{
    "12q1ntz": {
        "title": "Esse \u00e9 o meu Kayro :)",
        "selftext": "Ele tem 6 aninhos (daqui a pouco faz 7), faz anivers\u00e1rio no mesmo dia que eu. Gosta de comer de tudo, cenoura, ab\u00f3bora, tomate, carne, azeitona, tudo menos ra\u00e7\u00e3o pura. \u00c9 muito ciumento e recebe as visitas melhor que eu. E se n\u00e3o passear todo dia com ele, no mesmo hor\u00e1rio, ele fica emburrado e tristinho",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "lind\u00edssimo, me lembra o meu Manfred lindo!\n\nLindo dog OP! Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "AAAAAAAAH ele \u00e9 lindo! Fofo de mais. Ele \u00e9 exigente, mas pela fofura dele eu faria de tudo para ele de boa vontade ksksksksk."
            }
        ]
    },
    "12op8er": {
        "title": "Athena\u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12n0hym": {
        "title": "preciso de ajuda com o nome do meu novo filhinho",
        "selftext": "",
        "num_comments": 43,
        "comments": [
            {
                "body": "Catatau"
            },
            {
                "body": "P\u00f5e BIGOBAL"
            },
            {
                "body": "Robson"
            },
            {
                "body": "Marquinhos"
            },
            {
                "body": "Tem cara de Pluto."
            },
            {
                "body": "Farofa ou Sarjeta"
            },
            {
                "body": "Dion\u00edsio"
            },
            {
                "body": "Castiel"
            },
            {
                "body": "Satan\u00e1s"
            },
            {
                "body": "Pitoco"
            },
            {
                "body": "Picles"
            },
            {
                "body": "bidu"
            },
            {
                "body": "Lil"
            },
            {
                "body": "Nelsinho"
            },
            {
                "body": "Ubirajara"
            },
            {
                "body": "Rafael"
            },
            {
                "body": "darwin"
            },
            {
                "body": "Diarreia"
            },
            {
                "body": "Bauducco"
            },
            {
                "body": "Lula ou Bolsonaro"
            },
            {
                "body": "pra mim tem cara de bartolomeu"
            },
            {
                "body": "Gato"
            },
            {
                "body": "Pedrinho"
            },
            {
                "body": "jubileu"
            },
            {
                "body": "Calico."
            },
            {
                "body": "Black brown"
            },
            {
                "body": "Kika\n\nEra o nome do meu antigo pinscher, seria uma honra o meu filhotinho l\u00e1 no c\u00e9u vendo seu doguinho com o nome dela\ud83d\ude1e"
            },
            {
                "body": "Bob... era o meu.. \ud83d\ude2d"
            },
            {
                "body": "Igualzinho o meu. O nome dele \u00e9 Pitoco kkkk"
            },
            {
                "body": "Luffy"
            },
            {
                "body": "Fa\u00edsca, Yoshi, Alladin, Charlie, Loki, Bruce, Elvis, Nemo"
            },
            {
                "body": "Theron (significa \"ca\u00e7ador\")"
            },
            {
                "body": "Tuco."
            },
            {
                "body": "Pitoco"
            },
            {
                "body": "Wilson"
            },
            {
                "body": "Searcher ou Hanger se for de ra\u00e7a grande, se for de ra\u00e7a pequena, chama ele de Compass"
            },
            {
                "body": "Bilau"
            },
            {
                "body": "Teko"
            }
        ]
    },
    "12mj7aa": {
        "title": "Minha Lisa pra vocess",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindaaa \ud83d\udc9c"
            },
            {
                "body": "Essa carinha de quem t\u00e1 amando um carinho"
            },
            {
                "body": "AAAAAH OS DENTINHOS\ud83e\udd0f\ud83e\udd0f\ud83e\udd0f\ud83e\udd0f"
            },
            {
                "body": "Linda! \u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Os dentin \ud83e\udd79\ud83e\udd0f"
            }
        ]
    },
    "12mj2hb": {
        "title": "Minha Goiabinha linda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Te amo goiaba \ud83e\udd72"
            },
            {
                "body": "Lind\u00edssima, socorro!"
            }
        ]
    },
    "12l9ri7": {
        "title": "Meu cachorro rosna quando t\u00e1 com petisco?",
        "selftext": "Quando ele t\u00e1 comendo ra\u00e7\u00e3o n\u00e3o liga de eu fazer carinho. Mas se tento me aproximar quando ele t\u00e1 com algum petisco, ele rosna. Como fa\u00e7o ele parar com isso?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Vc d\u00e1 petisco de quanto em quanto tempo? As vezes por receber poucas vezes, ele pode identificar que \u00e9 uma coisa \"preciosa\" kksks, e pode ficar bravo quando vc se aproxima por medo de perder o petisco. Acho melhor deixar ele quieto nesses momentos, isso pode deixar ele estressado com o tempo, e pode acabar gerando uma situa\u00e7\u00e3o muito desagrad\u00e1vel, como ele te morder ou algo do tipo.\n\n(Eu n\u00e3o tenho certeza disso, mas pode ser isso, talvez seja bom procurar um adestrador talvez?)"
            },
            {
                "body": "Acho melhor deixar ele em paz na hora do petisco, j\u00e1 que ele se incomoda\u2026"
            }
        ]
    },
    "12kw7be": {
        "title": "Primeira vez no hotelzinho e a mo\u00e7a me mandou essas fotos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofinhos!! D\u00e1 de ver a felicidade no rosto deles ^-^"
            },
            {
                "body": "Como est\u00e1 feliz \ud83e\udd79\u2665\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Mto bom!!"
            }
        ]
    },
    "12kplv0": {
        "title": "ele esta observando",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "o que ele observa? \ud83d\udc41\ud83d\udc41"
            }
        ]
    },
    "12jtlb3": {
        "title": "Baby Aslan passando por aqui!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12j257p": {
        "title": "Eu e o c\u00e3ozinho que apareceu na frente de casa. Estamos ouvindo bossa nova",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Coloca uma comidinha e \u00e1gua pra ele \ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "12i36a9": {
        "title": "Manhosos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12hyyej": {
        "title": "meu cachorro refletindo sobre a vida",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece um Anci\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Gandalf, o branco"
            },
            {
                "body": "\"Seria a liberdade realmente poss\u00edvel para a minha forma de vida canina? Como posso ser livre se minhas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o facilmente controladas por um humano? Eu sequer sei o que \u00e9 liberdade?\" \n-Seu cachorro"
            }
        ]
    },
    "12hwdur": {
        "title": "Ser adotado eh MT bom gente, recomendo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda \ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Qual \u00e9 o nome?"
            }
        ]
    },
    "12hhlst": {
        "title": "Se puder d\u00ea oi pra Belinha minha idosinha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 24,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi Belinha"
            },
            {
                "body": "quantos aninhos?"
            },
            {
                "body": "Salve, Belinha!"
            },
            {
                "body": "Oii lindinha \ud83e\udd70\ud83c\udf08\ud83c\udf1e\u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "\"Belinha\" \u00e9 um nome cl\u00e1ssico.\n\u00c1lias, Oi Belinha!"
            },
            {
                "body": "Oi lindinhaaaaa"
            },
            {
                "body": "Oi Belinha\ud83d\ude00"
            },
            {
                "body": "Oi Belinha"
            },
            {
                "body": "OI BELINHA"
            },
            {
                "body": "Oi Belinha!! \nParece a minha caramela \ud83e\udd28\ud83e\udd28"
            },
            {
                "body": "Oi Belinha"
            },
            {
                "body": "Boa tarde belinha! Vc \u00e9 muito fofa :)"
            },
            {
                "body": "Oi Belinha!"
            }
        ]
    },
    "12gfm8o": {
        "title": "pinscher e seu frio",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "0x1e75886ffcbAA72a80A5A415fAa9bbb07f8A7495"
            }
        ]
    },
    "12g36fk": {
        "title": "\ud83d\udc36",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "docura de olhar"
            },
            {
                "body": "Fofura"
            },
            {
                "body": "Que fofo \ud83e\udd79"
            }
        ]
    },
    "12d8mc1": {
        "title": "Essa minha zozo",
        "selftext": "Zoe, Shitzu de 12 anos!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofaaa, cara de bobinha"
            }
        ]
    },
    "127n1y6": {
        "title": "Aproveitanda vista!",
        "selftext": "Meu cachorro, ap\u00f3s a gente terminar uma trilha.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": " Caraca, deve ser um lugar calminho pra relaxar! Ainda mais com um amigo de quatro patas a\u00ed.k"
            }
        ]
    },
    "1279njz": {
        "title": "Boa noite \ud83d\ude34",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1256g85": {
        "title": "Hora de dormir \ud83e\udd71",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "I'm like this today too!"
            }
        ]
    },
    "124vrtg": {
        "title": "EU AMO A CAMA DA MAM\u00c3E!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "A minha igual na cama."
            }
        ]
    },
    "124tlkx": {
        "title": "Eu acho que s\u00e3o pesadelos \ud83e\udd79\ud83d\ude29\ud83d\ude29",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e3o apenas sonhos \ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Os meus tamb\u00e9m, mas j\u00e1 pesquisei isso, \u00e9 sonhos! Nada para se preocupar!"
            }
        ]
    },
    "1241rub": {
        "title": "A semana come\u00e7ou!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "every intellectual young man!"
            },
            {
                "body": "\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f"
            }
        ]
    },
    "123u3wh": {
        "title": "Girafales comendo ovo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1237eaz": {
        "title": "Momento fofura, me encham de upvotes pexuaaaal\ud83d\udc99",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofura"
            }
        ]
    },
    "1234cjt": {
        "title": "Oi pexuaaal , eu sou o doguinho, seu amiguinho \ud83d\udc99",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Q fofura l\ud83d\ude0a"
            },
            {
                "body": "Jeez, what a sloth! I'm like that too!;"
            }
        ]
    },
    "122lonn": {
        "title": "esse \u00e9 o hachi, ele est\u00e1 calvo e causou um surto no lugar onde foi tosado pois acharam q tinham \" tosado \" o olho dele",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "KKKKKKK os coitados dos tosadores, OP deveria mandar uma foto dele com os dois olhos pra que a gente tb n pense que o doguinho t\u00e1 sem o olho"
            }
        ]
    },
    "11zxi11": {
        "title": "Minha cara quando minha m\u00e3e n\u00e3o para de tirar fotos minhas!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "beautiful puppy"
            },
            {
                "body": "Que pelo hidratado"
            },
            {
                "body": "Christina Aguilera- Genie in the bottle"
            }
        ]
    },
    "11yytqm": {
        "title": "Esse \u00e9 o Brow querendo ir junto pro treino!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que lindo!"
            },
            {
                "body": "Apaixonei\ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Eu tenho uma f\u00eamea igual!"
            }
        ]
    },
    "11wqsmy": {
        "title": "Meu nen\u00e9m",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo!"
            }
        ]
    },
    "11s8gak": {
        "title": "Remover as fezes na rua",
        "selftext": "Uma d\u00favida. Voltei a morar em casa e vou pegar um cachorro grande tipo um Pastor Alem\u00e3o (minha ra\u00e7a preferida). Agora por exemplo aqueles sacos que o pessoal leva na rua quando o cachorro faz as fezes, se na hora o pastor fizer um grande volume e  pastoso, n\u00e3o tem como pegar. O que vcs que tem cachorro grande fazem nessa situa\u00e7\u00e3o?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi, tenho uma, o saquinho da pra pegar sim o coco de dinossauro deles, s\u00f3 tome cuidado pra n\u00e3o sujar sua m\u00e3o na hora de inverter e fechar a sacolinha, invista em saquinhos bons ou coloque em dois, pq cheira mais :)"
            },
            {
                "body": "Eu tenho 2 pastores. Tem como pegar sim, mas voc\u00ea vai precisar de v\u00e1rios sacos. \u00c9 s\u00f3 ir pegando aos poucos. Quando um eles est\u00e1 meio ruim do intestino e fazendo as necessidades pastosas/moles eu tamb\u00e9m levo um spray com \u00e1gua pra limpar o que fica grudado no ch\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Tem uns modelos de [coletor de caca](https://www.petz.com.br/produto/tesoura-cata-caca-chalesco-para-caes-e-gatos-155173?utm_source=google&utm_medium=flp&gclid=CjwKCAjw_MqgBhAGEiwAnYOAehaVwPtq3S3crCEHy2255IV359lTT38zMEPC9ueCg52SKMi8YAAlhRoCvwwQAvD_BwE) que vc coloca o saco e pega, sem correr o risco de sujar as m\u00e3os. Peguei um modelo aleat\u00f3rio, se vc pesquisar mais vc acha um maior eu acho."
            }
        ]
    },
    "11r95ez": {
        "title": "Por que meu cachorro COME FEZES? Saibas as CAUSAS e o que FAZER!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Meu Shitzu fazia isso"
            },
            {
                "body": "Bom saber"
            }
        ]
    },
    "11qqovt": {
        "title": "Deveria ser proibido pela conven\u00e7\u00e3o de Genebra:",
        "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/8v9zm4mkjlna1.png?width=695&format=png&auto=webp&v=enabled&s=6bc443f25d2863b372167af822640dea7976cc99",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Kkkkkkk que bizarro, olha a cara do doguinho"
            }
        ]
    },
    "11qcrtx": {
        "title": "Minha sapeca \ud83e\udd0f\ud83c\udffc",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "\ud83d\udc15\u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Que linda"
            },
            {
                "body": "Lindeza"
            }
        ]
    },
    "11pq542": {
        "title": "Para doar",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e3o 3 irm\u00e3s uma \u00e9 castanha, a da fotografia; e as outras 2 que fugiram s\u00e3o uma branca e a outra camel"
            },
            {
                "body": "Que lindeza"
            }
        ]
    },
    "11ozirl": {
        "title": "malcriada \ud83e\udd70\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11n7zd3": {
        "title": "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83e\udd79",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Own"
            }
        ]
    },
    "11momu3": {
        "title": "upset because they bathed her\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11mdq3b": {
        "title": "hello My name is ronnie",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que coisinha mais fofaaaaaa"
            }
        ]
    },
    "11ly6eb": {
        "title": "Aiii como ela \u00e9 linda \ud83d\ude0d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11jiwi4": {
        "title": "olha que pregui\u00e7a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11gmdp4": {
        "title": "Minha cachorrinha :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Fofa! Qual o nome dela?"
            },
            {
                "body": "Muito fofa \ud83e\udd7a"
            }
        ]
    },
    "11cumol": {
        "title": "O tanto que ama carinho",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Haha, que fofura!"
            }
        ]
    },
    "119fs0n": {
        "title": "Meu amorzinho!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo"
            }
        ]
    },
    "1182uyp": {
        "title": "E assim minha m\u00e3o caiu kkk s\u00f3 pra n\u00e3o atrapalhar o encosto dele",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "117qngb": {
        "title": "Meu nen\u00e9m \ud83d\ude34\ud83d\ude34",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "116hvfk": {
        "title": "Meu catcholo",
        "selftext": "Gente, pq q quando eu fa\u00e7o barulho com a boca ou quando algu\u00e9m fala \"Lula\" o meu cachorro fica dando uns chorinhos? kkkk",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Wtf cachorro bolsonarista? \ud83e\udd28\nBrincadeiras \u00e0 parte, os bichos escutam diferente da gente n\u00e9? Ent\u00e3o pode ser que o som incomode ele, ou dependendo da ocasi\u00e3o que ele ouviu esse som ele \"associou\" a algo inc\u00f4modo ou doloroso"
            }
        ]
    },
    "116hl04": {
        "title": "lhes apresento o amor da minha vida \ud83e\udd79\ud83d\ude0d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que nen\u00e9m"
            }
        ]
    },
    "115jrbv": {
        "title": "Brinquedo para cachorro moder",
        "selftext": "Boa tarde!\n\nMeu cachorro \u00e9 um pitbull bem grande, carinhoso e amoroso, mas ele adora brincar de morder as coisas e \u00e9 muito bruto. Tentei dar para ele osso de a\u00e7ougue, mas a mordida dele \u00e9 muito forte e ele tira v\u00e1rias lascas do osso e as engole, j\u00e1 tendo vomitado por isso, ent\u00e3o cortei essa distra\u00e7\u00e3o.\n\nTentei dar pra ele aquele couro em formato de osso, mas ele destr\u00f3i o brinquedo e acaba comendo parte do material, por isso tirei dele tamb\u00e9m. \n\nTentei dar pra ele aqueles pneus de borracha maci\u00e7a, mas ele nem liga.\n\nAlgu\u00e9m poderia me recomendar um brinquedo resistente o suficiente para que ele n\u00e3o coma, mas que seja atrativo?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Por aqui o chifre de boi deu certo, mas, t\u00eam que ser maior que a boca dele. Na Petz t\u00eam v\u00e1rios brinquedos espec\u00edficos pra cachorros fortes, voc\u00ea pode encontrar alguma coisa boa l\u00e1."
            },
            {
                "body": "Recomendo as marcas [Benebone](https://www.benebone.com/products/) e [Goughnuts](https://www.goughnuts.com/), mas a Gough acho que n\u00e3o tem nada a venda no Brasil e tem o pre\u00e7o bem salgado. Brinquedos de corda s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m.\n\nVou fazer um adicional que nenhum brinquedo \u00e9 resistente o suficiente para qualquer animal, eles sempre v\u00e3o ser destrut\u00edveis. Ent\u00e3o toda brincadeira deve ser monitorada, ok?\n\nAdiciono tamb\u00e9m para manter o check-up em dia e garantir que a sa\u00fade bucal do animal est\u00e1 em dia; muitos c\u00e3es tem problemas periodontais, que causa fragilidade dental e podem acabar fraturando um dente ou se machucando enquanto mastigam os brinquedos. Caso opte por itens completamente duros, consulte o veterin\u00e1rio dele antes de oferecer."
            },
            {
                "body": "Chifres de boi e ossos de nylon s\u00e3o uma boa op\u00e7\u00e3o, o bom do chifre \u00e9 q vc tbm pode rechear com comida pastosa (tipo sach\u00ea ou batata doce amassada) e dar pra ele se distrair"
            }
        ]
    },
    "114wzbd": {
        "title": "Dicas de como usar enforcadeira pela primeira vez?",
        "selftext": "Pois bem pessoal eu tenho dois dog da ra\u00e7a sharpei, e sempre que eu vou passear com eles na rua eu acabo sendo carregado por eles, pois s\u00e3o muito fortes e ansiosos, a\u00ed acabo desistindo de dar uma voltinha com eles na rua, e j\u00e1 tem muito tempo que eles n\u00e3o veem ah rua, mais s\u00f3 de imaginar que eu vou ser carregado por eles eu desisto ksksks, estava vendo enforcadeira na internet mais a\u00ed eu fico pensado, se eu colocar essas enforcadeira no Zeus e na amora eles n\u00e3o v\u00e3o se enforca at\u00e9 morrer, Pq como eu disso s\u00e3o muito ansiosos, voc\u00eas tem alguma dica de como usar enforcadeira pela primeira vez?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem que saber usar a ferramenta. A gente costuma usar errado. Pagamos adestrador aqui para ensinar tudo direitinho. Faz toda a diferen\u00e7a."
            },
            {
                "body": "Eu acho q seria legal tbm gastar um pouco da energia deles em casa antes do passeio"
            }
        ]
    },
    "11362xh": {
        "title": "Mogli",
        "selftext": "Digam Oi para o mogli!!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Fofo"
            }
        ]
    },
    "112msh6": {
        "title": "Plano pet. Qual voc\u00eas indicam?!",
        "selftext": "Oi, pessoauuu! Estou procurando um plano de sa\u00fade para o meu cachorro e queria saber qual a experi\u00eancia de voc\u00eas. \n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 usou? Qual? Deu tudo certo quando foi acionado?\n\nMinha maior preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o as consultas de rotina, mas eventual cirurgia e exames.\n\nObrigada!",
        "num_comments": 0
    },
    "111kguv": {
        "title": "Algu\u00e9m tem cane corso ?",
        "selftext": "Estou pensando em ter um cane corso e minha d\u00favida \u00e9 se essa ra\u00e7a \u00e9 um c\u00e3o muito ativo ? Que precisa de exerc\u00edcios di\u00e1rio. \nJ\u00e1 tive um buldogue americano e ele n\u00e3o curtia mto exerc\u00edcio,gostava de ficar parado",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Minha tia tem um. Parece ser um c\u00e3o meio termo, pelo que reparei. Acho que se vc botar ele pra exercitar vai ser bom, mas n\u00e3o deve ser compuls\u00f3rio. Por\u00e9m eu n\u00e3o sei se ele \u00e9 exce\u00e7\u00e3o e eu t\u00f4 falando bobagem"
            },
            {
                "body": "Cane corso \u00e9 um c\u00e3o de guarda, n\u00e3o costuma latir muito, extremamente protetor e adapt\u00e1vel, mas de acordo com o que eu sei, tem bastante energia sim"
            }
        ]
    },
    "10zs2rd": {
        "title": "Amo",
        "selftext": "Amoo",
        "num_comments": 0
    },
    "10y5rrc": {
        "title": "T\u00f4 simplesmente apaixonada por essa doguinha, que foi minha modelo para eu fazer essa ilustra\u00e7\u00e3o! O que acharam? \ud83e\udd70",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10xh9pk": {
        "title": "Cachorro s\u00e3o maravilhosos \u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Os c\u00e3es s\u00e3o criaturas maravilhosas,\n\nDo menor filhote ao maior c\u00e3o de ca\u00e7a,\n\nDo cachorrinho mais contorcido ao cachorro velho mais calmo que existe.\n\nN\u00e3o importa seu tamanho ou forma,\n\nC\u00e3es alegram nossos dias,\n\nEles nos trazem tanta alegria e riso,\n\nE o amor que n\u00e3o vai desaparecer.\n\nCom seus incr\u00edveis sentidos e habilidades,\n\nOs c\u00e3es s\u00e3o os melhores companheiros,\n\nUm animal de estima\u00e7\u00e3o fiel que est\u00e1 sempre presente,\n\nLeal at\u00e9 o fim.\n\nSeu amor e amizade incondicionais,\n\n\u00e9 algo que todos n\u00f3s precisamos,\n\nE quando estamos nos sentindo para baixo,\n\nOs c\u00e3es s\u00e3o garantidos para levantar nossos esp\u00edritos de fato.\n\nOs c\u00e3es s\u00e3o criaturas maravilhosas,\n\nCada um \u00fanico \u00e0 sua maneira,\n\nSempre ao nosso lado,\n\nTrazendo-nos alegria todos os dias."
            },
            {
                "body": "Cachorro s\u00e3o maravilhosos\n\nEles nos d\u00e3o muito amor\n\nCom seus olhos t\u00e3o doces\n\nEles nos ensinam a amar\n\nCom seus corpinhos t\u00e3o fofos\n\nEles nos d\u00e3o muito carinho\n\nS\u00e3o companheiros de alegrias\n\nE nos trazem grandes sorrisos\n\nCachorro s\u00e3o maravilhosos\n\nEles nos ensinam a ser leais\n\nEles s\u00e3o companheiros fi\u00e9is\n\nE nos trazem a verdadeira amizade\n\nCachorro s\u00e3o maravilhosos\n\nEles nos ajudam a nos sentir bem\n\nEles nos consolam em nossos momentos de tristeza\n\nE nos ajudam a levantar a cabe\u00e7a\n\nCachorro s\u00e3o maravilhosos\n\nEles nos d\u00e3o muito amor\n\nEles s\u00e3o verdadeiros amigos\n\nEles nos ensinam sobre a verdadeira amizade."
            }
        ]
    },
    "10uomeg": {
        "title": "Minha bola de feno, Hannah",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Que linda."
            },
            {
                "body": "Coi S\u00e1 lindo"
            },
            {
                "body": "\u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Lindaaa"
            }
        ]
    },
    "10nuj3f": {
        "title": "Um boa noite na melhor companhia \ud83e\udd70",
        "selftext": "Maria \u00cdsis \ud83d\udc36\u2764\ufe0f\nO amor da minha vida!",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Coisa linda"
            },
            {
                "body": "A\u00ed lindeza\ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "10nqs93": {
        "title": "Coleira antipulgas",
        "selftext": "Boa noite.\nA coleira antipulgas deve ser usada s\u00f3 na rua ou posso colocar em casa 24hrs tamb\u00e9m?\nNos manuais n\u00e3o consta essa info. Tenho medo de colocar por mt tempo e de alguma forma fazer mal a minha cachorrinha.\nAlgu\u00e9m pode me ajudar?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Atualmente n\u00e3o uso em minha cachorra, mas quando usava, era 24hs.\n\n\nAgora dou um rem\u00e9dio como o Simparic, que resolve o problema muito bem"
            },
            {
                "body": "Essa coleira eh pra ficar o tempo todo nela, so recomendo tirar pra quando for tomar banho"
            },
            {
                "body": "Aqui deixamos nos bichos 24h, mesmo quando estavam soltos vagando pela cidade.\n\nFique atento \u00e0s marcas e modelos pois cada uma tem um tempo de dura\u00e7\u00e3o diferente, e o tempo de prote\u00e7\u00e3o contra pulgas costuma ser diferente do de carrapatos."
            }
        ]
    },
    "10mw6gt": {
        "title": "Amo cachorros\u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Todos amamos! S\u00e3o maravilhosos!"
            },
            {
                "body": "Tem que ser muito alienado pra odiar cachorro,no m\u00ednimo nao gostar n\u00e9 mn"
            }
        ]
    },
    "10m7fus": {
        "title": "Maya happy",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Adorooooo quando eles fazem isso,\u2764\ufe0f\ud83d\ude02"
            },
            {
                "body": "Muito linda"
            }
        ]
    },
    "10m7etq": {
        "title": "Maya e Buzz, amam uma praia!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "\ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Muito lindooo"
            },
            {
                "body": "Oo meu Deus q fogos."
            },
            {
                "body": "Lindoooos \ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "10m7czj": {
        "title": "Maya ama se rolar e \u00e9 todo dia assim \ud83d\ude05",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10l1x9c": {
        "title": "Desenho que fiz de uma Shiba muito carism\u00e1tica \u2665 Espero que gostem!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Aaa amo"
            },
            {
                "body": "Oi coisa fofa"
            }
        ]
    },
    "10ktf5r": {
        "title": "Olhar de dengo \ud83e\udd79\ud83d\ude0d\u2764\ufe0f",
        "selftext": "T\u00e3o linda \ud83d\ude0d mas t\u00e3o lindaaaaa n\u00e9 gente?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi"
            }
        ]
    },
    "10k4ozl": {
        "title": "Oii pexxoaauuuu \ud83d\ude0d\u2764\ufe0f \u00cdsis \ud83d\udc36",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda"
            }
        ]
    },
    "10jik2r": {
        "title": "Lion \u2728",
        "selftext": "Nossa ferinha ficou esperando 2 semanas no mesmo lugar pelo dono que o abandonou... \nJ\u00e1 vai fazer 3 anos que est\u00e1 conosco alegrando a casa e aprontando rsrs \ud83d\udc9c",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ele \u00e9 muito fofo e fotog\u00eanico \ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "10h2v4c": {
        "title": "Passeio matinal com \u00cdsis \ud83d\udc36\u2764\ufe0f",
        "selftext": "A cachorrinha (o) de voc\u00eas tamb\u00e9m escolhe para onde quer ir quando sai pra passear? \ud83d\ude05",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Ai meu Deus que fofaaa"
            },
            {
                "body": "Coisa linda"
            }
        ]
    },
    "10gh8rq": {
        "title": "E o cachorro mais mais pequeno do mundo",
        "selftext": "Cachorro mais picotinha do mundo",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofura kkk!"
            },
            {
                "body": "\ud83d\ude33\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            },
            {
                "body": "1\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "10g6n7h": {
        "title": "Meme do cachorro sobrancelhudo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            },
            {
                "body": "\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "10fajqw": {
        "title": "Fiz um desenho desse doguinho fofo chamado Joka \u2665 Espero que gostem!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "amei!"
            },
            {
                "body": "Awww que fofo! Adorei seu estilo!"
            },
            {
                "body": "fofo"
            },
            {
                "body": "\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "10bebn7": {
        "title": "Oriba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "107m0d1": {
        "title": "Meu trabalho mais recente como Ilustradora de Pets \u2665 Essa \u00e9 a Soja, muito fofa, n\u00e9? Espero que gostem! \u2665",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "foi tu q fez de um gato que boto banguela do lado do gato?"
            }
        ]
    },
    "106kc7u": {
        "title": "Ajuda com cachorro agitado.",
        "selftext": "Bom dia.\n\nRecentemente adotei um cachorro pitbull, de 2 anos, que estava abandonado, multilado e com algumas doen\u00e7as. Procuramos o dono e n\u00e3o encontramos ent\u00e3o passei a cri\u00e1-lo. Hoje ele j\u00e1 est\u00e1 bem de sa\u00fade conforme mostraram exames recentes.\n\nPor\u00e9m, ele se apegou excessivamente a mim e, sempre quando estou em casa, principalmente a noite quando chego do trabalho ele fica muito agitado se n\u00e3o deixo ele entrar em casa e come\u00e7a a latir olhando pra minha porta de vidro e incomodar os vizinhos.\n\nReparo pelas c\u00e2meras que na minha aus\u00eancia ele fica muito tranquilo, brinca com alguns objetos que deixo pra enriquecer o ambiente, dorme normalmente, enfim n\u00e3o demonstra qualquer agita\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sempre que estou em casa, independente do hor\u00e1rio, se ele n\u00e3o fica perto de mim come\u00e7a a latir e \"chorar\"\n\nEsses  epis\u00f3dios acontecem principalmente a noite e n\u00e3o sei  o que fazer porque se deixo ele entrar ele n\u00e3o me deixa dormir porque insiste em brincar e se o deixo do lado de fora a noite ele late demais. Sempre chego do trabalho a noite e n\u00e3o tenho energia para lev\u00e1-lo pra caminhar ou pra fazer brincadeiras mais desgastantes, (sem falar que sair a noite onde moro \u00e9 perigioso) costumo dar esse tipo de aten\u00e7\u00e3o para ele pelas manh\u00e3s.\n\nOBS: N\u00e3o deixo ele preso em momento algum, fica solto o dia inteiro e levo ele pra passear regularmente.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Ser\u00e1 que ele tem medo de escuro ou que voc\u00ea v\u00e1 embora? tente deixar uma luz acesa para ele de noite"
            },
            {
                "body": "Seria um problema deixar ele ficar dentro de casa com voc\u00ea? Tive um cachorro que s\u00f3 se acalmou depois que passou a ficar em casa conosco."
            },
            {
                "body": "Mano   leva no veterin\u00e1rio"
            },
            {
                "body": "Boa tarde! Conseguiu achar alguma sa\u00edda para a situa\u00e7\u00e3o de voc\u00eas? Se n\u00e3o, tenho algumas orienta\u00e7\u00f5es que podem ajudar."
            }
        ]
    },
    "105yz51": {
        "title": "Golden",
        "selftext": "Melami dourada Golden",
        "num_comments": 0
    },
    "104s658": {
        "title": "Meu Tobie com cara de bobo.rsrs",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Fofoooo"
            },
            {
                "body": "Que fofura \u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Meu Deus que lindo"
            }
        ]
    },
    "102r6ut": {
        "title": "Muleke, vem dar um oi pro pessoal!",
        "selftext": "Ele tem v\u00e1rios v\u00eddeos e fotos no IG @mulekeorsini",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Ele chorou pelo fato que faltava 4 minutos?"
            },
            {
                "body": "Oiii mulekeee"
            },
            {
                "body": "Muito lindo"
            }
        ]
    },
    "101w9yh": {
        "title": "Viajando de kombihome com 2 cachorros",
        "selftext": "Oi pessoal!\n\nEu e minha esposa largamos nossos empregos convencionais, pegamos nossos dois cachorros e nos mudamos (os 4) pra uma kombi motorhome. Estamos nessa jornada desde o ano passado com o objetivo de conhecer o Brasil, trabalhando muito na venda de artesanatos e adesivos (j\u00e1 que n\u00e3o somos herdeiros de nenhuma fortuna kkkk).\n\nEssa nossa aventura \u00e9 sempre cheia de surpresas, perrengues, alegrias, encontros inesquec\u00edveis com pessoas fant\u00e1sticas, al\u00e9m \u00e9 claro de cen\u00e1rios de cair o queixo :) Pankeca e Gohan (os dogs) tem um novo quintal pra correr e se divertir a cada dia que passa.\n\nE n\u00f3s temos registrado essa aventura no nosso canal do youtube (Be Bonkers), desde antes dela come\u00e7ar - ou melhor, desde quando come\u00e7amos os preparativos dessa aventura, at\u00e9 os dias atuais.\n\nQuero te fazer um convite de dar um pulo no nosso canal do youtube, assistir os nossos v\u00eddeos e se inscrever pra n\u00e3o perder nenhum v\u00eddeo novo, que \u00e9 lan\u00e7ado todas as ter\u00e7as \u00e0s 19h:\n\nhttp://youtube.com/@be.bonkers\n\nhttps://instagram.com/be.bonkers\n\nEspero que curtam!\nValeu!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "poxa q legal. podia postar uma foto depois pra gente ver os dogs"
            }
        ]
    },
    "zxeqbz": {
        "title": "minha doguinha teve filhotes :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Boa sorte para cuidar das crias, se for mandar pra adotar, saiba que ser\u00e1 muito f\u00e1cil kkk"
            },
            {
                "body": "\u00e9 uma capivara ou um cachorro"
            },
            {
                "body": "Fofo w"
            },
            {
                "body": "O melhor \u00e9 a cara dela com voc\u00ea segurando o bebe kkkkkkkkkk   \n''cuidado, n\u00e3o vai deixar meu filho cair\""
            }
        ]
    },
    "zuj89i": {
        "title": "Que legal Amazon, tudo que eu queria era comprar um graveto por 40reais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00e9 uma r\u00e9gua, confia"
            }
        ]
    },
    "zu80uq": {
        "title": "Sou ilustradora e transformo foto de pet em desenho \u2665 Esse \u00e9 meu \u00faltimo trabalho, gostaram? \u2665",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Caramba! Ficou parecidissimo, amei os detalhes do pelos"
            },
            {
                "body": "Ficou muito bom"
            },
            {
                "body": "Caraca, muito bom! Tu faz stencil pra tattoo tamb\u00e9m?"
            }
        ]
    },
    "ztoyz2": {
        "title": "O Charlie e a Luna n\u00e3o gostam de tirar foto kakak",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Como t\u00e1 lindo"
            }
        ]
    },
    "zthba1": {
        "title": "Vibes",
        "selftext": "Dog",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "ja fiz isso com meu cachorro, ele mordeu meu queixo"
            },
            {
                "body": "q lindo"
            }
        ]
    },
    "zptzju": {
        "title": "FINALMENTE CONSEGUI TIRAR FOTO ASSIM DOS DOIS (Zez\u00e9, o da esquerda e Lilica da direita)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Aiiiii que narig\u00e3o mais fofuuuuuu .... fofuraaaaaa"
            },
            {
                "body": "Aaaaaa que coisinhas mais fofinhas \u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Tem vaga para esta tal de \"vov\u00f3\"?"
            },
            {
                "body": "Aaa\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "zpcdty": {
        "title": "Primeiro Natal dela com sua nova fam\u00edlia em minha casa e estou apaixonada nesse arzinho de riso dela pra foto! (Ela foi resgatada das ruas faz cerca de um ano agora)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que coisinha linda, toda espetadinha e expressiva. Me lembra meu espetadinho expressivo que tamb\u00e9m vai passar o primeiro Natal aqui em casa. Tenho certeza que voc\u00ea tem muita sorte de ter encontrado ela, OP!"
            },
            {
                "body": "Primeiro natal de Muitos \ud83d\udc96"
            },
            {
                "body": "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "znrit6": {
        "title": "Para quem voc\u00ea est\u00e1 torcendo?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "sinceramente, nenhum kkk\n\nacho q por gostar da hist\u00f3ria do Messi tor\u00e7o pra Argentina, mas sla"
            }
        ]
    },
    "zjl64b": {
        "title": "Ele vai para escola gente <3",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Ele \u00e9 muito fofo"
            },
            {
                "body": "Qual o nome dele ,"
            },
            {
                "body": "??"
            },
            {
                "body": "\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "zj6v9h": {
        "title": "olha que linda ela\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindoooo"
            }
        ]
    },
    "z1ysp4": {
        "title": "dog",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "corrente \u00e9 sacanagem"
            },
            {
                "body": "Solta o bixinho"
            },
            {
                "body": "\u00c9 um pit monster?"
            }
        ]
    },
    "ywt3wp": {
        "title": "Na caminha nova",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Fofura"
            },
            {
                "body": "seu nen\u00e9m parece estar t\u00e3o confort\u00e1vel, muito ador\u00e1vel \ud83e\udef6\ud83c\udffb"
            }
        ]
    },
    "yu2l3n": {
        "title": "Pessoal, pastor alemao precisa de atividade f\u00edsica direto ?",
        "selftext": "Quero ter um pastor alemao mas n\u00e3o vou ter tempo de ficar levando ele pra passear direto, essa ra\u00e7a exige isso ?",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o querendo ser o chat\u00e3o aqui, mas sim, exige. At\u00e9 os passeios para c\u00e3es pequenos s\u00e3o bem vindos e quase considerado uma exig\u00eancia (a vantagem \u00e9 que o passeio pode ser mais curto). A quest\u00e3o \u00e9: como \u00e9 esse \"passeio\" que voc\u00ea imagina? Porque se voc\u00ea n\u00e3o tiver 1 horinha do dia pra caminhar algumas quadras, ent\u00e3o recomendo ver se voc\u00ea ter\u00e1 tempo suficiente pra conseguir dar uma aten\u00e7\u00e3o real ao c\u00e3o; e, consequentemente, reavaliar a possibilidade de ter ou n\u00e3o um cachorro.\n\nLembrando que nem todos os passeios precisam ser acima de 1 hora, ou idas ao parque, etc. Mas, para um c\u00e3o do porte de um pastor, \u00e9 ideal que ou ele tenha acesso a um quintal amplo com uma s\u00e9rie de enriquecimentos ambientais, ou tenha passeios di\u00e1rios de 1 horinha (ou pr\u00f3ximo disso)."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sei, mas cachorro de grande porte o ideal \u00e9 passear sempre, n\u00e3o? Meio deprimente ele ficar em lugar fechado o tempo todo"
            },
            {
                "body": "Qualquer cachorro precisa, mas pastores s\u00e3o mais ativos. Tive uma que se ficasse um dia sem passear, j\u00e1 enchia o quintal de buracos e destru\u00eda v\u00e1rias coisas. Definitivamente n\u00e3o \u00e9 um cachorro pra quem n\u00e3o tem tempo nem espa\u00e7o"
            },
            {
                "body": "Qualquer c\u00e3o precisa"
            },
            {
                "body": "Exige sim mo\u00e7o, mais o que pode ajudar \u00e9 ter um bom espa\u00e7o, voc\u00ea tem? Se n\u00e3o tiver n\u00e3o sei se \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o, tente procurar por alguma outra ra\u00e7a que n\u00e3o exiga tanto isso"
            }
        ]
    },
    "ythr0e": {
        "title": "meu cachorro \ud83d\udc93",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Oi, cachorro da u/eloar_e_cebolinha"
            },
            {
                "body": "legal"
            }
        ]
    },
    "ydxb18": {
        "title": "Fil\u00f3, nossa nen\u00e9m de 82 dias.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi, Fil\u00f3, voc\u00ea \u00e9 muito beb\u00ea."
            },
            {
                "body": "Muito lindinha!"
            }
        ]
    },
    "y84ie8": {
        "title": "Tuna finalmente realizou seu sonho de virar xerife",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y5o1rz": {
        "title": "O que voc\u00eas acham que vai dar?",
        "selftext": "A pug do amigo da minha m\u00e3e engravidou de um chowchow (que ele tamb\u00e9m cria) por acidente (tanto que ele ficou chocado e encaminhou a cachorrinha para uma ultrassom logo depois) e ele t\u00e1 querendo dar um filhote para a gente, por ser muito pequenininho e rec\u00e9m nascidos n\u00e3o fazemos ideia da apar\u00eancia mas estamos curiosos para saber\n\nAcham que vai ser um chowchow an\u00e3o ou um pug peludo? Ser\u00e1 que vai ser ex\u00f3tico demais KKKKK? Independente vamos dar muito carinho e amor",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Nao faco ideia, mas queremos fotos kkk"
            },
            {
                "body": "Posta essa fotos quando nascerrrr pleaseee"
            }
        ]
    },
    "y1m1bq": {
        "title": "como distrair um cachorro ap\u00f3s cirurgia?",
        "selftext": "Ol\u00e1, meu cachorro \u00e9 um d\u00e1lmata, normalmente \u00e9 muito en\u00e9rgico e sempre quer brincar. Hoje ele teve que fazer uma cirurgia na perna esquerda e o veterin\u00e1rio disse que ele tem que ficar completamente descansado por at\u00e9 10 dias, sem poder se mexer muito. Voc\u00ea pode me recomendar coisas para distra\u00ed-lo para que sua recupera\u00e7\u00e3o possa ser um pouco mais agrad\u00e1vel? \n\nDesde j\u00e1 grata \u2764\ufe0f",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "manda no r/apoiovet\n\nacompanhando tb"
            }
        ]
    },
    "y1b93z": {
        "title": "posso colocar minha cachorra pra cruzar?",
        "selftext": "Tenho uma pastora belga groenendael de 8 anos e estou pensando em colocar pra cruzar. Ela est\u00e1 bem saud\u00e1vel, tem algum problema se ela cruzar com essa idade?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho que \u00e9 muito arriscado pela idade dela\u2026.pelo menos na veterin\u00e1ria que eu passei ela disse que \u00e9 bom o cachorro cruzar a partir de 1 ano e meio,mas n\u00e3o sei n\u00e9 \u00e9 melhor voc\u00ea procurar um profissional para fazer isso com seguran\u00e7a,para que ela possa sobreviver no parto"
            },
            {
                "body": "Melhor coisas \u00e9 levar ao veterin\u00e1rio, fazer exames gen\u00e9ticos nela e no outro cachorro. Ra\u00e7as grandes tendem a problemas de displasia entre outros. Acompanhamento veterin\u00e1rio e alimenta\u00e7\u00e3o de boa qualidade durante toda gesta\u00e7\u00e3o. Sempre tome os cuidados. \n\nObs: Isso gasta bastante dinheiro, ent\u00e3o esteja ciente caso queira lucros. Se quiser apenas lucrar, n\u00e3o acho um bom neg\u00f3cio pessoalmente falando, j\u00e1 que gasta demais e realmente d\u00e1 bastante trabalho de cuidar.  Al\u00e9m da gesta\u00e7\u00e3o vai ter os cuidados com os filhotes e sa\u00fade deles."
            }
        ]
    },
    "xzz0xy": {
        "title": "O nome dele \u00e9 Jos\u00e9 Carlos Frederico da Silva, mas eu quase sempre chamo de Fred.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofo!"
            }
        ]
    },
    "xzwefg": {
        "title": "Sugest\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o de cachorro",
        "selftext": "Algu\u00e9m poderia sugerir uma ra\u00e7\u00e3o para o meu cachorro SRD (mistura com lhasa) de 17 anos, com 8kgs? Ele j\u00e1 teve cancer e tem polipos no estomago. Eu dou ra\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula natural mas \u00e9 ruim de achar e meio cara.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Malt\u00eas?"
            },
            {
                "body": "Teu cachorro \u00e9 velho e com hist\u00f3rico de enfermidade. Se vc quer dar comida natural, existem sites s\u00e9rios que ajudam vc a elaborar o card\u00e1pio, mas este varia de acordo com peso, ra\u00e7a, idade etc.\n\nOu seja, talvez vc precise colocar um esfor\u00e7o maior do que colocou pra fazer o titulo aqui no sub.\n\nProcure um veterin\u00e1rio e fa\u00e7a a coisa certa."
            },
            {
                "body": "Procura ra\u00e7\u00e3o s\u00eanior, ela ja e idosa ou alimenta\u00e7\u00e3o natural se voc\u00ea tiver tempo de cozinhar"
            }
        ]
    },
    "xscocc": {
        "title": "Como desembara\u00e7ar o pelo do meu cachorro sem machucar ele?",
        "selftext": "Gente, eu tenho um shih tzu e eu deixo pelo longo nele porque ele fica muito triste quando tosamos, mas frequentemente d\u00e1 uns n\u00f3s que eu n\u00e3o consigo tirar e eu n\u00e3o tenho coragem de for\u00e7ar porque se ele n\u00e3o d\u00e1 aquela choradinha, ele rosna ou me morde, o que prova que n\u00e3o \u00e9 muito legal pra ele n\u00e9. \n\nEu tento ir com calma, devagar mas n\u00e3o sei se tem alguma t\u00e9cnica boa pra isso, e no petshop eles t\u00e3o cobrando 45 reais AL\u00c9M do banho pra desembara\u00e7ar, n\u00e3o tem como. \n\nDicas? Sugest\u00f5es?\n\nRealmente n\u00e3o queria tosar porque ele ficou com muita vergonha da \u00faltima vez e s\u00f3 melhorou e ficou mais animado quando cresceu o pelo.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Escova\u00e7\u00e3o di\u00e1ria com anti desembara\u00e7ante de \u00f3tima qualidade em cima dos n\u00f3s.\n\nOutra coisa, como voc\u00ea rosa ele? A minha deixamos rosa beb\u00ea com rosto Chanel, a gente nunca toda ela completa, ela fica parecendo um ursinho. Desse modo ela n\u00e3o fica triste e a manuten\u00e7\u00e3o do pelo fica super f\u00e1cil.\n\nOutra coisa que ajuda, se quer deixar longo, procure por cronogramas capilar, tem alguns perfis no Instagram que ensinam. Isso vai deixar os pelos mais lisos e sedosos com menos probabilidade de dar n\u00f3, outra coisa que fazem \u00e9 banho toda semana.\n\nTer shih-tzu de pelo longo \u00e9 um trabalho do c\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "xp2db0": {
        "title": "Enroladinho de Pinscher",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "sushi + pinscher ="
            }
        ]
    },
    "xkjlyp": {
        "title": "Port\u00e3o Locke e Key dos C\u00e3es",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que lindo \ud83e\udd29"
            }
        ]
    },
    "xkcgj9": {
        "title": "O que fa\u00e7o para o meu cachorro ter uma amizade com o meu NOVO cachorro!!!????",
        "selftext": "Seguinte, eu tenho uma cachorrinha ela \u00e9 muito calminha  ( ela tem 4 anos) e eu tive a ideia de ter uma nova cachorrinha, pra mim e pra minha cachorrinha pq eu acho q ela eh mto sozinha( ela nunca teve contato com nenhum cachorro, ent essa seria a primeira vez) e peguei uma cachorrinha de 30 e poucos dias, e apresentei a nova integrante para a minha cachorrinha, e n\u00e3o deu certo.\nA minha cachorrinha atual ela ficou super feliz ela queria saber o que era aquilokkk\nMais acabou q eu n\u00e3o deixava pq eu tinha medo q a minha cachorrinha machucasse a filhote, ent elas n\u00e3o tiveram contato realmente , at\u00e9 q eu soltei a filhote, e ela foi atr\u00e1s da minha cachorinha atual e acabou q ela ficou com mto medo e saiu correndo, e foi assim todos os dias ela se isolou da filhote ela tinha medo, enquanto a filhote queria se enturmar com a minha cachorrinha atual, e ela chorava mto a noite ela tinha q ter algu\u00e9m perto dela, mais isso \u00e9 meio irrelevante pq ela \u00e9 mto novinha. Mais enfim, foi isso acabou q a minha m\u00e3e levou ela pra ficar \"alguns dias\" com a mae dela, pq eu e minha m\u00e3e n\u00e3o dormimos nenhuma noite. Chorei horrores isso j\u00e1 faz algumas semanas e sinto muita falta dela e queria que as duas se dessem bem, ent se algu\u00e9m ler isso por favor me ajude, me digam o q fazerrr.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "C\u00e3es s\u00e3o soci\u00e1veis entre si. Por\u00e9m sua cadela j\u00e1 \u00e9 velha e n\u00e3o teve contato direto com outros c\u00e3es, pelo que voc\u00ea disse. Mas tem que deixar junto e monitorar. Lembre-se c\u00e3es com 40 dias s\u00e3o muito novos, eles come\u00e7am a interagir mesmo depois dos dois meses..."
            }
        ]
    },
    "xgxpxs": {
        "title": "KKKKKKKKKKK agora eu quero ver",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x6kz89": {
        "title": "This is my dog \u200b\u200bNAU\u00ca, at 3 months old, before he became a 40 kg monster and ate all over my couch last week.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ownn fofinho"
            },
            {
                "body": "i love youuu"
            }
        ]
    },
    "x18ez9": {
        "title": "Fofura esse doguinho:) :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "fofuraaa"
            },
            {
                "body": "It looks like the mutt I had a few years ago."
            }
        ]
    },
    "wyfsvr": {
        "title": "Meu benji desejando um feliz dia do cachorro para todos os AUmigos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Feliz dia do cachorro!"
            }
        ]
    },
    "wyeqhw": {
        "title": "Feliz dia Internacional do Cachorro com Pa\u00e7oca e Tapioca \u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ownnn \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f"
            }
        ]
    },
    "ww3002": {
        "title": "Benji bebe \u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wm458w": {
        "title": "Pesquisa para quem tem pets em casa",
        "selftext": "Oi, pessoal! Tudo bem? Sou estudante de UX Design e preciso da sua ajuda para concluir meu curso.\n\nSe voc\u00ea \u00e9 pai ou m\u00e3e de pet e tem 2 minutinhos livres, ajude-me a concluir uma pesquisa do meu curso, para eu entender melhor como e onde voc\u00ea compra produtos para seus bichinhos. Prometo que \u00e9 rapidinho, e o melhor: seus dados estar\u00e3o seguros e ser\u00e3o usados para fins acad\u00eamicos apenas. Muito obrigado!\n\nPesquisa: [https://forms.gle/65tj3BjKpH7txwx6A](https://forms.gle/65tj3BjKpH7txwx6A)",
        "num_comments": 0
    },
    "wlsax5": {
        "title": "Quantos pets voc\u00eas tem?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "4: 3 dogs e uma gatinha. Tudo SRD.\n\nBob, o v\u00e9io rabugento de pelo preto que n\u00e3o quer ningu\u00e9m correndo.\n\nLindinha, a vira-latas caramelo cl\u00e1ssica, que poderia se chamar Belinha, Princesa ou qualquer um desses nomes, mas \u00e9 uma lady de alma.\n\nZiraldo, o novato que voc\u00ea ama com todas as for\u00e7as mas se arrepende de ter botado pra dentro de casa.\n\nBandida! (com exclama\u00e7\u00e3o mesmo), a gatinha \"n\u00e3o-me-toque\" mas que quer dormir em cima de voc\u00ea."
            },
            {
                "body": "Muuitos, uns 8! 3 cachorros, 5 gatos :)))"
            },
            {
                "body": "Que lindinha essa carinha"
            },
            {
                "body": "Hoje em dia s\u00f3 2 shitzus q eu e minha esposa resgatamos de maus tratos.  \nInclusive esses sao os unicos de ra\u00e7a q eu ja tive, o resto era tudo vira lata"
            },
            {
                "body": "1 belo pastor alem\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "wlg8cx": {
        "title": "Xiboca, my friends!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi Xiboca voc\u00ea \u00e9 muito beb\u00ea"
            },
            {
                "body": "cara de arteira"
            }
        ]
    },
    "wk245e": {
        "title": "Alguien sabe que raza?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ele \u00e9 um Royal Bahamian Potcake \n\nSe tiver d\u00favida pesquisa fotos no Google"
            },
            {
                "body": "Canis comunis, mistura de tl (tomba lata) e caramelus vulgaris."
            }
        ]
    },
    "wjkfel": {
        "title": "Algum f\u00e3 de futurama reconhece? HAHA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Esse epis\u00f3dio de futurama \u00e9 muito triste, pra que voc\u00ea me fez lembrar :'("
            }
        ]
    },
    "wivh8s": {
        "title": "Doguinho de Amparo - SP, na AFPESP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "whfg7p": {
        "title": "Esse \u00e9 o Budy! Ele tem 13 anos e um tumor no focinho que causou necrose. Mas ele vive bem e feliz!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tadinho:( mas ele \u00e9 muito lindinho essa roupinha combinou com ele."
            },
            {
                "body": "Tadinho :( Tem que colocar unguento nessa ferida se nao jaj\u00e1 d\u00e1 bicheira. J\u00e1 perdi uma dog assim por ficar com a ferida aberta"
            }
        ]
    },
    "wgmsy9": {
        "title": "Luke e Bob; melhores amigos (Raveninha no fundo)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindinhos \u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Parece umas raposinhas"
            },
            {
                "body": "Eu adoro Chow chow"
            }
        ]
    },
    "wforb3": {
        "title": "Esse \u00e9 o estopinha Benjamin pronto pro seu passeio.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wfctkn": {
        "title": "Boa dia a todos os membros! Esse \u00e9 o Scooby dizendo \"oi\" a todos voc\u00eas :D",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofo!"
            },
            {
                "body": "Oi scooby"
            }
        ]
    },
    "wbjl1n": {
        "title": "E essa aqui \u00e9 a Mel",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Mel tem um jeito estranho de dormir KKKK que fofa ^-^"
            }
        ]
    }
}