{
    "posts": [
        {
            "title": "cuidados com cachorro castrado",
            "selftext": "Boa noite, gente. \nMeu cachorro acabou de ser castrado e um dos rem\u00e9dios se chama GAVIZ, na receita diz que tem que ser dado em jejum, mas ser\u00e1 que n\u00e3o posso enrolar em nada para que ele engula?\n\nNa receita tamb\u00e9m fala de passar nebacetin duas vezes ao dia, mas o Rocky \u00e9 um cachorro extremamente reativo com esse tipo de coisa, pra voc\u00eas terem no\u00e7\u00e3o, ele tenta morder sempre que tentamos limpar as patas dele p\u00f3s passeios, pode parecer uma pergunta est\u00fapida, mas conversei com outros TUTORES que n\u00e3o passaram a pomada, ela \u00e9 necess\u00e1ria?\n\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o :)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xws5j1",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "A u/alexa_ivy j\u00e1 deu a resposta [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/xws5j1/comment/ir8cezl/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3), mas t\u00f4 passando s\u00f3 pra refor\u00e7ar que as recomenda\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio devem ser seguidas \u00e0 risca sim. A pomada \u00e9 essencial para ajudar a evitar infec\u00e7\u00f5es da sutura, e te garanto, se der uma infec\u00e7\u00e3o no ponto com um animal reativo, a dificuldade pode se estender por 1 m\u00eas (ao inv\u00e9s de 5 a 7 dias como agora).\n\nSegue com bastante calma e paci\u00eancia, use petiscos, sach\u00eas, peda\u00e7os de carne (sem tempero) ou qualquer alimento que seu pet ame de cora\u00e7\u00e3o para refor\u00e7ar positivamente as tentativas. Mas jamais ofere\u00e7a enquanto ele rosna, ou ap\u00f3s ele tentar morder. Por isso \u00e9 essencial que tenha muita suavidade at\u00e9 conseguir se aproximar do ponto pra passar a pomada.\n\nVai ser um jogo de paci\u00eancia, mas \u00e9 essencial que a pomada seja passada sim. Quanto ao medicamento oral, pode oferecer com um peda\u00e7o de comida que ele goste, sem problemas. Desde que n\u00e3o seja junto com uma refei\u00e7\u00e3o completa. :)",
                "o Gaviz \u00e9 como se fosse um omeoprazol, por isso tem que tomar em jejum. Mas se voc\u00ea enrolar em algo pra dar mais f\u00e1cil n\u00e3o tem problema, s\u00f3 n\u00e3o pode dar junto com a comida\n\nSobre a pomada, o ideal \u00e9 sempre seguir o que o veterin\u00e1rio mandar. J\u00e1 tive c\u00e3es em que o veterin\u00e1rio receitou pomada e outros n\u00e3o. O mais importante de tudo \u00e9 fazer a limpeza do curativo da forma indicada. A pomada ajuda na cicatriza\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e tranquila, mas a limpeza \u00e9 o que vai evitar infec\u00e7\u00e3o e problemas de cicatriza\u00e7\u00e3o. \n\nN\u00e3o \u00e9 confort\u00e1vel para os c\u00e3es, mas eu sempre fiz essa parte como uma brincadeira. Todos os meus sempre amaram carinho na barriga, ent\u00e3o eu j\u00e1 separava tudo do ladinho (gaze, soro, algod\u00e3o, etc) virava eles de barriga pra cima. Para os mais resistentes em virar de barriga pra cima, eu ia fazendo carinho at\u00e9 eles cederem e mostrarem a pan\u00e7a. Fa\u00e7a onde ele estiver mais confort\u00e1vel, n\u00e3o precisa botar ele em um lugar espec\u00edfico. Vai passando a m\u00e3o perto e com cuidado (mas tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00e3o leve a ponto de n\u00e3o limpar). Eles gostam do geladinho, d\u00e1 um al\u00edvio na coceira das casquinhas. No come\u00e7o pode demorar um pouco, mas voc\u00ea pega o jeito r\u00e1pido e quando v\u00ea nem vai precisar mais (porque n\u00e3o costuma durar muitos dias dessa rotina). E sempre de petisco depois (mas n\u00e3o deixa do lado)",
                "Conversa c o vet, dependendo de como t\u00e1 o local ele pode at\u00e9 suspender a pomada e mandar vc ficar observando o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o. Nos meus gatos s\u00f3 passaram spray mas n precisou de mt pq sarou bem r\u00e1pido e sem problemas, por\u00e9m, gatos machos n levam pontos."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata com quase 5 meses j\u00e1 em per\u00edodo f\u00e9rtil (estado de receptividade sexual extrema), consultamos v\u00e1rios profissionais e as opini\u00f5es s\u00e3o divergentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade m\u00ednima para castra\u00e7\u00e3o, o que fazer?",
            "selftext": "Ol\u00e1, espero que estejam bem!\n\n\nRecentemente adotamos uma gatinha, pegamos ela com 3 meses e h\u00e1 dois dias ela \"entrou\" no estado de receptividade sexual extrema.\n\nNosso outro gato (macho) tem aproximadamente 5 anos, n\u00e3o castrado por recomenda\u00e7\u00e3o dos profissionais (ele possu\u00ed algumas condi\u00e7\u00f5es que pode agravar o quadro fisiol\u00f3gico dele).\n\nH\u00e1 alguma contra indica\u00e7\u00e3o em castrar a nossa gatinha antes ou completando 5 meses?\n\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o!\n\nDesculpe-me pelo inc\u00f4modo!\n\nTudo de bom!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xvrzht",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, n\u00e3o h\u00e1. A castra\u00e7\u00e3o em gatos \u00e9 relativamente menos \"burocr\u00e1tica\" que a de c\u00e3es, sendo recomendada a partir dos 5 meses de idade. Ou at\u00e9 4 para casos de animais em situa\u00e7\u00e3o de rua ou com acesso \u00e0 rua em regi\u00f5es carentes para o controle populacional, mas aqui exige uma avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do veterin\u00e1rio.\n\n**Lembrando que:** a castra\u00e7\u00e3o em gatos reduz drasticamente o estresse e a ansiedade, fatores predisponentes para outros problemas nos gatos (como problemas urin\u00e1rios e renais, por exemplo).\n\nAtualmente a [Associa\u00e7\u00e3o Americana de Medicina Felina](https://catvets.com/) (uso muita refer\u00eancia americana, mas n\u00e3o \u00e9 saudosismo, \u00e9 porque no Brasil carece de muita informa\u00e7\u00e3o atualizada sobre o tema) preconiza a castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses e convida os veterin\u00e1rios para seguir essas normas.\n\nJ\u00e1 a [Federa\u00e7\u00e3o dos Veterin\u00e1rios da Europa](https://fve.org/) diz que h\u00e1 muitas vari\u00e1veis notadas entre os protocolos nos diversos continentes e a realidade de cada pa\u00eds deve ser considerada. O que, pra mim, \u00e9 o mais sensato, principalmente ao levarmos em conta a falta de profissionais realmente capacitados e a qualidade anest\u00e9sica m\u00e9dia na maioria das cl\u00ednicas aqui no Brasil.\n\n# No Brasil\n\nAs preocupa\u00e7\u00f5es na veterin\u00e1ria brasileira coloca a castra\u00e7\u00e3o em gatos como vi\u00e1vel apenas ap\u00f3s o primeiro cio, ou a partir dos 6 meses de idade (geralmente). As preocupa\u00e7\u00f5es mais not\u00e1veis aqui no pa\u00eds \u00e9 a falta de qualidade dos procedimentos anest\u00e9sicos, e vou ser bem cr\u00edtico aqui: algumas cl\u00ednicas n\u00e3o fazem ideia de como fazer uma boa anestesia e usam protocolos que geram apenas a imobiliza\u00e7\u00e3o e inconsci\u00eancia do animal, mas n\u00e3o tem efetividade analg\u00e9sica.\n\n***Ent\u00e3o ter certeza de que haver\u00e1 um anestesista especialista para a castra\u00e7\u00e3o do seu animal \u00e9 essencial, com exce\u00e7\u00e3o de cidades menores onde isso infelizmente ainda n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel por falta de profissionais.***\n\nAl\u00e9m, claro, da t\u00e9cnica e da qualidade dos procedimentos realizado pelos cirurgi\u00f5es. Alguns cirurgi\u00f5es mais inexperientes podem ter dificuldades com animais mais novos e isso n\u00e3o \u00e9 um problema, desde que o profissional respons\u00e1vel seja consciente e n\u00e3o tente fazer pra \"garantir o cliente\".\n\n# Sobre a sa\u00fade\n\nOs aspectos mais preocupantes s\u00e3o:\n\n* Obstru\u00e7\u00e3o uretral (principalmente em machos), mas ainda n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes que comprovem isso, ent\u00e3o essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 meio terra de ningu\u00e9m;\n* **Predisposi\u00e7\u00e3o a obesidade em felinos:** realmente h\u00e1 grandes chances desse problema ap\u00f3s a castra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 contorn\u00e1vel atrav\u00e9s do manejo alimentar e enriquecimento ambiental;\n* O fechamento das ep\u00edfises dos ossos longos \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, mas os estudos mais atuais n\u00e3o comprovam que em gatos isso \u00e9 um problema evidente (ao contr\u00e1rio de c\u00e3es, principalmente ra\u00e7as grandes).\n\nClaro que o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pela cirurgia que definir\u00e1 a necessidade final com base na sa\u00fade geral do seu pet. Mas, atualmente, eu considero a castra\u00e7\u00e3o de gatos um ato obrigat\u00f3rio, principalmente pelo controle do estresse e ansiedade. Utilizo como refer\u00eancia colegas que atuam exclusivamente na cl\u00ednica felina e o posicionamento \u00e9 semelhante.\n\n# Sobre seu caso\n\nNa situa\u00e7\u00e3o do gato macho, essas condi\u00e7\u00f5es devem ser avaliadas e a n\u00e3o castra\u00e7\u00e3o \u00e9 justific\u00e1vel e ser\u00e1 definida exclusivamente pelo profissional respons\u00e1vel. No caso da gata, castre aos 5 ou 6 meses, conforme o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel indicar.\n\nSe n\u00e3o recomendarem a castra\u00e7\u00e3o para a f\u00eamea, procure uma segunda opini\u00e3o. F\u00eameas n\u00e3o-castradas s\u00e3o submetidas a um quase sofrimento psicol\u00f3gico no cio e isso \u00e9 p\u00e9ssimo no longo prazo. Tanto pra ela, quanto para a tranquilidade de voc\u00eas.\n\nSe o veterin\u00e1rio atual cogitar a possibilidade de alguma \"vacina anticio\" ou \"anticoncepcional\" para a gata. Ent\u00e3o fuja. Troque de veterin\u00e1rio. \u00c9 inadmiss\u00edvel a n\u00e3o ser por alguma condi\u00e7\u00e3o MUITO exclusiva que justifique esse absurdo. Mas, mesmo assim, troque de veterin\u00e1rio (nessa situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, claro).\n\nBreve refer\u00eancia da AAFP [aqui](https://sci-hub.se/10.1177/1098612X20948325).\n\nPosicionamento da FVE [aqui](https://fve.org/cms/wp-content/uploads/FVE-position-early-neutering-cats.pdf).",
                " Aaaaaaaa\u00e1aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa"
            ]
        },
        {
            "title": "Gatos segurando xixi",
            "selftext": "Tenho 6 mocinhas aqui e estou trocando a areia normal pra granulado, elas tem se recusado a usar e agora s\u00f3 tem uma \u00faltima caixinha com areia normal, e todas elas fazem fila pra usar kkkk.\n\nMinha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que elas acabem segurando o xixi por n\u00e3o querer usar o granulado de madeira e que consequ\u00eancias isso pode causar.\n\nAceito tamb\u00e9m dicas de como acostumar minhas princesas a novidade kkkk",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xvls0r",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Granulado de madeira \u00e9 uma das piores coisas pra usar na caixinha, n\u00e3o h\u00e1 veterin\u00e1rio que recomende.  \nA textura machuca as patinhas, levanta p\u00f3 (pior ainda, levanta p\u00f3 mijado) e o xixi basicamente fica l\u00e1 at\u00e9 voc\u00ea limpar a caixa inteira.  \n\nSeus gatos j\u00e1 est\u00e3o te dizendo o que acham.  \nV\u00e3o come\u00e7ar a segurar e/ou fazer fora da caixinha.  \n\nVoc\u00ea vai economizar na areia, mas vai acabar gastando bastante com produtos de limpeza e com veterin\u00e1rio.",
                "\u00c9 mais cara por unidade de peso, mas depois de testar granulado de madeira, s\u00edlica (pelo amor de deus n\u00e3o use, por sa\u00fade mesmo), Pipicat Premium e normal, a melhor em todos os quesitos \u00e9 a Katbom Natural e suas equivalentes (feitas de milho e mandioca). \n\nAbsorve bem, n\u00e3o fica cheiro, forma torr\u00e3o, da pra ver a cor da urina, e os gatos AMAM. Inclusive, quando coloco areia nova eles rolam em cima e at\u00e9 tentam comer. \n\n\u00c9 biodegrad\u00e1vel, n\u00e3o faz mal pra sa\u00fade, e eles genuinamente gostam. E se voc\u00ea usou granulado pra usar aquela pazinha que deixa o gr\u00e3o novo passar e ret\u00e9m s\u00f3 o torr\u00e3o, n\u00e3o se preocupe, funciona igual.",
                "Granulado \u00e9 p\u00e9ssimo e elas sabem disso, machuca as patas, e a medida q o tempo passa o granulado vai se desfazendo e virando um p\u00f3 que diferentemente da areia normal nao diminui o cheiro de xixi\nUsa farinha de mandioca, se nao quiser usar areia, mas nao usa granulado"
            ]
        },
        {
            "title": "Urg\u00eancia: Gato comeu um fio.",
            "selftext": "Dois dias atr\u00e1s minha gata comeu um fio de tecido, vomitou uma parte e agora, hoje, fez nas fezes um peda\u00e7o de fio.\n\nFalei com um veterin\u00e1rio por telefone e ele disse pra ficar de olho nos sinais cl\u00ednicos de diarreia e/ou v\u00f4mito.\n\nComo n\u00e3o vai dar para ver o fio em exames de imagem, ele recomendou ir apenas em caso de sinal cl\u00ednico.\n\nOq recomendam?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xvhx7y",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Voc\u00ea sabe, mais ou menos, qual o tamanho do fio? A ingest\u00e3o de fio/barbante/linha \u00e9 sim um perigo por conta de um quadro que chamamos de *intussuscep\u00e7\u00e3o*, que consiste basicamente numa por\u00e7\u00e3o do intestino \"abra\u00e7ando\" ele pr\u00f3prio por conta do aumento da motilidade.\n\nEnfim, siga as recomenda\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio e continue atento aos sinais cl\u00ednicos, que podem ser v\u00f4mitos, diarreia/fezes pastosas (mais raro em gatos) e at\u00e9 mesmo a aus\u00eancia de defeca\u00e7\u00e3o, perda do apetite, apatia/depress\u00e3o. Preste aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na distens\u00e3o abdominal.\n\nQualquer um desses sinais cl\u00ednicos \u00e9 digno de nota e uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada \u00e9 recomendada. A radiografia ou a ultrassonografia pode n\u00e3o identificar o fio, mas \u00e9 capaz de identificar altera\u00e7\u00f5es intestinais (como a pr\u00f3pria intussuscep\u00e7\u00e3o), sendo, neste caso, a ultrassonografia o exame de imagem complementar mais indicado (mas depende do veterin\u00e1rio respons\u00e1vel).\n\nE deixo o alerta para todos aqui: a ingest\u00e3o de fios e linhas pelos gatos \u00e9 uma causa comum na rotina cl\u00ednica, justamente pelo comportamento de predador deles. Eles come\u00e7am a brincar e morder o fio, at\u00e9 que engolem como fariam com uma presa, por isso muito cuidado com fios (principalmente fio dental, que \u00e0s vezes fica com cheiro/sabor).\n\n***Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. E parab\u00e9ns pela preocupa\u00e7\u00e3o, continue atento. :)***"
            ]
        },
        {
            "title": "Luxa\u00e7\u00e3o patelar em cachorro",
            "selftext": "Fui no meu veterin\u00e1rio semana passada e descobri que minha cachorrinha est\u00e1 com luxa\u00e7\u00e3o patelar. Ela tem aproximadamente 1 ano e 2 meses e \u00e9 SRD, e pelo que ele me falou muito provavelmente \u00e9 algo gen\u00e9tico que piorou com as corridas e pula\u00e7\u00f5es que ela d\u00e1, j\u00e1 que ela \u00e9 muito peralta.\n\nA \u00fanica op\u00e7\u00e3o que ele deu para corrigir isso foi cirurgia, mas como ele n\u00e3o \u00e9 ortopedista vou ter que ir atr\u00e1s de um. Fizemos o Raio X para confirmar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e confirmar se n\u00e3o tinha mais nada: https://imgur.com/a/Iqdr1fy\n\nMesmo tendo feito bastante pergunta pro veterin\u00e1rio, ainda sa\u00ed com muitas d\u00favidas... e especialmente sinto que gostaria de ter outras opini\u00f5es de veterin\u00e1rios ou tutores que j\u00e1 passaram por isso.\n\nPrimeiro, cirurgia \u00e9 realmente o \u00fanico jeito? Conversando com alguns amigos m\u00e9dicos, entendi que nos seres humanos primeiro se tenta colocar a patela no lugar sem cirurgia. Tamb\u00e9m pesquisando em ingl\u00eas vi que tem algumas op\u00e7\u00f5es como fisioterapia, acupuntura e joelheira para segurar a patela no lugar, e que a cirurgia seria recomendada apenas para casos mais graves.\n\nSegundo, sobre a cirurgia, ela \u00e9 tranquila? Tem algum risco de complica\u00e7\u00e3o que faria sentido resistir a essa possibilidade, ou realmente \u00e9 o que seria melhor para ela a curto e longo prazo? Como \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o?\n\nObrigado :)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xvgihx",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "O meu cachorro n\u00e3o tem luxa\u00e7\u00e3o de patela. Por\u00e9m, o da minha irm\u00e3 tem. \n\nNo caso dele, n\u00e3o \u00e9 caso de cirurgia porque o grau ainda \u00e9 I ou II, n\u00e3o me recordo ao certo. Mas basicamente, a patela volta sozinha ao lugar sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o. Por isso n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de cirurgia. \n\nMas h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de fisioterapia (e hidroterapia), tomar cuidado com peso (portanto, dieta), al\u00e9m de outras coisinhas para evitar a progress\u00e3o para grau pior. \n\nNo seu caso, \u00e9 importante sim passar com ortopedista, at\u00e9 para entender qual \u00e9 o grau de fato. O ortopedista que acompanha os dois cachorros aqui em casa n\u00e3o \u00e9 f\u00e3 de fazer cirurgia para luxa\u00e7\u00e3o de patela em todo e qualquer caso, por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es, at\u00e9 porque em muitos casos, o diagn\u00f3stico \u00e9 feito relativamente cedo e d\u00e1 para controlar com fisioterapia, dieta e medica\u00e7\u00f5es para epis\u00f3dios agudos e suplementa\u00e7\u00e3o. \n\nA cirurgia em si n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o tranquila assim, pois \u00e9 bastante similar ao que se faz em TPLO, que \u00e9 usada em casos de ligamento rompido de joelho (essa sim tenho experi\u00eancia pessoal). Se quiser ter uma ideia de como \u00e9 o processo p\u00f3s operat\u00f3rio, eu cheguei a fazer um post sobre isso no caso de TPLO (preciso inclusive atualizar algumas coisinhas). O p\u00f3s operat\u00f3rio \u00e9 um processo bastante chato, com restri\u00e7\u00e3o extrema de espa\u00e7o e de movimento nas primeiras semanas, e progredindo aos poucos, al\u00e9m de fazer acompanhamento de fisioterapia. E se n\u00e3o me engano, quando \u00e9 grau III ou IV, a cirurgia \u00e9 bem mais invasiva e complexa do que em casos de grau I e II, o que aumenta mais ainda a complexidade do p\u00f3s operat\u00f3rio.",
                "bom, n\u00e3o sou veterin\u00e1ria ent\u00e3o n\u00e3o posso opinar nas quest\u00f5es espec\u00edficas de tratamentos, mas minha opini\u00e3o a partir da minha experi\u00eancia de dona \u00e9: seu c\u00e3o \u00e9 jovem e tem mais chances de se recuperar de uma cirurgia, ent\u00e3o agora seria um bom momento pra isso. Al\u00e9m disso, ajudaria na qualidade de vida dele, ao inv\u00e9s de tomar rem\u00e9dios e ficar sempre tendo que fazer tratamentos pra evitar uma poss\u00edvel cirurgia no futuro (que seria mais arriscada), pode ser uma boa alternativa.\n\nIndependente da decis\u00e3o, com cirurgia ou sem cirurgia, voc\u00ea vai ter que trabalhar em mudar os h\u00e1bitos dele. Comprar rampa pra cama e pro sof\u00e1, ensinar a n\u00e3o pular e tratar da ansiedade. Trocar coleira por peitoral, se ele puxa muito comprar um peitoral anti-pux\u00e3o (em casos extremos usa o anti pux\u00e3o com uma coleira junto, funciona bem).\n\nAl\u00e9m disso, pedir pro veterin\u00e1rio uma lista do que fazer quando ele estiver com dor. Como usar a compressa, que rem\u00e9dios usar, como fazer massagem\u2026\n\nMas acho que voc\u00ea est\u00e1 certo em procurar uma segunda opini\u00e3o, de qualquer forma teria que ser com um ortopedista e l\u00e1 voc\u00ea pode tirar todas essas d\u00favidas. Uma boa \u00e9 levar tudo anotado, porque na confus\u00e3o de segura cachorro, acalma cachorro, escuta m\u00e9dico\u2026 as vezes a gente esquece. Al\u00e9m de pedir o whats do veterin\u00e1rio e perguntar se voc\u00ea pode mandar mensagem em caso de mais d\u00favidas"
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda com Galinha - imagens fortes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xtv3p5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Abriu essa ferida nela, acho que pode ter sido o galo com as unhas. Posso passar alguma pomada ou spray?"
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda por favor, meu cachorro atacou um gamb\u00e1 com filhote",
            "selftext": "Aos conhecedores de animais, ajuda por gentileza\n\nAcordei com meu cachorro latindo sem parar e me deparei com um gamb\u00e1, enxotei ele pra dar um tempo pro gamb\u00e1 sair mas ele voltou com o outro cachorro e eles atacaram o gamb\u00e1. \n\nConsegui afastar e prender eles, mas o gamb\u00e1 t\u00e1 machucado, pelo visto perdeu a fun\u00e7\u00e3o das pernas de tr\u00e1s, escutei um barulhinho estranho e tem um filhote com ela.\n\nMinha cidade aparentemente tem um controle de animais mas n\u00e3o funciona no domingo, ent\u00e3o eu teria que dar um jeito de manter m\u00e3e e filhos vivos at\u00e9 amanh\u00e3. \n\nObs.: tenho um leve receio de mexer com as m\u00e3os no gamb\u00e1 tendo em vista que eles podem carregar doen\u00e7as. \n\nO que eu fa\u00e7o??? Me ajudem por favor!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xtoir3",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Que situa\u00e7\u00e3o hein, n\u00e3o sei de nada, mas acredito q fazer o oque todo mundo faria, colocar em um lugar onde eles n\u00e3o consigam sair pros cachorros n\u00e3o machucar mais eles, nesse lugar por \u00e1gua f\u00e1cil e comida (acho que os gambas comem fruta) e esperar at\u00e9 amanh\u00e3\n\nCreio que esses animais n\u00e3o morram t\u00e3o r\u00e1pido assim"
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda com substancia desconhecida (v\u00f4mito?)",
            "selftext": "Deixei minha cachorra no quarto sozinha e quando voltei havia essa substancia na minha cama (que eu acredito ser v\u00f4mito). \nA melhor descri\u00e7\u00e3o que eu posso dar \u00e9 de um amarelo neon levemente esverdeado, com cheiro caracter\u00edstico fraqu\u00edssimo que eu n\u00e3o consegui distinguir, v\u00e1rios pelos e cristais amarelados. \u00c9 poss\u00edvel que seja uma bola de pelo regurgitada? Eu deveria me preocupar? Obs: a minha cachorrinha n\u00e3o apresentou febre nem nenhum sinal de pertuba\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xt30lt",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Tem alguma chance dela ter comido areia? A apar\u00eancia \u00e9 de v\u00f4mito, mas estou levando em considera\u00e7\u00e3o o cheiro fraco, n\u00e3o tem como eu ter certeza aqui. Se foi o primeiro epis\u00f3dio da semana, ent\u00e3o continue de olho, principalmente no comportamento.\n\nSe ela repetir o v\u00f4mito mais 3 ou 4 vezes antes do amanhecer, procure uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria ainda a noite. Se amanh\u00e3 ela n\u00e3o comer e voltar a ter epis\u00f3dios de v\u00f4mito, ent\u00e3o leve-a no veterin\u00e1rio amanh\u00e3 mesmo.\n\nTroque a \u00e1gua dos potinhos dela e ofere\u00e7a \u00e1gua fresca \u00e0 vontade, fique atento ao comportamento dela, ofere\u00e7a comida normalmente (mas n\u00e3o em excesso) e observe.",
                "\u00c9 v\u00f4mito sim. Ela costuma lamber o ch\u00e3o? Tem bastante pelo/cabelo, as vezes pode ter sido algum enjoo que deu nela. Que nem o apoio vet falou, \u00e9 bom ficar de olho pra ver se n\u00e3o se repete. Vomitou duas vezes na semana ou v\u00e1rias semanas seguidas \u00e9 bom marcar vet, de vomitar muito durante o dia (mais de 3x) leva na emerg\u00eancia.\n\nGeralmente eles s\u00f3 comem alguma besteira por a\u00ed, vomitam e ficam bem. Mas se o v\u00f4mito fica se repetindo com frequ\u00eancia pode ser sinal de outra coisa e a\u00ed precisa investigar"
            ]
        },
        {
            "title": "gatinhos ficando careca perto da orelha",
            "selftext": "J\u00e1 fiz diversos posts aqui durante esse ano sobre otite, acontece que agora meus gatinhos est\u00e3o ficando carequinhas. Eu j\u00e1 tratei a otite diversas vezes e tinha melhorado dessa vez, s\u00f3 que come\u00e7ou a voltar de novo, e eu sei que se eu levar no veterin\u00e1rio pela 5000\u00b0 vez eles v\u00e3o me indicar um rem\u00e9dio pro ouvido que vai mascarar a doen\u00e7a por um tempo e voltar de novo, eu sempre comento das caspas que ele tem no corpo inteiro e parecem que n\u00e3o escutam, talvez o problema seja algo mais a fundo, n\u00e3o s\u00f3 o ouvido.... Talvez algum problema de pele, o pelo cai muito. Enfim, vou levar ao veterin\u00e1rio e ver oque podem fazer, provavelmente n\u00e3o muita coisa...",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xshucf",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Se o problema \u00e9 recorrente com certeza tem mais alguma coisa envolvida.\n\n\u00c9 mais de um gato com o mesmo problema? J\u00e1 foram testados pra fiv felve? Fez citologia da les\u00e3o? Qual a idade deles?",
                "Os gatos s\u00e3o escuros? La em casa tem 6, uma \u00e9 pelo baixo completamente preta e outra \u00e9 frajola e s\u00e3o as unicas 2 que tem caspa. Uma \u00e9poca que estavam perdendo mto pelo trocamos a ra\u00e7\u00e3o e visivelmente diminuiu a queda dos pelos, talvez tb tenha rela\u00e7\u00e3o no seu caso \\[nos usamos grand plus gatos castrados\\]. Das 6 tem uma que \u00e9 preta pelo alto que ta calva tb perto das orelhas, parece uma entrada, mas nenhuma das 6 tem ou teve otite e nem \u00e9 fiv/felv+.",
                "Calvo, Desculpa kkkkk\nIsso n\u00e3o pode se gen\u00e9tica n\u00e3o? Eu tive um gato que era assim tbm e nunca soube oq era"
            ]
        },
        {
            "title": "\u00e9 ruim colocar coleira no gato?",
            "selftext": "Recentemente colocamos uma coleirinha no gatinho mad n\u00e3o est\u00e1 muito apertada, e ele ficou muito agoniado com essa coleira, correndo de um lado para o outro tentando tirar, hoje ele j\u00e1 est\u00e1 mais calminho mas ainda estou com d\u00favida sobre a coleira.\nEu deixo a coleira ou tiro ?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xr9c20",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "Passando aqui s\u00f3 pra deixar um parecer oficial do sub mesmo, mas algumas respostas aqui j\u00e1 foram direto ao ponto, como a da u/beebeelinha ([aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/xr9c20/comment/iqdejgq/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3)) e a sequ\u00eancia de coment\u00e1rios do u/ar_torius e da u/AlehCemy ([aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/xr9c20/comment/iqdehmz/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3)).\n\nEnfim, gatos s\u00e3o bem mais sens\u00edveis que c\u00e3es quando tem algum item encostando na pelagem, mas, com um bom condicionamento, a adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 completamente vi\u00e1vel. Se voc\u00ea n\u00e3o tem total seguran\u00e7a de que seu gato jamais sa\u00edra de casa, ent\u00e3o **recomendo mant\u00ea-lo com uma coleira leve, sem guiso/sininho, com trava de seguran\u00e7a (break away) e de prefer\u00eancia, que tenha sempre uma identifica\u00e7\u00e3o.**\n\nAlguns gatos se incomodam com as plaquinhas de identifica\u00e7\u00e3o e algumas pessoas podem n\u00e3o se sentir seguras sobre a perman\u00eancia das plaquinhas na coleira em casos de fuga, por isso costumo recomendar as coleiras que possuem identifica\u00e7\u00e3o bordadas nelas pr\u00f3prias ([assim](https://images.tcdn.com.br/img/img_prod/461927/coleira_identificacao_personalizada_cachorro_largura_1_5cm_pp_p_icones_234_1_5d2c5954a5cd9912deeef0322af3744e.jpg), mas para gatos \u00e9 essencial que a coleira tenha a trava de seguran\u00e7a, isso evita que o animal fique preso em algum lugar nos casos de fuga).\n\n**O ideal \u00e9 que a adapta\u00e7\u00e3o seja feita desde filhote** e, no caso de gatos adultos, eles podem demorar algumas semanas (ou meses) para acostumar 100% com a coleira. A minha gatinha n\u00e3o usa coleira porque \u00e9 sem chance dela conseguir sair de casa, moro em apartamento telado e em andar alto. Mas quando morava em uma casa e n\u00e3o tinha seguran\u00e7a de que ela n\u00e3o conseguiria escapar, ent\u00e3o eu deixava ela com uma coleira de identifica\u00e7\u00e3o 24h.\n\n***Enfim, n\u00e3o \u00e9 ruim gatos usarem coleiras, desde que tenha motivos para tal, sejam seguras, e o gato consiga se adaptar no longo prazo. :)***",
                "Se tiver sininho, arranca o sininho. O barulho irrita eles e pode at\u00e9 deixar eles deprimidos com o tempo. Meus gatos sempre usaram coleira com placa de identifica\u00e7\u00e3o, mesmo sem sair de casa. Isso pq prefiro prevenir do que perder o gato em caso de fuga. Depois de um tempo eles acostumam.",
                "Pode deixar, ate onde eu sei coleira \u00e9 algo que os gatos n\u00e3o gostam mas se acostumam depois de um tempo. \n\nMas tem alguns *, a coleira tem que ser leve, tem que ter um sistema de retirada r\u00e1pida (que caso o gato fique preso em algo abra sozinha com pouca for\u00e7a), e nunca ter coisinhas penduradas ou que fa\u00e7am barulho pq isso estressa eles.",
                "Eu tentei colocar coleira no meu, pra ele ter sempre a placa de identifica\u00e7\u00e3o (moro em apartamento, mas o sujeito sabe ser ligeiro quando a porta abre).  \nUm dia desses, vejo o gato se debatendo como se tivesse tendo uma convuls\u00e3o e vou correndo acudir. Acabou que era s\u00f3 ele fazendo de tudo pra tirar a coleira, que acabou se soltando gra\u00e7as ao fecho de seguran\u00e7a, o que tamb\u00e9m explica as in\u00fameras vezes que eu encontrei a coleira aberta, sem o gato, pelo apartamento.  \nDesisti da coleira.",
                "Qual a necessidade da coleira? Vc passeia com ele? Vejo mta gente usando mas fico com d\u00f3 dos bixinhos, deve incomodar muito.",
                "Tira a coleira",
                "Ol\u00e1!\nA coleira para o gato pode ser utilizada sim, mas \u00e9 importante lembrar que o ideal \u00e9 que seja o modelo especial para felinos, onde existe a trava de seguran\u00e7a que caso o gato tenha acesso a rua ou por ventura venha a se enroscar em algo pela coleira, a mesma abra sozinha e ele consiga se soltar. \nOutro item importante \u00e9 que ela n\u00e3o contenha o guizo, pois o som incomoda bastante os ouvidos sens\u00edveis do gato, podendo perturbar o animal e influenciar at\u00e9 mesmo no comportamento dele. :)",
                "\u00c9 ruim sim, tira. Pior ainda se tiver pingente de qualquer tipo. Deixa ele sem nada dentro de casa. Quando for passear com ele, usa a guia e o peitoral.",
                "Pra que colocar coleira no bichano? Qual o intuito?\n\nN\u00e3o \u00e9 passear pq gatos usam peitoral para isso, e n\u00e3o \u00e9 antipulgas.\n\nTira essa porra dessa coleira, gato n\u00e3o vive para satisfazer seu prazer, gato \ud83d\udc08 vive a vida dele e permite compartilhar com outros, gato n\u00e3o \u00e9 brinquedo. \ud83d\ude44\n\nE pela sua pergunta, j\u00e1 vou adiantando, N\u00c3O \u00c9 PRA DAR BANHO NO GATO SEM RECOMENDA\u00c7\u00c3O VETERIN\u00c1RIA.",
                "Tem que acostumar muito novinho, estando habituado, n\u00e3o tem problema algum, mas nunca vi um gato de mais do que poucas semanas se adaptar bem."
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda para fechar rota de fuga para gatos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xqudpl",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "j\u00e1 vi tela na parte superior sabe? pega do muro e cobre toda a parte livre a\u00ed \n\ntela n\u00e3o \u00e9 uma mudan\u00e7a definitiva, tu pode tirar quando quiser. \n\nMas \u00e9 essencial pra evitar a fuga deles, pq pelo jeito das fotos, desse jeito \u00e9 bem f\u00e1cil de ir pra rua",
                "Cerca rolete, cerca girat\u00f3ria, s\u00f3 s\u00e3o feitos pequenos furos na parede, como se fosse um quadro e daria pra voc\u00ea levar quando se mudar para outra casa.",
                "coloca uns cactos a\u00ed que eles n\u00e3o sobem. sem maldade, funciona"
            ]
        },
        {
            "title": "hoje meu cachorro (3 meses) acordou fraquinho, n\u00e3o quis comer, vomitando uma espuma branca, oq eu fa\u00e7o?",
            "selftext": "Consegui s\u00f3 dar metade de um comprimido de carv\u00e3o ativado pra ele hoje de tarde, depois de um tempo ele vomitou preto, deve ser o carv\u00e3o fazendo efeito!? S\u00f3 que ele ainda s\u00f3 fica deitado e n\u00e3o quer comer nada, oq eu fa\u00e7o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xqrqn9",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "3 meses \u00e9 muito novinho. Supondo que ele n\u00e3o come h\u00e1 mais de 12 horas e tem epis\u00f3dios de v\u00f4mitos, \u00e9 bastante prov\u00e1vel que ele esteja hipoglic\u00eamico (baixa glicose no sangue) e desidratado.\n\n**\u00c9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria.**\n\nMantenha ele aquecido, confort\u00e1vel, e busque atendimento veterin\u00e1rio imediatamente.\n\nTente oferecer baixas quantidades de \u00e1gua de meia em meia hora enquanto procura por um atendimento. *Isso n\u00e3o resolver\u00e1 o problema, mas \u00e9 o \u00fanico conselho poss\u00edvel de ser sugerido aqui.*\n\n**Busque atendimento veterin\u00e1rio agora, ele pode n\u00e3o resistir \u00e0 noite.**\n\nPara evitar que voc\u00ea aguarde novas respostas ou poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es aqui, eu trancarei a postagem e essa resposta ser\u00e1 dada como definitiva. Caso n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es, pe\u00e7a apoio aos familiares, poste em grupos do Facebook ou no Instagram.\n\nO importante \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o fique parado.\n\n*Espero que entenda, e tor\u00e7o para tudo ficar bem em breve por a\u00ed.*",
                "Por que voc\u00ea deu carv\u00e3o ativado?\n\nLeve para um veterin\u00e1rio, agora mesmo. Isso \u00e9 emerg\u00eancia veterin\u00e1ria."
            ]
        },
        {
            "title": "Especifica\u00e7\u00f5es das ra\u00e7\u00f5es Royal Canin",
            "selftext": "Gente, eu tenho uma d\u00favida. Meu gato \u00e9 castrado e tem 9 anos, e eu dou Royal Canin Sterilised pra ele - da normal, pacote de 10,1kg que tem melhor pre\u00e7o por quilo que o pacote de 1,5kg da 7+ pq infelizmente eu n\u00e3o tenho um macaquinho que caga dinheiro e atira na minha dire\u00e7\u00e3o. Eu me preocupo em manter essa alimenta\u00e7\u00e3o pq ele j\u00e1 teve 6 obstru\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, \u00e9 super propenso a obstruir. Ele me inferniza mas eu adoro ele <3\n\nEnt\u00e3o, eu estava pesquisando pre\u00e7o pra comprar mais ra\u00e7\u00e3o (o menor pre\u00e7o foi 403 reais na petz +_+) e achei uma ra\u00e7\u00e3o diferente, uma tal Royal Canin Premium Cat Adulto Castrado, que vem num pacote rosa. O site diz que \u00e9 adequada para gatos de at\u00e9 10 anos e \u00e9 significativamente mais barata que a do pacote branco, 310 reais. Eu gostaria de saber dos vets e outros profissionais que trabalham nesse mercado e que conversam com os representantes e outros tutores se tem informa\u00e7\u00f5es da diferen\u00e7a entre essas ra\u00e7\u00f5es, se uma \u00e9 muito superior \u00e0 outra, e se a Premium Cat tamb\u00e9m ajuda a prevenir forma\u00e7\u00e3o de cristais.\n\nObrigada!!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xqmlxk",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Eu trabalhei com a Royal vendendo ra\u00e7\u00e3o.\n\nA Premium Cat \u00e9 a segunda linha. Eu pessoalmente n\u00e3o uso, apenas uso a Sterilised. Como tenho tr\u00eas gatos, n\u00e3o compro as de diferentes idades, s\u00f3 a Sterilised normal, e meu idoso de 12 anos nunca teve problemas com ela. \n\nA Premium Cat n\u00e3o \u00e9 ruim, muito pelo contr\u00e1rio. S\u00f3 \u00e9 menos especializada. Se voc\u00ea tem condi\u00e7\u00e3o de manter a Sterilised, minha recomenda\u00e7\u00e3o seria continuar.",
                "voc\u00ea falou de obstru\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, j\u00e1 perguntou pro vet se seria bom dar uma ra\u00e7\u00e3o urinary ou renal pra ele? A pro plan \u00e9 um pouco mais barata que a da royal (menos cara, no caso), mas pra mim valeu cada centavo porque minha cachorrinha tem incontin\u00eancia, essa ra\u00e7\u00e3o + tratamento com rem\u00e9dio resolveram o problema.\n\nAs vezes voc\u00ea gasta um pouco mais em ra\u00e7\u00e3o, mas bem menos em vet kkkk. Uma alternativa pode ser misturar, n\u00e3o necessariamente ele tem que comer pra gatos castrados, mas voc\u00ea pode misturar com uma normal menos cara (porque essas especializadas s\u00e3o sempre mais caras) da royal mesmo",
                "Gato, castrado, 10 anos com reicidiva de obstru\u00e7\u00e3o, vamo l\u00e1 o que eu acho que sei:\n\nExistem v\u00e1rios tipos de cristais que d\u00e3o origem aos urolitos, o ideal seria coletar e mandar pro laborat\u00f3rio. Urina muito b\u00e1sica favorece urolitos de estruvita, como solu\u00e7\u00e3o colocaram acidificantes nas ra\u00e7\u00f5es, s\u00f3 que fez aumentar a incid\u00eancia de urolitos de oxalato de c\u00e1lcio kkkk. Fora cristais minerais, descama\u00e7\u00e3o excessiva e bact\u00e9rias induzem a forma\u00e7\u00e3o de cristais tamb\u00e9m.\n\nJ\u00e1 vi um gato que parou de obstruir depois que trocou de ra\u00e7\u00e3o, vc pode tentar as ra\u00e7\u00f5es para gato castrado e urin\u00e1rias que t\u00eam no mercado pra ver se o resultado muda.\n\nA \u00faltima op\u00e7\u00e3o, que dependendo do caso \u00e9 a primeira, \u00e9 realiza\u00e7\u00e3o da penectomia (remo\u00e7\u00e3o do p\u00eanis), indicada geralmente ap\u00f3s a terceira obstru\u00e7\u00e3o. Como um gato obstru\u00eddo \u00e9 uma emerg\u00eancia Veterin\u00e1ria costuma-se fazer a recomenda\u00e7\u00e3o do procedimento a a fim de evitar maiores complica\u00e7\u00f5es.",
                "Eu, particularmente, n\u00e3o gosto da Royal Canin porque usa transg\u00eanicos e conservantes artificiais (BHA). J\u00e1 pensou em trocar pra uma linha mais natural? Biofresh ou F\u00f3rmula Natural s\u00e3o linha Super Premium que trabalham com op\u00e7\u00e3o pra gatos adultos castrados - e o pacote sai mais em conta (por\u00e9m, s\u00f3 tem de 7-7.5kg), t\u00eam menos s\u00f3dio e mais umidade (e o tipo de prote\u00edna que usam \u00e9 de melhor qualidade)\n\nComo seu gato j\u00e1 teve problemas renais, uma outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 a ra\u00e7\u00e3o \u00famida (os sach\u00eas ajudam na quest\u00e3o de consumir mais \u00e1gua), s\u00f3 escolher uma marca com menos s\u00f3dio ou da linha pra animais castrados ou da dietas especiais (renal ou urinary)\n\nMas, caso seja a Royal mesmo a prefer\u00eancia, acho que voc\u00ea pode optar por fazer assinatura nos sites que fazem entrega em domic\u00edlio porque eles d\u00e3o descontos de, pelo menos, 10% nas compras cont\u00ednuas e acaba saindo mais em conta que nas lojas tradicionais (e a maioria mant\u00e9m o frete gr\u00e1tis)."
            ]
        },
        {
            "title": "o melhor caminho \u00e9 a eutan\u00e1sia mesmo?",
            "selftext": "oi, bom dia\nmeu cachorro nos \u00faltimos meses vem apresentando feridas pelo corpo, principalmente nas articula\u00e7\u00f5es e focinho, e nas \u00faltimas semanas dificuldade para respirar e percebo um incha\u00e7o no nariz :((\n no in\u00edcio dos sintomas havia chamado um veterin\u00e1rio para atendimento domiciliar, j\u00e1 que ele tinha per\u00edodos de dificuldade de andar (ultimamente ele est\u00e1 bem fraco e mal consegue andar um metro sem mancar). esse m\u00e9dico diagnosticou sarna demod\u00e9cia e passou v\u00e1rios rem\u00e9dios e cobrou umas inje\u00e7\u00f5es e uns exames que fez sem autoriza\u00e7\u00e3o nossa assim que chegou, mas ok, demorou 2 semanas al\u00e9m do previsto e s\u00f3 enviou o arquivo pdf pra mim sem interpretar nada, mas ok. compramos e fizemos o tratamento por esses meses. de nada adiantou mas parece que n\u00e3o piorou muito no come\u00e7o o que nos deixou otimistas. mas do \u00faltimo m\u00eas para c\u00e1 piorou muito :/. semana passada levamos para o hospital p\u00fablico veterin\u00e1rio e a m\u00e9dica nem olhou o cachorro e ainda falou que n\u00e3o t\u00ednhamos o que fazer pra t\u00e1 levando cachorro pra hospital por causa de sarna. o cachorro mal respirava. mas ela passou v\u00e1rios exames. fiz ontem todos, deu positivo para leischmaniose.\no m\u00e9dico explicou o tratamento e falou que no estado dele, o tratamento iria responder depois de 6 meses e era bem caro (quanto a isso eu daria um jeito de levantar a grana) mas pelo estado ele poderia morrer at\u00e9 melhorar.\nhoje ele respira muito mal e est\u00e1 muito fraco. o tratamento seria vi\u00e1vel? o m\u00e9dico e minha fam\u00edlia est\u00e3o optando por eutan\u00e1sia ainda essa semana. estou muito triste. \nperd\u00e3o pelo texto longo. talvez se o primeiro m\u00e9dico fosse competente, descobrir\u00edamos a tempo..",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xpgijj",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Se voc\u00ea ama ele, deixe ele descansar em paz, meu amor. O fim \u00e9 a \u00fanica certeza dessa vida e o que importa agora \u00e9 que a vida dele foi boa ao seu lado, e do mesmo jeito que ele viveu bem, em paz, ele deve partir\u2026bem e em paz.",
                "o \u00faltimo m\u00e9dico ainda falou que vem havendo muitos casos no munic\u00edpio, todos notificados, de leischmaniose. mas a prefeitura n\u00e3o faz nada a respeito :(",
                "Infelizmente, como o cachorro j\u00e1 est\u00e1 bem debilitado e, at\u00e9 onde sei, tratamento de leishmaniose n\u00e3o tem tanta efic\u00e1cia contra casos graves (e ao que seu post indica, \u00e9 o caso do seu), acredito que o progn\u00f3stico realmente n\u00e3o seja bom. A qualidade de vida j\u00e1 est\u00e1 bastante afetada e o corpo pode n\u00e3o aguentar o tratamento. \n\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 cura para Leishmaniose. \u00c9 de certa forma similar \u00e0 HIV em humanos. Voc\u00ea s\u00f3 diminui a carga parasit\u00e1ria a ponto de n\u00e3o causar problemas no organismo, mas continua sendo positivo.",
                "Voc\u00ea que conhece o seu c\u00e3o melhor que ningu\u00e9m. Acho bom mandar mensagem pro veterin\u00e1rio e perguntar a real possibilidade de melhora dele, se realmente tem chances e a\u00ed voc\u00ea decide se \u00e9 melhor lutar ou n\u00e3o. De qualquer maneira, voc\u00ea sabe o quanto ele est\u00e1 sofrendo e at\u00e9 quando ele pode aguentar, n\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o nem um pouco f\u00e1cil, mas estou vendo que voc\u00ea se preocupa bastante com ele e tomar\u00e1 a melhor decis\u00e3o pra ele.\n\nN\u00e3o tem decis\u00e3o certa ou errada aqui, e de qualquer maneira voc\u00eas dois v\u00e3o passar (j\u00e1 est\u00e3o passando) por muita dor, mas lembre-se sempre de colocar ele em primeiro lugar. O amor que voc\u00ea sente por ele n\u00e3o vai mudar e ele sabe disso, e sabe tamb\u00e9m como est\u00e1 sendo bem cuidado por voc\u00ea. Desejo for\u00e7a pra voc\u00ea",
                "Tente o tratamento, fa\u00e7a oq \u00e9 o certo, n\u00e3o o mais caro e c\u00f4modo.\n\nInfelizmente, se ele vier a \u00f3bito, vc saber que tentou de tudo para salvar seu amigo.\n\nSinto muito. Tenha for\u00e7a e f\u00e9 \ud83d\ude4f",
                "A viabilidade do tratamento so o veterin\u00e1rio que t\u00e1 acompanhando o caso que pode te dizer, leishmaniose e o seu tratamento mexem muito com rim e f\u00edgado, deixando o animal debilitado por um per\u00edodo at\u00e9 que se veja melhora.",
                "\u00c9 dif\u00edcil dar apoio a essa decis\u00e3o de longe, mas tanta se colocar no lugar do bichinho e decidir se prefere passar por todo esse sofrimento dado a chance de melhora ou se prefere parar de sofrer. Nessas horas faz algum sentido antropomorfizar.\n\nAgora, uma coisa \u00e9 certa: nunca mais volte no primeiro veterin\u00e1rio. Pela sua descri\u00e7\u00e3o estava \u00f3bvio desde o in\u00edcio que era Leish, deveria ter sido imediatamente o primeiro teste a se fazer."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro est\u00e1 com cinomose?",
            "selftext": "Boa noite, meu cachorro provavelmente est\u00e1 com cinomose, j\u00e1 levei ele no veterin\u00e1rio e o m\u00e9dico confirmou ser cinomose, pois os sintomas s\u00e3o claros: falta de apetite, falta de coordena\u00e7\u00e3o motora, caindo ao andar, andando cambaleando, remelas, nariz escorrendo, tosse, febre alt\u00edssima.\n\nJ\u00e1 estou fazendo o tratamento para cinomose completo, mas o que eu fiquei na d\u00favida \u00e9 o porque do teste de urina deu negativo a cinomose? est\u00e1 t\u00e3o evidente e mesmo assim pode dar Negativo? o porque disso acontecer? e n\u00e3o faz nem um m\u00eas que ele est\u00e1 doente, ser\u00e1 que \u00e9 cinomose mesmo ou existe alguma outra doen\u00e7a com essas caracter\u00edsticas acima?\n\nPs: tamb\u00e9m foi feito exame de sangue e deu negativo para doen\u00e7a do carrapato",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xp4559",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Pelo citado a possibilidade de ser cinomose \u00e9 realmente elevada, e voc\u00ea deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio \u00e0 risca. Ok? Sobre o teste ter o resultado negativo, \u00e9 comum que aconte\u00e7a situa\u00e7\u00f5es de falso-negativo na cinomose. Alguns exames podem confirmar a doen\u00e7a apenas num intervalo de tempo ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o (geralmente entre 1 a 3 semanas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o). Depois desse per\u00edodo o v\u00edrus pode estar em baixas quantidades no sangue e ter migrado para outros \u00f3rg\u00e3os ou para o sistema nervoso. Isso diminui consideravelmente a sensibilidade dos exames.\n\nA forma cr\u00f4nica da doen\u00e7a tem maiores tend\u00eancias de que isso aconte\u00e7a. E, caso queira uma maior especificidade, talvez seja interessante coletar materiais biol\u00f3gicos de outros locais, e n\u00e3o apenas da urina. Mas veja sobre os custos e a necessidade com o seu veterin\u00e1rio.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma, se houver mais d\u00favidas fique \u00e0 vontade pra perguntar novamente, ok? :)",
                "Tem o teste r\u00e1pido de anticorpo e tem o de antigeno. Se  ele fez o de anticorpo e o animal n\u00e3o era vacinado, ele leva no m\u00ednimo 15 dias para soroconverter, ou mais, depende da resposta imune dele, pode ser que nunca fa\u00e7a a quantidade de anticorpos suficiente pra positivar o teste.\n\nSe for o teste de antigeno ele pode n\u00e3o estar liberando o v\u00edrus, ficando restrito ao epit\u00e9lios / \u00f3rg\u00e3os linfoides, ou a carga viral t\u00e1 muito baixa e o teste n\u00e3o reage.\n\nPoderia fazer um PCR ou uma sorologia pra confirmar depois.",
                "Teste r\u00e1pido n\u00e3o \u00e9 ideal fazer somente com uma amostra de urina. Mais adequado \u00e9 usar v\u00e1rias amostras diferentes combinadas para diminuir as chances de um falso negativo.\n\nAl\u00e9m disso, a fase da doen\u00e7a tbm conta muito. \u00c0s vezes, quando aparece a sintomatologia neurol\u00f3gica, o teste r\u00e1pido j\u00e1 pode dar falso negativo.\n\nE, sempre em tempo repetir, medicina n\u00e3o \u00e9 matem\u00e1tica. Nem sempre 2 + 2 \u00e9 4. Pode ser que a carga de Ag seja baixa, o teste pode ter problema, a coleta inadequada... N fatores pro teste negativar.",
                "Sim, deu negativo pq o v\u00edrus j\u00e1 estava no sistema nervoso, o que d\u00e1 os sintomas neurol\u00f3gicos. O andar cambaleante pode estar entre eles. Assim como tremores involunt\u00e1rios, convuls\u00f5es, paralisia de membros at\u00e9 o \u00f3bito ):"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato (ainda filhote) tem muito medo de mim, o que fazer ?",
            "selftext": "Resolvemos adotar um gatinho, ele n\u00e3o era muito filhote, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 grande. Ele passeia a vontade aqui em casa, anda pelas plantas, dorme no motor do carro, entra em todos os lugares. Damos comida e \u00e1gua para ele, mas n\u00e3o conseguimos fazer carinho nele, ele corre, no come\u00e7o pens\u00e1vamos que ele iria se acostumar, mas n\u00e3o, j\u00e1 s\u00e3o quase 2 meses assim, n\u00e3o conseguimos lev\u00e1-lo para o veterin\u00e1rio e nem nada, ele \u00e9 MUITO MEDROSO. \n\nO que podemos fazer para ele se sentir mais seguro?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xokp9g",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Alguns gatos simplesmente n\u00e3o tem vontade de ficar com humanos, acontece. Al\u00e9m disso, dois meses ainda pode ser cedo, dependendo do que ele passou antes, ent\u00e3o tem que ter paci\u00eancia e dar o tempo dele. Cada animal tem sua personalidade e suas particularidades\n\nMas alguns pontos que podem ajudar:\n- Brinque com ele. Bolinha de saco de mercado, joga no ch\u00e3o e deixa ele brincar. Coisas assim\n\n- Coloque uma blusa sua, com o seu cheiro, na cama dele. Isso pode ajudar ele a se acostumar com voc\u00eas e ir se aproximando aos poucos\n\n- Quando estiver assistindo tv ou no sof\u00e1, deixe uns petiscos ou peda\u00e7o de ra\u00e7\u00e3o (nada humano! Se n\u00e3o ele confunde depois e vai pegar sua comida do prato) perto de voc\u00ea. Tipo no bra\u00e7o do sof\u00e1 e coisas assim. Mostre pra ele, sacode o saco de ra\u00e7\u00e3o e assegure-se de que ele est\u00e1 vendo onde voc\u00ea est\u00e1 colocando. Aos poucos voc\u00ea vai diminuindo a dist\u00e2ncia, at\u00e9 eventualmente colocar o petisco na sua perna. No in\u00edcio, quando ele for comer, n\u00e3o fa\u00e7a nada, nem olhe pra ele, s\u00f3 deixa ele na dele. Ele vai se acostumando aos poucos\n\n- N\u00e3o deixe ele ficar no motor do carro! Feche o acesso a rua e a garagem. Por mais que seja quentinho, \u00e9 muito perigoso pra ele. Ele pode ter intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono ou simplesmente ser fritado ou atropelado se algum dia voc\u00eas esquecerem de olhar o carro.",
                "Eu tenho uma gata que nasceu aqui em casa e mesmo ela tendo convivido desde que nasceis conosco, n\u00e3o gosta que ningu\u00e9m fa\u00e7a carinho nela. Ela corre se algu\u00e9m for fazer carinho. Rsrsrs",
                "mn faz o seguinte , pega um pouco d ra\u00e7\u00e3o, chama ele, c ele aparecer, estende a sua m\u00e3o junto com a ra\u00e7\u00e3o e deixa a m\u00e3o aberta. \"Se\" ele come\u00e7ar a se aproximar n fa\u00e7a nd. Quando ele chegar em vc e come\u00e7ar a comer a ra\u00e7\u00e3o, e ele terminar d comer a ra\u00e7\u00e3o, aproxime-se bem devagar sua m\u00e3o at\u00e9 a cabe\u00e7a dele (pra vc fazer carinho nele) c ele come\u00e7ar a desconfiar, deixa ele cheirar a sua m\u00e3o pq ai ele vai estar vendo c vc vai atacar ele ou n. Ai se ele deixar, \u00e9 sucesso. fa\u00e7a isso frequentemente e a sua rela\u00e7\u00e3o com ele vai mudar aos poucos"
            ]
        },
        {
            "title": "Quantas horas por dia um estudante de med vet estuda?",
            "selftext": "Estou estudando para o vestibular da UECE que vai ser esse agora no final do ano, quero entrar em medicina veterin\u00e1ria. Algum veterin\u00e1rio ou estudante de veterin\u00e1ria poderia contar a experiencia no curso em rela\u00e7\u00e3o ao quanto tinha que se esfor\u00e7ar pra estudar? Vi um v\u00eddeo no youtube de um casal que cursava medicina e eles falaram que estudavam pouco, de cinco a sete horas di\u00e1rias, e conseguiam ter rendimentos bons na faculdade. \u00c9 nesse n\u00edvel mesmo?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xo5bpf",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1 OP, respondi no sub do /r/Brasil, mas vou postar o texto aqui tamb\u00e9m.\n\nEnfim, vou dar minha opini\u00e3o baseada na minha experi\u00eancia com o curso integral de Med. Vet da UEM. L\u00e1 come\u00e7ava 7:50 da manh\u00e3, com pausa pro almo\u00e7o (11h at\u00e9 13:30) e ia at\u00e9 \u00e0s 17h (alguns meses haviam semanas que iam at\u00e9 19h dependendo das greves anteriores).\n\nTenho TDAH e fa\u00e7o terapia justamente pra tentar n\u00e3o depender da medica\u00e7\u00e3o (terapia desde os 13 anos de idade, caso contr\u00e1rio mediquem-se), achei importante citar isso porque minha rotina de estudos era bem aleat\u00f3ria. Ent\u00e3o eu aproveitava os picos de motiva\u00e7\u00e3o e interesse pra estudar entre 2 a 4h por dia ap\u00f3s a faculdade (3 a 4x na semana, pra n\u00e3o surtar). Nos per\u00edodos em que me encontrava sem foco/interesse, os estudos ca\u00edam pra 1h/dia (todos os dias, da\u00ed). Usava e abusava dos cart\u00f5es pra memoriza\u00e7\u00e3o espa\u00e7ada (Anki) e estudava explicando o conte\u00fado em um espelho que eu utilizava como lousa de canet\u00e3o.\n\nUm detalhe importante \u00e9 fazer do estudo parte da sua rotina, porque assim voc\u00ea consegue tirar um tempo pra socializar e curtir a faculdade tamb\u00e9m. Na \u00e9poca n\u00e3o t\u00ednhamos uma semana de prova, ent\u00e3o toda semana tinha uma ou duas provas, o que facilitava muito pra mim.\n\nEnfim, a faculdade integral \u00e9 sim puxada e exige estudo intensivo. Mas olha, cuidado com essa rotina de estudos de outras pessoas, porque cada um tem seu m\u00e9todo. \u00c9 psicologicamente invi\u00e1vel estudar 7h por dia al\u00e9m da faculdade integral.\n\nO campus da UEM \u00e9 na fazenda, pegava o \u00f4nibus 6:30 da manh\u00e3 e o \u00f4nibus de volta chegava na cidade acho que 18h da tarde. Ent\u00e3o, pra mim, estudar 4h diariamente al\u00e9m da faculdade j\u00e1 era invi\u00e1vel por conta da satura\u00e7\u00e3o mental mesmo.\n\nPreze e respeite o tempo livre, garanta as notas pra passar e seja interessado naquilo que voc\u00ea gosta. Um aluno m\u00e9dia 9 tem as mesmas oportunidades que um aluno m\u00e9dia 6 interessado, respons\u00e1vel e dedicado com a profiss\u00e3o. Saiba disso. \n\nA veterin\u00e1ria tem MUITO relato de burnout, temos uma das taxas mais altas de suic\u00eddios entre as profiss\u00f5es, tem a tal da fadiga da compaix\u00e3o (que \u00e9 absolutamente real) e mais os plant\u00f5es 24h. Mas o que isso tem a ver com o estudo? Simples: voc\u00ea vai continuar estudando entre 2 a 4h/dia depois da faculdade ainda. Ent\u00e3o \u00e9 essencial saber conciliar.\n\nNossa profiss\u00e3o \u00e9 um campo muito extenso, e voc\u00ea sempre vai ver algo que n\u00e3o viu ainda. Por isso n\u00e3o sature do estudo na faculdade, nem crie uma rotina onde o estudo passa a ser um castigo, ok?\n\nN\u00e3o sei se respondi especificamente sua d\u00favida, mas achei melhor responder assim, porque m\u00e9todos de estudos variam muito de pessoa pra pessoa. Se tiver alguma pergunta extra fique \u00e0 vontade pra entrar em contato. :)",
                "Med vet aqui!\nDepende muito de pessoa pra pessoa. Tem gente que assiste as aulas, estuda no dia antes da prova e t\u00e1 com CR l\u00e1 em cima.\nOutras pessoas precisam repassar toda a mat\u00e9ria do dia, todo dia, al\u00e9m de ler livros adicionais, etc.\nIsso \u00e9 muito individual e varia muito. \nVai ter dia que vc n\u00e3o vai conseguir estudar quando chegar em casa pq de noite vai ter festa \ud83d\ude05\nVai ter dia que vc n\u00e3o vai conseguir estudar pq vai estar terminando um experimento da IC, ou dando monitoria, ou fazendo est\u00e1gio... \nEnt\u00e3o o mais importante \u00e9 vc conhecer o seu ritmo mesmo e saber como tem mais rendimento.",
                "Minha rotina de estudante do segundo semestre de medicina veterin\u00e1ria \u00e9:\n\nAcordar cedo e chegar 6h30 no campus de carona ao inv\u00e9s de pagar um \u00f4nibus para vir da minha cidade, visto que fa\u00e7o faculdade na cidade ao lado.\n\nAs aulas normalmente come\u00e7am 8h20 e v\u00e3o at\u00e9 17h10, com alguns hor\u00e1rios vagos aleat\u00f3rios e a sexta livre. Normalmente eu chego em casa \u00e0s 18h e 19h estudo at\u00e9 20h30 para algumas mat\u00e9rias importantes. \n\nOs meus tempos livres, como a sexta e alguns hor\u00e1rios vagos, gasto no laborat\u00f3rio de piscicultura fazendo meus deveres envolvendo o manejo dos peixes. \n\nResumidamente, eu opto por estudar a semana inteira e aproveitar alguns hor\u00e1rios vagos, quando poss\u00edvel, para estudar e ter um final de semana mais tranquilo.\n\nTem gente na minha turma que opta por n\u00e3o participar de nenhum manejo dos animais da nossa fazenda e participar apenas de projeto de pesquisa, entre outras op\u00e7\u00f5es. \n\nRecomendo tu usar o primeiro semestre como um experimento para descobrir os melhores m\u00e9todos de estudos para x mat\u00e9rias. Muita gente da minha sala tem x m\u00e9todo para mat\u00e9ria mais te\u00f3rica e m\u00e9todo y para mat\u00e9rias mais pr\u00e1ticas.",
                "Vish mano kkkkkk depende do que voc\u00ea quer da vida, tem muita gente que s\u00f3 vai na f\u00e9, eu estudo na parte da tarde, geralmente das 15:30 at\u00e9 17:30, e depois da aula eu repasso o conte\u00fado do dia, geralmente das 23:00 at\u00e9 00:30",
                "Olar, sou aluno da uece kkkk. Mano, assim, \u00e9 tudo muito corrido, tem dia que tem aula o dia todo, da\u00ed de casa 6 e volta 18, imposs\u00edvel de estudar em v\u00e1rios dias pq vc t\u00e1 so o resto. Eu estudo mais no final de semana mesmo ou no m\u00e1ximo s\u00f3 vejo o que anotei e \u00e9 s\u00f3, esse esquema de m\u00ednimo de horas estudadas por dia pra mim n\u00e3o d\u00e1 certo.\n\nTem muito prof que n\u00e3o adianta estudar, o cara t\u00e1 l\u00e1 a 50 anos j\u00e1, repete a mesma prova, cujo assunto n\u00e3o tem em livro nenhum, a\u00ed s\u00f3 resta decorar mesmo e vai na f\u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "Shitzu evacuando sangue puro",
            "selftext": "gente! o cachorro do meu namorado come\u00e7ou a defecar preto desde sexta-feira e, agora no s\u00e1bado pra domingo de madrugada, ele evacuou sangue puro. e n\u00e3o foi pouco; foram duas po\u00e7as enormes. agora, ele est\u00e1 acuado e vomitou toda a \u00e1gua que bebeu. ele tomou vacina antes de ontem (23/09); foram duas doses de Vanguard plus contra a cinomose, adenovirus e parvovirus. em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta, o meu sogro deu um peda\u00e7o de mortadela para ele, mas nada al\u00e9m do normal, em quantidade que nunca o fez passar mal antes.\napesar de termos ligado para um veterin\u00e1rio em plant\u00e3o, ele aconselhou apenas observar o cachorro e dar luftal e dipirona. fa\u00e7o este post para buscar alguma ajuda para entender os poss\u00edveis motivos desse sangramento. li que esse tipo de sintomas podem ser associados ao parvovirus, que faz parte da cobertura preventiva da vacina e pensei se pode ser alguma rea\u00e7\u00e3o normal. agrade\u00e7o muito desse agora qualquer ajuda que venha. \nedi\u00e7\u00e3o: ele est\u00e1 salivando muito e continua evacuando sangue",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xnfk1i",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "gente, agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o pelas respostas. ele j\u00e1 est\u00e1 internado, testou positivo para parvo.",
                "Qual a idade dele? Foi a primeira dose da vacina? Vcs passeiam com ele? Hist\u00f3rico de Carrapato? Ele t\u00e1 tomando alguma medica\u00e7\u00e3o?",
                "Me faz pensar ou em parvo ou em hemoparasitose. De qualquer maneira, \u00e9 necess\u00e1rio internar com urg\u00eancia para tentarem conter o sangramento e dar fluidos (no caso, soro na veia). Na interna\u00e7\u00e3o podem fazer testes para averiguar do que se trata e poder focar melhor o tratamento. Caso d\u00ea positivo para parvo, abstenham-se de adotar ou comprar novos filhotes por alguns anos."
            ]
        },
        {
            "title": "Sarcoma em C\u00e3es",
            "selftext": "Oi gente! Meu cachorro Leo j\u00e1 se foi tem uns 3 meses. Mas o que rolou com ele ainda me intriga muito. Leo era un Golden R de 12 anos e teve um sarcoma de partes moles proximo ao femur. Fez cirurgia pra retirada, o tumor tinha 500g era enorme. Depois da cirurgia ele ficou muito bem aproveitou muito a vida e foi muito feliz. Mas em 4 meses o tumor voltou, eu entendo que a chance era muito alta. O Vet explicou que ja nao tinha mais o que fazer pois o tumor estava imenso (nao consegui por foto mas posso enviar) e ja nao havia mais pele pra conseguir suturar, fora o fato da idade n\u00e3o ser bom dar mais anestesia em cachorro idoso etc etc. Ok Leo foi vivendo a vida bem ainda com o tumor mas chegou um dia que o tumor rompeu. Rompeu a pele mesmo pra fora, o tumor ficou visivel. Levei no vet ele fez assepsia e disse que n\u00e3o era caso de sacrificar naquele momento. Entao novamente eu passei 2 meses vivendo pro meu cachorro, fazia assepsia 2 vezes no dia da pele aberta, roupa cir\u00fargica, enfim nao vou alongar a hist\u00f3ria. O tumor abria mais a cada dia era desesperador. Mas o incr\u00edvel disso \u00e9 que o Leo tava bem. Ele brincava comia, dormia fazia tudo normalmente, mesmo com uma ferida de 10 cm aberta e saindo linfa (mas nao sangrava). Enqto ele seguisse eu seguia tamb\u00e9m at\u00e9 que um dia ele se foi sem sofrimento em casa. \nEu nunca vi um caso desse. Pesquisei em todo canto, eu mesma lido com muito animal todos dias e nunca vi um negocio desse. Foi bizarro. \nAlgum veterin\u00e1rio aqui j\u00e1 viu algo parecido? Um tumor aberto enorme e o cachorro vivendo de boas. O proprio vet do meu cachorro disse que nunca tinha visto essa situa\u00e7\u00e3o. Pois por muito menos os cachorros idosos ja nao aguentam, at\u00e9 mesmo uma anestesia. Essa situa\u00e7\u00e3o toda durou quase 3 meses. \nPS: nao teve met\u00e1stase",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xmzc0v",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Na faculdade uma vez participei de uma necropsia de um c\u00e3o que teve um tumor no rim, enorme, n\u00e3o chegamos a pesar mas acho que tinha umas 200, 300g, nunca vi nada parecido at\u00e9 o seu relato.\n\nNeoplasias s\u00e3o imprevis\u00edveis. Muitas o vc acha que \u00e9 s\u00f3 um \u00fanico tumor, mas ele fez met\u00e1stase para algum lugar pr\u00f3ximo, ou se espalha pelo sangue e cai nos mais diversos locais, e quando vc remove o tumor pr\u00edncipal os restantes se dispertam, e o animal acaba piorando muito e muito r\u00e1pido.\n\nFico feliz de voc\u00ea ter conseguido aproveitar bem a companhia do doguingo, aparentemente ele n\u00e3o sofreu e no final pode ter morrido s\u00f3 de velhice, mesmo com uma massa t\u00e3o grande ao ponto de romper a pele.\n\nEle chegou a fazer quimioterapia?",
                "Eu tava atr\u00e1s de umas fotos que tirei uns 3 anos atr\u00e1s, mas n\u00e3o achei. Alguns sarcomas s\u00e3o extremamente invasivos e podem crescer rapidamente mesmo, nas fotos que procurei era de um que passava de 1kg, mas chegou assim e n\u00e3o houve nenhuma remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica antes.\n\nCom certeza, nessa intensidade citada por ti, \u00e9 bastante raro mesmo.\n\nSobre a dor, \u00e9 normal que n\u00e3o haja, principalmente se o crescimento dele for longe de nervos maiores. A dor s\u00f3 come\u00e7a a ser not\u00e1vel quando h\u00e1 compress\u00e3o de nervos/m\u00fasculos/\u00f3rg\u00e3os por conta do tamanho da massa.\n\nInclusive um dos principais problemas do surgimento de massas neopl\u00e1sicas, \u00e9 que na maioria das vezes os tutores relevam o surgimento porque o animal realmente n\u00e3o tem nenhum inc\u00f4modo. Por isso sempre refor\u00e7amos: ao menor sinal de crescimento de alguma massa, entre em contato com o veterin\u00e1rio de confian\u00e7a.\n\nMeus sentimentos pela perda do seu c\u00e3o, mas parab\u00e9ns pelos cuidados, de verdade. N\u00e3o \u00e9 todo mundo que tem essa garra, fora o psicol\u00f3gico do tutor que fica bastante abalado durante todo o procedimento."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favidas sobre dosagem da medica\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Se tiver algum veterin\u00e1rio no sub que possa tirar minha d\u00favida, fico imensamente grato.\n\nLevei o meu cachorro vira-lata no veterin\u00e1rio que est\u00e1 com um fungo na pele perdendo pelo, e ele receitou Prednisolona 20mg (duas vezes por dia) e Cetoconazol 500mg(uma vez por dia). Eu achei exagerado a dose dos rem\u00e9dios, o porte do cachorro \u00e9 m\u00e9dio e tem 16kg. N\u00e3o achei a venda Cetoconazol de 500 mg, o que me deixou com mais d\u00favidas ainda. Algu\u00e9m que tenha conhecimento pode me esclarecer se est\u00e1 certo essa dosagem?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xmw2u3",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Pode me enviar uma foto da receita por mensagem privada? Fico no aguardo. Muito obrigado! :)",
                "AppioVet j\u00e1 est\u00e1 ajudando, mas queria compartilhar uma dica pra vida que \u00e9: pe\u00e7a para o vet explicar direitinho por que est\u00e1 passando tudo e o efeito. Se estiver muito simples, pe\u00e7a que explique mais profundamente, se estiver muito t\u00e9cnico voc\u00ea pede pra simplificar um pouco ou dar exemplos pr\u00e1ticos (tipo, ah, porque o fungo afeta o f\u00edgado e por isso ele precisa tomar tal rem\u00e9dio? [esse \u00e9 um exemplo aleat\u00f3rio e maluco, sem nenhum embasamento, at\u00e9 onde eu sei fungo n\u00e3o afeta figado]). Se o profissional n\u00e3o est\u00e1 te dando muita bola ou parece que quer te mandar embora do consult\u00f3rio logo, insista! Se continuar assim (na mesma consulta), j\u00e1 procure outro! \n\nExistem casos e casos, tem vezes que o veterin\u00e1rio t\u00e1 cheio de paciente esperando e quer liberar a consulta r\u00e1pido, o que \u00e9 super compreens\u00edvel. Tem donos que n\u00e3o querem saber os por qu\u00eas \u00e9 s\u00f3 querem a receita, ent\u00e3o as vezes na correria o m\u00e9dico n\u00e3o consegue diferenciar entre interesse e desinteresse dos donos. O que n\u00e3o pode acontecer \u00e9 a pessoa ignorar suas preocupa\u00e7\u00f5es e agir como se n\u00e3o ligasse para elas e soubesse mais e \u00e9 isso (eles sabem mais, \u00f3bvio, mas voc\u00ea conhece o seu pet e o hist\u00f3rico dele e isso faz diferen\u00e7a). Ter um vet de confian\u00e7a \u00e9 importante por isso, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque conhece seu cachorro pelo nome, mas porque tem tato de te explicar as coisas e, mais importante ainda, as repercuss\u00f5es dos tratamentos."
            ]
        },
        {
            "title": "Vermivet causa tontura/desequil\u00edbrio?",
            "selftext": "Cerca de 4h atr\u00e1s dei 1 comprimiro de vermivet para minha gata. Ela tem mais de 3kg, ent\u00e3o dei a dose indicada na caixa ( 1 comprimido de vermivet para gatos entre 3kg e 6kg ). Depois de tomar o rem\u00e9dio, ela foi dormir. \n\nAgora acordou e est\u00e1 tonta, andando de maneira desequilibrada e n\u00e3o conseguiu subir na mesa. Comeu normalmente, est\u00e1 respirando normalmente, os olhos est\u00e3o normais e at\u00e9 ronronou quando fiz carinho nela, mas me parece meio grogue. A bula do vermivet diz que o medicamento n\u00e3o tem efeitos colaterais, mas pesquisando no google encontrei uma reclama\u00e7\u00e3o no ReclameAqui sobre o mesmo problema. \n\n\u00c9 caso emegencial? No momento a gatinha est\u00e1 deitada, se lambendo.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xm2nne",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "\u00c9 a primeira vez que ela toma vermifugo em muito tempo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Bom dia, meu sharpei de 9 anos est\u00e1 com a perna traseira muito inchada, estourando diversos abcessos purulentos, ja levei ao vet, esta tomando remedio pra doen\u00e7a do acarrapato pois estava com a plaqueta baixa, alem de antibi\u00f3tico para ajudar nos abcessos.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xlyieo",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Foi feito teste r\u00e1pido ou ele foi s\u00f3 pelo hemograma? Pessoal tem a mania de achar que queda na plaqueta \u00e9 falta de Doxicilcina kkkkk.\n\nEle co\u00e7a? T\u00e1 com cara de foliculite bacteriana. Fez raspado de pele?\n\nComo ele tem 9 anos pode ser hormonal, auto imune, mas tamb\u00e9m pode ser s\u00f3 parasit\u00e1rio. Muita outras coisas al\u00e9m de doen\u00e7a do carrapato.",
                "Sharpeis tem tend\u00eancia a problemas de pele (por causa das dobrinhas), seria bom levar ele num dermato veterin\u00e1rio tamb\u00e9m para ver isso. E sempre informe os tratamentos que voc\u00ea fez e est\u00e1 fazendo"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro \u00e9 implora por aten\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Meu cachorro fica no quintal, exterior da casa e h\u00e1 uma porta que separa ele da mesa de jantar. Toda vez que estamos almo\u00e7ando, ele fica implorando por aten\u00e7\u00e3o e que algu\u00e9m d\u00ea um petisco \u00e0 ele. \nIsso mesmo quando h\u00e1 ra\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel e mesmo com a porta fechada. \nEm certos momentos, acabo cedendo aos seus pedidos, e dou um pedacinho de bolacha de \u00e1gua e sal para ele. Percebo que n\u00e3o \u00e9 o certo a se fazer, e isso acabou criando um h\u00e1bito comum. Alguns dias quando estamos jantando, ele fica raspando a porta e implorando. Brinco com ele todos os dias para aliviar seu stress.\nOnde eu devo mudar para que ele deixe esse costume?\n PS: erro de escrita no t\u00edtulo",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xkj4ef",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Bom, o erro voc\u00ea j\u00e1 reconheceu: o h\u00e1bito se formou porque a vontade dele foi atendida. Atender o pedido do c\u00e3o \u00e9 garantir o refor\u00e7o do comportamento de \"pedir\", \u00e9 quase uma regra.\n\nVou colocar duas sugest\u00f5es aqui, lembrando que n\u00e3o sou especialista em comportamento.\n\n# Antes de tudo, tente isso:\n\nSe puder, compre um comedouro interativo ou um [tapete de atividade](https://cdn.simplo7.net/static/27049/galeria/156046068973567.jpeg) (gosto mais desses) para o seu c\u00e3o. Posicione o tapete com alguns petiscos e ra\u00e7\u00e3o que ele goste bastante (e deixe bem escondidos pra dificultar bastante o acesso mesmo) e deixe \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dele.\n\nTalvez ele ocupe ali 20 ou 30 minutos interessado nos petiscos (coloque alguns de mastiga\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, daqueles que demoram pra acabar). E distraia do almo\u00e7o de voc\u00eas. Lembrando que o tapete deve ser colocado no momento que ele n\u00e3o est\u00e1 demonstrando os comportamentos ruins, ok? Vou explicar sobre essa parte no texto abaixo.\n\n# Mais informa\u00e7\u00f5es:\n\nO que voc\u00ea precisar fazer agora \u00e9 redirecionar o comportamento dele pra algum outro evento, chamamos isso de ***\"contracondicionamento\"***. No seu caso, eu vou sugerir que voc\u00ea encontre algum petisco ou brinquedo mastig\u00e1vel que ele ame.\n\nE, antes de oferecer, voc\u00ea vai ter que dominar a arte de *ignorar*. Sei que \u00e9 dif\u00edcil e no in\u00edcio ele provavelmente vai causar bastante. **Mas voc\u00ea (e as outras pessoas da casa) precisar\u00e3o ter o consenso do seguinte:** *ningu\u00e9m d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o, nem sequer olhem pra ele quando ele estiver chamando a aten\u00e7\u00e3o.* Ignore 100% e n\u00e3o deixe que ele entre dentro de casa (para evitar que ele comece a implorar no p\u00e9 de voc\u00eas, suba no colo, etc.).\n\n**Agora, a segunda recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9:** n\u00e3o deixe comida \u00e0 vontade pra ele. D\u00ea a quantidade indicada na embalagem da fabricante, e divida a quantidade em 4, 3 ou 2x. \n\n* **Por exemplo:** se for 150g de ra\u00e7\u00e3o no dia, divida em 2 por\u00e7\u00f5es de 75g. E tenha um hor\u00e1rio espec\u00edfico pra oferecer a comida (de manh\u00e3, e de tardezinha, por exemplo).\n\nNo seu caso recomendo dividir em 3 por\u00e7\u00f5es, sendo uma oferecida de manh\u00e3, **uma ap\u00f3s o almo\u00e7o de voc\u00eas** e outra de tardezinha. Essa por\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o almo\u00e7o vai ajudar a modular o comportamento.\n\n# Agora acompanhe:\n\nQuando voc\u00eas forem almo\u00e7ar, deixe o brinquedo/petisco mastig\u00e1vel pr\u00f3ximo e espere ele parar com as tentativas de chamar a aten\u00e7\u00e3o. Ignore todo o momento que ele ficar chamando a aten\u00e7\u00e3o. Se ele ficar o almo\u00e7o inteiro chacoalhando a porta, ent\u00e3o ele n\u00e3o ganha nada. Uma hora ele vai cansar, vai dar uma pausa de uns 30s que seja.\n\nEle parou com o comportamento chato e sentou na porta quieto? Lan\u00e7a o brinquedo/petisco pra ele. Nesse caso acredito que o petisco mastig\u00e1vel (daqueles que tem alta durabilidade) seja melhor. E deixe ele fazer a festa. Ele perdeu o interesse e voltou para a porta? Ignore novamente... Repita o ciclo, mas, nesse caso, n\u00e3o levante para buscar o brinquedo e entregar novamente, porque voc\u00ea pode refor\u00e7ar o comportamento pela aten\u00e7\u00e3o de levantar e ir pr\u00f3ximo dele.\n\nEnfim, terminou o almo\u00e7o, continua na mesa at\u00e9 ele ficar quieto de novo. Voc\u00ea vai precisar identificar algum comportamento espec\u00edfico (como sentar, deitar na porta, ficar parado quieto olhando, etc.). Provavelmente ele n\u00e3o vai tirar o foco de voc\u00eas, mas o contracondicionamento visa condicionar um comportamento mais adequado para essa situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9: ele manter a aten\u00e7\u00e3o em voc\u00eas, mas quietinho sem destruir nada.\n\nAssim que ele sossegar, levante e coloque a 2\u00aa por\u00e7\u00e3o de comida dele do dia, se poss\u00edvel com um pat\u00eazinho pra ela ser mais gostosa e compensar o esfor\u00e7o dele de ficar \"quieto\".\n\n# Finalizando\n\nDesculpa pelo text\u00e3o, mas \u00e9 porque nessas situa\u00e7\u00f5es eu gosto de ser o mais descritivo poss\u00edvel. N\u00e3o revisei o texto e estou escrevendo antes de ir dormir, ent\u00e3o talvez eu tenha pecado na concord\u00e2ncia de algumas partes hahaha\n\n***Mas qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade pra perguntar aqui. Espero ter ajudado de alguma forma :)***"
            ]
        },
        {
            "title": "Apareceu uma falha no pelo da minha gatinha, com um machucadinho, a 2 dias atr\u00e1s. Isso pq ela foi no veterin\u00e1rio sexta passada tomar a segunda dose da vacina e tava tudo normal. N\u00e3o consigo levar ela de novo esse m\u00eas e estou preocupada. eu tbm percebi que ela est\u00e1 com pulga. oq pode ser?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xkeulo",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Se \u00e9 no local de vacina\u00e7\u00e3o pode ser s\u00f3 uma rea\u00e7\u00e3o, normal. Para as pulgas fa\u00e7a o controle parasit\u00e1rio mensal que d\u00e1 certo",
                "Meu gato aparece assim frequentemente, mas no caso dele \u00e9 porque ele \u00e9 muito briguento kkkkkkkkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "meu gato t\u00e1 estranho",
            "selftext": "Meu gato chegou hj estranho, ele tava respirando forte com a l\u00edngua pra fora as duas patas de tr\u00e1s pareciam quebradas(n se mexiam) ele t\u00e1 bem inquieto e sofrendo MT n sei o que fazer algu\u00e9m me ajuda",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xk8wer",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "**Seu caso \u00e9 uma emerg\u00eancia e exige um veterin\u00e1rio presencial urgentemente.**\n\n*N\u00e3o h\u00e1 o que ser feito aqui, infelizmente.* \n\nPelo citado, aparentemente ele tem acesso \u00e0 rua, certo? H\u00e1 grandes chances de ser um atropelamento, ataque de algum c\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo alguma pessoa pode ter chutado ele ou algo parecido.\n\n**Cada minuto sem buscar apoio veterin\u00e1rio presencial agravar\u00e1 mais ainda o caso.**\n\n# Recomenda\u00e7\u00f5es\n\nSe voc\u00ea tem alguma limita\u00e7\u00e3o financeira para buscar atendimento veterin\u00e1rio particular, procure alguma ONG, Hospital Veterin\u00e1rio Universit\u00e1rio, ou cl\u00ednica popular. Poste em alguns grupos do Facebook ou nos stories do Instagram buscando recomenda\u00e7\u00f5es.\n\n**Manipule o m\u00ednimo poss\u00edvel o gato durante a busca pelo veterin\u00e1rio, mantenha ele aquecido e tente promover o m\u00e1ximo de conforto com algumas mantinhas/cobertas.** E repito: evite manipul\u00e1-lo muito. Ofere\u00e7a \u00e1gua \u00e0 vontade e tente trazer algum alimento como o sach\u00ea (para ajudar na hidrata\u00e7\u00e3o) pra ele.\n\nIsso \u00e9 o m\u00e1ximo que posso ajudar por aqui, lamento. Espero que voc\u00ea consiga suporte veterin\u00e1rio para o seu gato em breve e que tudo fique bem.\n\n***H\u00e1 chances dele vir \u00e0 \u00f3bito em poucas horas. Qualquer minuto \u00e9 essencial aqui. Seu caso \u00e9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria.***",
                "Not\u00edcias?",
                "Sinto muito pelo seu gatinho \ud83d\ude1e"
            ]
        },
        {
            "title": "pregui\u00e7a e o lema dessas duas \ud83e\udd70\ud83e\udd70",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xk505p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u201cCicatrizes\u201d em gatinha resgatada na rua",
            "selftext": "Na ter\u00e7a-feira estava indo trabalhar e esta gatinha entrou no carro (ficou presa pr\u00f3xima ao cano de descarga) tivemos um trabalh\u00e3o para conseguir tir\u00e1-la \u00e9 assim que conseguimos a levamos a um veterin\u00e1rio. Resolvemos adota-la. E ela est\u00e1 se dando bem aqui em casa.  O problema \u00e9 (n\u00e3o sei se apareceu agora mas provavelmente s\u00f3 n\u00e3o t\u00ednhamos visto antes) algumas \u201ccicatrizes\u201d que ela tem. \n\nEm cima do olho, na orelha, uma em cima da cabe\u00e7a e outra mais suave na pata. Estas cicatrizes s\u00e3o duras ao toque e o pelo fica preso dentro delas.\nA veterin\u00e1ria que fomos n\u00e3o soube dizer o que \u00e9, estamos com medo de que possa ser algum fungo ou problema de pele. Algu\u00e9m a\u00ed sabe me ajudar?\n\n[Fotos das cicatrizes](https://imgur.com/a/TLGXimk)\n\nPs: estas s\u00e3o as que sa\u00edram vis\u00edveis nas fotos\n\nPs2: talvez sejam queimaduras do carro, recentemente saiu a \u201cpelezinha\u201d da orelha (adicionei mais tr\u00eas fotos com isso)\n\nEdit: erro de digita\u00e7\u00e3o",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xipgv6",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Antes de tudo: parab\u00e9ns pela ado\u00e7\u00e3o e pelos cuidados, se forem tutores de primeira viagem fiquem \u00e0 vontade pra postar mais d\u00favidas, ok? :)\n\nEnfim, \u00e9 bastante dif\u00edcil eu dizer alguma coisa somente pelas fotos e, por isso, n\u00e3o posso afirmar nada.\n\n**Mas considerando que ele j\u00e1 foi avaliado pela veterin\u00e1ria, vou pedir o b\u00e1sico:** por enquanto observe.\n\n* Fique de olho no comportamento;\n* Observe se ele tem inc\u00f4modo como coceiras ou irrita\u00e7\u00e3o;\n* Se as cicatrizes produzem algum l\u00edquido;\n* Se as les\u00f5es aumentam de tamanho\n* *Enfim, ao notar qualquer um desses sinais citados entre em contato novamente com a veterin\u00e1ria e pe\u00e7a para que seja feito alguns exames complementares.*\n\n\u00c9 muito correto se preocupar, porque feridas assim podem ser fungos de car\u00e1ter zoon\u00f3tico como a dermatofitose ou a esporotricose. Sendo essencial a interven\u00e7\u00e3o precoce pra um baixo custo do tratamento e manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do animal.\n\nSe voc\u00eas estiverem com condi\u00e7\u00f5es financeiras, talvez pedir uma segunda opini\u00e3o pode ser bom. E, para isso, ir at\u00e9 uma cl\u00ednica/profissional especializado em felinos pode ser ainda melhor. A tend\u00eancia \u00e9 que o valor aparente seja um pouco mais caro, mas as especificidades nos tratamentos e diagn\u00f3sticos podem te ajudar a economizar bastante no longo prazo.\n\n***Recomendo, tamb\u00e9m, que seja feito um teste de FIV/FeLV nele, pra ter certeza de que \u00e9 negativo e n\u00e3o ter surpresas futuramente. Ok?***"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favidas gerais sobre vacina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es",
            "selftext": "Ol\u00e1 ApoioVet, como est\u00e3o?\n\nTenho um cachorro que comprei e vacinei desde pequeno.\n\nQuando perguntei para os veterin\u00e1rios sobre quais seriam as vacinas necess\u00e1rias etc. eles mencionaram que eu poderia vacinar contra Leishmaniose se quisesse mas n\u00e3o haveria necessidade pois n\u00e3o \u00e9 muito comum na regi\u00e3o onde moro (interior de SP). Haveria necessidade de fazer um procedimento tamb\u00e9m, ent\u00e3o deixei para l\u00e1.\n\nNa \u00e9poca me foi dito pelo veterin\u00e1rio que n\u00e3o haveria necessidade pois a vacina n\u00e3o era 100% eficiente ent\u00e3o mesmo que vacinasse n\u00e3o h\u00e1 a garantia que o c\u00e3ozinho n\u00e3o iria se infectar. Gostaria de saber se isso ainda procede e se \u00e9 recomend\u00e1vel ou n\u00e3o vacinar. Aqui na minha cidade s\u00f3 houve um caso h\u00e1 alguns anos desde ent\u00e3o n\u00e3o fiquei sabendo de mais nenhum.\n\nOs veterin\u00e1rios haviam me dito que eu precisava fazer um exame de sangue negativo para confirmar que o animal n\u00e3o estava doente antes da vacina. \u00c9 realmente necess\u00e1rio isso?\n\nEu vacino ele todo ano contra Raiva, Gi\u00e1rdia, Pneumonia e V10. H\u00e1 alguma outra vacina necess\u00e1ria?\n\nH\u00e1 necessidade de vermifugar o cachorro semestralmente? O meu s\u00f3 fica praticamente em casa pq ele \u00e9 muito pregui\u00e7oso e s\u00f3 come ra\u00e7\u00e3o. Se sim, qual seria o verm\u00edfugo mais indicado? Ele tem +- 15kg",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xio4ey",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora pra responder, \u00faltimo m\u00eas e esse foram bem corridos aqui. Mas espero que esteja a tempo ainda. Enfim, vamos l\u00e1! :)\n\n# Esclarecimento\n\nVou citar apenas as vacinas consideradas essenciais pelos Guidelines, que s\u00e3o um conjunto de *\"regras\"* definidos pelo **VGG** (Grupo de Diretrizes de Vacina\u00e7\u00e3o), que faz parte da **WSAVA** (Associa\u00e7\u00e3o Mundial de Veterin\u00e1rios de Pequenos Animais). Fa\u00e7o quest\u00e3o de citar isso, porque  algumas pessoas podem achar que a necessidade de determinadas vacinas s\u00e3o tendenciosas por conta do com\u00e9rcio $$$. **Ent\u00e3o tento manter tudo o mais esclarecido poss\u00edvel.**\n\n# As vacinas essenciais\n\nS\u00e3o aquelas que devem ser consideradas obrigat\u00f3rias pelos tutores, que ***devem*** sempre estar em dia (a n\u00e3o ser por alguma limita\u00e7\u00e3o de sa\u00fade caso seja definido pelo veterin\u00e1rio).\n\n**Em c\u00e3es s\u00e3o:**\n\n1. *Raiva;*\n2. *Cinomose canina;*\n3. *Hepatite Infecciosa Canina;*\n4. *Parvovirose canina;*\n5. *Leptospirose.*\n\nTodas essas doen\u00e7as tem potencial letal, s\u00e3o infecciosas e tem distribui\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional.\n\n# Importante\n\nAcho super v\u00e1lido a vacina\u00e7\u00e3o completa para as cepas da gripe/tosse dos canis (provavelmente \u00e9 a da pneumonia citada por ti), ela n\u00e3o \u00e9 considerada essencial pelos Guidelines, mas sabemos que no Brasil, com a quantidade de c\u00e3es de rua, \u00e9 ideal que o c\u00e3o esteja protegido sim.\n\nEnt\u00e3o mantenha ela atualizada sempre.\n\n# Sobre a Leishmaniose\n\nQuem definir\u00e1 a necessidade ser\u00e1 o veterin\u00e1rio do seu pet, mas recomendo a leitura do posicionamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade [aqui](https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/l/leishmaniose-visceral/vacinacao-e-a-leishmaniose-visceral).\n\n**Lembrando que:** por exig\u00eancia do MAPA, somente c\u00e3es soronegativos para Leishmaniose Visceral Canina devem ser vacinados e \u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de exame sorol\u00f3gico pr\u00e9vio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o para detec\u00e7\u00e3o de c\u00e3es anteriormente infectados.\n\n**E mais:** h\u00e1 uma vacina para c\u00e3es contra a Leishmaniose atualmente dispon\u00edvel e aprovada pelo MAPA, \u00e9 a ***Leish-Tec***. A Leishmune, da Zoetis, **n\u00e3o possui registro aprovado pelo MAPA** (foi suspensa em 2014/15 e n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00f5es atuais sobre o status da suspens\u00e3o).\n\n**E importante:** n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es suficientes que possam dizer que um c\u00e3o vacinado, se infectado pela leishmaniose, n\u00e3o ser\u00e1 capaz de propagar a doen\u00e7a para os mosquitos que pic\u00e1-lo. Logo, \u00e9 crucial que mantenha o pet com coleira repelente em \u00e1reas end\u00eamicas mesmo depois de vacinados.\n\n*Converse bem com o veterin\u00e1rio.*\n\n# Sobre a gi\u00e1rdia\n\nBom, sou contr\u00e1rio.\n\n**O motivo \u00e9 simples:** *a vacina foi retirada globalmente de todo o mercado. Menos na Am\u00e9rica Latina. \u00c9 considerada como n\u00e3o-recomendada pelos Guidelines da WASAVA e o posicionamento se mant\u00e9m para o Brasil, mesmo ap\u00f3s a revis\u00e3o pela Federa\u00e7\u00e3o Ibero-Americana de Associa\u00e7\u00f5es Veterin\u00e1rias de Animais de Companhia (FIAVAC).*\n\n**Cita\u00e7\u00e3o direta do VGG (p. 16; q. 2;** [link](https://sci-hub.se/10.1111/jsap.13125)**):**\n\n>N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes para justificar o uso da vacina da gi\u00e1rdia. A evid\u00eancia de que a vacina pode prevenir a dissemina\u00e7\u00e3o ou a infec\u00e7\u00e3o \u00e9 fraca. Um grande estudo de campo com 6000 c\u00e3es demonstrou que os filhotes vacinados tinham maior probabilidade de apresentar diarreia do que os n\u00e3o vacinados, e n\u00e3o houve diferen\u00e7a entre esses grupos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 detec\u00e7\u00e3o de cistos ou ant\u00edgenos. A doen\u00e7a em c\u00e3es n\u00e3o causa risco de morte, \u00e9 raramente zoon\u00f3tica, \u00e9 de baixa preval\u00eancia e responde \u00e0 terapia; por estes motivos, a vacina n\u00e3o \u00e9 recomendada para c\u00e3es. N\u00e3o se sabe se a vacina oferece prote\u00e7\u00e3o cruzada contra cepas de Giardia a n\u00e3o ser aquelas usadas nos estudos de desafio. Dados brasileiros n\u00e3o mostram diferen\u00e7a na identifica\u00e7\u00e3o de Giardia por PCR das fezes de c\u00e3es normais e c\u00e3es com diarreia. Deve-se notar que a vacina foi retirada de todos os mercados globalmente com exce\u00e7\u00e3o dos da Am\u00e9rica Latina\n\n# Conclus\u00e3o\n\n**O protocolo vacinal \u00e9 personalizado de animal para animal.** O citado aqui n\u00e3o \u00e9 uma regra, mas sim recomenda\u00e7\u00f5es. O embasamento de tais recomenda\u00e7\u00f5es citadas nesse texto se d\u00e1 atrav\u00e9s dos Guidelines da WASAVA em conjunto com a adapta\u00e7\u00e3o ao territ\u00f3rio nacional pela FIAVAC.\n\nPor se tratar de um tema importante e essencial (vacinas), eu prefiro me basear apenas nas evid\u00eancias cient\u00edficas e nas revis\u00f5es por entidades maiores que n\u00e3o possuem vi\u00e9s comercial. A veterin\u00e1ria no Brasil carece de uma autocr\u00edtica e isso interfere diretamente no posicionamento dos profissionais acerca do tema.\n\n**Importante:** por eu n\u00e3o ter acesso presencial ao seu pet, quem dar\u00e1 o posicionamento definitivo sobre os melhores protocolos ser\u00e1 o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pelo seu pet. Qualquer conflito com as opini\u00f5es aqui citadas, a opini\u00e3o do veterin\u00e1rio presencial dever\u00e1 ser considerada como definitiva.\n\n*Espero ter ajudado, qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)*",
                "Eu recomendo vacinar com todas, nenhuma vacina \u00e9 100% eficaz, mas \u00e9 bom por preven\u00e7\u00e3o, a gente nunca sabe quando pode acontecer com nossos pets.\nAli\u00e1s, leishmaniose \u00e9 uma zoonose, isso significa que \u00e9 transmiss\u00edvel para o ser humano tamb\u00e9m e \u00e9 transmitida pela picada de um mosquito, ent\u00e3o at\u00e9 mesmo pela sua seguran\u00e7a mesmo que ele n\u00e3o v\u00e1 pra rua, vacina. Crian\u00e7as perdem a perna por leishmaniose grave em alguns lugares.\nE sobre o verm\u00edfugo, d\u00eae 2 doses de verm\u00edfugo, sendo uma a cada 15 dias e depois s\u00f3 depois de 6 meses para controle.\nN\u00e3o esque\u00e7a o controle de pulgas e carrapato tamb\u00e9m, por inclusive passarem vermes como dipilydium e doen\u00e7as graves como a doen\u00e7a do carrapato que seu c\u00e3o no cada teria que tratar por um longo tempo e tomar transfus\u00e3o de sangue, entre outras.\n\nVou te recomendar pelo peso do seu dog para pulgas e carrapatos\n\nNextguard para c\u00e3es de 10 a 25kg https://paraisodopet.petlove.com.br/anti-pulgas-e-carrapatos-merial-nexgard-68-mg---caes-de-101-a-25-kg-3105747/p?sku=3105747\n\nOu Revolution\nhttps://paraisodopet.petlove.com.br/revolution-caes-de-10-a-20-quilos-pfizer-saude-animal-103087/p\n\nE para vermes\nhttps://paraisodopet.petlove.com.br/vermifugo-milbemax-c-para-caes/p?sku=3102749282",
                "Opa, bom te ver por aqui tamb\u00e9m haha\n\nE sim, sobre a vacina de leishmaniose, precisa fazer o sorol\u00f3gico. Por que \u00e9 necess\u00e1rio? \u00c9 uma exig\u00eancia do MAPA. Sem o exame, sem vacina.\n\nE por mais que interior de SP n\u00e3o tenha tantos casos (ainda), h\u00e1 um crescimento bastante acelerado no n\u00fameros de casos, a gente aqui em casa sempre vacinou, porque leishmaniose \u00e9 transmiss\u00edvel a humanos. H\u00e1 uma estimativa que a cada um humano infectado, h\u00e1 200 animais infectados."
            ]
        },
        {
            "title": "Calopsita com problemas na pata",
            "selftext": "Meu calopsita estava com um problema na pata h\u00e1 um pouco mais de 1 m\u00eas atr\u00e1s, levei ele na \"veterin\u00e1ria escola\", j\u00e1 que \u00e9 bem dif\u00edcil de encontrar veterin\u00e1rios especializados em animais silvestres e ex\u00f3ticos. Tentaram resolver o problema que ele tinha na pata, mas n\u00e3o deu muito certo. Desde ent\u00e3o notei que ele ficou mancando um pouco. Pensei que era por estar em recupera\u00e7\u00e3o, mas hoje notei que aparentemente a outra pata dele ficou deslocada, e por isso n\u00e3o consegue andar direito. E tenho suspeitas que pode ter sido deslocado l\u00e1 no veterin\u00e1rio \n\n\nAlgu\u00e9m tem recomenda\u00e7\u00e3o de algum veterin\u00e1rio em S\u00e3o Paulo mais especificado e que tenha cuidado com esses animais t\u00e3o delicados?\n\n\nEu tamb\u00e9m tenho medo de que ele precise de uma cirurgia e n\u00e3o resista.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xhoczx",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Minha recomenda\u00e7\u00e3o em SP \u00e9 quase sempre para o [Hospital Veterin\u00e1rio S\u00e3o Sebasti\u00e3o](https://www.hvsaosebastiao.com.br/), acredito que eles possam te ajudar nessa quest\u00e3o. N\u00e3o sei informar outro que eu tenha confian\u00e7a em SP, mas deixo a postagem aberta para caso mais algu\u00e9m queira compartilhar.\n\nLembrando que \u00e9 um Hospital Veterin\u00e1rio Particular, e n\u00e3o \u00e9 popular. Ok?\n\nEles tem WhatsApp tamb\u00e9m, \u00e9 informado no final da p\u00e1gina do site. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro extremamente constipado.O que fazer?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xhfqfm",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Refor\u00e7o o coment\u00e1rio da u/AlehCemy e entendo sua situa\u00e7\u00e3o do OP, sobre a quest\u00e3o financeira, mas o cen\u00e1rio: atropelada, com ferimentos aparentemente graves exige uma aten\u00e7\u00e3o especial.\n\n**S\u00f3 explicando:** isso pode resultar em les\u00f5es internas que talvez n\u00e3o sejam not\u00e1veis a olho nu, como, por exemplo: fraturas/luxa\u00e7\u00f5es do sacro/sacroil\u00edaca (les\u00f5es na pelve), pin\u00e7amento de nervos, les\u00f5es na coluna que podem afetar os discos intervertebrais ou a medula, etc.\n\n# Complica\u00e7\u00f5es\n\nInfelizmente quanto mais tempo ela demorar pra fazer as necessidades, mais complicado fica o quadro, principalmente pelo ressecamento das fezes. O avan\u00e7o da situa\u00e7\u00e3o pode piorar o quadro e nem mesmo ser resolvido com um enema na cl\u00ednica. Necessitando de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para a remo\u00e7\u00e3o das fezes, um procedimento caro.\n\n**Lembrando que:** *um c\u00e3o sem defecar por 48 a 72h \u00e9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria. A sa\u00fade dele est\u00e1 seriamente comprometida.*\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\n**A \u00fanica recomenda\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que posso oferecer aqui sem prejudicar o projeto do ponto de vista legal \u00e9:** o*fere\u00e7a alimenta\u00e7\u00e3o \u00famida (sach\u00eas/pat\u00eas) e tente adicionar \u00f3leo mineral na alimenta\u00e7\u00e3o*; procure uma ONG, hospital veterin\u00e1rio universit\u00e1rio, entre em contato com a prefeitura/CCZ (eles podem saber quem recomendar) e n\u00e3o esque\u00e7a dos hospitais/cl\u00ednicas populares.\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma. E esclarecendo: n\u00e3o posso aprofundar muito sobre as recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, porque h\u00e1 chances de outras pessoas colocarem seus pets em risco por conta dessas informa\u00e7\u00f5es. Ok?*",
                "Voc\u00ea ao resgatar fez qualquer checkup? Constipa\u00e7\u00e3o pode ser tantas coisas. Pode ser verme, pode ser consequ\u00eancia de medica\u00e7\u00e3o (muito antiinflamat\u00f3rio e analg\u00e9sicos podem constipar se dado por longos per\u00edodos), al\u00e9m de outras coisas.\n\nN\u00e3o tem nenhuma cl\u00ednica popular ou hospital veterin\u00e1rio p\u00fablico na sua regi\u00e3o?",
                "O Idea \u00e9 conseguir fazer uma ultrassom, pois se for macho n\u00e3o castrado pode ser at\u00e9 aumento de pr\u00f3stata dentre outras, mas o Vet q levo j\u00e1 indicou uso de mam\u00e3o, ou \u00f3leo mineral uma colher de sopa ao dia que tem efeito laxante. Mas vc pode tentar metade de um comprimido de lactopurga ."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a melhor ra\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio para gatos?",
            "selftext": "Atualmente meus gatos comem a ra\u00e7\u00e3o Golden Gatos Castrados. Eles adoram! Tenho quatro gatos \"oficiais\" que ficam dentro de casa e mais dois gatos de rua que ficam no meu telhado (castrei eles tamb\u00e9m).\n\nNo entanto, j\u00e1 vi dois veterin\u00e1rios falando que ultimamente est\u00e3o atendendo muitos gatos com problemas, acho que intestinais ou urin\u00e1rios, causados por essa ra\u00e7\u00e3o. Aqui onde eu moro, por exemplo, pago cerca de R$ 150,00 - 170,00 (10 kg), dependendo do sabor.\n\nGostaria de saber alguma recomenda\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o alternativa mais ou menos nessa linha para fazer a troca. Ali\u00e1s, existe algum problema com a Golden mesmo?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xgv2e8",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Eu t\u00f4 comprando a gran plus, n sei o qto \u00e9 boa. \u00daltima vez que comprei consegui um cupom e saiu 145 o saco com 10kg. Antes dava a guabi mas parei pq fico mt cara, dps troquei p quatree life at\u00e9 aumentar tb e eu ter que mudar.",
                "aqui em casa eu dou a guabi natural, tanto a seca quanto a \u00famida. meu gato adora e meu vet deu o OK dele pra essa marca",
                "Uso a golden, conhe\u00e7o um pessoal que s\u00f3 usa ela tamb\u00e9m, at\u00e9 agora n\u00e3o ouvi nada de reclama\u00e7\u00f5es.\n\nO fato de ser castrado, principalmente macho j\u00e1 \u00e9 uma pr\u00e9-disposi\u00e7\u00e3o a problema urin\u00e1rio, obesidade e diabetes. As vezes n\u00e3o \u00e9 nem a ra\u00e7\u00e3o propriamente dita a origem do problema.\n\nJ\u00e1 ouvi gente dizendo que a famosa whiskas j\u00e1 melhorou muito de uns anos pra c\u00e1 devido a press\u00e3o do mercado.\n\nRa\u00e7\u00f5es mais caras so te oferecem fontes de prote\u00edna de melhor qualidade, geralmente tem uma biodisponibilidade melhor, mas no final das contas, para um gato normal, n\u00e3o vai mudar muita coisa. A excessao seriam as ra\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias e hipoalergenica j\u00e1 que essas s\u00e3o coadjuvantes de terapias, a\u00ed valem a pena o investimento, ate pq a gente n\u00e3o tem muita op\u00e7\u00e3o.",
                "Eu dava F\u00f3rmula Natural - tendia a ser muito mais barata do que a Guabi e afins -, mas, como subiu (pagava 165 em 7kg e foi pra mais de 200), troquei para a Cat Excellence. Algu\u00e9m mais usa Cat Excellence por aqui?",
                "N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o comum gatos com problemas intestinais, principalmente os viralatas, ent\u00e3o creio que seja mais o caso de incid\u00eancia de problemas urin\u00e1rios.\n\nA ra\u00e7\u00e3o Golden \u00e9 ok. N\u00e3o \u00e9 boa, n\u00e3o \u00e9 ruim, \u00e9 s\u00f3 ok. Ela em si n\u00e3o vai causar problemas em um gato saud\u00e1vel e que tem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o enriquecimento adequado, \u00e1gua fresca suficiente e um ambiente salutar.\n\nPor\u00e9m, o gato tem propens\u00e3o a problemas urin\u00e1rios com ra\u00e7\u00f5es secas por sua pr\u00f3pria natureza. Enquanto esp\u00e9cie, ele tem um reflexo de sede um pouco deficiente, ou seja, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o inclinado a ir espontaneamente buscar \u00e1gua para beber. O ancestral selvagem do gato dom\u00e9stico tirava a maior parte da \u00e1gua de presas frescas; m\u00fasculo, \u00f3rg\u00e3os e sangue s\u00e3o ricos em \u00e1gua, afinal.\n\nQuando voc\u00ea pega esse animal e implementa uma dieta 100% seca, j\u00e1 est\u00e1 indo um pouco contra a fisiologia dele. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso compensar com muita oferta de \u00e1gua, \u00e0s vezes com fontes para moviment\u00e1-la e causar mais interesse. Um animal castrado, que geralmente tem ganho de peso e perda de interesse em atividade fora de casa, fica ainda mais propenso a n\u00e3o procurar \u00e1gua.\n\nRa\u00e7\u00f5es de maior qualidade ajudam a compensar essa defici\u00eancia da sede, al\u00e9m de terem um perfil prot\u00e9ico melhor que poupa mais os rins. Por\u00e9m, elas em si n\u00e3o far\u00e3o milagre.\n\nPor fim, voc\u00ea tem que definir o que exatamente \u00e9 custo-benef\u00edcio. Se seu benef\u00edcio \u00e9 um animal muito saud\u00e1vel at\u00e9 a idade avan\u00e7ada, ent\u00e3o o custo ser\u00e1 maior. Se seu conceito envolve alimento barato, o benef\u00edcio para o animal n\u00e3o ser\u00e1 bom. Infelizmente n\u00e3o existe como voc\u00ea ter um produto excelente com um pre\u00e7o baix\u00edssimo.",
                "Golden d\u00e1 problema? Nossa, achei que Golden fosse boa",
                "aqui n\u00f3s compramos a Special Cat, nunca deu problema.\n\nt\u00e1 uns R$ 130 o pacote de 10kg",
                "Aqui eu dou a GranPlus gatos castrados e nunca tive problemas. O coc\u00f4 dos gatos sai sempre saud\u00e1vel, apesar de fedorento.",
                "Aqui em casa uso da Premier castrados, e meu namorado usa a naturallis, j\u00e1 usei Vitta natural (da Premier), j\u00e1 usei a Golden castrados e n\u00e3o tivemos problemas. Invista em bebedouros e sach\u00eas para seus gatinhos terem uma maior ingest\u00e3o de \u00e1gua, sach\u00ea vc pode misturar um quantidade a mais de \u00e1gua ficando igual uma sopinha ( s\u00f3 n\u00e3o coloca muito talvez n\u00e3o fique t\u00e3o atrativo para o gato) assim ele estar\u00e1 sempre ingerindo mais \u00e1gua .",
                "Se for um saco fechado, provavelmente \u00e9 seguro. Diferentes fornecedores d\u00e3o diferentes pre\u00e7os. E a Biofresh \u00e9 mais barata em alguns locais devido a ser uma ra\u00e7\u00e3o produzida de forma local.",
                "Oi!\n\nEu uso a Golden para meus dois gatos SRDs castrados.\n\n\u00c0s vezes o problema pode ser o baixo consumo de \u00e1gua, como \u00e9 o caso de um dos meus. Gatos desidratam muito f\u00e1cil, e alguns quase n\u00e3o bebem \u00e1gua durante o dia.\n\nPara resolver isso, uma alternativa seria comprar uma fonte de \u00e1gua corrente para ele beber. A \u00e1gua corrente chama aten\u00e7\u00e3o do bichano e ele acaba bebendo quando chega perto. J\u00e1 serve de preven\u00e7\u00e3o para muitos problemas.\n\nNa Shoppee tem v\u00e1rias, j\u00e1 vi inclusive por menos de 100 janjas."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favidas sobre check up ( gatos e cachorros)",
            "selftext": "Meses atr\u00e1s n\u00f3s adoramos 2 cachorros de um vizinho que maltratava e queria abandonar. Como n\u00e3o havia hist\u00f3rico nem da idade dos cachorros, resolvemos levar para fazer check up. Explicamos a situa\u00e7\u00e3o e s\u00f3 apalparam os cachorros e liberaram, at\u00e9 mostramos os dentinhos de um deles, que estavam moles e falaram para s\u00f3 esperar cair... Gostaria de saber o que devo exigir  ao levar meus beb\u00eas, exames, etc. Tenho cachorros e gatos.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xgsfap",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Antes quero agradecer pela iniciativa de procurar um bom check-up para os seus animais. Tente manter o check-up anual sempre em dia, isso pode te ajudar a economizar muito dinheiro futuramente. De verdade.\n\n# Enfim, vamos l\u00e1:\n\nN\u00e3o tem muito segredo se for um check-up de rotina e n\u00e3o houver nenhum sinal cl\u00ednico evidente. No geral, eu acho imprescind\u00edvel que fa\u00e7am pelo menos um exame de sangue no check-up anual de rotina do pet, mesmo que aparentemente o animal esteja 100% saud\u00e1vel. **O exame de sangue pode revelar alguns detalhes muito \u00fateis para a identifica\u00e7\u00e3o precoce de problemas que ainda n\u00e3o apresentam sinais cl\u00ednicos.**\n\nEnt\u00e3o no check-up deve-se esperar:\n\n* Anamnese (a s\u00e9rie de perguntas que os tutores respondem ao ir em uma consulta);\n* Exame f\u00edsico (palpa\u00e7\u00f5es das mamas/linfonodos/algumas articula\u00e7\u00f5es dependendo da ra\u00e7a, avalia\u00e7\u00e3o visual da cavidade bucal/orelhas/coxins/dedos/etc., aferi\u00e7\u00e3o da temperatura, etc.)\n* Coleta de sangue para o exame;\n   * Lembrando que aqui nem todos os veterin\u00e1rios pedem, mas acho essencial e recomendo aos tutores para sempre pedirem o exame no check-up geral, mesmo que o veterin\u00e1rio n\u00e3o queira.\n      * A n\u00e3o ser, claro, se houver alguma restri\u00e7\u00e3o \u00f3bvia como: comportamento muito agressivo/ansioso, altera\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que impe\u00e7am o procedimento, etc.\n* **Extra para gatos:** sempre fazer o exame de FIV/FeLV a primeira vez que lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio. A n\u00e3o ser que o abrigo anterior tenha feito, ou tenha sido comprado de um gatil especializado e competente. ***Lembrar de r******epetir o exame anualmente caso o animal tenha acesso \u00e0 rua.***\n\n**N\u00e3o minta sobre absolutamente nada. A maioria dos tutores mentem sobre um detalhe ou outro e \u00e9 comum que isso prejudique o check-up.**\n\nOutros exames complementares podem ser requeridos pelo veterin\u00e1rio de acordo com o que ele julgar necess\u00e1rio baseado no estado atual de sa\u00fade do seu pet. Alguns sinais cl\u00ednicos podem exigir exames complementares de imagem (radiografia/ultrassonografia), exame bioqu\u00edmico, avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal/hep\u00e1tica, etc. Mas nessas situa\u00e7\u00f5es voc\u00ea ser\u00e1 avisado sobre a suspeita de algum diagn\u00f3stico e os exames extras.\n\n*Espero que tenha esclarecido os pontos da sua d\u00favida, se tiver mais perguntas pode ficar \u00e0 vontade aqui. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Herdei um c\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 meu, n\u00e3o consigo doar e minha vida est\u00e1 um inferno. Dicas?",
            "selftext": " TL:DR; \u00c9 semi-imposs\u00edvel achar algu\u00e9m para doar um c\u00e3o adulto que n\u00e3o posso/quero cuidar. E isso \u00e9 desesperador. Minha vida est\u00e1 um inferno. Embora seja simp\u00e1tica n\u00e3o encaixa na minha vida e ningu\u00e9m aparece dispon\u00edvel.\n\nUma das coisas que t\u00eam me tirado o sossego e sa\u00fade mental \u00e9 um cachorro. Uma cachorra/cadela. A tutora era uma senhora, ela foi criada estilo filha \u00fanica em apartamento. Quando hospitalizada, ajudei cuidando por umas semanas, que viraram meses. O tempo passou e a senhorinha faleceu por complica\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e n\u00e3o tinha familiares com quem deixar.\n\nAgora vem o meu problema: Tenho pets em casa, tenho filho pequeno de 3 anos, tem que trabalhar, minha m\u00e3e faleceu h\u00e1 dois meses deixando um monte de burocracias e contas, preciso procurar trabalho e ganhar mais de algum jeito. E tem um cachorro querendo aten\u00e7\u00e3o todo dia, roendo m\u00f3veis do ap alugado, mijando e cagando na minha cama e destruindo tudo quando preciso sair. \"ain mas n\u00e3o \u00e9 culpa do animal... \", sim, n\u00f3s sabemos. Ansiedade, ac\u00famulo de energia, sentimento de abandono. Mas n\u00e3o encaixa na minha vida e n\u00e3o dou conta de gastar essa energia. Meu dia come\u00e7a as 6h, termina 21h quando o menino dorme. N\u00e3o tenho uma gota de energia pra pensar em sair pra gastar energia do cachorro.\n\nEm defesa dela, \u00e9 uma cadelinha simp\u00e1tica e morando sozinha com algu\u00e9m \u00e9 bem companheira. S\u00f3 que na minha vida, n\u00e3o encaixa. O c\u00famulo pra mim ter que dormir num colch\u00e3o no ch\u00e3o porque ela quer pular na cama do meu filho quando estou dentro do quarto, e rosna pro menino! Tenho vivido como h\u00f3spede na minha pr\u00f3pria casa.\n\nNas poucas horas livres durante a semana procuro no facebook quem poderia querer um c\u00e3o de companhia. As comunidades est\u00e3o lotadas com gente precisando escoar filhotes e resgates. ONG nenhuma recebe nada nem indica nada, liguei pra muitas. Das poucas pessoas que respondem no face, mesmo as protetoras, n\u00e3o indicam porra nenhuma. Se procurar \"lar tempor\u00e1rio\" tem um monte de c\u00e3ezinhos acolhidos e ningu\u00e9m pra indicar um lugar para eu poder deixar. Conselhos como \"creche e hotel\" s\u00e3o bem furados, hotel de c\u00e3o \u00e9 mais caro que de gente, com caf\u00e9 da manh\u00e3 incluso! (sim, s\u00e9rio. Viajei a trabalho e conferi os pre\u00e7os)\n\nTive uma outra id\u00e9ia de buscar mais ajuda e fui atr\u00e1s de assistentes pessoais e apps como getninja. Para minha surpresa prestadores de servi\u00e7o n\u00e3o deixam postar pedido de ajuda com divulga\u00e7\u00e3o para doa\u00e7\u00e3o de um animal sendo contra as normas das plataformas e as meninas que postei ajuda perguntaram de volta \"voc\u00ea quer uma assistente pra te ajudar a ligar pra pessoas pra doar? Aqui \u00e9 contabilidade...\" N\u00e3o CARALHA, seu ad diz que voc\u00eas s\u00e3o assistentes para demandas pessoais tamb\u00e9m, e trabalham com pets e petshops e n\u00e3o que s\u00f3 sabe fazer contabilidade.\n\nSer\u00e1 que no BR assistente virtual s\u00f3 faz demanda de secretaria e RH de empresa e s\u00f3 no resto do mundo tem gente que faz servi\u00e7os para outras pessoas?\n\nGente... to incr\u00e9dulo, puto, cansado, stressado, desesperado e precisando trabalhar (online de preferencia, n\u00e3o tenho mais horas livres) porque o falecimento da minha m\u00e3e me trouxe muitas d\u00edvidas. E com um c\u00e3o atazanando minha vida.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xgprc5",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "de onde voc\u00ea \u00e9? em SP tem a casa do vira lata, que n\u00e3o sei se acolheria, mas \u00e9 um lugar de confian\u00e7a",
                "N\u00e3o tem nada de simp\u00e1tico num animal que mesmo recentemente chegado \u00e0 casa se v\u00ea no direito de se impor \u00e0 crian\u00e7a. O animal \u00e9 um perigo. Entregue ao CCZ. Caso ela seja realmente uma \u00f3tima cadela, ser\u00e1 eventualmente adotada.",
                "Ela rosna para o seu filho. Se isso n\u00e3o for motivo suficiente para voc\u00ea colocar esse cachorro para fora, nada do que eu falar aqui o ser\u00e1",
                "Sei como se sente. \u00c9 muita coisa pra dar conta. \n\nVoc\u00ea t\u00eam procurado locais de doa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o encontrou ainda. N\u00e3o sei em qual estado voc\u00ea mora, mas o jeito \u00e9 continuar procurando e coloca an\u00fancios nas redes sociais, pede pros amigos ajudarem. Talvez d\u00ea algum retorno."
            ]
        },
        {
            "title": "Minha cachorra boxer est\u00e1 com uns n\u00f3dulos duros e indolores na mama",
            "selftext": "Ela tem 10 anos. Existe a possibilidade de ser c\u00e2ncer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xf4abd",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! S\u00f3 passando aqui pra refor\u00e7ar os pontos mais importantes.\n\nComo a u/alexa_ivy disse, \u00e9 preciso levar ao veterin\u00e1rio pra fazer uma bi\u00f3psia e definir o protocolo de tratamento, porque pode ser diversas outras causas. Mas, levando em considera\u00e7\u00e3o o hist\u00f3rico, a idade, a localiza\u00e7\u00e3o e a n\u00e3o castra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 sim altas chances de ser c\u00e2ncer de mama. S\u00f3 n\u00e3o podemos afirmar nada por aqui.\n\nO u/cocacorgi frisou a ida urgente ao veterin\u00e1rio, e eu refor\u00e7o tamb\u00e9m. A possibilidade do desenvolvimento de met\u00e1stases \u00e9 alta no caso de malignidade do c\u00e2ncer, e, quanto mais tempo postergar a busca do diagn\u00f3stico e tratamento, maior a probabilidade dos tumores migrarem para \u00f3rg\u00e3os vitais, como o pulm\u00e3o.\n\nNesse caso eu refor\u00e7o a muito a necessidade de procurar um veterin\u00e1rio. E, se poss\u00edvel, um particular com anestesista, porque o problema pode exigir a cirurgia de remo\u00e7\u00e3o das mamas, que \u00e9 uma cirurgia bastante extensa, complexa e agressiva, al\u00e9m, claro, da idade. Isso tudo exige bons protocolos anest\u00e9sicos para um \u00f3timo procedimento. Ok? \n\nMas n\u00e3o \u00e9 problema se n\u00e3o puder ir em um particular, porque \u00e9 uma cirurgia relativamente cara, e, se houver a necessidade de remover tudo, os valores podem ultrapassar os 2000 reais. E repito: se realmente for c\u00e2ncer de mama, o que n\u00e3o podemos afirmar ainda.\n\nLembrando que a n\u00e3o remo\u00e7\u00e3o pode evoluir para tumores com abscessos, que deterioram drasticamente a qualidade de vida do pet (e atrapalham a rotina do tutor). Ent\u00e3o leve ao veterin\u00e1rio e n\u00e3o postergue a busca pela resolu\u00e7\u00e3o do problema, ok?",
                "Sim, precisa levar no veterin\u00e1rio pra fazer bi\u00f3psia e ver o curso do tratamento. N\u00e3o necessariamente s\u00e3o mal\u00e9ficos, mas mesmo assim tem que tratar \n\nEla \u00e9 castrada? Se n\u00e3o, o risco aumenta consideravelmente.",
                "Como os outros coment\u00e1rios j\u00e1 mencionaram, sim, pode ser c\u00e2ncer/tumor. \n\nMas pode ser lipoma, algum cisto, mastocistoma, e enfim.\n\nS\u00f3 um veterin\u00e1rio para dizer com certeza o que \u00e9.",
                "Veterin\u00e1rio e exames complementares para ontem.\n\nCaso seja algo maligno, pode espalhar muito r\u00e1pido.",
                "Dificil falar o que \u00e9,\n\nMas o meu boxer teve exatamente a mesma coisa no testiculo. Eram apenas tumores, a\u00ed tivemos que castra-lo."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato foi castrado hj e estou com v\u00e1rias duvidas",
            "selftext": "Eu levei ele para castrar de gra\u00e7a em uma campanha do governo aqui, o veterin\u00e1rio passou uns rem\u00e9dios pra ele tomar por dez dias e disse que n\u00e3o precisa de retorno pois n\u00e3o teve ponto. \nMinha d\u00favida \u00e9 se n\u00e3o teve pontos \u00e9 obrigat\u00f3rio usar o colar elizabetano? Pois tenho outra gatinha castrada que n\u00e3o precisou pois tamb\u00e9m n\u00e3o teve ponto (usaram a cola cir\u00fargica) no caso dele precisa mesmo?\nE passaram um spray chamado rifamicina e n\u00e3o sei se realmente precisa passar pois ele j\u00e1 t\u00e1 tomando antibi\u00f3tico.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xdn4ho",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "apesar de nao ter ponto, ainda tem uma ferida. N sou medico nem nada, mas se o cara q manja receitou, acho q nao custa anda ne",
                "Colar \u00e9 sempre bom, rifamicina spray no local n\u00e3o substitui o antibi\u00f3tico sist\u00eamico e vice versa, ambas s\u00e3o medidas de preven\u00e7\u00e3o de eventuais infec\u00e7\u00f5es",
                "Voc\u00ea falaria para um pedreiro como construir uma parede sem ser pedreiro? Ou para um piloto como pilotar um avi\u00e3o sem ser um piloto? N\u00e3o n\u00e9? Ent\u00e3o por que voc\u00ea n\u00e3o faria o que o veterin\u00e1rio te falou?\n\n\u00c9 importante fazer exatamente o que o veterin\u00e1rio falou pra fazer, limpar no hor\u00e1rio certo, da forma certa, na frequ\u00eancia certa, dar os rem\u00e9dios todos os dias indicados no hor\u00e1rio certo e manter o colar a quantidade de dias que ele falou. Mesmo que voc\u00ea ache que n\u00e3o precisa, voc\u00ea n\u00e3o sabe a n\u00e3o ser que seja um profissional de sa\u00fade animal. Se voc\u00ea n\u00e3o fizer isso, pode arriscar infec\u00e7\u00e3o e/ou outras complica\u00e7\u00f5es e vai ter que gastar dinheiro com consulta de emerg\u00eancia e correr risco de perder o seu animal, mais f\u00e1cil seguir as indica\u00e7\u00f5es por alguns dias e n\u00e3o ter problema mais."
            ]
        },
        {
            "title": "GATO N\u00c3O CONSEGUE FAZER AS NECESSIDADES DELE",
            "selftext": "Meu gato est\u00e1 indo na caixa de areia mas n\u00e3o est\u00e1 conseguindo fazer as necessidades dele.\nEle fica parado l\u00e1 por v\u00e1rios minutos seguidos mas n\u00e3o acontece nada!\n\nO que devo fazer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xdldx0",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ele provavelmente est\u00e1 obstru\u00eddo e \u00e9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria nesse caso, ent\u00e3o: veterin\u00e1rio. N\u00e3o posso nem mesmo recomendar deixar para amanh\u00e3.\n\nSe tiver uma cl\u00ednica especializada em felinos na sua cidade, e voc\u00ea puder, leve ele l\u00e1.\n\nDepois, se puder, volta aqui com o desenrolar da situa\u00e7\u00e3o, porque algumas mudan\u00e7as na rotina dele podem ser necess\u00e1rias para evitar a recorr\u00eancia do problema. Ok?\n\nParab\u00e9ns pela observa\u00e7\u00e3o, muitas pessoas notam isso quando \u00e9 tarde demais."
            ]
        },
        {
            "title": "Vacinas pra gato",
            "selftext": "Ol\u00e1, estou com d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo de vacinas. Estou pretendendo, assim q o dinheiro permitir, vacinar meus gatos com a v5, mas a \u00faltima vet q fui me deixou confusa. Sempre vi em grupos de gatos q pra aplicar essa vacina precisa testar antes p felv e em caso positivo n usar. J\u00e1 essa veterinaria falou q n precisa e que pode dar sem o teste. Finalmente, \u00e9 pra testar ou n\u00e3o e qtas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xdizj4",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Poder pode, mas n\u00e3o faz muito sentido vacinar sem saber se o gato j\u00e1 possui FeLV. Se seu gato tem acesso \u00e0 rua, ent\u00e3o eu considero obrigat\u00f3rio a testagem antes da vacina. Isso te ajudar\u00e1 a saber se ele j\u00e1 possui FeLV (e se programar para os cuidados futuros). Protocolos vacinais para FeLV+ podem ser alterados de acordo com o estado atual de sa\u00fade do felino.\n\nE, caso n\u00e3o tenha acesso \u00e0 rua, eu recomendo a testagem tamb\u00e9m. \u00c9 o famoso: s\u00f3 pra ter certeza. Entende? Alguns gatos adquirem a FeLV ainda filhotinhos, e podem n\u00e3o desenvolver sinais cl\u00ednicos, mas isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o haver\u00e1 problemas futuramente. Ent\u00e3o ter a certeza de que ele \u00e9 negativo para a doen\u00e7a j\u00e1 te tranquilizar\u00e1 de muitos cuidados no futuro."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favidas de como gastar melhor a energia dos cachorros",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos da comunidade! Trabalho em um hotel de animais que recentemente recebeu uma leva de c\u00e3es para aliviar os canis municipais aqui da minha cidade. Alguns desses cachorros ficam muito agitados quando os prendo na baia mesmo passando um bom tempo correndo na grama ao ar livre (\u00e9 um espa\u00e7o grande).\nAlguma sugest\u00e3o de como cansar mais eles? Queria colocar algo a fim de aprimorar o bem-estar geral deles. Imaginei colocar aqueles pneus pendurados mas n\u00e3o sei se isso pode deixar eles agressivos.\nOs c\u00e3es que mais ficam agitados s\u00e3o de grande porte.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xdfmwi",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Lidar com c\u00e3es de canil municipal \u00e9 um trabalho forte, parab\u00e9ns pela dedica\u00e7\u00e3o e cuidado. Recomendo entrar em contato com algum comportamentalista/adestrador da sua regi\u00e3o pra te ajudar em alguns detalhes nisso, pelo fato de voc\u00ea estar dando um apoio aos c\u00e3es do munic\u00edpio, talvez voc\u00ea consiga um desconto ou at\u00e9 mesmo um suporte gratuito. N\u00e3o sei se voc\u00ea tem contato com a prefeitura, mas voc\u00ea pode conversar com eles sobre essa quest\u00e3o tamb\u00e9m.\n\n**Enfim, sobre o gasto de energia:** foco no gasto *mental*, \u00e0s vezes voc\u00ea at\u00e9 consegue gastar a energia f\u00edsica deles, mas eles podem ficar facilmente entediados se ficarem na baia sem cansa\u00e7o mental.\n\nPor se tratar de uma situa\u00e7\u00e3o onde minha recomenda\u00e7\u00e3o aqui pode colocar em risco a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica de algum animal do seu hotel, eu prefiro recomendar alguns materiais que possam te ajudar a encontrar um rumo para o problema. Ok?\n\n***Vou deixar o t\u00f3pico como discuss\u00e3o, para caso algu\u00e9m queira adicionar algumas dicas e experi\u00eancias pessoais.***\n\n# Segue os links\n\n*Os materiais s\u00e3o em ingl\u00eas, mesmo que alguns sejam brasileiros, por conta da publica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o precisa levar o conte\u00fado ao p\u00e9 da letra, \u00e9 mais pra voc\u00ea ver alguns pontos chaves e adaptar para o hotel. Ok?*\n\n**Vamos come\u00e7ar pelos simples e diretos: brinquedos, DIY e algumas dicas gerais.**\n\n[Mental Stimulation & DIY Toys for Dogs](http://dogtired.com/wp-content/uploads/2019/02/Mental-Stimulation-for-Dogs.pdf)\n\n[APBC - Dog Enrichment](https://www.apbc.org.uk/wp-content/uploads/APBC-Dog-Enrichment-Article.pdf)\n\n[Entertaining Your Dog](https://www.rspcaqld.org.au/~/media/files/animal%20training%20fact%20sheets/enrichment/entertaining_your_dog_13_v2_13984.ashx?la=en)\n\n[Mental Stimulation](https://www.oregonhumane.org/wp-content/uploads/Using-Puzzle-Toys_12.24.18.pdf) (bem b\u00e1sico, mas entra no aspecto dos c\u00e3es que n\u00e3o tem costume com brinquedos de estimula\u00e7\u00e3o mental)\n\n[Environmental Enrichment for Puppies and Kittens](https://www.provet.com.au/wp-content/uploads/2020/12/Autumn2019_EnvironmentalEnrichmentPuppiesKittens.pdf) (\u00e9 pra filhote, mas serve)\n\n**Um pouco mais cient\u00edfico agora, n\u00e3o precisa ler as partes t\u00e9cnicas, foca nas introdu\u00e7\u00f5es e conclus\u00f5es.**\n\n[Development of a new welfare assessment protocol for practical application in long-term dog shelters](https://sci-hub.se/10.1136/vr.103336)\n\n[Dog welfare using the Shelter Quality Protocol in long-term shelters in Minas Gerais State, Brazil](https://sci-hub.se/10.1016/j.jveb.2021.06.004)\n\n[Bem-estar dos c\u00e3es de abrigos municipais no estado do Paran\u00e1, Brasil, segundo o protocolo Shelter Quality](https://www.scielo.br/j/abmvz/a/D9gZgPXnwZTRrqjzNDCy4fC/?lang=pt) (tem alguns pontos interessantes para serem lidos e observados, talvez ajudem em algo)\n\n[Reforging the bond: towards successful canine adoption](https://sci-hub.se/10.1016/S0168-1591(03)00135-7) (no seu caso, somente o t\u00f3pico 4, p\u00e1g. 234) \n\n[The effect of feeding enrichment toys on the behaviour of kennelled dogs](http://www.pawsoflife.org/Library/Health/Schipper_2008.pdf) (de 2008, um pouco desatualizado, mas importante pra sua quest\u00e3o)\n\n# Importante\n\n**N\u00e3o recomendo o uso de bola de t\u00eanis sem supervis\u00e3o**, o tecido que envolvem elas funcionam como uma lixa para os dentes no longo prazo e pode ser prejudicial. Elas s\u00e3o \u00f3timas, claro, mas ofere\u00e7a apenas em determinados per\u00edodos do dia. :)\n\n**Cuidado com materiais que tenham linhas e barbantes, a ingest\u00e3o pode causar um quadro que chamamos de intuscep\u00e7\u00e3o e pode ser fatal.**",
                "J\u00e1 pensou em tirar as baias e deixar o ambiente de uma forma q eles fiquem mais a vontade?\n\nMinha cachorra tem s\u00e9rios problemas de ansiedade. Se eu deixo ela em hotel que tem baia fechada, ela volta pior pra casa. \n\nTo de f\u00e9rias h\u00e1 7 dias. Deixei ela no hotel de sempre, sem baias, todos soltos. Ela t\u00e1 tranquilinha."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu poodle faz xixi na toca dele",
            "selftext": "Meu caramelo faz xixi na toca dele, mesmo eu conversando com ele que n\u00e3o pode fazer isso. Parece que ele \"aprecia o xixi\" e faz xixi na \u00e1gua, no pr\u00f3prio pote que come. E \u00e0s vezes \u00e9 desgastante pra mim, lembro que ele fazia xixi igual um mocinho comportado, mas agora faz xixi at\u00e9 no meu cal\u00e7ado, e quando eu o pego em flagrante, ele corre pq sabe que eu fico pvto.\n\nPior que ele faz xixi na pr\u00f3pria casinha e depois fica chorando pq ta molhada, quando tem temporal, \u00e9 horr\u00edvel ter que limpq tudo, colocar aquela toca mijada dentro de casa, ele se complica e ainda me complica.\n\nO que eu fa\u00e7o \ud83e\udd7a",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xcinmh",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Quantos animais voc\u00ea tem a\u00ed? Ele \u00e9 castrado? E quando foi o \u00faltimo check-up? Volto mais tarde pra responder melhor, mas, por enquanto, deixa essas respostas aqui :)",
                "eu tinha uma vira lata enorme e ela comia o pr\u00f3prio coco desde beb\u00ea, a gente tentou de tudo mas no final era puro estresse. mesmo levando pra passear, gastando a energia dela, dando rem\u00e9dio pra verme, vitamina, colocamos at\u00e9 pimenta no coco e nada funcionou. tivemos que dar ela pra uns parentes que moram no sitio e ela finalmente parou, l\u00e1 tinha bastante espa\u00e7o pra ela se ocupar o dia inteiro. foi muito triste mas a melhor op\u00e7\u00e3o pra sa\u00fade dela, tomara que vc consiga uma solu\u00e7\u00e3o sem precisar se separar do seu doguinho",
                "Cara, conversar com o cachorro beira o absurdo... cachorro nao funciona assim. \n\nNao sou especialista mas vou dar uma ideias... parece comportamento de marca\u00e7\u00e3o  de territorio.\n\nOutra coisa,  Ele gosta da toca? Fica dentro ? Usa como refugio?\n\nSe ele gosta da toquinha, Eu iria sugerir esperar ele mijar nela e tirar ela dele por um dia, lavar e devolver.  Enquanto ele nao parar nao deixa ele com a toca.\n\nOutra coisa \u00e9 agua e comida, vcs deixam elas la a vontade o dia todo? Se for esse o caso , o melhor para ele parar seria s\u00f3 dar pra ele nos horarios de comer, se ele mijar onde vc coloca a comida, limpa e coloca em outro lugar. Se ele se recusar a comer tira,  e s\u00f3 da no proximo horario.\n\nResumidamente, cachorro nao fala portugues , ele nao entende que  vc est\u00e1 se incomodando com aquilo, ele entende as tuas a\u00e7\u00f5es... da trabalho  mesmo infelizmente\n\nTem tbm aqueles produtinhos tipo xixinao e xoxosim que podem ajudar."
            ]
        },
        {
            "title": "Comportamento destrutivo",
            "selftext": "Bom dia, tenho dois c\u00e3es de 1 ano e ambos demonstram comportamento destrutivo, um mais que o outro. Conversei com um adestrador e ele recomendou dar toquinhos na coxa traseira quando a gente ver que eles est\u00e3o comendo algo que n\u00e3o deveria. O problema \u00e9 que um deles sobe no sof\u00e1 mesmo colando algumas barreiras e quando eu acordo ele est\u00e1 em cima do sof\u00e1 comendo as almofadas.\n\n&#x200B;\n\nComo posso evitar que ele fa\u00e7a isso?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xcc46l",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                ">Conversei com um adestrador e ele recomendou dar toquinhos na coxa traseira quando a gente ver que eles est\u00e3o comendo algo que n\u00e3o deveria\n\nN\u00e3o. N\u00e3o. N\u00e3o.\n\nEsse m\u00e9todo \u00e9 ultrapassado e pode causar mais danos do que de fato ajudar. Voc\u00ea estar\u00e1 essencialmente ensinando seus c\u00e3es a te temerem na base do medo e do desrespeito. Com um comportamento desses, ser\u00e1 que eles te escolheriam como melhor amigo?\n\nComo \u00e9 a rotina deles? Muitos dos comportamentos n\u00e3o s\u00e3o resolvidos na base de treino e sim na base de rotina.\n\nLembrando que necessidades n\u00e3o s\u00e3o somente f\u00edsicas e fisiol\u00f3gicas (ou seja, exerc\u00edcios f\u00edsicos, alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e1gua e abrigo \\[que n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que deixar ele entrar em casa\\]). \u00c9 tamb\u00e9m mental e emocional, e isso voc\u00ea trabalha com adestramento/treinos e enriquecimento ambiental.\n\nPelo seu post, \u00e9 um h\u00e1bito constante e frequente, o que j\u00e1 levanta um alerta de que as necessidades n\u00e3o est\u00e3o sendo cumpridas. Al\u00e9m de existir uma possibilidade de reatividade.\n\nPara cachorros que moram em apartamento, passear n\u00e3o \u00e9 o suficiente. Existe a quest\u00e3o mental tamb\u00e9m. O passeio pode resolver parte dessa quest\u00e3o mental (deixando cheirar as coisas durante o passeio por exemplo), mas muitas vezes s\u00f3 resolve a parte f\u00edsica.\n\nVoc\u00ea tem alguma rotina de enriquecimento ambiental? Existem diversas categorias de enriquecimento ambiental:\n\n* Social\n* Alimentar ou nutricional\n* Sensorial\n* F\u00edsico\n* Cognitivo\r\n\nO passeio acaba atendendo muitas vezes a parte do f\u00edsico. Se permite cheirar, sensorial. Se rola intera\u00e7\u00e3o com pessoas (se o cachorro n\u00e3o for reativo) e outros animais (somente poss\u00edvel se os cachorros envolvidos n\u00e3o forem reativos), social.\n\nEnt\u00e3o minha recomenda\u00e7\u00e3o: Pesquise sobre enriquecimento ambiental e sobre as diferentes formas e tente implementar na rotina deles dentro do poss\u00edvel.\n\nEstude bastante sobre comportamento canino, seja com cursos, livros, adestradores, etc., assim como sobre enriquecimento ambiental e o impacto deles na sa\u00fade. S\u00f3 dessa forma voc\u00ea vai conseguir entender o comportamento dele, assim como entender o que falta na rotina deles e como melhorar.\n\nNesse primeiro momento, converse com um adestrador comportamentalista, de abordagem positiva ou cooperativa (ou seja, se rolar puni\u00e7\u00e3o para ensinar, corre. Esse do seu post \u00e9 dessa  linha de abordagem punitiva) para trabalhar esses comportamentos, al\u00e9m de socializa\u00e7\u00e3o.",
                "Treinamento constante e com eles separados. Qual \u00e9 o comportamento exatamente?\n\nSe for s\u00f3 um ou dois, voc\u00ea mesmo pode treinar. Se for um conjunto de coisas, eu sugiro um treinador comportamental, especialmente sendo mais novos vai ser \u00f3timo e \u00e9 um gasto que vale muito a pena (voc\u00ea vai ter paz de esp\u00edrito por anos, at\u00e9 o fim da vida dos seus caes, e vai estar mais preparado para futuros caes)"
            ]
        },
        {
            "title": "Gata com olho ca\u00eddo ap\u00f3s briga",
            "selftext": "A minha gata levou uma patada do meu outro gato na quarta e agora est\u00e1 com olho ca\u00eddo desde ent\u00e3o. Ela j\u00e1 tem catarata num olho, est\u00e1vamos tratando e melhorou, mas agora aconteceu isso no outro olho. A m\u00e9dica falou que a catarata pode ter sido resultado de um trauma (meus gatos vivem brigando). Enfim o que fazer? J\u00e1 estamos colocando um colirio hidratante e soro fisiol\u00f3gico.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xb4r6t",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "O que voc\u00ea chama exatamente de olho ca\u00eddo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com problema de respira\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Estou aqui chorando... meu cachorro acabou de falecer a poucos minutos. Eu ia buscar esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o dele mas n\u00e3o deu tempo de correr no veterin\u00e1rio. No v\u00eddeo abaixo que havia conseguido gravar ele estava apresentando esse comportamento fora do normal, com algum tipo de dificuldade de respira\u00e7\u00e3o (respira\u00e7\u00e3o ofegante/acelerada), focinho sempre pro alto. Algu\u00e9m sabe me dizer o que pode ter acontecido com ele?\n\nhttps://reddit.com/link/xapm9n/video/3a3jrl6u71n91/player",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xapm9n",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1. **Qualquer dificuldade respirat\u00f3ria \u00e9 uma emerg\u00eancia e pode levar o animal ao \u00f3bito em poucos minutos.** Sei que o pior j\u00e1 aconteceu, mas estou refor\u00e7ando isso para caso algu\u00e9m leia isso futuramente.\n\nAdiciono tamb\u00e9m que, se o c\u00e3o apresenta crises de tosse semanalmente, respira\u00e7\u00e3o ofegante fora de exerc\u00edcios (ou em repouso), desmaios espor\u00e1dicos, engasgos, etc. Ent\u00e3o \u00e9 crucial que mantenha o check-up em dia e leve a queixa ao veterin\u00e1rio, porque futuramente as crises podem piorar e acontecer como no caso do OP.\n\n# Sobre sua situa\u00e7\u00e3o\n\nEnfim, se seu c\u00e3o nunca apresentou nenhum sintoma parecido e o evento citado aconteceu literalmente do nada, pode ser um caso de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda e tem letalidade de quase 100% em c\u00e3es que n\u00e3o recebem interven\u00e7\u00e3o imediata. Geralmente ocorre secund\u00e1rio a algum outro problema que pode passar despercebido e, por isso, sempre refor\u00e7o a ideia do check-up anual ou semestral aqui na comunidade.\n\nAltera\u00e7\u00f5es card\u00edacas tamb\u00e9m s\u00e3o muito confundidas com altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e os sinais cl\u00ednicos s\u00e3o semelhantes, [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=I3k1eH8sZTs) tem um v\u00eddeo de alguns sinais de uma insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.\n\nH\u00e1 um leque imenso de outras poss\u00edveis causas, citei as que me vieram em mente imediatamente. Infelizmente o pior aconteceu, mas refor\u00e7o: qualquer sinal respirat\u00f3rio \u00e9 uma emerg\u00eancia. Vou tirar esse m\u00eas pra formular um t\u00f3pico fixo para a identifica\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancias e deixar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\n\n**Lembrando que:** se voc\u00ea, tutor, desconfiar que \u00e9 uma emerg\u00eancia, ent\u00e3o provavelmente \u00e9. Tenha sempre um n\u00famero de um veterin\u00e1rio 24h na agenda, mesmo que n\u00e3o seja o seu de confian\u00e7a. A gente nunca sabe quando vai precisar.",
                "Como o ApoioVet j\u00e1 colocou, pode ser problema no cora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m.\n\nMinha primeira cachorra apresentava isso por sopro no cora\u00e7\u00e3o, e eventualmente faleceu (com quase 16 anos) de embolia pulmonar. \n\nS\u00e3o diversos fatores, o que nos resta \u00e9 ficar atentos e procurar tratamento. Sinto muito pela sua perda! Desejo for\u00e7a para voc\u00ea nesse momento dif\u00edcil",
                "Poxa, meus sentimentos. Passei por isso com meu Bud, ele come\u00e7ou do nada com uma respira\u00e7\u00e3o ofegante, levei na mesma hora para uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria, l\u00e1 deram v\u00e1rios medicamentos injet\u00e1veis nele, foram 14 inje\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios medicamentos e a \u00faltima foi morfina, ele sofreu uma parada cardiorrespirat\u00f3ria na minha frente, foi horr\u00edvel, n\u00e3o desejo isso para ningu\u00e9m. Infelizmente n\u00e3o tive condi\u00e7\u00f5es de pagar uma aut\u00f3psia para saber o motivo. At\u00e9 hoje n\u00e3o sei o que aconteceu. Te desejo muita for\u00e7a nesse momento t\u00e3o dif\u00edcil."
            ]
        },
        {
            "title": "Escova\u00e7\u00e3o dental (cachorros e gatos)",
            "selftext": "Tenho alguns gatos e cachorros de diversas idades, desde 1 ano a 7 anos, e cachorros pequenos e grandes. Nunca tentamos a escova\u00e7\u00e3o dental, mas tenho percebido a necessidade de iniciar. \nGostaria de dicas para iniciar de forma a n\u00e3o traumatiza-los.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "xa156h",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Passando aqui pra apoiar o coment\u00e1rio da u/alexa_ivy. E adicionar alguns pontos que talvez sejam \u00fateis. Vale lembrar que alguns animais mais velhos podem n\u00e3o cooperar em nada na adapta\u00e7\u00e3o para a escova\u00e7\u00e3o. E isso \u00e9 normal. Ok?\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o de leitura\n\nCaso ainda n\u00e3o tenha visto, recomendo dar uma lida nesse conte\u00fado [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/x2n9ld/como_est%C3%A3o_os_dentes_do_seu_animal_de_estima%C3%A7%C3%A3o/) (se poss\u00edvel, fa\u00e7a a leitura pelo computador, porque o aplicativo no celular demora muito tempo pra carregar as imagens).\n\n# Antes de comprar produtos\n\nSobre os produtos, eu sou bem receoso de indicar sem uma avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, principalmente pelo fato de que a escova\u00e7\u00e3o n\u00e3o remover\u00e1 as placas bacterianas/t\u00e1rtaro j\u00e1 formados nos dentes. Ent\u00e3o \u00e9 ideal que eles sejam avaliados, tenham a profilaxia bucal realizada e, ent\u00e3o, mantenha a escova\u00e7\u00e3o em dia para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal.\n\nEntendo que no seu caso, com v\u00e1rios animais, isso pode ser basicamente imposs\u00edvel de ser realizado por limita\u00e7\u00f5es financeiras, mas fa\u00e7a com os animais mais velhos para evitar o surgimento de doen\u00e7as secund\u00e1rias (explica\u00e7\u00f5es sobre o tema no link citado anteriormente).\n\n# Indica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel\n\nEnfim, como pasta de dente voc\u00ea pode optar por [essa](https://www.vetradent.com.br/linha-de-produtos/4/pasta-de-dente). N\u00e3o encontrei nenhum site que tenha a venda, mas se voc\u00ea procurar \"onde comprar\" no site deles, ser\u00e1 disponibilizado um n\u00famero para contato com um fornecedor. O pre\u00e7o deve ser elevado, mas recomendo olhar todos os produtos do site, porque alguns podem te ajudar melhor.\n\nPara verificar outros produtos de qualidade e de confian\u00e7a, recomendo olhar nessa lista [aqui](http://vohc.org/VOHCAcceptedProductsTable_Dogs.pdf). \u00c9 do Conselho Veterin\u00e1rio de Sa\u00fade Bucal dos Estados Unidos, mas alguns produtos (ou marcas) podem ser encontrados no Brasil. Infelizmente n\u00e3o temos um conselho para a supervis\u00e3o desses produtos aqui no territ\u00f3rio nacional.\n\n# A escova\u00e7\u00e3o\n\nSobre a escova\u00e7\u00e3o em si, recomendo utilizar escovas de dedo (tem algumas para beb\u00eas em farm\u00e1cias), ou ent\u00e3o uma gaze mesmo (tamb\u00e9m em farm\u00e1cias). Lembrando de sempre, mas sempre mesmo, fazer um refor\u00e7o positivo em qualquer comportamento favor\u00e1vel durante a escova\u00e7\u00e3o. O treinamento pode levar meses.",
                "tem que fazer como se fosse brincadeira. Vai de pouquinho e pouquinho e com bastante carinho e festa. N\u00e3o precisa tamb\u00e9m ser muito minucioso na escova\u00e7\u00e3o, conseguindo chegar l\u00e1 atr\u00e1s e na frente j\u00e1 t\u00e1 bom, com o tempo voc\u00ea vai acostumando. Se eles gostarem, j\u00e1 associa com uma hora espec\u00edfica do dia e depois j\u00e1 da um brinquedinho, a\u00ed fica mais f\u00e1cil ainda\n\nLembre-se de usar pasta de dentes apropriada pra cachorro e escova tamb\u00e9m!"
            ]
        },
        {
            "title": "IRRITA\u00c7\u00c3O NOS OLHOS AP\u00d3S PET SHOP. Boa tarde, pessoal! H\u00e1 duas semanas ela retornou do banho e tosa e desde entao apresenta esta irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, que nos \u00faltimos dias aparenta estar incomodando o animal. Por gentileza, algu\u00e9m pode me esclarecer o que pode ser e como agir?!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x8bplr",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Duas semanas \u00e9 bastante tempo, recomendo lev\u00e1-la para uma avalia\u00e7\u00e3o (se o pet shop tiver uma cl\u00ednica junto, melhor). E conversar com o pet shop tamb\u00e9m, \u00e0s vezes ela tem alguma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ou sensibilidade a algum produto que eles utilizam.\n\nUm banho bem dado somente com \u00e1gua pode ajudar a melhorar a situa\u00e7\u00e3o (se hipersensibilidade), mas a avalia\u00e7\u00e3o por um veterin\u00e1rio \u00e9 essencial. Irrita\u00e7\u00f5es assim, se n\u00e3o for por alergia, pode ter diversas origens e precisa ser melhor avaliada. Relevar a situa\u00e7\u00e3o pode causar les\u00f5es mais graves e at\u00e9 mesmo \u00falcera de c\u00f3rnea por les\u00e3o auto-infligida.",
                "Voc\u00ea entrou em contato com o pet shop ? E por favor se puder levar ela logo no vet, para que algo mais grave n\u00e3o aconte\u00e7a.",
                "Valeu, pessoal! J\u00e1 marquei uma consulta com o vet. Obrigado a todos que responderam"
            ]
        },
        {
            "title": "Check up, gato 8 anos SRD com DTIUF",
            "selftext": "Bom, chegou a hora da vacina\u00e7\u00e3o e check-up dos meus gatos e em um caso meu gato \"ansioso\" que tem problemas de cistite idiop\u00e1tica.\n\nAcontece que ele j\u00e1 passou pela cirurgia de penectomia faz 5 anos e o atual m\u00e9dico, n\u00e3o quis criticar o cirurgi\u00e3o, mas acredita que a cirurgia foi mal feita.\n\nSeja como for, ele sugeriu que eu d\u00ea 0,5g de prazosina 2x por semana e todos os dias se ele tiver crises.\n\n#PARA O RESTO DA VIDA\n\nPoxa, fiquei chateado com essa hip\u00f3tese e queria saber se \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o comum ou se \u00e9 deveria procurar a opini\u00e3o de outro vet.\n\nObrigado de antem\u00e3o \ud83d\ude09",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x7sagi",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Como \u00e9 seu ingl\u00eas? Recomendo a leitura desse material [aqui](https://journals.sagepub.com/doi/pdf/10.1177/1098612X13477537), de verdade. Qualquer coisa d\u00e1 um aviso que dou uma resumida citando os principais t\u00f3picos.\n\nComo o u/Srhards disse, o manejo da cistite idiop\u00e1tica envolve muito o manejo da rotina dentro de casa. Recomendo, se puder, entrar em contato com um veterin\u00e1rio nutricionista para a formula\u00e7\u00e3o de uma dieta espec\u00edfica para o caso (n\u00e3o necessariamente precisa ser alimenta\u00e7\u00e3o natural, mas sim para ajudar a escolher as melhores ra\u00e7\u00f5es, quantidade, etc. para o seu caso).\n\nForne\u00e7a sach\u00eas tamb\u00e9m, por conta do volume d'\u00e1gua presente neles. Geralmente 80% dos sach\u00eas s\u00e3o \u00e1gua, ent\u00e3o um sach\u00ea de 100g j\u00e1 pode fornecer algo pr\u00f3ximo de 80ml de \u00e1gua pro seu gato. O que ajuda MUITO. Lembrando de pedir indica\u00e7\u00f5es dos sach\u00eas para o veterin\u00e1rio do seu gato e dar prioridade para sach\u00eas terap\u00eauticos como [esse](https://www.royalpets.com.br/sache-royal-canin-veterinary-feline-diet-urinary-s-o---100g-20600201/p) (desconhe\u00e7o o site, enviei para voc\u00ea ver o valor aproximado).\n\nO enriquecimento ambiental \u00e9 essencial, ent\u00e3o ter 1 caixinhas de areia para cada gato na casa, somado com +1 no valor total final \u00e9 o ideal. Se for somente 1 gato, ent\u00e3o tenha 2 caixinhas de areia. Todas limpadas diariamente.\n\nSobre a \u00e1gua, a regra \u00e9: um potinho d'\u00e1gua para cada c\u00f4modo. Voc\u00ea pode optar por comprar uma fonte de \u00e1gua tamb\u00e9m ([exemplo](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/shopping?q=tbn:ANd9GcQs8bJzHJ0ZIn-wdZZn9rGgPJLetpmea7PBNgBHirOXetUg4EXJpOKMdD7B9AkLeFhOf7QLESHRoAsp7O5ClHNIygczegktSVaKE2s2gXnv&usqp=CAE)). Toda \u00e1gua deve ser fresca e trocada diariamente.\n\n# Sobre o protocolo\n\nN\u00e3o posso opinar diretamente nas decis\u00f5es dos veterin\u00e1rios, porque n\u00e3o tenho o conhecimento do caso, acesso aos exames, nem contato presencial com seu gato.\n\nA Prazosina t\u00eam efic\u00e1cia comprovada no tratamento/controle do problema e ajuda a reduzir o t\u00f4nus uretral, mas \u00e9 um medicamento que pode causar hipotens\u00e3o. Ent\u00e3o pergunte sobre os riscos poss\u00edveis.\n\nSobre o termo \"para o resto da vida\" parece absurdo, mas \u00e9 para te manter conscientizado que o medicamento ser\u00e1 recorrente na vida do seu gato, por\u00e9m, ap\u00f3s os check-ups anuais e avalia\u00e7\u00f5es futuras, o protocolo pode ser mudado. No momento, \u00e9 sim para o resto da vida.\n\n# Foco no controle\n\nEstude sobre enriquecimento ambiental e controle de estresse/ansiedade em gatos. Evite mudan\u00e7as bruscas no ambiente, tenha um espa\u00e7o para o gato \"se esconder\" e fique atento ao comportamento. Se julgar necess\u00e1rio, converse com o veterin\u00e1rio sobre o manejo da ansiedade dele.\n\nRecomendo, caso n\u00e3o se sinta confort\u00e1vel com o veterin\u00e1rio atual, entrar em contato com uma cl\u00ednica ou profissional especializado em gatos. Os custos podem parecer maior inicialmente, mas no longo prazo, com a especificidade de protocolos e tratamentos, os valores podem ficar bem menores quando comparados com um profissional que n\u00e3o \u00e9 focado em felinos.\n\nAl\u00e9m, claro, do problema atual envolver muitos aspectos comportamentais, e MUITOS veterin\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o preparados para lidar com o comportamento de felinos.\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma, e qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. Desculpa a falta de formata\u00e7\u00e3o, escrevi no caf\u00e9 da manh\u00e3 hahaha :)*",
                "Cistite idiopatica \u00e9 um neg\u00f3cio complicado, voc\u00ea n\u00e3o tem certeza do que dispara, o tutor sempre volta chateado.\n\nJ\u00e1 fez o b\u00e1sico de mudar a dieta, fazer enriquecimento ambiental, espalhar v\u00e1rias fonte de \u00e1gua pela casa?\n\nFora esse manejo convencional eu acho que esse medicamento deve ajudar, confesso que n\u00e3o o conhecia. Ele tem com uma certa frequ\u00eancia? Voc\u00ea falou que ele \u00e9 ansioso e isso pode atrapalhar na hora de urinar.\n\nPara n\u00e3o ficar t\u00e3o pesado financeiramente voc\u00ea poderia ver com o veterin\u00e1rio sobre espa\u00e7ar as doses, fazer uma vez por semana e ver como os eventos de cistite se d\u00e3o. Caso necess\u00e1rio aumenta a frequ\u00eancia, pode ser que o animal apresente uma boa resposta com uma dose menor, mas s\u00f3 sabe testando.",
                "Gente, obrigado pelo retorno.\n\nAlguns pontos:\n\nMeu problema \u00e9 trabalhar muito e morar em apto, meu gato n\u00e3o suporta a vida de um apto de 70m\u00b2.\n\nO ambiente \u00e9 cheio de caixas, nichos, mas gente, ficar tantas horas no msm ambiente \u00e9 demasiado entediante, ele passou a inf\u00e2ncia em um quintal enorme, com tudo qto \u00e9 bichinhos e atrativos para ele, por mais que \"gatifique\" o ambiente, n\u00e3o chega nem perto.\n\nTenho 4 fontes e 3 bandejas de areia para 2 gatos que se d\u00e3o bem, inclusive o mais velho \u00e9 o dominante.\n\nTenho plantas no ch\u00e3o, catnip (planta) e grama pra gato, e msm assim, n\u00e3o \u00e9 a msm coisa.\n\nMudo as coisas de ambiente, troco a caixa daqui para l\u00e1, a planta de l\u00e1 para c\u00e1, troco a grama, o tipo de grama, dou erva cidreira que ele adora, masssss, n\u00e3o \u00e9 a msm coisa, ele me espera todos os dias (trabalho 12hs por dia, 6 dias por semana), e qdo chego ele me d\u00e1 boas vindas, fala bastante, brincamos algum tempo (nem sempre eu consigo), dormimos juntos.\n\nHj oq eu penso \u00e9 que preciso de uma casa \ud83c\udfe1 pra ele, e j\u00e1 estou a procura, mas n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil um quintal que possa ser \"telado\".\n\nSobre o rem\u00e9dio, procurei em 8 farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria e  todas afirmam que o princ\u00edpio ativo est\u00e1 em falta a mais de 4 meses."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato mancando ap\u00f3s vacina da raiva",
            "selftext": "Ol\u00e1! como diz no t\u00edtulo, meu gato come\u00e7ou a mancar na perna do lado que tomou a vacina da raiva, algu\u00e9m sabe se isso \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o normal?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x78890",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Comunique o veterin\u00e1rio e observe o comportamento. Se o gato mudar a rotina, deixar de comer, apresentar v\u00f4mitos, deixar de apoiar completamente o membro no ch\u00e3o, ou arrastar a patinha, ent\u00e3o leve-o para uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada.\n\nRea\u00e7\u00f5es vacinais existem, podendo durar at\u00e9 uma semana e, mesmo que raras, s\u00e3o normais. S\u00f3 recomendo sempre comunicar o veterin\u00e1rio. Eu mesmo prefiro quando o tutor me informa que o anima est\u00e1 com qualquer rea\u00e7\u00e3o rea\u00e7\u00e3o, porque me ajuda a ter uma perspectiva futura caso esse mesmo tutor volte a entrar em contato novamente.",
                "\u00c9 aplicado intramuscular, d\u00f3i mesmo, mas n\u00e3o deve durar muitos dias. H\u00e1 quanto tempo foi aplicado?",
                "Voc\u00ea viu se foi sob a pele ou se foi no m\u00fasculo? \u00c0s vezes pode causar dor.",
                "acredito que possa ter ficado dolorido igual nos humanos como tomamos exemplo injecao de bezetacil"
            ]
        },
        {
            "title": "Preciso de ajuda, n\u00e3o sei o que h\u00e1 de errado com meu gato, um dia do nada ele come\u00e7ou a olhar para os lados e tenho medo que ele fique cego ou algo assim, \u00e9 normal?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x70uk8",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! **Seu gato n\u00e3o est\u00e1 olhando para o lado, mas sim com protrus\u00e3o da 3\u00aa p\u00e1lpebra.** A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 geralmente conhecida como [S\u00edndrome de Haw](https://www.independent.ie/migration_catalog/b5665/25517323.ece/AUTOCROP/w620/c97d3fbe-d99a-4edf-bd82-086eb339b095.jpg) em gatos. Falando tecnicamente, isso acontece quando h\u00e1 perda ou redu\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus muscular da terceira p\u00e1lpebra, que, geralmente, est\u00e1 relacionado com altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais (elas podem causar uma disfun\u00e7\u00e3o generalizada da inerva\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica). O t\u00f4nus muscular da terceira p\u00e1lpebra acaba sendo alterado em gatos, porque essas estruturas possuem algumas fibras de musculatura lisa em sua conforma\u00e7\u00e3o (c\u00e3es n\u00e3o possuem), que s\u00e3o inervadas pelo sistema nervoso simp\u00e1tico.\n\nEssa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 relativamente comum em gatos que est\u00e3o imunossuprimidos, ou com alguma doen\u00e7a sist\u00eamica grave, e, tamb\u00e9m, em casos de problemas gastrointestinais e/ou parasit\u00e1rios. **O check-up \u00e9 essencial para a descoberta da causa base e a avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade geral do seu gato.**\n\nLembrando que h\u00e1 diversos diagn\u00f3sticos diferenciais que precisam ser analisados, desde prolapsos de 3\u00aa p\u00e1lpebra, S\u00edndrome de Horner, at\u00e9 doen\u00e7as degenerativas. Ent\u00e3o, se puder, recomendo a consulta em uma cl\u00ednica ou veterin\u00e1rio especializado em felinos para que tenha uma maior especificidade na descoberta do diagn\u00f3stico.\n\n*Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)*",
                "N\u00e3o sei se j\u00e1 se considera como um prolapso de terceira p\u00e1lpebra, n\u00e3o t\u00e1 inflamado. V\u00e1 no Vet, pode ser sinal de infec\u00e7\u00e3o e outras coisas.",
                "A vis\u00e3o do animal volta?"
            ]
        },
        {
            "title": "Mudan\u00e7a de Dono",
            "selftext": "Recentemente me mudei para Portugal, deixando 3 gatos com uma tia, a mudan\u00e7a de Dono pode causar algo \u00e0 sa\u00fade do animal?\nUm deles j\u00e1 aceita ser pego e at\u00e9 dorme no colo, j\u00e1 as outras duas ainda tem medo.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x6wsr5",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Com o tempo eu imagino que elas v\u00e3o se adptar ao novo lar, mas o qual d\u00f3cil v\u00e3o ser depende do temperamento de cada um :~~",
                "Demora mas acho que d\u00e1, talvez no m\u00e1ximo um pouco de estresse pelo medo do novo dono"
            ]
        },
        {
            "title": "vizinha reclamando de latido",
            "selftext": "Estou numa situa\u00e7\u00e3o mto complicada, eu e meu namorado adotamos uma Doguinha na sexta feira. Ela \u00e9 um amorzinho n\u00e3o chora, n\u00e3o late  e se der um brinquedinho ela fica brincando um temp\u00e3o.\nDorme bastante e tem dormido cm a gente, Hoje sa\u00edmos para trabalhar, mas amanh\u00e3 o meu namorado ficar\u00e1 em casa o dia todo e quarta feira iremos levar ela pra m\u00e3e dele para ela n\u00e3o ficar sozinha. Deixamos  dois c\u00f4modos para ela se locomover e colocamos todos os brinquedos: toalhinha, comida e \u00e1gua. Hoje quase na hora do almo\u00e7o o meu s\u00edndico me mandou v\u00e1rias mensagens dizendo que os vizinhos estavam reclamando muito..no caso a vizinha do pr\u00e9dio ao lado que eh dos fundos da minha \u00e1rea reclamou para o s\u00edndico dela e ele ligou para o meu s\u00edndico, ela falou horrores ..parecia q minha vida era uma novela pq ela falou \"o casal que se mudou recentemente, onde morava fulano..eles pegaram uma cachorrinha devem ter sa\u00eddo para algum rol\u00eazinho e agora ela t\u00e1 aqui chorando\" cara, ficamos cm ela direto desde que a pegamos..na sexta fomos comprar pizza e levamos ela no colo pra n\u00e3o ficar sozinha nem um minuto sequer, fiquei arrasada, pedi para o meu namorado vir correndo e disse que iria sair mais cedo pra ficar cm ela quando ele fosse para faculdade.\nEu j\u00e1 chorei demais por que n\u00e3o quero me desfazer dela, mas n\u00e3o sei oq fa\u00e7o, ela ficaria sozinha em casa tr\u00eas dias na semana por que meu namorado trabalha em regime h\u00edbrido e eu tenho at\u00e9 uma flexibilidade mas n\u00e3o \u00e9 assim..\n\nPoderiam me dar uma luz, tem algo que eu possa fazer? Ela amea\u00e7ou me denunciar por maus tratos, disse que n\u00e3o temos compet\u00eancia para cuidar de um animal.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x6ql1m",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ela est\u00e1 tendo ansiedade de separa\u00e7\u00e3o, o quanto antes \u00e9 importante ela ter uma caixa de transporte. \n\nEnsinar que a caixa \u00e9 um lugar seguro onde ela pode se refugiar quando estiver sozinha pode ajudar a mant\u00ea-la calma. (o melhor dia para fazer isso \u00e9 na sua folga ou do namorado).\n\nOutra coisa \u00e9 mesmo ela sendo beb\u00ea tem que exercitar ela antes de vc sair de casa para trabalhar, e deixar brinquedos que a distraiam e que ela goste muito, ursinho de pel\u00facia \u00e9 \u00f3timo para ela ver que tem um amigo, Kong (se ela for novinha tem que ser o modelo de filhote) para ela se alimentar e distrair. \n\nOutra coisa \u00e9 deixar algo com cheiro de vcs por perto de onde ela dorme, a minha cadela quando eu saio de casa pega o meu chinelo e leva pra cama dela, e assim n\u00e3o se sente sozinha. \n\nOutra coisa \u00e9 deixar ela sozinha por poucos minutos para ela se acostumar, por exemplo: sai de casa e fica no corredor e volta depois de dois minutos, depois 5, 10, 20, 30 e a\u00ed ela vai se acostumando e sempre recompense quando ela n\u00e3o latir, fa\u00e7a em horas aleat\u00f3rias e v\u00e1rias vezes no dia, e isso vai fazendo ela acostumar com a ideia que vcs sempre v\u00e3o voltar. (Quem me ensinou isso tudo foi o adestrador)\n\nOutro ponto \u00e9 conversar com o s\u00edndico se poss\u00edvel por e-mail ou whatsapp para tudo estar registrado e dizer que a cadela ainda est\u00e1 se adaptando e aprendendo a ficar sozinha e que vai tomar \"x\" a\u00e7\u00f5es e que deve demorar um pouco, por\u00e9m vcs v\u00e3o se esfor\u00e7ar para ser o mais r\u00e1pido o poss\u00edvel. \n\nTamb\u00e9m \u00e9 bom pedir desculpas para os vizinhos a sua volta e explicar a situa\u00e7\u00e3o e dizer como est\u00e1 solucionando (as vezes at\u00e9 pode aparecer uma ajudo de onde menos se espera), assim eles podem ter um pouco mais de paci\u00eancia. \n\nBoa sorte."
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda, por favor. Preciso de orienta\u00e7\u00e3o sobre essa gatinha, ela \u00e9 aqui da rua e eu deixo comida e \u00e1gua para os gatos, j\u00e1 conhecia ela da rua, agora ela acabou de entrar pela minha janela assim, oq \u00e9 isso? oq posso fazer?!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x6o5k3",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, entendo a sua situa\u00e7\u00e3o e entendo que \u00e9 uma gatinha da rua. Mas infelizmente n\u00e3o h\u00e1 muito o que ser feito, n\u00e3o posso nem mesmo recomendar algum protocolo de higieniza\u00e7\u00e3o porque poder\u00e1 causar feridas na regi\u00e3o e predispor a maiores infec\u00e7\u00f5es. Ela necessita de acompanhamento veterin\u00e1rio urgente.\n\nInfelizmente n\u00e3o permitimos vaquinhas aqui na comunidade, porque se n\u00e3o o foco do sub toma outro rumo, mas, se voc\u00ea tiver Facebook ou Instagram, voc\u00ea pode encontrar grupos e p\u00e1ginas que talvez consigam te ajudar financeiramente ou permitem a postagem de vakinhas. D\u00ea uma conferida l\u00e1, ok?\n\n*Espero que d\u00ea tudo certo, mas ela necessita de um veterin\u00e1rio urgentemente. Desculpa por n\u00e3o poder fazer muito por aqui.*",
                "A melhor coisa que voc\u00ea pode fazer \u00e9 levar num hospital veterin\u00e1rio. Isso \u00e9 uma emerg\u00eancia.",
                "Isso tem cara de briga que ficou beeeem feio depois de v\u00e1rios dias. Imagino que seja preciso fazer a excisao ocular, muito antibi\u00f3tico e vamo ver no que d\u00e1. Ela t\u00e1 comendo e bebendo direitinho?\n\n\u00c9 bom n\u00e3o demorar muito pra n\u00e3o chegar a um quadro de sepse :~~",
                "N\u00e3o sei o que falar para ajudar, mas aprecio muito o que voc\u00ea t\u00e1 fazendo",
                "Update?",
                "[removed]"
            ]
        },
        {
            "title": "Zoe \u2764\ufe0f amor da casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x6gdbt",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "mds q fofaaa \u2764",
                "Lindaaa"
            ]
        },
        {
            "title": "tem um caro\u00e7o perto da barriga da minha cachorra, socorro",
            "selftext": "Faz um tempo (n\u00e3o lembro quanto tempo) que minha cachorra tem um caro\u00e7o crescendo perto da barriga dela, eu sempre pe\u00e7o meu pai pra levar ela no veterin\u00e1rio mas ele nem sequer se preocupa. Eu to muito preocupada com ela pq ela \u00e9 bem velhinha, ela \u00e9 uma boxer de 10 anos, completou os 10 em janeiro, e eu queria muito tentar saber oq tem de errado com ela, pq nenhum caro\u00e7o desse tamanho apareceu pelo corpo dela antes (parece ter dado uma diminuida mas ainda to com medo de ser algo mais grave)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x6349d",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Pode ser algo grave como tbm pode ser algo tranquilo. S\u00f3 levando num veterin\u00e1rio pra saber.\n\nSe ela n\u00e3o sente dor ao apalpar esse caro\u00e7o, j\u00e1 \u00e9 um bom sinal. Se vc n\u00e3o percebeu crescimento dele, tbm \u00e9 um bom sinal.",
                "O caro\u00e7o \u00e9 mole ou duro?",
                "\u00c9 normal esses caro\u00e7os para cachorros dessa ra\u00e7a, mas o bom \u00e9 levar no veterin\u00e1rio"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro est\u00e1 esgasgando",
            "selftext": "Faz alguns dias que percebo que meu pinscher est\u00e1 engasgando com nada, toda vez que corre por alguns segundos. Ele \u00e9 bastante el\u00e9trico e gosta de ficar correndo pelo quintal inteiro, mas de uns dias pra c\u00e1 toda vez que ele corre ele da umas engasgadas secas e prolongadas. Suspeito que seja o banho que demos nele s\u00e1bado passado. Apesar de tudo ele ainda continua bastante animado. H\u00e1 a possibilidade de ele ter pegado uma gripe?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x62exx",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Isso pode ser v\u00e1rias coisas. Pode ser gripe, pode ser tosse dos canis, pode ser problema card\u00edaco ou pulmonar, pode ser bronquite, e enfim.\n\nLeve num veterin\u00e1rio para investigar.",
                "**Ol\u00e1! Vou fazer algumas perguntas antes da resposta:**\n\n1. Quantos anos ele tem?\n2. Quando foi o \u00faltimo check-up? Pode ser sincero, sem problemas aqui\n3. E as vacinas est\u00e3o em dia?"
            ]
        },
        {
            "title": "Cortar unha gata traumatizada",
            "selftext": "Gente, t\u00f4 precisando MUITO de ajuda. Tenho uma gatinha h\u00e1 2 anos e ela tem uns 3 anos de idade. Adotei ela de um resource center ent\u00e3o ningu\u00e9m sabe do passado dela. Com certeza ela sofreu pois \u00e9 muito apavorada. Ela fez exames e castrou l\u00e1 nesse centro. Ela \u00e9 MUITO assustada, tem medo de tudo e de todos. Depois que ela chegou aqui em casa ela passou 1 m\u00eas escondida atr\u00e1s de m\u00f3veis e s\u00f3 saia quando eu e meu marido (trabalhamos juntos) saiamos pra trabalhar, ela comia, usava a caixinha de areia e voltava pra tr\u00e1s do m\u00f3vel. Depois de um m\u00eas ela come\u00e7ou a sair do esconderijo e com o tempo ela passou a ser minha sombra. Ela aceita e ama carinho, quer carinho o dia inteiro. Mas n\u00e3o aceita colo de jeito nenhum. Nem eu pegando e nem ela vindo sentar em cima de mim. Nunca! Eu n\u00e3o consigo cortar as unhas dela mas est\u00e1 precisando muito. J\u00e1 tentei de todo jeito que vi na internet. Ela n\u00e3o aceita. Quando ela dorme e eu consigo cortar uma unha ela acorda e sai de perto. \n\nAlguma sugest\u00e3o? N\u00e3o sei mais o que tentar.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x50ao2",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Por que voc\u00ea precisa cortar a unha dela? Eu tenho uma gata que ficou traumatizada ap\u00f3s ser castrada (acredito que a anestesia n\u00e3o pegou nela direito). Ela j\u00e1 vai fazer 6 anos e nunca perdeu o medo das coisas, \u00e9 muito carinhosa mas odeia que peguem ela no colo. Visitas? Ela sai correndo e se esconde atr\u00e1s do arm\u00e1rio quando chegam. Isso \u00e9 algo que nunca vai mudar.",
                "a n\u00e3o ser que voc\u00ea seja veterin\u00e1ria ou j\u00e1 tenha muita experi\u00eancia no trato, dificilmente vai conseguir cortar as unhas da sua gata sozinha. aqui em casa, o esquema \u00e9, para as patas dianteiras, um segurar pelo suvaquinho (sem erguer demais o gato, buscando manter ele sempre com as patas traseiras apoiadas no ch\u00e3o) e outro ir cortando, apertando o feij\u00e3ozinho devagar para n\u00e3o aborrecer (n\u00e3o sei se \u00e9 preciso dizer \u00f3bvio, mas n\u00e3o pode cortar muito profundamente, no cotoco; \u00e9 s\u00f3 aparar um pouquinho acima da ponta). para as patas traseiras, a\u00ed n\u00e3o tem jeito, tem que erguer o gato um pouquinho e cortar. geralmente, se voc\u00ea faz isso em um momento em que o gato est\u00e1 relaxado e distra\u00eddo, costuma dar certo.\n\ntem que ver tamb\u00e9m se sua tesoura \u00e9 a adequada e o qu\u00e3o profundo voc\u00ea est\u00e1 cortando... pede ajuda pro seu marido, ele segurando a gata enquanto voc\u00ea tenta cortar, quem sabe assim d\u00e1 certo.",
                "Voc\u00ea j\u00e1 conversou com um comportamentalista para tentar trabalhar e entender um pouco a situa\u00e7\u00e3o da sua gata?"
            ]
        },
        {
            "title": "A pupila do meu gato distorceu ??? Eu olhei para h\u00e1 alguns minutos e n\u00e3o estava assim, algu\u00e9m sabe o que ter ocorrido?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x4wpbq",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **Antes de tudo:** qualquer afec\u00e7\u00e3o no olho tem urg\u00eancia, principalmente se for algo espont\u00e2neo como no caso do seu gato. Ent\u00e3o leve-o ao veterin\u00e1rio agora sem falta.\n\nD\u00ea prefer\u00eancia para profissionais ou cl\u00ednicas especializadas em felinos (se houver na sua cidade).\n\n**Minha resposta aqui \u00e9 pra voc\u00ea ler enquanto procura um profissional qualificado.** Depois, se poss\u00edvel, traga um feedback pra c\u00e1, porque tamb\u00e9m tenho interesse em saber o desenrolar da hist\u00f3ria.\n\n# Sobre seu caso\n\nSeu gato tem acesso \u00e0 rua ou tem chance de ter sofrido alguma queda/trauma? Essa apar\u00eancia tem diversas causas, pode ser desde les\u00f5es que causam o que chamamos de \"sin\u00e9quia\" que \u00e9 a ades\u00e3o da \u00edris com outras estruturas do olho. As causas s\u00e3o variadas, v\u00e3o desde traumas, glaucoma, uve\u00edte, infec\u00e7\u00f5es diversas, arranh\u00f5es em brigas, etc.\n\nO formato assim\u00e9trico e em D pode ser relacionado a les\u00f5es nervosas de alguns nervos craniais, ou at\u00e9 mesmo les\u00f5es dos nervos por problemas otol\u00f3gicos (no ouvido) ou orais, que podem alterar o funcionamento normal do esf\u00edncter da pupila, etc.\n\nA anisocoria (que consiste na apresenta\u00e7\u00e3o de pupilas em tamanhos diferentes) tamb\u00e9m \u00e9 comumente originada ap\u00f3s les\u00f5es; mas devemos ficar atento ao glaucoma, tumores, doen\u00e7as virais, alguns medicamentos, etc.\n\nS\u00e3o diversas causas poss\u00edveis e precisa de uma avalia\u00e7\u00e3o, se poss\u00edvel, por um profissional especializado em felinos e um oftalmologista veterin\u00e1rio. **Voc\u00ea pode ir direto no oftalmologista veterin\u00e1rio, se houver na sua regi\u00e3o.**\n\n# Importante\n\n*N\u00e3o sou especialista em oftalmologia veterin\u00e1ria, e n\u00e3o tenho perspectiva total do estado atual do seu gato. Ent\u00e3o qualquer diverg\u00eancia de opini\u00e3o com o veterin\u00e1rio presencial, o conte\u00fado dessa postagem deve ser desconsiderado.*",
                "Hora de levar no veterin\u00e1rio, de prefer\u00eancia oftalmo.\n\nIsso pode ser glaucoma, pode ser dano na retina, pode ser inflama\u00e7\u00e3o no olho, e a lista vai longe. O quanto antes levar, melhor ser\u00e1 o progn\u00f3stico."
            ]
        },
        {
            "title": "MINHA CADELINHA CONTINUA PRODUZINDO LEITE MESMO AP\u00d3S A DOA\u00c7\u00c3O DOS FILHOTES",
            "selftext": "\u00c9 isso. Minha cadelinha pariu 4 filhotes, todos machos. Ontem doamos os dois \u00faltimos que ficaram, mas hoje ela amanheceu com as mamas inchadas e n\u00e3o param de crescer. Tenho que pegar os filhotes de volta para que eles possam mamar at\u00e9 secar?\n\nObrigado a quem puder ajudar",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x4l207",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia, sabe me informar com quantos dias eles foram doados? Obrigado :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Continua\u00e7\u00e3o \"Evitem Hospital Popular de Medicina Veterin\u00e1rio\" - Bateu fiscaliza\u00e7\u00e3o da CRMV-RJ",
            "selftext": "Continua\u00e7\u00e3o desses posts: \n[Primeiro](https://old.reddit.com/r/ApoioVet/comments/wpi4a0/evitem_o_hospital_popular_de_medicina_veterin%C3%A1ria/)\n[Segundo](https://old.reddit.com/r/ApoioVet/comments/x04d1v/continua%C3%A7%C3%A3o_evitem_hospital_popular_de_medicina/)\nBom dia pessoal, desde o meu \u00faltimo post eu tenho procurado formas de agir contra esse hospital, procurei uma advogada da \u00e1rea mas uma outra foi olhar o portal do [Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1rio do Rio](https://www.crmvrj.org.br/). Nele eu acabei achando um [artigo](https://www.crmvrj.org.br/2022/08/crmv-rj-e-novamente-impedido-de-fiscalizar-outra-unidade-de-rede-de-hospitais-veterinarios-e-aciona-mais-uma-vez-a-policia-militar/) descrevendo uma fiscaliza\u00e7\u00e3o a um hospital veterin\u00e1rio da regi\u00e3o norte do Rio de Janeiro. Nele eles dizem que foram impedidos de fiscalizar o local e tiveram que acionar a pol\u00edcia militar. O local recebeu **den\u00fancia de internar animais no per\u00edodo noturno sem a presen\u00e7a de um m\u00e9dico-veterin\u00e1rio** al\u00e9m de infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e trabalhistas. A data do artigo coincidia com o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o do meu gato, o problema \u00e9 que **o artigo n\u00e3o mencionava o nome do hospital**. Entrei em contato com o e-mail de fiscaliza\u00e7\u00e3o do CRMV-RJ e depois de insistir eles me retornaram o nome do hospital fiscalizado: **\"Trata-se do Hospital Popular de Medicina Veterin\u00e1ria, unidade Ilha do Governador.\"**, onde o Mises foi internado. Aqui est\u00e1 a minha conversa com a fiscaliza\u00e7\u00e3o: [Imagem1](https://1drv.ms/u/s!ArDNHB-TYMbOhM1YBF8il1HEn-cogg?e=j6AptH), [Imagem2](https://1drv.ms/u/s!ArDNHB-TYMbOhM1ZONhWV4spY0nPQg?e=mUzqBw) e [Imagen3](https://1drv.ms/u/s!ArDNHB-TYMbOhM1axZ5AacHnLaMi8Q?e=Yurf4h).",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x3yx67",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Muito obrigado pelo feedback, estou de olho em alguns acontecimentos no RJ tamb\u00e9m, n\u00e3o tem a ver com o seu caso, mas d\u00e1 uma olhada nessa not\u00edcia [aqui](https://www.instagram.com/p/Ch79pt_vuf4/) (link do Instagram). Eu sou super a favor de condutas com pre\u00e7os populares, porque entendo que uma grande maioria dos tutores dependem desses servi\u00e7os. Mas, ao mesmo tempo, devemos ser cr\u00edticos aos servi\u00e7os oferecidos.\n\nMuitos veterin\u00e1rios usam o argumento da dificuldade em oferecer servi\u00e7o de qualidade, porque os tutores \"n\u00e3o querem pagar\". Eu entendo que um tratamento/procedimento realmente de qualidade exige valores n\u00e3o-t\u00e3o-acess\u00edveis, mas n\u00e3o justifica um profissional tomar uma conduta anti\u00e9tica e de maus tratos.\n\nPor isso sempre refor\u00e7o aos tutores que conhe\u00e7am o estabelecimento onde o animal ser\u00e1 internado, ou receber\u00e1 os procedimentos. Questione sobre a presen\u00e7a de um anestesista na equipe, e, em casos de gatos, veja se h\u00e1 profissionais especializados em felinos ou com experi\u00eancia com a esp\u00e9cie. Ainda h\u00e1 muitos veterin\u00e1rios que acreditam que gato \u00e9 igual cachorro... E isso \u00e9 horr\u00edvel.\n\n**Sei que no seu caso, infelizmente, o pior j\u00e1 aconteceu, mas refor\u00e7o aos outros tutores que lerem essa resposta aqui:** o check-up anual n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pra verificar a qualidade da sa\u00fade do seu pet, envolve tamb\u00e9m o desenvolvimento do relacionamento com o veterin\u00e1rio e o conhecimento do estabelecimento, procedimentos e protocolos dele. Caso voc\u00ea n\u00e3o fique satisfeito com a conduta do veterin\u00e1rio respons\u00e1vel, ent\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano, leve seu pet ao check-up com outro veterin\u00e1rio, em outra cl\u00ednica.\n\n*O relacionamento com o profissional + conhecimento da estrutura do local \u00e9 essencial para a seguran\u00e7a do tutor em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos que ser\u00e3o realizados no estabelecimento. O relacionamento n\u00e3o \u00e9 veterin\u00e1rio-paciente, e sim veterin\u00e1rio-tutor-paciente.*\n\nLamento muito o ocorrido com o Mises e por tudo que voc\u00ea tem passado.",
                "Lamento pelo ocorrido com seu gatinho.  \u00c9 horr\u00edvel essa sensa\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 gostaria de complementar que j\u00e1 vi atendimento p\u00e9ssimo e neglig\u00eancia em veterin\u00e1ria \"n\u00e3o popular \", onde voc\u00ea paga rios de dinheiro para o seu bicho morrer.\nN\u00e3o \u00e9 o valor da consulta e interna\u00e7\u00e3o que define a qualidade e a responsabilidade do veterin\u00e1rio. A maioria das cl\u00ednicas nas grandes capitais praticam pre\u00e7os abusivos. J\u00e1 vi di\u00e1ria de interna\u00e7\u00e3o 400 reais s\u00f3 para o animal ficar em observa\u00e7\u00e3o, e voc\u00ea nem sabe se ele ser\u00e1 observado mesmo."
            ]
        },
        {
            "title": "Posso vacinar minha cachorrinha com a segunda dose da V10 com 20 dias ao inv\u00e9s de 21 dias?",
            "selftext": "Estou com uma situa\u00e7\u00e3o log\u00edstica meio especial, em que tomar a vacina com no 20\u00ba dia seria 100x mais simples do que a partir do 21\u00ba dia (ou sen\u00e3o teria que esperar mais uns 14 dias).\n\nN\u00e3o vivo no meio urbano, n\u00e3o tenho t\u00e3o f\u00e1cil acesso a cidade, e \u00e9 muito importante ela se vacinar o quanto antes, pois convive num local com muitos cachorros e t\u00e1 ficando cada vez mais dif\u00edcil limitar a conviv\u00eancia.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x35xn8",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato com FELV e duas \u00falceras na boca.",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu tenho quatro gatas, todas castradas, mas acho que s\u00f3 uma tomou alguma vacina, dever\u00edamos ter investido mais nisso, uma delas atualmente positivou para FELV, percebemos, pois n\u00e3o est\u00e1 conseguindo comer e est\u00e1 extremamente fraca, estamos levando no vet pra medicar e tratar, por\u00e9m ela n\u00e3o come nada al\u00e9m da ra\u00e7\u00e3o e ela n\u00e3o consegue comer porque est\u00e1 com \u00falceras e d\u00f3i muito, como lidar com isso? Ela precisa se alimentar, pois est\u00e1 muito fraca.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x3hkp7",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Assunto delicado. Ela se d\u00e1 muito bem com as ouras gatas? O ideal \u00e9 realizar o isolamento dela tamb\u00e9m, sei que isso \u00e9 complicado para uma gata j\u00e1 acostumada com o ambiente e as companheiras, mas FeLV \u00e9 contagioso. Inclusive, o recomendado, \u00e9 que realize a testagem de todas as outras em breve.\n\n**Sobre a situa\u00e7\u00e3o em si:** precisa avaliar a extens\u00e3o da FeLV atualmente, ela pode estar com anemia, que comumente est\u00e1 associada ao problema. Ent\u00e3o um exame de sangue \u00e9 necess\u00e1rio, e, tamb\u00e9m, um check-up das fun\u00e7\u00f5es renais e hep\u00e1ticas.\n\n**Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o:** aqui vai ser uma s\u00e9rie de tentativas e erro. *Se tiver condi\u00e7\u00f5es, entrar em contato com um nutricionista veterin\u00e1rio pode te ajudar bastante.* **N\u00e3o force a alimenta\u00e7\u00e3o** (do aspecto de pegar um sache ou alimento e for\u00e7ar na boca da gata), ok? Isso pode causar repulsa dela pelo alimento e prejudicar a recupera\u00e7\u00e3o futura.\n\nO veterin\u00e1rio respons\u00e1vel tamb\u00e9m deve passar algum medicamento ou suplementa\u00e7\u00e3o nesse caso. Se n\u00e3o foi repassado, questione o motivo e veja com ele se n\u00e3o h\u00e1 necessidade. ***Combinado?*** Gatos n\u00e3o devem passar mais de 24h em jejum completo (48h j\u00e1 se torna uma emerg\u00eancia), porque s\u00e3o suscept\u00edveis a uma condi\u00e7\u00e3o que chamamos de [lipidose hep\u00e1tica](https://www.petz.com.br/blog/saude-e-cuidados/lipidose-hepatica-felina/).\n\n**A quest\u00e3o das \u00falceras bucais, ser\u00e1 necess\u00e1rio diagnosticar a causa.** Por exemplo, se for um complexo gengivite-estomatite/faringite felina, ent\u00e3o pode ser necess\u00e1ria uma abordagem mais invasiva e deve conversar com o veterin\u00e1rio sobre a necessidade de uma cirurga para a resolu\u00e7\u00e3o do problema *(caso a resolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o seja poss\u00edvel)*.\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\n**Converse com o veterin\u00e1rio e tente tra\u00e7ar um planejamento de tratamento.** Falando daqui, sem a perspectiva total do caso, eu diria para resolver a quest\u00e3o das \u00falceras e do consequente desinteresse do alimento, al\u00e9m, claro, da alimenta\u00e7\u00e3o no atual momento. Talvez seja necess\u00e1rio a interna\u00e7\u00e3o, mas ela n\u00e3o pode ficar sem comer.\n\n**\u00c9 essencial o exame de sangue tamb\u00e9m. N\u00e3o pode faltar.**\n\n*Depois fica por conta do planejamento do veterin\u00e1rio. A FeLV n\u00e3o tem cura, ent\u00e3o tratar os sinais cl\u00ednicos e as doen\u00e7as secund\u00e1rias que surgem em decorr\u00eancia do problema \u00e9 essencial.*\n\n# Concluindo\n\nSei que as condi\u00e7\u00f5es atuais podem n\u00e3o permitir, mas ela precisa de acompanhamento veterin\u00e1rio urgente. E, provavelmente, necessitar\u00e1 de check-ups trimestrais (ou mais frequentes, dependendo da recomenda\u00e7\u00e3o do veterin\u00e1rio).\n\nA testagem das outras gatas para FeLV \u00e9 crucial no longo prazo.\n\nO tratamento da cavidade bucal e a defini\u00e7\u00e3o de um protocolo veterin\u00e1rio para a adequa\u00e7\u00e3o do interesse dela ao alimento \u00e9 essencial.\n\n*N\u00e3o sei se consegui atender suas expectativas com essa resposta, mas qualquer nova pergunta fique \u00e0 vontade para comentar aqui. Fique \u00e0 vontade, e espero que d\u00ea tudo certo com o manejo e tratamento futuro. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Boa tarde, pessoas. Adotei essa gata de uma amiga, \u00e9 castrada e tomou todas as vacinas. Notei, quando cheguei com ela, essas manchas escuras no entorno dos olhos. Oq poderiam ser? Obrigado desde j\u00e1 (Obs: Vou levar a um petshop, mas gostaria de ter uma ideia doq poderia ser)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x3eaf1",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Talvez o u/ApoioVet consiga te dar uma luz, mas o Vet que vai examinar ela consegue ver direitinho. Mas fique calma, aguarde o diagn\u00f3stico. \n\nPra vc ter uma ideia, quando o Toddy (Shihtzu 02) estava em uma \u00e9poca bastante doente (adotamos ele porque ningu\u00e9m queria arcar com a sa\u00fade dele)  eu perguntei, bem preocupado, sobre algumas manchas que estavam na barriga dele (marrom, parecida com essa do olho do seu gato), o diagn\u00f3stico foi de sujeira."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato >MUITO< territorialista tem jeito?",
            "selftext": "Tenho quatro gatos, todos machos e castrados, e s\u00f3 o mais velho marca territ\u00f3rio (o que \u00e9 compreens\u00edvel, j\u00e1 que a casa \u00e9 dele e ele apenas aceitou os outros, que respeitam e vivem numa boa, j\u00e1 que a casa \u00e9 grande).\n\nO problema \u00e9 que tem um gato de rua que eu tenho alimentado e que vem todo dia aqui. D\u00e1 para ver que ele quer se assentar tamb\u00e9m, mas ele marca **MUITO** territ\u00f3rio. Tipo, muito mesmo. Marca todos os cantos da parede por fora, marca o ch\u00e3o, marca a grama, as \u00e1rvores. Sobe no parapeito das janelas e marca as janelas. Quando entra um pouquinho, marca todos os cantos das paredes, o sof\u00e1, a m\u00e1quina. Sai correndo e marcando. N\u00e3o deita, n\u00e3o sossega, n\u00e3o faz nada al\u00e9m de marcar. Marca at\u00e9 o PRATO DE COMIDA depois que come.\n\nPenso em adot\u00e1-lo e castr\u00e1-lo, mas tenho medo que esse comportamento n\u00e3o passe mesmo depois de castrado. Tem jeito ou \u00e9 algo da personalidade dele mesmo? Todos os outros que chegaram e ficaram NUNCA marcaram territ\u00f3rio, nem mesmo antes de castrados.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x2pjz9",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Quero rir, mas sei que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 chat\u00edssima e deve estressar todo mundo. Mas que esse gato da rua \u00e9 um abusado, isso \u00e9 hahaha. E s\u00f3 pra ver se eu entendi direito: o marcador de territ\u00f3rio compulsivo \u00e9 o que ainda est\u00e1 na rua e n\u00e3o foi adotado, certo?\n\nEnfim, ele \u00e9 manso com voc\u00ea? Recomendo lev\u00e1-lo para um check-up e fazer a testagem de FIV/FeLV, tanto para a seguran\u00e7a atual dos seus gatos, quanto para confirmar se \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o voc\u00ea adot\u00e1-lo ou buscar um adotante que possa adotar ele sozinho.\n\nA castra\u00e7\u00e3o pode sim ajudar e melhorar esse comportamento, por\u00e9m, se ele j\u00e1 for um gato mais velho, pode ser que o comportamento j\u00e1 esteja condicionado.\n\nA tend\u00eancia \u00e9 que, com a castra\u00e7\u00e3o e a consequente poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o do comportamento, o gato comece a se adaptar com a rotina da casa e com os outros gatos, reduzindo a compuls\u00e3o pela marca\u00e7\u00e3o mesmo que o comportamento n\u00e3o seja reduzido com a castra\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o podemos ter certeza disso. Ok?\n\nUma dica importante \u00e9 limpar o local das marca\u00e7\u00f5es com detergente enzim\u00e1tico (como [esse](https://www.bitcao.com.br/eliminador-de-odores-enzimac.html), mas n\u00e3o sei dizer se esse \u00e9 bom). E evitar limpar com produtos que possuam am\u00f4nia, j\u00e1 que a urina dos gatos tem odor de am\u00f4nia e pode influenciar na insist\u00eancia da marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio no local utilizado."
            ]
        },
        {
            "title": "Como est\u00e3o os dentes do seu animal de estima\u00e7\u00e3o? Se voc\u00ea tem um cachorro ou gato com mais de 2 anos, d\u00e1 uma folheada aqui",
            "selftext": "N\u00e3o costumo criar t\u00f3picos assim aqui, mas hoje chegou um caso na cl\u00ednica que me deixou incr\u00e9dulo. Vou anexar algumas fotos na postagem (que podem ser ***NSFW*** para algumas pessoas,) n\u00e3o s\u00e3o fotos do atendimento, mas ajuda a ilustrar a situa\u00e7\u00e3o e aconselhar voc\u00eas do que fazer em situa\u00e7\u00f5es semelhantes. \n\n**O intuito dessa postagem n\u00e3o \u00e9 julgar a conduta da tutora respons\u00e1vel**, at\u00e9 porque ela demonstrou total interesse em cuidar melhor da cadelinha, por\u00e9m ficou claro que a falta de informa\u00e7\u00e3o permitiu o avan\u00e7o do caso. Enfim, vamos para a hist\u00f3ria.\n\n# O caso\n\nO atendimento n\u00e3o foi meu, apenas acompanhei, ent\u00e3o n\u00e3o tenho fotos, mas **era uma cadelinha, poodle, 20 anos. Problemas no cora\u00e7\u00e3o e no f\u00edgado.** Quando ela estava no consult\u00f3rio, o cheiro tomou conta da cl\u00ednica toda, at\u00e9 mesmo do centro cir\u00fargico que fica isolado por quest\u00f5es de higieniza\u00e7\u00e3o.\n\nComentamos entre a gente *\"acho que chegou uma mi\u00edase a\u00ed\"*, **mi\u00edase \u00e9 a famosa bicheira**, o cheiro \u00e9 caracter\u00edstico e a gente costuma reconhecer de longe. Ent\u00e3o a estagi\u00e1ria disse *\"n\u00e3o, n\u00e3o, \u00e9 uma cadelinha com problema nos dentes, acho que foi resgatada da rua\"*.\n\nEnt\u00e3o a veterin\u00e1ria respons\u00e1vel pelo atendimento chegou no ambulat\u00f3rio com a cadelinha. A mo\u00e7a respons\u00e1vel pela faxina estava passando um pano no ch\u00e3o e saiu da sala com \u00e2nsia de v\u00f4mito.\n\n**Uma boca saud\u00e1vel de um c\u00e3o \u00e9 assim:**\n\n[Fonte: American Veterinary Dental College](https://preview.redd.it/ggrnyc49v2l91.jpg?width=1024&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=b4d95cb8e50cd6a9e94d050ba2dbe7262d24f2eb)\n\n**A imagem mais pr\u00f3xima do que vi hoje \u00e9 essa:**\n\n[Fonte: Long Beach Animal Hospital](https://preview.redd.it/xa7krpkhw2l91.jpg?width=576&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c10ffd2d82640e25563e561d7401b6a7e4940730)\n\nNa boca da cadelinha de hoje n\u00e3o havia nenhuma parte branca dos dentes, ela n\u00e3o conseguia mais abrir a boca e salivava constantemente por dor. **E pasmem:** *ela n\u00e3o era resgatada, tinha tutora.*\n\nA tutora era uma senhora de idade, ama a cadelinha, e estava chorando de preocupa\u00e7\u00e3o. **Refor\u00e7o que a respons\u00e1vel est\u00e1 completamente disposta e decidia pelo tratamento.** O que aconteceu \u00e9 extremamente comum e \u00e9 um dos pontos que mais tentamos informar os tutores, por\u00e9m, na maioria das vezes, as pessoas pensam que \u00e9 somente propaganda ou uma tentativa de \"enfiar exames guela abaixo\".\n\nO que n\u00e3o \u00e9.\n\n# A sa\u00fade do seu pet come\u00e7a pela boca\n\nA frase \u00e9 clich\u00ea, mas 100% verdade. Uma boa alimenta\u00e7\u00e3o e cuidados bucais ajudam muito no envelhecimento saud\u00e1vel de todo pet.\n\n**J\u00e1 citei aqui na comunidade:** doen\u00e7as nos dentes e altera\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o extremamente frequentes na rotina, com algumas estat\u00edsticas chegando a [88%](https://sci-hub.se/10.1590/S0034-737X2012000400003) de preval\u00eancia de doen\u00e7as periodontais em c\u00e3es. E pode estar presente em at\u00e9 [80% dos c\u00e3es acima de 3 anos de idade](https://sci-hub.se/10.3389/fvets.2020.00298).\n\nA tutora do caso citado acima acreditava que o mau h\u00e1lito era normal dos c\u00e3es, e, como a evolu\u00e7\u00e3o do problema \u00e9 lenta, ela foi se acostumando ao cheiro e n\u00e3o incomodava mais. O inc\u00f4modo surgiu por conta da saliva\u00e7\u00e3o excessiva, a dificuldade da cadela em comer e a perda de peso. ***Mas j\u00e1 era tarde.***\n\n# Os est\u00e1gios da doen\u00e7a periodontal\n\n*Informa\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para c\u00e3es e gatos. A foto abaixo tem uma arcada dent\u00e1ria humana junto, pra facilitar a compara\u00e7\u00e3o e entendimento (c\u00e3o, gato e humano, respectivamente).*\n\n[Fonte: Bridgewater Veterinary Hospital](https://preview.redd.it/lpadbb09j3l91.jpg?width=853&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=623d66d82711083d0d69e2c7a7aa18a5be92e971)\n\n**Est\u00e1gio 1:** in\u00edcio da presen\u00e7a de placa bacteriana j\u00e1 consolidada no dente, na grande maioria das vezes acompanhada de uma gengivite (inflama\u00e7\u00e3o da gengiva). O tratamento (limpeza dos dentes cirurgicamente) \u00e9 capaz de reverter o problema.\n\n**Est\u00e1gio 2:** toda a gengiva geralmente est\u00e1 inflamada e inchada. A dor pode estar presente, o mau h\u00e1lito estar\u00e1 presente e \u00e9 not\u00e1vel. O tratamento \u00e9 capaz de evitar que o problema se torne irrevers\u00edvel\\*.\n\n* \\**Quando citamos sobre tratamento irrevers\u00edvel, n\u00e3o quer dizer que \u00e9 imposs\u00edvel remover as placas bacterianas, mas sim que o dente provavelmente estar\u00e1 \"morto\" e ser\u00e1 removido.*\n\n**Est\u00e1gio 3:** h\u00e1 infec\u00e7\u00e3o, inflama\u00e7\u00e3o, incha\u00e7o, destrui\u00e7\u00e3o/retra\u00e7\u00e3o das gengivas. O sangramento espont\u00e2neo \u00e9 esperado durante a alimenta\u00e7\u00e3o e mastiga\u00e7\u00e3o. A dor \u00e9 inevit\u00e1vel e pode alterar o comportamento alimentar e normal do c\u00e3o. O mau h\u00e1lito \u00e9 forte e persistente. A doen\u00e7a periodontal j\u00e1 est\u00e1 totalmente instalada e pode ser irrevers\u00edvel.\n\n**Est\u00e1gio 4:** a infec\u00e7\u00e3o bacteriana cr\u00f4nica provavelmente j\u00e1 destruiu boa parte da gengiva, causando retra\u00e7\u00e3o gengival, destrui\u00e7\u00e3o do osso alveolar. A placa bacteriana j\u00e1 est\u00e1 calcificada e a presen\u00e7a de t\u00e1rtaro \u00e9 definitiva. ***Os sangramentos espont\u00e2neos constantes permitem que as bact\u00e9rias e toxinas bacterianas sejam despejadas na corrente sangu\u00ednea, prejudicando os rins, f\u00edgado e cora\u00e7\u00e3o.*** A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 urgente e provavelmente a maioria dos dentes ser\u00e3o removidos.\n\n# Olhando os dentes em casa\n\nN\u00e3o tem muito segredo *(cuidado com c\u00e3es bravos e reativos)*, mas **basta levantar os l\u00e1bios do c\u00e3o enquanto brinca com ele e observar os dentes** (tente observar principalmente os que est\u00e3o no fundo). **Sempre forne\u00e7a um petisco ap\u00f3s a permiss\u00e3o do c\u00e3o ou gato.**\n\n*Vou colocar um v\u00eddeo abaixo, foi o melhor que encontrei. Pretendo fazer uns de autoria minha, porque assim consigo ilustrar melhor pra voc\u00eas, mas por enquanto vamos com esse mesmo:*\n\n[Fonte: YouTube\\/ldtung693](https://reddit.com/link/x2n9ld/video/56k8xdsyn3l91/player)\n\n# Recomenda\u00e7\u00f5es\n\n**Foco na medicina veterin\u00e1ria preventiva:** realize os check-ups anuais, ou na frequ\u00eancia recomendada pelo veterin\u00e1rio do seu pet. Nos check-ups \u00e9 comumente feita a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos dentes, onde j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel a indica\u00e7\u00e3o da necessidade de algum procedimento.\n\n**Confie no seu veterin\u00e1rio:** entendo que muitas vezes voc\u00eas j\u00e1 encontraram veterin\u00e1rios que deixaram voc\u00eas com o p\u00e9 atr\u00e1s, ou que talvez n\u00e3o tenham explicado o suficiente sobre a necessidade de algum exame. N\u00e3o tenha receio de trocar de veterin\u00e1rio at\u00e9 encontrar algum que saiba atender as suas expectativas.\n\n* \u00c0s vezes uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria menor do que um hospital veterin\u00e1rio ou uma franquia, pode ser a solu\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, mas veja se h\u00e1 bons equipamentos e equipe. Na d\u00favida, entra em contato com a gente por aqui.\n\n**Exames de fun\u00e7\u00e3o renal e hep\u00e1tica:** se o quadro do seu c\u00e3o est\u00e1 acima do est\u00e1gio 2, ent\u00e3o, mesmo que o veterin\u00e1rio n\u00e3o pe\u00e7a, pergunte sobre a necessidade do exame da fun\u00e7\u00e3o renal e hep\u00e1tica. Isso pode esclarecer muito sobre a sa\u00fade atual do seu pet.\n\n**Aten\u00e7\u00e3o ao comportamento:** geralmente escutamos a queixa de \"ah, meu pet j\u00e1 n\u00e3o gosta tanto da ra\u00e7\u00e3o, acho que enjoou\", principalmente em animais mais idosos. Muitas vezes, se a ra\u00e7\u00e3o oferecida \u00e9 de qualidade, ent\u00e3o esse animal pode ter algum problema bucal que esteja limitando o apetite dele, seja por dor, inc\u00f4modo, etc.\n\n**Pet rec\u00e9m adotado?** J\u00e1 inicie o treinamento para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 escova\u00e7\u00e3o.\n\n# Afinal, escovar os dentes n\u00e3o \u00e9 demais?\n\nMuitas pessoas acham que isso \u00e9 humaniza\u00e7\u00e3o do animal, ou exagero de \"pais e m\u00e3es de pet\", at\u00e9 mesmo alguns veterin\u00e1rios ainda tendem a ter uma certa resist\u00eancia sobre a pr\u00e1tica.\n\n***Mas n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 demais e deve ser feito diariamente ou, pelo menos, 2x na semana.***\n\nNa natureza os felinos/can\u00eddeos n\u00e3o tem essa necessidade porque eles tem constante acesso \u00e0 cartilagens, peles e ossos, que \"escovam\" naturalmente os dentes. Mas nossos peludinhos n\u00e3o tem esse acesso mais n\u00e3o, a n\u00e3o ser para pets que tem acompanhamento nutricional com alimenta\u00e7\u00e3o natural, o que s\u00e3o exce\u00e7\u00f5es.\n\nEm casa voc\u00eas podem optar por dietas apropriadas, brinquedos para mastiga\u00e7\u00e3o, pastas de dente para pets e a escova\u00e7\u00e3o com escovas pr\u00f3prias ou gaze. Eu, particularmente, recomendo muito os brinquedos para mastiga\u00e7\u00e3o e a escova\u00e7\u00e3o com gaze (ou uma escova de dedo, [como essa](http://cdn.shopify.com/s/files/1/1199/8502/products/toothbrush3_1200x.jpg?v=1591870079)).\n\nUm v\u00eddeo demonstrativo de uma escova\u00e7\u00e3o [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=54WroRd1GiA) (em ingl\u00eas, mas o veterin\u00e1rio fala bem pausadamente, ent\u00e3o acredito que d\u00e1 pra ativar a legenda traduzida automaticamente do YouTube).\n\n# Conclus\u00e3o\n\nO foco dessa postagem n\u00e3o \u00e9 manter os dentes sempre 100% limpos com escova\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, porque sei que isso \u00e9 dif\u00edcil pra maioria dos tutores, tanto por conta da rotina, quanto por comportamento do pet. Mas **queremos deixar claro como observar os problemas e facilitar a busca por atendimento veterin\u00e1rio antes que seja tarde demais.**\n\nEnt\u00e3o tenha em mente a imagem de quando \u00e9 o limite para n\u00e3o procurar um veterin\u00e1rio. **Se os dentes do pet estiverem como na foto abaixo, ent\u00e3o j\u00e1 programe para ir ao veterin\u00e1rio ainda esse ano, ou no in\u00edcio do ano que vem, para a realiza\u00e7\u00e3o da limpeza.**\n\n[Fonte: People's Dispensary for Sick Animals](https://preview.redd.it/tj0715ses3l91.jpg?width=370&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=20ef73f4f12331c2b289f187a76e3540b90a0bb2)\n\nCuidado com a falsa impress\u00e3o de sa\u00fade, essa foto abaixo os caninos aparentam n\u00e3o ter muita forma\u00e7\u00e3o de t\u00e1rtaro, mas observe os molares e pr\u00e9-molares. Est\u00e3o carregados.\n\n[Fonte: Whimzees](https://preview.redd.it/yrjubuk7t3l91.jpg?width=1024&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=ad3525bb056fde752e78bf1c3f9831e1d1e780d9)\n\nO tema \u00e9 muito extenso, mas quis esclarecer alguns pontos que expliquem o seguinte: \n\n* Mau-h\u00e1lito em pets n\u00e3o \u00e9 comum e pode representar algum problema bucal (ou estomacal);\n* N\u00f3s, tutores, tendemos a relevar a sa\u00fade bucal porque pensamos que \u00e9 \"normal\" que os dentes do pet fiquem feios e fedidos com a evolu\u00e7\u00e3o da idade, mas n\u00e3o \u00e9;\n* Tendemos a relevar porque a evolu\u00e7\u00e3o do problema \u00e9 lenta e acabamos por nos acostumar com isso.\n\nEspero ter ajudado a esclarecer o assunto para algumas pessoas que possuem d\u00favidas sobre o tema, e tamb\u00e9m tenha facilitado a visualiza\u00e7\u00e3o do problema. Pretendo trazer mais conte\u00fado nesse estilo aqui na comunidade, esse foi o primeiro teste de formata\u00e7\u00e3o e prometo melhorar nos pr\u00f3ximos assuntos.\n\n*Qualquer pergunta, sugest\u00e3o, ou adi\u00e7\u00e3o sobre o assunto, fiquem \u00e0 vontade nos coment\u00e1rios. Muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o e cuidem bem dos seus pets.*\n\n***Cuidar de um pet exige estudo, esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o, conhecimentos assim nunca s\u00e3o demais. Ok? :)***",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x2n9ld",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "As fotos est\u00e3o demorando um pouco pra carregar no app nativo do Reddit. Ent\u00e3o n\u00e3o estranhem se inicialmente aparecer somente as refer\u00eancias das imagens.",
                "Rapaz, t\u00e1 ai um post bem interessante e informativo! Chamo a aten\u00e7\u00e3o que o problema tende a piorar conforme o tempo, pois para interven\u00e7\u00f5es maiores, \u00e9 necess\u00e1rio cirurgia e anestesia - O que para c\u00e3es com problemas no cora\u00e7\u00e3o pode ser algo bem arriscado.",
                "Amigo, voc\u00ea pode recomendar alguma bibliografia sobre a escova\u00e7\u00e3o? No est\u00e1gio eu j\u00e1 vi muito animal com t\u00e1rtaro e gengivite, c\u00e3o com tanta placa que quando voc\u00ea tira as lascas saem voando, surreal. Gato \u00e9 mais comum, e meio que piora por conta do complexo gengivite faringite felina, quando chegam apresentam uma gengivite muito proeminente, as vezes n\u00e3o comem j\u00e1 a algum tempo, os mais azarados nem \u00e1gua bebem mais.\n\nTo no s\u00e9timo semestre e at\u00e9 agora n\u00e3o vi nada sobre preventiva dent\u00e1ria, por aqui o foco maior \u00e9 em tentar tratar, sendo que informar o tutor sobre como proceder deveria ser o foco principal n\u00e9.",
                "Excelente post, muito did\u00e1tico!",
                "Oq vc acha daqueles petiscos para limpar os dentes do cachorro? Ele seria \u00fatil para a limpeza ou s\u00f3 serve para n\u00e3o deixar com mal h\u00e1lito?",
                "\u00c9 interessante pq a alimenta\u00e7\u00e3o influencia demais nisso. A disponibiliza\u00e7\u00e3o de brinquedos de diversas texturas pro animal roer e morder tamb\u00e9m.\n\nMinha cachorra tem 2 anos. Come s\u00f3 ra\u00e7\u00e3o e pat\u00ea hipoalerg\u00eanico (ela n\u00e3o consegue digerir a prote\u00edna muito bem, desde bem novinha). Ela adora roer e mastigar brinquedos, e portanto damos de tudo, desde aqueles bem duros de nylon at\u00e9 bichos de pel\u00facia. Os dentes dela s\u00e3o branquinhos, eu olho toda semana, n\u00e3o tem nenhum ac\u00famulo de t\u00e1rtaro.\n\nTenho um amigo que tem um c\u00e3o quase da mesma idade. Esse ganha de tudo, at\u00e9 molho com cebola e alho d\u00e3o pra ele, um pecado. J\u00e1 tem diversos ac\u00famulos de t\u00e1rtaro. D\u00e1 pra perceber que mais uns anos, se n\u00e3o fizerem uma limpeza, esse cachorro vai come\u00e7ar a sofrer.\n\nCachorro que come comida de gente geralmente \u00e9 bem mais suscet\u00edvel a ter esse tipo de problema...",
                "Alguma dica para conseguir escovar? Meus 3 gatos n\u00e3o deixam nem a pau",
                "Fui na mesma hora ver os dentinhos dos meus gatos, obrigado demais por trazer esse tipo de conte\u00fado pra c\u00e1!"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato para quem eventualmente passa o final de semana fora, vez ou outra vai viajar por uma semana... Tem como?",
            "selftext": "T\u00f4 apaixonado por um gatinho aqui no servi\u00e7o e fico com aquela vontade de adotar ele. Os muros de casa s\u00e3o altos mas se precisar consigo telar numa boa.\n\nO problema \u00e9 que vira e mexe vou pra outra cidade visitar a fam\u00edlia no fim de semana (e o meu tem tr\u00eas dias, se tudo der certo em breve ter\u00e1 quatro) e umas duas vezes por ano vou viajar e passo a semana fora.\n\nPor um, dois dias eu acho que ainda d\u00e1 pra deixar tudo organizado pro gato se virar sozinho, mas tr\u00eas dias? Uma semana??\n\nSei que d\u00e1 pra pedir pra algum vizinho ir l\u00e1 limpar a caixa de areia de tempos em tempos e pra ra\u00e7\u00e3o e pra \u00e1gua n\u00e3o seria dif\u00edcil bolar (ou comprar) um esquema autom\u00e1tico, mas eu n\u00e3o quero ser essa pessoa que fica envolvendo os outros, dando trabalho...\n\nQual voc\u00eas diriam ser o tempo m\u00e1ximo que d\u00e1 pra deixar um gato sozinho?\n\nSabem quanto, mais ou menos, costuma ficar a di\u00e1ria de um hotel de animais (seja num hotelzinho, mesmo, seja aquelas pessoas que fazem isso \\[de forma adequada\\] na pr\u00f3pria casa)?\n\nPor um lado eu queria muito adotar ele, por outro n\u00e3o quero correr o risco de dar uma vida pior do que ele poderia ter (porque eu sei que logo ele ser\u00e1 adotado \\[\u00e9 lindinho e super carinhoso\\], e corre o risco de ser por algu\u00e9m que poderia dar as condi\u00e7\u00f5es ideais pra ele).\n\nQualquer outra considera\u00e7\u00e3o nesse sentido \u00e9 muito bem-vinda.\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/nd2uv0wql3l91.jpg?width=960&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=020023c123b3ebe65dc12fdfd877d5097bb06b2e",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x2m5xf",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "Acho que dois dias seria o m\u00e1ximo pra deixar sozinho. Se vc tiver condi\u00e7\u00f5es contrate um pet sitter, eles vem uma vez por dia, botam comida, limpam a caixa de areia e brincam. Ja fiz isso algumas vezes e recomendo.",
                "Cara, paga algu\u00e9m pra ir na tua casa todo dia trocar \u00e1gua e comida deles, dar uma brincada. Tenho um casal de amigos que viaja de vez em quando e tem 2 gatos. Eles pagam uma outra amiga nossa pra ir l\u00e1 todo dia dar uma olhada neles.\n\nEu tenho uma cachorrinha e saio quase todo final de semana. Se vejo que vou ficar muito tempo fora, levo ela num hotel pra c\u00e3es que tem aqui perto de casa. \u00c9 o mesmo lugar onde ela ficar durante a semana, ela adora.\n\nN\u00e3o deixa os bichos mto sozinhos n\u00e3o. Mesmo que gato seja um pouco mais independente, eles sentem falta de ver algu\u00e9m todo dia...",
                "Pet sitter ou vizinho/amigo pra dar uma passada e tomar conta resolve.",
                "tem, hj em dia da pra contratar um pet sitter ou deixar num hotel para animais. custa meio caro, mas pelo menos vc n\u00e3o deixa de fazer suas coisas",
                "Uma op\u00e7\u00e3o \u00e9, se for um lugar seguro, levar ele com voc\u00ea. Ele precisa ser acostumado a viajar, \u00e9 sempre bom consultar um veterin\u00e1rio antes, pra saber se ele tem alguma rea\u00e7\u00e3o adversa a calmantes, ou se seria uma forma de fazer a viajem mais tranquila. Caixa de transporte pr\u00f3pria \u00e9 meio cara, mas \u00e9 um investimento duradouro pra essas coisas.\n\nSobre pre\u00e7o de hotel/pet sitter, depende de onde voc\u00ea mora. J\u00e1 deixei minha gata em um uma vez, e ela era particularmente antissocial com outros gatos na \u00e9poca, e mesmo assim correu tudo bem. Na \u00e9poca, em um bairro bacana de BH, foi por volta dos 30/dia. Mas isso tem uns 3 anos j\u00e1.\n\nEu j\u00e1 deixei v\u00e1rias viagens pra l\u00e1 por causa dos meus tr\u00eas beb\u00eas, ent\u00e3o entendo como \u00e9 importante essa preocupa\u00e7\u00e3o.",
                "vc n tem nenhum parente/amigo de confian\u00e7a q pode ir uma vez por dia s\u00f3 pra colocar ra\u00e7\u00e3o e limpar caixa de areia?",
                "N\u00e3o deixa teu bicho sozinho, pelamor, \u00e9 perigoso. Se voc\u00ea cai viajar e tem um pet ou algum parente teu fica l\u00e1 ou tu paga algu\u00e9m\n\nBichinho \u00e9 mt responsabilidade e eles sofrem mt.",
                "Estou morando no Paran\u00e1 e minha fam\u00edlia em S\u00e3o Paulo, levo meus gatinhos comigo pelo menos uma vez por m\u00eas. Viajo bastante tamb\u00e9m e pelo airbnb sempre deu certo encontrar lugares bons e que aceitassem eles. Quando estou com minha fam\u00edlia, se for passar um fim de semana fora, deixo com eles, mas mais que isso meu grudinho e eu n\u00e3o aguentamos e opto por levar. \nEu tenho um gato de um ano e meio que adotei nen\u00e9m e ele sempre foi pra todo lugar comigo, agora que tenho passado mais tempo longe dele (algumas horas do dia) eu adotei outro para fazer companhia para ele, o que deu super certo porque ele n\u00e3o fica mais ansioso por qualquer sa\u00edda minha e eu tbm n\u00e3o kkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de rastreador para cachorro",
            "selftext": "Realizei a compra da caixa de transporte, mas gostaria de ter uma confian\u00e7a maior sobre a localiza\u00e7\u00e3o do meu cachorro, basicamente para evitar dores de cabe\u00e7a de mala sendo extraviada. Mala que, neste sentido, seria um animal!\n\nE tamb\u00e9m para garantir que vou conseguir localizar o pet se ele se perder na cidade para onde vamos viajar. Ele vai estar num local novo e j\u00e1 quero minimizar as chances de perd\u00ea-lo.\n\nEnfim, gostaria de uma recomenda\u00e7\u00e3o de rastreadores, a prova d'\u00e1gua e com suporte \u00e0 GSM (chip).",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x1kbk4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Continua\u00e7\u00e3o \"Evitem Hospital Popular de Medicina Veterin\u00e1rio\" - Meu gato faleceu, preciso de ajuda.",
            "selftext": "Pessoal, infelizmente o meu gato Mises de 6 anos faleceu no dia 17/08 depois de ter tido alta do HPMV. Eu o internei em uma outra cl\u00ednica veterin\u00e1ria mas infelizmente o quadro dele era cr\u00edtico e veio a falecer. \nEu tenho grandes suspeitas de neglig\u00eancia do HPMV visto o estado em que ele foi dado alta e a omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es importantes. Todo o caso est\u00e1 detalhado nessa [cronologia](https://1drv.ms/w/s!ArDNHB-TYMbOhM0uViWSXBI6TZ8M5g?e=xuAWf0). **Esse caso \u00e9 complexo ent\u00e3o fica dif\u00edcil eu escrever um resumo. A cronologia possui detalhes como exames, v\u00eddeos e tudo que ocorreu.**\nPor favor, preciso saber a opini\u00e3o m\u00e9dica de voc\u00eas e se \u00e9 poss\u00edvel algum tipo de a\u00e7\u00e3o legal.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "x04d1v",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Recomendo a postagem no /r/ConselhosLegais tamb\u00e9m, meu posicionamento aqui ser\u00e1 um tanto quanto imparcial porque entendo que h\u00e1 v\u00e1rios por\u00e9ns a serem analisados e n\u00e3o posso julgar o trabalho de outro m\u00e9dico veterin\u00e1rio caso n\u00e3o tenha nenhum erro cient\u00edfico na conduta. Caso contr\u00e1rio posso causar uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e prejudicar o projeto como um todo aqui.\n\nSobre a aus\u00eancia de seda\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do ultrassom, \u00e9 comum que aconte\u00e7a, porque, dependendo da seda\u00e7\u00e3o e do quadro atual do felino, o uso de determinados f\u00e1rmacos pode ser arriscado. J\u00e1 sobre as tentativas de pun\u00e7\u00e3o da veia, \u00e9 relativamente comum que aconte\u00e7a falhas no acesso. A coleta de sangue em pets tem diversas vari\u00e1veis, tanto anat\u00f4micas quanto fisiol\u00f3gicas (idade, desidrata\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, etc.) que podem dificultar muito o acesso.\n\nAgora, de resto, e eu como tutor de gato tamb\u00e9m, terminei a leitura angustiado e senti completo al\u00edvio quando come\u00e7ou a citar sobre o desenrolar da hist\u00f3ria com o Alexandre.\n\n**Minha recomenda\u00e7\u00e3o:** se o seu interesse \u00e9 ir sim mais a fundo com isso, ent\u00e3o pe\u00e7a o laudo completo do Hospital Veterin\u00e1rio, pe\u00e7a o laudo completo para o Alexandre, entre em contato com um/a advogado/a e um perito veterin\u00e1rio (talvez o advogado consiga indicar um). N\u00e3o vou julgar os veterin\u00e1rios respons\u00e1veis, nem os procedimentos realizados, porque n\u00e3o tenho conhecimento total do ocorrido.\n\n*Lamento muito sua perda e desculpa pela minha resposta limitada aqui, espero ter ajudado de alguma forma.*",
                "Poxa, eu li a cronologia e fiquei bem triste :( Sinto muito pelo Misses",
                "Pergunta no r/ConselhosLegais",
                "Bom dia amigo! Inicialmente, sinto muito pela sua perda!\n\nAqui na minha cidade eu tenho visto muitos relatos p\u00e9ssimos de cl\u00ednicas 24 horas, acho que o pessoal t\u00e1 atendendo com pouco funcion\u00e1rio e n\u00e3o d\u00e1 conta. Fora isso, as vezes passam exames desnecess\u00e1rios ou s\u00f3 erram mesmo.\n\nO erro m\u00e9dico n\u00e3o sei se seria por imper\u00edcia ou se por sobrecarga da equipe.\n\nNesse caso seu gato claramente teve uma uremia grav\u00edssima, quadro de urg\u00eancia que o pessoal do primeiro atendimento n\u00e3o deu muita bola, infelizmente. N\u00e3o deu pra ver os primeiros hemogramas, s\u00f3 a urinalise e a ultrassonografia.\n\nN\u00e3o sei se viram o gato urinando l\u00e1 uma vez e j\u00e1 achavam que tava bom, n\u00e3o tem como saber o volume e as circunst\u00e2ncias. Mas j\u00e1 vi casos de liberar o animal urinando e ele n\u00e3o urinar em casa, a uretra \u00e9 bexiga ficam t\u00e3o inflamados que os coitados sentem uma dor terr\u00edvel. Contudo, como voc\u00ea falou que ele j\u00e1 tava apresentando sinais neurol\u00f3gicos ao chegar em casa eu tenho minhas d\u00favidas se ele urinou bem mesmo quando internado.",
                "Li o relato com bastante dor no cora\u00e7\u00e3o. E a todo momento com a esperan\u00e7a de que ele fosse melhorar e sair dessa (mesmo j\u00e1 sabendo do falecimento). Sinto muit\u00edssimo. Espero que v\u00e1 em frente, processe o hospital veterin\u00e1rio e que os respons\u00e1veis por esse descaso percam seus registros como veterin\u00e1rios."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata revoltada parte 2",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wxsb7v",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "A m\u00e3e desse sujeito passou a estranhar ele dps q teve a castra\u00e7\u00e3o dele. Eu achei q com o tempo iria melhorar mas foi o contr\u00e1rio. Ela passou tb a atacar os outros gatos aqui. P piorar ainda mais, se mudou com a dona, mas como a mulher mal d\u00e1 comida, ela vem aqui em casa qdo n\u00e3o se aguenta mais de fome. Ser\u00e1 que ainda tem como ela voltar a ser a gata bem mansa que costumava ser? Agora ela at\u00e9 tentar atacar a gente al\u00e9m dos gatos e antes era a calma em pessoa.",
                "Quando foi a castra\u00e7\u00e3o? \n\nCastra\u00e7\u00e3o implica tamb\u00e9m em altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e hormonais (at\u00e9 porque \u00e9 retirado os \u00f3vulos e test\u00edculos, ambos s\u00e3o produtores de v\u00e1rios horm\u00f4nios, assim como est\u00e3o envolvidos em v\u00e1rios ciclos hormonais). \n\nPode ser tamb\u00e9m que a cirurgia foi um evento traum\u00e1tico (o que \u00e9 compreens\u00edvel n\u00e9) e isso est\u00e1 refletindo em mudan\u00e7as comportamentais. Voc\u00ea menciona que a dona n\u00e3o d\u00e1 comida adequadamente, isso tamb\u00e9m pode influenciar no comportamento (por gerar uma situa\u00e7\u00e3o de stress).\n\nNo geral, eu recomendaria fazer um check up completo s\u00f3 pra ter certeza que t\u00e1 tudo em ordem. Se est\u00e1 tudo em ordem, ent\u00e3o partir para uma consulta com um comportamentalista para entender esses comportamentos e como trabalhar eles."
            ]
        },
        {
            "title": "Gatos de Rua",
            "selftext": "Moro a um ano e meio em minha atual casa e alguns gatos acabam invadindo minha garagem e lotando de coco na areia daqui mas eles s\u00f3 chegam a noite, t\u00eam alguma recomenda\u00e7\u00e3o/dicas de como resgatar eles pra alguma institui\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wxcfi9",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Eu imagino que se vc entrar em contato com alguma dessas institui\u00e7\u00f5es, ou com alguma uvz perto da sua casa, eles v\u00e3o te dar instru\u00e7\u00f5es de como proceder para a doa\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo recolhimento desses animais.",
                "gosto muito de gatos mas infelizmente atualmente estou desempregado e sem condi\u00e7\u00f5es de manter essas criaturinhas",
                "Voc\u00ea pode entrar em contato com a prefeitura da cidade e pedir indica\u00e7\u00e3o do melhor \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel a\u00ed na sua regi\u00e3o. Em algumas cidades/regi\u00f5es as ONGs fazem esse papel, outras \u00e9 o CCZ (centro de controle de zoonoses), UVZ (unidade de vigil\u00e2ncia de zoonoses), ou a pr\u00f3pria prefeitura. Depois de informado, entre em contato por telefone ou pessoalmente com o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel e pe\u00e7a as instru\u00e7\u00f5es. N\u00e3o fa\u00e7a o resgate e leve-os antes disso.\n\nProvavelmente quem far\u00e1 o resgate ser\u00e3o os respons\u00e1veis da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. Prefiro n\u00e3o citar sobre m\u00e9todos de captura para o resgate, porque outras pessoas podem encontrar as instru\u00e7\u00f5es aqui e fazer mal para algum animal em situa\u00e7\u00e3o de rua.\n\nE, caso seja um CCZ/UVZ, pergunte, se voc\u00ea fizer o resgate do pet e levar pra eles, se n\u00e3o ser\u00e1 considerado ado\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria (alguns CCZs consideram ado\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria caso voc\u00ea alimente ou leve o pet ao veterin\u00e1rio, o que impede a entrega do pet para o centro)."
            ]
        },
        {
            "title": "Veterin\u00e1rios, me ajudem! Meu gato teve uma parada cardiorrespirat\u00f3ria ap\u00f3s tratar um edema pulmonar.",
            "selftext": "\nOl\u00e1 pessoal! \nH\u00e1 aproximadamente 2 meses descobri que meu gato sofria de cardiomiopatia retrativa, que vinha causando efus\u00e3o pleural e edema pulmonar. Ele ficou internado durante dois dias, onde foi realizada a toracocentese. O que eu achei estranho, \u00e9 que ap\u00f3s a retirada do l\u00edquido livre, ele estava pior. O que foi o oposto do que ouvi falar. Foi dito durante uma live que ap\u00f3s a retirada do l\u00edquido, a melhora deve ser imediata. Tamb\u00e9m foi aplicada a furosemida, por conta do edema(l\u00edquido dentro do pulm\u00e3o). Apesar da piora, ele foi estabilizado e teve alta. \nDurante dois meses ele foi tratado com Furolisin 10mg, duas vezes ao dia e 1/4 de Clopidogrel uma vez ao dia para evitar trombos. E estava tudo bem, at\u00e9 antes de ontem, quando eu notei a respira\u00e7\u00e3o dele diferente (como da primeira vez, quando foi descoberto o l\u00edquido), e corri com ele pra cl\u00ednica. Apesar da respira\u00e7\u00e3o estar diferente, um pouco de esfor\u00e7o e acelerada, meu gato estava bem, fazendo tudo normal, o que me levou a crer que daria tudo certo, no fim.\nAo ser atendido, a veterin\u00e1ria logo identificou o edema pulmonar e subiu com ele pro oxig\u00eanio e aplicou a furosemida. Ap\u00f3s um tempo, foi realizada a toracocentese (n\u00e3o saiu l\u00edquido) e ela me informou que n\u00e3o havia mais l\u00edquido livre e que iria realizar um ultrassom para ver como estava o pulm\u00e3o. Me informou tamb\u00e9m que fez o uso de um vasodilatador para ajudar pois ele havia descompensado, e que estavam olhando a press\u00e3o dele a cada 5 minutos, pois pode abaixar a press\u00e3o.\nDurante esse atendimento, houve alguns problemas com outros tutores que estavam no local, por conta do atendimento, visto que ela era a \u00fanica veterin\u00e1ria no local atendendo 4 animais em estado de emerg\u00eancia com a ajuda de estagi\u00e1rios.\nIsso \u00e0s 2 da manh\u00e3. 8 horas eu recebi a liga\u00e7\u00e3o informando que o meu gato faleceu e depois fui informada que ele faleceu por volta das 3 devido uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.\nEu j\u00e1 fiz muitas pesquisas desde ent\u00e3o, mas n\u00e3o consegui encontrar algo que respondesse as minhas d\u00favidas. Ent\u00e3o por meio dessa mensagem, pe\u00e7o ajuda daqueles que entendem do assunto, para talvez conseguir entender o que pode ter acontecido.\nEu queria saber, se com base no que eu relatei, existe alguma possibilidade de ter ocorrido algum erro, se teria como ser resolvido de uma forma, sem que o meu gatinho viesse \u00e0 \u00f3bito. \nEst\u00e1 sendo um choque pra mim, saber que apesar do edema, ele estava bem quando levei ele l\u00e1, e ao ser tratado, ele piorou e faleceu. N\u00e3o me parece certo isso.\nEm todos os lugares que eu fiz as minhas pesquisas, est\u00e1 informando, que se n\u00e3o tratado a tempo, o edema pode levar a morte. Mas ele n\u00e3o estava em estado grave, com base nisso acredito que deveria ter tido sucesso no tratamento. Posso estar totalmente errada, mas gostaria de uma segunda opini\u00e3o, porque se foi algum erro ou por falta de mais profissionais no local, acredito que a cl\u00ednica omitiria o que de fato aconteceu.\n\nA minha maior preocupa\u00e7\u00e3o vem do fato do meu gato j\u00e1 ter passado por isso pela primeira vez e n\u00e3o faleceu. Porque ele faleceu desta vez?\n                                          \n\nE se, por um acaso, isso na verdade for comum, gostaria que me explicassem porque, com a retirada do l\u00edquido, o meu gato desenvolveu MAIS l\u00edquido no pulm\u00e3o, pior do que antes, levando ele a ter uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.\n\nSe possu\u00edrem alguma d\u00favida, deixem nos coment\u00e1rios.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wx28di",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "# Respondendo as perguntas:\n\n>***A minha maior preocupa\u00e7\u00e3o vem do fato do meu gato j\u00e1 ter passado por isso pela primeira vez e n\u00e3o faleceu. Porque ele faleceu desta vez?***\n\n* A Cardiomiopatia Restritiva tem uma sobrevida pequena mesmo, sendo que, ap\u00f3s o primeiro diagn\u00f3stico, alguns gatos podem viver relativamente bem durante 1 ano. Ap\u00f3s o surgimento dos sintomas (pacientes sintom\u00e1ticos), a m\u00e9dia de sobrevida \u00e9 de 30 dias (ou menos). Infelizmente a condi\u00e7\u00e3o do animal tende a fragilizar bastante no decorrer do per\u00edodo e isso influencia diretamente na resist\u00eancia dele ao problema.\n\n>***E se, por um acaso, isso na verdade for comum, gostaria que me explicassem porque, com a retirada do l\u00edquido, o meu gato desenvolveu MAIS l\u00edquido no pulm\u00e3o, pior do que antes, levando ele a ter uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.***\n\n* \u00c9 muito comum na maioria das cardiomiopatias. Vou tentar explicar de uma forma bem b\u00e1sica pra descrever melhor, mas n\u00e3o \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o mais cientificamente correta. De modo geral, quando h\u00e1 cardiomiopatias, acontece uma altera\u00e7\u00e3o da \"mec\u00e2nica\" do cora\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o ocorre mudan\u00e7as no tempo de perman\u00eancia do sangue no cora\u00e7\u00e3o (por batimentos mais fracos, dilata\u00e7\u00e3o, fraqueza da musculatura card\u00edaca, etc.). Isso pode causar um aumento na press\u00e3o hidrost\u00e1tica vascular (basicamente a press\u00e3o que o sangue exerce sobre a parede dos vasos sangu\u00edneos) ou obstru\u00e7\u00e3o card\u00edaca, ocorrendo a chamada \"efus\u00e3o/derrame pleural\".\n   * \u00c9 um t\u00f3pico bastante extenso e tem causas variadas, tentei explicar somente aquela envolvida na prov\u00e1vel situa\u00e7\u00e3o do seu gato. Essa explica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem finalidade cient\u00edfica, mas sim pra facilitar a descri\u00e7\u00e3o/ilustra\u00e7\u00e3o pra voc\u00ea.\n\nSe tiver mais d\u00favidas fique \u00e0 vontade pra perguntar. E meus sentimentos pela sua perda, espero que tudo melhore na sua rotina em breve, entendo sua situa\u00e7\u00e3o.",
                "Bom dia!\n\nAmigo, sou estudante do 7 semestre. Olhando a terap\u00eautica aplicada e o seu relato pra mim parece tudo ok, n\u00e3o sei dizer se poderia ter  sido utilizado um outro plano terap\u00eautico para o caso. Nesse ponto, j\u00e1 que ele estava com um problema card\u00edaco e ele foi submetido a uma terapia de suporte a fim de resolver o edema pulmonar inicial e impedir que novos ocorrecem, seria interessante ele ter sido acompanhado por um cardiologista.\n\nProblemas card\u00edacos exigem acompanhamento preciso j\u00e1 que o sistema cardiovascular interfere em todos os outros. Uso de diur\u00e9tico constante exige balan\u00e7o h\u00eddrico perfeito, garantir que ele t\u00e1 com os eletr\u00f3litos em n\u00edveis satisfat\u00f3rios, e rim e f\u00edgado em perfeito estado.\n\nEmbora ele tivesse dado a impress\u00e3o que ele estava bem depois do primeira alta, para mim ele estava, como voc\u00ea mesmo falou, estabilizado. Como o problema card\u00edaco era a doen\u00e7a de base dessas altera\u00e7\u00f5es, sem um tratamento preciso ele poderia ter uma reicidiva de algum sinal visto anteriormente a qualquer momento.\n\nEnt\u00e3o eu acho que os colegas n\u00e3o fizeram nada de errado, pra mim ele foi muito guerreiro e sobreviveu no primeiro momento e conseguiu ficar mais dois meses com voc\u00ea. N\u00e3o sei o que lhe informaram sobre o quadro a respeito do progn\u00f3stico, se sugeriram o encaminhamento a um cardiologista, se receitaram dieta, soro, ou outros exames complementares. Voc\u00ea pode tamb\u00e9m depois sentar com o m\u00e9dico e tentar discutir o caso, ou pedir os prontu\u00e1rios e levar para um outro colega para uma segunda opini\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata s\u00f3 come ra\u00e7\u00e3o com \u00e1gua batido",
            "selftext": "Pessoal minha gata comia ra\u00e7\u00e3o normal mas de uns tempos pra c\u00e1 come\u00e7ou a n\u00e3o querer comer mais ela vai pelica come bem pouco , a\u00ed decidi fazer ra\u00e7\u00e3o com \u00e1gua quente bater e vira tipo um pat\u00ea coloco as vezes cenoura e ab\u00f3bora que ela gosta bastante pra deixar mais nutritivo e agora ela s\u00f3 anda comendo assim . Ser\u00e1 que ela enjoou da ra\u00e7\u00e3o seca ou algo assim ?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wx0zhe",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Tem diversas possibilidades aqui, mas gatos tendem a reduzir o apetite no come\u00e7o de problemas renais, ou sob desinteresse da ra\u00e7\u00e3o e comumente em casos de problemas bucais. Ela fez o check-up esse ano j\u00e1? Se ainda n\u00e3o, \u00e9 essencial que seja feito, principalmente para a realiza\u00e7\u00e3o de um exame de sangue e bioqu\u00edmico, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o da cavidade bucal.\n\nPets acima de 2 ou 3 anos j\u00e1 come\u00e7am a apresentar sintomas de doen\u00e7a periodontal em alt\u00edssima frequ\u00eancia (70 a 80% dos casos) e, muitas vezes, a redu\u00e7\u00e3o do interesse alimentar est\u00e1 relacionado com esses problemas em est\u00e1gios avan\u00e7ados (por volta dos 5 ou 6 anos de idade do pet).\n\n***\u00c9 essencial averiguar melhor essa quest\u00e3o.***",
                "Existe uma possibilidade de sua gata ter alguma doen\u00e7a periodontal. Voc\u00ea j\u00e1 fez um check up, incluindo boca e dentes, nela para confirmar se t\u00e1 tudo em ordem com ela?"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu pinscher n\u00e3o come direito",
            "selftext": "Tenho um pinscher desde 2015, e nunca escovamos os dentes dele, pq ele n\u00e3o deixa. Recentemente eu percebi que ele n\u00e3o est\u00e1 comendo direito, as vezes passa um dia sem comer, mas depois volta. N\u00e3o sei se a ra\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito dura para ele, j\u00e1 troquei a marca e tentei molhar com \u00e1gua quente (o que ficou pior pois quando ela endureceu, ficou toda grudada). Dou comida duas vezes ao dia pra ele: uma de manh\u00e3 e outra 19:00 horas. Tem dia q coloco a ra\u00e7\u00e3o pra ele de manh\u00e3 e fica o dia inteiro. Quando vejo q ele n\u00e3o come direito, dou um pouco de p\u00e3o franc\u00eas pra ele, ele acaba comendo. \nO que est\u00e1 acontecendo com ele? \u00c9 normal o cachorro passar alguns dias sem comer? Ou n\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ww6lr1",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 normal e exige aten\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria. Vou citar somente sobre a quest\u00e3o da boca, porque o u/Srhards j\u00e1 citou sobre outros aspectos importantes que precisam ser levados em conta tamb\u00e9m.\n\nMas vale lembrar que 80% ([88%](https://www.scielo.br/j/rceres/a/Q3YpNc3brQJGmgxNtjsrQ6G/?lang=en) no Hospital Veterin\u00e1rio de Vi\u00e7osa; na cl\u00ednica onde atuo a preval\u00eancia \u00e9 de 74%) dos c\u00e3es acima de 2 anos j\u00e1 come\u00e7am a apresentar algum problema odontol\u00f3gico (mais especificamente de doen\u00e7a periodontal). Inclusive muitas pessoas pensam que os c\u00e3es tornam-se mais seletivos com o alimento ap\u00f3s ficarem mais velhinhos/adultos, s\u00f3 que isso \u00e9 comumente relacionado com problemas bucais.\n\nEnfim, 2 dias sem comer n\u00e3o \u00e9 normal, c\u00e3es geralmente comem tranquilamente 2x ao dia. E seu pet precisa sim de um check-up. Leve ele antes que a situa\u00e7\u00e3o piore e prejudique drasticamente a qualidade de vida, sa\u00fade e bem estar dele, al\u00e9m de evitar que os custos de um poss\u00edvel tratamento aumente consideravelmente, ok?",
                "N\u00e3o \u00e9 normal. Teve febre? Encontrou algum Carrapato recentemente? Leva ele pra passear frequentemente ou no petshop? Como t\u00e1 o esquema vacinal dele? Tem muita coisa que  pode causar a falta de apetite, vale uma consulta antes que eles fique piorzinho"
            ]
        },
        {
            "title": "minha gata est\u00e1 louca",
            "selftext": "oii pessoal, boa noite, tenho uma duvida. tenho uma gata que foi adotada ha algum tempo (temos 4 e ela foi a ultima), ja esta castrada, mas fica louca querendo sair de casa e ja esta enlouquecendo a gente. as outras gatas sao tranquilas, mas ela nao. nao sabemos mais oq fazer, nao tem como sequer abrir a sacada ou janela pro apartamento tomar um ar q ela insiste em fugir. qnd esta tudo fechado ela fica louca miando parecendo que esta no cio, oq esse comportamento quer dizer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ww5grp",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Oi! **Antes de tudo, ao pessoal que ler aqui e que ainda n\u00e3o teve resposta das postagens:** vou responder em breve, muita correria aqui e nos pr\u00f3ximos 2 dias vou estar mais tranquilo pra escrever aqui.\n\n# Enfim, indo para a resposta:\n\nSe ela tem comportamento de que est\u00e1 no cio (o que me transparece ser o caso tamb\u00e9m, mesmo sem maiores detalhes), recomendo que verifique sobre a possibilidade da *\"s\u00edndrome do ov\u00e1rio remanescente\"*. Isso se d\u00e1, por vezes, por imper\u00edcia veterin\u00e1ria na t\u00e9cnica cir\u00fargica que n\u00e3o faz a remo\u00e7\u00e3o completa do tecido ovariano, tendo a recorr\u00eancia do cio mesmo depois de castrada.\n\nLembrando que n\u00e3o necessariamente \u00e9 por imper\u00edcia, \u00e0s vezes as condi\u00e7\u00f5es na castra\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram favor\u00e1veis e acabou acontecendo de n\u00e3o haver a remo\u00e7\u00e3o total do ov\u00e1rio.\n\n***Isso precisa ser averiguado por um m\u00e9dico veterin\u00e1rio antes de tomar qualquer abordagem sobre o aspecto comportamental.***",
                "Conv\u00e9m falar c o vet pk n e suposto esse comportamento, quanto as janelas seria boa ideia meter uma rede de prote\u00e7\u00e3o ou mosquiteira para vcs poderem abrir as janelas sem que ela saia de casa"
            ]
        },
        {
            "title": "Cotovelo inchado de cachorro",
            "selftext": "Boa noite, tenho uma cachorra vira-lata de grande porte, e agora no final da tarde notei que a regi\u00e3o do cotovelo dianteiro dela, estava inchado e provavelmente do atrito dela se levantar e se deitar arranhou um pouco a pele e est\u00e1 sangrando. Atualmente estou sem condi\u00e7\u00f5es financeiras para lev\u00e1-la urgente ao veterin\u00e1rio, pois ainda estou me recuperando das perdas por conta de uma enchente que levou tudo o que tinha. Estou cuidando com compressas geladas e dipirona para dor. Percebi que desinchou um pouco, mas ainda estou muito preocupada, posso dar anti-inflamat\u00f3rio pra ela? Tenho aqui uma cartela de anti-inflamat\u00f3rio (prednisona) de uso veterin\u00e1rio de um problema anterior., tudo bem dar pra ela pra poder desinchar o cotovelo?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ww06ky",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Alprazolam \u00e9 realmente seguro para c\u00e3es?",
            "selftext": "Boa tarde gente. O veterin\u00e1rio passou  Alprazolam de humano para a cadela da minha m\u00e3e, ela est\u00e1 obesa (40Kg) e sofre muito quando tem fogos devido a umas festividades que esta acontecendo na cidade, dai o veterin\u00e1rio passou,  deram o rem\u00e9dio a ela e ela ficou tranquila. Ai vai ter outro jogo e queria saber se pode continuar dando nessas ocasi\u00f5es, se \u00e9 seguro ou n\u00e3o pode ser administrado assim (1 mg no dia) ? Desde j\u00e1 obrigada.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wvwbhu",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, n\u00e3o posso opinar sobre dosagem, porque isso varia de protocolo para protocolo e situa\u00e7\u00f5es distintas. O Alprazolam pode ser utilizado, mas a recomenda\u00e7\u00e3o do uso recorrente deve ser indicada somente pelo veterin\u00e1rio respons\u00e1vel. A dosagem acima do recomendado, ou para c\u00e3es mais sens\u00edveis, pode causar diversas rea\u00e7\u00f5es, incluindo coma e morte.\n\nMinha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que voc\u00ea pergunte ao veterin\u00e1rio se pode continuar dando nessas ocasi\u00f5es, porque \u00e9 imposs\u00edvel eu afirmar que sim sem ter o hist\u00f3rico completo do seu pet.\n\nO aspecto da obesidade \u00e9 um fator importante a ser levado em conta sobre a administra\u00e7\u00e3o do medicamento, porque o uso em dosagens equivocadas pode causar hipotens\u00e3o e, tamb\u00e9m, depress\u00e3o respirat\u00f3ria.\n\nAh, e recomendo iniciar um treinamento de dessensibiliza\u00e7\u00e3o na cadelinha dela, isso consiste em colocar os sons de fogos em um volume quase impercept\u00edvel e ir aumentando o volume ao longo dos meses at\u00e9 que ela esteja dessensibilizada ao som (uma explica\u00e7\u00e3o beeem resumida)."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato doido",
            "selftext": "Eu sei que muitos gatos tem esses \"ataques de loucura\" e precisam liberar a energia deles.\nMas o problema \u00e9 que ele fica tentando me arranhar e me morder meus p\u00e9s, as veses preciso fazer alguma coisa e ele fica nos nossos p\u00e9s, e quando corro para brincar com ele tenho muito medo de ele se machucar e eu pisar nas patinhas dele.\nTem agum jeito de ensinar ele a n\u00e3o ficar nos nossos p\u00e9s ?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wvpbz7",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Olha, eu n\u00e3o sei se d\u00e1 pra ensinar e n\u00e3o sou veterin\u00e1ria, mas vou te falar minha experi\u00eancia como tutora. Eu n\u00e3o gosto de correr enquanto brinco com minhas gatas, justamente por esse motivo. Eu brinco com bolinhas ou varetas e eu uso varetas bem longas, pra n\u00e3o precisar ficar andando muito. Eu sempre improvisei, colava 2 daquelas palitinhos de comida japonesa, mas recentemente eu comprei um brinquedo um pouquinho mais caro mas MUITO bom, que \u00e9 super longo e perfeito pra isso. Eu tamb\u00e9m prefiro brincar com elas numa superf\u00edcie mais alta (eu em p\u00e9 no ch\u00e3o e elas na cama, no sof\u00e1, etc).\n\n\n\nEu n\u00e3o gosto de brincadeira boba nos meus p\u00e9s e eu tenho uma gata que tem essa mania. Quando ela vem fazer em mim, eu fico im\u00f3vel, fa\u00e7o um barulho alto e imediatamente paro de interagir com ela. Eu fa\u00e7o isso quando quero corrigir qualquer comportamento indesejado. Quando elas est\u00e3o agitadas demais, eu chego a colocar quem estiver causando num quarto fechado sozinha, at\u00e9 acalmar e n\u00e3o falo um A com ela enquanto t\u00f4 fazendo isso. Deixo no m\u00e1ximo uns 5 min, \u00e9 o suficiente. Quando vc estiver andando em casa e seu gato chegar do nada pra atacar seu p\u00e9, tente fazer isso. Aqui em casa ajudou.\n\n\n\nSe ele for filhote, talvez demore um pouco pra esse comportamento melhorar. At\u00e9 l\u00e1, fique atento aos padr\u00f5es. Pode ser que haja uma porta na sua casa que, toda vez que vc passa por ela, seu gato venha correndo (estou dando esse exemplo pq aqui em casa acontece exatamente isso). Acho que com o tempo a gente acostuma e lida melhor. Quando eu passo por essa porta, eu automaticamente venho andando, paro por uns milissegundos at\u00e9 minha gata passar por mim que nem um jatinho e depois sigo andando e eu nem penso sobre isso, s\u00f3 fa\u00e7o sem querer."
            ]
        },
        {
            "title": "gatinha tremendo",
            "selftext": "Gente adotei uma gatinha da rua a dois meses e pouco, dei duas doses de verm\u00edfugo j\u00e1, vacinei com a qu\u00edntupla, fiz exame de felv (deu negativo) e o veterin\u00e1rio disse na consulta (a tr\u00eas dias) que ela e saud\u00e1vel mas achou a barriga dela muito durinha e me recomendou outro tipo de verm\u00edfugo, que vou comprar assim que puder. Mas tenho percebido ela tremendo (mas o nariz n\u00e3o fica frio, n\u00e3o sei se \u00e9 de frio) e esses dias notei que os bigodinhos dela est\u00e3o ralos. Tenho medo de ser alguma coisa mas n\u00e3o tenho recursos pra levar ela pela segunda vez ao Vet esse m\u00eas (\u00e9 minha realidade), o que ser\u00e1 que pode significar? Ela tem acesso a vontade a ra\u00e7\u00e3o e \u00e1gua corrente, eu brinco com ela todo dia, limpo a caixinha, trato com muito carinho, mas n\u00e3o tenho ideia do que pode ser. N\u00e3o tenho nenhum outro pet e ela n\u00e3o tem acesso a rua, quando vai no quintal eu supervisiono (de medo dela subir o muro ou sair, apesar de n\u00e3o ser t\u00e3o f\u00e1cil). Vi uma pulga nela esses dias tamb\u00e9m. T\u00f4 super neur\u00f3tica dela ter alguma coisa, me ajudem, estou viajando? \u00c9 a primeira vez q tenho um gatinho",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wv9uid",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Voc\u00ea passou com seu vet h\u00e1 tr\u00eas dias, fez consulta, exame, vacina - ele te deve um pouco de aten\u00e7\u00e3o e respostas. Fale com ele e veja se \u00e9 poss\u00edvel fazer retorno. Esse tremor pode ser N coisas que n\u00e3o d\u00e1 para diagnosticar facilmente por uma descri\u00e7\u00e3o escrita, pois h\u00e1 muitas vari\u00e1veis, e como ele j\u00e1 a viu pessoalmente antes, poder\u00e1 fazer um comparativo.",
                "tem que dar o verm\u00edfugo que o vet falou pra dar e tem que colocar uma pipeta antipulgas e anticarrapaticida nela, uma apropriada pra idade \n\nJ\u00e1 marca uma consulta no veterin\u00e1rio p\u00fablico, mesmo que leve meses, voc\u00ea j\u00e1 precisa marcar",
                "Fez hemograma? A temperatura t\u00e1 normal ou t\u00e1 abaixo de 38,5? Pelo hist\u00f3rico de pulga acho que mycoplasmose entra como suspeita.",
                "Como outro coment\u00e1rio disse, volta no veterin\u00e1rio.  Retorno em vet \u00e9 de gra\u00e7a dentro de um m\u00eas, igual m\u00e9dico humano (para dar tempo de voltar com os exames, ver o resultado das medica\u00e7\u00f5es e tals). Tem uns que n\u00e3o d\u00e3o um m\u00eas, mas uma semana \u00e9 o m\u00ednimo pois algo pode ter passado batido."
            ]
        },
        {
            "title": "Tenho 4 gatos e 1 deles est\u00e1 com rinotraque\u00edte. Ele j\u00e1 est\u00e1 melhor, mas outro gato est\u00e1 mostrando os mesmos sintomas",
            "selftext": "Meu gato est\u00e1 terminando o tratamento aconselhado pela vet, mas agora o outro gato est\u00e1 mostrando os mesmos sintomas(espirros constantes, olho lacrimejando)\n\nPergunta boba talvez mas eles v\u00e3o ficar assim pra sempre? Tenho receio pq tenho 1 dos gatinhos \u00e9 muito filhote, e \u00e9 dif\u00edcil isolar eles !",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wukg63",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Se eles s\u00e3o mantidos juntos, mais dia menos dia \u00e9 capaz que voc\u00ea tenha que tratar todos. Apesar de pouco perigosa para animais fortes e saud\u00e1veis, a rinotraque\u00edte \u00e9 muito contagiosa. Na maioria das vezes n\u00e3o h\u00e1 sequelas, e se o gato continuar a apresentar problemas respirat\u00f3rios mesmo depois de terminado o tratamento e o tempo normal de cura dos sintomas, vale a pena investigar melhor com exames de imagem."
            ]
        },
        {
            "title": "Doq sera que ela morreu ?",
            "selftext": "A uns quatro dias um grupo de cachorros de rua atacou uma gata branca aqui na minha rua, consegui  espantar eles mas a gata ficou no ch\u00e3o atordoada, quando cheguei perto ela estava reagindo at\u00e9, piscou o olho e mexeu a cabe\u00e7a, uns segundos depois ela simplesmente parou e ficou com o olho e a boca aberta (provavelmente ela morreu ali), mas oq achei estranho foi que ela n tinha nenhum corte que sangrava mt, s\u00f3 tinha um pouco de sangue na lateral do abdomem (que foi por onde um dos cachorros mordeu ela) e um pouco de sangue na barriga perto da virilha, fiquei sem entender nada. Um dia dps pesquisei e vi que eu poderia ter feito uma reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar pra tentar reanimar ela pq talvez ela ainda n\u00e3o tivesse morrido, me senti culpado pq senti que poderia ter feito mais, mas na hora n\u00e3o pensei mt pq foi tudo mt r\u00e1pido.\n\n&#x200B;\n\nEnfim, pra se caso isso acontecer dnv futuramente, algu\u00e9m tem alguma ideia dq se deve fazer ?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wuapex",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ela pode ter morrido de hemorragia interna ou at\u00e9 mesmo algum dano interno grave devido a alguma mordida, e mesmo com uma reanima\u00e7\u00e3o feita ali no momento, ela ainda estaria em uma condi\u00e7\u00e3o bastante critica.",
                "Provavelmente ele teve um choque hemorr\u00e1gico meu bem. Ter feito uma  reanima\u00e7\u00e3o n\u00e3o ia salvar ela. Sinto muito que voc\u00ea tenha presenciado essa cena. N\u00e3o se sinta culpado.",
                "As mordidas podem ter atingido \u00f3rg\u00e3os internos vitais e gerado hemorragia interna. Se n\u00e3o sangrou muito, por\u00e9m ela ficou fria nas extremidades (patas, rabo e orelhas), com certeza era hemorragia interna"
            ]
        },
        {
            "title": "achei uma gatinha ontem na rua, perto das 22:00 quando fui levar o lixo. Peguei e agr est\u00e1 aq comigo. N\u00e3o tenho dinheiro pra levar ela ao Vet, mas assim que conseguir uma grana vou arranjar.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wu89q7",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Ela comeu/bebeu \u00e1gua desde que voc\u00ea pegou ela? E foco em manter ela aquecida (pela foto d\u00e1 pra ver que t\u00e1 super confort\u00e1vel j\u00e1 hahaha). Voc\u00ea pretende adot\u00e1-la oficialmente ou vai ser lar tempor\u00e1rio?",
                "Onde voc\u00ea mora tem hospital veterin\u00e1rio p\u00fablico?\nN\u00e3o sei onde voc\u00ea mora, sou de S\u00e3o Paulo, aqui h\u00e1 a Anclivepa."
            ]
        },
        {
            "title": "Petiscos saud\u00e1veis para c\u00e3es",
            "selftext": "Uma das minhas meninas teve que retirar a ves\u00edcula e, por isso, n\u00e3o pode comer nada gorduroso e nenhuma besteira.\n\nObviamente, ap\u00f3s a cirurgia eu cortei tudo que eventualmente podia dar pra ela. Ent\u00e3o nada de queijo, casquinha de pizza, p\u00e3o, carne\u2026 Eu j\u00e1 n\u00e3o dava essas coisas sempre, no m\u00e1ximo uma vez por m\u00eas e olhe l\u00e1, mas agora ela n\u00e3o pode comer meeesmo se n\u00e3o passa mal.\n\nS\u00f3 que agora estamos em treinamento e eu preciso usar petiscos de alto valor pra ajudar com os exerc\u00edcios. O treinador at\u00e9 falou pra colocar queijo cremoso ou pasta de amendoim no kong e congelar pra ajudar (enquanto eu treino uma, a outra tem que ficar entretida), mas essas duas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem gordurosas e fora de quest\u00e3o. A alternativa pro kong vai ter que ser humedecer a ra\u00e7\u00e3o dela, fazer uma pasta e a\u00ed congelar\n\nQual seria a alternativa? N\u00e3o tentei frutas nem nada porque tamb\u00e9m n\u00e3o sei se a quantidade de a\u00e7\u00facar pode acabar sendo ruim pra ela. Por enquanto estou usando s\u00f3 ra\u00e7\u00e3o, mas alguns exerc\u00edcios v\u00e3o precisar de petiscos mais atraentes e nem todos os industrializados s\u00e3o bons (inclusive alguns dos industrializado que tenho aqui acabam fazendo ela passar mal por causa da gordura)\n\nAlgu\u00e9m tem dica de um petisco bom, apetitoso, com pouca gordura e saud\u00e1vel? De prefer\u00eancia uma descri\u00e7\u00e3o/sabor/textura porque marca vai ser dif\u00edcil de achar aqui (n\u00e3o moro no Brasil). Uma alternativa pode ser uma receita de biscoitos caseiros tamb\u00e9m, consigo fazer sem problemas.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wtfx37",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Voc\u00ea t\u00e1 na Argentina n\u00e9?",
                "N\u00f3s conseguimos.usar br\u00f3colis e cenoura como petisco, mas imagino que varia de c\u00e3o pra c\u00e3o.  \nTb n\u00e3o sei dizer se a retirada da ves\u00edcula inviabiliza esses itens"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro comeu uva",
            "selftext": "Olha, eu amo muito meu cachorro, na verdade eu amo ele mais do que qualquer coisa no mundo, ele \u00e9 meu filho e estou muito preocupado pois acabei de ver que n\u00e3o pode dar uva pra ele, e h\u00e1 um ano atr\u00e1s, em um dia espec\u00edfico, eu estava treinando ele e devo ter dado umas 15 uvas verdes, acabei de descobrir que \u00e9 muito perigoso, mas j\u00e1 se passou um ano e ele t\u00e1 tranquilo, se quer apresentou qualquer coisa, nunca mais dei, foi s\u00f3 nesse dia. Eu sou pai de primeira viagem, ent\u00e3o cometo alguns erros, mas quero me certificar de cometer o m\u00ednimo poss\u00edvel, ent\u00e3o, a pergunta \u00e9, tivemos sorte ou ele ainda pode apresentar algum problema? \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d Ele t\u00e1 super bem",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wt61zb",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "**S\u00f3 passando pra confirmar as respostas do** u/cocacorgi. :)\n\nAh, e sobre ser pai de primeira viagem, s\u00f3 pe\u00e7o pra manter o check-up de sa\u00fade anual em dia, ficar de olho na sa\u00fade bucal do seu dog e manter as vacinas atualizadas. Al\u00e9m, claro, de dedicar um tempinho pra aprender sobre a linguagem corporal do seu c\u00e3o.\n\nVou deixar uma listinha breve de alguns alimentos que n\u00e3o devem ser oferecidos ao c\u00e3o:\n\n* Alho e cebola (ou qualquer alimento temperado com eles);\n* Sal (se oferecido al\u00e9m do s\u00f3dio j\u00e1 presente nas ra\u00e7\u00f5es e alimentos naturais, pode causar preju\u00edzos para a sa\u00fade do c\u00e3o);\n* Chocolates (nunca \u00e9 demais refor\u00e7ar);\n* Xilitol (ado\u00e7ante natural, presente em muitos doces, cremes dentais, etc.);\n* Tomates verdes (ou o caule e partes verdes do tomate);\n* Abacates;\n* Cogumelos;\n* Sementes de ma\u00e7\u00e3;\n* Uvas e uvas passas (s\u00f3 frisando aqui novamente);\n* Cerejas;\n* Ch\u00e1s (por conta da cafe\u00edna) e caf\u00e9s;\n* Bebidas alco\u00f3licas (claro).\n\nTenho certeza que esqueci de alguns outros alimentos, mas, no geral, sempre que for dar alguma comida e ficar em d\u00favida, n\u00e3o d\u00ea. Ou joga no Google rapidinho, as principais respostas sobre o tema s\u00e3o bastante confi\u00e1veis por l\u00e1. :)",
                "Fica tranquilo. Primeiro pq j\u00e1 passou um ano sem qq problema com ele. Al\u00e9m do mais, creio que precisaria dar uva com frequ\u00eancia e em grande quantidade para fazer mal.\n\nO importante \u00e9 n\u00e3o dar mais uva pra ele agora que voc\u00ea j\u00e1 sabe",
                "Rapaz, acabei de descobrir que n\u00e3o pode dar uva pra cachorro?? J\u00e1 dei algumas pro meu, e felizmente n\u00e3o deu nada, mas nunca imaginaria que seria um problema.",
                "Voc\u00eas tiveram sorte, mas felizmente o perigo j\u00e1 passou. A toxicidade se d\u00e1 em quest\u00e3o de dias, \u00e0s vezes horas. Se n\u00e3o aconteceu nada, ok, vida que segue. S\u00f3 n\u00e3o recomendo tentar de novo! \n https://vcahospitals.com/know-your-pet/grape-raisin-and-currant-poisoning-in-dogs",
                "Tenho uma lhasa e ano passado minha esposa deu 2 uvas rubis pra ela. Depois de uns 40 minutos ela come\u00e7ou a passar mal muito r\u00e1pido. Ela come\u00e7ou a andar pela casa e \"lamber o ar\", depois come\u00e7ou a chorar.\n\nResumindo: corremos pro veterin\u00e1rio e ela sobreviveu por um triz. Ficou 2 dias e 1 noite internada, tomando soro na veia (e mais algum rem\u00e9dio que n\u00e3o lembro).\n\nDepois disso, \u00e9 ra\u00e7\u00e3o e \u00e1gua. No m\u00e1ximo um pat\u00ea/petisco pra cachorros."
            ]
        },
        {
            "title": "Leishmaniose e Babesiose",
            "selftext": "Boa tarde pessoal\n\nAcolhi uma cachorrinha de rua(aparentemente com 8-9 meses de acordo com o VET) que estava com aparente dor e prostrada aqui na porta de casa. Levei ao veterin\u00e1rio e iniciamos os tratamentos para a desnutri\u00e7\u00e3o e uma otite. Nos exames de sangue deram os seguintes achados:\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/zmjproxp3pi91.png?width=996&format=png&auto=webp&v=enabled&s=a637f3628d530341536b664a0c7b1c9f85952fcc\n\nAl\u00e9m disso na sorologia deu reagente para Leishmaniose e Babesia(Babesia foi IGG reagente).\n\nDe l\u00e1 pra c\u00e1 ela melhorou bastante, esta bem mais ativa e j\u00e1 ganhou 1kg. E j\u00e1 iniciou a imunoterapia pra Leish (2x doses de Leishtec a cada 21 dias) e medica\u00e7\u00f5es complementares\n\nQuis s\u00f3 contextualizar o todo, mas minha d\u00favida \u00e9 a seguinte: O que seria melhor? Iniciar o tratamento primeiro da Leishmaniose(milteforan) ou da Babesia? Tratar os dois ao mesmo tempo poderia ser prejudicial a ela j\u00e1 que ela est\u00e1 tomando outras medica\u00e7\u00f5es(domperidona, prednisona e alopurinol)?\n\nQuero fazer o melhor pra ela j\u00e1 que sofreu tanto na rua.\n\nObrigado",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wshv6m",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Fico super contente por ler hist\u00f3rias assim, parab\u00e9ns por acolher ela e dedicar seu tempo pra garantir uma melhor qualidade de vida pra ela. Sobre o hemograma em si, n\u00e3o h\u00e1 muito o que dizer aqui, as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o compat\u00edveis com os diagn\u00f3sticos citados e qualquer tentativa a mais de interpreta\u00e7\u00e3o aqui causaria confus\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o toda. Mas, no geral, pelo hist\u00f3rico citado e presen\u00e7a de eritr\u00f3citos nucleados, pode-se dizer que ela est\u00e1 responsiva a anemia atual e isso \u00e9 muito bom.\n\nCaso n\u00e3o tenha sido feito, recomendo realizar um bioqu\u00edmico para a avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal e hep\u00e1tica tamb\u00e9m. Isso facilitar\u00e1 ver as condi\u00e7\u00f5es atuais desses \u00f3rg\u00e3os, e, futuramente, ver se houve algum impacto neles no decorrer do tratamento. Digo isso porque os f\u00e1rmacos utilizados tem a metaboliza\u00e7\u00e3o por via hep\u00e1tica e a leishmaniose pode resultar em fal\u00eancia renal nos casos mais avan\u00e7ados.\n\n**Enfim, sobre qual tratar primeiro:** eu nunca tive acesso a um caso semelhante na pr\u00e1tica, ent\u00e3o meu conhecimento \u00e9 bastante limitado aqui. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o que eu faria (explicado de um modo beeeem simples), seria avaliar as condi\u00e7\u00f5es do f\u00edgado e dos rins, os resultados laboratoriais e a condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade geral do pet. Atrav\u00e9s disse eu definiria se haveria riscos em realizar o tratamento em conjunto (avaliando as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e impactos no organismo do animal no longo prazo). Se n\u00e3o houvesse riscos, a tentativa de realizar o tratamento em conjunto \u00e9 bem vinda, caso contr\u00e1rio eu averiguaria qual necessitaria do tratamento mais imediato (levando em considera\u00e7\u00e3o a contagem de plaquetas, a anemia, condi\u00e7\u00f5es dos rins e impactos na sa\u00fade do animal pelos sinais cl\u00ednicos demonstrados pela Leishmaniose e pela Babesiose).\n\nO protocolo ir\u00e1 variar MUITO de veterin\u00e1rio para veterin\u00e1rio, e quem definir\u00e1 a ordem dos tratamentos \u00e9 o profissional respons\u00e1vel. Por eu n\u00e3o ter tido experi\u00eancia pr\u00e9via com um caso semelhante e tamb\u00e9m n\u00e3o ter acesso a todos os exames (incluindo o exame f\u00edsico presencial), eu prefiro me abster minha opini\u00e3o sobre essa quest\u00e3o. Tudo bem?\n\nPreferi explicar um pouco a forma da conduta pra deixar o mais esclarecido aqui. Mas acredito que o tratamento ser\u00e1 feito em conjunto. Se voc\u00ea puder, me informa o desenrolar do tratamento porque isso tamb\u00e9m pode me ajudar muito.\n\nPelo pouco das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis aqui, eu fico bem otimista com o tratamento e acredito que ela ficar\u00e1 bem dentro de alguns meses. Ah, verifique com o veterin\u00e1rio sobre a necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o permanente de uma coleira para o controle de vetores, j\u00e1 que o animal pode ser reservat\u00f3rio da doen\u00e7a mesmo n\u00e3o demonstrando sinais cl\u00ednicos. Ok?\n\n***E termino essa resposta agradecendo o cuidado com ela, de verdade. E se surgir mais d\u00favidas, fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)***",
                "Imunoterapia sozinha n\u00e3o funciona, ela \u00e9 coadjuvante do milteforan (droga leishmanicida)  e alupurinol (droga leishmaniostatica).\n\n\u00c9u diria que ela poderia fazer s\u00f3 o da babesia primeiro se n\u00e3o apresentar nenhum sinal clinico da leishmania. A babesiose costuma debilitar o animal por conta da anemia, e o milteforan tamb\u00e9m pode deixar o animal bem mal."
            ]
        },
        {
            "title": "Deixar gato sozinho em casa",
            "selftext": "Ol\u00e1, precisarei fazer uma viagem de 1 semana e n\u00e3o tenho como levar minhas duas gatas. Moro em casa e elas t\u00eam o costume de passar um tempo na rua. Minha d\u00favida \u00e9 se nesse per\u00edodo de aus\u00eancia eu as deixo presas em casa, com j\u00e1 fiz outras vezes em per\u00edodos menores com algu\u00e9m vindo dar uma olhada nelas, ou se deixo uma janela aberta para elas poderem sair de casa e voltarem quando bem entenderem. Claro que nesse per\u00edodo uma pessoa vir\u00e1 repor \u00e1gua e comida. Qual \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wrzq8e",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Presa em casa \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o, tanto enquanto estiver viajando, quanto depois que voltar. Tente adaptar o ambiente pra acomod\u00e1-las sem permitir o acesso \u00e0 rua, sei que em algumas casas isso \u00e9 praticamente imposs\u00edvel e n\u00e3o t\u00f4 aqui pra dar bronca nem nada, mas gatos com acesso \u00e0 rua tem uma redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 10 anos na expectativa de vida ([m\u00e9dia de 3 anos](https://faunalytics.org/wp-content/uploads/2015/05/Citation2441_Risk%20Behaviours%20Exhibited%20by%20Free-Roaming%20Cats%20in%20a%20Suburban%20US%20Town.pdf)).\n\nSei que sua pergunta n\u00e3o foi sobre esse t\u00f3pico, mas acho importante esclarecer esses aspectos tamb\u00e9m. Ok? E, se tiver uma pessoa pra colocar \u00e1gua/comida/limpar areia/dar 1 horinha de aten\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o vai ficar tudo bem.\n\nLembrando de n\u00e3o deixar nada que ele possa engolir/se machucar no alcance dele (potes de vidro, brinquedos com linhas, fio dental, etc.).",
                "Ao meu ver, deixar elas sem supervis\u00e3o com acesso \u00e0 rua \u00e9 uma tremenda irresponsabilidade (at\u00e9 porque muita coisa pode acontecer e voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 uma resposta \u00e1gil para eventuais emerg\u00eancias), mesmo que tenha algu\u00e9m indo para repor \u00e1gua e comida.",
                "Com certeza a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 deixar em casa.\n\nGato n\u00e3o deveria nem ficar solto na rua para come\u00e7o de conversa. Tem risco de ser atropelado, ser envenenado, procriar (se n\u00e3o for castrado), ser maltratado pegar doen\u00e7a e brigar com outrso gatos. Al\u00e9m de ser uma praga para a fauna local, matando v\u00e1rios p\u00e1ssaros.",
                "n\u00e3o deixe seus gatinhos ter acesso a rua, \u00e9 muito irrespons\u00e1vel por mais que eles pare\u00e7am necessitar disso. deixa eles em casa e pede pra algu\u00e9m dar uma olhadinha de vez enquanto, colocar ra\u00e7\u00e3o, \u00e1gua, essas coisas, \u00e9 o melhor a se fazer",
                "Aqui quando viajamos de f\u00e9rias a vizinha deixa o nosso gato sair da casa pela manh\u00e3 e final do dia deixa ele entrar. Ela tamb\u00e9m rep\u00f5em a ra\u00e7\u00e3o e \u00e1gua.\n\nSe os gatos est\u00e3o acostumados a sair e entrar da casa, eu faria do jeito que voc\u00ea comentou. \n\nEm cidades pequenas \u00e9 muito raro gato ficar dentro de casa, maioria deixa eles fora."
            ]
        },
        {
            "title": "Tenho um benebone que meu c\u00e3o adora, mas meu esposo ficou preocupado de fazer algum mal aos dentes, pois os caninos dele s\u00e3o meio quebradinhos na ponta, nao acho que ele roa com os caninos, mas sei la. algu\u00e9m tem relatos de algo desse tipo? ou s\u00e3o seguros para os dentes mesmo sendo bem firmes?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wrj1di",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "ps.: ele tem uns 18 meses e faz uns 4 meses que reparamos nesse desgaste, antes disso nao lembramos de estar assim"
            ]
        },
        {
            "title": "Dente do meu gato saiu pra fora?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wprqtq",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Mds que coisa mais dentu\u00e7a e gostosa \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\n\nN\u00e3o sei sobre o dente, mas t\u00f4 apaixonada nesse gato vampiro kkkk",
                "Ol\u00e1 a todos! \n\nMeu gato Ponciano \u00e9 extremamente dentu\u00e7o e os caninos superiores dele ficam sempre pra fora, igual a um vampiro. J\u00e1 os caninos inferiores, apesar de grandes, n\u00e3o saem pra fora da boca. Anteontem quando fui dormir percebi que do nada o canino inferior esquerdo dele havia sa\u00eddo pra fora da boca. Ele tem acesso ao p\u00e1tio mas raramente sai pra rua. \u00c9 castrado e n\u00e3o briga com outros gatos. O que pode ter acontecido? Ele tem quase 9 anos. N\u00e3o aparenta estar sentindo dor. Estou dando sach\u00ea pra ele porque tenho medo que a ra\u00e7\u00e3o s\u00f3lida v\u00e1 machucar o dentinho dele",
                "Seria interessante levar a um veterin\u00e1rio para uma radiografia. O dente pode estar se deslocando em decorr\u00eancia de doen\u00e7a periodontal avan\u00e7ada ou outro problema \u00f3sseo.",
                "Eu diria que \u00e9 bem forte a minha suspeita de ser alguma doen\u00e7a periodontal, ao reparar bem nos dentes que est\u00e3o para fora, especialmente no canino de baixo que t\u00e1 mais em foco, por ter duas cores (uma parte mais branca e uma parte mais marrom/amarelada). \n\nEle em algum momento da vida passou por consulta com dentista veterin\u00e1rio e bateu raio x da boca?",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 um gato, \u00e9 uma pantera kkkk\n\nBrincadeiras a parte, tem que levar no vet pra fazer radiografia e ver se precisa de alguma cirurgia ou tratamento, com os dentes desse tamanho ele pode se machucar, te machucar e pode ser dif\u00edcil pra ele comer",
                "N\u00e3o queria ser mordido pelo seu gato?",
                "Lindo pleonasmo, mas pode ser q ele tenha se arrebentado na rua"
            ]
        },
        {
            "title": "Evitem o Hospital Popular de Medicina Veterin\u00e1ria (Rio de Janeiro)!!! Preciso de ajuda para potencial processo!!",
            "selftext": "Eu vou resumir a hist\u00f3ria pois estou bem transtornado. Internei o meu gato nesse hospital com suspeitas de cistite e bloqueio urin\u00e1rio, inicialmente ia ficar 24h e aumentamos para 48h por recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Em todo momento s\u00f3 tinha um \u00fanico m\u00e9dico de plant\u00e3o para cuidar das consultas e qualquer caso de emerg\u00eancia. Chegando no dia da libera\u00e7\u00e3o o meu gato foi liberado com a \u00fanica ressalva que n\u00e3o estava comendo muito (argumentado que poderia ser o stress) e que o bloqueio urin\u00e1rio foi resolvido e ele estava urinando por conta pr\u00f3pria. N\u00e3o deu 1 minuto em casa eu j\u00e1 notei que ele estava completamente desorientado e confuso, resumindo: ao levar em um outro veterin\u00e1rio foi descoberto que a bexiga estava enorme e totalmente bloqueada. A m\u00e9dica que liberou ou mentiu ou omitiu esse fato de mim. Se eu n\u00e3o tivesse corrido para outro veterin\u00e1rio ele estaria morto em quest\u00e3o de horas. Agora est\u00e1 em estado cr\u00edtico.\nEu n\u00e3o sei em que tipo de advogado eu posso contactar por isso estou perguntando aqui. Como falei eu resumi bastante a hist\u00f3ria, h\u00e1 uma s\u00e9rie de neglig\u00eancias absurdas cometidas por esse hospital nesse caso.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wpi4a0",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Caramba OP! Sinto muito pelo seu gato, desejo melhoras a ele. \n\nPosta no r/ConselhosLegais l\u00e1 provavelmente tem algum advogado ou pessoas mais conhecedoras de direito do que eu que com certeza v\u00e3o poder te ajudar.",
                "A quantidade de relato que eu vejo de hospital 24 horas dando bucho n\u00e3o d\u00e1 num gibi, mas que coisa mano, pessoal parece que trabalha errado de prop\u00f3sito"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual melhor antipulgas do mercado?",
            "selftext": "Perguntei isso no r/gatos, mas acho que serve mais aqui:\n\nOl\u00e1 pessoal,  tenho cerca de 10 gatos em casa, eles tem acesso a rua e na verdade tenho pouco controle sobre eles ( s\u00e3o gatos adotados, meio que eles me adotaram na verdade) , eles tem contatos com outros gatos de rua tamb\u00e9m, venho notando que eles est\u00e3o com bastante pulgas, principalmente alguns que n\u00e3o param de se co\u00e7ar, j\u00e1 tentei comprar aquelas coleiras antipulgas e passei um talco antipulgas em toda minha varanda ( \u00e1rea que eles mais ficam) e neles, por\u00e9m, n\u00e3o surtiu nenhum efeito, eles continuam infestados de pulgas. Tamb\u00e9m comprei um l\u00edquido para passar no pelo, que tamb\u00e9m n\u00e3o surtiu nenhum efeito, ent\u00e3o estava pensando em comprar as bisnagas, por\u00e9m eles s\u00e3o bem mais caras e tem v\u00e1rias diferentes, o que me faz vir aqui e perguntar, qual delas fez mais efeito nos gatos de voc\u00eas?\n\nSei que se eu tirasse o acesso deles \u00e0 rua seria melhor, mas \u00e9 sem condi\u00e7\u00f5es, s\u00e3o muitos e meio que n\u00e3o cabe,e mesmo uma gata que fica 99% do tempo dentro de casa tamb\u00e9m esta infestada de pulgas.\n\nMeu cachorro passeia todo dia, fica no mesmo ambiente que meus gatos tamb\u00e9m e n\u00e3o tem uma pulga se quer, ele toma bravecto (comprimido), s\u00f3 que eu s\u00f3 achei para gatos o de uso t\u00f3pico, e to com um pouco de receio.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wpgz30",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vc teria que al\u00e9m de controlar as pulgas neles, tb as pulgas do ambiente, vc pode n\u00e3o v\u00ea-las mas tem mais pulga no ambiente do que neles. Aspire sua casa, se for chao de taco tem que limpar periodicamente e usando produtos proprios como k-othrine e butox e molhando bem de forma que a agua com esses produtos entre nas frestas. Apesar disso, se n\u00e3o restringir o acesso a rua ACHO que nao tem como terminar 100% com elas. De bisnaga o melhor que ja usei foi hectopar.",
                "Ja precisei usar o de uso t\u00f3pico no meu doguinho e deu bom, funcionou super e ele n\u00e3o conseguiu lamber onde o rem\u00e9dio \u00e9 aplicado. Sei que n\u00e3o foi isso q vc perguntou, mas na minha experi\u00eancia o de gotinha funciona tbm."
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o sei mais oque eu fa\u00e7o, estou at\u00e9 pensando em eutan\u00e1sia. Quase 1 ano e meio tentando curar essa \"otite\". Esse foi o resultado do exame, ele tomou amoxi + Ac. clavulonico e agr est\u00e1 iniciando o tratamento no ouvido com auritop, eu j\u00e1 havia feito esse tratamento com auritop mas n\u00e3o tinha funcionado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wpa7ow",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, desculpa a demora na resposta. De qual cidade ou regi\u00e3o voc\u00ea \u00e9?\n\nEnfim, foi realizado algum protocolo para o controle da Malassezia? E, caso veja necessidade, questione o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel sobre o uso de outro antibi\u00f3tico otol\u00f3gico em conjunto. O Auritop \u00e9 indicado no tratamento da otite cr\u00f4nica sim, ent\u00e3o o protocolo n\u00e3o est\u00e1 fora. O Celesporin \u00e9 indicado em casos cr\u00f4nicos tamb\u00e9m e utilizado em conjunto com o Auritop, **mas no caso atual h\u00e1 resist\u00eancia bacteriana e deve ser evitado.**\n\n*Pergunte ao veterin\u00e1rio respons\u00e1vel se n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de complementar o tratamento com mais um antibi\u00f3tico, baseado no resultado das resist\u00eancias demonstradas no exame.*\n\n**Importante:** algumas otites s\u00e3o recorrentes quando n\u00e3o tem a causa base tratada, e o gatilho aqui pode ser por conta da pequena quantidade de Malassezia presente.\n\n# Aten\u00e7\u00e3o\n\n**Minha opini\u00e3o aqui n\u00e3o substitui a opini\u00e3o do veterin\u00e1rio presencial respons\u00e1vel, e tem o intuito de somar no estudo do leque de possibilidades para um poss\u00edvel tratamento.**\n\nE antibi\u00f3tico \u00e9 assunto s\u00e9rio, t\u00e1? \u00c9 necess\u00e1rio a receita e n\u00e3o fa\u00e7a nenhuma medica\u00e7\u00e3o sem instru\u00e7\u00e3o e recomenda\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio. O ouvido dos pets possuem estruturas extremamente sens\u00edveis e pode levar ao quadro de ototoxicidade, prejudicando muito (mas muito mesmo) o bem estar do animal, causando danos permanentes e at\u00e9 mesmo a perda total da audi\u00e7\u00e3o.\n\n*E te garanto que voc\u00ea n\u00e3o vai querer mais resist\u00eancia bacteriana nesse caso.*",
                "Meu doguinho teve oitite por esse fungo, v\u00e1rias vezes. Usei otogard at\u00e9 a har um vet que me explicou que esse fungo \u00e9 um \"oportunista\" ele depende da doen\u00e7a ser outra e a imunidade do bichinho estar baixa. No caso do meu doguinho era alergia alimentar a patologia de base.",
                "Pode ser que a imunidade dele esteja muito fraca, tenta dar suplementos e melhor a dieta dele, sabe mais prote\u00edna e legumes algo mais natural. Voc\u00ea pode d\u00e1 ch\u00e1s de plantas que combate infec\u00e7\u00e3o. Eu usei quebra pedra por orienta\u00e7\u00e3o do vet. Mais pergunta antes de d\u00e1, por que tem plantas que faz mal.",
                "Porra vc vai matar seu gato pq n acha tratamento pra ele? T\u00e1 totalmente maluco?",
                "Espero que dessa mil\u00e9sima vez funcione, eu t\u00f4 cansada de ver meu gatinho triste e sofrendo h\u00e1 mais de 1 ano, todo m\u00eas indo no veterin\u00e1rio e comprando rem\u00e9dios diferentes pra colocar no ouvidinho dele todo dia, nem eu e nem o coitado aguenta mais, isso n\u00e3o \u00e9 vida",
                "Negativaram fiv / felve?\n\nTesta o aurivet"
            ]
        },
        {
            "title": "cachorro internado por lamber demais",
            "selftext": "meu cachorro foi internado pois seu intestino ficou bloqueado por p\u00ealos que ele lambe o dia todo dos tapetes e o p\u00ealo do outro cachorro.\nVoc\u00eas saberiam me dizer o que pode ser essa compuls\u00e3o dele e como fazer parar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wozmyg",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta, os dias est\u00e3o um pouco corridos por aqui.\n\nMas o outro cachorro tem algum problema de sa\u00fade (pele, alergias, qualquer coisa)? \u00c0s vezes o pet lambe o tapete onde o outro c\u00e3o deitou por conta do cheiro/sabor. O mesmo pode acontecer com o c\u00e3o que \u00e9 \"v\u00edtima\" da lambedura dele.\n\n***Aguardo a resposta pra seguir com mais informa\u00e7\u00f5es.***",
                "Lamber demais pode ser n coisas. O mais normal \u00e9 ansiedade e vira uma compuls\u00e3o. Voc\u00ea precisa ver no vet pra descartar todos os problemas fisiol\u00f3gicos poss\u00edveis e depois, se n\u00e3o for nada f\u00edsico, entrar em contato com um treinador comportamental pra come\u00e7ar um treinamento.\n\nLembrando que o treinamento s\u00f3 pra isso pode parecer exagero, mas se voc\u00ea pensar no longo prazo \u00e9 melhor passar 3 meses entendendo melhor seu c\u00e3o pra que ele passe o resto da vida feliz e sem mais problemas por isso. Um treinador comportamental vai conseguir te explicar direitinho o motivo dele lamber tanto e vai identificar quais s\u00e3o os gatilhos dele e como tratar isso",
                "Pode ter a ver com alimenta\u00e7\u00e3o pobre em nutrientes que ele precisa, mas tamb\u00e9m pode ser comportamental.\n\nIdeal \u00e9 vc conversar sobre isso com um veterin\u00e1rio, explicar certinho como \u00e9 a rotina e a alimenta\u00e7\u00e3o do seu c\u00e3o.",
                "Lamber demais pode ser um zilh\u00e3o de coisas diferentes. No caso do meu doguinho era alergia alimentar, foi um processo de 4 meses de tratamento com 2/3 meses de alimenta\u00e7\u00e3o natural at\u00e9 a gente descobrir o certo pra ele. \nO legal \u00e9 procurar um veterin\u00e1rio pra ver se \u00e9 comportamental ou n\u00e3o o problema dele (no caso o vet descartou o comportamental f\u00e1cil no meu doguinho pq ele tem gasto energ\u00e9tico legal + est\u00edmulo ambiental)"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha cadela, um pouco antes de ser castrada, passou a correr atr\u00e1s do pr\u00f3prio rabo.",
            "selftext": "E agora as vezes ela morde a ponto de arrancar alguns pelinhos do local. Por\u00e9m, ela \u00e9 muito agitada e eu n\u00e3o consigo ver o que se passa. Um dia, eu e meu marido seguramos ela, com muito custo, e consegui ver pouca coisa, mas parecia ferido... Ela passou a se co\u00e7ar tamb\u00e9m, com muita frequ\u00eancia. Aonde ela se co\u00e7a cai tufos de pelo. J\u00e1 dei um comprimido de ivermectina pra ela, porque se for carrapato j\u00e1 mata, n\u00e9? Mas at\u00e9 agora n\u00e3o vi resultados n\u00e3o.... Ela continua se co\u00e7ando e mordendo o pr\u00f3prio rabo. Obviamente n\u00e3o vou ter foto do rabinho dela porque n\u00e3o consigo nem pegar pra ver, quanto mais tirar fotos...\n\nAtualiza\u00e7\u00e3o: conseguimos levar ela no veterin\u00e1rio, passaram \u00d4mega 3, anti inflamat\u00f3rio e remedinhos pra verme/parasitas. Pediram pra eu voltar em 7 dias  pra ver como t\u00e1 e dependendo vai precisar de um exame. \u00c9 isso...\n\nAtualiza\u00e7\u00e3o\u00b2: dentro dos 7 dias o rabicho dela melhorou mas logo ela voltou a machucar, achei que era comportamental, mas passei um daqueles remedios pra sarna/problemas de pele no rabinho e acho que eram s\u00f3 fungos n\u00e3o sei, mas ela parou de comer o rabinho e j\u00e1 cresceu os pelinhos de volta \ud83e\udef0",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "woj09s",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Isso \u00e9 caso de levar no veterin\u00e1rio. Pode ser tantas coisas que \u00e9 dif\u00edcil de te ajudar. Pode ser fungo, pode ser dermatite, pode ser pulgas, pode ser infec\u00e7\u00e3o da pele e a lista vai longe.\n\nVoc\u00ea fala de castra\u00e7\u00e3o, mas quando foi de fato a castra\u00e7\u00e3o? Piorou depois da castra\u00e7\u00e3o?",
                "Pode ser alguma coisa de pele que t\u00e1 causando coceira nela como tamb\u00e9m pode ser comportamental.\n\nMinha cachorra \u00e9 bem ansiosa e nos dias que t\u00e1 mais atacada ela se co\u00e7a bastante. A gente t\u00e1 sempre de olho no pelo dela pq ela j\u00e1 teve uns problemas de pele, mas na maioria das vezes a gente j\u00e1 percebe que ela t\u00e1 nervosa e come\u00e7a a se co\u00e7ar mais.",
                "At\u00e9 onde eu sei, verm\u00edfugo s\u00f3 funciona para vermes internos. Um anticarrapaticida que funcionaria pra carrapatos na pele.\n\nDe qualquer jeito, \u00e9 melhor levar no vet pra consultar e descartar qualquer coisa fisiol\u00f3gica antes de abordar o comportamental",
                "A minha cachorrinha uma vez precisou \"esvaziar\" uma gl\u00e2ndula que fica no \u00e2nus, aliviou a coceira no rabo! \n\nEnt\u00e3o o melhor \u00e9 levar no Vet mesmo! S\u00f3 assim pra saber o que est\u00e1 rolando",
                "Grandes chances de ser comportamental."
            ]
        },
        {
            "title": "Otite. Meu gato tomou esse primeiro rem\u00e9dio por 7 dias e agr a Vet passou auritop pra aplicar na orelha. Eu tenho 3 gatos e 1 cachorro, s\u00f3 1 deles estava bem debilitado pela otite, os outros est\u00e3o apenas com sujeira e coceira no ouvido, eu perguntei se poderia aplicar o auritop nos outros animais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wobhf9",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ela me disse pra levar todos pra ela ver, que podia ser otite diferente, bacteriana, f\u00fangica e tralala e se eu aplicar o rem\u00e9dio pode piorar, mas como pode ser diferente se eles pegaram do primeiro gato? Eu n\u00e3o tenho dinheiro pra levar todos, n\u00e3o sei oque fazer, posso aplicar o auritop nos outros?"
            ]
        },
        {
            "title": "Filhote vomita e fica muito quietinho.",
            "selftext": "Ol\u00e1, recentemente minha fam\u00edlia adotou um golden, que possui \\~50 dias de vida e nada de anormal havia acontecido desde a ado\u00e7\u00e3o at\u00e9 agora.\n\nEla estava dormindo no ch\u00e3o da sala e do nada acorda e vomita, algo que n\u00e3o havia acontecido antes. O vomito possu\u00eda uma cor amarelada e tamb\u00e9m possu\u00eda gr\u00e3os inteiros de ra\u00e7\u00e3o. Logo que ela vomita ela tenta incessantemente comer vomito, por\u00e9m eu n\u00e3o deixei. Ela ainda estava de bom humor, correndo atr\u00e1s de mim querendo brincar de morder, mas passado 3 horas ela volta a dormir e at\u00e9 agora n\u00e3o se anima novamente e dificilmente acorda quando chamo pelo nome ou quando encosto nela. Tenho medo dela ter pego cinomose das minhas outras duas cachorras que a tiveram 2 anos atr\u00e1s, mas que est\u00e3o bem. Gostaria de saber se devo me preocupar ou \u00e9 apenas um vomito de cachorro filhote comum.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wnsh79",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **Seu caso necessita de aten\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria**, v\u00f4mitos e/ou diarreia (independentemente se acontecem em conjunto ou n\u00e3o) s\u00e3o fatores que prejudicam consideravelmente a sa\u00fade de um filhote.\n\nN\u00e3o vou avaliar a quest\u00e3o comportamental, mas levando em considera\u00e7\u00e3o que ela vomitou e provavelmente n\u00e3o tem feito a digest\u00e3o adequada de nutrientes durante o dia, **esse comportamento atual pode significar uma hipoglicemia e provavelmente ela n\u00e3o est\u00e1 adequadamente hidratada.**\n\n**Um quadro de hipoglicemia + desidrata\u00e7\u00e3o pode ser fatal ao filhote em quest\u00e3o de horas.**\n\n# Conclus\u00e3o\n\nMinha resposta n\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o, e tor\u00e7o para que sua filhota s\u00f3 esteja indisposta. Mas a melhor abordagem, principalmente se ela n\u00e3o comeu nem bebeu \u00e1gua desde o \u00faltimo epis\u00f3dio de v\u00f4mito, \u00e9 lev\u00e1-la em um plant\u00e3o veterin\u00e1rio agora a noite mesmo, se poss\u00edvel.\n\n***Se fosse um pet adulto ou adolescente a conduta mudaria, para um pet de 50 dias a aten\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria nesse momento \u00e9 essencial.***",
                "Filhote desanimado nunca deve ser considerado normal. Leve urgentemente a um cl\u00ednico. Fa\u00e7o das palavras do mod as minhas - quando se trata de filhote, tudo \u00e9 mais perigoso. Mesmo que n\u00e3o seja nenhuma doen\u00e7a perigosa em si, s\u00f3 o v\u00f4mito j\u00e1 pode fazer muito estrago.",
                "Ol\u00e1. Vim aqui para agradecer pelas dicas que todos deram e tamb\u00e9m explicar o que ocorreu.\n\nA filhote escolheu a sala de tv para utiliza apenas para dormir. Eu tinha ficado assustado quando via que ela estava meio muadinha, mas depois ela ficou animadinha e voltou ao normal. Sempre quando fica de tarde ela corre direto para a sala e volta a dormir.\n\nO \u00fanico sinal negativo que restava era o vomito que ela tinha dado apenas uma vez, mas de resta ela estava muito bem. Ent\u00e3o eu decidi esperar chegar dia 16 que era o dia da segunda dose da vacina dela. Optei por recome\u00e7ar o processo da vermifuga\u00e7\u00e3o e das vacina, pois ela havia sido vacinada com uma vacina internacional.\n\nHoje ela est\u00e1 muito bem.",
                "Ele come muito r\u00e1pido ou em grande quantidade? Come sozinho ou tem outros animais comendo ao mesmo tempo pr\u00f3ximo? S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que podem levar a v\u00f4mito ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o.\n\n\u00c9 vermifugado? Os filhotes s\u00e3o os mais sens\u00edveis as verminose, ficando facilmente debilitados, podendo apresentar v\u00f4mito.\n\nVc falou de cinomose, mas quanto a sinais gastrointestinais Parvovirose vem primeiro na minha cabe\u00e7a, embora que normalmente sejam diarreias, e n\u00e3o v\u00f4mitos. Em ambos os casos a vacina poliviral \u00e9 impressincivel, n\u00e3o pode faltar."
            ]
        },
        {
            "title": "Update: Cachorra fazendo muito xixi",
            "selftext": "Oi gente, passando um update do status do meu [post](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/ueu2dh/cachorra_fazendo_muito_xixi/?utm_source=share&utm_medium=ios_app&utm_name=iossmf) de um tempo atr\u00e1s.\n\nEnt\u00e3o, levei ela numa cl\u00ednica veterin\u00e1ria que achei por a\u00ed porque a m\u00e9dica que um colega de trabalho tinha indicado estava de f\u00e9rias. Nessa cl\u00ednica o m\u00e9dico meio que n\u00e3o levou muito a s\u00e9rio, insistiu que era ansiedade pela mudan\u00e7a, meu espanhol ainda estava p\u00e9ssimo e a comunica\u00e7\u00e3o tava dif\u00edcil kkk, mas no fim ele pediu exame de urina e tals e fizemos, mas n\u00e3o deu nada. Ele passou serenex pra ansiedade e s\u00f3. O problema n\u00e3o resolveu, meu pobre colchao novinho recebeu tr\u00eas mijos em menos de um m\u00eas e eu comprei uma capa pra cama e comecei a descer uma terceira vez todo dia antes de dormir para ela fazer xixi, o que ajudou bastante mas n\u00e3o resolveu nada (s\u00f3 mijou menos na cama)\n\nBom, a m\u00e9dica que tinham me indicado voltou de f\u00e9rias e j\u00e1 marquei com ela, e ela foi uma maravilhosa. A\u00ed eu j\u00e1 consegui me expressar e me comunicar melhor e expliquei pra ela que n\u00e3o era s\u00f3 ansiedade, que o mijo de ansiedade dela era na varanda, mas o de incontin\u00eancia era mais algo soltado sem querer que escapava em momentos aleatorios. Ela passou um rem\u00e9dio pra ansiedade, fez exame de sangue, pediu ultrassom e mais uma coleta de urina e j\u00e1 sa\u00edmos de l\u00e1 tamb\u00e9m com um rem\u00e9dio pra incontin\u00eancia (e contato de uma farm\u00e1cia veterin\u00e1ria mais barata \ud83d\ude0e)\n\nCom os exames feitos foi constatada a incontin\u00eancia mesmo, acho que hormonal, que ela chamou, que n\u00e3o necessariamente tem uma causa f\u00edsica. Ela tamb\u00e9m estava com uns cristais na urina e tratamos isso e tamb\u00e9m mudou para ra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. O hemograma deu um sinal de infec\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o ela tomou rem\u00e9dio pra isso, mas agora j\u00e1 est\u00e1 tudo normal de novo.\n\nAgora ela s\u00f3 faz xixi em casa se for de ansiedade, e com a adapta\u00e7\u00e3o isso ocorre raramente hoje em dia, e n\u00e3o preciso descer antes de ir dormir. Tamb\u00e9m estamos trabalhando com um treinador comportamental behavioralista e aquele neg\u00f3cio todo que tem passado ferramentas \u00f3timas! Depois vou fazer alguns posts aqui com algumas das coisas que ele tem passado que s\u00e3o bem legais.\n\nLembrem-se sempre de falar por seus pets! N\u00e3o \u00e9 que o primeiro veterin\u00e1rio n\u00e3o sabia o que estava fazendo, teve uma barreira de idioma e n\u00e3o era exatamente uma cl\u00ednica l\u00e1 e eles podiam n\u00e3o ter suporte na hora, mas eu sabia que tinha algo a mais. Ter um veterin\u00e1rio de confian\u00e7a \u00e9 essencial, n\u00e3o desista at\u00e9 achar!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wmzewv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                ">*Lembrem-se sempre de falar por seus pets! N\u00e3o \u00e9 que o primeiro veterin\u00e1rio n\u00e3o sabia o que estava fazendo, teve uma barreira de idioma e n\u00e3o era exatamente uma cl\u00ednica l\u00e1 e eles podiam n\u00e3o ter suporte na hora, mas eu sabia que tinha algo a mais. Ter um veterin\u00e1rio de confian\u00e7a \u00e9 essencial, n\u00e3o desista at\u00e9 achar!*\n\nEsse par\u00e1grafo \u00e9 essencial, eu brinco que encontrar um veterin\u00e1rio \u00e9 igual encontrar um psic\u00f3logo. Voc\u00ea vai ir em uns 5 at\u00e9 confiar em um. Recomendo ter a comunica\u00e7\u00e3o 100% aberta tamb\u00e9m, mesmo para detalhes que voc\u00eas julguem bestas. Se um veterin\u00e1rio n\u00e3o conversa bem com voc\u00ea, tutor, quem ir\u00e1 ouvir seu pet?\n\nA gente depende sim de muitos exames complementares para um diagn\u00f3stico definitivo, porque \u00e9 basicamente imposs\u00edvel confirmar um diagn\u00f3stico sem eles. Mas a conversa com o tutor exerce um papel muito importante no relacionamento entre veterin\u00e1rio-tutor-animal.\n\nFico contente que tenha sido identificado a incontin\u00eancia sem fatores secund\u00e1rios, a parte mais chatinha \u00e9 que voc\u00ea precisar\u00e1 estabelecer uma nova rotina de banheiro pra ela. Como havia presen\u00e7a de cristais e sinais de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, pode ser que a incontin\u00eancia seja controlada nos pr\u00f3ximos meses.\n\nVale lembrar que cadelas castradas podem desenvolver incontin\u00eancia, a taxa \u00e9 de 1 em cada 5 cadelas ap\u00f3s 2 ou 3 anos da castra\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 o citado na literatura (Tratado de Medicina Interna Veterin\u00e1ria) e uma das poss\u00edveis causas \u00e9 literalmente uma incompet\u00eancia do esf\u00edncter uretral. A fisioterapia *pode* ajudar, mas recomendo aguardar o posicionamento final do profissional respons\u00e1vel pelos cuidados atualmente.\n\nE muito obrigado pela atualiza\u00e7\u00e3o, de verdade. Isso me ajuda muito. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m conhece algum brinquedo resistente pra cachorro?",
            "selftext": "Tem uma cavala de 27kg na casa da minha tia.\nA Luna (nome da cavala) simplesmente destr\u00f3i todo brinquedo, bola, corda... Mesmo bola de t\u00eanis, eventualmente, ela consegue destruir. Acho que o que mais durou foi uma bolinha massageadora (aquelas que parecem o coronav\u00edrus). Enfim, algu\u00e9m conhece algum brinquedo resistente?\nOu tem alguma dica do que fazer pra evitar essa situa\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wm3wy7",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Kong preto \u00e9 mais caro, mas bem resistente. Tem v\u00e1rios modelos e da pra colocar comida dentro\n\nmas \u00e9 importante ressaltar que brinquedo de cachorro \u00e9 pra ser destru\u00eddo sim. Claro, n\u00e3o no mesmo dia, mas n\u00e3o \u00e9 algo pra durar pra sempre. Destrui\u00e7\u00e3o faz parte da brincadeira.\n\nTome sempre muito cuidado com brinquedos de corda, ainda mais em c\u00e3es grandes porque se enrola no est\u00f4mago, j\u00e1 era",
                "A King faz uma linha Extreme, \u00e9 toda preta e com uma borracha bem resistente. \n\nMeu cachorro \u00e9 bem nesse estilo tamb\u00e9m.",
                "Ela n\u00e3o gosta de garrafa pet? Os cachorros costumam amar brincar com elas, e como j\u00e1 ia pro lixo mesmo n\u00e3o \u00e9 um desperd\u00edcio de dinheiro.\n\nS\u00f3 toma cuidado pra ela n\u00e3o engolir pl\u00e1stico, se ela for de comer qql coisa pode ser perigoso.",
                "Bola de golfe. Fui com um amigo num campo e depois de fazer amizade com um caddy ele me deu uma sacola de bolinhas rejeitadas.\n \nDei v\u00e1rias pra um amigo que tem um mix de pitbull e foi o melhor brinquedo at\u00e9 hoje. Algumas s\u00e3o de borracha e tem uma capa outras s\u00e3o de um material muito duro.\n \nMinha srd tbm curte destruir, inclusive fui pra praia e consegui um peda\u00e7o de madeira que ficou anos embaixo d'\u00e1gua, duro demais. Vale a pena tentar.",
                "Cascos e chifres de b\u00fafalo s\u00e3o sempre uma boa op\u00e7\u00e3o pra cachorros que gostam de morder/roer!"
            ]
        },
        {
            "title": "fazer bebedouro de argila pra um cachorro tem algum malef\u00edcio? ou benef\u00edcio?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wkylke",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "A argila \u00e9 porosa, ou seja, absorve muito a \u00e1gua. H\u00e1 vasos de argila que quando est\u00e3o em constante contato com a \u00e1gua come\u00e7am a mostrar sinais de bolor.\n\nCer\u00e2mica \u00e9 melhor, metal tamb\u00e9m \u00e9 uma melhor escolha. \u00c9 importante mudar a \u00e1gua de 2 em 2 dias e lavar o bebedouro bem lavado para n\u00e3o haver microorganismos a crescer na \u00e1gua parada.",
                "Uso em casa aquela da acquapet, recomendo, n\u00e3o noto sinais de bolor mas limpo semanalmente, com a bombinha a \u00e1gua fica circulando sempre, mantendo fresquinha\u2026 meu pet que \u00e9 quase 100% cego aprovou e o barulhinho ajuda ele a se guiar at\u00e9 a agua tamb\u00e9m",
                "Se a argila for submetida ao processo de curagem (secagem e cozimento) para cer\u00e2mica, ent\u00e3o ok desde que seja limpada diariamente. A vantagem \u00e9 que a \u00e1gua fica sempre com uma temperatura mais fresca e os pets gostam bastante.\n\nS\u00f3 toma muito cuidado com o posicionamento dela, para evitar que caia e quebre, ou que o pet consiga quebrar ao arrast\u00e1-la. O \u00fanico malef\u00edcio \u00e9 o fato dela ser mais porosa e favorecer o crescimento de algas (lodo) se a higieniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o for frequente.\n\nO benef\u00edcio \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o de uma boa temperatura e um gostinho mais agrad\u00e1vel para os pets que gostam de \u00e1gua fresca. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato filhote (6 meses) tosse ap\u00f3s tomar \u00e1gua, sem expectora\u00e7\u00e3o ou v\u00f4mito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wkjnzx",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Recomendo que vc compre aquelas tigelas de comida e \u00e1gua que s\u00e3o mais elevadas, para ele n\u00e3o comer inclinado para baixo isso pode ajuda \ud83d\ude0a",
                "Sempre ocorre ap\u00f3s ingest\u00e3o de \u00e1gua, diariamente. Esse comportamento j\u00e1 inicia-se h\u00e1 mais de 2 meses.",
                "minhas gatas faziam isso, depois de um tempo fazendo elas vomitaram bolas de pelo",
                "C\u00e3es pequenos costumam ter um problema no desenvolvimento do palato ou algo assim que pode fazer com que eles engasguem com mais facilidade (eu n\u00e3o lembro a explica\u00e7\u00e3o da minha veterin\u00e1ria direito). Pode ser que o seu gato tenha isso.\n\nQuando for levar pra vacinar, pergunta pra vet",
                "Bola de pelo"
            ]
        },
        {
            "title": "Gata lacrimejando",
            "selftext": "Minha gata h\u00e1 duas semanas come\u00e7ou a lacrimejar no olho direito e a pele ao redor do olho a inchar e ela a deixar o olhinho mais fechado, levei-a ao veterin\u00e1rio e foi receitado Ciprovet (antibi\u00f3tico) e um lubrificante. N\u00e3o foi detectada qualquer les\u00e3o na c\u00f3rnea e n\u00e3o descobrimos a causa do que aconteceu. Fiz o tratamento certinho no olho direito e melhorou 100%, porem dois dias depois de ter terminado o antibi\u00f3tico, o olho esquerdo come\u00e7ou a lacrimejar. Comecei a dar a mesma medica\u00e7\u00e3o prescrita, fiz certo? Essa infec\u00e7\u00e3o dela pode ter passado pro outro olho? Ele n\u00e3o tinha nenhum sintoma at\u00e9 ter terminado o tratamento do olho direito. Gostaria de saber se devo fazer o tratamento como no olho direito ou lev\u00e1-la novamente ao Vet. E quais as poss\u00edveis causas desse lacrimejar e incha\u00e7o. Obrigada desde j\u00e1.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wkcop0",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa pela demora na resposta, a semana tava um pouco corrida aqui. Como est\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o atualmente? A recomenda\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 que, por ser um tratamento com antibi\u00f3tico, seja feito seguindo o protocolo estipulado pelo veterin\u00e1rio. O tratamento incompleto ou de forma incorreta pode causar resist\u00eancia do agente infeccioso ao f\u00e1rmaco, e, no longo prazo, dificultar muito o tratamento do problema, al\u00e9m da possibilidade de se tornar uma afec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e recorrente.\n\nSe for conjuntivite, como citado pela u/Lizzy_Chopper, h\u00e1 possibilidades de se passar de um olho para o outro.\n\nEnfim, leve-a novamente ao veterin\u00e1rio para verificar qual o per\u00edodo ideal de tratamento para o olho que est\u00e1 com os sinais cl\u00ednicos atualmente. Talvez seja necess\u00e1rio avaliar a resist\u00eancia bacteriana ao medicamento atrav\u00e9s de exames laboratoriais complementares, principalmente se o problema for recorrente nos pr\u00f3ximos meses.\n\n*Espero que fique tudo bem em breve. :)*",
                "A minha gatinha j\u00e1 teve esses sintomas, quando ela sarou o outro olho come\u00e7ou a lacrimejar, a veterin\u00e1ria tinha me dito q era conjutivite, eu fiz o mesmo tratamento nos dois olhinhos, mas \u00e9 bom marcar pra ver o olho da sua gata, pq pode estar com a retina machucada e quando \u00e9 assim alguns col\u00edrios n\u00e3o podem ser usados"
            ]
        },
        {
            "title": "update sobre o cachorro que para muitas vezes para fazer coc\u00f4 durante a caminhada",
            "selftext": "Esse \u00e9 o post original:\n\nhttps://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/w41dzi/meu_cachorro_para_muito_para_fazer_coc\u00f4_durante_a/?utm_medium=android_app&utm_source=share\n\n\nObrigado a todos pela resposta, vou dar algumas atualiza\u00e7\u00f5es\n\nRealmente parece ser ansiedade, comecei a cal\u00e7ar meu t\u00eanis uma hora antes da caminhada, e meu cachorro reduziu muito as vezes que para fazer coc\u00f4, as \u00faltimas caminhadas foram s\u00f3 duas vezes, oq acho normal j\u00e1 \n\nPor\u00e9m quando n\u00e3o d\u00e1 tempo de cal\u00e7ar antes ele continua parando mais vezes, mas ainda assim diminuiu, as vezes que isso aconteceu foram quatro ou cinco, bem menos que dez\n\nEle ainda fica muito agitado quando v\u00ea eu de t\u00eanis de caminhar, mas s\u00f3 sa\u00edmos quando ele j\u00e1 esqueceu ou est\u00e1 mais calmo",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wiy2s0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Se puder, tente ir com t\u00eanis diferentes nas caminhadas (inicialmente voc\u00ea pode reduzir a intensidade da caminhada, caso o t\u00eanis n\u00e3o seja confort\u00e1vel ou pr\u00f3prio pra caminhar). Pode ir at\u00e9 de chinelo, andar 2 ou 3 quarteir\u00f5es e voltar. O intuito \u00e9 tirar um pouco a associa\u00e7\u00e3o dele com um t\u00eanis espec\u00edfico.\n\nEncontrar outros detalhes que possam servir de gatilho pra caminhada e evit\u00e1-los/mudar a rotina tamb\u00e9m ajuda, como, por exemplo, pegar as chaves; verificar se as janelas est\u00e3o fechadas; tomar \u00e1gua/pegar garrafinha; etc.\n\nTentar levar ele mais de 1x ao dia pra passear tamb\u00e9m pode ajudar, mas n\u00e3o precisa fazer passeios completos em todas as vezes. Voc\u00ea pode lev\u00e1-lo pra uma voltinha de 10 a 15 minutos de manh\u00e3 e outra na parte da tarde (se seu bairro for seguro, d\u00e1 pra dar uma voltinha de 10 min \u00e0 noite).\n\n**S\u00f3 refor\u00e7ando:** o objetivo \u00e9 tentar fazer com que ele n\u00e3o antecipe o passeio, tirando os elementos que possam gerar a ansiedade.\n\nAcredito que, pelo jeito que voc\u00ea citou, em breve ele estar\u00e1 ainda menos ansioso para os passeios. Vai uma quest\u00e3o de tempo at\u00e9 l\u00e1 (pode levar uns 3 meses). N\u00e3o sei como \u00e9 sua quest\u00e3o de hor\u00e1rio, mas se voc\u00ea notar que ele ficou muito ansioso para o passeio, ent\u00e3o espere um tempo at\u00e9 que ele acalme e s\u00f3 depois saia de casa para o passeio, mesmo que isso reduza o tempo de caminhada.\n\n**Enfim, esses s\u00e3o alguns detalhes que podem agilizar esse per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o, mas do jeito atual citado por ti j\u00e1 ser\u00e1 o suficiente para a modula\u00e7\u00e3o comportamental no longo prazo.** \n\n*Refor\u00e7o que, no seu caso, \u00e9 recomendado 2 check-ups de sa\u00fade no ano at\u00e9 que o intestino dele esteja regulado com as caminhadas. Digo isso para evitarmos que passe batido algum problema de sa\u00fade, ok? :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro reativo com humanos estranhos em casa",
            "selftext": "Meu cachorro (1a9m, porte pequeno) j\u00e1 apresentou reatividade contra estranhos na rua, coisa que j\u00e1 foi controlada atrav\u00e9s de socializa\u00e7\u00e3o e treinos. Acontece que o comportamento reativo continua dentro de casa com estranhos que nos visitam, ele late muito e tenta atacar as pessoas. Por\u00e9m na rua \u00e9 um cachorro muito soci\u00e1vel com humanos e outros c\u00e3es, mas se a mesma pessoa que ele estava brincando na rua entra dentro da nossa casa, ele muda completamente. Outra coisa esquisita \u00e9 que ele n\u00e3o apresenta esse comportamento com c\u00e3es que vem aqui em casa, algumas pessoas j\u00e1 trouxeram c\u00e3es que ele nunca tinha visto pra brincar com ele aqui em casa e ele n\u00e3o demonstrou essa reatividade em nenhum momento e sempre pareceu muito calmo, tem esse comportamento s\u00f3 com humanos. Alguma dica? N\u00e3o sei mais o que fazer.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "witzsk",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Teve um post muito bom no r/reactivedogs com umas dicas que eu achei complicadas, mas depois descomplicaram pra mim kkkk\n\nVou procurar e linkar aqui, acho que vai te ajudar. Mas \u00e9 s\u00f3 uma forma de treinamento, s\u00f3 que vai ajudar ele a ficar mais tranquilo em casa quando tiver visita.\n\nImportante ressaltar que a pessoa do post tamb\u00e9m tem um treinador especializado ajudando!\n\n[link do post](https://www.reddit.com/r/reactivedogs/comments/wfdd6x/our_guidance_to_house_visitors_with_our_reactive/?utm_source=share&utm_medium=ios_app&utm_name=iossmf)",
                "A rua \u00e9 um ambiente diferente do ambiente de casa, da mesma forma que \u00e9 para n\u00f3s. \n\nAl\u00e9m disso, reatividade \u00e9 um espectro. Tem cachorro que vai reagir \u00e0 qualquer visita (humana ou animal), enquanto outros v\u00e3o reagir s\u00f3 \u00e0 visita animal e outros s\u00f3 \u00e0 visita humana. Da mesma forma que animais tem suas particularidades, n\u00f3s tamb\u00e9m temos.\n\nA reatividade \u00e0 pessoas visitando em casa pode ser por N motivos, incluindo socializa\u00e7\u00e3o (as pessoas tendem a fazer socializa\u00e7\u00e3o somente na rua, sendo que deveriam fazer em casa tamb\u00e9m) e associa\u00e7\u00f5es incorretas que foram feitas de forma inconsciente. Um dos motivos mais comuns dessa reatividade \u00e9 inseguran\u00e7a e timidez. Tamb\u00e9m pode ser porque seu cachorro v\u00ea a casa como um espa\u00e7o pessoal e a visita humana como uma invas\u00e3o desse espa\u00e7o. \n\nVou falar uma das coisas, se n\u00e3o a que eu mais falo nesse sub: recomendo fortemente passar por acompanhamento de um adestrador comportamentalista, de prefer\u00eancia que use adestramento positivo ou cooperativo, para retrabalhar esse comportamento, mas tamb\u00e9m ensinar o cachorro a como lidar com gatilhos."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro est\u00e1 ficando cada vez mais agressivo sem motivo.",
            "selftext": "Eu tenho um cachorro vira lata de 2 anos. Ele sempre foi muito agitado e dif\u00edcil de controlar, mas mais pro lado de correr e pular pra todo lado. Ele principalmente sempre foi muito chor\u00e3o, de chorar sem parar at\u00e9 conseguir o que quer, seja comida ou aten\u00e7\u00e3o. \n\nA +- uns 6 meses ele sofreu uma acidente e foi atingido por uma moto descontrolada, ele levou uma pancada na cabe\u00e7a e apagou. Levei ele no pronto socorro animal na hora. Ele sofreu incha\u00e7o cerebral e perdeu praticamente todos os sentidos. \n\nDepois de umas semanas internado sendo tratado, segundo os veterin\u00e1rios ele se recuperou completamente. \n\nMas a personalidade dele mudou muito, ele n\u00e3o chorava mais, por nada. Ele n\u00e3o latia mais quando eu chegava ou fica fazendo a festa correndo por ai. Ele ficou bem mais na dele, me evitando, eu diria at\u00e9. \n\nEnt\u00e3o ele come\u00e7ou a ficar cada vez mais agressivo, tipo quando tentava pegar ele no colo ele rosnava e sai pra longe. \n\nAntes quando ele pegava algo que n\u00e3o devia, eu s\u00f3 falava pra ele parar, ele parava, e eu tirava da boca dele, agora ele pega e corre pra longe pra se esconde em algum canto e fica rosnando pra min. \n\nQuando ele est\u00e1 fazendo algo errado, e eu chamo ele, ele n\u00e3o responde mais aos comandos, s\u00f3 rosna e late de volta.\n\nDepois ele come\u00e7ou a tentar me morder, quando eu vou sair de manha, ele vem correndo e rosnando pra min, tenta morder as minhas pernas e me puxar pra longe da porta. \n\nHoje cedo fui tentar secar ele com a toalha, pq ele pegou chuva no quintal, e ele mordeu minha m\u00e3o com for\u00e7a. Tentei tirar a m\u00e3o pra longe e ele come\u00e7ou a avan\u00e7ar em min. \n\nEle \u00e9 meu segundo cachorro, assim como o primeiro, nunca bati nele, sempre tentei adestrar com voz e petiscos e sempre funcionou, agora n\u00e3o funciona mais. O que devo fazer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wit62b",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Como ele sofreu uma pancada e teve sintoma neurol\u00f3gico (incha\u00e7o cerebral), pode ter ficado sequelas disso (como traumas), que est\u00e1 se manifestando dessa forma. Isso tamb\u00e9m pode ocorrer em humanos, inclusive.\n\nVou falar uma das coisas, se n\u00e3o a que eu mais falo nesse sub: recomendo fortemente passar por acompanhamento de um adestrador comportamentalista, de prefer\u00eancia que use adestramento positivo ou cooperativo, para retrabalhar esse comportamento, mas tamb\u00e9m ensinar o cachorro a como lidar com gatilhos. \n\n\u00c9 um trabalho longo e que exige dedica\u00e7\u00e3o, mas pode melhorar muito a qualidade de vida de voc\u00eas dois. N\u00e3o \u00e9 o tipo de comportamento que vai sumir da noite pro dia.",
                "Grandes chances de ser sequela neurol\u00f3gica mesmo, e pelo que voc\u00ea relatou esse comportamento pode mudar com o tempo. Outra coisa, agress\u00e3o tamb\u00e9m pode ser um reflexo de dor, vale a pena dar uma passada no veterin\u00e1rio para acompanhar, se for poss\u00edvel.",
                "Pode tbm ser medo ou dor... o cachorro n\u00e3o demonstra isso como n\u00f3s"
            ]
        },
        {
            "title": "Como facilitar a adapta\u00e7\u00e3o de um c\u00e3o para a vida em apartamento?",
            "selftext": "Minha cachorra vira-lata tem 6 anos de idade e sempre viveu em casas com quintal bastante espa\u00e7oso. Em breve vamos nos mudar para um apartamento, e queria saber como posso facilitar a adapta\u00e7\u00e3o dela quanto ao novo lar. Estou cogitando procurar ajuda de um adestrador, mas por quest\u00f5es financeiras n\u00e3o sei se vou conseguir fazer isso por agora.\n\nPensei em comprar tapetes higi\u00eanicos para ela poder fazer as necessidades dentro do apartamento, mas tamb\u00e9m queria acostum\u00e1-la a sair para poder fazer as necessidades fora. E como o espa\u00e7o ser\u00e1 bem menor, queria comprar brinquedos ou coisas que a possam entreter por mais tempo. O que mais posso fazer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wh62el",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "enriquecimento ambiental e dicas de treinamento que voc\u00ea conseguir on-line.\n\nO ideal \u00e9 que voc\u00ea leve ela pra passear duas vezes por dia para as necessidades, e tentar fazer um passeio mais longo no final de semana (num parque ou coisa que ela goste). Se ela j\u00e1 estiver acostumada a fazer as necessidades na grama, capaz de nem precisar de tapete higi\u00eanico porque ela vai querer sempre a grama. Ou ela pode mijar no ch\u00e3o por ansiedade mesmo e a\u00ed o enriquecimento ambiental \u00e9 importante, pra deixar ela bem estimulada mentalmente (n\u00e3o ansiosa nem agitada) durante o dia.",
                "Meu doguinho tbm cresceu em casa e mudamos para apto em dezembro.\nEle sempre foi meio pregui\u00e7oso preferindo dormir no sof\u00e1 do que ficar no quintal e nunca foi de latir.\nA adapta\u00e7\u00e3o pro apto foi tranquila demais, ele acaba fazendo as necessidades na rua (n\u00e3o consegue fazer dentro do apto), o que obriga ter dois passeios no dia, um na parte da manh\u00e3 e um a noite/final da tarde.\nEu particularmente percebi que ele ficou mais calmo no apto, mas isso vai de cada bichinho e da personalidade dele. \nS\u00f3 se atenta as regras do condom\u00ednio x legisla\u00e7\u00e3o vigente. Esse foi o meu maior problema quando mudei, pq meu doguinho \u00e9 um vira lata de 20kgs e o condom\u00ednio \"obriga\" andar com os bichinhos no colo o que no caso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pra mim, ent\u00e3o fui atr\u00e1s da legisla\u00e7\u00e3o que fala que essa obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o existe, foi uma dor de cabe\u00e7a brigar com o s\u00edndico e s\u00f3 parou quando eu ameacei de processar o condom\u00ednio, ent\u00e3o sabia do regimento interno do condom\u00ednio e da legisla\u00e7\u00e3o muito bem.",
                "Para habituar a minha cadela ao tapete, eu comecei a p\u00f4r lhe a trela e a leva lha literalmente ao tapete, assim que for a primeira vez \u00e9 deixar o tapete no s\u00edtio para ela associar o tapete com o cheiro e o s\u00edtio. \nMesmo com o tapete, eles n\u00e3o deixam de fazer as necessidades na rua. Escusam \u00e9 de estar 8 horas a segurar.\n\nPasseios de manh\u00e3 e \u00e0 noite (se n\u00e3o estiver muito calor, \u00e0 tarde).\n\nNo YouTube, h\u00e1 montes de tutoriais para brinquedos de est\u00edmulo mental super baratos, com coisas que temos em casa. Mas o melhor que eu conhe\u00e7o \u00e9 um brinquedo kong, p\u00f5e se comida e biscoitos dentro dele, congela se e depois os animais ficam entretidos durante horas.\n\nP.S.- aten\u00e7\u00e3o que, independente da personalidade, os c\u00e3es adultos demoram mais tempo a aprender do que os cachorros. Eles aprendem bem, mas precisam de mais tempo e paci\u00eancia do que um cachorro de 4 meses",
                "Ol\u00e1! Os coment\u00e1rios aqui est\u00e3o \u00f3timos, e s\u00f3 vou refor\u00e7ar pra voc\u00ea manter uma rotina de passeio com sua doguinha. Idealmente \u00e9 que voc\u00ea consiga dar 1 passeio longo por dia, e fazer a rotina de banheirinho dela. Essa rotina leia-se: lev\u00e1-la pra um passeio r\u00e1pido de 10 ou 15 min ao acordar e um antes de dormir (caso sua regi\u00e3o seja segura e permita isso). Adicionando um passeio longo entre esses dois curtos.\n\nO enriquecimento ambiental \u00e9 essencial tamb\u00e9m, e, por ser um apartamento, a rotina do dia-a-dia vai aproximar bastante voc\u00eas, ent\u00e3o recomendo que estude bastante sobre ansiedade de separa\u00e7\u00e3o com o intuito de evitar um poss\u00edvel desgaste futuro.\n\nSobre o tapetinho higi\u00eanico, \u00e9 essencial que tenha. E lembre-se: n\u00e3o coloque apenas 1 por vez. Fa\u00e7a um \"combo\" criando uma \u00e1rea com 4 tapetinhos juntos. Muita gente coloca apenas 1 e espera que o c\u00e3o acerte sempre, e, \u00e0s vezes, apenas 1 n\u00e3o tem nem espa\u00e7o pro c\u00e3o dar uma voltinha antes de fazer o xixi. Ent\u00e3o sempre recomendo juntar 4 tapetes pra criar um banheirinho mais extenso.\n\nA u/annacat8 citou sobre os est\u00edmulos mentais e isso \u00e9 essencial tamb\u00e9m, muitas vezes as pessoas passeiam e gastam muita energia f\u00edsica, mas o cachorro continua entediado porque n\u00e3o tem nenhum est\u00edmulo mental durante o dia. O coment\u00e1rio dela \u00e9 essencial nessa postagem.\n\nN\u00e3o sei como \u00e9 o seu ingl\u00eas, mas a parte de treinamentos no site da AKC tem muito conte\u00fado \u00fatil, recomendo dar uma olhada [aqui](https://www.akc.org/expert-advice/training/). :)"
            ]
        }
    ]
}