{
    "12gwes3": {
        "title": "Discord para artistas, produtores, etc trabalharem juntos",
        "selftext": "Fizemos um servidor no Discord dedicado a divulgar o som brasileiro para o resto do mundo, colaborando e ajudando artistas, produtores, engenheiros de som, e todos do mundo musical.\n\nMembros podem;\n\n-Promover seus trabalhos (m\u00fasicas, beats, etc.)\n\n-Trabalhar com outros artistas, produtores, engenheiros de som, e etc\n\n-Ganhar feedback nos seus trabalhos\n\n-Ganhar ajuda sobre DAWs ou qualquer coisa do mundo musical\n\n-Ou at\u00e9 s\u00f3 bater um papo e ouvir m\u00fasicas feita no \u201cunderground\u201d \n\nTemos a miss\u00e3o de fazer uma comunidade onde todos do mundo de m\u00fasica podem se ajudar a crescer, enquanto outros que apenas querem curtir um som foda podem descobrir artistas e m\u00fasicas novas.\n\nJunte se a n\u00f3s \u2b07\ufe0f\n\n[https://discord.gg/pCWc3jhY8D](https://discord.gg/pCWc3jhY8D)",
        "num_comments": 0
    },
    "124wmmx": {
        "title": "Harmonia Negativa em Musica Pop (Espanhol)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11utxug": {
        "title": "[EQUIPAMENTO] Guitarra nova - Tagima Stella",
        "selftext": "https://i.imgur.com/KpRZ4f6.jpg\n\nRecebi a guitarra semana passada e precisou de uma passadinha no luthier/tecnico por que o nut veio um pouco a desejar, a loja se comprometeu a pagar o custo.\n\nMas que guitarra massa, os captadores soam muito bem, se eu vier a trocar \u00e9 por que vou ta procurando algo bem especifico, a guitarra \u00e9 bem confortavel os tarraxas seguram a afina\u00e7\u00e3o MUITO bem.\n\nCom certeza uma guitarra com custo elevadissimo na faixa de pre\u00e7o medio que se encontra (eu sei que alguns podem dizer que \u00e9 cara mas se fomos analizar os pre\u00e7os de instrumentos atuais ele caia num pre\u00e7o \"medio\" principalmente para bons instrumentos).",
        "num_comments": 0
    },
    "11mcir4": {
        "title": "customiza\u00e7\u00e3o da ponte de uma Tagima TW61",
        "selftext": "eu to querendo comprar uma tw61 e modificar ela pro meu gosto, eu nao entendo nada de modifica\u00e7\u00e3o de guitarra e queria saber se nela eu consigo colocar aquela ponte padr\u00e3o de jaguar/jazzmaster, ela tem a ponte de uma stratocaster",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Com muita vontade da, mas acho que n\u00e3o vale a pena, a ponte \u00e9 bem grande, exige uma fura\u00e7\u00e3o especifica, e voc\u00ea teria que preencher boa parte do buraco da atual. Ai material(incluindo madeira pra enxertos, as duas pe\u00e7as da ponte, mais postes) mais m\u00e3o de obra acaba n\u00e3o compensando.\n\nP.S. eu falo isso com 90% de certeza pq tbm n\u00e3o chequei se o corpo da tw61 tem profundidade pra aguentar a fura\u00e7\u00e3o. Ainda assim o comentario fica, \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o cara que n\u00e3o vale a pena.\n\nSe fosse pra alguma modifica\u00e7\u00e3o nela iria pelas simples ja que a guitarra \u00e9 legalzinha (caps, tarraxa e talvez a ponte por outra strato tipo uma wilkison)"
            }
        ]
    },
    "11lfs5n": {
        "title": "O CONTRAPUNTO na m\u00fasica pop (Espanhol)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11elu9g": {
        "title": "O qu\u00e9 \u00e9 uma ANSWER SONG? (ESPANHOL)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "118dxa9": {
        "title": "Quanto tempo deve durar uma m\u00fasica?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "112fnt7": {
        "title": "Brincando com palavras para escrever uma letra (Espanhol)",
        "selftext": "[https://www.youtube.com/watch?v=lV1PWaG4yzE](https://www.youtube.com/watch?v=lV1PWaG4yzE)",
        "num_comments": 0
    },
    "110318a": {
        "title": "Algu\u00e9m pode me tirar uma d\u00favida sobre gaita de boca crom\u00e1tica e a diat\u00f4nica?",
        "selftext": "Talvez eu esteja totalmente equivocado, mas eu tenho essa d\u00favida:\n\nAgaita diat\u00f4nica s\u00f3 vem em uma afina\u00e7\u00e3o. A que eu tenho \u00e9 a de D\u00f3.\n\nA crom\u00e1tica pode ser mudada em qualquer afina\u00e7\u00e3o, mudando-se uma chave lateral.\n\nMas a gaita diat\u00f4nica, eu consigo tocar qualquer escala fazendo os *bends*? Ent\u00e3o a diat\u00f4nica pode ser uma crom\u00e1tica, quando se usa essa t\u00e9cnica?\n\nE a crom\u00e1tica? Ela tem todas as notas com sustenidos e bem\u00f3is, mesmo n\u00e3o fazendo bends?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que seria um pouco limitador tocar bend 100% do tempo. Bend \u00e9 geralmente uma t\u00e9cnica de \"efeito\". Ent\u00e3o teoricamente, mesmo que vc consiga tirar as outras notas que n\u00e3o est\u00e3o na escala de d\u00f3, provavelmente n\u00e3o soaria \"natural\".  \n\n\n[E sim, a gaita crom\u00e1tica tem todas as notas.](https://www.youtube.com/watch?v=_8w4BbB-YDY)"
            }
        ]
    },
    "10w9uqx": {
        "title": "COMO REAMONIZAR UMA M\u00daSICA?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10ulbp9": {
        "title": "Procuro algu\u00e9m/alguma banda de Jo\u00e3o Pessoa - PB com essas influ\u00eancias",
        "selftext": " Estou procurando integrantes para formar uma banda, pois a minha se desfez, recentemente. Precisa ter pelo menos essas influ\u00eancias e n\u00e3o ser m\u00fasico profissional (j\u00e1 que n\u00e3o vai ser uma contrata\u00e7\u00e3o). N\u00e3o vai ser cover (antes que algu\u00e9m pergunte). Se tiver interesse ou conhecer algu\u00e9m que possa ter, fale comigo pelo chat privado do reddit. \n\nhttps://preview.redd.it/4pkd023oafga1.jpg?width=891&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=a03c7c10b912d8bd410371c74d17faf5064afaec",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu quero"
            }
        ]
    },
    "10rh4vm": {
        "title": "Preciso de ajuda para comprar meu primeiro viol\u00e3o",
        "selftext": "Ajudem contribuindo com quanto quiserem se poderem para mim conseguir comprar meu primeiro viol\u00e3o Cl\u00e1ssico\ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 um sonho no qual tenho lutado a anos e por ser dif\u00edcil de investir em um bom viol\u00e3o de nylon de qualidade decidi fazer essa vakinha. Espero que algu\u00e9m aqui possa me ajudar doando alguma quantia razo\u00e1vel para que eu possa come\u00e7ar.\ud83d\ude4f\ud83c\udffb tenham um maravilhoso dia na paz de Deus."
            }
        ]
    },
    "10recko": {
        "title": "Salve galera, pra que tem curiosidade sobre o transmissor sem fio para guitarra, baixo e etc...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10q76a7": {
        "title": "Como Fazer Musicas de Amor (ESPANHOL)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10kepvh": {
        "title": "Conte\u00fado R\u00edtmico na Melodia (Espanhol)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10e9pkl": {
        "title": "Dicas pra formar uma banda",
        "selftext": "Eu queria come\u00e7ar uma banda de rock alternativo, mas n\u00e3o conhe\u00e7o muita gente que curte esse estilo... Qual seria o melhor lugar pra eu conseguir achar uma galera pra tocar?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea conhece algum est\u00fadio de ensaios? L\u00e1 vai brotar gente afim de fazer um som.\n\nPrecisa levar tudo da forma mais profissional poss\u00edvel. Precisa mandar gente embora caso n\u00e3o tenha dedica\u00e7\u00e3o ou habilidade suficiente, n\u00e3o d\u00e1 pra levar tudo na amizade. Se necess\u00e1rio voc\u00ea mesmo ter\u00e1 que sair para os demais continuarem."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea \u00e9 de que cidade?"
            }
        ]
    },
    "10cs305": {
        "title": "Inicio de ano pessoal, usem esse topico aqui pra compartilhar suas metas musicais do ano",
        "selftext": "Eu tava pensando aqui no que eu queria reqlizar esse ano e surgiram algumas coisas relacionadas a musica:\n\n-O obvio mas que sempre vale \u00e9 estudar mais e evoluir meu objetivo ao final do ano \u00e9 apreder ppelo menos 3 musicas mais avan\u00e7adas 1 de metal, um math rock e conseguir improvisar sobre e tocar um standard brasileiro.\n\n-eu quero me sentir mais confortavel e fazer alguns videos tocando no instagram\n\n-eu quero gravar pelo menos duas musica arranjadas at\u00e9 o final do ano, uma original seja composi\u00e7\u00e3o minha ou de algum amigo e um cover\n\nE voc\u00eas o que querem realizar na musica esse ano?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Gravar!\n\nTemos algumas m\u00fasicas e quero juntar uns caras pra gravar e produzir mais. Faz anos que estava em uma banda engessada pra caralho e em novembro saltei fora. N\u00e3o me sentia t\u00e3o bem faz muitos anos. Vai ser um neg\u00f3cio 100% profissional?? N\u00e3o! Nem tenho essa pretens\u00e3o!"
            }
        ]
    },
    "102f4e2": {
        "title": "Novo Video: Harmonia Funcional (Espanhol)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "znggfp": {
        "title": "Tema de Pacific Rim na bateria",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "znf94u": {
        "title": "Imediatismo vs Frustra\u00e7\u00e3o na hora de aprender m\u00fasica.",
        "selftext": "Fala galera tudo bom? Sou baterista Profissional e professor de bateria e semana passada dei entrevista em um podcast chamado Impaciente, aqui um trechinho em que falo sobre o Imediatismo dos jovens na hora de aprender m\u00fasica, na hora de aprender tudo. \n\nAqui est\u00e1 meu insta quem quiser me seguir www.instagram.com/caiogaonadrums",
        "num_comments": 0
    },
    "zbnmu5": {
        "title": "Alguem consegue me ajudar?",
        "selftext": "Sou novato na guitarra. Eu comprei uma guitarra de um cara faz um m\u00eas, ele n\u00e3o usava muito ela e resolveu vender. O problema \u00e9 que a corda Mizinha n\u00e3o passa som para o amplificador direito. Alguem sabe os possiveis motivos disso acontecer?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, se o som nao ta passando eu diria que deve ser o captador, por que exatamente \u00e9 dificil, se tivesse que chutar por ser s\u00f3 a mizinha deve ter algum problema no polo! Ou a corda est\u00e1 totalmente desalinhada dele."
            }
        ]
    },
    "xm2r0n": {
        "title": "Como fazer um solo de Baixo?",
        "selftext": "estou em uma bandinha que come\u00e7ou agora e vamos fazer nossa primeira apresenta\u00e7\u00e3o esse domingo, eu toco guitarra por\u00e9m nunca fiz um estudo te\u00f3rico sobre, j\u00e1 estudei violino por muito tempo mas nada muito avan\u00e7ado, e nessa nossa musica autoral, o baixista que comp\u00f4s a maioria dos riffs na guitarra (ele j\u00e1 tinha grande parte destes salvos e unificou na musica) dai preferi assumir o baixo e deixar ele livre na guitarra ao inv\u00e9s de passar dias estudando cada um dos riffs  \n\n\nN\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos conclu\u00eddo toda parte instrumental da musica, por\u00e9m ontem ele olhou para mim e disse \"ah, essa parte n\u00f3s concordamos que seria melhor separar para um solo de baixo, ent\u00e3o sinta-se livre para fazer\" e eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia do que fazer",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "imposs\u00edvel te dar um conselho assim sem ouvir a m\u00fasica ou entender exatamente oq eles querem. fala com um professor de m\u00fasica pra ele te ajudar"
            },
            {
                "body": "Que tipo de m\u00fasica voc\u00eas tocam?"
            }
        ]
    },
    "xho03s": {
        "title": "ECAI - \u00d3timo curso da Hist\u00f3ria da M\u00fasica",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x7av41": {
        "title": "Curso de jazz guitar on-line",
        "selftext": "Toco viol\u00e3o cl\u00e1ssico h\u00e1 um tempo, mas tamb\u00e9m gostaria de aprender a tocar guitarra por meio de algum curso on line, sobretudo de algu\u00e9m especialista em jazz. Recomenda\u00e7\u00f5es? J\u00e1 fizeram algum curso assim?",
        "num_comments": 0
    },
    "wutz1e": {
        "title": "[ajuda] escolhendo um novo modelo de viol\u00e3o cl\u00e1ssico",
        "selftext": "Toco a praticamente 9 anos, mas nunca aprendi muito com a teoria, eu sempre fui mais pelo caminho da \"pr\u00e1tica\" s\u00f3 pela compara\u00e7\u00e3o auditiva+cifras simples\nMas agora eu realmente t\u00f4 buscando coisas mais complexas, tanto pra poder compor quanto pra conhecimento pessoal. \nQueria ajuda pra decidir um novo modelo de viol\u00e3o (o meu est\u00e1 quebrado e n\u00e3o me agradava)\nMeu foco \u00e9 continuar desenvolvendo bossa nova, ent\u00e3o procuro algo em molde cl\u00e1ssico com som encorpado, cordas de nylon, e um bra\u00e7o confort\u00e1vel o suficiente pra poder fazer notas mais agudas sem problemas.\nSabem algum modelo bom? Tagima? Yamaha? Preciso de ajuda com isso!\nE se tiverem alguma dica de por onde estudar m\u00fasica do zero (apesar de saber alguma coisa, quero refor\u00e7ar a base!)\n\nObs: quero pagar at\u00e9 R$2.500,00 no viol\u00e3o!",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "A principal pergunta agora depois do que tu disse, quanto tu t\u00e1 disposto a gastar, por que isso conta bastante"
            },
            {
                "body": "Depende muito do quanto voc\u00ea quer gastar. Se puder gastar um pouco mais (uns 3k) pega um irm\u00e3os carvalho. Se for por 1000 a menos procura um modelo novo Giannini ou um DiGiorgio usado"
            }
        ]
    },
    "w9c9ph": {
        "title": "[ajuda] Cadeira de escritorio com duplo uso (para tocar/\"estudio\")",
        "selftext": "Ent\u00e3o pessoal, t\u00f4 procurando uma cadeira pra usar em casa como minha cadeira de trabalho/escrit\u00f3rio (j\u00e1 que trabalho de casa, e ent\u00e3o ela precisa ter ergonomia pra isso), mas como essa tamb\u00e9m ser\u00e1 a cadeira que eu acabarei usando pra tocar ela teria que n\u00e3o atrapalhar nisso, tendo bra\u00e7os que ficam no caminho, por exemplo.\n\nvoc\u00eas tem sugest\u00f5es de cadeiras que me ajudem nisso? eu encontrei a flexform flextropic mas a 6k \u00e9 dificil justificar um gasto t\u00e3o alto apesar de ela parecer \"definitiva\" e com as specs que eu queria (mesh pra dimninuir o calor, bem aj\u00fastavel na ergonomia geral e bra\u00e7os que podem ser ajustados totalmente pra fora do caminho quando eu precisar tocar). Se voc\u00eas tiveram sugest\u00f5es de cadeiras boas com essas caracteristicas que nao custem meio rim por favor d\u00eaem elas ai",
        "num_comments": 0
    },
    "vqfby5": {
        "title": "Iniciando carreira de compositor",
        "selftext": "Estou procurando parcerias para ajudar a divulgar meu trabalho como compositor. Estou procurando parcerias com m\u00fasicos que precisem de um bom letrista para algum trabalho, seja composi\u00e7\u00e3o ou trabalho em conjunto para compor.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Opa, tudo bom? N\u00e3o sei se voc\u00ea quer s\u00f3 parceria ou vai cobrar pelas letras, mas seria legal conversar, eu t\u00f4 come\u00e7ando a compor e tenho grande dificuldade justamente na parte das letras, se tiver interessado, responde a mensagem que vou te enviar na DM pra gente conversar mais! :)"
            },
            {
                "body": "mandei DM"
            }
        ]
    },
    "tx7rvx": {
        "title": "Sou novo aqui !!",
        "selftext": "Oii sou um artista independente e estou passando aqui pra pedir a ajuda de voc\u00eas  no meu novo EP!!!  \n[https://open.spotify.com/album/2PDC1Pz4iWZLzBb0Y36GgI?si=y7bIyMOOTeGWXuvm8qEeJw](https://open.spotify.com/album/2PDC1Pz4iWZLzBb0Y36GgI?si=y7bIyMOOTeGWXuvm8qEeJw)",
        "num_comments": 0
    },
    "tcwnaj": {
        "title": "Lucid Dreams - Derealization \ud83d\udc9c espero que goste",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "spipw1": {
        "title": "Pesquisa para conhecer o mercado",
        "selftext": "Oi! Estou me especializando em Product Design pela Awari e estou desenvolvendo um projeto voltado para m\u00fasicos, entender rotinas, atividades e entre outros assuntos relacionado a esse meio t\u00e3o incr\u00edvel.\n\n&#x200B;\n\nVoc\u00ea m\u00fasico poderia me ajudar respondendo esse formul\u00e1rio? Vai ser bem rapidinho! haha\n\n[https://forms.gle/pruNF8mxYNVAMVbE6](https://forms.gle/pruNF8mxYNVAMVbE6)\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o se preocupe com os seus dados, eles est\u00e3o seguros! \n\n&#x200B;\n\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o desde j\u00e1!",
        "num_comments": 0
    },
    "sg7f7w": {
        "title": "KAMALA- Nova Era",
        "selftext": "Re-conecta com seu Ser, os Outros e a Natureza",
        "num_comments": 0
    },
    "sasd9o": {
        "title": "[AJUDA] Procurando um bag que caiba a minha guitarra",
        "selftext": "Ent\u00e3o pessoal, ano passado comprei uma tagima tw61 (formato de guitara offset...jaguar/jazzmaster), como n\u00e3o comprei ela em um dos varios kits que vem com bag n\u00e3o tenho um pra ela, at\u00e9 tentei com um bag de uma outra guitarra que eu tinha mas n\u00e3o deu. \n\nComo \u00e9 um bag de strato daqueles meio piramidais o offset do corpo faz com que a guitarra seja \"mais alta\" que o bag e se tento sentar ela fica inclinada demais e maior que o bag literalmente.\n\nAlguem me sugere um bag pra ela, por favor!!!",
        "num_comments": 0
    },
    "rh0e91": {
        "title": "Procurasse m\u00fasicos de Contagem/BH",
        "selftext": "Procurasse m\u00fasicos que estejam interessados e tocar com outras pessoas, que n\u00e3o se importem de ch\u00e1 e que queiram aprimorar suas t\u00e9cnicas em um grupo musical. \n\nToco guitarra e viol\u00e3o, estilos: rock, pop rock, hard rock, heavy metal, MPB, bossa nova e tentando treinar mais choro, forr\u00f3 e outras t\u00e9cnicas musicais.\n\nInteressados, mandar PM",
        "num_comments": 0
    },
    "rc5bwr": {
        "title": "Improvisando com pentat\u00f4nica menor sobre a progress\u00e3o: IIm7 V7alt. I7M",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "qvir8o": {
        "title": "Improviso musical na piscina.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "qr0713": {
        "title": "Uma hist\u00f3ria sobre m\u00fasica. eBook.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "plozt4": {
        "title": "Teu Ap\u00ea - Algu\u00e9m sabe qual o g\u00eanero musical dessa m\u00fasica?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Mano, parece muito lofi ,chill hip-hop mas brazuca"
            }
        ]
    },
    "pljyfl": {
        "title": "Visita, Calunga Aj\u00e9! Escutem, vai estourar ainda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "nrxuz8": {
        "title": "[Primeiro post] Um pouco de ABBA pra vcs! Fiz todos os instrumentos (e claro que a orquestra \u00e9 MIDI) e todo feedback \u00e9 aceito",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o conhe\u00e7o muito ABBA mas o arranjo orquestral ficou bem interessante. Usou algo no kontakt ?"
            },
            {
                "body": "Ficou foda, parab\u00e9ns meu mano."
            }
        ]
    },
    "ne10lg": {
        "title": "Cover de m\u00fasica",
        "selftext": "Oi gente, queria compartilhar com voc\u00eas um cover que eu postei no youtube hoje, de Amado da Vanessa da Mata! Eu toquei em uma guitarra sem estar plugada em amplificador. Espero que gostem! \n\n[https://www.youtube.com/watch?v=4glK\\_rzYxRs](https://www.youtube.com/watch?v=4glK_rzYxRs)",
        "num_comments": 0
    },
    "n7xpoe": {
        "title": "M\u00fasico de Rua",
        "selftext": "Algu\u00e9m do Rio, de prefer\u00eancia da ZO, que queira come\u00e7ar um projeto de tocar pelo Rio?",
        "num_comments": 0
    },
    "mw70rx": {
        "title": "Queria compartilhar essa an\u00e1lise que eu fiz da m\u00fasica Passarim do Tom Jobim. Espero que gostem.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "mte181": {
        "title": "[DGN] Tagima tw61",
        "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/heg217u61yt61.jpg?width=720&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=cfd803676a1031fcf477f189d8597cf814ae3c47\n\nent\u00e3o galera, a umas duas semanas acabei comprando essa guitarra depois de bater com ela no ML umas duas semanas antes e pesquisar um pouco sobre.\n\nHonestamente bem impressionado com a qualidade aind amais considerando a faixa de pre\u00e7o (1200-1300 reais). Confortavel, som bem legal.\n\nO pedalboard tamb\u00e9m \u00e9 uma adi\u00e7\u00e3o nova ao equipamento e meu proximo projeto a ser cumprido.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "tagima sempre impressiona positivamente. Os caras s\u00e3o bons."
            }
        ]
    },
    "mpk5tl": {
        "title": "Me ajudem, por favorzinho",
        "selftext": "Oie, n\u00e3o sei se posso compartilhar isso aqui, mas estou participando de um concurso no Instagram em que o v\u00eddeo com mais views ganha, poderiam me ajudar e dar uma olhada no meu v\u00eddeo? S2 S2\n\n[https://www.instagram.com/reel/CNXedu3pWW2/](https://www.instagram.com/reel/CNXedu3pWW2/)",
        "num_comments": 0
    },
    "me4d09": {
        "title": "N\u00e3o sei se \u00e9 o lugar adequado, mas n\u00e3o encontrei nenhum outro sub. Gostaria de compartilhar um som da banda de uns amigos.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "mduiyx": {
        "title": "Procurando m\u00fasico que possa fazer uma m\u00fasica de boss intimidadora para um animatic pro meu quadrinho. Tem que levar de 1 a 2 minutos. Como \u00e9 um projeto pequeno, s\u00f3 tenho como pagar at\u00e9 25 reais, al\u00e9m de receber os devidos cr\u00e9ditos.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ol\u00e1! Ainda tem interesse ? Se sim, poder\u00edamos trocar uma ideia. Voc\u00ea pode conferir um trabalho meu com trilha sonora aqui:\n\n https://youtu.be/bedoolpGoPQ\n\nJ\u00e1 fiz vinhetas para podcast e outros pedidos mais espec\u00edficos."
            }
        ]
    },
    "m7uxq0": {
        "title": "Pra quem tiver o c\u00f3digo, musicosdobrasil, aprende a tocar de gra\u00e7a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "m3o9lx": {
        "title": "M\u00fasico freelancer",
        "selftext": "Ol\u00e1 galera, estou querendo me tornar um m\u00fasico freelancer. Sou guitarrista, como come\u00e7o?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Come\u00e7a tocando com bandas... J\u00e1 toca em alguma? Que estilo voc\u00ea toca?"
            }
        ]
    },
    "lbb9kd": {
        "title": "Amplificador Borne Voraz 2100 \u00e9 bom?",
        "selftext": "Vou comprar um amp novo, e estava pensando nesse, recomendam ele ou algum da mesma faixa de pre\u00e7o?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o conhe\u00e7o o amp em quest\u00e3o, mas dei uma olhada \u00e9 um 2x10 100w\n\nAssim ele tem bastante for\u00e7a no papel (o volume depende tamb\u00e9m de algumas especifica\u00e7\u00f5es dos falantes, mas s\u00e3o 100w). Os falantes eu acho que s\u00e3o o maior problema desse tipo de amp, esses amps mais baratos normalmente tem uns falantes bem duvidosos, o timbre de um 2x10 tamb\u00e9m seria uma coisa a parte.\n\nMas assim, o que tu considera na faixa de pre\u00e7o? o quanto tu t\u00e1 disposto a dar a mais?\n\nSe fosse eu na real acho que aguardava mais e pegava um katana da boss (o 50 j\u00e1 dava pro gasto em quest\u00e3o de volume, mas tem a op\u00e7\u00e3o do 100), tem um falante bom, volume, os timbres s\u00e3o BEM legais, tem efeitos embutidos se precisar, possibilidade de usar \"patches\"/canais (as op\u00e7\u00f5es exatas dependem do modelo, 2 bancos de 2 canais no 50 e 2 de 4 no 100) al\u00e9m de ter um \"atenuador\" embutido que te permite com certeza tocar em casa por que independente do modelo vai ter uma op\u00e7\u00e3o de 0.1W . E tem muitos testes ai Yutube a fora mostrando como ele se vira em ensaios. \n\n&#x200B;\n\nSobre volume pra casa vai depender, n\u00e3o abro tanto o volume mas consigo tocar o meu Marshall DSL40 em meia potencia no ap\u00ea (com o master bem pra tr\u00e1s), garantido que meus vizinhos s\u00e3o bem tranquilos. Mas tenho certeza que ele teria s\u00f3 que ser microfonado se eu tocasse em uma casa muito grande, de resto dava pra levar em algo mais sujo ou n\u00e3o seria problema volume (talvez se fosse ser alto demais/dif\u00edcil de encontrar)."
            },
            {
                "body": "Qual o teu prop\u00f3sito com o amplificador? Ensaios pequenos? Shows? Praticar em casa?"
            }
        ]
    },
    "kplqiz": {
        "title": "Guitarra sugest\u00f5es",
        "selftext": "Ent\u00e3o galera, t\u00f4 querendo pegar uma guitarra nova esse ano, mas isso cada vez mais se faz uma tarefa de extremo planejamento e pesquisa, fora contar um pouco com a sorte de poder achar uma boa oferta e o mercado n\u00e3o flutuar pra cima meio na louca.\n\nEnfim to pensando em pegar uma superstrato, dois humbuckers  6 ou 7 cordas e ponte fixa (essa \u00e9 a preferencia pela praticidade, n\u00e3o descarto 100% pontes flutuantes mas n\u00e3o s\u00e3o preferencia). Coisas nessa onda que eu vi foram as ibanez RG421 e 721, alguns modelos RGD, LTD MH1000(encontrei uma que acho que t\u00e1 num pre\u00e7o convidativo), schecters, e solars.\n\nO que voc\u00eas acham que tem nessa linha que vale a pena o pre\u00e7o que t\u00e3o cobrando normalmente. Quais sugest\u00f5es voc\u00eas podem me dar? N\u00e3o me incomodo de pagar mais caro por algo que dure mas minha impress\u00e3o \u00e9 que tem muita coisa boa que o pre\u00e7o t\u00e1 muito al\u00e9m do que era pra ser (valeria at\u00e9 pagar caro mas t\u00e1 muito al\u00e9m disso), acredito que o ponto onde v\u00e3o ter as coisas legais e que talvez valham o pre\u00e7o, e ainda t\u00e1 numa faixa \"obtivel\", \u00e9 entre os 4-8k. Mas me apresentem poss\u00edveis coisas pra olhar.\n\nObrigado",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Minha sugest\u00e3o \u00e9 tu procurar um luthier. Voc\u00ea monta com a ferragem e madeira que vc quiser e capta\u00e7\u00e3o top de linha. Talvez voc\u00ea gaste um pouco mais, mas mew, \u00e9 pra durar pra sempre. Dependendo de onde vc mora, tem muita op\u00e7\u00e3o. Eu fiz a minha com o cara que faz as guitarras de muitos sertanejos a\u00ed, e saiu muito mais em conta que comprado em loja."
            },
            {
                "body": "Uma charvel dessas mais recentes com ponte fixa (so cal), usada. Acho que estaria no alto da sua faixa de pre\u00e7o. \nMas tem que ficar de olho no ML, pq s\u00e3o raras de aparecer.\nNa mesma pegada tem aquela jackson adrian smith signature (n\u00e3o a usa), mas nao sei se s\u00f3 com floyd."
            }
        ]
    }
}