{
    "posts": [
        {
            "title": "An\u00fancio de venda de uma mulher escravizada em 1879.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "jzvkep",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ave Princesa Isabel!",
                "O motivo da venda, \"E n\u00e3o querer servir mais a seus senhores\"\n\nWait ... What ??",
                "onde voc\u00ea conseguiu essa foto? Foi em algum arquivo? Pq eu realmente gostaria muito de poder ver documentos semelhantes"
            ]
        },
        {
            "title": "Live com historiador Paulo rezzutti",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ioiunw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lista de todos os governantes do Brasil desde a independ\u00eancia",
            "selftext": "Para comemorar o nosso feriado de 7 de Setembro, e a t\u00edtulo de curiosidade, resolvi fazer uma lista com todos os governantes do Brasil desde sua independ\u00eancia. A lista segue abaixo:\n\n1. D. Pedro I (1822-1831; abdicou) - Imperador\n2. Lima e Silva, Campos Vergueiro, Carneiro de Campos (1831) - Regentes\n3. Lima e Silva, Costa Carvalho, Br\u00e1ulio Muniz (1831-1835) - Regentes\n4. Diogo Ant\u00f3nio Feij\u00f3 (1835-1837) - Regente\n5. Ara\u00fajo Lima (1837-1840) - Regente\n6. D. Pedro II (1840-1889; deposto) - Imperador\n\n&#x200B;\n\n1. Mal. Deodoro da Fonseca (1889-1891; renunciou) - Sem partido\n2. Mal. Floriano Peixoto (1891-1894) - Sem partido\n3. Prudente de Moraes (1894-1898) - PRF\n4. Campos Salles (1898-1902) - PRP\n5. Rodrigues Alves (1902-1906) - PRP\n6. Afonso Pena (1906-1909; morreu durante o mandato) - PRM\n7. Nilo Pe\u00e7anha (1909-1910; interino) - PRF\n8. Mal. Hermes da Fonseca (1910-1914) - PRC \n9. Wenceslau Braz (1914-1918) - PRM\n10. Delfim Moreira (1918-1919; interino) - PRM\n11. Epit\u00e1cio Pessoa (1919-1922) - PRM\n12. Artur Bernardes (1922-1926) - PRM\n13. Washington Lu\u00eds (1926-1930; deposto) - PRP\n14. Get\u00falio Vargas (1930-1934; \"interino\") (1934-1937; constitucional) (1937-1945; ditador, renunciou) - Sem partido\n15. Jos\u00e9 Linhares (1945-1946; interino) - Sem partido\n16. Mal. Eurico Gaspar Dutra (1946-1951) - PSD\n17. Get\u00falio Vargas (1951-1954; se matou) - PTB\n18. Caf\u00e9 Filho (1954-1955; interino, renunciou) - PSP\n19. Carlos Luz (1955; interino, deposto) - PSD\n20. Nereu Ramos (1955-1956; interino) - PSD\n21. Juscelino Kubitschek (1956-1961) - PSD\n22. J\u00e2nio Quadros (1961; renunciou) - PTN\n23. Ranieri Mazzilli (1961; interino) - PSD\n24. Jo\u00e3o Goulart (1961-1964; deposto) - PTB\n25. Ranieri Mazzilli (1964; interino) - PSD\n26. Mal. Humberto Castelo Branco (1964-1967) - Sem partido (64-66), ARENA (66-67)\n27. Mal. Artur da Costa e Silva (1967-1969; renunciou) - ARENA\n28. Gen. Em\u00edlio Garrastazu M\u00e9dici (1969-1974) - ARENA\n29. Gen. Ernesto Geisel (1974-1979) - ARENA\n30. Gen. Jo\u00e3o Figueiredo (1979-1985) - ARENA (79-80), PDS (80-85)\n31. Jos\u00e9 Sarney (1985-1990) - PMDB\n32. Fernando Collor de Mello (1990-1992; renunciou) - PRN\n33. Itamar Franco (1992-1995) - PMDB\n34. Fernando Henrique Cardoso (1995-2003) - PSDB\n35. Luis In\u00e1cio Lula da Silva (2003-2011) - PT\n36. Dilma Rousseff (2011-2016; impeachment) - PT\n37. Michel Temer (2016-2019) - PMDB (2016-2018), MDB (2018-2019)\n38. Jair Bolsonaro (desde 2019) - PSL (2019), Sem partido (desde 2019)",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "io7zcg",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "No Brasil n\u00e3o importa se o governante \u00e9 de esquerda ou de direita, o povo sempre toma bem no centro"
            ]
        },
        {
            "title": "7 de setembro de 1822 | Dom Pedro I declara a separa\u00e7\u00e3o e Independ\u00eancia do Brasil | Independ\u00eancia ou Morte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "io46wv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Em 31 de Agosto de 1942, por meio do decreto n\u00ba 10358, o presidente Get\u00falio Vargas formaliza o estado de guerra entre o Brasil e as pot\u00eancias do Eixo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ik0qnv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "e a cobra fumou hehehe",
                "Obrigado Oswaldo Aranha por n\u00e3o termos ficado do lado dos nazis"
            ]
        },
        {
            "title": "vale postar meme aqui?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ihl6iq",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                " Bom meme."
            ]
        },
        {
            "title": "A Constru\u00e7\u00e3o da Usina de Itaipu - Uma das grandes obras do Regime Militar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "igoye3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hoje em 25 de agosto, h\u00e1 217 anos nasce Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, mais conhecido como \"Duque de Caxias\".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "igmfut",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Minas Geraes (coura\u00e7ado) nomeado em homenagem ao estado de Minas Gerais, Constru\u00eddo pelos estaleiros da Armstrong Whitworth em Newcastle upon Tyne, suas obras se iniciaram em abril de 1907 e ele foi lan\u00e7ado em setembro do ano seguinte, sendo comissionado em abril de 1910.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "igmak7",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "fazendo do\u00a0Brasil\u00a0o terceiro pa\u00eds no mundo a ter um coura\u00e7ado em sua marinha, tamb\u00e9m iniciando uma\u00a0corrida armamentista naval na Am\u00e9rica do Sul."
            ]
        },
        {
            "title": "decidi tentar metodologias diferentes para difundir reflex\u00f5es sobre Hist\u00f3ria, ainda to aprendendo a editar v\u00eddeos, mas quem puder dar uma olhada e dar um feedback, eu agradeceria muito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "iglqlf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "No dia 25 de agosto de 1961, h\u00e1 59 anos, o presidente J\u00e2nio Quadros renunciou ao cargo, ap\u00f3s 7 meses no poder.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "igk188",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Um presidente que construi uma capital inteira, um quue se matou, um que renunciou e outro que foi tirado do poder por golpe. O Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores",
                "Um dos se n\u00e3o o pior presidente do Brasil, in\u00fatil, corrupto, burro , despreparado, egoc\u00eantrico e semi-respons\u00e1vel pela ditadura militar"
            ]
        },
        {
            "title": "Hoje em 25 de agosto, h\u00e1 195 anos, a prov\u00edncia da cisplatina declara independ\u00eancia do imp\u00e9rio do Brasil, se iniciando ent\u00e3o a guerra da cisplatina, que durou 3 anos.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "igiva5",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Uma das guerras mais importantes do imperio.",
                "Que inveja que eu tenho deles"
            ]
        },
        {
            "title": "Hoje em 24 de agosto, h\u00e1 60 anos acontece o acidente do rio turvo,59 estudantes faleceram. At\u00e9 hoje, \u00e9 o maior acidente rodovi\u00e1rio em n\u00famero de v\u00edtimas fatais ocorrido no estado de S\u00e3o Paulo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ig1yuy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hoje 24 de agosto, marca 66 anos do suic\u00eddio de vargas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ifwn3l",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Na minha opini\u00e3o, o maior brasileiro de todos os tempos.",
                "Olga Ben\u00e1rio comemora como ningu\u00e9m essa data",
                "Getulio vargas n\u00e3o \u00e9 o melhor presidente, mais \u00e9 o mais influencial da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica."
            ]
        },
        {
            "title": "Document\u00e1rio \"Repara\u00e7\u00e3o\" sobre as v\u00edtimas dos terroristas subversivos durante o regime militar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ifvdx4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Palestra no Clube Militar - Revolu\u00e7\u00e3o de 1964 - A Verdade (parte 1)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "if3cbf",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Esse sub \u00e9 sobre historia OP"
            ]
        },
        {
            "title": "Meme.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "idwooh",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "N\u00e3o s\u00f3 de esquerda, mais de direita tamb\u00e9m, qualquer professor que se preze tem que ser imparcial e verdadeiro em suas aulas."
            ]
        },
        {
            "title": "Eu to ficando maluco ou todo golpe de estado na historia do brasil teve um dedo da marconaria no meio?ou eu s\u00f3 to vendo mar\u00e7onaria em tudo?",
            "selftext": "At\u00e9 a porra do temer",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "idogu8",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Uma cacetada de golpes de estado do mundo tem a m\u00e3o da ma\u00e7onaria, incluindo a revolu\u00e7\u00e3o francesa, a revolu\u00e7\u00e3o americana, a unifica\u00e7\u00e3o da it\u00e1lia, a guerra dos cristeros no m\u00e9xico, o regic\u00eddio em portugal, o assassiato do presidente Gabriel Moreno no Equador, e por ai vai. \n\nE isso s\u00e3o dados hist\u00f3ricos de pesquisa s\u00e9rias, se tem uma organiza\u00e7\u00e3o que meteu a m\u00e3o na merda v\u00e1rias vezes foi a ma\u00e7onaria."
            ]
        },
        {
            "title": "Como seria o Brasil caso o general Francisco de Lima e Silva tivesse dado vivas \u00e0 rep\u00fablica em 1831?",
            "selftext": "Contexto: no dia 7 de abril de 1831, Dom Pedro I abdicou devido \u00e0 press\u00e3o popular.\n\nFrancisco Silva foi o homem que recebeu o documento de abdica\u00e7\u00e3o do Imperador, que ao ler o documento, partiu a dar vivas a Dom Pedro II.\n\nO que teria acontecido se em vez de Dom Pedro II, as vivas fossem dadas \u00e0 uma Rep\u00fablica? Teriam retalia\u00e7\u00f5es?",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "idnpfl",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Depende de como ela se estruturaria, pois ela precisaria de apoio dos bar\u00f5es de escravos e donos de terra, caso essa rep\u00fablica tenha uma politica que mantenha essa elite com um poder gigante sobre o Brasil, ent\u00e3o o estado teria o apoio das pessoas mais poderosas do pa\u00eds. Enquanto ao apoio popular, muitos brasileiros apoiavam a cria\u00e7\u00e3o de uma rep\u00fablica nesse per\u00edodo como mostrado por in\u00fameros jornais republicanos que alcan\u00e7aram seu auge na abdica\u00e7\u00e3o de Dom Pedro I . Resumindo, uma rep\u00fablica de 1831 poderia funcionar, ja que a ideia de colcar uma reg\u00eancia fraca \"liderada\" por um moleque de 4 anos n\u00e3o era popular, mas esse novo estado precisaria manter o apoio dos escravocratas da elite e do apoio popular."
            ]
        },
        {
            "title": "Vargas. Sim ou n\u00e3o?",
            "selftext": "Foi bom?\n\n[View Poll](https://www.reddit.com/poll/idhqa6)",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "idhqa6",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Vargas \u00e9 uma figura complicada,suas politicas eram autoritarias e flertavam com o fascismo italiano e alem\u00e3o, isso sem falar de suas ideias populistas que marcam a pol\u00edtica brasileira ate hoje. O seu governo foi marcado por centraliza\u00e7\u00e3o do poder, a pol\u00edtica trabalhista e a propaganda. Mas seu governo tamb\u00e9m teve muitos avan\u00e7os nas condi\u00e7\u00f5es trabalhistas e a industrializa\u00e7\u00e3o  do pa\u00eds. No final, Get\u00falio Vargas, assim como a maioria das figuras politicas brasileiras, \u00e9 muito complexo pra ser resumido a apenas bom ou mau.",
                "N\u00e3o, ele era um facist\u00f3ide.",
                "Vagas sim, Vargas n\u00e3o, devemos separar o joio do trigo"
            ]
        },
        {
            "title": "Em 7 de setembro de 1822, as margens do rio Ipiranga, Pedro I proclama a independencia brasileira.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HistoriaBrasileira",
            "topic": "ciencia",
            "id": "idew9j",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Raramente vejo esse quadro, bacana ver aqui, acho muito mais representativo do que sua contraparte mais popular",
                "Kek >implicando que foi assim que aconteceu",
                "Vida longa ao sub",
                "Margens pl\u00e1cidas se eu me lembro bem"
            ]
        }
    ]
}