{
    "posts": [
        {
            "title": "Voc\u00eas tamb\u00e9m acham os \"\"intelectuais\"\" do Brasil, irracionais??",
            "selftext": "Isso mesmo s\u00f3 t\u00edtulo, o que voc\u00eas acham?\nCom isso eu digo:\nCl\u00f3vis, Cortella, Karnal e Pond\u00e9 (o piorkkkk)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12vqipi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual a opini\u00e3o de voc\u00eas sobre o come\u00e7o do universo?",
            "selftext": "Acho que \u00e9 muito importante todos n\u00f3s debatermos sobre esse assunto e conhecer melhor o que cada um pensa.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12vfrdu",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "big bang, pra mim \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o",
                "Por que voc\u00ea acha muito importante que este debate seja feito por todos n\u00f3s?",
                "Sei l\u00e1, deve ter come\u00e7ado com o orgasmo de alguma criatura muito grande.",
                "Eu acredito no criacionismo",
                "Por que o big bang ?",
                "Foi o big bang \n\n\nOu foi desse jeito:\nBem primeiro veio o vazio, depois a Terra de largos flancos se estendendo sobre o submundo. Surgiu o amor e ent\u00e3o do vazio vieram o casal escurid\u00e3o e noite negra, que geraram luz e dia. A Terra gerou o c\u00e9u, igual a si mesma, depois as montanhas e o mar. \n\nSei l\u00e1, eu n\u00e3o estava l\u00e1"
            ]
        },
        {
            "title": "poema aberto sobre a vida, e para quem se perdeu nela.",
            "selftext": "\n\n\"O que \u00e9 a vida?\"\n\"Qual o significado da vida?\"\n\nque ousadia nossa\nInvers\u00e3o do mundo outros\ncom perguntas simples\nmas s\u00e3o fatos.\n\nvida... isso \u00e9\n\u00e9 sobre como voc\u00ea lida com isso\ncomo \u00e9 o mundo\ncomo vai\ncomo os desafios de petul\u00e2ncia\ncai sobre o nosso peito.\n\na vida que \u00e9\nsobre como voc\u00ea tem resistido\ne isso tamb\u00e9m \u00e9 quanto\nque voc\u00ea se cobra ou n\u00e3o\ne sobre ficar cansado\n isso \u00e9 normal\nest\u00e1 tudo Bem\nnem tudo segurou.\n\na vida que \u00e9...\ndesajustado\ndesajeitado\nmedroso\nbagun\u00e7ado\ne brinde cansado\nmas se assim for...\ns\u00f3 se formos n\u00f3s\n\neu n\u00e3o sou a vida\nMas eu\napenas um tra\u00e7o de\num desejo\nde uma presen\u00e7a infantil\nque outrora existiu.\n\n\na vida que \u00e9\ntenha mais momentos incr\u00edveis\nmais do que parece\ne agora conte a hist\u00f3ria\nchegou a hora de ficar sozinho\npequeninos que s\u00e3o contados.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12vfei1",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "A vida \u00e9 uma mon\u00f3tona imprevisibilidade de acontecimentos que nos importam por nossa insignific\u00e2ncia"
            ]
        },
        {
            "title": "Feuerbach.",
            "selftext": "Mais algu\u00e9m aqui estuda Feuerbach? Tenho estudado o autor a alguns anos e me pergunto se existe algum outro pesquisador no autor aqui.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12v8iar",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "S\u00f3 sei que o humanismo dele influenciou muito Marx. Fora isso, n\u00e3o sei mais nada sobre ele."
            ]
        },
        {
            "title": "Positivismo jur\u00eddico",
            "selftext": "Algu\u00e9m pode me recomendar alguns autores e livros explicando ou defendendo a postura do positivismo jur\u00eddico?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12v86xi",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Hebert Hart, Hans Kelsen, Bobbio, Dworkin. Todos esses eu vi na minha faculdade (curso direito). Bobbio \u00e9 doideira."
            ]
        },
        {
            "title": "Porque n\u00f3s nos importamos tanto com o futuro?",
            "selftext": "Eu e minhas irm\u00e3s est\u00e1vamos comendo um lanche e nos divertindo, mas a minha mente martelava uma ideia cruel: eu n\u00e3o poderia ir comer com meus amigos daqui a dois dias. Eu estava feliz, mas minha mente n\u00e3o parecia querer isso, mas por qu\u00ea?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12umbgh",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "A resposta j\u00e1 est\u00e1 na sua pergunta: a mente. Pare de se identificar com seus pensamentos.",
                "eu sou meu pr\u00f3prio estado e minha pr\u00f3pria religi\u00e3o. eu sou o futuro",
                "Porque um dia vamos viver ele.",
                "O futuro \u00e9 a garantia da sobreviv\u00eancia, da exist\u00eancia. Pensar demais nele vai fazer voc\u00ea perceber que o futuro \u00e9 incerto e amea\u00e7a sua vida de uma certa forma",
                "porque socialmente somos criados para o futuro, tudo que fazemos tem como objetivo ter resultados futuros, o futuro \u00e9 a vida para a qual trabalhamos e queremos viver, ent\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel viver sem isso.\ne tamb\u00e9m pela ideia de perda que \u00e9 tratada como consequ\u00eancia inevit\u00e1vel do futuro: voc\u00ea teve um momento bom hoje e a ideia da perda disso amanh\u00e3 atormenta.\ns\u00e3o v\u00e1rias coisas unidas e pra resolver a quest\u00e3o de modo geral todas essas pequenas coisas teriam de ser resolvidas individualmente \n\n\neu acho",
                "Mas havia algo espec\u00edfico que iria ocorrer em dois dias?"
            ]
        },
        {
            "title": "Uma medita\u00e7\u00e3o sobre a aposta de Pascal",
            "selftext": "Ok, eu n\u00e3o gosto desse tipo de assunto em espec\u00edfico, mas \u00e9 que me veio um susto aqui e eu queria descrev\u00ea-lo. Pra n\u00e3o ficar solto no ar, lembrei da aposta de Pascal, e ela se encaixa perfeitamente nesse tema.\n\nA medita\u00e7\u00e3o deve ter sido inspirada neste v\u00eddeo que um amigo meu me passou ontem: [https://www.instagram.com/reel/Cq\\_YmUvpxCk/?igshid=YmMyMTA2M2Y=](https://www.instagram.com/reel/Cq_YmUvpxCk/?igshid=YmMyMTA2M2Y=)\n\n&#x200B;\n\nEu n\u00e3o tinha achado nada demais o v\u00eddeo, mas, seja por ele ou n\u00e3o, hoje veio essa medita\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n\\[Medita\u00e7\u00e3o\\]\n\n\u00c9 bizarro imaginar que um dia voc\u00ea n\u00e3o vai acordar. J\u00e1 pensou nisso?\n\nTodo dia, quando voc\u00ea vai dormir, voc\u00ea dorme **sabendo** que vai acordar. Voc\u00ea **sabe** disso. E por ter essa confian\u00e7a \u00e9 que a gente vai dormir. Tanto \u00e9 que se a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 tensa, e voc\u00ea n\u00e3o tem certeza se vai acordar seguro, ativa a adrenalina e voc\u00ea n\u00e3o dorme.\n\nToda vez a gente vai dormir e espera acordar mais ou menos no mesmo lugar. Pode acontecer alguns sustos, pode acontecer uma crise no meio da noite, mas, mesmo assim, na grande maioria das vezes as coisas n\u00e3o ficar\u00e3o t\u00e3o diferentes assim.\n\nPor mais bosta que esteja a vida. Voc\u00ea pode estar muito doente, com membros amputados, e ter uma vida realmente horr\u00edvel, mas isso (por mais triste que seja) \"s\u00f3\" significa uma diminui\u00e7\u00e3o das suas possibilidades de a\u00e7\u00e3o e um aumento nas reclama\u00e7\u00f5es. A gente quando est\u00e1 mal reclama, claro, e sofre pelo mal e junto com a reclama\u00e7\u00e3o. Mas mesmo assim voc\u00ea sabe que vai dormir, e sabe que vai acordar mais ou menos do mesmo jeito e no mesmo lugar.\n\nEssa \u00e9, por assim dizer, uma garantia que \u00e9 t\u00e3o \u00f3bvia e t\u00e3o impl\u00edcita que a gente nem nota. A pr\u00f3pria palavra \"vida\" j\u00e1 implica isso. Somos seres vivos, e ser vivo \u00e9 passar por essa circunst\u00e2ncia.\n\n&#x200B;\n\nAgora imagine voc\u00ea ir dormir uma \u00faltima vez. E a\u00ed n\u00e3o vai mais acordar.\n\n\"N\u00e3o acordar mais\" \u00e9 algo que n\u00e3o faz sentido. \n\n**Eu n\u00e3o estou falando isso em sentido religioso**, \u00e9 algo literal. Eu j\u00e1 ouvi isso com sentido religioso v\u00e1rias vezes, mas nunca tinha tido um m\u00ednimo espanto sobre isso. Porque, claro, quanto mais jovem, menos isso faz sentido. Crian\u00e7as trocam de dentes e se curam r\u00e1pido; jovens tem os dentes e o corpo herdados da inf\u00e2ncia e ainda frescos; \u00e9 com o tempo que vamos apodrecendo-o e quanto mais velhos, mais o pre\u00e7o aparece. E a\u00ed na medida em que aumenta o sofrimento, que n\u00e3o tem mais volta ou conserto, fica mais f\u00e1cil cair nessas medita\u00e7\u00f5es.\n\nSe a gente for dormir uma \u00faltima vez, das duas uma:\n\n\\- Ou a gente **n\u00e3o vai** acordar\n\n\\- Ou a gente **vai** acordar.\n\n\u00c9 interessant\u00edssimo tentar imaginar o nada. Voc\u00ea pode dizer \"o nada \u00e9 nada, uai\". Mas a gente nunca teve essa experi\u00eancia. Desde que nascemos, temos est\u00edmulos e mem\u00f3ria. O tempo inteiro. E mesmo o sono continua cheio de est\u00edmulos, e n\u00e3o apenas pelo sonho, ainda que menos impercept\u00edveis. Isso n\u00e3o significa que eu estou dizendo que, por ser inveross\u00edmil, a gente necessariamente vai acordar. Ao contr\u00e1rio, eu estou dizendo: tente imaginar o nada. Eu vou tentar mais um pouco.\n\nSe a gente acordar... a\u00ed vamos pra Pascal.\n\n&#x200B;\n\n\\[Aposta de Pascal\\]\n\nDizem que Pascal era um homem atormentado e muito doente. \u00c9 na doen\u00e7a que \u00e9 mais f\u00e1cil notar isso, porque, por baixo de toda doen\u00e7a, sofrimento e dor; em suma, \"no fundo\" do corpo (no c\u00e9rebro ou, no dizer dos antigos, no cora\u00e7\u00e3o) existe a vida.\n\nEla \u00e9 t\u00e3o banal que a gente nem a percebe, apenas a toma por pressuposto. Mas a pessoa que adquire alguma seguran\u00e7a no sofrimento s\u00f3 a adquire, por assim dizer, se for ancorado mais ou menos implicitamente no fato de que a vida ainda est\u00e1 l\u00e1.\n\nSe, por\u00e9m, voc\u00ea percebe a proximidade da morte. E ela realmente se aproxima, e voc\u00ea sabe que ela vem, a\u00ed vem o problema. \u00c9 o nada ou a \"vida\" continua?\n\nSe \u00e9 o nada, isso \u00e9 \u00f3timo. Mas entenda que o nada n\u00e3o \u00e9 como dormir, nem significa \"sentir tranquilidade\". Nada \u00e9 nada. Nem alegria nem tristeza, nem lembran\u00e7as. Nem percep\u00e7\u00e3o do nada. Nada \u00e9 nada.\n\nSe \u00e9 alguma coisa... a\u00ed lascou-se.\n\nA aposta de Pascal me parece ser essa percep\u00e7\u00e3o, e a\u00ed ele organiza, pela linguagem crist\u00e3:\n\nSe Deus existe: 1) e eu acredito, significa que a vida vai ser meio chata, mas ap\u00f3s a morte t\u00e1 garantido; 2) e eu n\u00e3o acredito, significa que a vida vai ser mais divertida, mas eu estarei lascado eternamente.\n\nSe Deus n\u00e3o existe: 1) e eu acredito, significa que a vida vai ser meio chata, mas n\u00e3o t\u00e3o ruim assim; 2) e eu n\u00e3o acredito, a vida vai ser mais divertida\n\nE a\u00ed ele conclui: \u00e9 melhor apostar na hip\u00f3tese de Deus existir e eu acreditar nele, porque o risco do sofrimento eterno \u00e9 pior.\n\nEterno \u00e9 outra palavra t\u00e3o inimagin\u00e1vel quanto o nada. Mas ela \u00e9 mais f\u00e1cil: a gente, enquanto vivo, sente a eternidade, por n\u00e3o achar que vai de fato deixar de acordar. Eterno seria nunca deixar de acordar.\n\n&#x200B;\n\nVou remoer mais, mas o que acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12u8zui",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "A aposta de Pascal \u00e9 interessante, mas j\u00e1 antiquada. Veja bem:\n\nPascal presume duas hip\u00f3teses, mas isso \u00e9 falso. N\u00e3o existe apenas um deus hipot\u00e9tico. E mesmo quando se fala em um deus em espec\u00edfico, como o Deus crist\u00e3o, existem n correntes que disputam qual a forma \"correta\" de acreditar que n\u00e3o te leva ao inferno. \n\nPegando apenas Yaweh como poss\u00edvel, temos as \u00e1rvores religiosas do juda\u00edsmo, do cristianismo e do isl\u00e2mismo, cada uma afirmando uma coisa. Imagine que optemos pelo cristianismo. Qual cristianismo? Cat\u00f3lico ap\u00f3stolico romano? Ortodoxo? Neopentecostal? M\u00f3rmon? Ou talvez o espiritismo kardecista?\n\nQuantas op\u00e7\u00f5es existem de f\u00e9 apenas nesta divindade? 30? 50? Usemos 30.\n\nVoc\u00ea pode ser fiel e sacrificar sua \"experi\u00eancia terrena\" para seguir os ensinamentos de determinada corrente e ter ent\u00e3o 1 chance em 31 (lembrando que a n\u00e3o exist\u00eancia desse deus \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o considerada, e presume-se que todas as op\u00e7\u00f5es possuem igual probabilidade) de acertar e ir para o c\u00e9u. A aposta n\u00e3o tem mais o apelo que tinha antes. Mas ainda assim, prossigamos no racioc\u00ednio.\n\nSe todas as apostas possuem igual probabilidade, como escolher entre elas? J\u00e1 que argumentamos sobre o sofrimento eterno, usemos esse como o crit\u00e9rio. Qual das \"vers\u00f5es\" de Yaweh \u00e9 a mais terr\u00edvel, com o inferno mais horr\u00edvel? Pois acreditando-se nesse, garante-se pelo menos que n\u00e3o iremos para o pior dor infernos. Ent\u00e3o \u00e9 essa a \"vers\u00e3o\" que devemos cultuar. A aposta de Pascal fica cada vez pior.\n\nVoltemos agora as outras divindades poss\u00edveis. Se n\u00e3o me engano existem, catalogadas, umas 3 mil divindades diferentes. Parte razo\u00e1vel delas faz parte de um pante\u00e3o ou outro. Pante\u00f5es s\u00e3o importantes neste contexto pois, considerando-se todas as hip\u00f3teses possuem igual probabilidade, um pante\u00e3o multiplica suas chances enquanto ser fiel de um deus monote\u00edsta geralmente as divide. Se Zeus est\u00e1 certo, ent\u00e3o est\u00e3o certos Hades e Poseidon e todos os outros membros deste mesmo pante\u00e3o.\n\nLogo dever\u00edamos ent\u00e3o escolher o mesmo pante\u00e3o com o maior n\u00famero de deuses (provavelmente o grego, pois praticamente dobramos nossas chances com a adi\u00e7\u00e3o das vers\u00f5es romanas dos mesmo deuses) o que nos leva ao polite\u00edsmo e a nega\u00e7\u00e3o de Yaweh; ou devemos nos apegar \u00e0 maior quantidade de divindades poss\u00edveis que n\u00e3o excluam a cren\u00e7a em outras divindades, novamente negando a Yaweh pois ele \u00e9 monote\u00edsta e exclui todas as outras cren\u00e7as; ou ent\u00e3o devemos procurar o deus monote\u00edsta com o inferno mais atroz, que talvez possa ser \"Yaweh\", mas concebido de forma t\u00e3o maligna que n\u00e3o \u00e9 mais o Deus que Pascal buscou defender em sua aposta. \n\ntl;dr/ Nemly & Nemlerey / conclus\u00e3o: se voc\u00ea presume aposta de Pascal como v\u00e1lida, e a segue at\u00e9 a sua conclus\u00e3o l\u00f3gica, ela faz tudo menos defender a f\u00e9 no Deus crist\u00e3o.",
                ">\u00c9 bizarro imaginar que um dia voc\u00ea n\u00e3o vai acordar. J\u00e1 pensou nisso?\n\nBizarro por qu\u00ea? A morte do indiv\u00edduo \u00e9 a coisa mais natural e comum do mundo. Viver para sempre \u00e9 que seria algo muito diferente. \n\n>\"N\u00e3o acordar mais\" \u00e9 algo que n\u00e3o faz sentido. \n\nPor que n\u00e3o faz sentido e por que deveria existir um sentido?\n\nA aposta de Pascal, al\u00e9m de ser uma aposta bastante covarde, s\u00f3 faz sentido se voc\u00ea mais ou menos j\u00e1 acreditar em algum deus espec\u00edfico* (no caso o deus crist\u00e3o e a\u00ed obviamente n\u00e3o \u00e9 uma aposta); e esse deus tem que ser punitivo de uma forma bastante ego\u00edsta: ele pune quem n\u00e3o acredita nele. \n\n*Porque esse deus \u00e9 uma escolha em +300 milh\u00f5es de deuses e de certa forma o apostador tem que de certa forma j\u00e1 acreditar que esse deus que ele escolheu acreditar \u00e9 o verdadeiro."
            ]
        },
        {
            "title": "Artigo: Introdu\u00e7\u00e3o ao existencialismo: perspectivas liter\u00e1rias",
            "selftext": "Link: https://periodicos.ufpb.br/index.php/problemata/article/view/28570/16675\n\nAutora: Camila Pereira Lisboa, Universidade Federal de Minas Gerais\nGradua\u00e7\u00e3o em Psicologia, Especialista em Gest\u00e3o P\u00fablica e Mestre em Psicologia Social. Docente em disciplinas de Psicologia com Matriz Existencal-Fenomenol\u00f3gica\n\nResumo: Esse artigo busca abordar algumas ideias centrais do Existencialismo atrav\u00e9s de refer\u00eancias extra\u00eddas da literatura, escritas por autores aos quais se atribui um forte cunho existencial. Com isso, pretende-se tratar de conceitos filos\u00f3ficos atrav\u00e9s da narrativa de dramas humanos concretos, mesmo que vivenciados apenas atrav\u00e9s da fantasia de seus criadores. Eis uma das propostas do pr\u00f3prio Existencialismo: abrir o olhar do homem para a an\u00e1lise da sua exist\u00eancia real, algo que est\u00e1 para al\u00e9m dos muros da produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica.\n\nBoa leitura!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12u69sm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MORTE METAF\u00cdSICA",
            "selftext": "Nos modelos\u00a0metaf\u00edsicos,\u00a0te\u00edstas\u00a0geralmente acreditam que algum tipo de ultravida aguarda as pessoas quando elas morrem. Os\u00a0ateus\u00a0geralmente n\u00e3o acreditam que haja uma vida ap\u00f3s a morte. Membros de algumas religi\u00f5es geralmente n\u00e3o-te\u00edstas, como o\u00a0budismo, tendem a acreditar numa vida ap\u00f3s a morte (tal como na\u00a0reencarna\u00e7\u00e3o\u00a0dos mortos), mas sem fazer refer\u00eancias a\u00a0Deus.\n\nOs\u00a0agn\u00f3sticos\u00a0geralmente mant\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o de que, da mesma forma que a exist\u00eancia de Deus, a exist\u00eancia de outros fen\u00f4menos sobrenaturais tais como a exist\u00eancia da\u00a0alma\u00a0ou a vida ap\u00f3s a morte s\u00e3o inverific\u00e1veis, e portanto, permanecer\u00e3o desconhecidos. Algumas correntes filos\u00f3ficas (por exemplo,\u00a0humanismo,\u00a0p\u00f3s-humanismo, e, at\u00e9 certo ponto, o\u00a0empirismo) geralmente asseveram que n\u00e3o h\u00e1 uma ultravida.\n\nMuitas religi\u00f5es, crendo ou n\u00e3o na exist\u00eancia da alma num outro mundo, como o\u00a0cristianismo, o\u00a0islamismo\u00a0e muitos sistemas de cren\u00e7as\u00a0pag\u00e3os, ou em reencarna\u00e7\u00e3o, como muitas formas de\u00a0hindu\u00edsmo\u00a0e\u00a0budismo, acreditam que o\u00a0status social\u00a0de algu\u00e9m na ultravida \u00e9 uma recompensa ou puni\u00e7\u00e3o por sua conduta nesta vida.\n\nAcreditam na vida p\u00f3s a morte(minha opini\u00e3o \u00e9 ing\u00eanuo e absurdo acreditar em vida p\u00f3s a morte)qual \u00e9 a opini\u00e3o de vcs e por que ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12tl9kb",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "O \"eu\" individual \u00e9 uma ilus\u00e3o. \n\nO \u00fanico que morre \u00e9 o ego, a ilus\u00e3o que se desfaz. \n\nN\u00e3o existe vida ap\u00f3s a morte simplesmente porque n\u00e3o existe morte. S\u00f3 existe a vida. S\u00f3 existe o processo, a transforma\u00e7\u00e3o, a imperman\u00eancia. \n\nA vida continua independentemente de quantos egos sejam findos.",
                "A vida pra mim \u00e9 tal como a biologia define. N\u00e3o \u00e9 que necessariamente n\u00e3o exista nada al\u00e9m da vida material, mas se h\u00e1, aparentemente n\u00f3s n\u00e3o temos meios pra verificar.",
                "s\u00e3o mecanismos para ter uma vida equilibrada. o que tem dps da morte fds",
                "N\u00e3o acredito em consci\u00eancia ap\u00f3s a morte, mas o ser \u00e9 indestrut\u00edvel, afinal, cada momento da exist\u00eancia est\u00e1 inscrito no tempo, sem volta\n\nTodos os mortos existem no passado, e suas vidas, exauridas, os tornam seres completos, est\u00e1ticos, imut\u00e1veis\n\nDessa forma, a informa\u00e7\u00e3o de que algo existiu sempre permanecer\u00e1, e como a informa\u00e7\u00e3o pode vencer a entropia, talvez nossas mem\u00f3rias perdurem para sempre.",
                "Bom Segundo os S\u00e1bios independente de haver uma vida m\u00edstica sobrenatural ap\u00f3s a morte. quando morremos estamos terminados e prontos para a eternidade. Se nenhuma informa\u00e7\u00e3o se perde e a pr\u00f3pria realidade saber\u00e1 perpetuamente quem fomos e somos, de certa forma h\u00e1 uma imortalidade sim. Por isso \u00e9 bom viver de forma natural e da melhor forma poss\u00edvel para sermos a melhor vers\u00e3o de n\u00f3s na eternidade. Se h\u00e1 um Deus pessoal ou n\u00e3o ou se h\u00e1 um p\u00b4\u00b4\u00f3s vida material consciente ou n\u00e3o h\u00e1 uma imortalidade e devemos a nossos antepassados e a natureza estar l\u00e1 na melhor forma que pudermos alcan\u00e7a. Se houver um Deus ent\u00e3o \u00e9 piro ainda para os que forem para l\u00e1 de uma forma ruim.",
                "Acredito sim.",
                "Olha particularmente eu n\u00e3o acredito na vida a p\u00f3s morte pois a pessoa que acredita nisso s\u00f3 quer viver mais um tempo,mas uma vida,pra para mim isso \u00e9 uma insensatez pois s\u00f3 se vive uma vez,uma vez que se vive acaba n\u00e3o tem mas nada,para mim isso \u00e9 uma coisa que voc\u00eas querem muito que exista, 1 vida,outra vida,outra \u00e9 outra,voc\u00eas querem viver, o c\u00e9rebro n\u00e3o gosta de pensar sobre a morte mas \u00e9 apegada a vida.",
                "Uns dos mist\u00e9rios da nossa pequena e m\u00e9dia vida, acredito que p\u00f3s a morte, nos vamos volta ao cosmo e nosso material em esp\u00e9cie ser\u00e1 usado para cria\u00e7\u00e3o de novas vidas, uma energia, apenas iremos nos transformar em algo maior ou menor que n\u00e3o podemos entender com a nossa atual consci\u00eancia."
            ]
        },
        {
            "title": "Sentir \u00e9 estra distra\u00eddo",
            "selftext": "Se eu morrer muito novo, oi\u00e7am isto:\n\nNunca fui sen\u00e3o uma crian\u00e7a que brincava.\n\nFui gentil como o sol e a \u00e1gua,\n\nDe uma religi\u00e3o universal que s\u00f3 os homens n\u00e3o t\u00eam.\n\nFui feliz porque n\u00e3o pedi coisa nenhuma,\n\nNem procurei achar nada,\n\nNem achei que houvesse mais explica\u00e7\u00e3o\n\nQue a palavra explica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter sentido nenhum.\n\nN\u00e3o desejei sen\u00e3o estar ao sol ou \u00e0 chuva \u2014\n\nAo sol quando havia sol\n\nE \u00e0 chuva quando estava chovendo\n\n(E nunca a outra coisa),\n\nSentir calor e frio e vento,\n\nE n\u00e3o ir mais longe.\n\nUma vez amei, julguei que me amariam,\n\nMas n\u00e3o fui amado.\n\nN\u00e3o fui amado pela \u00fanica grande raz\u00e3o \u2014\n\nPorque n\u00e3o tinha que ser.\n\nConsolei-me voltando ao sol e \u00e0 chuva,\n\nE sentando-me outra vez \u00e0 porta de casa.\n\nOs campos, afinal, n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o verdes para os que s\u00e3o amados\n\nComo para os que o n\u00e3o s\u00e3o.\n\nSentir \u00e9 estar distra\u00eddo.\n_fernando pessoa \n\nConcordam?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12thmuh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Valores",
            "selftext": "Esse post objetiva entender quais valores conduzem o modo de voc\u00eas viverem e claro, >se quiserem<, podem mostrar com argumentos o porqu\u00ea de voc\u00ea achar seu valor melhor que o do outro.\n\n(algum dos) valores (que acredito): humildade, liberdade, curiosidade, calma e honestidade.\n\nA humildade diz respeito \u00e0 entender que n\u00e3o entendemos muito; entender nossas limita\u00e7\u00f5es. Mas ela n\u00e3o vive sozinha, n\u00e3o basta ser humilde e n\u00e3o ser curioso, n\u00e3o querer respostas. Outro ponto \u00e9 que n\u00e3o basta querer resposta se h\u00e1 algo que te impede de achar estas respostas, portanto a liberdade. N\u00e3o h\u00e1 liberdade sem calma, no sentido de ser prudente, turbulento, inst\u00e1vel demais. A honestidade diz respeito a defender o que acredita at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio, claro, tamb\u00e9m a um jeito de dizer a verdade (ou aquilo que tu acredita que seja ela) com calma \u2014 sem aquela sinceridade que pode doer.\n\nAcho estes valores importantes para o desenvolvimento intelectual e social de uma pessoa. A humildade te mostra que \u00e0s vezes podemos estar errados, ent\u00e3o tu ouve o que o outro tem a dizer, mas a curiosidade levaria a compreender melhor a situa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma pesquisa, quem sabe. Com uma melhor compreens\u00e3o, voc\u00ea pode abordar de forma mais honesta novamente esta quest\u00e3o. A calma \u00e9 o jeito que seria dito isto, tudo em um ambiente livre. Ex.:\n\nNum ambiente livre (liberdade), dois caras (o A e o B) discutindo coisas que se op\u00f5e. Um defendendo uma ideia e o outro, outra. A pessoa A, percebe que n\u00e3o tem todas informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para dar continuidade a sua argumenta\u00e7\u00e3o, portanto passa somente a ouvir ou questionar, perguntar (humildade). A curiosidade entra quando ele vai atr\u00e1s daquilo que sustenta sua argumenta\u00e7\u00e3o e aquilo que responde a argumenta\u00e7\u00e3o do outro. No outro dia, ele pode de forma calma e honesta, ou seja, sem humilhar nem ser incongruente (pelo menos para o novo debate), dar continuidade ao debate.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12tdc6m",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Um dos valores que eu acredito que regem a minha vida seria um tipo de equidade interpessoal, sabe? Dar a Cesar o que \u00e9 de Cesar, agir em equil\u00edbrio e coes\u00e3o de acordo com o que o externo oferece, ser necess\u00e1rio e cab\u00edvel com a\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es com o pr\u00f3ximo, ou algo que nos torna pass\u00edvel de sofrer consequ\u00eancia. \n\nCreio que seria mais o equil\u00edbrio em diversas \u00e1reas sociais e pessoais. Minha m\u00e3e, por exemplo, \u00e9 uma pessoa que \u00e9 extremamente altru\u00edsta e emp\u00e1tica, mas o exagero dela permite que abusem demais do cora\u00e7\u00e3o bom dela, minha filosofia \u00e9 extremamente o o contr\u00e1rio a essa \n\nAcredito uma boa forma de viver seria essa: tentar n\u00e3o ser demais e nem de menos."
            ]
        },
        {
            "title": "Na sua opini\u00e3o, qual a corrente filos\u00f3fica que mais 'Empurra para a virtude'?",
            "selftext": "Me fizeram essa pergunta e eu prontamente respondi que era o existencialismo, mas notei que algumas pessoas enxergam tal corrente filos\u00f3fica como uma porta para o niilismo, e fiquei perdido na resposta.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12t2go2",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                "Acredito que seja o estoicismo.",
                "Eu diria que o idealismo transcendental/metaf\u00edsico de Kant",
                "estoicismo \u00e9 a que faz sucesso e a que eu mais me identifico",
                "Essa coisa de achar o niilismo o mau do mundo \u00e9 muito nada a ver, na moral. Mas ent\u00e3o, gosto do humanismo secular (sou ateu). Tem outros, a resposta depende muito do seu conceito de virtude e qu\u00e3o religioso voc\u00ea \u00e9 (e qual sua religi\u00e3o tamb\u00e9m).\n\nSe voc\u00ea acha que \u00e9 o existencialismo, ent\u00e3o pra voc\u00ea \u00e9 o existencialismo. N\u00e3o tem resposta certa, voc\u00ea est\u00e1 meio que comparando coisas distintas.",
                "Acredito que s\u00e3o todas, pois elas tem o seu papel e utilidade",
                "Sankhya, e outras que s\u00e3o a mesma apenas usando nomes diferentes.",
                "Em posicionamentos mais pol\u00edticos, \u00e9 mais as ideias de interseccionalidades/teoria esqquerdistas p\u00f3s-nodernas\n\nPros habitos pessoais, \u00e9 principalmente Sartre \"o humano est\u00e1 condenado a ser livre\" + \"amai-vos uns aos outros, como Jesus (q nn foi Deus, mas um humano mt pika) vos amou\"",
                "O existencialismo de Nietzsche \u00e9 para mim algo que empurra para a virtude, apesar de n\u00e3o apresentar um porqu\u00ea. Contudo suponho que encontrarei esse porqu\u00ea em minhas leituras ou na vida.",
                "Teoria da intersecionalidade, wokes, esquerda em geral",
                "Hedonismo de Michael Onfrey",
                "Isso \u00e9 equivalente a perguntar qual \u00e9 a religi\u00e3o verdadeira. Qual virtude? que conceito de virtude? virtude segundo quem? fora que os principais exponentes do existencialismo certamente discordariam radicalmente da sua concep\u00e7\u00e3o de niilismo e dessa rela\u00e7\u00e3o com o existencialismo que beira o senso comum. Sua pergunta j\u00e1 pressup\u00f5e um apanhado de respostas prontas e pontos de vista impl\u00edcitos."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre a normalidade",
            "selftext": "A gloriosa  Nise da Silveira falava pessoas muito normais s\u00e3o chatas , elas se afundam na pr\u00f3pria banalidade n\u00e3o veem beleza no sexo , na arte , na natureza , etc, odeiam tudo aquilo que n\u00e3o conseguem entender e nunca est\u00e3o errados , basicamente as certezas , a banalidade e falta de beleza derreteu todo o c\u00e9rebro deles e agora eles querem puxar todo mundo para a vida amargurada que eles tem basicamente as pessoas muito normais s\u00e3o os ressentidos do  Nietzsche j\u00e1 que n\u00e3o conseguem impor sua vontade de potencia nega a do outro.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12sxpuh",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Quando reflito sobre a profundidade aparentemente desnecessaria que atribuo a certas coisas chego a mesma conclus\u00e3o.",
                "Pessoas normais que n\u00e3o veem beleza no sexo, arte e natureza s\u00e3o amarguradas ou ressentidas?",
                "fale mais sobre  Nietzsche eu gosto de ler ....",
                "Concordo plenamente. Nise da Silveira eh fora da caixa ! Sinto enorme admiracao! E todos deveriam ir conhecer o Museu de imagens do inconsciente ..."
            ]
        },
        {
            "title": "Derrida",
            "selftext": "O que acham desse fil\u00f3sofo? Comecei um tempo atr\u00e1s a ler a 'Gramatologia', est\u00e1 bem mais interessante do que eu achei que seria mas n\u00e3o d\u00e1 pra negar que \u00e9 exaustivo. O p\u00f3s-estruturalismo tem mesmo essa tend\u00eancia de ter uma linguagem obscura pelo que vi at\u00e9 agora",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12s3vqb",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Legal, qual a teoria de Derrida?"
            ]
        },
        {
            "title": "Economia Global",
            "selftext": "A economia global \u00e9 uma teia intricada de rela\u00e7\u00f5es de poder e influ\u00eancia, que moldam a nossa cultura e valores de formas sutis e profundas. Seu impacto na nossa sociedade \u00e9 muitas vezes subestimado, mas para aqueles que est\u00e3o dispostos a ver al\u00e9m do v\u00e9u da apar\u00eancia, \u00e9 claro que o sistema econ\u00f4mico global \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o da vontade de poder humana.\n\nA busca pelo lucro, t\u00e3o valorizada no mundo econ\u00f4mico, n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o t\u00e9cnica ou econ\u00f4mica, mas uma express\u00e3o da busca humana pela domina\u00e7\u00e3o e controle. A economia global \u00e9, em \u00faltima inst\u00e2ncia, uma ferramenta da vontade de poder, que molda e dirige a sociedade de acordo com seus pr\u00f3prios fins.\n\nNo entanto, essa busca implac\u00e1vel pelo poder tem um custo humano. A economia global \u00e9 uma fonte de sofrimento e ansiedade, pois nos coloca em uma corrida sem fim pela riqueza e sucesso material, em detrimento de valores mais profundos e significativos. Essa busca pela riqueza cria uma sociedade onde a virtude e o bem-estar s\u00e3o desvalorizados em favor da acumula\u00e7\u00e3o de riquezas, causando danos psicol\u00f3gicos e sociais.\n\nAl\u00e9m disso, a falta de transpar\u00eancia e responsabilidade na economia global \u00e9 uma fonte constante de preocupa\u00e7\u00e3o. Sem a responsabilidade e a transpar\u00eancia adequadas, as a\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es na economia global podem ter consequ\u00eancias graves e imprevis\u00edveis, levando a crises econ\u00f4micas e sociais.\n\n\u00c9 importante lembrar que a economia global \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o humana, moldada por valores culturais e pol\u00edticos. Devemos olhar para al\u00e9m da superf\u00edcie da economia global e buscar entender suas verdadeiras implica\u00e7\u00f5es para a nossa sociedade e o mundo em geral. Somente assim podemos trabalhar para mudar esse sistema de modo a garantir um futuro justo e sustent\u00e1vel para todos.\n\nAo refletirmos sobre a economia global e seu papel na nossa sociedade, \u00e9 importante questionar at\u00e9 que ponto estamos dispostos a sacrificar valores mais profundos em prol da busca pelo sucesso material. Como indiv\u00edduos e como sociedade, estamos dispostos a questionar os fundamentos da economia global e buscar alternativas mais justas e sustent\u00e1veis? Ou estamos presos em um ciclo intermin\u00e1vel de busca pelo poder e riqueza, ignorando as consequ\u00eancias a longo prazo? A resposta a essa pergunta pode determinar o futuro da nossa sociedade e do mundo em que vivemos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12rwe17",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como a filosofia podr contribuir positiva/negativamente num cotidiano ap\u00e1tico e med\u00edocre?",
            "selftext": "Me peguei questionando isso de madrugada. Como pode a filosofia, contribuir de alguma forma, postiva ou negativamente, em um cotidiano indesejado, ap\u00e1tico e que puxa suas energias?\n\nEm dizer \"contribuir positivamente\", n\u00e3o me refiro necessariamente a mudar ou melhorar o cotidiano, e sim uma forma de lidar e \"\"\"n\u00e3o sofrer\"\"\" com isso, se \u00e9 que lidar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 uma forma de melhorar. Como o pensamento filos\u00f3fico, e a\u00e7\u00f5es de qual/quais filosofia(s) poderiam ajudar um indiv\u00edduo a lidar melhor, passar por cima de um cotidiano e rotina ruins, cansativos e ap\u00e1ticos\n\nAgora por outro lado, como um pensamento ou filosofia poderia piorar as a\u00e7\u00f5es e pensamentos desse indiv\u00edduo? Como poderia uma forma de pensar piorar a situa\u00e7\u00e3o, como por exemplo, desanimar mais ainda ou piorar o humor daquele no qual vive o cotidiano em quest\u00e3o. \n\nPoderiamos pegar um cotidiano kafkaesco, como exemplo, algum com rotina de trabalho ou estudos p\u00e9ssima, rela\u00e7\u00e3o familiar e monet\u00e1ria, ruim, etc etc. Gostaria de saber se voc\u00eas tem uma vis\u00e3o de como uma filosofia pode contribuir de qualquer maneira para uma rotina em que o indiv\u00edduo odeia estar. Creio que voc\u00eas tenham entendido a id\u00e9ia. \n\nCaso seja de alguma forma necess\u00e1rio alguma maior especifica\u00e7\u00e3o ou uma resposta para outras quest\u00f5es menores, para que possa ser respondida a quest\u00e3o principal, sintam-se livres para avisar",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12rwax2",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "A filosofia pode contribuir positivamente em um cotidiano ap\u00e1tico e med\u00edocre de v\u00e1rias maneiras. Uma delas \u00e9 fornecer ferramentas conceituais e anal\u00edticas que permitem uma reflex\u00e3o mais profunda sobre as quest\u00f5es que enfrentamos na vida cotidiana. Isso nos ajuda a entender melhor os nossos problemas e a encontrar solu\u00e7\u00f5es mais eficazes para eles.\n\nAl\u00e9m disso, a filosofia pode fornecer uma vis\u00e3o mais ampla da vida, nos lembrando que h\u00e1 mais no mundo do que apenas nossos problemas cotidianos. Isso pode nos ajudar a colocar as coisas em perspectiva e a encontrar um senso de significado e prop\u00f3sito em nossas vidas.\n\nPor outro lado, a filosofia tamb\u00e9m pode contribuir negativamente em um cotidiano ap\u00e1tico e med\u00edocre. Se nos tornarmos muito absortos em quest\u00f5es filos\u00f3ficas abstratas, podemos perder de vista os aspectos mais concretos e pr\u00e1ticos da vida. Isso pode nos tornar ainda mais ap\u00e1ticos e desconectados da realidade.\n\nAl\u00e9m disso, se abra\u00e7armos uma filosofia que enfatiza a negatividade ou o pessimismo, isso pode nos levar a uma vis\u00e3o de mundo desesperan\u00e7ada e desesperada. Isso pode nos deixar ainda mais desmotivados e sem rumo em nossas vidas.\n\nPortanto, \u00e9 importante abordar a filosofia com um equil\u00edbrio saud\u00e1vel, buscando uma compreens\u00e3o mais profunda e significativa da vida, ao mesmo tempo em que permanecemos engajados e conectados com o mundo ao nosso redor.\n\nVoc\u00ea j\u00e1 parou para refletir como a filosofia tem influenciado a sua vida cotidiana? De que maneiras voc\u00ea tem usado a filosofia para contribuir positiva ou negativamente em sua vida? Ser\u00e1 que voc\u00ea tem abra\u00e7ado uma vis\u00e3o de mundo equilibrada e significativa, ou tem se deixado levar por abstra\u00e7\u00f5es e pessimismo? Essas s\u00e3o perguntas importantes que podem nos ajudar a avaliar como estamos aplicando a filosofia em nossas vidas e se estamos nos beneficiando dela de maneira positiva.",
                "Com a filosofia voc\u00ea poder\u00e1 examinar melhor a coisas e fatos que acontecem no cotidiano e te ajuda a fazer escolhas.",
                "bem, acho q depende de pessoa em pessoa. Quando ainda acreditava em deus e eu ser execivamente boa com as pessoas e era radicalmente otimista, ainda sentia vazio, sem razao de viver depressivo, dps q eu estudei o estoicismo e virei ateu e cheguei a conlusao q o significado da vida ( pra mim na minha vida) e o q eu quiser, e que nada importa mesmo e esse fato fala mto sobre mim porque estou ativamente escolhendo ser civil e boa e respeitoso etc por eu simplesmente querer ser legal, nao porque quero q todo mundo goste de mim ou pra eu ir pro ceu ou conseguir chegar a nirvana, sou quem eu sou pq eu sou assim e porque eu quero, e fodasse pra quem nao gostar pq nao podem fzr nadinha sobre isso... a falta de significado ou um razao profundo de viver me fez mais feliz como nunca fui antes, nao tenho medo de morrer nem de julgamento nem de deus , nem de odio ou rejeicao (obv q ainda sinto um pouco, mas nao com a mesma intensidade como antes) simplesmente sou eu e amo quem eu sou, nao preciso de um deus fzr isso pra mim.",
                "N\u00e3o li Kafka. Mas penso que \u00e9 importante separar o joio do do trigo.\n\nExistem dois tipos de filosofia, a contemplativa e a acad\u00eamica.\nBoa parte da filosofia que \u00e9 popularmente cultuada \u00e9 a filosofia acad\u00eamica. E essa tem mais compromisso com a formula\u00e7\u00e3o do conhecimento, com a ci\u00eancia e com a educa\u00e7\u00e3o do que com os dilemas do cotidiano contempor\u00e2neo e coisas afins. \nJ\u00e1 a filosofia contemplativa pode sim oferecer contribui\u00e7\u00f5es para o cotidiano e assim o faz. S\u00f3 que acontece que essa filosofia \u00e9 dif\u00edcil de ser reverenciada. \u00c9 comum ver pessoas presas ao conhecimento que um av\u00f4 produziu na vida, mas \u00e9 dif\u00edcil um terceiro referenciar o conhecimento desse av\u00f4 ou av\u00f3 citado \u00e0 pouco.\nOs ditados populares, o saber pr\u00e1tico sobre a vida - e o mais importante, os filtros mentais para botar esses saberes em pr\u00e1tica - enfim, tudo aquilo que est\u00e1 vinculado ao sophus, pode ser considerado filosofia contemplativa. E a realidade \u00e9 permeada por esses saberes a todo instante.\n\nEu tinha dito mais, mas o editor cortou meu texto ... Mais tarde tento reformular.",
                "Atrav\u00e9s da Filosofia voc\u00ea pode ter uma reflex\u00e3o acerca da sua vida, o que pode despertar  um novo olhar sobre o mundo, que pode ser algo positivo trazendo uma vis\u00e3o mais alerquinal da vida, mas ao mesmo tempo pode criar uma vis\u00e3o melanc\u00f3lica sobre a vida, isso depende do indiv\u00edduo que interpreta a filosofia e at\u00e9 das obras que ele l\u00ea"
            ]
        },
        {
            "title": "Texto filos\u00f3fico sobre a inspira\u00e7\u00e3o escrito por mim",
            "selftext": "Novo modelo de inspira\u00e7\u00e3o \n\n\nNo que este sentimento inexplorado se baseia? A inspira\u00e7\u00e3o vem de repente em nossas almas e tomam de conta de vossas cria\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, quando se est\u00e1 inspirado significa que estais presente em sua pr\u00f3pria solid\u00e3o, aonde apenas tu poder\u00e1s compreender seu orgulho. O que influencia a inspira\u00e7\u00e3o de um ser \u00e9 a quantidade e qualidade da arte que ele introduz para si mesmo. O sentimento de inspira\u00e7\u00e3o arde calorosamente no seio da imagina\u00e7\u00e3o infinita. Quando se est\u00e1 inspirado, o esp\u00edrito atinge o n\u00edvel supremo de vida, pois nela est\u00e1 absorvida toda energia do esp\u00edrito humano. Com a inspira\u00e7\u00e3o o universo ainda tem esperan\u00e7a de avan\u00e7os e quando n\u00e3o se tem inspira\u00e7\u00e3o, o grande monstro da melancolia invade a psique humana.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12rsgbl",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "A mente humana em si ainda vai permanecer um mist\u00e9rio por muito tempo, o surgimento esot\u00e9rico das ideias, emo\u00e7\u00f5es e pensamentos ainda n\u00e3o seria provado pela ci\u00eancia em si. Arrisco dizer que perderia a beleza se soubessemos de onde vem. Um dos sentimentos mais lindo \u00e9 a pr\u00f3pria inspira\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, que eleva nossa pot\u00eancia de estado de esp\u00edrito e nos coage a agir"
            ]
        },
        {
            "title": "Artigo: Amada ou odiada, Filosofia ajuda a pensar respostas para crises da p\u00f3s-verdade",
            "selftext": "link: [https://www.ufrgs.br/jornal/amada-ou-odiada-filosofia-ajuda-a-pensar-respostas-para-crises-da-pos-verdade/](https://www.ufrgs.br/jornal/amada-ou-odiada-filosofia-ajuda-a-pensar-respostas-para-crises-da-pos-verdade/)\n\nEduca\u00e7\u00e3o  e cultura | Questionada, contestada e at\u00e9 banida dos curr\u00edculos  escolares em nome de conhecimentos \u201cmais \u00fateis e funcionais\u201d, a  Filosofia demonstra como as cren\u00e7as de cada um afetam toda a sociedade. por [Elstor Hanzen](https://www.ufrgs.br/jornal/author/elstorhanzen/) | Publicado em 17 de fevereiro de 2022",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12r4i39",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Mas \u00e9 justamente pela ideia de Verdade que banem as ci\u00eancias humanas."
            ]
        },
        {
            "title": "VOC\u00ca EXISTE?",
            "selftext": "\n\nComo sabemos se realmente existimos?\n\nAtrav\u00e9s das nossas realidades?\n\nNossas motiva\u00e7\u00f5es?\n\nOu nosso respirar?\n\nNa realidade n\u00e3o sabemos de fato se existimos \n\nTudo pode ser uma realidade falsa.\n\nCriada atrav\u00e9s do nosso pensamento...\n\nPor que eu estou pensando nisso?\n\nEstou com d\u00favidas da minha exist\u00eancia?\n\nN\u00e3o, n\u00e3o estou s\u00f3 quero saber o motivo de tudo isso...\n\nA vida \u00e9 perfeita mais a morte tamb\u00e9m...\n\nQuero estar vivo pra presenciar tudo mais tamb\u00e9m quero estar morto pra n\u00e3o presenciar tudo...\n\nN\u00e3o sei de mais nada",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12qzd13",
            "num_comments": 41,
            "comments": [
                "*Cogito, ergo sum*",
                ">Como sabemos se realmente existimos?\n\nR: N\u00e3o sabemos.\n\n>Atrav\u00e9s das nossas realidades?\n\nR: Quais realidades?\n\n>Nossas motiva\u00e7\u00f5es?\n\nR: Mesmo m\u00e1quinas possuem motiva\u00e7\u00f5es e elas vivem?\n\n>Ou nosso respirar?\n\nR: A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato mec\u00e2nico e qu\u00edmico que pode ocorrer em materia n\u00e3o org\u00e2nica, h\u00e1 seres n\u00e3o org\u00e2nicos com vida?\n\n>Na realidade n\u00e3o sabemos de fato se existimos\n\nR: N\u00e3o? Por que?\n\n>Tudo pode ser uma realidade falsa.\n\nR: Falso ou Verdadeiro requer um sistema bin\u00e1rio de realidade. Ent\u00e3o, n\u00e3o seria poss\u00edvel medir ou existir em uma realidade difusa: onde h\u00e1 infinitas posi\u00e7\u00f5es entre falso ou verdadeiro?\n\n>Criada atrav\u00e9s do nosso pensamento...\n\nR: Estamos realmente pensando?\n\n>Por que eu estou pensando nisso?\n\nR: \"porqu\u00ea\" talvez seja t\u00e3o interessante quanto  o \"como\"\n\n>Estou com d\u00favidas da minha exist\u00eancia?\n\nR: Todos estamos.\n\n>N\u00e3o, n\u00e3o estou s\u00f3 quero saber o motivo de tudo isso...\n\nR: Por que?\n\n>A vida \u00e9 perfeita mais a morte tamb\u00e9m...\n\nR: A vida \u00e9 perfeita? \n\n>Quero estar vivo pra presenciar tudo mais tamb\u00e9m quero estar morto pra n\u00e3o presenciar tudo...\n\nR: Be or not to be.\n\n>N\u00e3o sei de mais nada\n\nR: \u00c9 a \u00fanica medida para quem quer aprender",
                "Bem, se voc\u00ea est\u00e1 se fazendo essas perguntas, voc\u00ea \u00e9 no m\u00ednimo algo que questiona a si mesmo, e questionar isso \u00e9 redundante",
                "Voc\u00ea sofre, n\u00e3o \u00e9? Seja psicologicamente ou fisicamente. Todos os seres sofrem, alguns sabem outros n\u00e3o. Na minha vis\u00e3o, a prova de nossa exist\u00eancia \u00e9 o nosso sofrimento.",
                "Cogito, ergo sum",
                "Eu penso, logo sei que existo.",
                "penso logo existo",
                "Sim, voc\u00ea existe, para de viajar.\n\nFilosofia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um monte de perguntas confusas, mas vou responder cada uma delas:\n\n1. Como sabemos se realmente existimos? Atrav\u00e9s das nossas realidades? Nossas motiva\u00e7\u00f5es? Ou nosso respirar?  \n\\- Sabemos que existimos porque voc\u00ea experiencia o mundo e o mundo te experiencia. N\u00e3o existe uma forma de voc\u00ea estar no planeta, convivendo com outros seres e objetos sem estar vivo.\r  \n\r  \n2. Na realidade n\u00e3o sabemos de fato se existimos. Tudo pode ser uma realidade falsa. - Criada atrav\u00e9s do nosso pensamento...  \n\\- Sabemos que existimos e a chance da nossa realidade ser falsa \u00e9 m\u00edsera, leia sobre a navalha de Occam. Al\u00e9m disso, se a sua realidade foi criada atrav\u00e9s do seu pensamento, ent\u00e3o voc\u00ea existe mesmo assim, s\u00f3 est\u00e1 iludido.  \n\n\n3. Por que eu estou pensando nisso? Estou com d\u00favidas da minha exist\u00eancia?  \n\rN\u00e3o, n\u00e3o estou s\u00f3 quero saber o motivo de tudo isso... A vida \u00e9 perfeita mais a morte tamb\u00e9m...  \n\\- N\u00e3o existe motivo. Voc\u00ea pergunta o motivo da vida de uma planta ou de uma bact\u00e9ria? Qual a raz\u00e3o da exist\u00eancia de um protozo\u00e1rio? A miss\u00e3o de vida do cogumelo Shitake \u00e9 ser delicioso? N\u00e3o existe raz\u00e3o pra exist\u00eancia! Somos qu\u00edmica e f\u00edsica ambulante, vagando pelo universo e tentando tirar dele o que d\u00e1.\n\n\r  \n4. Quero estar vivo pra presenciar tudo mais tamb\u00e9m quero estar morto pra n\u00e3o presenciar tudo...  \n\\- Procure um m\u00e9dico se tem desejo pela morte.\r  \n\r  \nN\u00e3o sei de mais nada",
                "Defina existir.",
                "Voc\u00ea \u00e9 um pronome, sim, isso existe. Eu \u00e9 tamb\u00e9m um pronome e existe enquanto realidade lingu\u00edstica.",
                "Boa noite",
                "\u201cPenso logo existo\u201d o louco disso \u00e9 q eu sei q eu estou existindo pq eu penso, isso prova minha exist\u00eancia mas n\u00e3o prova as coisas ao meu redor e muito menos meu passado, como posso saber q Oq me lembro \u00e9 real? Eu s\u00f3 penso no agora e n\u00e3o no passado logo n\u00e3o sei se existi mesmo l\u00e1 tr\u00e1s, mas que outra escolha temos a n\u00e3o ser viver essa realidade seja ela real ou falsa",
                "Eu existo , posso \u00e9 n saber o que sou",
                "\u00c9 imposs\u00edvel ter um conhecimento amplo da exist\u00eancia. n\u00e3o existimos pois isto \u00e9 apenas um pesadelo que n\u00f3s entramos ap\u00f3s morrer",
                "Se eu n\u00e3o existisse, como poderia questionar a minha exist\u00eancia?",
                "Queridos, apenas EU existo, voc\u00eas s\u00e3o meros NPCs nesse jogo idiota que \u00e9 a vida.",
                "eu pelo menos sei que existo :D",
                "Aquilo que pensa(homem) existe, mas nem tudo que existe pensa. Logo o existir \u00e9 mais geral e anterior ao pensar e pensamento, pois nem tudo que existe pensa, ao passo que somente um ente espec\u00edfico da exist\u00eancia(homem), pensa.\n\nPortanto o existir \u00e9 anterior ao pensar e tamb\u00e9m causa do pensamento, pois se o pensamento fosse uma causa ou condi\u00e7\u00e3o de toda exist\u00eancia, uma pedra existe, logo tamb\u00e9m deveria pensar, o que \u00e9 evidentemente absurdo.\n\nPortanto a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9 \"Penso porqu\u00ea existo\" e n\u00e3o \"Existo porqu\u00ea penso\".",
                "Se voc\u00ea n\u00e3o estivesse no Ser, eu n\u00e3o teria acesso a voc\u00ea, e voc\u00ea n\u00e3o teria acesso a mim, n\u00e3o \u00e9 \"penso logo existo\" do descartes, e sim o contr\u00e1rio, existo logo penso, o mundo exterior veio primeiro, voc\u00ea n\u00e3o criou ele, existia antes de voc\u00ea e vai continuar existindo antes de voc\u00ea, se voc\u00ea n\u00e3o existisse, voc\u00ea n\u00e3o pensaria, enfim.",
                "Tudo \u00e9 nada, nada \u00e9 tudo, exist\u00eancias irrelevantes que buscam relev\u00e2ncia maior, achando o sentido para sua vida e a import\u00e2ncia da vidas dos outros seres"
            ]
        },
        {
            "title": "Agressividade filos\u00f3fica",
            "selftext": "Uma pergunta  por que muitas vezes o pessoal que estuda teoria queer , est\u00e9tica e filosofia dos movimentos culturais tendem a ser mais agressivos esteticamente e academicamente que o pessoal da filosofia politica ? Como trazer a agressividade de volta a filosofia politica ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12prbc7",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Eu estudo Filosofia h\u00e1 mais de um ano e tento o poss\u00edvel ser calmo com os meus amigos. Nunca vi esse tipo agressivo.",
                "Pq vc quer trazer agressividade para a filosofia pol\u00edtica?",
                "Porque a filosofia pol\u00edtica foi engolida pelas ci\u00eancias sociais emp\u00edricas. Na filosofia hoje, voc\u00ea s\u00f3 vai encontrar qualquer esp\u00e9cie de paix\u00e3o nas \u00e1reas de filosofia da ci\u00eancia, da mente e da antiguidade (pelo car\u00e1ter antropol\u00f3gico).",
                "Estudando e desenvolvendo a filosofia pol\u00edtica nos moldes de Popper. O tratamento que ele dirige a Hegel deixa Schopenhauer e Kierkegaard no chinelo.",
                "N\u00e3o \u00e9 adequado trazer a agressividade para a filosofia pol\u00edtica, pois a filosofia busca promover o di\u00e1logo e a reflex\u00e3o cr\u00edtica em busca de solu\u00e7\u00f5es e entendimentos mais justos e equilibrados.\n\nEmbora haja debates pol\u00edticos acalorados e at\u00e9 mesmo tensos em diferentes contextos, a agressividade n\u00e3o deve ser incentivada. Em vez disso, \u00e9 importante buscar uma cultura de debate saud\u00e1vel, em que todas as vozes e perspectivas sejam ouvidas e respeitadas.\n\nEm 2023, \u00e9 importante lembrar que a pol\u00edtica \u00e9 um campo complexo e multifacetado, e que a filosofia pol\u00edtica pode ajudar a promover uma compreens\u00e3o mais profunda e cr\u00edtica dessas quest\u00f5es. Por meio da reflex\u00e3o e do di\u00e1logo, \u00e9 poss\u00edvel encontrar solu\u00e7\u00f5es mais justas e equilibradas para os desafios pol\u00edticos que enfrentamos em nosso mundo atual.\n\nAssim, a filosofia pol\u00edtica pode contribuir de maneira significativa para o avan\u00e7o de uma sociedade mais justa e democr\u00e1tica, desde que sejam adotados princ\u00edpios de di\u00e1logo e respeito \u00e0s diferen\u00e7as.",
                "Eles s\u00e3o agressivos academicamente e esteticamente em qual sentido? E voc\u00ea compara com qual pessoal da filosofia pol\u00edtica?",
                "Talvez devesse estudar Filosofia do zero novamente. N\u00e3o faz sentido tal pergunta ou proposta. Filosofia pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 partidarismo, n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica. Deixa a teoria queer para as ci\u00eancias sociais. Na Filosofia h\u00e1 rigor, usamos a l\u00f3gica e temos provas racionais (diferente das ci\u00eancias modernas, mais diferente ainda do que chamam \"ci\u00eancias sociais\"). S\u00e3o m\u00e9todos diferentes e n\u00e3o passa num gerador de lero-lero sem entrar em contradi\u00e7\u00e3o. Diferente da ci\u00eancia social, que at\u00e9 aceita artigos para revista \"cient\u00edfica\" que foi escrito por um gerador de lero-lero. \u00c9 basicamente falar sobre tudo, opinar, at\u00e9 o princ\u00edpio da n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel nesses estudos exc\u00eantricos. Isso deveria ser \u00f3bvio para muitos aqui. \"Filosofando\" sobre morte, algu\u00e9m comenta que o que morre \u00e9 somente o ego, deixamos de ser indiv\u00edduos. Se perdemos a individualidade parece-me \u00f3bvio que de fato morremos, t\u00edpico erro pante\u00edsta de uni\u00e3o com o todo. Uni\u00e3o que \u00e9 a morte mesmo do indiv\u00edduo. Ou h\u00e1 vida com no\u00e7\u00e3o de vida ou n\u00e3o h\u00e1. Esse \u00e9 um exemplo que n\u00e3o oferece respostas para o que vem ap\u00f3s a morte mas com uso de l\u00f3gica \u00e9 poss\u00edvel eliminar no\u00e7\u00f5es que n\u00e3o chegam a formar uma ideia no sentido de solidez."
            ]
        },
        {
            "title": "Entrevista filos\u00f3fica",
            "selftext": "Bom, estou a produzir um trabalho sobre entrevista, cuja o tema escolhido pela minha pessoa foi a filosofia. Contudo, depois de pensar sobre o assunto, resolvi recorrer a voc\u00eas, pois acredito que a opini\u00e3o de pessoas que entendem sobre o assunto \u00e9 demasiadamente v\u00e1lida. \nO meu objetivo \u00e9 receber as respostas para a entrevista, por uma s\u00f3 pessoa, ent\u00e3o caso algu\u00e9m se interesse, apenas responda as quest\u00f5es a seguir, que escolherei as que condizem com o meu prop\u00f3sito.\n\n1- Qual \u00e9 a vossa opini\u00e3o sobre a sociedade atual?\n\n2- Achas que estamos realmente evoluindo, ou s\u00f3 regredindo?\n\n3- Como achas que a filosofia \u00e9 essencial?\n\n4- Concorda com a afirma\u00e7\u00e3o de Rousseau: \"O homem \u00e9 bom por natureza, \u00e9 a sociedade que o corrompe.\", ou a de Maquiavel: \"O homem \u00e9 mau por natureza, a menos que precise ser bom.\"?\n\n5- O sentido da vida, pra voc\u00ea, \u00e9 inexistente a menos que o crie, ou \u00e9 religioso?\n\n6- Achas que hoje, os humanos em sua maioria, tem dificuldade em dialogar de forma civilizada?\n\n7- Conhece os conceitos nilistas e existencialistas?\n\n8- Como achas que o mundo poderia ser melhorado?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12on695",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Talvez seja melhor voc\u00ea ir em uma comunidade de perguntas gen\u00e9ricas.\n\nAcho que l\u00e1 voc\u00ea encontrar\u00e1 mais pessoas dispostas a participar mesmo sem saber qual seu prop\u00f3sito e tmb que n\u00e3o se incomodam em responder essas quest\u00f5es em poucas linhas de texto.",
                "A sociedade humana atual apresenta diversas complexidades e contradi\u00e7\u00f5es. Embora tenhamos avan\u00e7os significativos em \u00e1reas como tecnologia e ci\u00eancia, ainda enfrentamos muitos desafios sociais, pol\u00edticos e ambientais.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da sociedade, \u00e9 dif\u00edcil tra\u00e7ar um padr\u00e3o claro, pois estamos em constante mudan\u00e7a. Por um lado, h\u00e1 exemplos de progresso, como avan\u00e7os na igualdade de g\u00eanero e na luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o. Por outro lado, h\u00e1 retrocessos, como o aumento do extremismo pol\u00edtico e o ressurgimento de discursos de \u00f3dio.\n\nA filosofia \u00e9 essencial para a compreens\u00e3o dessas quest\u00f5es, pois nos ajuda a questionar as bases de nossa sociedade e refletir sobre as consequ\u00eancias de nossas a\u00e7\u00f5es. Ela nos convida a pensar criticamente sobre nossos valores e cren\u00e7as, e a buscar alternativas mais justas e equilibradas.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de Rousseau e Maquiavel, eu diria que h\u00e1 uma tens\u00e3o entre a natureza humana e a influ\u00eancia da sociedade. \u00c9 poss\u00edvel que o homem tenha uma inclina\u00e7\u00e3o natural para o bem ou para o mal, mas o ambiente social em que ele vive certamente influencia suas escolhas e comportamentos.\n\nQuanto ao sentido da vida, \u00e9 uma quest\u00e3o complexa e multifacetada, que pode ter respostas variadas para cada indiv\u00edduo. Para alguns, pode ser uma busca por realiza\u00e7\u00e3o pessoal, para outros, uma conex\u00e3o com um prop\u00f3sito maior ou com uma divindade.\n\nInfelizmente, parece que muitas pessoas t\u00eam dificuldade em dialogar de forma civilizada, e isso pode levar a polariza\u00e7\u00e3o e conflito. \u00c9 importante lembrar que o di\u00e1logo \u00e9 essencial para encontrar solu\u00e7\u00f5es e promover a compreens\u00e3o m\u00fatua, e que devemos buscar sempre o respeito e a empatia em nossas intera\u00e7\u00f5es.\n\nOs conceitos de niilismo e existencialismo podem oferecer perspectivas interessantes sobre a natureza humana e a condi\u00e7\u00e3o humana, e podem nos ajudar a questionar nossas pr\u00f3prias cren\u00e7as e valores.\n\nPara melhorar o mundo, acredito que precisamos buscar um equil\u00edbrio entre o progresso tecnol\u00f3gico e o cuidado com o meio ambiente e com as rela\u00e7\u00f5es humanas. Precisamos tamb\u00e9m nos empenhar em lutar contra a desigualdade e a injusti\u00e7a, e promover um di\u00e1logo mais aberto e inclusivo em nossa sociedade.",
                "1. Est\u00e1 cavando a pr\u00f3pria cova.\n2. Nem um nem outro, estamos seguindo em frente, no sentido de estarmos sobrevivendo.\n3. \u00c9 importante para entender a si e a realidade.\n4. Nem um nem outro. O homem responde ao ambiente.\n5. N\u00e3o existe\n6. Tem.\n7. Pouco. S\u00e3o conceitos aproveit\u00e1veis, mas n\u00e3o vivenci\u00e1veis.\n8. Ele melhora e nasce novos problemas mais complexos.\n\nPode citar um ponto para eu desenvolver melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Artigo: O AMOR NO C\u00c9REBRO",
            "selftext": "[https://periodicos.ufrn.br/principios/article/view/7671/pdf](https://periodicos.ufrn.br/principios/article/view/7671/pdf)\n\nArtigo: **O AMOR NO C\u00c9REBRO**\n\n**Resumo**: Neste  artigo,  eu  procurarei  mostrar  a  rela\u00e7\u00e3o  entre  o  sentimento  do  amor  e  neurotransmissores,  bem  como  o  lugar  do  amor  no c\u00e9rebro.  Na  primeira  parte,  eu  examinarei  a  tradi\u00e7\u00e3o  de  ligar  emo\u00e7\u00f5es  e fisiologia, partindo da intui\u00e7\u00e3o cartesiana de que os sentimentos t\u00eam um aspecto  fisiol\u00f3gico.  Num  segundo  momento,  mostrarei  os  experimentos da neurologista Helen Fisher sobre o amor, nos quais buscou detectar  as regi\u00f5es cerebrais respons\u00e1veis por esse sentimento. \n\n**Autora**: Maria Borges - Professora Associada do Departamento de Filosofia da UFSC. Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq, n\u00edvel 1D, CA FI -Filosofia",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12njxgv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Muito bom irm\u00e3o, sou da \u00e1rea m\u00e9dica e irei dar uma lida , mas acredito que vc fez um \u00f3timo trabalho :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Como conhecer-te a ti mesmo?",
            "selftext": "A filosofia socr\u00e1tica, que \u00e9 baseada na ideia de que o conhecimento vem da auto-reflex\u00e3o e do questionamento, pode ser \u00fatil para explicar como conhecer a si mesmo.\n\nSegundo S\u00f3crates, a chave para alcan\u00e7ar a sabedoria \u00e9 a introspec\u00e7\u00e3o e a busca constante pelo conhecimento. Ele acreditava que, para conhecermos a verdade, devemos primeiro questionar nossas pr\u00f3prias cren\u00e7as e opini\u00f5es.\n\nNesse sentido, a auto-reflex\u00e3o \u00e9 uma ferramenta importante para o autoconhecimento. Ao questionar nossas pr\u00f3prias cren\u00e7as e valores, podemos descobrir o que realmente importa para n\u00f3s e o que queremos alcan\u00e7ar na vida.\n\nAl\u00e9m disso, a filosofia socr\u00e1tica enfatiza a import\u00e2ncia da auto-observa\u00e7\u00e3o. S\u00f3crates acreditava que o autoconhecimento \u00e9 alcan\u00e7ado atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o cuidadosa de nossas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es e comportamentos em diferentes situa\u00e7\u00f5es. Ao analisar nossas pr\u00f3prias rea\u00e7\u00f5es e comportamentos, podemos entender melhor nossos pr\u00f3prios padr\u00f5es de pensamento e comportamento.\n\nPor fim, a filosofia socr\u00e1tica nos ensina que o conhecimento n\u00e3o pode ser alcan\u00e7ado apenas atrav\u00e9s de nossas pr\u00f3prias reflex\u00f5es e observa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m atrav\u00e9s do feedback e da perspectiva dos outros. Perguntar a amigos, familiares e colegas de trabalho como eles nos veem pode nos ajudar a entender melhor como somos percebidos pelos outros e quais s\u00e3o nossas \u00e1reas de for\u00e7a e de melhoria.\n\nEm resumo, a filosofia socr\u00e1tica nos ensina que o autoconhecimento \u00e9 alcan\u00e7ado atrav\u00e9s da auto-reflex\u00e3o, auto-observa\u00e7\u00e3o, auto-questionamento e feedback dos outros. A busca constante pelo conhecimento e pela sabedoria \u00e9 a chave para alcan\u00e7ar a felicidade e a realiza\u00e7\u00e3o pessoal.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12n3f6u",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Gostei muito do seu texto! Ultimamente estou muito interessado nesse t\u00f3pico, alguma leitura que recomendaria a respeito do tema?",
                "Acredito que conhecer a si mesmo \u00e9 uma tarefa complexa e desafiadora, que exige um profundo autoquestionamento e um constante processo de autotransforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio olhar para dentro de si com sinceridade e coragem, questionando nossas cren\u00e7as e valores, e buscando uma compreens\u00e3o mais profunda de nossas emo\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es.\n\nIsso implica em abandonar as verdades absolutas e os preconceitos que nos limitam, e abra\u00e7ar a incerteza e a ambiguidade como parte essencial da vida. \u00c9 preciso aprender a lidar com a tens\u00e3o entre nossas aspira\u00e7\u00f5es e nossas limita\u00e7\u00f5es, e buscar constantemente novos desafios e oportunidades de crescimento.\n\nPara conhecer a si mesmo, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m olhar para al\u00e9m do pr\u00f3prio ego, e buscar uma conex\u00e3o mais profunda com o mundo ao nosso redor. \u00c9 preciso compreender que nossas escolhas e a\u00e7\u00f5es t\u00eam impacto sobre as outras pessoas e sobre o meio ambiente, e que somos parte de um todo maior que nos transcende.\n\nEm \u00faltima an\u00e1lise, acredito que conhecer a si mesmo \u00e9 uma jornada sem fim, que exige um compromisso constante com a reflex\u00e3o, a autotransforma\u00e7\u00e3o e a busca pelo sentido da vida. \u00c9 uma tarefa que requer humildade, coragem e resili\u00eancia, e que pode nos levar a um estado de plenitude e realiza\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre a precariedade de vida",
            "selftext": "Afirmar que uma vida pode ser lesada, por exemplo, ou que pode ser perdida, destru\u00edda ou sistematicamente negligenciada at\u00e9 a morte \u00e9 sublinhar n\u00e3o somente a finitude de uma vida (o fato de que a morte \u00e9 certa}, mas tamb\u00e9m sua precariedade (porque a vida requer que v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas sejam atendidas para ser mantida como uma vida). A precariedade implica viver socialmente, isto \u00e9, o fato de que a vida de algu\u00e9m est\u00e1 sempre, de alguma forma, nas m\u00e3os do outro. Isso implica estarmos expostos n\u00e3o somente \u00e0queles que conhecemos, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que n\u00e3o conhecemos, isto \u00e9, dependemos das pessoas que conhecemos, das que conhecemos superficialmente e das que desconhecemos totalmente.  \n\n\nJudith Butler",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12mzzci",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Somos vitimas da gan\u00e2ncia dos poderosos. Se voc\u00ea n\u00e3o teve a sorte de nascer do lado com dinheiro voc\u00ea provavelmente \u00e9 s\u00f3 mais um escravo nessa sociedade moderna."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre a filosofia brasileira",
            "selftext": "Aqui, o ensino de filosofia nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado pela \u00eanfase nos pensadores europeus e norte-americanos, com pouco interesse pelo que se faz no pa\u00eds nesse dom\u00ednio. Como se n\u00e3o bastasse isso, os autores estudados pertencem sobretudo aos per\u00edodos da Filosofia Grega e da Filosofia Moderna, com pouca aten\u00e7\u00e3o concedida \u00e0 Filosofia Contempor\u00e2nea, desviando o interesse do aluno em rela\u00e7\u00e3o ao estudo do momento atual e suas implica\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas. Isso tudo \u00e9 feito com base na justificativa de que, para se obter uma boa forma\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer os textos cl\u00e1ssicos. Esse conhecimento, evidentemente, \u00e9 necess\u00e1rio, mas n\u00e3o pode ser o \u00fanico objetivo de um curso de gradua\u00e7\u00e3o em filosofia, pois, nesse caso, estaremos apenas desenvolvendo as habilidades exeg\u00e9ticas do aluno. A contrapartida \u00e9 o desest\u00edmulo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de propostas pessoais. O aluno que tenta alguma coisa nesse sentido \u00e9 geralmente criticado por praticar o famigerado achismo. O mecanismo \u00e9 o seguinte: o aluno, genuinamente motivado por um dos temas debatidos durante a aula, oferece espontaneamente uma proposta pessoal de solu\u00e7\u00e3o ao problema filos\u00f3fico envolvido, dizendo eu acho que...; seu professor o v\u00ea como um jovem intelectualmente imaturo que est\u00e1 se atrevendo a oferecer alguma hip\u00f3tese mirabolante sobre o problema discutido e lhe responde que, como aluno, n\u00e3o tem de achar coisa alguma e sim concentrar-se na compreens\u00e3o do texto do autor cl\u00e1ssico que levantou o problema. Com isso, o aluno v\u00ea castrada qualquer iniciativa de reflex\u00e3o aut\u00f4noma e, ao mesmo tempo, recebe um forte est\u00edmulo para se tornar um exegeta.  \n Essa pedagogia equivocada encontra um refor\u00e7o nos cursos de mestrado em filosofia. Aqui, continua a \u00eanfase nas filosofias europeia e norte-americana, com pouco interesse pela filosofia praticada no pa\u00eds. Essa \u00faltima \u00e9 considerada por muitos como inexistente. O resultado disso \u00e9, por um lado, o fortalecimento do desest\u00edmulo \u00e0 reflex\u00e3o pessoal, uma vez que a disserta\u00e7\u00e3o de mestrado n\u00e3o precisa ser original, e, por outro, o aprimoramento das habilidades exeg\u00e9ticas do aluno, sob o pretexto de que isso \u00e9 exigido para que ele tenha uma forma\u00e7\u00e3o adequada do seu esp\u00edrito cr\u00edtico.  \nO caso dos cursos de doutorado em filosofia \u00e9 mais complicado ainda. Com efeito, depois de anos de estudo incentivando a exegese de textos, o aluno encontra-se subitamente diante da exig\u00eancia de produzir um trabalho original, demandando uma reflex\u00e3o aut\u00f4noma que ele nunca praticou. A exig\u00eancia de originalidade em nossos cursos de dourado encontra- se na contram\u00e3o do que at\u00e9 ent\u00e3o foi cobrado nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e mestrado. Como o doutorando n\u00e3o est\u00e1 preparado para desenvolver o tipo de reflex\u00e3o que se espera dele, os nossos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o adotaram uma solu\u00e7\u00e3o paliativa para esse problema. Supondo que a tese de doutorado tenha tr\u00eas cap\u00edtulos, os dois primeiros ainda podem ser de car\u00e1ter exeg\u00e9tico, a t\u00edtulo de prepara\u00e7\u00e3o do terreno para a t\u00e3o esperada proposta pessoal. Esta fica reservada somente para o \u00faltimo cap\u00edtulo e n\u00e3o precisa ser muito original: basta que d\u00ea a impress\u00e3o de que alguma inova\u00e7\u00e3o foi feita para que a banca examinadora aprove a tese.                                                    \n\nFilosofia Brasileira e Pensamento Descolonial, Paulo Margutti",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12mz0uv",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Com a informatiza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e registro nao ficaria mais facil ter uma casa filosofica?",
                "Olha, eu n\u00e3o sei onde que voc\u00ea fez,as na minha faculdade logo no primeiro ano tive uma mat\u00e9ria completa sobre uma mulher fil\u00f3sofa brasileira, Gilda de Mello e Souza.\n\nE falar que n\u00e3o se fomenta a filosofia nacional \u00e9 rid\u00edculo, n\u00e3o tenho um professor que n\u00e3o recomende textos de brasileiros para o acompanhamento de algum curso, Scarlett Marton em um curso sobre Nietzsche por exemplo, \u00e9 leitura obrigat\u00f3ria em qualquer faculdade s\u00e9ria de filosofia",
                "N\u00e3o se respeita praticamente nada produzido no Brasil. Aquilo que \u00e9 daqui e daqui se destaca geralmente \u00e9 aquilo que parece europeu ou estadunidense. Infelizmente a filosofia \u00e9 s\u00f3 mais uma de muitas v\u00edtimas. \n \nH\u00e1 algumas semanas tivemos um aluno de mestrado aqui no sub sofrendo com este mesmo problema.",
                "Ol\u00e1! N\u00e3o segui com a p\u00f3s- gradua\u00e7\u00e3o stricto senso da minha gradua\u00e7\u00e3o em filosofia, por isso n\u00e3o posso afirmar sobre a realidade nestes ambientes acad\u00eamicos. Contudo, no decorrer da minha gradua\u00e7\u00e3o pude constatar boa liberdade de oferecer especula\u00e7\u00e3o a partir de infer\u00eancias que estavam na ordem da l\u00f3gica universal; quer dizer, tanto nas aulas expositivas quanto nos instantes de produ\u00e7\u00e3o textual, reservado as aulas extra-sala, tive a oportunidade de inferir \" sem press\u00e3o\". Ora, o enquadramento acad\u00eamico esta para capacidade de senso cr\u00edtico a algo que esta posto, pois  vir com proposi\u00e7\u00f5es fora do conhecido n\u00e3o haver\u00e1 fator de refer\u00eancia, isto \u00e9, oferecer outra perspectiva a algo j\u00e1 posto \u00e9 o que aplicam como tese.\n\n Ex - Descarte diz \" penso, logo existo\", Husserl, por sua vez, complementa: \" penso em algo, logo existo\". Quer dizer, olhar o avesso do j\u00e1 existente \u00e9 uma coisa, por\u00e9m oferecer algo \" indiz\u00edvel\", pensemos assim por um momento, fica fora do jogo acad\u00eamico; at\u00e9 mesmo porque a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, enquanto a aprova\u00e7\u00e3o de teses, esta para a extens\u00e3o de ideias, e n\u00e3o novas ideias: manuten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o cria\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "F\u00edsica Qu\u00e2ntica e Imprevisibilidade",
            "selftext": "Gostaria de saber se h\u00e1 algu\u00e9m aqui que seja capaz de me explicar o porqu\u00ea de as part\u00edculas subat\u00f4micas serem consideradas pelos cientistas como ontologicamente imprevis\u00edveis. \n\nO que eu quero dizer com isso? Que a imprevisibilidade delas n\u00e3o se d\u00e1 por um problema de observa\u00e7\u00e3o, mas porque as part\u00edculas s\u00e3o de fato aleat\u00f3rias em suas rela\u00e7\u00f5es causais (n\u00e3o determinadas).\n\nA minha quest\u00e3o \u00e9: se nossa ci\u00eancia \u00e9 indutiva e tem como ponto de partida a experi\u00eancia, que base temos para afirmar o car\u00e1ter ontol\u00f3gico (metaf\u00edsico, que vai para al\u00e9m da experi\u00eancia) de um ente? N\u00e3o seria tudo uma quest\u00e3o epistemol\u00f3gica, e mesmo as part\u00edculas subat\u00f4micas n\u00e3o seriam aleat\u00f3rias apenas em nossa observa\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12mwlsz",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Vou tentar: \n\nAs part\u00edculas subat\u00f4micas, como el\u00e9trons, pr\u00f3tons e n\u00eautrons, s\u00e3o consideradas ontologicamente imprevis\u00edveis porque elas se comportam de maneira diferente daquilo que estamos acostumados a observar no mundo macrosc\u00f3pico. Essas part\u00edculas descritas pela mec\u00e2nica qu\u00e2ntica existem em um estado qu\u00e2ntico, que \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de todas as poss\u00edveis posi\u00e7\u00f5es e velocidades que a part\u00edcula poderia ter chamado de superposi\u00e7\u00e3o. Significa que podemos medir estatisticamente onde ou qual a velocidade mas sempre ser\u00e3o aproxima\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas.\n\nAl\u00e9m disso, a medi\u00e7\u00e3o de uma part\u00edcula subat\u00f4mica pode mudar seu estado qu\u00e2ntico de maneira imprevis\u00edvel. Por exemplo, a medi\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de uma part\u00edcula pode afetar sua velocidade e vice-versa. Esse fen\u00f4meno \u00e9 conhecido como o princ\u00edpio da incerteza de Heisenberg. Quando conseguimos indicar uma dessas informa\u00e7\u00f5es dizemos que as equa\u00e7\u00f5es que a descrevem colapsaram em um valor, ou seja, diante de todas as op\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas poss\u00edveis aquele foi o resultado medido - sempre aproximado.\n\nPortanto, devido a esses e outros fen\u00f4menos qu\u00e2nticos, as part\u00edculas subat\u00f4micas s\u00e3o consideradas ontologicamente imprevis\u00edveis pelos cientistas. Isso n\u00e3o significa que n\u00e3o possamos prever seu comportamento com uma certa precis\u00e3o estat\u00edstica, mas sim que n\u00e3o podemos prever com certeza absoluta onde elas estar\u00e3o ou como se comportar\u00e3o em uma determinada situa\u00e7\u00e3o.\n\nRecomendo fortemente o podcast Scicast de F\u00edsica qu\u00e2ntica, em dois epis\u00f3dios e que leva o ouvinte deste a descoberta das leis termodin\u00e2micas at\u00e9 o que sabemos hoje como f\u00edsica de particulas.",
                "N\u00e3o consideram, pelo menos n\u00e3o em consenso.  \nExistem algumas abordagens que tentam explicar isso como as [interpreta\u00e7\u00f5es da f\u00edsica qu\u00e2ntica](https://en.wikipedia.org/wiki/Interpretations_of_quantum_mechanics) e a [teoria das vari\u00e1veis ocultas](https://en.wikipedia.org/wiki/Hidden-variable_theory).  \nA primeira tenta explicar o colapso da fun\u00e7\u00e3o de onda e a segunda a natureza estoc\u00e1stica de alguns fen\u00f4menos qu\u00e2nticos.",
                "Tem um livro de um f\u00edsico indiano que aborda justamente essa sua pergunta \u00e9 sobre como a interpreta\u00e7\u00e3o filosofia dos resultados mostrados pelos experimentos da f\u00edsica qu\u00e2ntica ficam criando paradoxos se voc\u00ea os tenta observar pela ponto de vista do realismo materialista, que basicamente \u00e9 o standpoint mainstream da ci\u00eancia, em que existe uma realidade externa independente de n\u00f3s, e n\u00f3s somos entidades separadas do que estudamos.\nEle argumenta sobre uma outra otica que ele chama de monismo idealista, onde n\u00e3o o ponto de partida n\u00e3o \u00e9 a mat\u00e9ria mas sim a consci\u00eancia, e a partir dela n\u00f3s alteramos a realidade (calma que j\u00e1 chego na sua pergunta especificamente. Ele coloca no livro alguns experimentos em que demonstram isso mas agora n\u00e3o consigo lembrar com detalhes pra explicar.\n\nA sua pergunta \u00e9 respondida, de acordo com o autor do livro, se voc\u00ea adota esse ponto de vista, que \u00e9 a consci\u00eancia que altera a realidade, \u00e9 que na verdade n\u00f3s n\u00e3o estamos separados do que estudamos.\n\nSeria por isso que quando voc\u00ea observa uma micropart\u00edculas qu\u00e2ntica ela cai em um estado mas antes disso ela existe numa onda de probabilidades. \u00c9 como se a dire\u00e7\u00e3o da sua consci\u00eancia criasse o que eles chamam de colapso de onda.",
                "Fa\u00e7o da sua d\u00favida minha d\u00favida.",
                "Eu creio que imprevisibilidade seja algo logico.\n\nDo come\u00e7o: vejamos o principio da incerteza de Heisenberg. Ele pode ser simplificada com uma analogia. Imagine um objeto, certo ? Como voc\u00ea sabe a posi\u00e7\u00e3o dele ? Voc\u00ea pode acertar esse objeto com algo e medir sua posi\u00e7\u00e3o para calcular onde estava. Voc\u00ea pode jogar uma luz nele e os raios de luz refletidos te dar\u00e3o sua posi\u00e7\u00e3o, etc...\n\nBasicamente, voc\u00ea tem que \"afetar\" esse objeto, para determin\u00e1-lo. Por\u00e9m se voc\u00ea fizer isso, voc\u00ea modifica o objeto. Se voc\u00ea o atinge com algo para achar sua posi\u00e7\u00e3o, voc\u00ea pode acabar mudando sua temperatura, seu tamanho, etc..\n\nCom particulas elementares a coisa \u00e9 pior j\u00e1 que s\u00e3o minusculas. Logo voc\u00ea pode saber uma informa\u00e7\u00e3o sobre a particula em um momento, mas nunca todas as informa\u00e7\u00f5es. Por isso n\u00e3o \u00e9 possivel prever elas individualmente.\n\nSendo mais precisos, veja a luz que se comportar tanto como onda quanto como particula. Mas age como apenas um quando determinada. Voc\u00ea n\u00e3o tem como \"medir\" sem afetar seu estado, logo se voc\u00ea tentar medir para prever, voc\u00ea alterar\u00e1 o resultado.\n\n&#x200B;\n\n>\"Que a imprevisibilidade delas n\u00e3o se d\u00e1 por um problema de observa\u00e7\u00e3o, mas porque as part\u00edculas s\u00e3o de fato aleat\u00f3rias em suas rela\u00e7\u00f5es causais (n\u00e3o determinadas).\"\n\nEu n\u00e3o acho que seja isso o que a fisica diz. Elas s\u00e3o imprevisiveis porque n\u00e3o podemos prever um unico evento. Mas eles seguem rela\u00e7\u00f5es causais estatisticas.\n\nPor exemplo, n\u00e3o sabemos se exatamente um atomo far\u00e1 ou n\u00e3o um tunelamento quantico. Mas com base em equa\u00e7\u00f5es podemos saber quantos % em regra far\u00e3o isso.\n\n&#x200B;\n\n>\"A minha quest\u00e3o \u00e9: se nossa ci\u00eancia \u00e9 indutiva e tem como ponto de partida a experi\u00eancia, que base temos para afirmar o car\u00e1ter ontol\u00f3gico (metaf\u00edsico, que vai para al\u00e9m da experi\u00eancia) de um ente? N\u00e3o seria tudo uma quest\u00e3o epistemol\u00f3gica, e mesmo as part\u00edculas subat\u00f4micas n\u00e3o seriam aleat\u00f3rias apenas em nossa observa\u00e7\u00e3o?\"\n\nDo ponto de vista da imprevisibilidade, eu acho que at\u00e9 que tenhamos um jeito de ser possivel medir algo sem afet\u00e1-lo, a imprevisibilidade seria inerente.\n\nMas o caracter aleatorio inerente por outro lado pode ser meramente consequencia do metodo indutivo. H\u00e1 teorias que haveriam \"variaveis ocultas\" que n\u00e3o conhecemos que determinariam se ocorreria X ou Y. Por enquanto essas teoriais s\u00e3o muito mais filosoficas ou especulativas, j\u00e1 que mesmo quebrando os atomos em acelerados de particulas n\u00e3o encontramos nada que reforce essa teoria. Mas \u00e9 possivel que seja isso, e se descobrirmos esses dados poderiamos prever com exatid\u00e3o como uma particular se comportaria.",
                "Esse mal entendido acontece por qu\u00ea, para estudarmos as part\u00edculas sub at\u00f4micas temos que interferir no comportamento delas. Isso \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e cient\u00edfica. Eu (e agora eu estou dando apenas a minha opini\u00e3o) acredito que se formos capazes de viver tempo suficiente para conhecermos melhor o comportamento dessas part\u00edculas, vamos entender que esse comportamento n\u00e3o tem nada de aleat\u00f3rio, mas sim, deve estar repleto de vari\u00e1veis que antes n\u00e3o conhec\u00edamos."
            ]
        },
        {
            "title": "Autoconhecimento",
            "selftext": "Como saber quem somos, visto que desde o nascimento somos expostos \u00e0s press\u00f5es sociais ? N\u00e3o seriam elas as respons\u00e1veis, mesmo que n\u00e3o notemos, pelas nossas escolhas e vontades? Mesmo que tent\u00e1ssemos ignor\u00e1-las somos submetidos a elas desde o nascimento, por isso acho que nossa ess\u00eancia \u00e9 moldada por um coletivo, n\u00e3o por n\u00f3s mesmos.\n\nObs: sou totalmente leigo no ramo filos\u00f3fico, me interessei faz pouco tempo... o que me instigou a curiosidade foi uma senten\u00e7a \"simples\" :  \"conhece a ti mesmo\" . Dito isso, estou procurando me aprofundar no autoconhecimento, se puderem me ajudar nessa jornada agrade\u00e7o",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12mf6kb",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "N\u00e3o queria te assustar, mas uma das obras fundamentais sobre este assunto \u00e9 \"Ser e Tempo\" de um cara de nome dif\u00edcil - Martin Heidegger (Ray Dagar para os \u00edntimos. \n\u00c9 uma obra densa mas incr\u00edvel.\n\nA principal tese de Heidegger em \"Ser e Tempo\" \u00e9 que o ser humano n\u00e3o pode ser compreendido de forma isolada, mas apenas em rela\u00e7\u00e3o ao mundo ao seu redor. \n\nEle argumenta que a exist\u00eancia humana \u00e9 fundamentalmente temporal, ou seja, que estamos sempre situados em um momento espec\u00edfico do tempo e que o tempo \u00e9 o horizonte em que todas as nossas experi\u00eancias ocorrem\n\nHeidegger tamb\u00e9m argumenta que a exist\u00eancia humana \u00e9 marcada por uma tens\u00e3o fundamental entre dois modos de ser: o ser-no-mundo e o ser-para-a-morte. O ser-no-mundo se refere \u00e0 nossa rela\u00e7\u00e3o cotidiana com o mundo ao nosso redor, enquanto o ser-para-a-morte se refere \u00e0 nossa consci\u00eancia do fato de que somos seres finitos, que um dia morrer\u00e3o. \n\nSegundo Heidegger, \u00e9 essa tens\u00e3o que d\u00e1 sentido \u00e0 nossa exist\u00eancia e que nos permite buscar uma compreens\u00e3o mais profunda de n\u00f3s mesmos e do mundo.\n\nN\u00e3o \u00e9 uma obra f\u00e1cil para quem est\u00e1 come\u00e7ando, mas deixe anotado a\u00ed para ler um dia.",
                "\"Ao encontro com a sombra\" se Jung \u00e9 muito bom, entenda a natureza humana e ira compreender a si mesmo e aos outros.",
                "Quem tu \u00e9 sempre vai ser algo pass\u00edvel de mudan\u00e7a(mesmo que parcialmente) enquanto voc\u00ea \u00e9 vivo. Quando mais novo, \u00e9 claro, tudo te impacta mais pois a tua capacidade de absorver e dar import\u00e2ncia ao que \u00e9 absorvido \u00e9 maior.  \n\n\nAutoconhecimento \u00e9 algo proveitoso pra tu entender o pq de voc\u00ea ter adquirido algumas caracter\u00edsticas que tu talvez goste, n\u00e3o goste, ou n\u00e3o queira ter. Tem gente que usa partes da psican\u00e1lise, filosofia anal\u00edtica, filosofia cl\u00ednica, psicologia, etc. pra tentar compreender melhor a si mesmo(no passado e o presente). A partir da\u00ed, voc\u00ea tem o escopo de a\u00e7\u00e3o pra se direcionar \u00e0 ir sendo da maneira que quiser.",
                "Se esse \u00e9 seu prop\u00f3sito, procure pelo fil\u00f3sofo indiano Jiddu Krishnamurti. Vai te ajudar muito.",
                "As press\u00f5es sociais n\u00e3o moldam a nossa ess\u00eancia, pelo contr\u00e1rio, a reprime. \n\nEssas press\u00f5es que voc\u00ea fala, quando interiorizadas, \u00e9 o chamado superego. Mas quando voc\u00ea fala de \"ess\u00eancia\", na pr\u00e1tica, parece estar se referindo ao Id. Este seria a nossa natureza instintiva.\n\nEm termos de conhecer a si mesmo, o superego \u00e9 quem vai mascarar a nossa identidade perante a sociedade e at\u00e9 enganar a n\u00f3s mesmos, criando um modelo de \"Eu\" ideal a ser buscado e vivenciado. Enquanto que o Id tem muito a revelar sobre n\u00f3s mesmos no estado atual, inclusive coisas  que n\u00e3o gostar\u00edamos de aceitar, ou que gostar\u00edamos que fossem diferentes.\n\nO ego \u00e9 o mediador disso tudo. N\u00e3o podemos ser dominados pelas press\u00f5es externas (superego) porque nos tornar\u00edamos pessoas extremamente reprimidas e sofrer\u00edamos por isso. Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos nos entregar totalmente aos nossos instintos e desejos (Id) porque com frequ\u00eancia ter\u00edamos atitudes inapropriadas, prejudicariamos as outras pessoas e a n\u00f3s mesmos.\n\nEu diria que o Id \u00e9 quem somos na ess\u00eancia, o superego \u00e9 quem achamos que dever\u00edamos ser, e o ego \u00e9 onde nos encontramos entre esses dois, podendo pender mais para um, ou para o outro. \n\nClaro que n\u00e3o d\u00e1 para dizer que somos o Id. N\u00f3s somos tamb\u00e9m todo esse sistema como um todo. Mas em rela\u00e7\u00e3o ao autoconhecimento, as interioriza\u00e7\u00f5es das press\u00f5es externas s\u00e3o fatores que nos enganam sobre quem somos."
            ]
        },
        {
            "title": "A insignific\u00e2ncia da vida",
            "selftext": "\u00c9 dif\u00edcil para a mente humana compreender a vastid\u00e3o do universo e o lugar que a nossa vida ocupa nele. Em compara\u00e7\u00e3o com o tamanho do universo, a exist\u00eancia humana parece pequena e insignificante.\n\nO universo \u00e9 imenso, com bilh\u00f5es de gal\u00e1xias, cada uma contendo bilh\u00f5es de estrelas e planetas. Em compara\u00e7\u00e3o, a vida humana \u00e9 apenas um breve momento em uma escala de tempo c\u00f3smica. Mesmo a hist\u00f3ria da humanidade, que se estende por milhares de anos, \u00e9 apenas uma fra\u00e7\u00e3o de segundo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade do universo, que tem cerca de 13,8 bilh\u00f5es de anos.\n\nAl\u00e9m disso, a vida humana \u00e9 limitada em termos de nossas capacidades e alcance. N\u00f3s n\u00e3o podemos viajar mais r\u00e1pido do que a luz, nem podemos explorar todo o universo. Mesmo com as nossas melhores tecnologias, a maioria dos lugares do universo permanece inacess\u00edvel para n\u00f3s.\n\nApesar disso, isso n\u00e3o significa que a vida humana \u00e9 completamente in\u00fatil. N\u00f3s somos capazes de pensar, criar, amar, e apreciar a beleza do mundo em que vivemos. N\u00f3s tamb\u00e9m temos a capacidade de fazer uma diferen\u00e7a positiva na vida das pessoas ao nosso redor e no mundo em geral.\n\nEmbora possamos ser pequenos em compara\u00e7\u00e3o com o universo, isso n\u00e3o significa que a vida humana seja sem valor. \u00c9 importante lembrar que mesmo as pequenas coisas que fazemos podem ter um grande impacto em nosso mundo e nas pessoas ao nosso redor. Cada indiv\u00edduo pode fazer a diferen\u00e7a, n\u00e3o importa qu\u00e3o pequena seja, e isso \u00e9 o que torna a vida humana significativa.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12maozx",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Gosto do seu pensamento. As vezes vale a pena esquecer da grandiosidade do universo, para que possamos considear grandiosa a hist\u00f3ria que nos rodeia nesse exato momento. Entretanto, vale a pena pensar na imensid\u00e3o do universo quando estivermos perdidos em nossos 'moinhos de vento'.",
                "Voc\u00ea \u00e9 pequeno. Aquilo que voc\u00ea faz \u00e9 pequeno. Mas pequenas consequ\u00eancias afetam exatamente as coisas pequenas. Voc\u00ea pode fazer a diferen\u00e7a na sua vida e na das pessoas ao seu redor. Isso basta."
            ]
        },
        {
            "title": "Nada se cria, nada se perde, tudo se transforma",
            "selftext": "Eu acho essa afirma\u00e7\u00e3o t\u00e3o bonita e por isso n\u00e3o acredito que o universo foi criado e nem gerado pelo bigbang, mas sempre esteve em transforma\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12m9dhw",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                ">universo foi criado e nem gerado pelo bigbang,\n\nposso estar enganado, mas ate onde eu sei o universo nao se criou pelo bigbang, mas acontece que havia uma enorme massa de energia/atomos/alguma coisa, num espa\u00e7o muito apertado, entao aconteceu que os atomos esquentaram tanto pelo atrito ou algo assim e o bigbang aconteceu e desde entao o universo vem expandindo",
                "Isso a\u00ed \u00e9 um princ\u00edpio da qu\u00edmica, tamb\u00e9m acho bem bonito.",
                "Mas para haver transforma\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necess\u00e1rio um ponto de partida, algo ou algu\u00e9m que gera o gerado!",
                "Bla bla bla...",
                "Ou seja, n\u00e3o \u00e9 real, s\u00e3o apenas apar\u00eancias ilus\u00f3rias,\n\nA verdade \u00e9 definida como algo Imut\u00e1vel. Sendo assim todo o Universo \u00e9 Mentiroso, tudo o que possa ser concebido pela mente humana, tudo que possa ser captado pelos sentidos.\n\nComo Buda mesmo j\u00e1 dizia, essa poha, se essa poha se mexe, se \u00e9 finita, ela \u00e9 falsa, um bom fil\u00f3sofo consegue compreender isso.\n\nSe algo muda ele n\u00e3o \u00e9 de verdade nenhuma das duas coisas, a que ele \"era\" antes e a que ele se \"tornou\".\n\nTudo que o homem contempla \u00e9 meia verdade.\n\nA maioria das leis cient\u00edficas s\u00e3o meias verdades.\n\nUm bom fil\u00f3sofo falou: Penso, logo existo.\nMas ele existia para que pudesse pensar, sendo assim tudo que ele percebeu, tudo que ele pode concluir da exist\u00eancia \u00e9 que a \u00fanica certeza que ele podia ter m\u00e1 vida \u00e9 de que ele existia.\n\nE outro bom fil\u00f3sofo falou: S\u00f3 sei que nada sei.\n\nQue o homem sabe? Ele s\u00f3 descrimina as ilus\u00f5es que v\u00e9.\n\nS\u00e3o coisas f\u00e1ceis de se relacionar, Eternidade = Imutabilidade = Verdade= INIFNITO.",
                "Mas o Big Bang n\u00e3o fala de um universo gerado a partir dele, fala de expans\u00e3o de mat\u00e9ria...",
                "Concordo, por\u00e9m, acho que cria\u00e7\u00e3o \u00e9 algo mais abstrato, por\u00e9m v\u00e1lido. Por exemplo, o n\u00famero 1 n\u00e3o existe, apenas representa um n\u00famero infinito de 0,99999...., com isso, se \"cria\" um \"n\u00famero\". Tudo que nasce uma hora acaba, por que morremos? por que estamos morrendo? o universo est\u00e1 acabando ou se transformando? Acho que existe um infinito absoluto em um espa\u00e7o limitado, o tempo \u00e9 relativo mas a exist\u00eancia, gera inexist\u00eancia",
                "At\u00e9 porque \u00e9 muito dif\u00edcil descrever e at\u00e9 conceber o nada. Pra mim o nada, seria todo um quarto escuro na realidade, uma realidade parada, de algum modo morta, sem movimento e se o mesmo surgisse, o nada se transformaria e deixaria de ser nada. Por isso essa frase se torna t\u00e3o coesa e necess\u00e1ria em alguns significados."
            ]
        },
        {
            "title": "Se o livre-arbitrio nao existisse, seriamos responsaveis pelos nossos atos?",
            "selftext": "Acredito q nao, pois nao teriamos a defini\u00e7\u00e3o de bem ou mal, entao nao seriamos responsaveis por nada.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12m09g8",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                " O livre-arb\u00edtrio surge como uma id\u00e9ia de poder de escolha e consci\u00eancia dos teus pr\u00f3prios atos. Se plantar uma \u00e1rvore sabe que ela vai crescer, por exemplo.\n Sem o livre-arb\u00edtrio seriamos rudimentares e primitivos guiados pelas necessidades fundamentais da natureza sem qualquer consci\u00eancia de uma decis\u00e3o ou escolha, ser\u00edamos naturais. N\u00e3o tem como existir bem e mal numa perspectiva linear de sobreviv\u00eancia, um predador n\u00e3o \u00e9 classificado como mal por abater uma presa, por mais cruel que seja no reino animal, n\u00e3o existe essa perspectiva sobre os pr\u00f3prios atos, o bem e o mal nascem do poder de escolha.",
                "Levre-arb\u00edtrio n\u00e3o existe, as nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o determinadas por fatores biol\u00f3gicos, sociais e psicol\u00f3gicos.",
                "Eu n\u00e3o acredito no l\u00edvre arb\u00edtrio. E, embora n\u00e3o tenha sentido falar sobre culpa ou responsabilidade, \u00e9 poss\u00edvel falar sobre imputabilidade e considerar a pris\u00e3o como algo que possui uma fun\u00e7\u00e3o preventiva ao inv\u00e9s de ser um mecanismo de vingan\u00e7a.",
                "O determinismo afirma que o livre-arb\u00edtrio n\u00e3o existe, j\u00e1 que nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o fruto das nossas experi\u00eancias ou gen\u00e9tica, tamb\u00e9m n\u00e3o trazendo responsabilidade moral as pessoas",
                "E est\u00e1 certo",
                "Estava pensando sobre isso outro dia com o caso das crian\u00e7as de Blumenau. Ok eu n\u00e3o posso saber com exatid\u00e3o como o ass4ssino chegou naquele ponto, mas usando o filme do coringa como par\u00e2metro da pra se ter uma id\u00e9ia. \n\nEu acredito que as pessoas nas\u00e7am de fato como uma tabula rasa e a sociedade a corrompe, mas veja s\u00f3, vc \u00e9 transformado em um monstro e depois em um criminoso? N\u00e3o estou defendendo o culpado, mas tbm n\u00e3o acredito que ele fez o que fez pq queria fazer.\n\nAfinal q motivos o levariam a fazer isso? Talvez n\u00e3o existam motivos eu sei. Mas em resumo, me parece um jogo de quem manipula o manipulador, n\u00e3o acredito que haja livre arb\u00edtrio enquanto vc viver em sociedade",
                "N\u00e3o, mas a\u00ed n\u00e3o faria diferen\u00e7a. Porque, por exemplo, as pessoas que iriam te punir tamb\u00e9m n\u00e3o teriam escolha. Tudo aconteceria de forma obrigat\u00f3ria.",
                "Meta o dedo na tomada e teste vc mesmo",
                "Claro que ser\u00edamos, vivemos em sociedade. aquilo que nos faz bem ou mal prov\u00e9m da condi\u00e7\u00e3o de nosso bem estar, ou seja, se determinado ato fere nosso bem estar ou de outras pessoas, o ato deve ser tratado como ruim ou se voc\u00ea prefere, mal. Acredito que somos controlados pelos nossos desejos, n\u00e3o acredito em livre arb\u00edtrio, mas oq impede (em muito dos casos) de um psicopata com desejo de matar milhares de pessoas \u00e9 o fato de que temos leis. Nossos desejos s\u00e3o bloqueados por algo externo.",
                "Se a nossa liberdade \u00e9 limitada (por n fatores, sejam biol\u00f3gicos, pol\u00edticos...) como podemos usufruir de um livre-arb\u00edtrio consciente? Se ele n\u00e3o existe de fato, mas o conceito sim, o que isso realmente nos afeta diariamente?",
                "Sim. \nVc precisaria ser condicionado, como um cachorro. Portanto precisar ser punido, por seus maus atos. \nN\u00e3o seria diferente do que \u00e9 hoje, o livre arb\u00edtrio \u00e9 s\u00f3 imputado no indiv\u00edduo para que ele possa ser condicionado a viver numa sociedade. \nNa pratica, somos todos cachorrinhos com um cortex mais eficiente.",
                "Primeiro deve-se definir o que \u00e9 livre arb\u00edtrio.",
                "Se o livre-arb\u00edtrio n\u00e3o existisse, n\u00e3o poder\u00edamos ser considerados respons\u00e1veis pelos nossos atos da mesma forma que somos hoje em dia. Afinal, a responsabilidade moral pressup\u00f5e que temos a capacidade de escolher livremente entre diferentes op\u00e7\u00f5es e que somos capazes de agir de acordo com nossa vontade.\n\nSe nossas a\u00e7\u00f5es fossem determinadas por fatores externos ou por processos biol\u00f3gicos ou psicol\u00f3gicos que escapam ao nosso controle, ent\u00e3o n\u00e3o poder\u00edamos ser responsabilizados por elas da mesma forma que somos hoje em dia.\n\nNo entanto, \u00e9 importante notar que a quest\u00e3o do livre-arb\u00edtrio \u00e9 complexa e ainda \u00e9 objeto de debate entre fil\u00f3sofos e cientistas. Algumas teorias sugerem que o livre-arb\u00edtrio pode ser uma ilus\u00e3o, enquanto outras defendem a exist\u00eancia de algum grau de liberdade de escolha.\n\nIndependentemente do debate sobre a exist\u00eancia ou n\u00e3o do livre-arb\u00edtrio, a quest\u00e3o da responsabilidade moral permanece relevante. Afinal, mesmo que n\u00e3o tenhamos controle absoluto sobre nossas escolhas e a\u00e7\u00f5es, ainda podemos ser influenciados por fatores internos e externos que moldam nosso comportamento e que podem ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o moral.",
                "Eu acredito em livre arb\u00edtrio, pois \u00e9 uma das coisas que nos diferencia dos animais. Porque? Os animais primariamente s\u00e3o regidos por instintos. Eles n\u00e3o possuem a raz\u00e3o para sequer diferenciar as escolhas que fazem. Se os animais tivessem livre arb\u00edtrio, teriam raz\u00e3o, moral e \u00e9tica pra \"transformar a fauna em um lugar melhor\" vamos dizer assim. \n\nJ\u00e1 n\u00f3s temos esse tipo artif\u00edcio individual. Podemos ter o direito de pensar e refletir sobre escolhas, decis\u00f5es e quaisquer outras coisas ao nosso redor, apesar de ser de certa forma animais, n\u00e3o vivemos somente com instintos e necessidades primordiais. Um animal n\u00e3o tem livre arb\u00edtrio porque ele ca\u00e7a e se alimenta para seguir sobrevivendo. Se uma \u00e1guia estivesse tentando pescar um peixe que est\u00e1 fugindo de um tubar\u00e3o que o quer morto por N motivos, ficaria no m\u00ednimo com remorso se escolhesse uma decis\u00e3o com certo peso."
            ]
        },
        {
            "title": "Onde nasce a moral?",
            "selftext": "De onde surgiu a moral?\n\nComo as pessoas em uni\u00e3o decidiram fazer o que \u00e9 ben\u00e9fico para o grupo e n\u00e3o para si mesmo n\u00e3o pelo medo de puni\u00e7\u00e3o, mas por sentir que \u00e9 certo?\n\nAt\u00e9 ent\u00e3o acredito que foi um sistema de defesa socioevolutivo para se viver melhor em conjunto com outros indiv\u00edduos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12ljegr",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ent\u00e3o, talvez estejas confundindo.\n\nFaz parte da nossa evolu\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es sociais para melhorar o bando, n\u00e3o faz parte da nossa evolu\u00e7\u00e3o o tipo de sociedade que desenvolvemos!\n\nDe onde surgiu a moral? Do caos, meu amigo! 100 bilh\u00f5es de humanos vivendo ao redor de 300 mil anos de esp\u00e9cie, centenas de sociedades nascendo, tomando forma, dominando outras, sendo dominada, perecendo e dando lugar \u00e0 outra. \u00c9 no caminhar do tempo que o ser humano definiu arbitrariamente o que \u00e9 bom e o que \u00e9 ruim.\n\n\u00d3bvio que parte da moral vem de evitar o que causa o sofrimento... imagino que seria dif\u00edcil chegar onde a gente chegou se assassinato fosse considerado moral, j\u00e1 que causa sofrimento e dor natural a todos os indiv\u00edduos relacionados ao rec\u00e9m morto. Mas coisas menores como nudez, por exemplo, vem do calder\u00e3o cultural que vem sendo preparado h\u00e1 s\u00e9culos e continua sendo mexido.\n\nN\u00e3o pense diferente s\u00f3 porque voc\u00ea vive em 2023: nossa moral ainda est\u00e1 sendo modificada e constru\u00edda e daqui mil anos ser\u00e1 completamente diferente.",
                "A Moral nasce do ventre da consci\u00eancia, assim entendida como uma caracter\u00edstica psicol\u00f3gica determinada na literatura moderna.\nResumindo mil\u00eanios de desenvolvimento, \u00e9 basicamente pensar sobre o que \u00e9 certo com uma mente desenvolvida atrav\u00e9s de milhares de anos de evolu\u00e7\u00e3o e desenvolvimento mental.\nMinha teoria favorita sugere que o que consideramos \"correto\", ou \"moral\", \u00e9 determinado pelo que faz a esp\u00e9cie prosperar, por exemplo: ajudar o colega que est\u00e1 sendo atacado por um crocodilo vai fortalecer a tribo, criando um senso de uni\u00e3o que leva a uma vit\u00f3ria contra a tribo indicidualista vizinha em uma batalha sangrenta.\nAprendi isso em uma aula de Evolu\u00e7\u00e3o em Harvard, mas n\u00e3o me recordo dos autores citados, s\u00f3 lembro porque \u00e9 muito fascinante, mas n\u00e3o \u00e9 algo que uso no dia a dia.",
                "[removed]",
                "A quest\u00e3o da origem da moralidade \u00e9 um tema complexo e multifacetado que tem sido objeto de debate por fil\u00f3sofos e cientistas por s\u00e9culos. Existem v\u00e1rias teorias que tentam explicar a origem da moralidade humana.\n\nUma das teorias mais conhecidas \u00e9 a proposta por fil\u00f3sofos como John Locke e Jean-Jacques Rousseau, que argumentam que a moralidade \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social, que emerge a partir das intera\u00e7\u00f5es humanas e da necessidade de estabelecer regras e normas para regular o comportamento humano.\n\nOutra teoria sugere que a moralidade tem ra\u00edzes biol\u00f3gicas, e que alguns aspectos da moralidade podem estar presentes em outras esp\u00e9cies de animais, como primatas. Essa teoria sugere que a moralidade \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o evolutiva que ajuda os seres humanos a cooperar e viver em grupos.\n\nH\u00e1 tamb\u00e9m a teoria de que a moralidade tem uma origem divina, que \u00e9 fundamentada em princ\u00edpios religiosos e em uma cren\u00e7a em um ser superior que estabelece regras morais para a humanidade.\n\nIndependentemente da teoria que se escolha, \u00e9 importante notar que a moralidade \u00e9 uma parte fundamental da natureza humana e tem um papel crucial na forma como os seres humanos interagem entre si e com o mundo ao seu redor.",
                "N\u00e3o seria algo decidido em uni\u00e3o, mas algo mais interno. Por exemplo, para um pai, seria imoral desejar sexual e carnalmente sua filha, mesmo se fosse fatalmente atraente."
            ]
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 que sou capaz?",
            "selftext": "Ol\u00e1, redditors. Tenho muito interesse pela filosofia ent\u00e3o sempre estou em busca de v\u00eddeos sobre que ajudem a trazer o pensamento dos fil\u00f3sofos de maneira mais clara que os livros que eles escreveram. O problema \u00e9 quando eu vou ler o livro em quest\u00e3o do filosofo me parece coisa imposs\u00edvel de se entender; palavras e pensamentos que muitas vezes n\u00e3o entram na cabe\u00e7a de forma clara.   \n\n\nSer\u00e1 que isso se deve ao fato de que eu estou ''pulando'' as etapas da filosofia e partindo para fil\u00f3sofos com  Friedrich Nietsche, Maquiavel, Descartes, etc. logo de cara? Poderiam me dizer se \u00e9 normal isso e como eu posso por mim mesmo compreender e ter o discernimento sobre os livros que eu estiver lendo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12lci0j",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Super normal mano, at\u00e9 mesmo na p\u00f3s a gente busca os famosos livros comentados, sempre procure ajuda de quem j\u00e1 passou mais tempo no assunto, e acredite, tem livro comentado de quase todos os livros.",
                "E sim, voc\u00ea \u00e9 capaz, tanto quanto qualquer colega aqui. Seja bem vindo.",
                "J\u00e1 leu O Mundo de Sofia? \u00c9 um livro de introdu\u00e7\u00e3o da filosofia, ele resume bem a hist\u00f3ria da filosofia, os pensamentos dos fil\u00f3sofos e vc ainda interpreta a Sofia e aprende a pensar filosoficamente",
                "Al\u00e9m do conhecimento adquirido depois de anos de estudo essa \u00e9 provavelmente a coisa mais comum em estudar filosofia.\n\nVoc\u00ea pode, mas n\u00e3o \u00e9 obrigado, primeiro tentar entender a hist\u00f3ria da filosofia para depois com uma esp\u00e9cie de mapa dos principais pensamentos, voc\u00ea escolher um que as ideias mere\u00e7am sua dedica\u00e7\u00e3o.\n\nH\u00e1 muito em se conhecer as preocupa\u00e7\u00f5es tratadas por mais de um fil\u00f3sofo, t\u00e3o importante que a isso d\u00e1-se o nome de dial\u00e9tica, que \u00e9 um processo de entender e refutar ou aprimorar a ideia de um fil\u00f3sofo anterior.\n\nMas na d\u00favida pergunte!",
                "No quesito palavras mais rebuscadas, recomendo tu usar um docion\u00e1rio enquanto l\u00ea, assim vc pode fzer suas anota\u00e7\u00f5es sobre sua reflex\u00e3o sobre o livro usando palavras mais comuns, isso vai aumentar seu vocabul\u00e1rio. Tb leia quantas vezes for preciso, \u00e9 normal n pegar uma ideia ou pensamento de primeira, l\u00ea e reflete o qnt for preciso e o principal, questione. Pq eu n entendi? Ser\u00e1 q eu concordo com esse pensamento? Eu concordo em partes? Pq eu concordo? Pq n? Isso vai fzer o estudo de filosofia ficar mais prazeroso. Tb procure ver o contexto hist\u00f3rico q o livro foi escrito e qm escreveu, isso te d\u00e1 um norte sobre o tema apresentado",
                "Bom, compreender totalmente por si mesmo sendo inciante ningu\u00e9m vai. O que eu fa\u00e7o quando quero come\u00e7ar a ler um fil\u00f3sofo \u00e9 o seguinte: Antes mesmo de ler o texto do fil\u00f3sofo, ler um livro de coment\u00e1rios sobre a obra e ter tamb\u00e9m um coment\u00e1rio sobre a corrente que o fil\u00f3sofo est\u00e1 inserido. Por exemplo, queria ler Kant ent\u00e3o comprei um coment\u00e1rio sobre a  Cr\u00edtica e tamb\u00e9m um sobre idealismo alem\u00e3o de forma geral. \n\nE uma coisa importante \u00e9 que embora voc\u00ea deva sim criar uma base de hist\u00f3ria da filosofia e ter uma no\u00e7\u00e3o da linha do tempo, n\u00e3o se prende \u00e0quilo de ter que ler determinado fi\u00f3sofo para a\u00ed poder ler o que voc\u00ea realmente quer. Voc\u00ea n\u00e3o tem que ler tudo que veio antes de Nietzsche para ler ele por exemplo, voc\u00ea s\u00f3 precisa de bastante material de apoio e paci\u00eancia",
                "Cara vou te recomendar os tr\u00eas fil\u00f3sofos mais populares do Brasil.\n\nClovis de barros filho ( \u00f3timo fil\u00f3sofo pra continuar)\nLeandro Karnal \nPond\u00e9\n\nEsses dois \u00faltimos tem uma filosofia um pouco mais sofisticada, ent\u00e3o, recomendo consumir o conte\u00fado do Cl\u00f3vis primeiro. E vai na f\u00e9 que a filosofia \u00e9 uma mat\u00e9ria muito legal, al\u00e9m de ser esclarecedora e necess\u00e1ria"
            ]
        },
        {
            "title": "Influ\u00eancia eg\u00edpcia na filosofia",
            "selftext": "A filosofia grega foi a prole do sistema de mist\u00e9rio eg\u00edpcio. A Teoria Eg\u00edpcia da Salva\u00e7\u00e3o Tornou-se o Prop\u00f3sito da Filosofia Grega. Plotino define essa experi\u00eancia como a liberta\u00e7\u00e3o da mente de sua consci\u00eancia finita,  quando ela se torna una e se identifica com o Infinito. Essa liberta\u00e7\u00e3o n\u00e3o era apenas a  liberdade da alma dos impedimentos corporais, mas tamb\u00e9m da roda da reencarna\u00e7\u00e3o ou renascimento. Envolvia um processo de disciplina ou purifica\u00e7\u00e3o tanto para o corpo  quanto para a alma. Uma vez que o Sistema de Mist\u00e9rio oferecia a salva\u00e7\u00e3o da alma, tamb\u00e9m  dava grande \u00eanfase \u00e0 sua imortalidade. O Sistema de Mist\u00e9rio Eg\u00edpcio, como a Universidade  moderna, era o centro da cultura organizada, e os candidatos entravam nele como a  principal fonte da cultura antiga. Segundo Pietschmann, os Mist\u00e9rios Eg\u00edpcios tinham  tr\u00eas graus de alunos . Os Mortais, ou seja, alunos probat\u00f3rios que estavam sendo  instru\u00eddos, mas que ainda n\u00e3o haviam experimentado a vis\u00e3o interior. As Intelig\u00eancias,  isto \u00e9, aqueles que alcan\u00e7aram a vis\u00e3o interior e receberam mente ou nous e Os Criadores ou Filhos da Luz, que se identificaram ou se uniram com a Luz (isto \u00e9, a verdadeira  consci\u00eancia espiritual) . W. Marsham Adams, no \"Livro do Mestre\", descreveu esses graus  como os equivalentes de Inicia\u00e7\u00e3o, Ilumina\u00e7\u00e3o e Perfei\u00e7\u00e3o. Durante anos eles passaram por  exerc\u00edcios intelectuais disciplinares e ascetismo corporal com intervalos de testes e prova\u00e7\u00f5es para determinar sua aptid\u00e3o para proceder ao processo mais s\u00e9rio, solene e terr\u00edvel da Inicia\u00e7\u00e3o real. A teoria mais antiga da salva\u00e7\u00e3o \u00e9 a teoria eg\u00edpcia. O Sistema de Mist\u00e9rio Eg\u00edpcio tinha Como objetivo mais importante a deifica\u00e7\u00e3o do homem, e ensinava que a alma do homem, se libertada de seus grilh\u00f5es corporais, poderia capacit\u00e1-lo a tornar-se divino e ver os  Deuses nesta vida e alcan\u00e7ar a vis\u00e3o beat\u00edfica e manter comunh\u00e3o com os Imortais (Ancient Mysteries, CH Vail, P. 25). A sua educa\u00e7\u00e3o consistia n\u00e3o s\u00f3 no cultivo das dez virtudes, que eram condi\u00e7\u00e3o para  a felicidade eterna, mas tamb\u00e9m das sete Artes Liberais que se destinavam a libertar a alma.  Tamb\u00e9m havia admiss\u00e3o nos Mist\u00e9rios Maiores, onde uma filosofia esot\u00e9rica era ensinada  \u00e0queles que demonstravam sua profici\u00eancia. (Ancient Mysteries CH Vail P. 24\u201325). Gram\u00e1tica, Ret\u00f3rica e L\u00f3gica eram disciplinas de natureza moral por meio das quais as  tend\u00eancias irracionais de um ser humano eram expurgadas, e ele era treinado para se tornar  uma testemunha viva do Logos Divino. A geometria e a aritm\u00e9tica eram ci\u00eancias do  espa\u00e7o transcendental e da numera\u00e7\u00e3o, cuja compreens\u00e3o fornecia a chave n\u00e3o apenas  para os problemas do ser de uma pessoa; mas tamb\u00e9m para aqueles f\u00edsicos, que s\u00e3o  t\u00e3o desconcertantes hoje, devido ao nosso uso dos m\u00e9todos indutivos. A astronomia tratava  do conhecimento e distribui\u00e7\u00e3o das for\u00e7as latentes no homem, e do destino dos indiv\u00edduos,  ra\u00e7as e na\u00e7\u00f5es. M\u00fasica (ou Harmonia) significava a pr\u00e1tica viva da filosofia, isto \u00e9, o ajuste  da vida humana em harmonia com Deus, at\u00e9 que a alma pessoal se identificasse com  Deus, quando ouviria e participaria da m\u00fasica das esferas. Era terap\u00eautico e era usado  pelos sacerdotes eg\u00edpcios na cura de doen\u00e7as. Tal era a teoria eg\u00edpcia da salva\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s  da qual o indiv\u00edduo era treinado para tornar-se divino enquanto estivesse na terra e,  ao mesmo tempo, qualificado para a felicidade eterna. Isso foi conseguido atrav\u00e9s dos  esfor\u00e7os do indiv\u00edduo, atrav\u00e9s do cultivo das Artes e Ci\u00eancias, por um lado, e uma vida de  virtude, por outro. N\u00e3o havia mediador entre o homem e sua salva\u00e7\u00e3o, como encontramos  na teoria crist\u00e3.  \n\n&#x200B;\n\n Stolen Legacy George G. M. James",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12l8ehn",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Oi. Estou procurando ma\u00eetres informa\u00e7\u00f5es sobre fil\u00f3sofos do Egito Antigo. Eu sei que a filosofia vai ter suas origens n'a Gr\u00e9cia, mas ap\u00f3s ler seu texto aqui, fiquei ainda mais curiosa. Ser\u00e1 que voc\u00ea pode me dar nomes de livros para A Teoria Eg\u00edpcia da Salva\u00e7\u00e3o? Desde j\u00e1, agrade\u00e7o qualquer colabora\u00e7\u00e3o.",
                "https://www.skeptic.com/reading_room/stolen-legacy-or-mythical-history-did-greeks-steal-philosophy-from-egyptians/"
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas acham do Fernando Pessoa? Qual frase/Poema favorito dele?",
            "selftext": "Estou, de fato, amando Fernando Pessoa!  O que voc\u00eas acham dele? Qual frase favorita do mesmo? Qual poema favorito?\nTabacaria \u00e9 lindo!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12l09sz",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "N\u00e3o sou nada. Nunca serei nada. N\u00e3o posso querer ser nada. \u00c0 parte isso, tenho em mim todos os sonhos do mundo.",
                "Fernando Pessoa era uma dessas pessoas q tinha uma intimidade sobrenatural com as palavras, conseguia us\u00e1 las em seu 100% para se expressar, tabacaria \u00e9 com ctz um dos poemas mais profundos e tocantes q j\u00e1 vi, impossivel n\u00e3o se emocionar de alguma maneira, \u00e9 pura arte, uma honra ter acesso a esse tesouro, inclusive quero recomendar a recita\u00e7\u00e3o de tabacaria feita por Abujamra e Mario Viegas.",
                "Eu acho ele uma literatura essencial! O Livro do Desassosego \u00e9 uma obra prima, e argumentaria sendo o seu Magnum Opus. Nunca vi algum autor falar da problem\u00e1tica do autoconhecimento de forma t\u00e3o bela.",
                "Tudo vale a pena quando a alma nao e pequena. Poemas favoritos A tabacaria Poema em linha reta",
                "Meus professores de literatura amam, mas na minha opni\u00e3o falta em pessoa aquilo que se ve em alguns outros poetas, isso \u00e9, colocar o cora\u00e7\u00e3o numa bandeja, fazer com que ler uma antologia seja como ler uma biografia. Ao mesmo tempo que seus heteronomios foram a revolu\u00e7\u00e3o da \u00e9poca tamb\u00e9m s\u00e3o o mal da poesia dele na minha vis\u00e3o. Pessoa se afasta demais do eu lirico e isso me incomoda.  \nSeus poemas s\u00e3o longos e cansativos, o que me faz perguntar pq ele s\u00f3 n\u00e3o escrevia prosa, parece fazer mais sentido. Outros modernistas tinham esse problema de jogar fora tudo que torna um poema poema, mas ser breve e impactante \u00e9 um elemento fundamental do poema que n\u00e3o vejo no pessoa.",
                "unico defeito foi ser tuga e astrologo....\n\n&#x200B;\n\ngosto do Tabacaria e Mata-te, ambos do alvaro campos",
                "Poema em linha reta",
                "o conto o marinheiro dele \u00e9 incr\u00edvel e trata da mem\u00f3ria de uma maneira perfeita",
                "N\u00e3o sei se a vida \u00e9 pouco ou de mais para mim.\r N\u00e3o sei se sinto de mais ou de menos, n\u00e3o sei\n\n&#x200B;\n\n\"Passagem das horas\" \u00e9 o meu poema favorito",
                "Na noite terr\u00edvel - \u00c1lvaro de Campos",
                "Poema em linha reta, do heter\u00f4nimo \u00c1lvaro de Campos\nTalvez os versos mais consagrados e reconhecidos internacionalmente de Pessoa sejam os do Poema em linha reta, uma extensa cria\u00e7\u00e3o com a qual nos identificamos ainda hoje profundamente.\n\nOs versos abaixo comp\u00f5em apenas um breve trecho do longo poema escrito entre 1914 e 1935. Vamos percebendo durante a leitura como heter\u00f4nimo concebe a sociedade e a critica, observando e ao mesmo tempo se diferenciando daqueles que est\u00e3o ao seu redor.\n\nAqui encontramos uma s\u00e9rie de den\u00fancias \u00e0s m\u00e1scaras sociais, \u00e0 falsidade e \u00e0 hipocrisia vigente. O eu-l\u00edrico confessa ao leitor a sua inadapta\u00e7\u00e3o diante desse mundo contempor\u00e2neo que funciona baseado nas apar\u00eancias.\n\nO poema lan\u00e7a um olhar sobre o pr\u00f3prio sujeito po\u00e9tico, mas tamb\u00e9m sobre o funcionamento da sociedade portuguesa onde o autor estava inserido.\n\n\"Nunca conheci quem tivesse levado porrada.\nTodos os meus conhecidos t\u00eam sido campe\u00f5es em tudo.\nE eu, tantas vezes reles, tantas vezes porco, tantas vezes vil,\nEu tantas vezes irrespondivelmente parasita,\nIndesculpavelmente sujo,\nEu, que tantas vezes n\u00e3o tenho tido paci\u00eancia para tomar banho,\nEu, que tantas vezes tenho sido rid\u00edculo, absurdo,\nQue tenho enrolado os p\u00e9s publicamente nos tapetes das\netiquetas,\nQue tenho sido grotesco, mesquinho, submisso e arrogante, (...)\nEu, que tenho sofrido a ang\u00fastia das pequenas coisas rid\u00edculas,\nEu verifico que n\u00e3o tenho par nisto tudo neste mundo.\"",
                "\u00c9 n\u00e3o s\u00f3 meu poeta favorito, mas meu pensador favorito. Existem estudos e livros publicados sobre a contribui\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de Fernando Pessoa. \n\nConsidero-o, na minha humilde opini\u00e3o, um dos maiores g\u00eanios da literatura em toda a hist\u00f3ria. Ele tinha uma compreens\u00e3o profunda e \u00edntima de si e de seu tempo. H\u00e1 semelhan\u00e7as gritantes entre seu pensamento e o de Nietzsche, embora n\u00e3o lembro de ver ele cit\u00e1-lo uma vez sequer. A heteron\u00edmia \u00e9 a marca registrada de Pessoa. Ao contr\u00e1rio do colega aqui nos coment\u00e1rios, discordo respeitosamente de sua opini\u00e3o, e digo que sua for\u00e7a est\u00e1 precisamente na sua heteron\u00edmia e que n\u00e3o \u00e9 uma forma de afastamento, mas de aproxima\u00e7\u00e3o de si. Paradoxalmente, o distanciamento \u00e9 um movimento comum ao esp\u00edrito de nosso tempo, e at\u00e9 hoje n\u00e3o li um autor que tenha expressado isso de forma t\u00e3o precisa e penetrante como Pessoa.\n\nEstudo ele h\u00e1 um tempo e tenho explorado cada vez mais heter\u00f4nimos, at\u00e9 mesmo os mais desconhecidos, como Bar\u00e3o de Teive, que publicou uma \u00fanica obra chamada \"A educa\u00e7\u00e3o do est\u00f3ico\". Bar\u00e3o de Teive, apesar de ser desconhecido comparado ao trio parada dura (Alberto Caeiro, \u00c1lvaro de Campos e Ricardo Reis) mais Bernardo Soares, \u00e9 um dos mais pr\u00f3ximos do Pessoa, tanto que ele chamava Soares e Teive de semi-heter\u00f4nimos, pois eram mais ele que qualquer outro heter\u00f4nimo."
            ]
        },
        {
            "title": "Por que Nietzsche \u00e9 superestimado?",
            "selftext": "Por que Nietzsche \u00e9 superestimado?\nVejo Muitos jovens que l\u00ea uma frase solta do bigode e j\u00e1 acha ele SURREAL (FORA DA CURVA, A FRENTE DO SEU TEMPO) e sim, antes que venham perguntar, j\u00e1 li Nietzsche e \u00e9 muito vazio. Vejo ele como um cara hiper superestimado, claro que ele teve a contribui\u00e7\u00e3o para o mundo, mas se pegarmos, por exemplo, Hegel, ou, at\u00e9 mesmo, Karl Popper, tem uma resposta muito mais racional as perguntas da vida. Por que Nietzsche \u00e9 superestimado?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12jv1n4",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "Nietzsche n\u00e3o \u00e9 muito entendido. Tenho in\u00fameras cr\u00edticas com ele e sua filosofia... Ele, no final, n\u00e3o passa de um rebelde da aristocracia, mas existe um senso est\u00e9tico imensur\u00e1vel em sua obra, al\u00e9m da melancolia e da sua vis\u00e3o, de certo modo, \u00fanica da vida. Geralmente quem gosta ou n\u00e3o gosta do Nietzsche n\u00e3o o leu, ele sofre por ter f\u00e3s que apenas gostam do fato dele ser \"maluco,\" \"niilista\" (ele n\u00e3o era), iconoclasta, e quem n\u00e3o gosta dele geralmente \u00e9 por pura birra de achar que ele se resume a um cr\u00edtico vazio de valores racionais, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Nietzsche d\u00e1 um dos primeiros passos para a cr\u00edtica na f\u00e9 cega na racionalidade, tem uma cr\u00edtica muito boa ao cristianismo e foi um dos primeiros a alertar do proto-nazifascismo presente do Wagner. Tem seus problemas, tem uma fanbase estragada mas tbm tem uma \"haterbase\" igualmente estragada. \u00c9 um autor com uma escrita \u00f3tima, ler ele em alem\u00e3o \u00e9 como ler poesia, ele dominava muito bem a l\u00edngua, coisa que falta nos fil\u00f3sofos. Tem pontos super interessantes e tem problemas, como qualquer outro.",
                "Hegel e Popper tamb\u00e9m s\u00e3o muito estimados, s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o populares. Na universidade Nietzsche tem seu valor, \u00e9 claro, e merece muito seu valor, mas alguns fil\u00f3sofos como Kant, Hegel, Plat\u00e3o\u2026n\u00e3o s\u00e3o compar\u00e1veis.\nNietzsche \u00e9 popular e \u201csuperestimado\u201d entre os adolescentes acho que por ser uma filosofia da \u201csupera\u00e7\u00e3o\u201d, da vontade de pot\u00eancia, do \u201cincentivo\u201d\u2026\nmas tem sim seu valor! \u00e9 um \u00f3timo pensador e tem reflex\u00f5es muito valiosas sobre a filosofia antiga",
                "Sua pergunta j\u00e1 esta enviesada ao acreditar que algu\u00e9m seja superestimado simplesmente por ser reconhecido pelo seu ponto de vista, pois se voc\u00ea j\u00e1 sup\u00f5em que ele \u00e9 superestimado e n\u00e3o simplesmente reconhecido a altura de sua filosofia quer dizer que j\u00e1 sabe a resposta e quer ouvi-la de outra pessoa.\n\nSe Nietzsche fosse superestimado viver\u00edamos em uma sociedade bem mais justa e livre, politicamente n\u00e3o alienada e com valores construtivos vigentes, mas muito se fala da filosofia de Nietzsche e pouco \u00e9 praticado, isso n\u00e3o parece ser uma superestima\u00e7\u00e3o. Tem at\u00e9 niilista achando que Nietz era niilista, onde fomos parar...\n\nSem falar que oque Nietzsche fez n\u00e3o foi tentar responder as \"perguntas da vida\", este conceito \u00e9 muito amplo e pode encaixar em absolutamente tudo e nada do que ele escreveu. Al\u00e9m disso, quem disse que algu\u00e9m que tem uma resposta \"mais racional\" \u00e9 melhor ou mais eficiente que o outro? N\u00e3o seria isso uma cren\u00e7a da sua parte?",
                "Olha, eu n\u00e3o sei o seu hist\u00f3rico, n\u00e3o sei se estuda filosofia afinco ou algo nesse sentido. O que eu posso dizer \u00e9 que \"vazio\" \u00e9 um dos piores adjetivos que se pode atribuir ao Nietzsche e sua obra. Claro, nenhuma corrente ou pensamento filos\u00f3fico \u00e9 absente de falhas e incongru\u00eancias temporais, mas com certeza a obra de Nietzsche n\u00e3o entra no campo de \"vazio\". \n\nTenho muitas ressalvas com a maneira como Nietzsche coloca suas propostas dial\u00e9ticas e tamb\u00e9m com suas escolhas est\u00e9ticas. Mas, no seu tempo, e an\u00e1logo tamb\u00e9m aos dias de hoje, seu levantamento de objeto de an\u00e1lise n\u00e3o \u00e9 algo de se jogar fora. \n\nEu diria que a resposta para sua pergunta, que acredito que tenha sido feita de maneira enganosa (Nietzsche n\u00e3o \u00e9 mais ou menos estimado que Hegel ou Popper, s\u00f3 \u00e9 mais POP), \u00e9 que as escolhas est\u00e9ticas de apresenta\u00e7\u00e3o de Nietzsche s\u00e3o muito mais interessantes de serem lidas pelo p\u00fablico leigo que Hegel, Marx, Popper, Plat\u00e3o, Parm\u00eanides... E sinceramente? Eu prefiro uma abordagem mais livremente liter\u00e1ria para a filosofia do que uma enjaulada em um texto \"formal\" demais. \n\nA filosofia s\u00f3 tem o engajamento de hoje por conta de figuras como Nietzsche. Mas o acesso descomplicado dela j\u00e1 foi preocupa\u00e7\u00e3o at\u00e9 de Descartes, que foi o primeiro a publicar um livro te\u00f3rico em l\u00edngua \"vulgar\" na Europa. A filosofia n\u00e3o est\u00e1 em seu potencial/devir m\u00e1ximo em um livro ou sala de aula.",
                "Ele \u00e9 um escritor sensacional. Al\u00e9m disso, a trajet\u00f3ria de vida dele \u00e9 bem comum com a de muita gente aqui no ocidente. Ele foi criado dentro do cristianismo, passou a discordar dos dogmas da religi\u00e3o e come\u00e7ou a fazer cr\u00edticas diretas a isso.\n\nSome os dois fatos citados anteriormente e voc\u00ea ter\u00e1 um sujeito que represente todo um grupo e que sabe expressar muito bem o que sente em rela\u00e7\u00e3o a isso.\n\nN\u00e3o concordo com todas as ideias dele, mas o mesmo \u00e9 uma porta de entrada para a filosofia. Na \u00e9poca da filosofia cl\u00e1ssica, nem cristianismo tinha, ent\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 mais 'dif\u00edcil'.",
                "At\u00e9 hoje? Vc ainda acha que Nietzsche copiou os estoicos e n\u00e3o contribuiu com nada de novo? Eu n\u00e3o sei de onde vem sua rixa pessoal com o cara mas, com todo respeito, te falta familiaridade com os trabalhos dele.",
                "Qual voc\u00ea entendeu ser a ideia ou proposta central de Nietzsche?",
                "[Com certeza n\u00e3o.](https://ibb.co/ZGFz5Pg)",
                "Porque ainda n\u00e3o superamos o homem, alguns nem dispostos est\u00e3o pelo visto. E acho bem estranho resumir filosofia a \"responder perguntas da vida\"...",
                "O Nietzsche \u00e9 foda",
                "Fds o bigodudo!",
                "Prefiro kant",
                "S\u00e3o por diversos motivos e com o advento da Internet ele ganhou mais hype, mas na minha opini\u00e3o a forma como ele chega com os dois p\u00e9s na porta na moral crist\u00e3 e bate de frente com Plat\u00e3o \u00e9 admir\u00e1vel, voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea isso todo dia, mas ele \u00e9 mais um romancista do que propriamente um fil\u00f3sofo.",
                " \"j\u00e1 li Nietzsche e \u00e9 muito vazio.\"  \nOk, se voc\u00ea falou ent\u00e3o \u00e9, quem n\u00f3s pra termos nossa opini\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00e3o \u00e9 mesmo?",
                "Acho muitas vezes bobo ...",
                "acho que atualmente a galera t\u00e1 bem viciada em amar fil\u00f3sofos existencialistas, e por mais que ele possa sim ser superestimado, o car\u00e1ter tr\u00e1gico e a escrita tipo fluxo de consci\u00eancia dele prende a aten\u00e7\u00e3o daqueles que se interessam mais por esse tipo de pensamento.",
                "Eu sou \u00fanico, n\u00e3o porque escolhi ser\nMas porque \u00e9 a minha ess\u00eancia, \u00e9 o meu ser\nNasci para ser diferente, para ser singular\nE por isso que me destaco, por isso que sou not\u00e1vel\n\nEu n\u00e3o sou superestimado, porque sou bom no que fa\u00e7o\nPorque eu trabalho duro e busco sempre o progresso\nEu sou cr\u00edtico, eu sou incisivo, eu sou exigente\nMas \u00e9 isso que me faz ser t\u00e3o excelente\n\nN\u00e3o sou perfeito, longe disso, eu sei\nMas sou sincero, aut\u00eantico, sempre fiel a mim mesmo\nE \u00e9 essa autenticidade que me faz t\u00e3o grande\nQue me faz ser Nietzsche, o fil\u00f3sofo mais importante\n\nN\u00e3o \u00e9 o sucesso que me define, nem o reconhecimento\nMas sim a busca pelo conhecimento, pela verdade\nE \u00e9 essa busca incans\u00e1vel que me faz t\u00e3o \u00fanico\nQue me faz ser Nietzsche, e n\u00e3o um mero s\u00fadito"
            ]
        },
        {
            "title": "Como voc\u00eas interpretam essa frase de Zaratustra presente no pr\u00f3logo de \"Assim falou Zaratustra\" de Nietzsche?",
            "selftext": "Na verdade, quero a opini\u00e3o sobre mais de uma frase \ud83d\ude01:\n\n\"Qual \u00e9 a maior coisa que vos pode acontecer? Que chegue a hora do grande menosprezo, a hora em que vos \r\nenfastie a vossa pr\u00f3pria felicidade, de igual forma que a vossa raz\u00e3o e a vossa virtude.\r\nA hora em que digais: 'Que importa a minha felicidade! \u00c9 pobreza, imund\u00edcie e conformidade lastimosa. A minha felicidade, por\u00e9m, deveria justificar a pr\u00f3pria exist\u00eancia.'(...)\n\"Eu s\u00f3 amo aqueles que sabem viver como que se extinguindo, porque s\u00e3o esses os que atravessam de um \r\npara outro lado.\r\nAmo os grandes desdenhosos, porque s\u00e3o os grandes adoradores, as setas do desejo ansiosas pela outra\r\nmargem.\r\nAmo os que n\u00e3o procuram por detr\u00e1s das estrelas uma raz\u00e3o para morrer e oferecer-se em sacrif\u00edcio, mas se \r\nsacrificam pela terra, para que a terra perten\u00e7a um dia ao Super-homem.\r\nAmo o que vive para conhecer, e que quer conhecer, para que um dia viva o Super-homem, porque assim \r\nquer o seu acabamento.\r\nAmo o que trabalha e inventa, a fim de exigir uma morada ao Super-homem e preparar para ele a terra, os \r\nanimais e as plantas, porque assim quer o seu acabamento.\r\nAmo o que ama a sua virtude, porque a virtude \u00e9 vontade de extin\u00e7\u00e3o e uma seta do desejo.\r\nAmo o que n\u00e3o reserva para si uma gota do seu esp\u00edrito, mas que quer ser inteiramente o esp\u00edrito da sua \r\nvirtude, porque assim atravessa a ponte como esp\u00edrito.\r\nAmo o que faz da sua virtude a sua tend\u00eancia e o seu destino, pois assim, por sua virtude, querer\u00e1 viver \r\nainda e deixar de viver.\r\nAmo o que n\u00e3o quer ter demasiadas virtudes. Uma virtude \u00e9 mais virtude do que duas, porque \u00e9 mais um n\u00f3 \r\na que se aferra o destino.\r\nAmo o que prodigaliza a sua alma, o que n\u00e3o quer receber agradecimentos nem restitui, porque d\u00e1 sempre e \r\nse n\u00e3o quer preservar.\r\nAmo o que se envergonha de ver cair o dado a seu favor e que pergunta ao ver tal: \u201cSerei um jogador \r\nfraudulento?\u201d porque quer submergir-se.\r\nAmo o que solta palavras de ouro perante as suas obras e cumpre sempre com usura o que promete, porque \r\nquer perecer.\r\nAmo o que justifica os vindouros e redime os passados, porque quer que o combatam os presentes.\r\nAmo o que castiga o seu Deus, porque ama o seu Deus, pois a c\u00f3lera do seu Deus o confundir\u00e1.\r\nAmo aquele cuja alma \u00e9 profunda, mesmo na ferida, e ao que pode aniquilar um leve acidente, porque assim \r\nde bom grado passar\u00e1 a ponte.\r\nAmo aquele cuja alma transborda, a ponto de se esquecer de si mesmo e quanto esteja nele, porque assim \r\ntodas as coisas se far\u00e3o para sua ru\u00edna.\r\nAmo o que tem o esp\u00edrito e o cora\u00e7\u00e3o livres, porque assim a sua cabe\u00e7a apenas serve de entranhas ao seu \r\ncora\u00e7\u00e3o, mas o seu cora\u00e7\u00e3o, o leva a sucumbir.\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12jtec5",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ao fazer essa pergunta no pr\u00f3logo, Nietzsche parece estar questionando seus leitores a refletir sobre o que \u00e9 realmente importante em suas vidas e o que eles est\u00e3o dispostos a fazer para alcan\u00e7ar essas coisas. A frase pode ser interpretada de v\u00e1rias maneiras, dependendo do contexto e das perspectivas do leitor."
            ]
        },
        {
            "title": "A contribui\u00e7\u00e3o do estoicismo no enfrentamento das ang\u00fastias existenciais no mundo contempor\u00e2neo",
            "selftext": "## Resumo\n\nConsiderando a import\u00e2ncia do estoicismo para a Filosofia  Ocidental, o presente artigo se prop\u00f5e a analisar como o pensamento \u00e9tico estoico pode contribuir para o enfrentamento das ang\u00fastias existenciais humanas e para a busca do viver bem no contexto de mundo do  s\u00e9culo XXI. O presente estudo se desenvolve atrav\u00e9s da an\u00e1lise de obras  referenciais da filosofia estoica, bem como artigos cient\u00edficos publicados em peri\u00f3dicos renomados. Para tanto, em um primeiro momento, realiza um breve apanhado hist\u00f3rico acerca do estoicismo, com o objetivo  de viabilizar a compreens\u00e3o do seu contexto de surgimento, desenvolvimento e principais caracter\u00edsticas. Em seguida, o presente  trabalho aborda conceitos espec\u00edficos da \u00e9tica estoica cl\u00e1ssica,  buscando perceber a conota\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do pensamento em estudo. Por fim, analisa como a filosofia estoica contribui para o enfrentamento da ang\u00fastia existencial humana e para a busca do viver bem no mundo  contempor\u00e2neo.\n\n## Publicado em:\n - 2021.\n## Autor:\n - Rafael Silva Verdival dos Santos, Universidade Cat\u00f3lica do Salvador",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12jiyzq",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tem na integra?"
            ]
        },
        {
            "title": "Locke, Rousseau ou os dois?",
            "selftext": "O homem \u00e9 naturalmente bom ou naturalmente mal? Qual a origem do mal humano? \nTive que fazer uma reda\u00e7\u00e3o sobre o mal humano e me vi preso em reflex\u00f5es sobre o assunto.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12j5n0j",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Se cada ser humano, cada mente do indiv\u00edduo \u00e9 potencialmente um universo em miniatura \u00e9 complexo demais afirmar que a natureza boa ou m\u00e1 deriva da naturalidade humana, mas h\u00e1 fatores externos como poder e desejo, influenciam a tomada da quebra \u00e9tica e moral, nos n\u00e3o somos bons nem males, apenas somos o que somos.\n\nLembrando que nenhum ato \u00e9 justific\u00e1vel e que n\u00e3o sou fil\u00f3sofo, voc\u00ea precisa ter um estudo aprofundado e um peda\u00e7o de papel que te diz que voc\u00ea \u00e9 fil\u00f3sofo e precisa ser um pouco egoc\u00eantrico demais mas s\u00e1bio suficiente pra entender que sua linha de racioc\u00ednio \u00e9 falha, mas isso n\u00e3o me impede pensar e ser um idiota.",
                "Pode se dizer que a maldade \u00e9 uma defici\u00eancia da base do indiv\u00edduo, como assim   vai desde uma educa\u00e7\u00e3o negligente at\u00e9 a quest\u00e3o mental de compreens\u00e3o do \ncerto/errado ou da ci\u00eancia dos sentimentos de outro indiv\u00edduo ou seja \u00e9 algo relativo pois tais coisas acontecem diferente para cada indiv\u00edduo.",
                "Quanto a esse tema, acho bem interessante, moralmente j\u00e1 se tentou diversas vezes tentar entender se existe uma condi\u00e7\u00e3o inata que torna o homem mau, violento, ou qualquer que seja a concep\u00e7\u00e3o, e correntes mais modernas de pensamento dentro da neuroci\u00eancia estudam condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que apontam que certos indiv\u00edduos possuem d\u00e9fict em neuro receptores chaves da serotonina, acarretando uma condi\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica pr\u00e9 existente, por\u00e9m at\u00e9 que ponto essas condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pura e estritamente acaso quando sabemos que n\u00f3s somos fruto de condi\u00e7\u00f5es adaptativas do mundo emp\u00edrico? Logo \u00e9 dif\u00edcil chegar a uma conclus\u00e3o por\u00e9m reitero, \u00e9 um tema pertinente dentro do questionamento humano, inclusive com impacto jur\u00eddico penal.",
                "A maldade \u00e9 um instrumento de defesa de sobreviv\u00eancialismo, uma capacidade humana e como qualquer outra \u00e9 nativa, podendo ser desenvolvida de acordo com suas experi\u00eancias \u00fanicas e pessoais.",
                "O homem \u00e9 naturalmente bom"
            ]
        },
        {
            "title": "O que, e quando, come\u00e7ou? O que se perdeu? Tend\u00eancias pro futuro?",
            "selftext": "\u00c9 uma pergunta, na verdade, por opini\u00f5es. Parece ter uma no\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime de que j\u00e1 \u00e9 diferente, natural, toda d\u00e9cada tem seu pacote de elementos tecnol\u00f3gicos, geopol\u00edticos, econ\u00f4micos e, enfim, sociais pra dar uma \"impress\u00e3o geral\" daqueles tempos. Mas enfim, ensaiando uma retrospectiva p\u00f3s-Guerra fria, d\u00e1 pra pensar numa relativa tranquilidade dos anos 90, tirando cr\u00edticas ao neoliberalismo ou crises financeiras regionais.\n\nA\u00ed 2001, com os atentados e o in\u00edcio de uma preocupa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 ent\u00e3o pouco relevante, com  terrorismo; e a Guerra ao Terror como ant\u00eddoto. Bom, saindo de tudo que aconteceu no Oriente M\u00e9dio desde ali e chegando \u00e0 sociedade internacional dos 2010s, pouco parece ter afetado a atitude pessoal/local/nacional por conta de repercuss\u00f5es globais\n\n.2010s: rastro da crise financeira do final da d\u00e9cada anterior, ascens\u00e3o chinesa, atritos com a R\u00fassia, avan\u00e7o das redes sociais, crise migrat\u00f3ria, preocupa\u00e7\u00f5es com o aquecimento global, Trump, Covid-19.\n\n*early* 2020s: respostas \u00e0 crise sanit\u00e1ria, salto em distanciamento e digitaliza\u00e7\u00e3o, doomscrolling, avan\u00e7os b\u00e9licos mais ousados, sugest\u00f5es de Metaverso, criptomoedas, intelig\u00eancia artificial mais em foco, bal\u00f5es no espa\u00e7o a\u00e9reo alheio.\n\nN\u00e3o vou saber definir a flair, tudo isso afetou todas de alguma forma, acho.\n\nEsse post \u00e9 mais pra quem gosta de olhar pro longo-m\u00e9dio prazo e quiser argumentar qualquer coisa a partir das perguntas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12j0y4i",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Eu gosto muito das observa\u00e7\u00f5es do Walter Longo e Luiz Felipe Pond\u00e9 numa entrevista chamada \"Caos Contempor\u00e2neo\" (dispon\u00edvel no You Tube). Fala bastante sobre a d\u00e9cada que vivemos.\n\nNo anos 2010, eu diria que a China estava se consolidando mais que ascendendo. Eu diria que est\u00e1 ascendendo mais nos anos (20)20. Pois foi aqui que ela deu maior \u00eanfase na Nova Rota da Seda e nos BRICS, fechou acordos importantes, etc.\n\nE pro futuro, confesso estar meio desanimado. As tens\u00f5es entre Israel e os pa\u00edses mu\u00e7ulmanos, conflito R\u00fassia x Ucr\u00e2nia se intensificando (maior interven\u00e7\u00e3o ocidental) e China x Taiwan (ou, melhor China x EUA). Acho que s\u00e3o os principais conflitos que est\u00e3o acontecendo, pois ambos est\u00e3o meio que desestabilizando os EUA de certo modo. Acho que nesses pr\u00f3ximos anos nosso planeta pode se tornar verdadeiramente multipolar, e n\u00e3o vai ser pac\u00edfico.\n\nEm quest\u00f5es de tecnologia ainda tenho bastantes suspeitas em rela\u00e7\u00e3o as intelig\u00eancias artificiais e outros avan\u00e7os. Suspeita no sentido de algo que vai ser bom no decorrer dos anos.",
                "    Bom... temos diferentes formas de ver onde a humanidade est\u00e1 agora e como estar\u00e1 em um futuro pr\u00f3ximo, acredito que novas pot\u00eancias ir\u00e3o surgir, o contato humano ficar\u00e1 mais dif\u00edcil. Cura de doen\u00e7as, guerras. Todas as civiliza\u00e7\u00f5es tiveram seu fim. Tudo tem seu crescimento, seu meio e seu fim.\n     Podemos analisar que as m\u00e1quinas nos substituem e o mundo vire que nem aquele filme do robozinho. O fato \u00e9 que o distanciamento social ir\u00e1 aumentar muito. E as coisas tendem a ser mais r\u00e1pidas e mais l\u00edquidas como dizia Bauman, at\u00e9 que algum momento recomece e segui o fluxo ef\u00eamero da vida.",
                "> tranquilidade dos anos 90\n\nGostaria de fazer parte desse planeta a\u00ed que vc falou... Dei spawn num outro aqui nada tranquilo nos anos 90, nem depois e nem antes disso.",
                "Estamos cada vez mais pr\u00f3ximos da instrumentaliza\u00e7\u00e3o humana"
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre a concep\u00e7\u00e3o de Deus [o coment\u00e1rio ficou longo, melhor postar logo separado]",
            "selftext": "\\[senta que l\u00e1 vem o text\u00e3o uhassuha eu t\u00f4 saindo do reddit pra dar umas folgas, ent\u00e3o esta vai ser minha \u00faltima resposta\\] \n\nO 1\u00ba mandamento do Antigo Testamento (juda\u00edsmo): **N\u00e3o ter\u00e1s outros deuses al\u00e9m de mim**.\n\nEsse mandamento pressup\u00f5e no m\u00ednimo que a B\u00edblia parte do pressuposto de que ou h\u00e1 outros deuses ou h\u00e1 cren\u00e7a em outros deuses, mas o judeu n\u00e3o dever\u00e1 \"ter\" nenhum outro al\u00e9m de \"*O Deus de Abra\u00e3o*\".\n\n1: O que \u00e9 Deus/deuses\n\nCada grupo, na medida em que se ajunta e sobrevive junto, constr\u00f3i uma hist\u00f3ria e adquire conhecimentos sobre o mundo. Esses conhecimentos s\u00e3o a cultura, e essa hist\u00f3ria do passado vai sendo contada para as gera\u00e7\u00f5es mais novas para elas entenderem o terreno humano (cultura/sociedade) em que est\u00e3o pisando e saberem se relacionar com os mais velhos (important\u00edssimo pros jovens) e com os pares, e crescer fortes.\n\nQuando se acumula experi\u00eancia nos conhecimentos, essa cultura vai come\u00e7ar a representar os padr\u00f5es da vida com narrativas cada vez mais complexas.\n\n* Existem as grandes narrativas (\u00e9picas) de guerras e funda\u00e7\u00f5es de cidades\n* Existe o reconhecimento da causalidade gen\u00e9tica e cultural (os mortos ainda influem na vida de hoje, seja pela gen\u00e9tica, seja pela tend\u00eancia hist\u00f3rica gerada por eles)\n* Existe o reconhecimento da inteligibilidade do mundo exterior (as plantas crescem do mesmo jeito, as esta\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais ou menos previs\u00edveis, os animais agem de maneira previs\u00edvel etc.)\n\nEsse fator dos ancestrais \u00e9 de onde nasce as narrativas sobre **esp\u00edritos**. (Eu lembro de uma tribo que n\u00e3o sabia ainda como funcionava a reprodu\u00e7\u00e3o humana, e a\u00ed ela entendia que era a mulher com esp\u00edritos ancestrais femininos que geravam a crian\u00e7a -- mas obviamente havia um homem que circulava a mo\u00e7a, s\u00f3 que eles n\u00e3o entendiam ainda a causalidade da coisa).\n\nDos primeiros nascem os deuses, e a ideia do homem filho de deuses, para representar o sujeito que veio de um ambiente favor\u00e1vel (imagine todo mundo subnutrido, exceto o cara da fam\u00edlia de elite, que vai ser mais alto, mais forte e mais h\u00e1bil na comunica\u00e7\u00e3o do que todo mundo, quase literalmente um semi-deus) e assume o poder do grupo ao lider\u00e1-los numa guerra ou coisa assim. Esse sujeito se torna um semi-deus, ou filho de deuses, e da\u00ed o ritual nesse sentido. Imagina o Imp\u00e9rio Romano, um imp\u00e9rio gigantesco e inimagin\u00e1vel pra \u00e9poca: o cara que toma posse dele s\u00f3 pode ser filho de um deus. Idem, o descendente dos fundadores das pir\u00e2mides fara\u00f4nicas no Egito.\n\nE a\u00ed o 3\u00ba ponto tamb\u00e9m gera deuses. O deus do Trov\u00e3o, o deus da Agricultura, o deus das Bestas etc. etc.\n\nGeralmente numa mitologia esses 3 elementos est\u00e3o misturados. A mitologia \u00e9 ao mesmo tempo narrativas sobre homens do passado com imenso poder f\u00edsico (Aquiles) ou intelectivo (Odisseu) em rela\u00e7\u00e3o ao povo, o come\u00e7o de uma explica\u00e7\u00e3o sobre as leis da natureza e da vida, incluindo a rela\u00e7\u00e3o do passado com o presente e o futuro. E continuam sendo as narrativas que explicam aos jovens onde est\u00e3o, de onde vieram e, da\u00ed, d\u00e3o o territ\u00f3rio onde v\u00e3o tomar suas decis\u00f5es para continuar essa hist\u00f3ria.\n\n&#x200B;\n\n2: O Deus de Abra\u00e3o\n\nO juda\u00edsmo n\u00e3o escapa os pontos acima, mas a quest\u00e3o \u00e9: que fen\u00f4meno representa o Deus de Abra\u00e3o?\n\nOs grandes homens precisam adquirir uma qualidade essencial: eles podem at\u00e9 ser n\u00e3o ser t\u00e3o fortes de corpo, mas eles necessariamente precisam ter um desapego a si mesmos e um apego obstinado a alguma coisa. Assim, por exemplo, um cientista (Heisenberg ou Einstein), um inventor (Steve Jobs, Linus Torvalds) **N\u00c3O PODEM SER** os caras que gostam de ir pro cabar\u00e9 de vez em quando, tirar onda com os miguxos, ficar catando namoradinhas, bebendo no barzinho e vendo filme de futebol, simplesmente porque n\u00e3o d\u00e1 tempo de focar numa coisa e ir longe nela e ao mesmo tempo ter uma vida de prazeres. Ent\u00e3o eles precisam largar o desejo de prazeres para se dedicar a algo que, no caso, eles reconhecem que vale mais do que eles. Isso vale pro caso das intelig\u00eancias maiores, mas tamb\u00e9m \u00e9 o caso pros her\u00f3is, pros fil\u00f3sofos (e a\u00ed vencer as paix\u00f5es como ensina o estoicismo, por exemplo), pros santos, pros profetas, budas mahatmas etc.\n\nEsse desapego total de si \u00e9 a base fundamental da coisa. Voc\u00ea desiste da sua vida antiga para \"viver uma vida nova\".\n\nImagine agora uma pessoa dessas. Elas s\u00e3o as \"preferidas\" da humanidade, porque \u00e9 delas que nasce toda a criatividade genu\u00edna e fundadora de na\u00e7\u00f5es, culturas etc.. J\u00e1 que somos meio animais e meio outra coisa (essa coisa que inventa coisas novas), essas pessoas s\u00e3o o fundamento da caracter\u00edstica essencialmente humana. Literalmente: se n\u00e3o fosse elas, n\u00f3s ser\u00edamos bicho. Sem os inventores, os cientistas, mas, acima deles, os homens que juntam a tribo, seja pela for\u00e7a e guiamento f\u00edsico (os caciques), seja pelo guiamento hist\u00f3rico e intelectivo (os paj\u00e9s), n\u00e3o haveria nem cultura nem a transmiss\u00e3o dela pras gera\u00e7\u00f5es seguintes, ent\u00e3o ser\u00edamos bichos.\n\nDito isso, vamos ao que Abra\u00e3o \"descobriu\".\n\nOs fil\u00f3sofos gregos da Gr\u00e9cia Cl\u00e1ssica **notaram que viviam numa mitologia**. \n\n\\[ATEN\u00c7\u00c3O: N\u00d3S VIVEMOS NUMA MITOLOGIA HOJE TAMB\u00c9M. SEMPRE VIVEMOS. Ela s\u00f3 n\u00e3o foi explicitada, e \u00e9 justamente por isso que \u00e9 uma mitologia. Ou voc\u00ea acha que coletou toda a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para saber como funciona as ci\u00eancias, a hist\u00f3ria, as rela\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas, das simples \u00e0s complexas, para entender como funciona a din\u00e2mica da Humanidade (esse centro de onde brota toda a caracter\u00edstica geradora das culturas)? Se n\u00e3o gastou 50 anos com isso, voc\u00ea vive nua mitologia, e se nem reconhece isso, \u00e9 porque est\u00e1 nela como o peixe na \u00e1gua.\\]\n\nE da\u00ed puderam buscar formas mais precisas de explicar a natureza. No meio dessas investiga\u00e7\u00f5es, notaram uma coisa: a intelig\u00eancia humana consegue conceber o \"Um\". Assim como podemos chegar a explicar mitologicamente a origem do cosmos, a ideia de Cosmos, ou seja, de que as coisas s\u00e3o ordenadas (mesmo parecendo ca\u00f3ticas) pode ser entendida e decifrada. Isso j\u00e1 estava em Pit\u00e1goras, mas se expandiu sobretudo em Parm\u00eanides, e, dele, S\u00f3crates, Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles. Existe uma capacidade da intelig\u00eancia humana que permite conceber ordem em todas as coisas, e \u00e9 essa capacidade que permite nascer as ci\u00eancias (uma especula\u00e7\u00e3o racional dos padr\u00f5es de todas as coisas, e a busca por teorias e equa\u00e7\u00f5es que unifiquem mais fen\u00f4menos e sejam mais e mais explicativas).\n\nEsse mesmo \"Um\" foi atingido na China por Lao-Zi, por exemplo. O Tao \u00e9 uma outra maneira de falar sobre o Um, o princ\u00edpio que existe na natureza que unifica todos os fen\u00f4menos e ao mesmo tempo que existe na intelig\u00eancia (o Nous grego) para capt\u00e1-lo.\n\nEle tamb\u00e9m existe na \u00cdndia, mas a\u00ed eu entendo pouco. Mas o esvaziamento de si que o budista busca, por exemplo, tamb\u00e9m leva a esse Um.\n\nMas vamos l\u00e1. Essas 3 vias s\u00e3o todas feitas s\u00f3 e unicamente por s\u00e1bios e para s\u00e1bios, porque s\u00f3 eles conseguem superar a mitologia e perceber que toda a mitologia (a intelig\u00eancia humana) e as coisas das quais elas falam (a ordem da natureza) v\u00eam de um mesmo princ\u00edpio constante. Ali\u00e1s, S\u00f3crates foi condenado por ate\u00edsmo justamente porque o tema central de S\u00f3crates, Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles \u00e9 o Um que est\u00e1 acima e funda as coisas.\n\nA\u00ed de repente, DO NADA, esse princ\u00edpio da intelig\u00eancia se manifesta em, digamos, um analfabeto - Abra\u00e3o.  Eu n\u00e3o sei ainda se os milagres existem, como a sar\u00e7a ardente, mas elas, reais ou n\u00e3o, s\u00e3o s\u00edmbolos de uma ideia. A sar\u00e7a ardente significa que h\u00e1 uma for\u00e7a que faz o imposs\u00edvel e que renova continuamente da morte; a mesma imagem aparece com Oseias, que Deus manda casar com a pior prostituta do cabar\u00e9: o esfor\u00e7o dele de fazer a prostituta ser uma mo\u00e7a de fam\u00edlia \u00e9 igualmente imposs\u00edvel e uma imagem do esfor\u00e7o cont\u00ednuo de renova\u00e7\u00e3o. \n\nSeja como for, a tradi\u00e7\u00e3o judaica \u00e9 a passagem de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o da narrativa sobre esse Princ\u00edpio que, pela primeira vez (at\u00e9 onde sei) se tornou o **fundamento de um povo**. (os filhos e descendentes desses filhos de Abra\u00e3o). O que a gente chama de Profeta Maior \u00e9 o sujeito que entendeu t\u00e3o profundamente esse princ\u00edpio que sua hist\u00f3ria toda se torna uma encarna\u00e7\u00e3o dele, ent\u00e3o ele se torna um guia maior. Gandhi, por exemplo, \u00e9 o mais pr\u00f3xima que a gente tem recente de um profeta maior. Antes disso foi Maom\u00e9 (independentemente de crer ou n\u00e3o nele, imagina o poder que o cara humano tem que ter pra conseguir fazer bilh\u00f5es de pessoas seguirem o que ele mandou, e DEPOIS DELE MORRER, ou seja, ele n\u00e3o pode obrigar ou persuadir mais ningu\u00e9m a nada). \n\nOs Profetas Menores s\u00e3o os que entendem o princ\u00edpio, mas sua hist\u00f3ria n\u00e3o se integra nele, ent\u00e3o o sujeito n\u00e3o \u00e9 ele pr\u00f3prio uma profecia, ele s\u00f3 profere coisas, na medida em que fala a partir desse poder da intelig\u00eancia humana.\n\n&#x200B;\n\n>mas antigamente ( e em alguns casos ainda hoje) Deus era considerado muito menos misericordioso e na verdade punia as pessoas para a \"condena\u00e7\u00e3o eterna\" muito mais e por pequenas coisas.\n\nImagina s\u00f3. Se Abra\u00e3o se tornou respons\u00e1vel por gerar um povo que se fundamenta no Um (nenhum povo conhecido foi assim), \u00e9 \u00f3bvio que eles precisam ser muito mais r\u00edgidos na moral para poder n\u00e3o s\u00f3 sobreviver, como tamb\u00e9m gerar pessoas que possam encarnar e entender os que encarnam esse princ\u00edpio (lembre dos cientistas e inventores, e, quanto mais voc\u00ea se apega a si mesmo, pela busca dos prazeres e da liberdade, menos essas coisas se tornam uma possibilidade pra voc\u00ea, ent\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o os entende e pode at\u00e9 odi\u00e1-los facilmente ao inv\u00e9s de ficar feliz pela renova\u00e7\u00e3o que eles trouxeram). Ent\u00e3o o Deus do Velho Testamento precisa ser r\u00edgido, porque Ele precisa manter um povo coeso o suficiente por tempo suficiente. Faz o qu\u00ea? uns 6 mil anos isso que os judeus ainda mant\u00e9m sua hist\u00f3ria viva? quantos povos n\u00e3o se dissolveram nesse meio tempo? e eles, mesmo com todas as di\u00e1sporas (dissolu\u00e7\u00f5es for\u00e7adas por outros povos), conseguem manter esse senso de orienta\u00e7\u00e3o e, portanto, sua miss\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n3: O Deus do Novo Testamento\n\nEssa capacidade da intelig\u00eancia que veio pra Abra\u00e3o e fundamentou um povo inteiro, que antes s\u00f3 aparecia para os mais s\u00e1bios dos mais s\u00e1bios (ou seja, com muito esfor\u00e7o, estudo e abnega\u00e7\u00e3o). De repente...\n\nn\u00e3o mais que de repente...\n\nencarna uma pessoa desde o seu nascimento. \n\nVeja bem: o profeta maior nasce gente, mas sua hist\u00f3ria gradualmente vai se tornando o caminho at\u00e9 conquistar esse pico da intelig\u00eancia ou princ\u00edpio, e a\u00ed sua hist\u00f3ria se torna uma profecia.\n\nCristo, n\u00e3o. Antes mesmo de nascer, sua hist\u00f3ria j\u00e1 est\u00e1 prenunciada numa profecia. Ele \u00c9 a profecia. Isso \u00e9 muito maluco, mas \u00e9 s\u00e9rio. Mesmo que ignore os milagres, isso existe e \u00e9 poss\u00edvel de acontecer.\n\nPelo que se conta da narrativa (e \u00e9 bem veross\u00edmil), Sant'Ana (a av\u00f3 de Jesus) era uma mulher Justa e seu esposo tamb\u00e9m. Isto significa, no juda\u00edsmo, que eram pessoas Boas, n\u00e3o no sentido de fazer bondade, mas de serem abnegados de si mesmos em nome do que valesse mais do que eles. S\u00f3 existe bondade maior quando o sujeito \u00e9 capaz de se sacrificar para ajudar o outro, ainda que ele nunca lhe d\u00ea nada em troca, por exemplo. Isso \u00e9 arrancar de si, e s\u00f3 pode ser feito por quem j\u00e1 n\u00e3o tem apego a si mesmo. Os av\u00f4s de Jesus eram assim.\n\nPelo que tamb\u00e9m se conta, a filha deles, ent\u00e3o, nascida dessa fam\u00edlia j\u00e1 excessivamente santa, \u00e9 ainda mais santa j\u00e1 desde concep\u00e7\u00e3o, nascimento e cria\u00e7\u00e3o.\n\nEssa pessoa recebe a profecia (verdadeira ou n\u00e3o, quer tenha sido inseminada por Deus ou isso seja s\u00f3 uma met\u00e1fora) que inicia a hist\u00f3ria do seu filho.\n\nEnt\u00e3o Jesus \u00e9 A Profecia. Ele encarna esse topo mais alto da intelig\u00eancia humana n\u00e3o em algum momento da sua vida, mas sim desde antes mesmo de nascer. \u00c9 isso, por exemplo (mas n\u00e3o s\u00f3), o que significa ser Deus.\n\nE a\u00ed o juda\u00edsmo se divide.\n\nUma parte continua seguindo a hist\u00f3ria de Abra\u00e3o, e outra entende que Jesus era o pr\u00f3prio Deus de Abra\u00e3o. E a\u00ed viram dois povos. Mas esse Jesus come\u00e7a a aparecer para outras pessoas e de outros modos. Ent\u00e3o ele sai do juda\u00edsmo e se torna uma religi\u00e3o universal. \\[Depois eu falo disso\\]\n\nSobre Pai, Filho e Esp\u00edrito Santo. Deus Pai \u00e9 esse princ\u00edpio de ordem da natureza e da intelig\u00eancia humana (Deus sopra o seu esp\u00edrito no homem) \\[depois eu explico\\]. Deus Filho \u00e9 a vers\u00e3o humana desse princ\u00edpio. Esp\u00edrito Santo \u00e9 a inspira\u00e7\u00e3o que nasce em sintonia com esse princ\u00edpio. Veja bem: se voc\u00ea \u00e9 m\u00fasico, tem inspira\u00e7\u00f5es musicais; se \u00e9 desenhista, tem inspira\u00e7\u00f5es sobre desenho. Esp\u00edrito Santo \u00e9 quando a inspira\u00e7\u00e3o vem modulada com algo que fa\u00e7a a coisa se aproximar desse Princ\u00edpio (imagina tu tentar entender sua vida e a\u00ed aprende a perceb\u00ea-la como o caminho at\u00e9 virar um s\u00e1bio: esse esfor\u00e7o \u00e9 uma inspira\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo).\n\nContando de outro modo: imagine que voc\u00ea escreve uma hist\u00f3ria. Tudo nela \u00e9 voc\u00ea quem fez e imaginou. Voc\u00ea \u00e9 o Deus Pai. Se voc\u00ea colocasse um personagem que te representasse na hist\u00f3ria, ele teria os mesmos poderes que voc\u00ea, e seria voc\u00ea, mas, ao mesmo tempo, diferente de voc\u00ea: voc\u00ea est\u00e1 aqui, o personagem est\u00e1 nas p\u00e1ginas. Ele \u00e9 o Deus Filho. Esp\u00edrito Santo \u00e9 o processo pelo qual voc\u00ea guia os personagens para chegarem ao fim que te interessa dar a hist\u00f3ria (e do qual eles nunca podem fugir).\n\nAgora deixe eu destrinchar de novo o que \u00e9 Deus. \n\n4. A Causa Primeira\n\n&#x200B;\n\nQuando voc\u00ea v\u00ea a tia da cantina ou algu\u00e9m analfabeto do s\u00edtio vendo a desgra\u00e7a e pensando: \"a coisa est\u00e1 ruim, mas Deus tem um plano (Bom) nisso tudo\", o que ela est\u00e1 fazendo \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel para qualquer outra pessoa antes de Cristo ou fora de um ambiente com influ\u00eancia crist\u00e3. Em todas as outras mitologias, o \u00fanico sentido para a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o-s\u00e1bia (99,9999%) era ser \"**another brick in the wall**\", n\u00e3o havia nada al\u00e9m disso. A hist\u00f3ria de Cristo \u00e9 botar o pr\u00f3prio povo judeu contra C\u00e9sar (Roma administrava os judeus na \u00e9poca), contra os l\u00edderes religiosos do pr\u00f3prio juda\u00edsmo, n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de destru\u00ed-los, mas para obedecer a algo acima disso tudo. \"**Dai a C\u00e9sar o que \u00e9 de C\u00e9sar**\". Sabe quando nos animes recentes, come\u00e7ando principalmente em Evangelion, o personagem est\u00e1 numa crise absurda porque ele **N\u00c3O QUER OBEDECER** as ordens? Essa crise de consci\u00eancia, no anime japon\u00eas, representa o ocidente cristianizado, mesmo que de modo bagun\u00e7ado, influenciando o Jap\u00e3o. Antes da influ\u00eancia dos EUA no Jap\u00e3o, isso NUNCA era question\u00e1vel. A autoridade era o pr\u00f3prio Deus, ent\u00e3o voc\u00ea obedecia, e, se falhasse minimamente, voc\u00ea se matava. Todos os povos tinham esse mesmo senso de obedi\u00eancia porque todas as culturas nascem PARA dar guiamento, mas tamb\u00e9m ordem e obedi\u00eancia ao povo perante seus l\u00edderes.\n\nEnt\u00e3o surgiu algo que se espalhou tanto que at\u00e9 um analfabeto consegue ter consci\u00eancia pr\u00f3pria e questionar a ordem da sua vida e da exist\u00eancia em si mesmas. \u00c9 isso o que significa quando algu\u00e9m diz \"Deus deve ter um plano na minha vida\". \u00c9 se colocar diante da no\u00e7\u00e3o de que tudo \u00e9 ordenado por um princ\u00edpio Bom e que quer levar tudo ao Bem (**Provid\u00eancia**) e que esse princ\u00edpio tamb\u00e9m permite que a sua vida seja ordenada de modo perfeito e para o Bem (**Voca\u00e7\u00e3o / sentido da vida**).\n\nEsses conhecimentos est\u00e3o mortalmente mesclados na nossa cultura hoje, ent\u00e3o t\u00e1 todo mundo bil\u00fa-teteia das ideias, mas ainda estamos sob influ\u00eancia disso. N\u00e3o por acaso a pessoas, mesmo ateias, sofrem em busca disso.\n\n&#x200B;\n\nEsse princ\u00edpio \u00e9 o que chamam de causa primeira. Ele \u00e9 muito simples de entender, desde que voc\u00ea coloque numa linguagem contempor\u00e2nea.\n\nSabe as ci\u00eancias? As exatas conseguem descrever a mat\u00e9ria e prever suas combina\u00e7\u00f5es (Qu\u00edmica) ou descrever toda a ordem de movimentos existentes (F\u00edsica), ainda que de modo imperfeito (mas com precis\u00e3o suficiente para que mostre que essas coisas existem); as humanas tentam descrever e prever como funcionam a l\u00edngua e culturas humanas (e perceber, por exemplo, que num grupo ind\u00edgena pequeno vigoram os mesmos princ\u00edpios gerais que uma sociedade complexa e tecnol\u00f3gica).\n\nImagine uma vers\u00e3o perfeita dessas descri\u00e7\u00f5es.\n\nElas explicariam o terreno onde todas as coisas acontecem: seria capaz de prever o clima com perfei\u00e7\u00e3o, e todos os movimentos e todas as possibilidades humanas, e se fosse poss\u00edvel deter esse conhecimento todo, voc\u00ea entenderia, s\u00f3 pelas leis perfeitas, mesmo sem saber hist\u00f3ria, toda a forma da exist\u00eancia humana, e preveria passado e futuro, porque nada escapa dessas leis, exatas ou humanas, por exemplo.\n\nPegue todas essas leis na sua perfei\u00e7\u00e3o, de todas as ci\u00eancias existentes e poss\u00edveis. Agora imagine todas elas juntas sob o nome de \"Leis\". **\"Leis\" \u00e9 Deus**. Isso \u00e9 o que significa a causa primeira. O pessoal quer ver algo material, e a\u00ed projeta no Big Bang, mas \u00e9 um erro grotesco. Deus n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria, ele t\u00e1 mais pra uma equa\u00e7\u00e3o. Ou, mais ainda, pra conhecimento.\n\nQuando S\u00f3crates diz que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser s\u00e1bio, s\u00f3 amante da sabedoria, a Sabedoria \u00e9 Deus. S\u00e1bio \u00e9 Cristo. Todos os outros \"s\u00e1bios\", paj\u00e9s e profetas s\u00e3o, por assim dizer, \"amantes da sabedoria\". E os demais s\u00e3o produtores de conhecimento (sofistas, professores universit\u00e1rios, youtubers etc.) ou de objetos (artes\u00e3os, inventores, agricultores etc.). Ambos s\u00e3o construtores da mitologia onde estamos; amante da sabedoria \u00e9 quem transcende tudo isso e percebe como tudo faz parte de um mesmo princ\u00edpio, que est\u00e1 tanto na ordem fixa da natureza, como na ordem da intelig\u00eancia humana capaz de perceber a ordem nas coisas.\n\n&#x200B;\n\npostei e sa\u00ed correndo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12iouuq",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ainda n\u00e3o li todo, mas como se produz conhecimento? Professores, Youtubers, etc. N\u00e3o seria divulgadores de conhecimento?",
                "Caraca, maluco. Que viagem.\n\nDepois vou dar uma relida."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a sua concep\u00e7\u00e3o de Deus?",
            "selftext": "Paulo Dalgalarrondo em sua pesquisa publica em seu livro \"Religi\u00e3o, Psicopatologia e Sa\u00fade Mental\" relata que as concep\u00e7\u00e3o sobre quem ou o que \u00e9 Deus e como ele se comporta varia dependendo de onde voc\u00ea mora/nasceu/ cresceu e em que tempo voc\u00ea cresceu. \nHoje em dia nos pa\u00edses ocidentais ( falando mais exclusivamente do Brasil) a concep\u00e7\u00e3o mais generalizada e aceita de Deus \u00e9 a pregada pela Igreja Cat\u00f3lica ( o Deus em tr\u00eas \"formas\" - Pai, filho e Espirito Santo - misericordioso mas julgador que determina se vamos para o c\u00e9u ou o inferno), mas antigamente ( e em alguns casos ainda hoje) Deus era considerado muito menos misericordioso e na verdade punia as pessoas para a \"condena\u00e7\u00e3o eterna\" muito mais e por pequenas coisas. E n\u00e3o podemos deixar de pensar nas v\u00e1rias outras regi\u00f5es do mundo, como a Oriental, onde por causa de sua hist\u00f3ria e religi\u00e3o pr\u00f3pria Deus ( ou Deuses dependendo da religi\u00e3o) e suas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas muito diferentes do que n\u00f3s somos acostumados aqui na Am\u00e9rica Latina.\n Portanto, deixo a\u00ed a pergunta para voc\u00eas, Qual a concep\u00e7\u00e3o de Deus para voc\u00eas? O que voc\u00eas acham que Deus \u00e9 e como ele age?. \n  * Comentem a\u00ed para vermos se vamos ter respostas muito diferentes ou se todas v\u00e3o ser mais ou menos as mesmas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12iln2c",
            "num_comments": 49,
            "comments": [
                "sou ateu, mas caso eu acredita-se em algo, seria que tudo \u00e9 Deus, \"ele\" n\u00e3o sendo uma entidade, mas sim toda a mat\u00e9ria f\u00edsica e a no\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia, tudo e nada ao mesmo tempo",
                "Sou agn\u00f3stico, por\u00e9m se fosse considerar algum seria o Deus de Espinoza",
                "Eu sigo a concep\u00e7\u00e3o esp\u00edrita dita no Livro dos Esp\u00edritos,  de Allan Kardec:\n\n Deus e o infinito\n\n \n\n1. Que \u00e9 Deus?\n\n\u201cDeus \u00e9 a intelig\u00eancia suprema, causa prim\u00e1ria de todas as coisas\u201d (1). (Vide Nota Especial n\u00b0 1, da Editora (FEB), \u00e0 p\u00e1g. 494.)\n\n \n\n2. Que se deve entender por infinito?\n\n\u201cO que n\u00e3o tem come\u00e7o nem fim: o desconhecido; tudo que \u00e9 desconhecido \u00e9 infinito.\u201d\n\n \n\n3. Poder-se-ia dizer que Deus \u00e9 o infinito?\n\n\u201cDefini\u00e7\u00e3o incompleta. Pobreza da linguagem humana, insuficiente para definir o que est\u00e1 acima da linguagem dos homens.\"",
                "Acredito que Deus \u00e9 todo poderoso e age de forma que ele nos fornece escolhas.",
                "Sou cat\u00f3lico, logo minha concep\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a da maioria da popula\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Latina de um Deus trindade que est\u00e1 sempre pronto a nos perdoar diante de um arrependimento e de uma convers\u00e3o sinceros",
                "Na minha vis\u00e3o, Deus \u00e9 uma entidade n\u00e3o-f\u00edsica, com consci\u00eancia, e respons\u00e1vel pelo IN\u00cdCIO de tudo, e apenas isso. N\u00e3o acredito que, caso exista Deus, ele interfira d'alguma forma em algo da realidade, ou que o encontrar\u00edamos em um p\u00f3s-vida. Ele apenas nos criou propositalmente por algum motivo que nunca saberemos.",
                "deus no geral \u00e9 qualquer coisa, desde que essa coisa preencha os buracos da cultura a qual ele est\u00e1 inserido. Pra spinoza deus \u00e9 uma coisa, pros judeus do seculo 4 antes de cristo era outra, para os romanos que inventaram o cristianismo uma outra totalmente diferente e por ai vai.",
                "No final, a humanidade decepcionou Deus e agora ele nos abandonou deixando toda crueldade no mundo. A partir de agora somos n\u00f3s que temos que resolver tudo sozinhos.",
                "deus \u00e9 um arquetipo que criou raiz no c\u00e9rebro humano\n\nH\u00e1 uma pesquisa sobre como pessoas que cresceram assistindo pok\u00e9mon tem uma pequena modifica\u00e7\u00e3o no cerebro que facilita a percep\u00e7\u00e3o de linhas de evolu\u00e7\u00e3o e outros aspectos da franquia\n\nImagina se isso acontecesse a 12 mil anos? \n\nN\u00e3o tem como negar a for\u00e7a de um conceito que t\u00e1 com a humanidade a tanto tempo, e eliminar a religi\u00e3o ou provar a n\u00e3o exist\u00eancia, n\u00e3o seria ben\u00e9fico, por que da\u00ed as pessoas resistem a disson\u00e2ncia cognitiva e procuram outro salvador, por conta desse condicionamento evolutivo, e fica facil cairem nas m\u00e3os de bolsonaros da vida, ou habitos n\u00e3o saud\u00e1veis, ou ideologias destrutivas\n\nTodo mundo tem um v\u00edcio, um deus pra botar naquele lugar do c\u00e9rebro\n\n\u00c9 por isso que \"ateu reza quando o avi\u00e3o t\u00e1 caindo\", \u00e9 condicionamento, n\u00e3o evid\u00eancia",
                "Quando eu era menor, sempre tive a cren\u00e7a de que Deus era mais uma figura de pot\u00eancia do que de fato uma entidade de pot\u00eancia ( eu s\u00f3 n\u00e3o tinha no\u00e7\u00e3o disso, claro ). Quando amadureci, s\u00f3 aceitei, pela filosofia, que Deus \u00e9 inacess\u00edvel pela sensibilidade, sendo a f\u00e9 a \u00fanica vontade que implica a cren\u00e7a. Se ele \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 existente, n\u00e3o devo me preocupar, pois de toda forma n\u00e3o me \u00e9 cognosc\u00edvel esse conhecimento. Pra mim, atualmente, Deus em conceito \u00e9 o absurdo.",
                "N\u00e3o me considero um ateu, mas sou extremamente materialista. Eu enxergo a concep\u00e7\u00e3o de Deus como um processo hist\u00f3rico da significa\u00e7\u00e3o da realidade por parte da mente e do cora\u00e7\u00e3o humano. Se formos analisar minuciosamente, podemos tra\u00e7ar in\u00fameros paralelos e semelhan\u00e7as entre as religi\u00f5es. Dou um exemplo, as religi\u00f5es abra\u00e2micas contam a mesma hist\u00f3ria, mas em perspectivas diferentes... O cristianismo que conhecemos hoje n\u00e3o se parece nada com o cristianismo da Idade M\u00e9dia, a religi\u00e3o, por mais que tenha concep\u00e7\u00f5es ''fixas'', lentamente marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a. Honestamente, eu acredito que as religi\u00f5es sejam extremamente interessantes para entender a nossa constitui\u00e7\u00e3o enquanto humanos em um determinado tempo hist\u00f3rico, mas n\u00e3o consigo enxergar algo nela para al\u00e9m desse sentido. Sou um homem sem f\u00e9 alguma.",
                "Deus \u00e9 o que a gente quer que ele seja.",
                "Eu sou at\u00e9u, mas se existisse um Deus seria o Deus crist\u00e3o.",
                "[Religi\u00e3o (legendado em Portugu\u00eas. George Carlin](https://www.youtube.com/watch?v=3FKNAMn9GZI)\n\nNada al\u00e9m do que \u00e9 descrito neste v\u00eddeo \u00e9pico.",
                "Sou ateu, antes de mais nd, e pra mim, deus eh um mal necess\u00e1rio. Vejo pessoas q creem como crian\u00e7as q acreditam em papai-noel e fada dos dentes. Ou seja, eu vejo como ing\u00eanua mas, acima de tudo, eu consigo entender a importancia evolutiva e social da religi\u00e3o e das cren\u00e7as na vida das pessoas, justamente como vejo a importancia da fantasia de papai noel pra forma\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, mas vejo toda a l\u00f3gica e raz\u00e3o por tr\u00e1s dessa constru\u00e7\u00e3o de pensamento e as divindades, nas suas mais diversas formas q s\u00e3o retratadas, entendo q nn s\u00e3o nada mais q a nossa mente fazendo oq evoluiu pra fazer: nos sentir importantes e servir de atalho de pensamento",
                "Talvez 'Deus' seja uma ferramenta de persuas\u00e3o a favor da ideologia pregada pela religi\u00e3o. A B\u00edblia nos diz que os pecados s\u00e3o errados e os milagres s\u00e3o bons e que, se n\u00e3o seguirmos a mesma tese, Deus nos mandar\u00e1 para o inferno, ou seja, a B\u00edblia nos prega uma doutrina e **Deus \u00e9 a pe\u00e7a de atemoriza\u00e7\u00e3o** desse 'jogo'.",
                "Sou cat\u00f3lico.\n\nDeus \u00e9 o primeiro motor im\u00f3vel, tri\u00fano, que encarnou em uma virgem, morreu e ressuscitou ao terceiro dia.",
                "Deus \u00e9  tudo que h\u00e1. Deus \u00e9 a fisica, a quimica, a materia, as pessoas, \u00e9 tudo que acontece no mundo, tudo que a gente conhece, tudo que a gente ainda n\u00e3o  conhece e tudo que nunca iremos conhecer.",
                "nn acredito",
                "deus \u00e9 o que \u00e9, o que \u00e9 voc\u00ea quer que ele seja, onde voc\u00ea quiser",
                "Pra mim Deus criou as regras pras coisas funcionarem corretamente, mas n\u00e3o interfere diretamente nelas. Tamb\u00e9m acredito que ele seja meio que um artista, e a arte \u00e9  a forma do ser humano se aproximar de Deus.",
                "Causa Primeira, Motor Im\u00f3vel",
                "Em ess\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 Deus. Eu passei a estudar o budismo primeiro como Teoria Cr\u00edtica (acredite, tem muito material que deixariam fil\u00f3sofos ocidentais sem argumentos) e depois como religi\u00e3o. Aos poucos fui criando um conceito sobre como uma s\u00f3 consci\u00eancia poderia ser o tecido da realidade (uma consci\u00eancia \"bramanica\"). Se for o caso, tanto o sofrimento quanto a felicidade s\u00e3o pouco justific\u00e1veis, mas ainda assim faz com que alguma coisa dentro de mim se contente com essa resposta. \u00c9 axiom\u00e1tico, mas calmo.",
                "Tudo o que existe fora de mim, tudo o que existe dentro de mim, tudo o que e que n\u00e3o h\u00e1, tudo o que eu sou e n\u00e3o sou.",
                "Deus \u00e9 t\u00e3o, se n\u00e3o mais incompreens\u00edvel, do que a eternidade ou o infinito para um ser humano, morreremos sem ter o \u00ednfimo vislumbre do que indubtavelmente s\u00e3o esses conceitos. Acredito que se algu\u00e9m falha em afirmar o grau mais fundamental de seu ser, n\u00e3o deveria canonizar deus em seus pensamentos, e nisso me refiro a tudo que implica na tese de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. \"Conhece-te a ti mesmo e conhecer\u00e1s o universo e os deuses\". Traga o protagonismo e s\u00edntese de tudo o que ao seu redor para a assimila\u00e7\u00e3o moral, \u00e9tica e at\u00e9 mesmo ideol\u00f3gica do seu dom\u00ednio intelectual, para a maestria do seu pr\u00f3prio rac\u00edcionio. Responda para si mesmo \"o que existe inalienavelmente?\"; \"o que est\u00e1 vivo? (nessa quest\u00e3o, achar\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o para tudo o que j\u00e1 se conhece sobre a psique do ser); \"o que interage, afetando o espa\u00e7o ao seu redor?\". Para todos aqueles que julgam-se donos de sua pr\u00f3pria cadeia de atos e concretizadores de sua pr\u00f3pria l\u00f3gica, essas quest\u00f5es s\u00e3o indispens\u00e1veis. Para todos aqueles que se conformaram com a monotomia do pensamento linear da invencibilidade de Deus, apenas sigam por este caminho e ver\u00e3o o qu\u00e3o absurda e descabida a sua pr\u00f3pria existencia \u00e9. Por isso, decidi recorrer ao senso cr\u00edtico mesmo para com deus e n\u00e3o digo dele o que n\u00e3o diria de mim mesmo.\n\nPor\u00e9m confesso que ele e suas culturas s\u00e3o uma grande fonte do pensamento filos\u00f3fico, e isso eu admiro.",
                "Deus seria indiferente. Explorando o espa\u00e7o me fez perceber o qu\u00e3o absurdo \u00e9 a ideia de que um ser onipotente gastaria seu tempo em julgar formigas que vivem num p\u00e1lido ponto azul, ou at\u00e9 mesmo se importar. Me passa a mesma ideia do protagonismo americano em filmes, troque isso pela humanidade e voc\u00ea tem oque eu penso sobre a maioria das religi\u00f5es. Superestimamos demais nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia.",
                "Eu vejo Deus como o universo sapiente, qualquer interven\u00e7\u00e3o divina \u00e9 apenas Deus se comunicando a si mesmo."
            ]
        },
        {
            "title": "Como alcan\u00e7ar a Ataraxia ?",
            "selftext": "pesquisei um pouco sobre epicurismo e achei uma conclusao interessante (sobre esse papo de buscar somente o necessario e natural \u00e9 belo, mas \u00e9 muito sem gra\u00e7a uma vida que se constitui somente em desejos b\u00e1sicos como dormir comer beber e etc, parece muito extremo)\nAinda estou em busca de uma resposta que me fa\u00e7a atingir essa n\u00e3o preocupa\u00e7\u00e3o/pertuba\u00e7\u00e3o. Alguem sabe me dizer filosoficamente uma doutrina que me ajude nisso ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12i7v90",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "procure um pouxo sobre estoicismo, mas penso que se vc acha \"sem gra\u00e7a\" uma vida que constitui apenas das necessidades humanas b\u00e1sicas, talvez n\u00e3o sirva pra vc, e talvez vc nunca alcance a ataraxia, j\u00e1 que muito provavelmente todas as coisas que n\u00e3o s\u00e3o necessidades b\u00e1sicas, geram pertuba\u00e7\u00f5es sejam elas vindo externa ou internamente",
                "Acho que seria viver de acordo com sua pr\u00f3pria natureza, deixe tua consci\u00eancia te guiar. Conduza sua mente a um estado de despreocupa\u00e7\u00e3o, se tem solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o adianta se preocupar, e se acaso n\u00e3o tiver, sequer a preocupa\u00e7\u00e3o ajuda.\nCostumo dizer que n\u00e3o existe resposta certa pra nada. Existem respostas que ir\u00e3o satisfazer cada pessoa, e algumas ainda, se satisfazem com a falta delas.\nConhece-te a ti mesmo.",
                "A mente que busca \u00e9 a mesma mente que nunca encontra.",
                " Vai no bom e cl\u00e1ssico estoicismo. Chor\u00e3o j\u00e1 disse: \"j\u00e1 briguei com a vida hoje eu vivo bem com todo mundo\". Fora q ele te livra do constante questionamento do ceticismo e do constante equil\u00edbrio do epicurismo.\n\n Mas se estiver procurando por zero preocupa\u00e7\u00e3o e perturba\u00e7\u00e3o ai eu te aconselho o cinismo, mas esse \u00e9 extremo, vc vai ter q filtrar os ensinamentos dele e aplicar na sua vida. \n\n Mas se quiser algo mais extremo ainda \u00e9 s\u00f3 ir de niilismo, nesse \u00faltimo voc\u00ea vai ir de comes e liberdade. (Brincadeiras a parte) o niilismo \u00e9 uma parada s\u00e9ria amigo. Eu sofri com ele por mais de 10 anos e posso dizer que a dor de n\u00e3o sentir nada \u00e9 a pior dor possivel q se pode n\u00e3o sentir. Lembre-se q se preocupar, quer dizer q vc se preocupa com algo, n\u00e3o deixe suas rela\u00e7\u00f5es afetivas cairem no \"sem preocupa\u00e7\u00e3o/perturba\u00e7\u00e3o\".\n\nEspero q encontre o que procura, boa noite",
                "Nossa, interessante sua pergunta...",
                "Acredito que o estoicismo. Seneca, Marco Aur\u00e9lio s\u00e3o muito bons."
            ]
        },
        {
            "title": "Debate: o homem nasce bom ou mau?",
            "selftext": "Eu tenho um debate na escola e eu tenho que defender as ideias do Rousseau, queria ajuda sobre as ideias do mesmo e tamb\u00e9m do Thomas",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12hlaie",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Vou tentar explicar minha vis\u00e3o sobre isso e gostaria que voc\u00eas me corrigissem/complementassem minhas pondera\u00e7\u00f5es, caso achem nescess\u00e1rio....\n\n\n\n\nPara Mim, O Homem N\u00e3o \u00c9 Nem Bom E Nem Mal... Afinal O \"BOM\" (Ou Bem) e O \"Mal\" Na Verdade N\u00c3O EXISTEM! Entenda:\n\n\nVou tentar explicar com um exemplo: Imagine um padrasto que entra na casa da propria namorada e asssassin4 TODOS OS FILHOS DELA.\n\nPara n\u00f3s, Para toda a sociedade, e para (quase) todos os seres humanos, esse homem \u00e9 \"MAL\", afinal tal ato \u00e9 tido como um cr1me internacional H3diondo para toda a humanidade atualmente....\n\nAgora vamos observar a natureza, para ver como os animais se comportam em rela\u00e7\u00e3o a isso. Ser\u00e1 que o bem e o mal existe para eles?\nAo pesquizarmos, O que n\u00f3s encontramos:\n\nOs Le\u00f5es.\n\nOs Le\u00f5es normalmente se organizam em grandes bandos, formados normalmente por um macho e v\u00e1rias f\u00eameas. Normalmente existe apenas um le\u00e3o para v\u00e1rias dezenas de f\u00eameas. Uma coisa que acontece periodicamente entre os Le\u00f5es, s\u00e3o os desafios para decidir quem ser\u00e1 o lider de uma alcateia. Quando um le\u00e3o, lider de uma aclateia, \u00e9 desafiado por um outro le\u00e3o solit\u00e1rio e n\u00f4made (e que muitas vezes \u00e9 muito jovem e muito mais forte tamb\u00e9m) ele pode acabar por perder a luta e com isso, ele pode deixar para sempre de ser o lider da Alcateia, virando assim um macho n\u00f4made solit\u00e1rio e sendo substituido no bando por outro Le\u00e3o-Alfa.\n\nO detalhe \u00e9 que, se isso acontecer, a primeira a\u00e7\u00e3o desse esse novo Le\u00e3o-Alfa \u00e9 Simplesmente MAT4R TODOS OS FILHOTES DO MACHO ANTERIOR! Essa a\u00e7\u00e3o existe nos bandos afim de garantir a sobreviv\u00eancia e dom\u00ednio da prole do alfa atual. Afinal, os filhotes do macho anterior, por serem mais velhos, se tornar\u00e3o adultos mais cedo e poder\u00e3o mat4r os filhotes do novo alfa, ou at\u00e9 mesmo m4tar o pr\u00f3prio lider! \n\nIsso \u00e9 mais ou menos equivalente a um padrasto que mat4 todos os seus enteados! E como podemos perceber com um exemplo simples, na natureza o bem e o mal Simplesmente n\u00e3o existem!\n\nAssim como os le\u00f5es, O ser humano primitivo, aquele que morava nas cavernas e ca\u00e7ava animais para sobreviver, provavelmente n\u00e3o tinha limita\u00e7\u00f5es \u00e9ticas em seus atos, e por isso, frequentemente praticava cr1mes como: m4ssacres, s4ques, estupr0s c0letivos, entre outros crimes, contra grupos humanos mais vulner\u00e1veis sempre que tinha chance.\n\nO bem e o mal (e por consequ\u00eancia a \u00e9tica), no final das contas e como podemos observar, acabam sendo uma cria\u00e7\u00e3o humana, uma constru\u00e7\u00e3o da sociedade que n\u00f3s usamos como guia nos dias de hoje para impor limites a nossas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es e a nossa pr\u00f3pria natureza, que como eu mencionei, n\u00e3o \u00e9 nem boa nem ruim.\n\nPara terminar: provavelmente as primeiras no\u00e7\u00f5es que um ser humano teve sobre \"bem\" s\u00e3o baseadas em coisas a coisas que: ou alegram nosso cora\u00e7\u00e3o, ou nos causam prazer. Em contrapartida as primeiras no\u00e7\u00f5es que tivemos sobre o mal, dizem respeito a tudo o que n\u00f3s consideramos: cruel, prejudicial, doloroso, mal\u00e9fico, s\u00e1dico, Etc.\n\nE ae, o que acham? Concordam discordam? Falei algo muito absurdo? Por favor me digam!",
                "Boa tarde! \n\nO debate sobre o bem e o mal \u00e9 antigo, antecede o nascimento do pensamento filos\u00f3fico e \u00e9, em certo sentido, um dos temas mais recorrentes do pensamento mitol\u00f3gico. Quando do nascimento do pensamento filos\u00f3fico, ainda em 600 a.C, com os naturalistas ou pr\u00e9-socr\u00e1ticos a quest\u00e3o do bem e do mal ainda n\u00e3o havia sido postulada, mas j\u00e1 era intu\u00edda tanto por Her\u00e1clito, que nos diria algo como \" somente a experi\u00eancia do mal permite saber o que \u00e9 o bem e somente a experi\u00eancia do bem permite saber o que \u00e9 o mal, de modo que \u00e9 a tens\u00e3o dos opostos que possibilita o logos, o conhecimento. Emp\u00e9docles, em di\u00e1logo com Parm\u00eanides e Her\u00e1clito propor\u00e1  ( para al\u00e9m das 4 subst\u00e2ncias fundamentais) a exist\u00eancia de duas for\u00e7as naturais antag\u00f4nicas que agiriam sobre e no mundo em tudo: o amor, a for\u00e7a que atrai e combina e o \u00f3dio a for\u00e7a que afasta e repele. \u00c9 apenas quando passamos de uma filosofia natural, ou seja, que tenta responder acerca de porque as coisas s\u00e3o o que s\u00e3o e como podem vir a ser, para uma filosofia da \u00e9tica e da moral que a quest\u00e3o do bem e do mal se postula em termos mais ou menos semelhantes aos que conhecemos hoje. A busca por uma Verdade ou por um conhecimento verdadeiro vai marcar o pensamento de S\u00f3crates e tamb\u00e9m de Plat\u00e3o, neste sentido, o bem corresponderia ao que te aproxima da verdade e o mal ao que te conduz ao engano. A pr\u00f3pria oposi\u00e7\u00e3o entre fil\u00f3sofos e sofistas era uma oposi\u00e7\u00e3o entre bem e mal. \n\n&#x200B;\n\nGrosso modo, porque \u00e9 um post de Reddit ne? Se tomarmos a filosofia plat\u00f4nica como ponto de partida, observaremos que n\u00e3o h\u00e1 neste mundo, que \u00e9 apenas um simulacro, uma c\u00f3pia, algo que seja verdadeiramente bom ou verdadeiramente mau, posto que apenas no mundo das ideias \u00e9 que existiria a perfei\u00e7\u00e3o. Santo Agostinho, fil\u00f3sofo medieval, cat\u00f3lico e neo-plat\u00f4nico, herdeiro do idealismo crist\u00e3o de Santo Ambr\u00f3sio, concordar\u00e1 com Plat\u00e3o quanto a ausencia de perfei\u00e7a\u00f5 nas coisas do mundo, afinal, apenas no mundo de Deus \u00e9 que tudo poderia ser perfeito. Contudo, em Confiss\u00f5es, como resultado da investiga\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria vida, Agostinho propor\u00e1 a inexist\u00eancia do mal. Para Santo Agostinho s\u00f3 h\u00e1 o bem, na\u00f5 existe o mal. \n\n&#x200B;\n\nComo assim o mal n\u00e3o existe? O pensamento \u00e9 simples: se tudo provem de Deus e Deus \u00e9 o sumo bem, n\u00e3o h\u00e1 como o sumo bem criar ou produzir o mal, porque sua subst\u00e2ncia \u00e9 ausente e portanto \u00e9 uma impossibilidade. Aquilo que chamamos de mal \u00e9 ou incompreens\u00e3o humana frente aos caminhos de Deus ou excesso de bem. Por exemplo, uma crian\u00e7a que passa mal apos comer muito chocolate, o fez por desejar o bem em excesso, o bem proporcionado pelo chocolate. Agostinho rompe com o pensamento dicotomico de bem X mal, penso que como efeito de seu rompimento com o pensamento de Maniqueu, quando em Cartago. \n\n&#x200B;\n\nDando outro salto aqui e caminhando para o contratualismo e Rousseau e Thomas Hobbes, penso que antes de entender suas proposi\u00e7\u00f5es sobre o bem ou o mal, \u00e9 preciso entender quais s\u00e3o as quest\u00f5es ou os problemas filos\u00f3ficos que os afligem/mobilizam. A exist\u00eancia do Estado e da Sujei\u00e7\u00e3o est\u00e1 no centro da preocupa\u00e7\u00e3o de ambos. Como nasce o Estado? Como chegamos a formar estes governos?  Porque abrimos m\u00e3o de nossa liberdade? Como surge a propriedade? O que ser\u00edamos sem o mundo social? Rousseua e Hobbes dar\u00e3o respostas antag\u00f4nicas, mas que podem ser classificadas como indicadoras de uma mesma tecnica de poder. Vamos la \n\n&#x200B;\n\nDas muitas contribui\u00e7\u00f5es de Rousseau a filosofia, a mais conhecida \u00e9 o \" bom selvagem\", o mito do bom selvagem, an passant, indica que o homem nasce bom e a sociedade o corrompe. Ou seja: nascemos fundamentalmente bons e essa bondade \u00e9 corrompida em sociedade. Esse pensamento pressupoe uma natureza humana pr\u00e9-social que, na vida social, \u00e9 esquecida. H\u00e1 uma n\u00edtida influ\u00eancia crist\u00e3 aqui: a crian\u00e7a \u00e9 mais pr\u00f3xima de Deus. A bondade est\u00e1 aqui associada a inoc\u00eancia, o mal ao conhecimento ( Eva peca ao comer a ma\u00e7a, met\u00e1fora do conhecimento). A vida em sociedade \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do homem, que o afasta de sua condi\u00e7\u00e3o inicial. A sociedade, portanto, emerge de um conjunto de desejos que individuam e tiram a inoc\u00eancia. \u00c9 no interior deste pensamento que os ind\u00edgenas ser\u00e3o considerados ingenuos, assim como popula\u00e7\u00f5es do campo e afins. Ainda hoje nos pegamos pensando o mal como uma elabora\u00e7\u00e3o da cultura e o campo ou a proximidade com a natureza o espa\u00e7o do bem. \n\n&#x200B;\n\nHobbes, tamb\u00e9m recorrendo a uma mitologia fundacional da sociedade, imaginar\u00e1 os homens em seu estado de natureza: cada um brigando pelo que quer, exercendo contra o outro a viol\u00eancia. Hobbes dir\u00e1 que o estado de natureza era o estado de guerra total: todos contra todos, isso porque a natureza humana seria fundamenalmente m\u00e1: egoista \u00e9 violenta. Ele dir\u00e1 \" homini lupus homini est\" - o homem \u00e9 o lobo do homem. O Estado, resultado de um contrato social, ou seja, de um pacto entre os homens para que n\u00e3o morressem todos, ir\u00e1 regular e controlar o lobo. Em nome de nossa sobrevivencia ter\u00edamos aberto mao de nossa liberdade para uma institui\u00e7\u00e3o que concentraria um pouco do direio que cada um tinha a viol\u00eancia e que deveria garantir que todos n\u00f3s pudessemos existir fora da guerra. \n\n&#x200B;\n\nPara ambos a sociedade \u00e9 um pacto, resulado de um contrato. N\u00e3o havia na filosofia deles uma concep\u00e7\u00e3o de bem ou mal, mas sim uma discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a natureza humana e a sociedade. Para um a sociedade corrompe, para outro ela controla. O bem para um \u00e9 pre social, para outro \u00e9 a ordem. Essa discuss\u00e3o se desdobra na hist\u00f3ria da filosofia como sendo: seguran\u00e7a X liberdade. \n\n&#x200B;\n\nMuitos outros pensadores v\u00e3o tratar a quest\u00e3o do bem e do mal. Hannah Arendt, Levinas, Judith Butler, Deleuze, Nietzche e tantos mais. Cada vez mais as respostas indicar\u00e3o que o bem e o mal s\u00e3o no\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. O bem em dado momento do tempo n\u00e3o o ser\u00e1 para sempre assim como o mal. \u00c9 preciso compreender eticamente cada tempo segundo seus regimes de significa\u00e7\u00e3o e valores, para ent\u00e3o conseguir localizar tal discuss\u00e3o. \n\n&#x200B;\n\nDe minha parte, estou com Foucault, o homem \u00e9 resultado das rela\u00e7\u00f5es de poder de sua epoca. Ele n\u00e3o nasce bom ou mal, tais no\u00e7\u00f5es ser\u00e3o confrontadas por ele em sua rela\u00e7\u00e3o com os discursos de ssaber e poder no interior de uma sociedade. \n\n&#x200B;\n\nBeijo.",
                "Bom e mau s\u00e3o conceitos socialmente constru\u00eddos, ent\u00e3o nesse sentido eles s\u00e3o aprendidos como regras no meio social.",
                "O homem por si \u00e9 a maldade, ele \u00e9 a imperfei\u00e7\u00e3o, por isso ele \u00e9 mal, pra mim mal \u00e9 justamente o oposto de Deus, no caso a cria\u00e7\u00e3o.\n\nN\u00e3o que a pessoa n\u00e3o possa ter coisas boas na cria\u00e7\u00e3o mas sempre existe o mal nela, o homem pode ser bom, mas s\u00f3 se ele se tornar divino, ou seja, se tornar um Cristo, Buda. Algu\u00e9m que ultrapassou os limites do homem e agora se reconhece n\u00e3o mais como homem, mas como Deus atuando como homem.\nNesse momento o homem deixa de ser mal e age em perfei\u00e7\u00e3o.\n\n\n\u00c9 completamente a ideia oposta daquela id\u00e9ia de o que n\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o \u00e9 mal, justamente o que n\u00e3o \u00e9 cria\u00e7\u00e3o \u00e9 o bem, que \u00e9 Deus.\n\nA cria\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato de involu\u00e7\u00e3o primeiramente e depois reden\u00e7\u00e3o, ou evolu\u00e7\u00e3o.",
                "Coloca o estoicismo no meio pra complicar mais kk",
                "Depende do sistema moral e, tamb\u00e9m, de sua concep\u00e7\u00e3o sobre a natureza humana. Algumas pessoas acreditam que j\u00e1 nascemos pecadores. \n\nDigo isso, pois, eu sou adpeto a cren\u00e7a de que os valores morais s\u00e3o socialmente constru\u00eddos.\n\nUm rec\u00e9m-nascido \u00e9 extremamente fr\u00e1gil e inofensivo e a depende do ambiente no qual ele cresce e tb de fatores gen\u00e9tico, ele ir\u00e1 seguir ou n\u00e3o as regras do jogo social no qual est\u00e1 inserido. \n\nAl\u00e9m disso, vale pensar as coisas menos preto e branco. A pessoa pode seguir muitas regras e ignorar algumas. Por exemplo, ter uma vida totalmente alinhada \u00e0s normas brasileiras, exceto pelo fato de baixar e usufruir de jogos e filmes piratas.",
                "Beleza, todo mundo t\u00e1 escrevendo os seus pr\u00f3prios tratados filos\u00f3ficos, mas ningu\u00e9m vai responder a pergunta do menino? Kkkkkkkkkk",
                "Eu amo Russeau. Acho que ele \u00e9 um idealista a respeito do ser humano e da sociedade. \n\nParticularmente, no seu livro, \" A origem da desigualdade entre os homens\", o qual recomendo muito, ele mostra a vis\u00e3o de que o senso de justi\u00e7a e igualdade est\u00e1 na pr\u00f3pria natureza da exist\u00eancia humana.\n\nOu seja, mais justa \u00e9 aquela sociedade com menos interven\u00e7\u00f5es humanas, ou seja, em seu estado mais natural e intocado. A desigualdade \u00e9, portanto um fator da produ\u00e7\u00e3o humana numa sociedade, como a partir do surgimento da propriedade privada, ou de qualquer forma de privil\u00e9gios como ele cita, por exemplo. \n\nVoc\u00ea pode interpretar a maioria dos pensadores, mas particularmente RUSSEAU, por tratar de temas como desigualdade e o conceito se bom ou mal, de um lado politico ou de outro, a favor ou contra o capitalismo.  \u00c9 fato que Russeau n\u00e3o tinha um posicionamento capitalista, muito pelo contr\u00e1rio. Mas seus argumentos s\u00e3o usados tanto pelo pessoal de direita quanto de esquerda, atualmente. Acho que seria bem interessante se vc levasse essa an\u00e1lise pra sala de aula, ao inv\u00e9s de fazer uma leitura a partir de uma s\u00f3 \u00f3ptica. Que \u00e9 o que a maioria faz. \n\nQuando se trabalha com filosofos, o correto, na minha opini\u00e3o, \u00e9 analisar as interpreta\u00e7\u00f5es em s\u00ed que existem sobre os filosofos ao inv\u00e9s de reproduzir interpreta\u00e7\u00f5es que vc leu por a\u00ed. Argumentos de x ou y autores que falam de tal filosofo e quem estuda filosofia sabe que dificilmente h\u00e1 um consenso, nem entre os maiores estudiosos. \nPor exemplo, se voc\u00ea pegar um livro para ler voc\u00ea vai interpretar de acordo com a sua realidade... Cada um vai.\n\nEu, particularmente acho interessante, e \u00e9 at\u00e9 uma opini\u00e3o (pol\u00eamica) que  uso a partir de Russeu, sobre todo tipo de privil\u00e9gio numa sociedade constituir uma forma de desigualdade. E ele fala literalmente isso. E at\u00e9 cita uma cidade ideal ficcticia e justa que seria sem privil\u00e9gio nenhum, sem nenhuma forma de benef\u00edcio. \n\nVoc\u00ea pode pegar esse trecho em que ele fala isso e dizer que pode ser usado como um argumento pela direita, contra sistema de cotas, por exemplo. E depois mostrar como a mesma ideia dele pode ser usada pela esquerda, contra a ideia da propriedade privada.\n\nEntendeu? Leva isso para os pr\u00f3ximos trabalhos de filosofia. N\u00e3o reproduza as ideias e interpreta\u00e7\u00f5es, fa\u00e7a uma analise e sintese sobre as interpreta\u00e7\u00f5es que vc encontrar.\nBoa sorte.",
                "Nasce mau. J\u00e1 com potencialidade a maldade",
                "Bom a meu ver ngm \u00e9 totalmente bom at\u00e9 o ser humano mais doce tem suas maldades,acho que de fsto um beb\u00ea nasce como uma folha em branco e a carga gen\u00e9tica dos pais em rela\u00e7\u00e3o a certas caracteristicas continui mas comportamentos ruins em grande parte adv\u00e9m de traumas e rela\u00e7\u00f5es sociais e ambientais ent\u00e3o \u00e9 aquela frase a sociedade corrompe o ser humano..",
                "Creio que ele nas\u00e7a predisposto de acordo com sua gen\u00e9tica, e ent\u00e3o o meio age sobre ele, contradizendo ou apoiando.",
                "Nascemos com instintos pra reagir a diferentes situa\u00e7\u00f5es, como qualquer animal, os humanos tem influencia desses  instintos selvagens, nem nossa capacidade de racionair nos livra disto. O que define o individuo \u00e9 uma vari\u00e1vel entre instintintos biol\u00f3gicos, inteligencia e o meio que vive. Ningu\u00e9m \u00e9 totalmente bom ou totalmente mal, mais alguns individuos tem mais propens\u00e3o a um lado ou outro. Numa mesma sociedade vamos encontrar individuos que passam pelas mesma situa\u00e7\u00f5es, participam dos mesmos  grupos sociais, as mesma normas e meios de vida,  mesmo assim, cada indiv\u00edduo vai regiagir ao que mais predomina nele, em uns, os instintos agressivos, vingativos, psicopatico v\u00e3oi prevalecer, em outros, os impulsos reativo e gressivos ser\u00e3o mais controlatos pelo o racional, e ser\u00e3o  indiv\u00edduos mais empatico com os semelhantes. Observa\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m \u00e9 totalmente bom e ningu\u00e9m e totalmente mal.",
                "Meu professor de Filosofia disse que discordava de Rousseau sobre isso e falou que o Homem nascia mau e aos poucos ele ia melhorando",
                "gosto das opini\u00f5es did\u00e1ticas daqui, cada text\u00e3o que \u00e9 uma aula, bom mesmo!\n\n  \nno mais, ligando a trama de um livro que li muitos anos atr\u00e1s (a hora e a vez de augusto matraga) com uma ideia de um filme mentiroso, mas legal, que vi (o \u00faltimo samurai) creio num certo qu\u00ea de determinismo quanto ao homem ser bom, ruim, ou acabar mudando da \u00e1gua pro vinho em algum ponto da vida\n\n  \n\"\\_Voc\u00ea acha que um homem pode mudar seu destino?  \n\\_Eu acho que um homem faz o que pode...at\u00e9 que seu destino lhe seja revelado!\"",
                "O homem \u00e9 um animal como qualquer outro. Conclua.",
                "Nem uma coisa, nem outra, nasce ignorante. Cria\u00e7\u00e3o, ambiente, condi\u00e7\u00e3o social e talvez certa tend\u00eancia, btransformam o homem. Tem que ser levado em considera\u00e7\u00e3o que ningu\u00e9m \u00e9 tao mau que n\u00e3o possa fazer o bem ou t\u00e3o bom que n\u00e3o possa fazer o mal.",
                "Pegou o pior cara para defender. N\u00e3o acho que nas\u00e7a nem mau nem bom. \u00c9 apenas individualista, quando te interessa ele faz o que \u00e9 dito bom, ou tamb\u00e9m o que \u00e9 dito mau. Num ponto de vista moral, beb\u00eas s\u00e3o imorais.",
                "Estou inclinado a msm conclus\u00e3o do Rousseau. \n\nTudo influencia no seu car\u00e1ter e personalidade. Desde pequenos somos incentivados e direcionados a competi\u00e7\u00e3o e a conquistas, isso nos torna ambiciosos e, consequentemente, vem a mal\u00edcia.\n\nOutro ponto que me faz discordar de Maquiavel \u00e9 o fato de que, dependendo da cria\u00e7\u00e3o, esses efeitos negativos da sociedade s\u00e3o menos cr\u00edticos. Nasci, cresci e vivi a maior parte da minha vida na favela em SP, ent\u00e3o tenho propriedade p dzr... j\u00e1 vi pessoas que tinham tudo pra ir p lado da viol\u00eancia e crime indo pro caminho do trabalho duro e honesto. Pessoas que tem bom car\u00e1ter pq foram direcionadas a isso pelos familiares e experi\u00eancias que tiveram ao longo da vida. Se Maquiavel estivesse certo, a maldade intr\u00ednseca neles falaria mais alto e teriam ido p lado da viol\u00eancia",
                "Talvez os dois acredito que o humano tenha tanto o lado bom quanto o ruim acredito que precisamos dos dois n\u00e3o d\u00e1 para ter s\u00f3 um dos dois. O lado ruim nunca vamos conseguir controlar pelo menos n\u00e3o totalmente o lado bom sempre vai ser mais prazeroso para n\u00f3s enquanto o ruim sempre vai ser horroroso abomin\u00e1vel mas ainda assim ele vai estar l\u00e1 e n\u00e3o vamos conseguir controlar n\u00f3s vamos utilizar no final vamos nos sentir horr\u00edveis por isso mas mesmo assim vai acontecer de novo e de novo e de novo porque temos um lado ruim  e o lado bom sempre vai ser aquilo que vamos querer ter sempre que vamos querer ser ele  o lado bom nos deixa feliz nos deixa satisfeitos lado bom nos faz sentir que estamos limpos que estamos bem que somos melhores que n\u00f3s podemos olhar nos outros dias e pensar \" ou esse e um bom dia \" como \u00e9 simplesmente como aqueles v\u00eddeos que a gente v\u00ea no tik Tok  onde contam hist\u00f3rias do Reddit com Minecraft no fundo e o lado ruim \u00e9 o lado que a gente olha nos outros e v\u00ea e pensa nossa ele deveria estar morto ele deveria estar morto por isso mas ainda assim ao lado que faz com que n\u00f3s sent\u00edamos capazes \u00e9 como um desejo. Como desejo que sabemos que \u00e9 errado mas n\u00e3o conseguimos evitar de novo e de novo e de novo. Ent\u00e3o respondendo a pergunta sim eu acho que o homem nasce com ele nasce mal horr\u00edvel horroroso mas tamb\u00e9m nasce bondoso educado feliz como um garoto lim\u00e3o.",
                "Pro seu debate na escola vai ajudar muito a introdu\u00e7\u00e3o e o primeiro cap\u00edtulo de O Despertar de Tudo: Uma Nova Hist\u00f3ria da Humanidade. Livro imprescind\u00edvel e trata exatamente disso. Voc\u00ea vai brilhar se ler.",
                "Ele nasce. O conceito de bom ou mal \u00e9 social",
                "Penso eu que ele nas\u00e7a pr\u00e9 disposto a sobreviver, em que ponto isto se desdobra entre maldade e bondade se considerarmos o indiv\u00edduo isolado?",
                "Acho que nascem sem essas caracter\u00edsticas, e dps que, conseguem agir como um ser humano pensante que, determina isso. Mas todos tem potencial para serem maus, talvez todos sejam e s\u00f3 mudam com um tempo ou, tbm podem serem maus e terem algum obst\u00e1culo moral para agir de tal forma\n\nEdit: desculpa o portugu\u00eas podre",
                "N\u00e3o sei.",
                "O homem nasce como uma folha em branco. Grande parte de sua conduta vai ser moldada por experi\u00eancias, viv\u00eancias e ambiente. Por exemplo, se voc\u00ea nasceu numa fam\u00edlia de ladr\u00f5es, muito provavelmente voc\u00ea vai ser um ladr\u00e3o, j\u00e1 que voc\u00ea est\u00e1 experimentando, vivenciando e crescendo em um ambiente assim. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m acontece, mas existe um fator determinante pra essa premissa: a natureza do homem, ou a gen\u00e9tica, biologicamente falando. Se voc\u00ea nasceu em uma fam\u00edlia que presta trabalho de amparo social ou algo do tipo, existe Aquela parcela de chance em que voc\u00ea pode desenvolver tra\u00e7os de sociopatia dormentes em voc\u00ea, e as experi\u00eancias, viv\u00eancias e ambientes podem eliminar ou definir esse tra\u00e7o"
            ]
        },
        {
            "title": "O ensino de filosofia: a leitura e o acontecimento",
            "selftext": "[O ensino de filosofia: a leitura e o acontecimento](https://doi.org/10.1590/S0101-31732005000100001) \n\npor  **Ricardo Nascimento Fabbrini**. (Universidade Estadual Paulista, Departamento de Filosofia, publicado em  23\u00a0Maio\u00a02006)\n\n&#x200B;\n\n>**Resumo**:  O curso de filosofia deve desenvolver no aluno uma habilidade t\u00e9cnica na  interpreta\u00e7\u00e3o de diferentes modalidades discursivas - an\u00e1loga ao  \"exerc\u00edcio de escuta\", no sentido psicanal\u00edtico - que lhe permita a  experi\u00eancia da \"domina\u00e7\u00e3o intelectual\": da posse, ainda que provis\u00f3ria,  de uma \"l\u00edngua da seguran\u00e7a\" que coloque em \"suspens\u00e3o\" os \"lugares de  conversa\u00e7\u00e3o\". Quebrando a barreira entre os g\u00eaneros dos discursos, entre  as diferentes disciplinas, e entre os diversos interlocutores, o curso  de filosofia - seja na universidade, no ensino m\u00e9dio e mesmo fora dos  cursos regulares - poder\u00e1, desse modo, estimular a produ\u00e7\u00e3o de um  di\u00e1logo intenso, laicizado, entre m\u00faltiplos sujeitos de enuncia\u00e7\u00e3o,  contribuindo para a constitui\u00e7\u00e3o do \"espa\u00e7o p\u00fablico\". Somente assim a  filosofia conquistar\u00e1 definitivamente entre n\u00f3s, sua madureza.\n\nEspero que, assim como eu, aproveitem o artigo. Inclusive gostaria de sugerir a inclus\u00e3o do flair: Artigos. Obrigado.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12gyi2q",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "a sociedade \u00e9 uma mentira aonde todos fingem ver o que realmente acontece?",
            "selftext": "De certo modo todos temos nossas interpreta\u00e7\u00f5es de realidade, por\u00e9m dentro da sociedade \u00e9 como se aqueles que det\u00e9m mais \"conhecimento\" se beneficiassem em rela\u00e7\u00e3o aos outros. o que me faz pensar na  frase \"conhecimento \u00e9 poder\". \n\nSim, sei que \u00e9 uma pergunta bem \"ignorante\", mas ainda assim queria saber opini\u00f5es a respeito.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12go2te",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o penso dessa forma, na minha opini\u00e3o a sociedade simplesmente existe, e n\u00e3o h\u00e1 necessariamente uma forma correta de ver ela, e cada um interpreta e v\u00ea ela de alguma forma diferente, e alguns dedicam mais tempo refletindo sobre a forma de v\u00ea-la, e por isso tem uma vis\u00e3o mais complexa, mas pessoalmente n\u00e3o vejo isso como algu\u00e9m poderia se beneficiar com isso",
                "Isso que vc est\u00e1 falando parece um pouco sobre \u201ca nova elite\u201d onde as pessoas que tem capacidade de influenciar a opini\u00e3o das pessoas fazem parte da elite, onde at\u00e9 um professor pode fazer parte dessa elite. https://youtu.be/Uq-za5Udi7Q\n\nOq vc t\u00e1 falando t\u00e1 a\u00ed no v\u00eddeo, l\u00e1 vai falar sobre essa nv elite. Esse seu pensamento j\u00e1 est\u00e1 sendo discutido, \u00e9 bem amplo o tema, n espere respostas simples e curtas, n \u00e9 atoa q o v\u00eddeo tem quase 1h",
                "A sociedade \u00e9 uma selva maluco, um monte de maluco santificado enfiado em esquema, parente criminoso, empresa lavando dinheiro, impunidade rolando solta com uma ornamenta\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia feliz, pessoas indo trabalhar e sol raiando.",
                "Creio que se n\u00e3o houvesse esse \"fingimento\" a vida seria algo mais dif\u00edcil e doloroso... afinal, ver\u00edamos todas as vidas e dores de cada um.",
                "A sociedade \u00e9 um desastre e \u00e9 um milagre que consigamos viver nela",
                "O LinkedIn \u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "Willian Aslton",
            "selftext": "Geralmente fil\u00f3sofos dos EUA n\u00e3o s\u00e3o muito reconhecidos no nosso pa\u00eds e queria saber porque n\u00e3o tem livros dele em portugu\u00eas\n\nEle foi um grande epistemologo do s\u00e9culo vinte",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12gljhl",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "bom, vai depender da abordagem cada fil\u00f3sofo tr\u00e1s, por exemplo, Alan Watts, Robert Adams e Franklin Merrell-Wolff, s\u00e3o fil\u00f3sofos da l\u00edngua inglesa e que s\u00e3o bem conhecidos mundialmente.\nEles abordam o Caminho n\u00e3o-dual, a filosofia que os vedas Indianos e tratados da antiga China ja havia difundido.",
                "Se voc\u00ea est\u00e1 falando do William Alston, j\u00e1 h\u00e1 um traduzido.\n\nhttps://a.co/d/dDbjyEU"
            ]
        },
        {
            "title": "O futuro da humanidade e as IA",
            "selftext": "O que voc\u00eas acham que vai aconteceu de agora para frente com a humanidade?, eu vi as not\u00edcias atuais sobre IA e simplesmente fiquei com medo, medo de n\u00e3o ter uma vida felizinha com o que eu quero.\n\nEu penso em um futuro que pode ser muito bom com IA's mas a\u00ed eu lembro que somos n\u00f3s, seres humanos liderando o rumo da humanidade(meio \u00f3bvio)\n\nTipo, as imagens falsas do papa, imita\u00e7\u00e3o de vozes de artistas contando coisas que nunca cantaram, a pausa de 6 meses nas IA's, o will smith comendo espaguete entre outros...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12g2hc1",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "N\u00e3o se preocupe, as IA's cometem muitos erros (principalmente em m\u00e3os) n\u00e3o tem como uma m\u00e1quina decifrar as fraquezas do ser humano logo ela n\u00e3o pode fazer nada de mais. O objetivo da IA \u00e9 gerar informa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o assasinatos.",
                "Eu tenho uma hist\u00f3ria original que se passa em um futuro n\u00e3o t\u00e3o distante, a seguir oque se refere a IA dentro dessa hist\u00f3ria escrita por mim em 2020:\n\n\"   Os desenvolvimentos do in\u00edcio do s\u00e9culo foram apenas a ponta do iceberg para tecnologias envolvendo IA, acontece que enquanto as pessoas se iludiam com os encantos de IAs que produziam imagens est\u00e9ticas, melodias e outros aspectos artisticamente niilistas em ess\u00eancia o setor militar e de intelig\u00eancia de v\u00e1rios pa\u00edses se mostraram interessados nos avan\u00e7os dessa tecnologia. N\u00e3o ocorrer\u00e1 nenhuma grande guerra mundial posteriori a isso, mas pequenas guerras contratadas para teste de armamento e com o objetivo de impulsionar ainda mais o mercado armamenticio envolvendo tecnologia de IA e rob\u00f3tica, isso porque, humanos, at\u00e9 os mais treinados fazem perguntas, rob\u00f4s apenas seguem ordens. \n\n   A humanidade ent\u00e3o se viu em um constante temor de que as pessoas mais ricas utilizassem as IAs para domina-los, j\u00e1 que a tecnologia de ponta n\u00e3o era realmente acess\u00edvel ao p\u00fablico e nem mesmo fruto de seus investimentos conscientes. Ao mesmo tempo, surgiria um novo conceito ou movimento social a favor do desenvolvimento de IAs, estes obviamente ajudados pelas corpora\u00e7\u00f5es de tecnologia, com a desculpa de um futuro utopicamente melhor.\n\n   Em meio a todos os an\u00fancios escritos \"Crie os Empregos do Futuro\", a realidade era outra uma vez que os empregos nunca chegavam, e cada vez mais haviam menos empregos ligados a todos os tipos de \u00e1reas. As \u00fanicas \u00e1reas que sobravam para as pessoas em m\u00e9dia eram em industrias e fabricas para montagem especializadas de pe\u00e7as, com um sal\u00e1rio med\u00edocre que n\u00e3o passava dos dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Os aux\u00edlios governamentais n\u00e3o eram suficientes para as demandas, e os servi\u00e7os p\u00fablicos permaneciam congestionados e extremamente burocr\u00e1ticos.\n\n   Com o aumento da pobreza houve tamb\u00e9m o aumento da quantidade de doen\u00e7as, isso porque pessoas passaram a ter menos acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade, gerando um sentimento antissocial nas pessoas, que preferiam se relacionar com IAs que simulavam sentimentos humanos. A exposi\u00e7\u00e3o na internet deixou de ser algo comum, uma vez que utilizando a IA seria poss\u00edvel criar qualquer deep fake que poderia resultar em crimes, por isso as pessoas passaram a ser conhecidos pelos seus avatares apenas.\n\n   Em v\u00e1rios pa\u00edses, grupos terroristas ou contr\u00e1rios aos avan\u00e7os da tecnologia come\u00e7aram a surgir, aumentando o n\u00edvel de inseguran\u00e7a das pessoas e tamb\u00e9m causando terr\u00edveis atentados em centros de bancos de dados, que passaram a ser fortemente protegidos e com metodologia r\u00edgida. O n\u00famero de crimes envolvendo as novas tecnologias s\u00f3 aumentar\u00e1 gerando uma verdadeira guerra virtual pelo controle de dados da velha era da internet.\"\n\nIsso \u00e9 sim o futuro das maquinas, o futuro dos humanos transformados em maquinas.",
                "n\u00e3o vejo a hora de poder substituir partes do meu corpo por pe\u00e7as rob\u00f3ticas",
                "Cara voc\u00ea fez essa pergunta bem agora que to no meio de uma campanha de Detroit Become Human, e eu acredito que as IA's podem evoluir ao ponto de simular emo\u00e7\u00f5es humanas, n\u00e3o sei se elas se virariam contra n\u00f3s, mas que em algum momento poderiam querer ser livres eu acredito que sim.",
                "Relaxa irm\u00e3o, elas s\u00f3 v\u00e3o roubar nossos empregos, cm eu t\u00f4 desempregado pra mim tanto faz kkkkslsksk",
                "Levar\u00e1 a uma reformula\u00e7\u00e3o da democracia, isso pra dizer uma das coisas prov\u00e1veis. S\u00f3 pra entender a complexidade do assunto...",
                "O risco que se corre, n\u00e3o \u00e9 as profiss\u00f5es ficarem obsoletas, \u00e9 a pr\u00f3pria humanidade ficar obsoleta.",
                "Eu vou morar no interior e ter uma vida estilo stardew valley",
                "\u00c9 dif\u00edcil fazer uma previs\u00e3o com certa precis\u00e3o por se tratar de uma tecnologia nova, mas vai automatizar muitos trabalhos e solucionar problemas de uma forma bem mais veloz que no passado, estamos vivendo o come\u00e7o de uma revolu\u00e7\u00e3o jamais vista desde o come\u00e7o da internet.",
                "Eu sempre fico pensando como era a sensa\u00e7\u00e3o quando criaram os papiros e substitu\u00edram a tradi\u00e7\u00e3o oral.   \nComo foi aterrorizante escrever a Talmud e \"perder\" a tradi\u00e7\u00e3o oral judaica. Ou como depois criaram a m\u00e1quina de escrever, e posteriormente os computadores, a internet, enfim. A revolu\u00e7\u00e3o industrial tamb\u00e9m. Tem tantas coisas que foram marcos.\n\nEu n\u00e3o fico com medo da IA. Acho que vir\u00e1 para contribuir com o progresso, e claro, vai deixar um rastro de destrui\u00e7\u00e3o como todas as tecnologias deixaram. Mas a humanidade sempre se realoca e se adequa, nenhuma inven\u00e7\u00e3o trouxe o apocalipse pra gente como esp\u00e9cie.\n\nImagina quando os chineses descobriram a p\u00f3lvora. Trouxe muitas guerras e mortes, mas evoluiu a humanidade. A tecnologia nuclear ent\u00e3o...\n\nInfelizmente, a humanidade \u00e9 uma esp\u00e9cie que evolui na dor. Isso \u00e9 triste, mas, \u00e9 assim que funciona e temos que ser espertos para nos adiantar e nos adaptar, para n\u00e3o sermos a galera que ficar\u00e1 para tr\u00e1s. A IA provavelmente ser\u00e1 um desses marcos.  \nImagina n\u00e3o precisarmos mais pagar consultas m\u00e9dicas, e uma IA fazer o diagnostico do seu corpo, ler seus exames, calcular tudo e montar seu tratamento. Isso \u00e9 simplesmente uma revolu\u00e7\u00e3o na sa\u00fade. Imagina IA pesquisando rem\u00e9dios, criando curas. Imagina IA indo at\u00e9 a lua capturar h\u00e9lio 3 e trazer para os geradores de energia infinita. Uma moeda descentralizada controlada por IA e seus c\u00e1lcuos matematicos globais e financeiros. Ou colocar empregos dif\u00edceis tudo na m\u00e3o delas, como robos limpando esgostos, dando manuten\u00e7\u00e3o em torres, substituindo todos os trabalhos bra\u00e7ais por maquinas com IA.  \nMas ela tamb\u00e9m criar\u00e1 novas formas de matar outras pessoas, pulverizar lugares inteiros sem destruir infraestruturas, evoluir o desenvolvimento de armas a laser, colaborar com governos ditadores onde uma IA pode monitorar todas as pessoas individualmente nos seus aparelhos, desenvolver armas biologicas com extrema eficiencia, gerar desempregos em massa...  \nTudo tem seu pre\u00e7o a ser pago, infelizmente. Tudo na vida \u00e9 troca equivalente. N\u00e3o existe como evoluir o ser humano sem tamb\u00e9m n\u00e3o evoluir seu potencial de autodestrui\u00e7\u00e3o.\n\nE j\u00e1 parou pra pensar que n\u00f3s podemos ser uma intelig\u00eancia artificial num corpo biomecanico? Com capacidade de ter consciencia sobre si e se replicar, e agora estamos criando outras IAs com base em n\u00f3s? kkkk",
                "Cara, o futuro chegou e prova viva disso s\u00e3o as IA. Os cara vai desenvolver tanto isso a\u00ed, que boa parte da nossa sociedade vai ser composta por rob\u00f4s/servi\u00e7os automatizados"
            ]
        },
        {
            "title": "Livros filos\u00f3ficos de Sobral-CE",
            "selftext": "Estava navegando na internete quando me deparo com um livro de filosofia do interior do Cear\u00e1 que se chama \"Teoria da religi\u00e3o em J\u00fcrgen Habermas\" e queria saber se esses tipos escritores valem a pena ler pois j\u00e1 que eles n\u00e3o tem forma\u00e7\u00e3o em faculdades grandes (N\u00e3o querendo ser xen\u00f3fobo)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12fikmr",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Mesmo n\u00e3o querendo ser xenof\u00f3bico, voc\u00ea acabou sendo. Vale a pena, o texto em quest\u00e3o \u00e9 do Flavio Telles e t\u00eam um pref\u00e1cio do Danilo Marcondes. Ambos s\u00e3o \u00f3timos historiadores da filosofia e tem um entendimento \u00edmpar dela. Por mais que possa haver discord\u00e2ncia com o conte\u00fado escrito, isso n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com o fato de serem do interior. Ali\u00e1s, se fossem de uma cidade do interior da Alemanha ou da Fran\u00e7a, por exemplo, ningu\u00e9m estaria questionando a qualidade ou n\u00e3o qualidade, que novamente \u00e9 uma pura quest\u00e3o xenof\u00f3bica. Existem faculdades grandes no interior e em lugares perif\u00e9ricos",
                "n sei te informar muito bem, mas caso vc esteja procurando livros para ler, talvez a comunidade r/RecomendacoesDeLivros possa te ajudar"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual o m\u00ednimo de carga liter\u00e1ria/hist\u00f3rica preciso ter para um \u00f3timo entendimento de filosofia??",
            "selftext": "Sou um jovem estudante de filosofia e pesquisando sobre os fil\u00f3sofos que mais me interessam vejo influ\u00eancia de rom\u00e2nticos, pensadores antigos, fil\u00f3sofos da roma antiga, fil\u00f3sofos da China antiga, psicanalistas (sempre) e entre outros.\n\nRealmente vale a pena se empenhar nisso em uma faculdade? Quais s\u00e3o bons livros para se preparar nesse quesito? Quais os fil\u00f3sofos essenciais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12eso92",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "(respondendo os fil\u00f3sofos essenciais:) Her\u00e1clito e Parm\u00eanides. Foi a\u00ed que nasceu a no\u00e7\u00e3o que mais perdura na filosofia: realidade x apar\u00eancia. Os fil\u00f3sofos que lhe sucederam, separaram, respectivamente, o \"intelig\u00edvel\" do \"sens\u00edvel\", o \"subjetivo\" do \"objetivo\" e assim por diante. A ideia que predomina na modernidade \u00e9 a quest\u00e3o do objetivo x subjetivo (realidade x apar\u00eancia).",
                "\\>Realmente vale a pena se empenhar nisso em uma faculdade?\n\nDepende. O que voc\u00ea pretende? Quer atuar com isso? Deseja ser professor de filosofia? Deseja seguir carreira acad\u00eamica? Porque eu mesmo iniciei filosofia e tranquei porque n\u00e3o tenho voca\u00e7\u00e3o nenhuma pra ser professor. Caso fa\u00e7a pelo conhecimento, vale sim, mas n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio. \n\n\\>Quais s\u00e3o bons livros para se preparar nesse quesito?\n\nTem muitos livros did\u00e1ticos sobre filosofia. \u00c9 bom ter aquela base de ensino M\u00e9dio pra ter no\u00e7\u00e3o do b\u00e1sico. Livros existem desde dos mais amplos at\u00e9 os mais did\u00e1ticos:\n\n\\-Did\u00e1ticos: Dicion\u00e1rio de Filosofia, Fundamentos da Filosofia, O livro da Filosofia...\n\n\\-Mais amplos: Livros de hist\u00f3ria da filosofia.\n\nTem v\u00e1rios guias no youtube de como iniciar nesse mundo e quais livros ler. \n\n \\>Quais os fil\u00f3sofos essenciais?\n\nDepende do que voc\u00ea quer estudar e se aprofundar, mas \u00e9 sempre bom ter um base s\u00f3lida do cl\u00e1ssicos.\n\nEnfim,l qualquer d\u00favida estamos a\u00ed.",
                "Mas \u00e9 claro que vale a pena, pois todo conhecimento \u00e9 valioso e mais do que tudo \u00e9 necess\u00e1rio voc\u00ea ler livros de biografias de fil\u00f3sofos para entender as ideias deles.",
                "Tudo que veio antes de s\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino \u00e9 \u00f3timo, cuidado com nietzsch",
                "Eu acho essa carga liter\u00e1ria e hist\u00f3rica, ou seja, a erudi\u00e7\u00e3o, \u00e9 algo que vai se alcan\u00e7ando com o tempo. N\u00e3o adianta correr, nem se afobar. Mas, veja, se voc\u00ea estiver lendo Espinosa, por exemplo: seria bom ter uma no\u00e7\u00e3o do seu contexto hist\u00f3rico, de suas influ\u00eancias literarias e filos\u00f3ficas, etc. Mas, como disse, isso vem com o tempo.",
                "acho q a comunidade r/RecomendacoesDeLivros pode te ajudar com oq vc procura!",
                "\"*Realmente vale a pena se empenhar nisso em uma faculdade?*\"\n\nA faculdade pode te proporcionar alguma organiza\u00e7\u00e3o e sistematicidade nos teus estudos. Indica diversas linhas de investiga\u00e7\u00e3o e, se voc\u00ea tiver disposto a prosseguir no ambiente acad\u00eamico, pode come\u00e7ar numa inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e prosseguir at\u00e9 um p\u00f3s-doc. E se conseguir emprego na \u00e1rea, melhor ainda. Eu mesmo estudei Filosofia por gosto e cheguei at\u00e9 o mestrado; conclu\u00ed h\u00e1 mais de dez anos. Nunca trabalhei com isso, mas ainda hoje estou \u00e0s voltas com ela, em leituras minhas, mesmo. Fa\u00e7o meus esquemas e tento segui-los. Filosofia \u00e9 que nem visgo de jaca; n\u00e3o sai f\u00e1cil.\n\n&#x200B;\n\n\"*Quais s\u00e3o bons livros para se preparar nesse quesito?*\"\n\nUm bom livro introdut\u00f3rio \u00e0 hist\u00f3ria da filosofia \u00e9 o \"Hist\u00f3ria do pensamento ocidental\", do Bertrand Russell (n\u00e3o confundir com a \"Hist\u00f3ria da filosofia ocidental\" do mesmo autor). Tinha uma edi\u00e7\u00e3o de bolso, da Nova Fronteira, que costumava ser vendido na Saraiva. Tem o cl\u00e1ssico \"Convite \u00e0 filosofia\", da Chaui.\n\n&#x200B;\n\n\"*Quais os fil\u00f3sofos essenciais?*\"\n\nA\u00ed a lista \u00e9 grande. E toda indica\u00e7\u00e3o sempre falta um nome. Mas de cabe\u00e7a e apressadamente, tem esses nomes aqui: Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, Agostinho, Tom\u00e1s de Aquino, Descartes, Leibniz, Locke, Hume, Kant, Hegel, Schopenhauer, Nietzsche, Marx, Foucault, Popper...\n\nDesses autores, h\u00e1 textos mais ou menos acess\u00edveis, seja voc\u00ea da \u00e1rea da Filosofia ou n\u00e3o. D\u00e1 pra ler a \"Apologia de S\u00f3crates\", \"Cr\u00edton\" e \"A rep\u00fablica\" do Plat\u00e3o numa boa. O mesmo eu n\u00e3o diria de \"O ente e a ess\u00eancia\", de Tom\u00e1s de Aquino. Schopenhauer tem um texto maravilhoso sobre a morte. Hegel, por outro lado, chega a ser quase inintelig\u00edvel em certos momentos.",
                "Para ter um \u00f3timo entendimento de filosofia, \u00e9 preciso ter um conhecimento b\u00e1sico sobre a hist\u00f3ria da filosofia e das ideias filos\u00f3ficas mais importantes. \u00c9 importante ter uma compreens\u00e3o geral da hist\u00f3ria da filosofia ocidental, desde os fil\u00f3sofos pr\u00e9-socr\u00e1ticos at\u00e9 os fil\u00f3sofos contempor\u00e2neos.\n\nAl\u00e9m disso, \u00e9 importante ter conhecimento sobre as principais escolas filos\u00f3ficas, como o platonismo, o aristotelismo, o empirismo, o racionalismo, o existencialismo, o positivismo, entre outras.\n\nPara se preparar para estudar filosofia, \u00e9 recomendado que se leia livros cl\u00e1ssicos da filosofia, como \"Medita\u00e7\u00f5es\" de Descartes, \"O Pr\u00edncipe\" de Maquiavel, \"A Rep\u00fablica\" de Plat\u00e3o, \"\u00c9tica a Nic\u00f4maco\" de Arist\u00f3teles, \"Assim falou Zaratustra\" de Nietzsche, \"Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura\" de Kant, entre outros.\n\nQuanto aos fil\u00f3sofos essenciais, depende do seu interesse pessoal e da \u00e1rea da filosofia que deseja estudar. Alguns fil\u00f3sofos importantes incluem Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, Kant, Nietzsche, Hegel, Marx, Descartes, Spinoza, Hume, entre outros.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psican\u00e1lise, \u00e9 importante ter uma compreens\u00e3o b\u00e1sica da teoria psicanal\u00edtica de Freud e suas contribui\u00e7\u00f5es para a filosofia.",
                "Bom dia! \n\nRespondo aqui na condi\u00e7\u00e3o de acad\u00eamica de filosofia, professora universit\u00e1ria, mas principalmente, algu\u00e9m que carregou e carrega essas ang\u00fastias desde o primeiro contato com a filosofia. \n\nTentando responder  de forma objetiva, que certamente ajudaria pouco voc\u00ea eu diria: n\u00e3o existem fil\u00f3sofos que sejam essenciais para toda a filosofia, certamente os gregos fundam o que hoje \u00e9 o modo filos\u00f3fico de pensar, em oposi\u00e7\u00e3o ao pensamento m\u00edtico, contudo n\u00e3o s\u00e3o mais ou menos relevantes que Deleuze ou que S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino ou ainda que a Agnes Heller ou Kiekgaard. A relev\u00e2ncia de um fil\u00f3sofo pra voc\u00ea se dar\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es filos\u00f3ficas e interesses que te movem, se voc\u00ea tem um interesse intenso e genu\u00edno por estetica, ent\u00e3o certamente o Merleau Ponty ser\u00e1 relevante pra voc\u00ea,  mas seria irrelevante se seu interesse for l\u00f3gica e episemologia, a\u00ed o Thomas Kunn seria muito mais relevante. \n\n&#x200B;\n\nNa Universidade voc\u00ea estudar\u00e1 fil\u00f3sofos que te despertam interesses e outros que voc\u00ea n\u00e3o vai gostar. Por exemplo, eu sempre fui apaixonada pela obra do Santo Agostinho  e do Espinoza, mas nunca fui muito afeita ao Rene Descartes. Obviamente \u00e9 importante voc\u00ea conhecer todos os fil\u00f3sofos, as escolas de pensamento, as princ\u00edpais quest\u00f5es postuladas e isso a faculdade ensinam no Brasil temos apenas ensino de hist\u00f3ria da filosofia. Agora, \u00e9 importante voc\u00ea sempre buscar aumentar seu repert\u00f3rio cultural e existencial, se estudar Hegel, importante aprender alem\u00e3o, se for para os cl\u00e1ssicos importante ler grego antigo e latim. O mesmo para franceses, chineses e etc. \n\n&#x200B;\n\n\u00c9 importante conhecer a hist\u00f3ria, a arte, o que se fazia no tempo do fil\u00f3sofo que te cativa, porqeu \u00e9 importante entender que mundo foi que o provocou para fazer as perguntas que fez. \n\n&#x200B;\n\nFico super a disposi\u00e7\u00e3o pra te orientar os primeiros passos. \n\n&#x200B;\n\n<3",
                "Quer filosofia de verdade? Socrates, Zenao e o contemporaneo Eduardo Marinho(poe no Yt) De resto, vai ter muito conhecimento acumulado, mas pouca sabedoria. (Clovis de barros Filho e Pond\u00e9, veja suas aulas no Yt)",
                "Cara, n\u00e3o leio filosofia desde a oitava s\u00e9rie. Mas, pra mim, pra filosofar s\u00f3 basta ponderar, e uma vez que consegue isso, s\u00f3 colocar mais profundidade no pensamentos em quest\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 inspira\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "H\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de inspira\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12eng7l",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Inspira\u00e7\u00e3o, em minha opini\u00e3o, \u00e9 o poder criador atribu\u00edda a forma das emo\u00e7\u00f5es, isto \u00e9, quando associamos os sentimentos as raz\u00f5es puras do ser, gerando assim a inspira\u00e7\u00e3o. \u00c9 interessante ver que no Imp\u00e9rio Romano significa respirar profundamente e insinuar ou tocar algo no cora\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m, mostrando que \u00e9 um processo ativo, onde se internaliza algo e depois o projeta.\n\nInspira\u00e7\u00e3o ent\u00e3o \u00e9 o sopro de Deus, falando de forma metaf\u00f3rica, pois do \"nada\" cria-se o todo.",
                "At\u00e9 onde eu sei existe um livro, do Bernard Lonergan, chama-se \"**Insight: um estudo do conhecimento humano**\". \u00c9 publicado pela \u00c9 realiza\u00e7\u00f5es, que eu acho que faliu, mas d\u00e1 pra achar o piratex online (z-library). Esse da\u00ed eu sou louco pra ler, mas n\u00e3o consegui parar pra ler ainda. \u00c9 bem formal e realmente filos\u00f3fico.\n\n(Insight \u00e9 outro nome pra inspira\u00e7\u00e3o).\n\nEm um n\u00edvel mais f\u00e1cil e direto, tem o livro do Steven Johnson \"**De onde v\u00eam as boas ideias**\", em que ele desenvolve isso da\u00ed com v\u00e1rios exemplos.\n\n\\*\n\nPelo que se fala popularmente a partir das ci\u00eancias, inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 quando ax\u00f4nios dos seus neur\u00f4nios constroem uma nova liga\u00e7\u00e3o uns com os outros. Ou seja, \u00e9 o nascimento de uma nova ideia.\n\n\u00c9 o estalo, o \"Eureka!\" de Arquimedes, o momento que Newton percebe a rela\u00e7\u00e3o da queda da ma\u00e7\u00e3 com o movimento dos planetas (gravidade) etc.\n\n\\*Se ir mais al\u00e9m, inspira\u00e7\u00e3o se torna toda nova ideia. Um artista enfatiza o fato de que ele p\u00f5e suor no servi\u00e7o de compor sua arte (seja literatura, poesia, m\u00fasica, uma est\u00e1tua etc.), mas a pr\u00f3pria ideia de uma nova obra veio de uma inspira\u00e7\u00e3o, e a absor\u00e7\u00e3o do conhecimento da t\u00e9cnica tamb\u00e9m vem por uma sucess\u00e3o de inspira\u00e7\u00f5es menores.Se voc\u00ea expande mais ainda, inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio processo de intelig\u00eancia humana, e \u00e9 o fator distintivo do ser humano. Porque cada nova inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma nova intelec\u00e7\u00e3o poss\u00edvel sobre a vida.\n\n\\*\n\nA representa\u00e7\u00e3o como musas, ou como esp\u00edritos, \u00e9 justamente pelo fato de que \u00e9 algo parcialmente involunt\u00e1rio: voc\u00ea est\u00e1 procurando uma ideia nova, mas n\u00e3o sabe se ela vem, quando vem, como vem. E a\u00ed representar como um ser inteligente que age sobre n\u00f3s e perante o qual podemos orar (como os gregos oravam \u00e0s musas).",
                "Reaposta l\u00edrica: \u00c9 uma fada louca que abre um portal entre aqui e outra dimens\u00e3o e sussurra coisas ao p\u00e9 do meu ouvido enquanto escrevo ou fa\u00e7o algo que n\u00e3o seja mec\u00e2nico... S\u00f3 que t\u00e3o logo ela aparece, t\u00e3o logo ela some.\n\n\nResposta realista: \u00e9 saber usar toda a bagagem do que voc\u00ea aprendeu durante a vida at\u00e9 aquele momento.",
                "https://www.dicio.com.br/inspiracao/",
                "A inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma mistura c\u00f3smica entre a curiosidade e o imprevis\u00edvel.\n\npelo contr\u00e1rio saber que algo j\u00e1 foi previsto acaba com qualquer inspira\u00e7\u00e3o pois n\u00e3o \u00e9 curioso. esse efeito pode ser exemplificado como um aventureiro que est\u00e1 prestes a entrar em uma floresta, se algu\u00e9m conseguir provar fielmente de que n\u00e3o existe nada a se explorar al\u00e9m de arvores o aventureiro n\u00e3o ir\u00e1 se aventurar em busca algo pois n\u00e3o h\u00e1 nada que possa ser encontrado adentro da floresta al\u00e9m daquilo que est\u00e1 ali na sua frente, muitas arvores todas iguais.\n\nA falta de inspira\u00e7\u00e3o das pessoas vem de diversos fatores mas os principais deles s\u00e3o a falta de curiosidade, pregui\u00e7a, t\u00e9dio, inveja, conhecimento, cegueira intelectual... \u00e9 muito dif\u00edcil culpar algu\u00e9m pela falta de inspira\u00e7\u00e3o pois as vezes a mesma foi afetada pela inspira\u00e7\u00e3o de outras pessoas ou at\u00e9 mesmo a falta de inspira\u00e7\u00e3o por pessoas ao seu arredor."
            ]
        },
        {
            "title": "Derek Parfit",
            "selftext": "Eu acho estranho que esse autor n\u00e3o tenha sido traduzido para o portugu\u00eas, j\u00e1 que \u00e9 um dos grandes nomes da \u00e9tica do s\u00e9culo 20 e tamb\u00e9m do 21.. algu\u00e9m aqui conhece o fil\u00f3sofo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12e08a5",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Cara nunca tinha ouvido falar mas vejo que muitos fil\u00f3sofos escritores foram completamente ignorados quando tocaram em pontos como os desse fil\u00f3sofo, Steven Pressfield \u00e9 um \u00f3timo exemplo disso. Penso que h\u00e1 algum vi\u00e9s pol\u00edtico ai, n\u00e3o sei dizer de que natureza, mas \u00e9 muito estranho que isso esteja ocorrendo at\u00e9 hoje, justamente na era onde devido os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos a \u00e9tica se faz mais necess\u00e1ria...",
                "Esse dai deve estar bem no fundo do iceberg da Filosofia"
            ]
        },
        {
            "title": "O conceito da religi\u00e3o e como seria sem ele",
            "selftext": "Sei que a religi\u00e3o independente da que for, \u00e9 baseada em f\u00e9. Estava em uma conversa com minha esposa sobre religi\u00e3o e como as pessoas se comportaram e comportam com ela atrav\u00e9s dos s\u00e9culos. Em um situa\u00e7\u00e3o totalmente hipot\u00e9tica, como seria a sociedade, conceito de f\u00e9 e como o pr\u00f3prio indiv\u00edduo se v\u00ea, em um mundo sem a religi\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12dwwfw",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "N\u00e3o tem como. \n\nMas vamos imaginar dois casos: uma sociedade tribal nascida sem religi\u00e3o e a sociedade contempor\u00e2nea se pudesse, bem bem hipoteticamente, remover a religi\u00e3o.\n\nCaso 1: os deuses e os esp\u00edritos s\u00e3o um modo de explicar os fen\u00f4menos da natureza, a influ\u00eancia dos antepassados no presente (gen\u00e9tica, feitos do passado etc.) e fen\u00f4menos da intelig\u00eancia humana. Uma tribo n\u00e3o tem como ter conhecimento para decodificar essas coisas em termos mais precisos, da\u00ed os deuses e e esp\u00edritos. N\u00e3o existir religi\u00e3o implica n\u00e3o existir essa explica\u00e7\u00e3o primitiva da exist\u00eancia humana. Se n\u00e3o tem esse hist\u00f3rico, a tribo n\u00e3o vai ter coes\u00e3o suficiente. \u00c9 poss\u00edvel acontecer algo assim, mas s\u00f3 se for uma tribo muito pequena e que n\u00e3o vai crescer. Se ela viver em um lugar sem outras tribos rivais em torno, n\u00e3o ter essa hist\u00f3ria e uma explica\u00e7\u00e3o da natureza vai ser poss\u00edvel. Se tiver, ela vai ser liquidada, porque n\u00e3o tem evolu\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas/engajamento dos membros da tribo por uma mitologia e ritos comuns etc..\n\nNo caso da f\u00e9, a palavra f\u00e9 significa confian\u00e7a: \u00e9 confiar naquele ambiente que te formou. Essa confian\u00e7a permanece, mas n\u00e3o tem arraigamento.\n\nCaso 2: Eu considero a exist\u00eancia de 2 religi\u00f5es/mitologias: a civil e a crist\u00e3 (eu sei que tem as outras religi\u00f5es, mas vamos resumir nessas duas).\n\nA civil \u00e9 a seguinte: uma pessoa normal provavelmente nunca praticou ci\u00eancia nem frequentou um laborat\u00f3rio, nunca estudou historiografia nem entendeu a complexidade de descrever um fen\u00f4meno hist\u00f3rico, nunca precisa parar para meditar sobre toda a complexidade envolvida, por exemplo, para que uma  bandeja de ovos chegue a um supermercado, nem em nada que forma a civiliza\u00e7\u00e3o e a cultura na qual ele vive e se desenvolve. Ent\u00e3o tecnicamente tudo isso \u00e9 uma mitologia, e mais ainda do que as anteriores, porque est\u00e1 na fase vivida sem consci\u00eancia/explica\u00e7\u00e3o enquanto mitologia.\n\nA crist\u00e3 voc\u00ea deve conhecer.\n\nEm geral a gente oscila entre essas duas f\u00e9s: ou a confian\u00e7a nessa mitologia civil, ou a confian\u00e7a na narrativa crist\u00e3.\n\nEnt\u00e3o quando voc\u00ea diz remover a religi\u00e3o, vamos colocar esses dois casos: remover a crist\u00e3 e remover as duas.\n\nRemover a crist\u00e3: aqui significa que toda a f\u00e9 da popula\u00e7\u00e3o vai ser depositada na mitologia civil. Essa vida significaria que uma pessoa iria tomar todas as suas decis\u00f5es com base no que v\u00ea na escola, na m\u00eddia, sem nenhum outro crit\u00e9rio al\u00e9m das novas descobertas, ainda que sejam contradit\u00f3rias e possam mudar em pouco tempo. Ent\u00e3o ela muda de h\u00e1bitos muito rapidamente e vai haver um abismo sempre presente entre as gera\u00e7\u00f5es, tornando-as incompreens\u00edveis mutuamente, porque pros mais velhos \u00e9 mais dif\u00edcil viver nessa mudan\u00e7a, o c\u00e9rebro enrijece um pouco e \u00e9 muita informa\u00e7\u00e3o. Da\u00ed os filhos se isolariam dos pais, e as gera\u00e7\u00f5es sucessivas viveriam como que em ambientes distintos. Eu n\u00e3o sei imaginar al\u00e9m disso.\n\nSe remover as duas, a gente volta quase que no estado da tribo, mas agora com MUITA gente num mesmo lugar. Ent\u00e3o isso significaria um caos social monumental e inimagin\u00e1vel. Desconfian\u00e7a total de todas as coisas. \u00c9 tipo juntar anti-vaxxers, terraplanistas, geocentristas, heliocentristas, solipsistas, e todo tipo de ista poss\u00edvel num mesmo bar. N\u00e3o vai dar certo.\n\n\\*\n\nUm conceito geral de religi\u00e3o \u00e9 a narrativa simb\u00f3lica e sint\u00e9tica (ou seja, liter\u00e1ria e sem destrinchamento em detalhes) de um povo levada ao longo das gera\u00e7\u00f5es. Essas narrativas d\u00e3o um elo social entre as gera\u00e7\u00f5es e fornecem tamb\u00e9m as bases nas quais se agarrar na hora dos problemas. Ela \u00e9 basicamente isso, mas, mais que isso, ela tem um pacote de explica\u00e7\u00f5es do mundo (os deuses), e a\u00ed vai variar de religi\u00e3o em religi\u00e3o. N\u00e3o por acaso Jav\u00e9 p\u00f5e como 1\u00ba mandamento \"n\u00e3o ter\u00e1s outros deuses al\u00e9m de mim\", isso toma como pressuposto no m\u00ednimo que pode haver outros deuses, mas que h\u00e1 este, que seria mais importante do que todos os outros. O que isto significa? A\u00ed \u00e9 outro papo, mas se te interessar podemos falar a respeito.",
                "De acordo com meu achometro, a religi\u00e3o foi a entrada da civiliza\u00e7\u00e3o e da virtude, e isso permitiu criar boa parte das regras que aboliram muitas crueldades, se n\u00e3o fosse as atuais, seriam outras religi\u00f5es no lugar, tanto que cada local teve seu deus, e a turminha ia ficar ainda mais violenta do que j\u00e1 \u00e9 sem um super juiz te olhando do espa\u00e7o, hoje em dia, a igreja n\u00e3o vem ajudando em nada e tem bastante pau no cu se achando dono da moralidade sendo que os temas j\u00e1 mudaram a muito tempo e basicamente n\u00e3o tem mais serventia, eu sei la, pode ser que existam novos deuses daqui um tempo.",
                "indo pelo fato de a relegi\u00e3o ser uma forma de explucar certas coisas sobre a vida e blablabla,a unica maneira seria se o ser humano n\u00e3o tivesse a vontade de conhecimento,n\u00e3o querendo saber das coisas ou ter uma explica\u00e7\u00e3o para elas o ser humano n\u00e3o teria que achar uma maneira de explicar tudo",
                "Do ponto de vista evolutivo, h\u00e1 quem diga que a religi\u00e3o foi a estrat\u00e9gia evolutiva ideal para preservar a esp\u00e9cie e dar um c\u00f3digo de conduta que tornasse poss\u00edvel viver em sociedade sem que uma matan\u00e7a sem fim viesse a tomar conta dos indiv\u00edduos.\n\n\rEntretanto, existe uma outra corrente filos\u00f3fica que acredita na interven\u00e7\u00e3o sobrenatural no desenvolvimento da vida como um todo, dando um protagonismo para os humanos. Tem at\u00e9 um livro legal sobre isso, 'Eram os deuses astronautas?' do Erich von D\u00e4niken, que defende essa hip\u00f3tese.\n\n\rNo fim, eu acho que n\u00e3o seria poss\u00edvel desenvolver a sociedade sem a presen\u00e7a da religi\u00e3o. A mesma cometeu v\u00e1rios excessos? Sim, cometeu. Mas dizer que chegar\u00edamos onde chegamos sem essas institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma ideia que n\u00e3o parece ter um alicerce s\u00f3lido.",
                "Acredito que viveriamos em uma sociedade bem arcaica uma vez que a religi\u00e3o foi imposta como forma de governo no princ\u00edpio das civiliza\u00e7\u00f5es, oque consequentemente nos fez evoluir como seres sociais.\nJ\u00e1 se hipoteticamente as religi\u00f5es fosse abolidas no presente, ai n\u00e3o consigo imaginar esse cen\u00e1rio.. Acho que sei l\u00e1 as pessoas iriam arrumar algo al\u00e9m do divino para adorar ou talvez simplesmente viveriam sem pensar nisso oque eu acho bem dif\u00edcil sinceramente.",
                "N\u00e3o sei se \u00e9 o modo de pensar mais convencional ou adequado, mas eu acho que o conceito persiste sempre, s\u00f3 muda a forma que assume dependendo do contexto (lugar, \u00e9poca). Um conceito passado tipo \"feudalismo\"... consigo ver rela\u00e7\u00f5es de vassalagem e servid\u00e3o no Instagram  tranquilamente:  t\u00e1ticas de engajamento e sujei\u00e7\u00e3o \u00e0s prefer\u00eancias do algoritmo, respectivamente.  Da mesma forma, se pagavam pelo lugar ao c\u00e9u na Idade M\u00e9dia (indulg\u00eancias, como era chamado), hoje parece haver um esquema parecido onde o para\u00edso \u00e9 o status de Celebridade e as indulg\u00eancias ficam mais pr\u00f3ximas do termo em ingl\u00eas, agora com um prefixo: \"self-indulgence\", o emoji do foguetinho basicamente. Tem f\u00e9 em algo maior, tem gestos ritual\u00edsticos, tem \u00edcone e tem pictograma, e tem o aspecto metaf\u00edsico at\u00e9. Inclusive, o Google responde Jesus Cristo, quando voc\u00ea pergunta sobre quem teria sido a celebridade pioneira haha.",
                "\\^\n\nFalei mais no sentido social/institucionalizado da coisa, no caso.\n\nMas d\u00e1 pra pensar na f\u00e9 individual (um conceito mais particular da religi\u00e3o) assumindo outras formas  tamb\u00e9m, e acho que, da mesma forma, t\u00e1 sempre ali. O \"God-shaped hole\", preenchido com  Nossa Senhora de Guadalupe, a Monja Coen, uma estrela cadente, a fotografia do Justin Bieber (meu caso), enfim..."
            ]
        },
        {
            "title": "Discuss\u00e3o Interpretativa: Desvelamento (Cap\u00edtulo 1: Prazer em Conhecer Voc\u00ea)",
            "selftext": "Essa discuss\u00e3o \u00e9 voltada a interpretar um livro curto, ele vem de um universo de jogo, **ele \u00e9 um livro gratuito** e est\u00e1 dispon\u00edvel [aqui](https://oldghost.thetraveler.group/pt-br/book/4135906247/desvelamento/). Esse livro em particular \u00e9 o mais interessante/intrigante que j\u00e1 vi, estarei postando os cap\u00edtulos separadamente para discutirmos mais adequadamente. Estarei postando semanalmente a discuss\u00e3o de cada cap\u00edtulo.  \n**Gostaria de saber o que voc\u00ea vai interpretar deste texto.**\n\nPara contextualizar, este livro \u00e9 escrito do ponto de vista de um dos personagens (O Colhedor).\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nUm de seus fil\u00f3sofos escreveu: \"N\u00e3o se deve pensar que uma vida nas trevas \u00e9 cheia de mis\u00e9ria e sofrimento. N\u00e3o existe sofrimento, pois o sofrimento \u00e9 consumido pela morte, e a morte \u00e9 a pr\u00f3pria vida das trevas.\" Ele era um sapateiro. Ele tinha raz\u00e3o, o que \u00e9 o mais importante.\n\nDe acordo com ele, o mundo vis\u00edvel \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de luz e treva eternas, e \u00e9 em eterna oposi\u00e7\u00e3o que a eternidade se revelou. A queda foi necess\u00e1ria para que a cria\u00e7\u00e3o escapasse de sua primeira estase imperfeita, em busca de uma forma mais verdadeira. Heresia? Bem, ent\u00e3o, que eu seja o heresiarca. O fil\u00f3sofo morreu de uma doen\u00e7a intestinal. Aqueles que n\u00e3o existem n\u00e3o podem sofrer e, portanto, n\u00e3o est\u00e3o vinculados a nenhuma \u00e9tica vi\u00e1vel. Se o caminho verdadeiro para a bondade \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do sofrimento, ent\u00e3o s\u00f3 aqueles que t\u00eam que existir devem receber permiss\u00e3o de existir. \u00c9 natural da vida favorecer a exist\u00eancia em detrimento da n\u00e3o exist\u00eancia, preferir solo f\u00e9rtil a vento venenoso. Pois aqueles que abrem a boca para receber tal vento se v\u00e3o deste mundo e n\u00e3o deixam descendentes, sejam de carne ou de mente.\n\nNo entanto, imagine a abomina\u00e7\u00e3o que seria um mundo onde nada acaba, em que nenhuma escolha pode ser preferida a outra. Imagine as criaturas que sofreriam sem jamais morrer. Imagine as mentiras que se propagariam sem contexto ou corre\u00e7\u00e3o. Imagine um mundo sem mim.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12dvz2k",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "A cita\u00e7\u00e3o do fil\u00f3sofo me lembrou uma IA mas n\u00e3o deixa de ser maravilhoso."
            ]
        },
        {
            "title": "Arte com I.A \u00e9 arte ou n\u00e3o ?",
            "selftext": "Qual a opini\u00e3o de voc\u00eas sobre ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12drwwn",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Como artista e estudioso da hist\u00f3ria e filosofia da arte, em minha opini\u00e3o **n\u00e3o**, n\u00e3o \u00e9 arte e posso explicar o porque:\n\nA arte, ao contr\u00e1rio do que muitos pensam, n\u00e3o \u00e9 acompanhada de regras, no entanto, ela reflete os valores humanos em sua constitui\u00e7\u00e3o. Isso significa que uma arte n\u00e3o precisa ser est\u00e9tica, mas sua composi\u00e7\u00e3o assim como idealiza\u00e7\u00e3o e/ou interpreta\u00e7\u00e3o esta ligada aos valores sociais vigentes. Dessa forma, podemos entender a origem da arte de forma l\u00f3gica, e esta \u00e9 a express\u00e3o humana, dessa forma, desde que a arte foi criada a \u00fanica coisa que permite que a arte exista \u00e9 a necessidade pela express\u00e3o, seja dos sentimentos, seja dos desejos, seja das experi\u00eancias.\n\nA imagem gerado por IA n\u00e3o \u00e9 arte uma vez que a arte n\u00e3o esta apenas na apar\u00eancia final de uma obra, mas em todo seu processo desde que o artista aprende conceitos art\u00edsticos e outros valores at\u00e9 ser finalizada. Isso significa que a IA s\u00f3 pegou um aspecto da arte humana que \u00e9 a est\u00e9tica e a reproduziu de forma anti\u00e9tica.\n\nUma analogia para deixar mais claro, \u00e9 como se voc\u00ea se queixasse de dores causadas pelo sedentarismo e seu m\u00e9dico perguntasse se voc\u00ea faz corridas diariamente, e voc\u00ea o responde que sim dizendo que todos os dias viaja de carro da sua casa ao trabalho. A pessoa neste caso s\u00f3 utilizou do fator do deslocamento para concluir que ela praticava corridas di\u00e1rias, mas esta n\u00e3o a praticava de fato.\n\nMas saindo de todo esse papo l\u00f3gico, falando de \u00e9tica mesmo, eu pensaria mil vezes antes de chamar de arte uma tecnologia que rouba dados e os transfigura, de forma anti\u00e9tica ao tentar mimetizar artistas sem paga-los devidamente pelo seu esfor\u00e7o, concentrando toda a renda gerada por isso em empresas multimilion\u00e1rias de tecnologia... \u00c9 como algu\u00e9m arrancar de voc\u00ea o seu trabalho mais precioso e vende-lo como se fosse dele.",
                "Como artista, eu posso dizer que a arte pra mim \u00e9 uma forma de exprimir o que sinto. N\u00e3o \u00e9 algo comercial ou \"bonito\", mesmo que eventualmente se torne bonito. \u00c9 uma esp\u00e9cie de \"fuga\" como tamb\u00e9m \u00e9 um \"caminho\". Com base nisso eu acho que seja arte, n\u00e3o tem nenhuma camada por tr\u00e1s, \u00e9 poss\u00edvel elaborar um sentimento mas n\u00e3o \u00e9 algo real, sempre vai ser algo forjado, frio e sem gosto",
                "debate longo esse! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                "Sim e n\u00e3o.  \n\n\nAcredito que arte seja mais a quest\u00e3o interpretativa de passar uma mensagem, mesmo que de uma forma nada ortodoxa e de certa forma incompreens\u00edvel.  \n\n\nUma arte de IA gerada por um comando de uma pessoa, pra mim n\u00e3o \u00e9 arte, \u00e9 um caminho que usou uma ferramenta por\u00e9m ficou inacabada. A inten\u00e7\u00e3o da IA neste caso seria de atender um pedido, e diferente de um humano, a IA vai se importar mais em atender o pedido da exata forma que foi requisitada, sem alguma reviravolta ou \"assinatura\" dela, \u00e9 uma casca vazia, uma tela colorida sem alma.  \n\n\nUma arte de IA gerada por ela mesma j\u00e1 \u00e9 outra discuss\u00e3o, se pegarmos esse tipo de IA dermos a ela a autonomia de transmitir a mensagem que ela desejar, na nossa concep\u00e7\u00e3o ela ser\u00e1 muito pr\u00f3xima do dada\u00edsmo, ao mesmo tempo que est\u00e1 muito distante da mesma. Uma IA deste tipo, por n\u00e3o ter nenhum tipo de contato sensorial com o mundo que n\u00f3s percebemos, assim como n\u00e3o temos com o dela, seria o mesmo que pedir para um ser bidimensional interpretar a terceira dimens\u00e3o, mas ao inv\u00e9s de dimens\u00e3o, seria literalmente uma qualia de escala inimagin\u00e1vel, mas ainda assim teria uma \"alma\", seria uma mensagem que foi distorcida de um mundo para o outro, seria de fato ARTE.",
                "N\u00e3o \u00e9, pra mim a arte expressa algo que seu artista quis passar, seus sentimentos, a do rob\u00f4 \u00e9 s\u00f3 uma imagem",
                "A arte genu\u00edna implica a cria\u00e7\u00e3o de um estilo a partir das circunst\u00e2ncias do autor para responder a certas quest\u00f5es que valham pra sua viv\u00eancia pessoal. \u00c9 a s\u00edntese entre biografia + \u00e9poca + hist\u00f3ria da arte.\n\nUma IA n\u00e3o tem corpo nem tem sentimento, ent\u00e3o n\u00e3o tem hist\u00f3ria nem responsabilidade pessoal perante nada. Ela pode produzir obras, pode imitar autores, voc\u00ea pode at\u00e9 ensin\u00e1-la a gerar estilos, mas nada disso ser\u00e1 a resposta de um corpo \u00e0 experi\u00eancia concreta, porque ela n\u00e3o o possui.\n\n&#x200B;\n\nExemplos:\n\no estilo de cinema de Charles Chaplin est\u00e1 diretamente ligado ao fato dele ser baixinho. Ele potencializou isso ao m\u00e1ximo, e da\u00ed veio o seu estilo;\n\no de Manuel Bandeira vem do fato dele tentar superar sua doen\u00e7a;\n\no do Bruno Tolentino nasce de uma medita\u00e7\u00e3o sobre a homossexualidade\n\no de Dostoi\u00e9vski sobre sua viv\u00eancia enquanto jovem nos movimentos revolucion\u00e1rios e sua doen\u00e7a (epilepsia)\n\ne por a\u00ed vai.\n\n&#x200B;\n\nEDIT: A mesma coisa vale pra filosofia e pra cultura em geral. Em todo sistema filos\u00f3fico est\u00e1 embu\u00eddo a presen\u00e7a de um ser humano perante sua biografia pessoal. Mesmo os sistemas mais formais t\u00eam isso embutido. Nietzsche revelou esse aspecto, ainda que, na minha vis\u00e3o, de modo absurdamente tosco (e nunca aplicando a t\u00e9cnica a si pr\u00f3prio, o que tornaria, a\u00ed sim, a coisa interessante).",
                "Pode n\u00e3o ser. Mas para muitas pessoas \u00e9.\n\nAcredito estar sendo testemunha do nascimento do conceito da arte artesanal.",
                "Se eu pegar duas obras, cort\u00e1-las ao meio, juntar uma parte de cada e isso for uma nova obra art\u00edstica, ent\u00e3o para mim, \u00e9.\nAt\u00e9 onde entendo, I.A's trabalham de modo semelhante, mas em milh\u00f5es de imagens ao inv\u00e9s de duas.",
                "Acredito que sim, no entanto ela \u00e9 uma arte inferior, j\u00e1 que n\u00e3o pode exprimir sentimentos e sensa\u00e7\u00f5es humanas nela ao contr\u00e1rio de artistas",
                "Depende do sentido \n\nArte no sentido de ser um desenho ou uma pintura sim\n\nMas no sentido mais filos\u00f3fico de criar algo, por sua ess\u00eancia l\u00e1 n\u00e3o",
                "Pra mim n\u00e3o \u00e9. Arte \u00e9 uma express\u00e3o de sentimento, opini\u00e3o, desejos, lembran\u00e7as... E muitas outras coisas que um algoritmo n\u00e3o tem.",
                "Ela \u00e9 sim, se quisermos que seja arte. \nSe voc\u00ea definir arte como algo que \u00e9 realizado, necessariamente, por um ser humano, talvez n\u00e3o seja arte. Digo \"talvez\", pois a IA foi constru\u00eddo por seres humanos e criada com base em textos produzidos por seres humanas. Ela faz uma esp\u00e9cie de mistureba sofisticada e engenhosa. Ent\u00e3o, eu poderia argumentar que isso \u00e9 arte sim, mesmo com base naquela defini\u00e7\u00e3o. \n\nAgora, se voc\u00ea entender a arte mais do ponto de vista do observador, ent\u00e3o, certamente, o poema de IA \u00e9 arte!\n\nEnfim, \u00e9 uma discuss\u00e3o whatever, pois voc\u00ea pode at\u00e9 dizer que n\u00e3o \u00e9 arte, mas o poema causa admira\u00e7\u00e3o e  reflex\u00e3o de tal forma que as pessoas n\u00e3o conseguem distinguir se foi ou n\u00e3o criado por uma IA, caso essa IA seja muito boa. \n\n\u00c9 tipo aquela discuss\u00e3o sobre se o v\u00edrus \u00e9 um ser vivo ou n\u00e3o. Tipo, tanto faz se tu quer chamar ele de ser vivo, o importante \u00e9 entender como ele funciona, o que faz, o que causa, como destruir ou usar ele para nosso benef\u00edcio. Agora, se queres cham\u00e1-lo de Jo\u00e3ozinho, duda ou ser vivo, tanto faz. Ou seja, quest\u00e3o sem\u00e2ntica.",
                "Vejo mais como um 'desenho bonito' do que arte necessariamente",
                "Antes de tudo \u00e9 necess\u00e1rio definir o que \u00e9 arte, para mim tudo que \u00e9 criado com o objetivo de aprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 arte, ent\u00e3o para encurtar a resposta, SIM.",
                "Mais importante do que saber se \u00e9 arte ou n\u00e3o \u00e9 saber se tem mercado, se tem demanda vai ter oferta e \u00e9 isso que importa pras gigantes da tecnologia.",
                "IA \u00e9 s\u00f3 uma ferramenta assim como o Photoshop ou o pincel. \nEla n\u00e3o tem iniciativa, n\u00e3o tem intento.\nA arte est\u00e1 na mensagem que voc\u00ea quer passar.\nSe algu\u00e9m consegue passar uma mensagem atrav\u00e9s da imagem criada por AI ela \u00e9 arte, caso a imagem n\u00e3o tenha significado nenhum para o artista, n\u00e3o \u00e9.",
                "Com certeza \u00e9 arte, porque a palavra arte por si s\u00f3 \u00e9 pass\u00edvel de in\u00fameras interpreta\u00e7\u00f5es.    \n\u00c9 como se eu estivesse alegando que mulheres trans n\u00e3o s\u00e3o mulheres pois para que sejam, precisam ter o cromossomo XX",
                "Cara, n\u00e3o deixa de ser pq o software e o hardware utilizados para fazer s\u00e3o t\u00e3o extens\u00f5es do nosso corpo e artif\u00edcios quanto um pincel, martelo ou instrumento musical, mas jamais se comparar\u00e1 a uma produ\u00e7\u00e3o autenticamente humana por raz\u00f5es (que me s\u00e3o) evidentes.",
                "show com playback \u00e9 arte ou nao",
                "Na minha percep\u00e7\u00e3o arte \u00e9 expressar sua afli\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisou ficar impactado pra gerar uma obra que mostre sua afli\u00e7\u00e3o pra outro, a m\u00e1quina n\u00e3o sente nada, no m\u00e1ximo ela copia de m\u00faltiplas fontes e cria uma terceira coisa mais menos independente por ser aleat\u00f3rio."
            ]
        },
        {
            "title": "Teoria Queer: Uma pol\u00edtica p\u00f3s-identit\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**Teoria Queer: Uma pol\u00edtica p\u00f3s-identit\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o \u2014 Guacira Lopes Louro (2001) \u2014 Resumo**\n\nGuacira come\u00e7a o texto falando sobre o desafio da educa\u00e7\u00e3o diante de \u201cnovas\u201d pr\u00e1ticas e \u201cnovos\u201d sujeitos que surgem no debate mais recentemente e contestam os modelos estabelecidos. \u201cA voca\u00e7\u00e3o normalizadora da Educa\u00e7\u00e3o v\u00ea-se amea\u00e7ada. O anseio pelo c\u00e2none e pelas metas confi\u00e1veis \u00e9 abalado\u201d. \u00c9 preciso compreender os novos movimentos e teorias sexuais e de g\u00eanero para que a pr\u00e1tica educacional permane\u00e7a inclusiva.\n\nA constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de identidade produzem uma representa\u00e7\u00e3o da homossexualidade, por exemplo, mas ao mesmo tempo exercem um efeito regulador e disciplinador. Isso \u00e9: a homossexualidade n\u00e3o \u00e9 apenas um fen\u00f4meno reconhecido pela afirma\u00e7\u00e3o da identidade, mas de certo modo constru\u00eddo por discursos sobre o sujeito homossexual. Citando Tamsin Spargo:\n\n>*Este modelo fazia, efetivamente, com que os bissexuais parecessem ter uma identidade menos segura ou menos desenvolvida (assim como os modelos essencialistas de g\u00eanero fazem dos trans-sexuais sujeitos incompletos), e exclu\u00eda grupos que definiam sua sexualidade atrav\u00e9s de atividades e prazeres mais do que atrav\u00e9s das prefer\u00eancias de g\u00eanero, tais como os/as sadomasoquistas.*\n\nA pol\u00edtica de identidade assumiu um car\u00e1ter \u201cunificador e assimilacionista, buscando a aceita\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o dos/das homossexuais no sistema social\u201d. Isto fez com que as identidades que j\u00e1 n\u00e3o perturbam o status quo como antes entrassem em conflito com outras identidades:\n\n>*Para muitos (especialmente para os grupos negros, latinos e jovens), as campanhas pol\u00edticas estavam marcadas pelos valores brancos e de classe m\u00e9dia e adotavam, sem questionar, ideais convencionais, como o relacionamento comprometido e monog\u00e2mico; para algumas l\u00e9sbicas, o movimento repetia o privilegiamento masculino evidente na sociedade mais ampla, o que fazia com que suas reivindica\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias continuassem secund\u00e1rias face \u00e0s dos homens gays; para bissexuais, sadomasoquistas e trans-sexuais essa pol\u00edtica de identidade era excludente e mantinha sua condi\u00e7\u00e3o marginalizada.*\n\nN\u00e3o que homens cis homossexuais tenham alcan\u00e7ado direitos iguais aos homens cis h\u00e9teros. Gays \u201cpermanecem lutando por reconhecimento e por legitima\u00e7\u00e3o\u201d. Mas outros grupos buscam \u201cdesafiar as fronteiras tradicionais de g\u00eanero e sexuais, pondo em xeque as dicotomias masculino/feminino, homem/mulher, heterossexual/homossexual; e ainda outros n\u00e3o se contentam em atravessar as divis\u00f5es mas decidem viver a ambig\u00fcidade da pr\u00f3pria fronteira\u201d. Assim, \u201ca pol\u00edtica de identidade homossexual estava em crise e revelava suas fraturas e insufici\u00eancias\u201d. Citando Debbie Epstein e Richard Johnson:\n\n>*A agenda te\u00f3rica moveu-se da an\u00e1lise das desigualdades e das rela\u00e7\u00f5es de poder entre categorias sociais relativamente dadas ou fixas (homens e mulheres, gays e heterossexuais) para o questionamento das pr\u00f3prias categorias; sua fixidez, separa\u00e7\u00e3o ou limites; e para ver o jogo do poder ao redor delas como menos bin\u00e1rio e menos unidirecional.*\n\nA pol\u00edtica queer, por outro lado, representa explicitamente \u201ca diferen\u00e7a que n\u00e3o quer ser assimilada ou tolerada\u201d, mas sim se manter transgressiva e perturbadora:\n\n>*As condi\u00e7\u00f5es que possibilitam a emerg\u00eancia do movimento queer ultrapassam, pois, quest\u00f5es pontuais da pol\u00edtica e da teoriza\u00e7\u00e3o gay e l\u00e9sbica e precisam ser compreendidas dentro do quadro mais amplo do p\u00f3s-estruturalismo. Efetivamente, a teoria queer pode ser vinculada \u00e0s vertentes do pensamento ocidental contempor\u00e2neo que, ao longo do s\u00e9culo XX, problematizaram no\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de sujeito, de identidade, de ag\u00eancia, de identifica\u00e7\u00e3o.*\n\nUma dessas refer\u00eancias viria da psican\u00e1lise freudiana:\n\n>*Lacan perturba qualquer certeza sobre o processo de identifica\u00e7\u00e3o e de ag\u00eancia, ao afirmar que o sujeito nasce e cresce sob o olhar do outro, que ele s\u00f3 pode saber de si atrav\u00e9s do outro, ou melhor, que ele sempre se percebe e se constitui nos termos do outro.*\n\nFoucault tamb\u00e9m se mostra relevante para a formula\u00e7\u00e3o da teoria queer, problematizando a binaridade das oposi\u00e7\u00f5es discursivas. Foucault diz que:\n\n>*assistimos a uma explos\u00e3o vis\u00edvel das sexualidades her\u00e9ticas, mas sobretudo; e \u00e9 esse o ponto importante; a um dispositivo bem diferente da lei: mesmo que se apoie localmente em procedimentos de interdi\u00e7\u00e3o, ele assegura, atrav\u00e9s de uma rede de mecanismos entrecruzados, a prolifera\u00e7\u00e3o de prazeres espec\u00edficos e a multiplica\u00e7\u00e3o de sexualidades disparatadas.*\n\nJudith Butler tamb\u00e9m \u201cproduz novas concep\u00e7\u00f5es a respeito de sexo, sexualidade, g\u00eanero\u201d:\n\n>*Butler afirma que as sociedades constroem normas que regulam e materializam o sexo dos sujeitos e que essas \u201cnormas regulat\u00f3rias\u201d precisam ser constantemente repetidas e reiteradas para que tal materializa\u00e7\u00e3o se concretize. Contudo, ela acentua que \u201cos corpos n\u00e3o se conformam, nunca, completamente, \u00e0s normas pelas quais sua materializa\u00e7\u00e3o \u00e9 imposta\u201d, da\u00ed que essas normas precisam ser constantemente citadas, reconhecidas em sua autoridade, para que possam exercer seus efeitos. As normas regulat\u00f3rias do sexo t\u00eam, portanto, um car\u00e1ter performativo, isto \u00e9, t\u00eam um poder continuado e repetido de produzir aquilo que nomeiam e, sendo assim, elas repetem e reiteram, constantemente, as normas dos g\u00eaneros na \u00f3tica heterossexual.*\n\nQueers, enquanto \u201ccorpos que n\u00e3o se ajustam\u201d, s\u00e3o constitu\u00eddos como sujeitos fora da norma, mas tamb\u00e9m como limite da norma. S\u00e3o socialmente indispens\u00e1veis pois \u201cmaterializam a norma\u201d para os corpos que efetivamente \u201cimportam\u201d. Seja integrando ou separando, considerando a sexualidade como natural ou socialmente constru\u00edda, \u201cesses discursos n\u00e3o escapam da refer\u00eancia \u00e0 heterossexualidade como norma\u201d. Por isso, para a teoria queer, \u00e9 necess\u00e1rio realizar:\n\n>*uma mudan\u00e7a epistemol\u00f3gica que efetivamente rompa com a l\u00f3gica bin\u00e1ria e com seus efeitos: a hierarquia, a classifica\u00e7\u00e3o, a domina\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o. Uma abordagem desconstrutiva permitiria compreender a heterossexualidade e a homossexualidade como interdependentes, como mutuamente necess\u00e1rias e como integrantes de um mesmo quadro de refer\u00eancias. A afirma\u00e7\u00e3o da identidade implica sempre a demarca\u00e7\u00e3o e a nega\u00e7\u00e3o do seu oposto, que \u00e9 constitu\u00eddo como sua diferen\u00e7a. Esse \u2018outro\u2019 permanece, contudo, indispens\u00e1vel. A identidade negada \u00e9 constitutiva do sujeito, fornece-lhe o limite e a coer\u00eancia e, ao mesmo tempo, assombra-o com a instabilidade. Numa \u00f3tica desconstrutiva, seria demonstrada a m\u00fatua implica\u00e7\u00e3o/constitui\u00e7\u00e3o dos opostos e se passaria a questionar os processos pelos quais uma forma de sexualidade (a heterossexualidade) acabou por se tornar a norma, ou, mais do que isso, passou a ser concebida como \u2018natural\u2019.*\n\nA teoria queer, ao criticar a pol\u00edtica de identidade, prop\u00f5e uma pol\u00edtica p\u00f3s-identit\u00e1ria:\n\n>*O alvo dessa pol\u00edtica e dessa teoria n\u00e3o seriam propriamente as vidas ou os destinos de homens e mulheres homossexuais, mas sim a cr\u00edtica \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o heterossexual/homossexual, compreendida como a categoria central que organiza as pr\u00e1ticas sociais, o conhecimento e as rela\u00e7\u00f5es entre os sujeitos.*\n\nAssim, Guacira pergunta: \u201cComo traduzir a teoria queer para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica?\u201d. Para ela, \u00e9 preciso considerar n\u00e3o apenas a oposi\u00e7\u00e3o ao bin\u00e1rio homossexualidade/heterossexualidade, mas tamb\u00e9m as estrat\u00e9gias de oposi\u00e7\u00e3o:\n\n>*A teoria queer permite pensar a ambiguidade, a multiplicidade e a fluidez das identidades sexuais e de g\u00eanero mas, al\u00e9m disso, tamb\u00e9m sugere novas formas de pensar a cultura, o conhecimento, o poder e a educa\u00e7\u00e3o.*\n\nUma pedagogia queer se estende para apenas da sexualidade e do g\u00eanero, questionando todas as formas \u201cbem-comportadas\u201d de conhecimento e de identidade. \u00c9 uma epistemologia subversiva, que trabalha \u201ccom a instabilidade e a precariedade de todas as identidades\u201d. Ao inv\u00e9s de defender apenas um ideal de igualdade e pluralidade, o queer foca-se nos conflitos constitutivos das posi\u00e7\u00f5es que os sujeitos ocupam.\n\nSeria preciso \u201cdesconstruir o processo pelo qual alguns sujeitos se tornam normalizados e outros marginalizados\u201d, \u201ctornar evidente a heteronormatividade, demonstrando o quanto \u00e9 necess\u00e1ria a constante reitera\u00e7\u00e3o das normas sociais regulat\u00f3rias a fim de garantir a identidade sexual legitimada\u201d e \u201canalisar as estrat\u00e9gias; p\u00fablicas e privadas, dram\u00e1ticas ou discretas; que s\u00e3o mobilizadas, coletiva e individualmente, para vencer o medo e a atra\u00e7\u00e3o das identidades desviantes e para recuperar uma suposta estabilidade no interior da identidade-padr\u00e3o\u201d. Por fim, \u00e9 preciso tamb\u00e9m problematizar \u201cestrat\u00e9gias normalizadoras que, no quadro de outras identidades sexuais (e tamb\u00e9m no contexto de outros grupos identit\u00e1rios, como os de ra\u00e7a, nacionalidade ou classe) pretendem ditar e restringir as formas de viver e de ser\u201d.\n\nDeste modo, o pensamento queer coloca em xeque tamb\u00e9m o binarismo que op\u00f5e o conhecimento \u00e0 ignor\u00e2ncia:\n\n>*Admitir que a ignor\u00e2ncia pode ser compreendida como sendo produzida por um tipo particular de conhecimento ou produzida por um modo de conhecer. Assim, a ignor\u00e2ncia da homossexualidade poderia ser lida como sendo constitutiva de um modo particular de conhecer a sexualidade.*\n\nCitando Deborah Britzman, Guacira reitera que o conhecimento cont\u00e9m suas ignor\u00e2ncias, como res\u00edduos do conhecimento. A teoria queer provoca uma reviravolta epistemol\u00f3gica, que:\n\n>*n\u00e3o pode ser reconhecida como uma pedagogia do oprimido, como libertadora ou libert\u00e1ria. Ela escapa de enquadramentos. (\u2026) Antes de pretender ter a resposta apaziguadora ou a solu\u00e7\u00e3o que encerra os conflitos, quer discutir (e desmantelar) a l\u00f3gica que construiu esse regime, a l\u00f3gica que justifica a dissimula\u00e7\u00e3o, que mant\u00e9m e fixa as posi\u00e7\u00f5es de legitimidade e ilegitimidade.*\n\nNos termos de Suzanne Luhmann, a pedagogia queer v\u00ea o conhecimento problema ao inv\u00e9s de solu\u00e7\u00e3o:\n\n>*Uma tal pedagogia sugere o questionamento, a desnaturaliza\u00e7\u00e3o e a incerteza como estrat\u00e9gias f\u00e9rteis e criativas para pensar qualquer dimens\u00e3o da exist\u00eancia. A d\u00favida deixa de ser desconfort\u00e1vel e nociva para se tornar estimulante e produtiva. As quest\u00f5es insol\u00faveis n\u00e3o cessam as discuss\u00f5es, mas, em vez disso, sugerem a busca de outras perspectivas, incitam a formula\u00e7\u00e3o de outras perguntas, provocam o posicionamento a partir de outro lugar. (\u2026) Efetivamente, os contornos de uma pedagogia ou de um curr\u00edculo queer n\u00e3o s\u00e3o os usuais: faltam-lhes as proposi\u00e7\u00f5es e os objetivos definidos, as indica\u00e7\u00f5es precisas do modo de agir, as sugest\u00f5es sobre as formas adequadas para \u2018conduzir\u2019 os/as estudantes, a determina\u00e7\u00e3o do que \u2018transmitir\u2019. A teoria que lhes serve de refer\u00eancia \u00e9 desconcertante e provocativa. Tal como os sujeitos de que fala, a teoria queer \u00e9, ao mesmo tempo, perturbadora, estranha e fascinante. Por tudo isso, ela parece arriscada. E talvez seja mesmo\u2026 mas, seguramente, ela tamb\u00e9m faz pensar.*\n\n**Refer\u00eancia:**\n\nLOURO, Guacira Lopes. \u201cTeoria queer: uma pol\u00edtica p\u00f3s-identit\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o.\u201d Revista estudos feministas 9 (2001): 541\u2013553. Dispon\u00edvel em: [https://www.scielo.br/j/ref/a/64NPxWpgVkT9BXvLXvTvHMr/?lang=pt](https://www.scielo.br/j/ref/a/64NPxWpgVkT9BXvLXvTvHMr/?lang=pt)\n\nZine dispon\u00edvel em: [https://monstrodosmares.com.br/produto/teoria-queer/](https://monstrodosmares.com.br/produto/teoria-queer/)\n\n*Fonte:* [*http://contrafatual.com*](https://contrafatual.com/2023/04/06/teoria-queer-uma-politica-pos-identitaria-para-a-educacao/)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12dozcc",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Algumas perguntas, se puder esclarec\u00ea-las:\n\nConsiderando que a pol\u00edtica p\u00f3s-identit\u00e1ria \u00e9 uma ideologia, como tratar o consenso pol\u00edtico de implant\u00e1-la na vasta educa\u00e7\u00e3o? Por que deveria essa ideologia se sobrepor \u00e0s outras quais se preocupam do mesmo campo, no caso, da educa\u00e7\u00e3o?\n\nQuais resolu\u00e7\u00f5es acerca do princ\u00edpio do basamento da educa\u00e7\u00e3o (p\u00fablica) na ci\u00eancia, e as considera\u00e7\u00f5es sobre os perigos uma vez que este princ\u00edpio for abalado por ideais pol\u00edticos?\n\nEm quais fundamentos filos\u00f3ficos os ativistas dessa ideologia consideram a mesma se apoiar sobre? Quais associa\u00e7\u00f5es e previs\u00f5es podem ser feitas sobre tal escola(s) filos\u00f3fica(s) ao rever suas reverbera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e influ\u00eancia na hist\u00f3ria? Ou tal ideologia desconsidera o papel de tais abstra\u00e7\u00f5es no seu movimento?\n\nConsidera\u00e7\u00f5es psicopedag\u00f3gicas de tal implanta\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens.\n\nPontos de respostas \u00e0s mais relevantes cr\u00edticas de tal movimento pol\u00edtico, como da suplanta\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias biol\u00f3gicas dos \u00faltimos dois s\u00e9culos e da clara inten\u00e7\u00e3o doutrinadora de tal movimento ideol\u00f3gico, por exemplo (o que especifica quest\u00f5es que j\u00e1 coloquei acima).",
                "\"para muitos (especialmente grupos negros, latinos e jovens)...\" \n\u00e9 s\u00e9rio que voc\u00eas levam a s\u00e9rio que \"teoria queer\" tem profundidade filos\u00f3fica e \"sugere novas formas de pensar a cultura, o conhecimento, o poder...\"? N\u00e3o importa quem seja citado no texto, a base da teoria j\u00e1 \u00e9 estabelecida como fato,  o pressuposto marxista, o pressuposto de identidade de g\u00eanero, h\u00e1 sempre um vis\u00e3o dada como estabelecida, como fato. Mesmo com tantos princ\u00edpios dados como verdadeiros, a teoria consegue cair em contradi\u00e7\u00e3o quando fala de l\u00f3gica, ou melhor, polilogismo. \u00c9 como se a l\u00f3gica atual (o pr\u00f3prio pensamento l\u00f3gico) tivesse um vi\u00e9s \"branco elitista cis etc.). Pelo amor de deus, quem leva a s\u00e9rio esse tipo de argumento? O ser \u00e9, mas pode n\u00e3o-ser; O n\u00e3o-ser n\u00e3o \u00e9 mas pode ser. \u00c9 exatamente isso que est\u00e1 sendo contestado. Basta levar o racioc\u00ednio dela (e de Judith) at\u00e9 \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias. E considerar que novas formas de conhecimento possam surgir de teoria queer? A teoria acaba de negar a pr\u00f3pria l\u00f3gica (considerada enviesada), como pode conhecer alguma coisa? Estou apenas falando da base por tr\u00e1s dessa teoria mas essa base se aplica na vis\u00e3o da marxista da Hist\u00f3ria, no conhecimento segundo a classes, na identidade de g\u00eanero etc. Nem vou considerar a vis\u00e3o intelectualista da educa\u00e7\u00e3o: + educa\u00e7\u00e3o significa uma sociedade mais virtuosa. Recentemente uma professora fez tweet sobre investir em educa\u00e7\u00e3o para evitar que o neonazis se espalhe e que o Brasil se torne os EUA em rela\u00e7\u00e3o ao que ocorre em escolas de l\u00e1. Mas ela se esqueceu que a educa\u00e7\u00e3o nos EUA \u00e9 muito superior e que mesmo assim n\u00e3o impede atos abomin\u00e1veis como esses. Ela tamb\u00e9m cita seguran\u00e7a, o que \u00e9 mais absurdo ainda, j\u00e1 que a seguran\u00e7a nos EUA \u00e9 muito superior tamb\u00e9m. Ela poderia citar \"diferen\u00e7as culturais\" e outros argumentos, para todos esses ela seria refutada. Toda a argumenta\u00e7\u00e3o dela j\u00e1 come\u00e7a errada (achar que educa\u00e7\u00e3o e bem est\u00e3o relacionados). Existem pessoas inteligentes e m\u00e1s. N\u00e3o gostamos de pensar que \u00e9 assim mas \u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00c9 poss\u00edvel ser estranho a mim mesmo?",
            "selftext": "Nota inicial: Eu quero deixar claro aqui que n\u00e3o sou especialista sobre esse assunto, estou tentando descorrer um texto livre e espero ser corrigido se estiver falando muita bobagem. Vlw!\n\nEu estava observando aqui nessa rede social como as pessoas est\u00e3o sempre incomodadas com a sua inadequa\u00e7\u00e3o social. Ent\u00e3o me peguei refletindo sobre o estranho e assumi os seguintes pontos. Para que exista o estranho, significa que deve haver um comum, algo que est\u00e1 no habitual do comportamento dos indiv\u00edduos dependendo do meio ao qual o estranho est\u00e1 inserido. Mas a quest\u00e3o que me pegou \u00e9: Eu posso assumir que toda estranheza \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o social? De alguma forma eu posso ser estranho a mim mesmo?\n\nTentei analisar essa quest\u00e3o sob a perspectiva do almo\u00e7o de trabalho.\n\nMuitas vezes devemos assumir compromissos que v\u00e3o contra a nossa vontade pessoal, um almo\u00e7o com colegas de trabalho pode ser uma dessa situa\u00e7\u00e3o. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o ponto principal, visto que viver em sociedade \u00e9 estar constantemente lutando contra nossas vontades pessoais e instintos. Isso acredito que est\u00e1 bem definido.\n\nAl\u00e9m de ter de comparecer ao evento pela motiva\u00e7\u00e3o de se manter boas rela\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho, esse evento pode exigir que voc\u00ea tenha de concordar ou se calar sobre opini\u00f5es e argumenta\u00e7\u00f5es das quais voc\u00ea n\u00e3o segue ou acredita. Tudo pelo bem da rela\u00e7\u00e3o social do trabalho.\n\nMas aqui entro na quest\u00e3o, eu estou sendo estranho a mim mesmo quando assumo esse comportamento? Entendo que o comportamento do indiv\u00edduo tem distin\u00e7\u00f5es baseado na institui\u00e7\u00e3o ou grupo que ele est\u00e1 inserido. Temos assuntos e h\u00e1bitos diferentes dependendo de qual lugar estamos, n\u00e3o somos a mesma pessoa em casa, no trabalho ou no nosso templo religioso, por mais que possamos encontrar uma intersec\u00e7\u00e3o que une esses meios que estamos inseridos, sempre haver\u00e1 um espa\u00e7o para o que fazemos de diferente em cada uma dessas institui\u00e7\u00f5es. Assumindo que a resposta para quest\u00e3o inicial do par\u00e1grafo seja \"sim\", eu estaria sendo estranho a minha pr\u00f3pria ess\u00eancia e aos meus pr\u00f3prios valores pelo bem do bom conv\u00edvio no ambiente de trabalho, estaria prevalecendo a intersec\u00e7\u00e3o do que a diferen\u00e7a quando estou inserido dentro daquele grupo. Ent\u00e3o eu consigo assumir que o ser estranho, a estranheza, \u00e9 uma classifica\u00e7\u00e3o que vir\u00e1 aos meus h\u00e1bitos e valores que se encontram fora da intersec\u00e7\u00e3o daquele grupo, ou seja, \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o que terceiros fizeram sobre mim. Por\u00e9m, se eu argumentar a favor do \"n\u00e3o\", justamente assumindo que essa a\u00e7\u00e3o de ir contra os meus valores, que eu tenho durante o almo\u00e7o, \u00e9 uma caracter\u00edstica comum a todos que tem de ser relacionar no trabalho, isso n\u00e3o passa de uma h\u00e1bito que est\u00e1 inserido dentro do comportamento do ambiente de trabalho.\n\nPor mais que com essa reflex\u00e3o eu consiga entender que evidentemente o estranho precisa do comum e de que essas defini\u00e7\u00f5es geralmente s\u00e3o impostas por esses grupos que estamos inseridos, ou seja, \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o social, eu consigo de alguma forma ser estranho a mim mesmo?\n\nO iindiv\u00edduo que de alguma forma \u00e9 essencialmente estranho a si mesmo existe? Se ele existe isso \u00e9 definido por alguma patologia? E qual \u00e9 essa linha que separa o \"Ser Estranho\", aquele que \u00e9 visto ou que se adapta para n\u00e3o ser classificado fora do comum no meio que ele est\u00e1 inserido, para o \"Eu Estranho\", o meu modo de pensar e agir n\u00e3o condiz com o que eu sou essencialmente?\n\nQueria saber se algu\u00e9m topa tentar debater se esse existe esse \"Eu Estranho\". E se esse meu pensamento j\u00e1 tem um resposta bem elaborada por algu\u00e9m, voc\u00ea pode me recomendar. Vlw!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12d9sdc",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "existe o \"eu\" estranho e o nome que o demos \u00e9 ego, quem julgamos ser.\nagora o \"eu\" desconhecido por n\u00f3s mesmos \u00e9 chamado EU-EU, em algumas tradi\u00e7\u00f5es chamaram de Deus/EuSou",
                "cara nao entendo essas termologia da psicologia n\u00e3o, id, ego e super ego.\nego que me refiro \u00e9 o eu, o qual voc\u00ea acredita ser nesse momento e o qual voc\u00ea acredita que tem que ir atr\u00e1s de algo para ser feliz, isso claro, foi a ideia que vendem a esse eu ou ego. h\u00e1 o EU que est\u00e1 la quando voc\u00ea dorme, sonha e quando levanta da cama, s\u00f3 que quando voc\u00ea levanta, voc\u00ea s\u00f3 reconhece o \"eu\" cheio de problemas e lamentos, o EU SOU est\u00e1 la ainda s\u00f3 que o foco est\u00e1 no personagem de corpo e mente.",
                "https://youtu.be/EaHi31Fg77Y\nse puder da uma conferida nesse v\u00eddeo"
            ]
        },
        {
            "title": "Por onde come\u00e7ar?",
            "selftext": "n\u00e3o pra onde eu vou, e tem a escola ( ODEIO) QUE DIFICULTA MAIS AINDA AS COISAS...\n\nAlgm sabe por onde eu come\u00e7o a ver sobre filosofia? eu pretendo fazer facul de filosofia um dia...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12d7j2b",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Ignora oq falam sobre \"comece pelo oq vc gosta!!!\" Se N vc vai ficar confuso com termos, imagina come\u00e7ar por metaf\u00edsica tlgd? Come\u00e7a pelos PRIMEIROS FIL\u00d3SOFOS, ou seja, Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles. Neo plat\u00f4nicos e dps medievais, da\u00ed vc N fica confuso com modernos, pq eles ressignificam termos antigos, e da\u00ed isso te confunde todo na hora q vai estudar os antigos, sem contar q fica contaminado com as ideias modernas, no sentido de q vc N entende a ess\u00eancia original do q se fala tlgd? Pesquisa no Google TAC university, uma universidade americana de educa\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, artes liberais. O programa de leitura deles \u00e9 perfeito, pq come\u00e7am com Plat\u00e3o e v\u00e3o seguindo pelos autores cl\u00e1ssicos na literatura, teologia, filosofia... d\u00e1 uma fu\u00e7ada l\u00e1 q isso vai te dar um guia. E outra, N desista!, pode ser dif\u00edcil, mas foi dif\u00edcil pra todo mundo!!! Boa sorte meu amigo. Q Deus te acompanhe e te guarde nessa caminhada!",
                "Comece por uma \u00e1rea da filosofia que voc\u00ea gosta",
                "Minha sugest\u00e3o \u00e9 voc\u00ea entrar em contato com um livro \"manual\" sobre filosofia, para se habituar com os conceitos e escolas de pensamento. Geralmente livros sobre a hist\u00f3ria da filosofia s\u00e3o muito bons pra isso! A partir disso tu pode ir tendo contato em ordem com os fil\u00f3sofos que te chamarem aten\u00e7\u00e3o.",
                "Se vc fala ingl\u00eas razo\u00e1velmente, YouTube.\n\nSe n\u00e3o, livros de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia. Tem em toda biblioteca p\u00fablica.",
                "Recomendo come\u00e7a vendo ludoviajante! Ele descomplica e tr\u00e1s humor para temas s\u00e3o dif\u00edceis, fora que n\u00e3o fica t\u00e3o raso ao ponto de n\u00e3o perceber a filosofia ali (eu sou leiga, mas conhe\u00e7o alguns), mas caso voc\u00ea goste da din\u00e2mica de professor, tem o canal do Pedro Reno",
                "O livro \"O mundo da Sofia\". Irm\u00e3o, vai sem medo, esse \u00e9 bom dms, f\u00e1cil e did\u00e1tico. Com uma hist\u00f3ria por tr\u00e1s que envolve filosofia e n\u00e3o deixa o livro entediante. Ele explica desde os fil\u00f3sofos da natureza, mitologia, S\u00f3crates, at\u00e9 os existencialista/fil\u00f3sofos modernos e contempor\u00e2neos",
                "cara, eu tenho uma comunidade q acho q pode te ajudar bastante, ela \u00e9 de recomenda\u00e7\u00e3o de livros e tem alguns livros de filosofia muito bons para quem quer iniciar agora! \u00e9 r/RecomendacoesDeLivros e caso voc\u00ea se interesse, sinta-se \u00e0 vontade para participar dela! obrigado",
                "Eu recomendo o livro \"uma breve hist\u00f3ria da filosofia\" ele explica muito bem o contexto e os pensamentos de cada fil\u00f3sofo de sua \u00e9poca, p mim \u00e9 como um \"card\u00e1pio\" de qual filosofia vc vai querer se aprofundar primeiro"
            ]
        },
        {
            "title": "Nietzsche prop\u00f5e a vida?",
            "selftext": "Um colega me falou que quando Hamlet rescitou o \"Ser ou n\u00e3o ser\" ele estaria se questionando quanto ao suic\u00eddio. Mais tarde, Nietzsche vai contra a moral crist\u00e3 ao propor uma mais humana (demasiado human). Nesse contexto, \u00e9 poss\u00edvel dizer que o fil\u00f3sofo prop\u00f5e uma viver bem? Que prop\u00f5e a afirmatividade m\u00e1xima do ser humano?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12d361m",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "1\u00ba: Olha, na verdade o ser ou n\u00e3o ser do Hamlet \u00e9 um questionamento sobre se ele deve ou n\u00e3o matar o seu tio.\n\nMas a express\u00e3o mesmo, em todo o seu peso, \u00e9 o Hamlet percebendo que uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o vai mudar toda a sua vida para sempre. \"Ser ou n\u00e3o ser\", ou seja, a escolha que ele tomar mudar\u00e1 todas as coisas, n\u00e3o s\u00f3 na sua vida pessoal, mas na de toda fam\u00edlia, e, mais ainda, na de todo o reino. O tio do Hamlet \u00e9 um adulto, ocupa a posi\u00e7\u00e3o do rei; se ele mat\u00e1-lo, estar\u00e1 matando o rei, e quem ir\u00e1 assumir a responsabilidade de cuidar do povo? (ele, que era jovem e imaturo ainda? A m\u00e3e, que n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es (a mulher da \u00e9poca era criada para ser fraca?)? Algum outro iria tomar o trono e criar um problema maior ainda? \n\nE se o espectro fosse s\u00f3 um sonho e o tio n\u00e3o tivesse matado o pai? Ele teria cometido um assassinato injusto, e da pr\u00f3pria fam\u00edlia! Salvo engano a cena acontece numa capela, o Hamlet olhando o tio de esguelha e entrando em p\u00e2nico.\n\n\\*\n\n2\u00ba: Nietzsche n\u00e3o prop\u00f5e o m\u00e1ximo do ser humano, n\u00e3o. O Zaratustra \u00e9 uma tentativa de profeta. A ideia em si \u00e9 at\u00e9 interessante, mas parte de uns erros no entendimento dele.\n\nAt\u00e9 onde eu entendi \u00e9 assim: s\u00e3o 3 fases: o camelo, o le\u00e3o e a crian\u00e7a. \n\nA 1\u00aa fase \u00e9 a fase da busca por compreender a sua cultura o m\u00e1ximo poss\u00edvel, obedecendo-a, portanto. Eu achei meio confuso algumas coisas, mas pelo que entendi o santo e o s\u00e1bio tradicional, por exemplo, atingiria a fase do camelo. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 qualquer z\u00e9-man\u00e9 (ele chama de gentalha), \u00e9 quem passou d\u00e9cadas absorvendo uma cultura ao seu m\u00e1ximo.\n\nA 2\u00aa fase \u00e9 desconstruir tudo a partir da sua pr\u00f3pria vontade. \u00c9 o \"eu quero\", e da\u00ed a moral toda se dissolve pela sua vontade pessoal. Requer o arcabou\u00e7o da 1\u00aa fase, porque ele vai ser a base de compara\u00e7\u00e3o pra saber se sua vontade vai contra ou a favor daquilo.\n\nA 3\u00aa fase \u00e9 quando voc\u00ea cansa disso. E a\u00ed voc\u00ea descansa e vive uma vida intuitiva, ou seja, n\u00e3o importa mais obedecer nem aos outros nem a si mesmo, s\u00f3 ser, deixar as coisas acontecerem.\n\n&#x200B;\n\nMajoritariamente o pessoal salta a 1\u00aa fase e vai direto pra 2\u00aa, e esquece a 3\u00aa. Ent\u00e3o vira o rebelde que acha que sabe de tudo, e, no mais das vezes, n\u00e3o \u00e9 verdade. A ideia da vontade suprema, de ser um ubermensch \u00e9 bastante tentadora. Tentou Hitler, Mussollini, as artes no s\u00e9culo XX como o brutalismo e muitos outros imitadores.\n\nMas o Nietzsche era no pr\u00f3prio processo de busca da sabedoria ou santidade. Ele imagina que seja uma obedi\u00eancia passiva, mas, ao contr\u00e1rio, ela \u00e9 a dial\u00e9tica de uma verdade universal com as suas circunst\u00e2ncias pessoais. \u00c9 similar ao que ele prop\u00f4s, mas a via da sabedoria leva \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o do valor dos costumes, e a uma reforma positiva neles. A via no Nietzsche leva a um isolamento e um \u00f3dio generalizado aos outros que n\u00e3o s\u00e3o como ele. Compaix\u00e3o vs \u00f3dio, \u00e9 mais ou menos isso, ao menos como entendo."
            ]
        },
        {
            "title": "Nossa sociedade est\u00e1 intoxicada de excessos?",
            "selftext": "Oque acham sobre? Oq pensam a respeito do grau de consumo q chegamos e para aonde estamos indo. Me refiro a todos os tipos de consumos q imaginarem material, informativo, opini\u00f5es, ambi\u00e7\u00f5es, tudo. Estamos realmente no controle ou no descontrole?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12cudva",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Com certeza! Tudo \u00e9 t\u00e3o intenso, r\u00e1pido e f\u00e1cil de acessar hoje em dia.",
                "Acredito que s\u00f3 podemos controlar com a ajuda da filosofia (cinismo) e concordo que a sociedade est\u00e1 dominada por eles, devido principalmente aos instintos irracionais humanos de sempre querer mais.",
                "Todos n\u00f3s queremos muito pois o t\u00e9dio j\u00e1 nos consumiu.\n\nS\u00f3 isso que tenho a dizer."
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00ea considera como 'Humano'?",
            "selftext": "Ao responder um post, eu havia dito:\n\n**\"A filosofia estimula a maturidade e questionamentos sobre suas \u00e9ticas e valores, ela aflora o nosso lado humano.\"**\n\nAo refletir um pouco, eu me deparei com um impasse. Como eu posso dizer isso sem nem saber o que \u00e9 uma atitude humana? \u00c9 sobre ser mais emotivo? Emp\u00e1tico? Talvez altru\u00edsta?\n\nMas me diz a\u00ed, com suas pr\u00f3prias palavras. A partir de que momento voc\u00ea olha para si pr\u00f3prio, ou alguem alheio, e percebe que ele virou um ser humano melhor?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12csuud",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "\u00c9 tudo isso o humano, altru\u00edsta, emp\u00e1tico, emotivo, ego\u00edsta, narcisista e antip\u00e1tico, uma atitude humana est\u00e1 na virtude e na falta dela, ser humano \u00e9, todos terem dois olhos um nariz e uma boca, porem com atitudes variadas.",
                "A resposta esta na indaga\u00e7\u00e3o \"Ser Humano\" para se referir ao indiv\u00edduo, isso porque, somos o ser (exist\u00eancia) fazendo o papel do humano (ideal), ent\u00e3o voc\u00ea cria o papel ideal, voc\u00ea faz do humano oque ele \u00e9, no entanto, existem a\u00e7\u00f5es que engrandecem o ser como existem a\u00e7\u00f5es que o destroem, ent\u00e3o o ideal humano (para que este exista) precisa das a\u00e7\u00f5es que o engradecem, isto \u00e9, para que o ser reside nele \u00e9 necess\u00e1rio que o ser tire proveito das experi\u00eancias de forma construtiva, pelo contr\u00e1rio, o ser humano se torna besta.\n\nUma atitude humana \u00e9 logicamente um movimento ou trabalho, uma vez que o mesmo como valor n\u00e3o pode permanecer est\u00e1tico, uma atitude pode levar a destrui\u00e7\u00e3o do ser que o habita como pode levar a grandeza do ser que o habita, uma atitude n\u00e3o humana \u00e9 uma que estagna ou que tende a auto destrui\u00e7\u00e3o do ser. Sendo mais emotivo estou favorecendo a perman\u00eancia do ser? As vezes sim as vezes n\u00e3o, existem momentos onde a emo\u00e7\u00e3o \u00e9 bem vinda, como a momentos onde devemos ser mais r\u00edgidos, e assim \u00e9 com as outras virtudes e valores.\n\nEu percebo que me tornei um humano melhor quando me torno mais pr\u00f3ximo da minha ess\u00eancia do ser em minhas a\u00e7\u00f5es, isto \u00e9, me torno mais refinado e consciente do contexto que estou inserido, atrav\u00e9s de todos os aspectos desde o racioc\u00ednio at\u00e9 o lado emotivo, do lado l\u00f3gico at\u00e9 o m\u00edstico.",
                "\u00c9 a concretiza\u00e7\u00e3o de uma inten\u00e7\u00e3o ou prop\u00f3sito. De acordo com a psicologia, a atitude \u00e9 comportamento habitual que se verifica em circunst\u00e2ncias diferentes. As atitudes determinam a vida an\u00edmica de cada indiv\u00edduo. As atitudes s\u00e3o patenteadas atrav\u00e9s das rea\u00e7\u00f5es repetidas de uma pessoa.",
                "Percebe-se que se tornou um humano melhor quando passa a ter um equil\u00edbrio entre trabalho e ataraxia."
            ]
        },
        {
            "title": "A ci\u00eancia como um mal",
            "selftext": "A ci\u00eancia me parece um mal: como ser\u00edamos felizes se estiv\u00e9ssemos estacionados na era das cavernas.\nEla parece trazer dois problemas not\u00f3rios: primeiramente, ela traz inven\u00e7\u00f5es que facilitam a nossa vida, mas isso n\u00e3o e realmente bom j\u00e1 que, ao passar do tempo, isso se torna c\u00f4modo s\u00f3 restando a depend\u00eancia de tal produto (ou de um conjunto). Essa memsa situa\u00e7\u00e3o acontece por exemplo com a riqueza, onde inclusive a ci\u00eancia parece amplific\u00e1-la, j\u00e1 que facilita a obten\u00e7\u00e3o de bens. Al\u00e9m disso algumas inven\u00e7\u00f5es danificam o meio-ambiente em detrimento de nossa felicidade.\nSegundamente, algumas delas trazem um aumento nas possibilidades humanas, o que geralmente n\u00e3o \u00e9 bom, j\u00e1 que, se observares ao seu redor, perceber\u00e1s que o ser humano geralmente n\u00e3o faz um bom uso delas. A internet \u00e9 o exemplo mais conhecido e importante disso, j\u00e1 que depois de sua inven\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o as pessoas t\u00eam mais possibilidades e possibilidades mais entretivas e viciantes de desperdi\u00e7ar seu tempo, seja por meio dos jogos, de v\u00eddeos f\u00fateis ou por discuss\u00f5es tamb\u00e9m f\u00fateis em redes sociais. As redes sociais, principalmente o Instagram, trazem uma outra m\u00e1 possibilidade grandemente aderida pelas pessoas, cuja \u00e9 a maior exposi\u00e7\u00e3o de suas vidas, as pessoas assim se escravizam ainda mais \u00e0 sociedade, tendo que agora fazer o m\u00e1ximo de coisas interessantes a maioria das pessoas em busca de aprova\u00e7\u00e3o da sociedade, mesmo sabendo que a maioria das pessoas n\u00e3o se importam (devido a comodidade que tem a essa redes sociais) e que se sequer uma pessoa a cr\u00edtic\u00e1-la ela pode ficar extremamente triste e raivosa.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12csl3b",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Eu discordo completamente. Como voc\u00ea havia dito, nos traz comodidade, o que realmente \u00e9 um mal pro indiv\u00edduo, mas n\u00e3o acredito que seja \"culpa\" da ciencia, mas sim de quem se deixou render \u00e0 um objeto. \n\nA ciencia, assim como a filosofia, \u00e9 forma de busca pelo o conhecimento, o que eu jamais interromperia. Voc\u00ea havia dito que ela nos traz o mal ao meio ambiente, por\u00e9m, eu acho que isso seja mais uma quest\u00e3o sobre \u00e9tica.\n\nSobre a riqueza... Eu acho justo, pois ela tambem poderia nos incentivar. Se eu t\u00f4 sendo recompensado, em dinheiro, por estudar e contribuir p/ sociedade, eu, logicamente, vou continuar.\n\n Mas se, por exemplo, se eu 'filosofar' e fazer arte n\u00e3o me tira da fome. Por que eu iria continuar? Entende? Se n\u00e3o houvesse ciencia ou capitalismo, praticamente, n\u00e3o existiria filosofia.",
                "Eu entendo oque quer dizer mas penso que talvez esteja usando as palavras erradas. A ci\u00eancia \u00e9 uma s\u00f3, \u00e9 um m\u00e9todo l\u00f3gico que por sua vez \u00e9 baseado no conceito filos\u00f3fico da verdade, e tudo que vai para al\u00e9m disso \u00e9 de natureza enviesada para com outros conceitos. A ci\u00eancia n\u00e3o tem o objetivo de fazer bem ao homem e muito menos de atender as demandas hedonistas.\n\nPodemos dizer que, a \"ci\u00eancia\" como existe hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o cient\u00edfica, uma vez que fora impregnada por gan\u00e2ncia, \u00f3dio, tirania e outros aspectos humanos que alinham o conhecimento l\u00f3gico que \u00e9 poderoso para seus interesses ego\u00edstas. Isso sim \u00e9 fruto de tudo que vemos hoje, desde a incapacita\u00e7\u00e3o cr\u00edtica at\u00e9 o cientificismo, que trata a ci\u00eancia como uma religi\u00e3o, trazendo assim sua destrui\u00e7\u00e3o.\n\nA ci\u00eancia de hoje esta muito mais ligada ao medo do que a descoberta ou a perspectiva de um mundo melhor, tem-se medo de que o outro pa\u00eds jogue bombas em mim portanto vamos usar a ci\u00eancia para jogar bombas neles. Pra piorar, aspectos n\u00e3o cient\u00edficos quase sempre envolvem enfrentamento dos aspectos internos e pessoais, oque n\u00e3o \u00e9 conveniente para todo mundo gerando assim um desconforto fora do \"cientificamente comprovado\" que \u00e9 quase sempre superficial vindo dessas pessoas.\n\nN\u00e3o \u00e9 atoa que os maiores cientistas e inventores que j\u00e1 passaram pela humanidade tamb\u00e9m eram fil\u00f3sofos e conhecedores de aspectos da espiritualidade, no entanto, a sociedade tende a ver apenas os aspectos que para ela s\u00e3o \u00fateis, e no momento, aquilo que traz prazer \u00e9 \u00fatil.\n\nQuer mudar isso? Lembre-se que em um mundo onde todos andam com a cabe\u00e7a para baixo a \u00fanica forma de saber quem esta com a cabe\u00e7a para cima \u00e9 levantando a cabe\u00e7a tamb\u00e9m, pelo contr\u00e1rio pode at\u00e9 saber disso mas permanecer\u00e1 com a cabe\u00e7a para baixo.",
                "A ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um mal, pois ela por si n\u00e3o faz nada, \u00e9 apenas um conceito. O mal, quem faz, \u00e9 o indiv\u00edduo. \u00c9 como dizer que cigarro \u00e9 um mal: ele em si existindo n\u00e3o faz mal algum, desde que a a\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo n\u00e3o leve-o ao uso.",
                "Por que se importa com \"o desperd\u00edcio de tempo\"? O que faria caso n\u00e3o tivesse internet, jogos, coisa do tipo?"
            ]
        },
        {
            "title": "O Papel da Filosofia no Ensino.",
            "selftext": "Ol\u00e1, atualmente sou um graduando em Filosofia pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo e fa\u00e7o est\u00e1gio em uma escola da elite paulista. Eu realmente quero dar aulas de filosofia para crian\u00e7as, porque na minha \u00e9poca de escola elas foram fundamentais para eu me tornar quem eu sou hoje, e tamb\u00e9m porque abriram meus olhos para muitas quest\u00f5es que antes eu n\u00e3o me importava, tanto no \u00e2mbito de minha pr\u00f3pria vida quanto no cen\u00e1rio geral do mundo. Algo que meus alunos sempre me perguntam \u00e9 o que \u00e9 a filosofia e eu sempre travo ou hesito na hora de responder essa pergunta. Tudo bem que essa \u00e9 uma pergunta que muitos fil\u00f3sofos e historiadores da filosofia tentam responder h\u00e1 anos, mas isso sempre me faz refletir sobre o papel da filosofia no ensino. Muitas escolas, tanto p\u00fablicas quanto privadas, simplesmente ignoram essa mat\u00e9ria ou a tratam como totalmente secund\u00e1ria, e eu sinto que as pessoas tamb\u00e9m. Eu quero tentar mudar isso, pelo menos na mente das crian\u00e7as que eu tenho contato. Eu tenho um aluno que se interessou por filosofia, e eu sempre levo alguns textos filos\u00f3ficos e perguntas para debatermos na sala de aula, mas eu entendo que ele \u00e9 um ponto fora da curva. \n\nPara voc\u00ea, qual o papel da filosofia no ensino? Ou qual deveria ser o papel da filosofia no ensino? Formar pensadores cr\u00edticos? Apresentar um panorama historiogr\u00e1fico da filosofia? Ambos? \n\nEspero que a discuss\u00e3o seja saud\u00e1vel e que voc\u00eas possam compartilhar suas experi\u00eancias em sala de aula, tanto como discentes quanto docentes. Isso me ajudaria muito.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12clmk5",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Honestamente, eu acho que talvez crian\u00e7as n\u00e3o sejam o melhor p\u00fablico para a filosofia. N\u00e3o acredito que as crian\u00e7as possam absorver a complexidade do que a filosofia faz de melhor: nos dizer o que as coisas s\u00e3o\n\nTalvez seja mais adequado o ensino da literatura e da linguagem, para que a crian\u00e7a domine o terreno da imagina\u00e7\u00e3o e do abstrato atrav\u00e9s da literatura, das formas de comunicar essas abstra\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da linguagem, e a\u00ed por fim, quando j\u00e1 madura, possa usar esse substrato para analisar as possibilidades do real, enfim, realizar a concre\u00e7\u00e3o do abstrato\n\nEsse papel de dotar o conhecimento de materialidade e concretude, de comunicar as coisas, suas possibilidades e as s\u00ednteses dessas possibilidades, me parece ser o papel que a filosofia sempre desempenhou \n\nEu n\u00e3o estou certo se a educa\u00e7\u00e3o atual contempla a filosofia dessa forma, me parece que n\u00e3o, e me parece que, da forma que \u00e9 contemplada, a filosofia acaba se relegando a um papel de criticismo vazio (como haver cr\u00edtica sem fundamento concreto?) ou as vezes a um papel meramente pol\u00edtico (apresentar o ponto de vista oficial das institui\u00e7\u00f5es de estado sobre a pol\u00edtica, partindo de suas bases hist\u00f3ricas at\u00e9 hoje)\n\nIsso \u00e9 o que, ao meu ver, relegou papel secund\u00e1rio ao que chamam de ensino de filosofia nas escolas",
                "A filosofia tem papel essencial no ensino, isso significa que sem ela nada que \u00e9 estudado faz sentido. O papel do ensino deveria ser gesticular, tornar fluido e aplic\u00e1vel as filosofias. Apresentar a historiografia da filosofia n\u00e3o \u00e9 o bastante, \u00e9 necess\u00e1rio que ensine a todos a autonomia filos\u00f3fica, isto \u00e9, a capacidade de pensar profundamente nas coisas que envolvem o ser humano de forma pessoal, sem temer o encontro ou enfrentamento com v\u00edcios e outros males que afligem o ser.\n\nOque eu vejo \u00e9 que muito \u00e9 ensinado de filosofia mas pouco \u00e9 ensinado de pr\u00e1tica, experi\u00eancia... As pessoas acham que filosofia \u00e9 algo que para na cabe\u00e7a, quando ao ser aplicada pode mover montanhas no mundo material. A mat\u00e9ria \u00e9 ignorada porque o mundo cient\u00edfico, consumista e hedonista que vivemos n\u00e3o entende bem a aplicabilidade dos conceitos filos\u00f3ficos, isso porque em uma sociedade fluida ganha aquilo que exige menos energia, e pensar talvez seja uma tarefa muito r\u00edgida.\n\nDessa forma, pelo que bem me lembro, meu professor de filosofia utilizava a filosofia mais como uma maneira de tentar fugir do mundo e dele mesmo, e de alguma forma que n\u00e3o sei explicar parte da minha turma \"pegou\" isso dele. Para essas pessoas, o importante era encontrar uma filosofia que acabasse com os problemas delas por elas, e que elas n\u00e3o tivessem que se esfor\u00e7ar para isso, sem entender que oque elas faziam era apenas ignorar os problemas e responsabilidades, ficando presos a eles.\n\nVamos agora falar de mudan\u00e7a, e isso na verdade \u00e9 bem simples, desde a antiguidade a ideia do mito e da simbologia s\u00e3o usadas para propagar conhecimento filos\u00f3fico, isso porque, utilizando de s\u00edmbolos voc\u00ea facilita a digest\u00e3o do consciente, amadurecendo mais r\u00e1pido o subconsciente sobre oque esta sendo observado. Utilize de s\u00edmbolos, mitos, contos para tornar a aula din\u00e2mica, torne-a diferente para os alunos, pregue posters, formas, coloque objetos... Fa\u00e7a com que sempre se lembrem do que disse, e mais importante, ao entrar na sala de aula n\u00e3o entre como mais um dia, chame aten\u00e7\u00e3o e seja triunfante ao pedir sil\u00eancio.\n\nDeixe que os alunos resolvam os problemas, o ideal \u00e9 que os alunos conversem mais do que o mestre, mas que o mestre possa guia-los em suas conversas. Dessa forma, coloque debates a serem feitos, coloque um aluno contra o outro e coloque argumentos hora poderosos hora fr\u00e1geis para eles pensarem. Englobe tudo isso a mat\u00e9ria, pense em uma forma criativa de aplicar os s\u00edmbolos.",
                "Eu diria que para o publico mais infantil a filosofia \u00e9 uma ferramenta fundamental para a evolu\u00e7\u00e3o do Senso Cr\u00edtico, ou seja, ela estimula a maturidade e questionamentos sobre suas \u00e9ticas e valores, ela aflora o nosso lado humano.\n\n&#x200B;\n\n\\-\"ela aflora o nosso lado humano\". Essa frase vai dar um \u00f3timo post kkkk.",
                "Cara escrevi um texto para mat\u00e9ria de m\u00e9todologia de ensino a filosofia que \u00e9 mais ou menos isso, s\u00f3 que com perguntas diferentes.  \n\n\nEu leciono em um pr\u00e9 vestibular social, meu papel l\u00e1 \u00e9 90% vestibular 10% forma\u00e7\u00e3o humana, creio que se fosse dar aula para escolas p\u00fablicas eu ia alternar essa % conforme a necessidade da turma. \n\nExistem 3 formas de se ensinar filosofia n\u00e9:   \n1- Pela hist\u00f3ria  \n2- Por problematiza\u00e7\u00e3o  \n3- E como forma\u00e7\u00e3o de vida.  \n\n\nNa escola s\u00f3 acho que funcione as duas primeiras, a terceira demanda muito tempo e uma vontade do aluno.",
                "Geral escreveu text\u00e3o e tal. Mas vou resumir tudo:\n\nTu \u00e9 um excelente professor, parab\u00e9ns. Na minha \u00e9poca de escola somente 1 professor introduziu um pouco de filosofia na mente dos alunos (no ensino fundamental). Lembro muito bem dele at\u00e9 hoje, queria que todos os professores fossem iguais a ele, e n\u00e3o apenas \"rob\u00f4s\" que s\u00f3 d\u00e3o aula em troca de dinheiro.\n\nSobre sua dificuldade em explicar o que significa filosofia: pense consigo mesmo... o que \u00e9 filosofia? N\u00e3o responda a pergunta com base em algum fil\u00f3sofo, mas pense por si pr\u00f3prio o que \u00e9. Conseguiu responder na sua mente? S\u00f3 falar o que ti pensou para os seus alunos.",
                "Ol\u00e1. N\u00e3o tenho forma\u00e7\u00e3o em Filosofia, mas \u00e9 um dos t\u00f3picos a que mais me dedico no tempo livre. Primeiro, quero dizer que admiro seu trabalho e admiro ainda mais por escolher o rumo de professor.\n\n'Algo que meus alunos sempre me perguntam \u00e9 o que \u00e9 a filosofia e eu sempre travo ou hesito na hora de responder essa pergunta.\"\n\nEu entendo a hesita\u00e7\u00e3o, voc\u00ea quer expressar uma imagem correta do seu campo de estudo e que essa imagem atenda aos crit\u00e9rios de rigor filos\u00f3fico. Mas permita-me expressar como eu vejo esse ponto.\n\n===\n\nUma vez, eu assisti, por curiosidade, um curso virtual sobre \"pensamento matem\u00e1tico\" ministrado um professor de Matem\u00e1tica de uma universidade do Texas. Um dos pontos centrais foi a discuss\u00e3o sobre o erro e o papel que ele tem no aprendizado. Muitos t\u00eam vergonha de errar, de falar alguma bobagem, especialmente em uma disciplina como a Filosofia, onde suposi\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas s\u00e3o sabatinadas.\n\nDe qualquer modo, esse professor colocou em palavras o que eu e o que muitas pessoas fazem de forma inconsciente, mas que, at\u00e9 ent\u00e3o, eu n\u00e3o vira formulado em palavras: a t\u00e9cnica de errar deliberadamente. Consiste, basicamente, em explorar uma possibilidade, mesmo sabendo que ela est\u00e1 errada ou incompleta. \n\nO objetivo \u00e9 entender o que torna essa alternativa errada. Tamb\u00e9m \u00e9 um exerc\u00edcio de imagina\u00e7\u00e3o tentar representar todas as respostas poss\u00edveis. Eventualmente, se voc\u00ea tiver a \"resposta certa\", n\u00e3o apenas saber\u00e1 por que ela \u00e9 a a certa, mas tamb\u00e9m por que n\u00e3o devemos admitir as outras.\n\nO fato \u00e9 que as respostas de um problema n\u00e3o surgem prontas na mente, n\u00f3s precisamos nos esfor\u00e7ar, quebrar a cabe\u00e7a e, eventualmente, errar. Ent\u00e3o, ao inv\u00e9s de considerar isso um \"acidente de percurso\", podemos us\u00e1-lo como ferramenta de aprendizado.\n\n===\n\nEu vejo muitos fil\u00f3sofos, inclusive alguns antigos professores de Filosofia, sem querer dar a cara \u00e0 tapa, sem querer arriscar uma resposta, porque a maioria dos problemas filos\u00f3ficos n\u00e3o t\u00eam uma resposta definitiva. Eles queriam adotar a postura socr\u00e1tica na rela\u00e7\u00e3o professor-aluno. \n\nPor\u00e9m, o m\u00e9todo socr\u00e1tico s\u00f3 funciona porque h\u00e1 algu\u00e9m errando, porque h\u00e1 algu\u00e9m colocando suas cren\u00e7as \u00e0 prova. Em um mundo em que muitos alunos provavelmente j\u00e1 tiveram contato com a Filosofia atrav\u00e9s de ferramentas de pesquisa, de livros, \u00e9 bem prov\u00e1vel que eles conhe\u00e7am a fama dos professores de Filosofia e fiquem quietinhos para \"n\u00e3o falar besteira\". Eu afirmo isso porque eu mesmo o fiz.\n\nO ponto em que quero chegar \u00e9 que o processo de conhecimento envolve riscos, envolve arriscar-se, envolve o \"ser ousado\". De novo, as respostas n\u00e3o nascem prontas. S\u00f3 depois de serem cuidadosamente pensadas podem ser apresentadas da forma organizada e deliberada em que aparecem em um texto filos\u00f3fico. Hoje, se eu precisasse virar um professor de Filosofia, eu assumiria o papel dos alunos de S\u00f3crates, n\u00e3o do pr\u00f3prio S\u00f3crates.\n\nSabemos que as perguntas filos\u00f3ficas, em sua maioria, n\u00e3o admitem respostas definitivas. Mas ainda admitem respostas. Uma pergunta s\u00f3 est\u00e1 bem formulada, ela s\u00f3 \u00e9 precisa quando separa claramente um onjunto de poss\u00edveis respostas de um conjunto de n\u00e3o respostas. \n\nPor exemplo, \"Deus existe\" e \"Deus n\u00e3o existe\" s\u00e3o poss\u00edveis respostas da pergunta \"Deus existe?\". Por\u00e9m, \"Deus \u00e9 rosa\" nem mesmo responde a pergunta, \u00e9 uma n\u00e3o resposta. \u00c9 nesse sentido que podemos explorar possibilidades e arriscar respostas em Filosofia, tomando as diversas alternativas e considerando as consequ\u00eancias de cada uma.\n\n\"Muitas escolas, tanto p\u00fablicas quanto privadas, simplesmente ignoram essa mat\u00e9ria ou a tratam como totalmente secund\u00e1ria, e eu sinto que as pessoas tamb\u00e9m. Eu quero tentar mudar isso, pelo menos na mente das crian\u00e7as que eu tenho contato. Eu tenho um aluno que se interessou por filosofia, e eu sempre levo alguns textos filos\u00f3ficos e perguntas para debatermos na sala de aula, mas eu entendo que ele \u00e9 um ponto fora da curva.\"\n\n\nEntendo seu objetivo, mas n\u00e3o sei se isso est\u00e1 muito sob o seu controle enquanto professor de escola. A maioria dos alunos, de fato, n\u00e3o desenvolve um interesse por Filosofia. O que voc\u00ea pode fazer \u00e9 apontar quando seus alunos fizerem perguntas e aplicarem o pensamento filos\u00f3fico, mesmo sem perceber. Se voc\u00ea conseguir estabelecer isso, pode argumentar a import\u00e2ncia de fazer conscientemente o que eles j\u00e1 fazem de modo inconsciente.\n\nAgora, dependendo do seu interesse e da quantidade de recursos que voc\u00ea tiver, pode fazer coisas fora da escola, ao longo da vida. Criar clubes de Filosofia, eventos de promo\u00e7\u00e3o,  juntar-se a alguma institui\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o - como a Academia Brasileira de Filosofia. Por mais que pequena, qualquer contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o.\n\n\"Para voc\u00ea, qual o papel da filosofia no ensino? Ou qual deveria ser o papel da filosofia no ensino? Formar pensadores cr\u00edticos? Apresentar um panorama historiogr\u00e1fico da filosofia? Ambos? \"\n\nPara mim, como aluno, o objetivo de um curso de Filosofia \u00e9 mais do que aprender a hist\u00f3ria da Filosofia, \u00e9 aprender a pensar filosoficamente. Isso envolve fazer perguntas bem formuladas, apresentar poss\u00edveis respostas, identificar as suposi\u00e7\u00f5es subjacentes a uma teoria, construir argumentos corretos e v\u00e1lidos, criticar argumentos inv\u00e1lidos, e assim vai.\n\nAgora, acredito que isso n\u00e3o pode ser separado do ensino da parte hist\u00f3rica. Se n\u00f3s precis\u00e1ssemos reinventar a roda, refazer todos os avan\u00e7os do pensamento humano toda vez que uma nova gera\u00e7\u00e3o chegasse, n\u00e3o sair\u00edamos do lugar.",
                "Honestamente pra mim a filosofia deveria ser uma das mat\u00e9rias principais, infelizmente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o valorizada quanto merecia. \n\nAcho que a culpa disso tudo \u00e9 justamente do governo, pois estudar filosofia deixa uma pessoa mais ciente do mundo a sua volta, fazendo com que essa pessoa seja mais consciente das coisas,e as pessoas que est\u00e3o no poder obviamente querem pessoas mais ing\u00eanuas para poderem manipular facilmente, e infelizmente o governo vai sem d\u00favidas deixar a filosofia cada vez mais dif\u00edcil de acessar (pelo menos nas escolas)\n\nAno passado eu estava no primeiro ano do ensino m\u00e9dio, tinhamos poucas aulas de filosofia na semana (acho que eram 1 ou 2 aulas de filosofia na semana) j\u00e1 esse ano que estou no segundo, a mat\u00e9ria literalmente foi removida da grade curricular, era a mat\u00e9ria que eu mais gostava (n\u00e3o s\u00f3 eu mas grande parte da minha sala tamb\u00e9m)\n\nN\u00e3o sei se estou equivocado mas, a filosofia j\u00e1 me ajudou (e me confortou) muito, boa parte de \"problemas\" que tive (sendo que esses problemas eram imagin\u00e1rios) sumiram depois que dei uma estudada em filosofia, o que um dia era algo assustador para mim, passou a ser coisas bobas. \n\nNa verdade acho que estudei filosofia at\u00e9 de mais, vez ou outra no meu cotidiano eu me pego com pensamentos bem filos\u00f3ficos para algumas situa\u00e7\u00f5es que passo kkkk\n\nEnfim, creio que da mesma forma que a matem\u00e1tica, portugu\u00eas, est\u00e3o presentes em tudo ao redor, a filosofia tamb\u00e9m est\u00e1, mas muitos n\u00e3o enxergam isso.\n\n acho que a filosofia \u00e9 muito subestimada infelizmente.",
                "Vamos por partes\n\n1. Filosofia \u00e9 muito dif\u00edcil de ser definida mas o motivo dela existir e sua estrutura s\u00e3o f\u00e1ceis de explicar.\n\n2.Filosofar \u00e9 quando voc\u00ea pega um objeto, seja ele, real ou n\u00e3o real e voc\u00ea passa a estuda-lo com coloca\u00e7\u00f5es cultas e abstratas.\n\n3.Filosofia \u00e9 para todos basta torna-la mais simples, acess\u00edvel e de f\u00e1cil entendimento.",
                "Voc\u00ea disse crian\u00e7as mas qual a idade exatamente?",
                "\u00d3timo conte\u00fado! Achei muito interessante. Compartilhar conte\u00fado relevantes e de valor \u00e9 uma excelente maneira de se conectar com outros profissionais e enriquecer nossa rede de contatos. Obrigado por compartilhar! Para aqueles que se interessam por Filosofia , recomendo os treinamentos do Instituto D\u00e9dalus."
            ]
        },
        {
            "title": "[Sugest\u00e3o] Seria interessante mudar o estilo das postagens.",
            "selftext": "Vejo que em outros Subs maiores h\u00e1 muitas publica\u00e7\u00f5es de posts com artigos relacionados. Aqui os posts n\u00e3o passam de meras perguntas: O que \u00e9 Felicidade? A vida existe? etc. N\u00e3o h\u00e1 uma chamada para a\u00e7\u00e3o da leitura que beneficiaria uma discuss\u00e3o mais rica. Al\u00e9m de s\u00f3 ficarmos nas perguntas (o que \u00e9 bem chato) s\u00e3o v\u00e1rias repetidas e t\u00e3o rasas que qualquer aprofundamento j\u00e1 torna um esfor\u00e7o est\u00e9ril pois a mesma pergunta j\u00e1 foi postada antes e ser\u00e1 postada novamente em alguns meses.\n\nMinha sugest\u00e3o \u00e9 essa: adotar uma nova postura para o sub se tornar algo mais enriquecedor e menos opinativo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12cjodg",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Ol\u00e1. Obrigado pelo feedback. Para todos interessados, vou explicar os bastidores.\n\n**Vejo que em outros Subs maiores h\u00e1 muitas publica\u00e7\u00f5es de posts com artigos relacionados. Aqui os posts n\u00e3o passam de meras perguntas: O que \u00e9 Felicidade? A vida existe? etc. N\u00e3o h\u00e1 uma chamada para a\u00e7\u00e3o da leitura que beneficiaria uma discuss\u00e3o mais rica**\n\nSim, concordo com isso. A modera\u00e7\u00e3o deveria propor alguns assuntos interessantes para dar um rumo \u00e0s discuss\u00f5es sobre temas importantes. Provavelmente, seriam posts bem elaborados e t\u00e9cnicos, trancados por uma semana no topo do f\u00f3rum e anexado em alguma FAQ.\n\nMas ent\u00e3o, por que isso ainda n\u00e3o acontece?\n\nO subreddit r/Filosofia teve um \"boom\" nos \u00faltimos 6 meses, saltando de 5.000 membros para impressionantes 51.000 membros. Nesse espa\u00e7o de tempo, n\u00e3o consegui organizar essa parte da modera\u00e7\u00e3o nem encontrar pessoas que eu considerasse dedicadas e qualificadas.\n\n**Al\u00e9m de s\u00f3 ficarmos nas perguntas (o que \u00e9 bem chato) s\u00e3o v\u00e1rias repetidas e t\u00e3o rasas que qualquer aprofundamento j\u00e1 torna um esfor\u00e7o est\u00e9ril pois a mesma pergunta j\u00e1 foi postada antes e ser\u00e1 postada novamente em alguns meses.**\n\nEssa \u00e9 uma quest\u00e3o complicada e algo que se tornou um problema a ser resolvido. Tento ser o mais flex\u00edvel poss\u00edvel com as postagens, j\u00e1 que o sub \"ainda\" est\u00e1 em fase de crescimento e carece de conte\u00fado. Em m\u00e9dia, s\u00e3o removidos 5 posts por dia de assuntos n\u00e3o relacionados com filosofia ou que quebram as regras. O que voc\u00ea ve no f\u00f3rum,  \u00e9 o melhor que temos atualmente. Talvez a quest\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o seja resolvida algum dia com uma FAQ, como mencionei anteriormente.\n\nAcima de tudo, tento n\u00e3o censurar as pessoas em um ambiente de discuss\u00e3o com assuntos relacionados \u00e0 Filosofia, mesmo que n\u00e3o sejam t\u00e3o t\u00e9cnicos quanto gostar\u00edamos.\n\nNo futuro, provavelmente vamos impor as regras com mais determina\u00e7\u00e3o, mas no momento ainda n\u00e3o acho apropriado visando cultivar um engajamento maior entre os membros.\n\n**Minha sugest\u00e3o \u00e9 essa: adotar uma nova postura para o sub se tornar algo mais enriquecedor e menos opinativo.**\n\nAcho que as regras foram bem elaboradas para alcan\u00e7ar esse objetivo. A qualidade do conte\u00fado do sub deve aumentar depois que ele formar uma base s\u00f3lida de membros e adquirir uma boa equipe de moderadores.\n\n&#x200B;\n\nApesar de eu achar que isso ser\u00e1 resolvido com o tempo, estamos sempre abertos \u00e0s cr\u00edticas  e sugest\u00f5es. Qualquer id\u00e9ia que beneficiar o sub ser\u00e1 considerada e implementada. ![gif](emote|free_emotes_pack|give_upvote)",
                "Eu gosto muito dessa ideia. Acredito que o excesso de perguntas se deva porque h\u00e1 muitas pessoas nesse Sub que n\u00e3o tem tanto contato com a filosofia e est\u00e3o criando o interesse agora. Talvez fosse uma boa sistematizar alguns posts, com sugest\u00f5es de leitura, exposi\u00e7\u00e3o de pensamento mais elaborada, etc, para n\u00e3o ficarmos t\u00e3o presos no raso. Enfim, novamente reitero que acho essa uma ideia muito boa.",
                "Muitas das perguntas s\u00e3o feitas, nitidamente, por pessoas que tiveram pouco contato com a filosofia. \u00c9 importante lembrar que s\u00e3o perguntas b\u00e1sicas de pessoas leigas no assunto e estas devem ser acolhidas e discutidas adequadamente por aqueles que possuem maior contato com a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica.\n\nTemos de tomar cuidado para n\u00e3o fazer aqui o que j\u00e1 ocorre h\u00e1 muito tempo: limitar a filosofia em uma bolha acad\u00eamica recheada de termos t\u00e9cnicos.",
                "Que tal criarmos nossos textos e demonstrar nossas teorias para o sub?",
                "Estou aqui h\u00e1 pouco tempo, mas tamb\u00e9m percebi esse padr\u00e3o nos posts. Sua ideia parece ser muito boa, espero que isso se concretize pois tamb\u00e9m estou me aprofundando nessa \u00e1rea agora.",
                "meu artigo \u00e9 minha mente \ud83d\ude0e",
                "concordo totalmente.",
                "Tudo bem que eu ainda n\u00e3o fiz isso, mas seria interessante se tivessem textos pr\u00f3prios com as pr\u00f3prias teorias, assim poderia argumentar sobre os pontos e caminhar pra algum lugar",
                "Lembro de ler uma postagem com uma breve introdu\u00e7\u00e3o sobre o assunto, uma breve hist\u00f3ria daquela ideia espec\u00edfica. Para mim foi a melhor publica\u00e7\u00e3o, tanto pela estrutura quanto pela pr\u00f3pria pergunta, propriamente filos\u00f3fica e n\u00e3o t\u00e3o gerais como normalmente temos aqui. Acho que te entendo quando diz \"meras perguntas\". Algumas s\u00e3o estados psicol\u00f3gicos do tipo \"como ser feliz?\" (?) ou \"devo seguir uma religi\u00e3o?\" (essa em geral serve s\u00f3 para gerar pol\u00eamicas, duvido que algu\u00e9m perguntaria se deveria seguir uma religi\u00e3o). Existem perguntas j\u00e1 pressupondo algo: por que correr atr\u00e1s da felicidade? Ou sem sentido como \"por que ser feliz?\" (por que n\u00e3o ser feliz \u00e9 algo ruim? Por que sentir mal \u00e9 obviamente ruim?)"
            ]
        },
        {
            "title": "Como vencer o niilismo?",
            "selftext": "H\u00e1 anos tenho uma concep\u00e7\u00e3o de vida niilista e de um tempo pra c\u00e1 a depress\u00e3o s\u00f3 aumentou e me vejo em busca de respostas que nunca terei. N\u00e3o tenho conseguido enxergar nada que possa ser o sentido da minha vida e a cada dia mais desanimada de estar aqui.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12c308u",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Leia sobre o super-homem em Nietzsche. Recomendo o artigo do site Raz\u00e3o Inadequada.\n\n\"O super-homem \u00e9 aquele que vence o niilismo, supera a forma homem, velha e desgastada, supera todos os humanismos, toda a cultura que o prende em si mesmo, \u00e9 ele quem \u201clan\u00e7a a flecha do seu anseio por cima do homem\" (Nietzsche, Assim Falou Zaratustra, p. 18).",
                "Talvez aceita\u00e7\u00e3o do niilismo, acho que assim \"superei\" ele, aceitei que provavelmente a vida n\u00e3o faz sentido e que tudo \u00e9 ef\u00eamero, substitu\u00edvel, pequeno. Mas, com a aceita\u00e7\u00e3o vem a liberta\u00e7\u00e3o, talvez com esse pensamento perdemos a esperan\u00e7a e assim vivemos da forma que queremos sem medo.",
                "Pra mim esse \u00e9 assunto muito foda, acho conseguiria falar horas sobre, mas em termos pr\u00e1ticos eu diria que a resposta pra isso se sustenta em dois pilares:\n\n1 - Entender que voc\u00ea n\u00e3o precisa de um prop\u00f3sito pr\u00e9 estabelecido para ser feliz e, na vdd \u00e9 at\u00e9 melhor que seja assim, pq se houvesse um voc\u00ea nunca poderia ser livre de verdade, j\u00e1 que n\u00e3o teria sido voc\u00ea a escolhe-lo;\n\n2 - Viver SOMENTE pelo o que voc\u00ea acredita como indiv\u00edduo, sem se prender a regras e tradi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o v\u00e3o ao encontro do que te faz feliz. (Desde que n\u00e3o fira ou tire a liberdade de terceiros)\n\nBasicamente a ideia \u00e9 que voc\u00ea por si s\u00f3 \u00e9 capaz de ser satisfeito com a vida, contanto que esteja vivendo o que realmente quer  \ud83d\ude00\n\nN\u00e3o precisa de divindade nenhuma, se n\u00e3o acreditar.\n\nQuanto a depress\u00e3o, te desejo melhoras, de vdd.",
                "Passei por essa fase mas n\u00e3o sei dizer exatamente qual foi meu ponto de virada. Talvez o h\u00e1bito da medita\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e o estudo da filosofia budista tenham me ajudado, pois nela encontrei um \"vazio\" que tinha algum significado.",
                "O verdadeiro niilista \u00e9 o q esta morto. Se vc ainda esta viva \u00e9 pq tem algum motivo q te mant\u00e9m vivo, mesmo q vc provavelmente ainda nao saiba ou compreenda. Mais auto conhecimento, talvez seja a resposta pra que vc \"ven\u00e7a o niilismo\". Descubra o que ainda te mant\u00e9m vivo, por que vc nao acabou com tudo ainda? Sua fam\u00edlia? Algum amigo, ou at\u00e9 mesmo seu cachorro. O amor \u00e9 o sentido final do homem, \u00e9 o q vale a pena viver. A resposta pro sentido da sua vida s\u00f3 voc\u00ea pode encontrar.",
                "Niilismo: Nada importa \nNiilismo otimista: Se nada importa e fdc tudo vc pode interpretar q vc \u00e9 livre, livre para atribuir valor e sentido no que vc quiser, se vc gosta de passear  com seu cachorro e isso te faz feliz isso importa, logo isso tem sentido, se vc faz arte e isso te impacta logo importa ent \u00f1 \u00e9 dif\u00edcil atribuir sentido a isso, fa\u00e7a do mundo o seu mundo.\nE ce vc \u00f1 concorda adoraria ler seu ponto.",
                "Leia alguma coisa do Zizek, \u00e9 um fil\u00f3sofo que enxerga a possibilidade onde outros v\u00eaem cat\u00e1strofes. \u00c9 muito c\u00e9tico e seu conhecimento a respeito da psican\u00e1lise \u00e9 muito esclarecedor. Recomendo a leitura do livro \"Acontecimento: uma viagem filosofica atrav\u00e9s de um conceito\"",
                "VEJA ESTE VIDEO\n\nhttps://youtu.be/MBRqu0YOH14\n\n\u00c9 sobre o niilismo positivo, aborda varias quest\u00f5es e \u00e9 muito bem feito\n\n\"A vida \u00e9 como um mundo no minecraft, n\u00e3o tem objetivo, mas tem muita coisa pra faxer a aprender\"",
                "Fique perto de pessoas que vc se importa e q sejam boas para vc e as ajude, talvez um trabalho voluntario te fa\u00e7a bem",
                "Procure sobre o mito de sisifo e sobre Albert Camus e Jean-Paul Sartre.",
                "olhe a perspectiva nao dualista que ja falavam do vazio e nos instru\u00ed no caminho.\ngrandes escolas que podem ajudar \u00e9 advaita vedanta, tao\u00edsmo e sufismo.",
                "N\u00e3o vences...Muito provavelmente.  A vida  (realidade) \u00e9 um saco cheio de nada,que naturalmente te induz ao nilismo.\nAguenta um dia morremos. Cumprimentos",
                "Va ler Nietzsche, ele o fez.",
                "Como acha que adquiriu tal vis\u00e3o? Muitos acabam tendo essa vis\u00e3o de mundo sem saber sobre niilismo. Quando est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o acabam lendo aqui ou li assuntos semelhantes at\u00e9 descobrirem que existe um \"nome\" que mais ou menos descreve esse modo de ver as coisas. Atente para o fato de que h\u00e1 outros \"nomes\" que descrevem essa vis\u00e3o de mundo (e esse sentimento, que mais parece n\u00e3o ter sentimento, mas tem!). Em geral, as pessoas est\u00e3o nesses estados e n\u00e3o niilismo, j\u00e1 que este \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, uma decis\u00e3o. Alguns at\u00e9 afirmam que decidiram seguir tal filosofia. S\u00f3 que n\u00e3o falam que gostariam de mudar porque se sentem mal. Vai por mim, niilistas s\u00e3o poucos, talvez s\u00f3 em livros. E niilismo n\u00e3o deveria gerar sentimento bom ou ruim, j\u00e1 que \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica (isso \u00e9 o que eu acho dif\u00edcil devido a forma que essa posi\u00e7\u00e3o enxerga o mundo). Voltando...\nQuando sentiu isso (n\u00e3o quando leu que \u00e9 niilismo)\nO que voc\u00ea acha que te fez ver o mundo assim? \nClaro, pode ser que ao ler sobre niilismo voc\u00ea acaba tendo essa vis\u00e3o e, por isso, essa filosofia formou (moldou) sua vis\u00e3o de mundo. Se for esse o caso, deixe de ler sobre isso um tempo. Leia outros temas filos\u00f3ficos. A maioria dos fil\u00f3sofos n\u00e3o enxergavam assim, a grande maioria mesmo. Pare de seguir modinhas. Pare at\u00e9 de seguir tweets sobre isso. Quando est\u00e1 imerso num assunto, nossas redes s\u00f3 falam do assunto e isso s\u00f3 faz voc\u00ea ver o abismo (e o abismo te ver rs)"
            ]
        },
        {
            "title": "Boa noite, duvida talvez comum.",
            "selftext": "Iae, to a uns dias com uma duvida, qual e o bom livro pra se comprar de medita\u00e7\u00f5es do marco Aur\u00e9lio, a de capa azul (vulgo 10 conto, 120 paginas na amazon) ou a de capa marrom (vulgo 20 pra cima, 160 paginas na amazon)?\n\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o \ud83d\udc4d\ud83c\udffd\ud83d\ude42",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12c1em7",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Sempre depende do q vc quer, s\u00f3 n\u00e3o indico Lp&m por terem o h\u00e1bito de cortar trechos. Edi\u00e7\u00f5es com coment\u00e1rios, introdu\u00e7\u00e3o ou edi\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas s\u00e3o prefer\u00edveis se vc quer aprofundar mais no texto.",
                "comprei o marrom, de toda maneira vc vai entender os 6 primeiros capitulos apenas",
                "Recomendo usar a de capa marrom\n\nEla \u00e9 mais usada nos \u00e2mbitos acad\u00eamicos",
                "Comece"
            ]
        },
        {
            "title": "H\u00e1 necessidade no existir?",
            "selftext": "Um dia desses estava refletindo sobre a exist\u00eancia em si pr\u00f3pria, n\u00e3o a de um indiv\u00edduo que possui consci\u00eancia de sua exist\u00eancia, mas a da pr\u00f3pria mat\u00e9ria em si mesma. Nesse caso, h\u00e1 necessidade das coisas serem o que s\u00e3o?\n\n&#x200B;\n\nPrimeiramente eu fundamentei esse pensamento atrav\u00e9s do seguinte pensamento religioso:\n\n\"H\u00e1 um Deus e esse Deus criou todas as coisas, logo a exist\u00eancia das coisas o permeia e converge para o mesmo\".\n\n&#x200B;\n\nContudo, fiz o seguinte questionamento:\n\n \"H\u00e1 necessidade na exist\u00eancia desse Deus?\"\n\n&#x200B;\n\nEu penso que esse \u00e9 o ponto principal para responder a pergunta original.\n\n&#x200B;\n\nTamb\u00e9m fundamentei essa pergunta atrav\u00e9s de um vis\u00e3o n\u00e3o religiosa:\n\n\"A exist\u00eancia \u00e9 ela em si pr\u00f3pria, sempre tendo existido e sempre vai existir, logo ela em si mesmo \u00e9 alto suficiente.\"\n\n&#x200B;\n\nContudo, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel realizar o seguinte questionamento:\n\n\"H\u00e1 necessidade o existir ser o que \u00e9 e sempre foi?\"\n\n&#x200B;\n\nGostaria de saber a opini\u00e3o l\u00f3gica e filos\u00f3fica de voc\u00eas, tanto daqueles que s\u00e3o religiosos quanto os que n\u00e3o s\u00e3o! \n\nVamos gerar um debate interessante e construtivo!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12byebt",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "O que valida a exist\u00eancia das coisas \u00e9 sua necessidade? Tipo, teria que ser algo necess\u00e1rio para que finalmente existisse?\n\nAgora quando tu me diz se h\u00e1 necessidade nas coisas serem o que s\u00e3o, eu afirmo que h\u00e1, pois as coisas n\u00e3o podem ser o que n\u00e3o s\u00e3o. Uma coisa n\u00e3o pode ser ao mesmo tempo outra coisa.\n\nIsso foi uma resposta mais l\u00f3gica, mas no quesito filos\u00f3fico, eu diria que as coisas tem suas naturezas e estas naturezas s\u00e3o naturais desse ser. Ou seja, o que \u00e9 natural de um ser n\u00e3o pode ser de outro, se isso ocorrer houve uma desvirtua\u00e7\u00e3o desse ser. Exemplo:\n\nCadeiras s\u00e3o feitas para sentar. No entanto, em uma situa\u00e7\u00e3o, um homem usa-a para atacar outro homem.\n\nNessa situa\u00e7\u00e3o, a natureza da cadeira foi utilizada como se sua natureza fosse outra, sendo assim desvirtuada.\n\nOutra coisa \u00e9 que o >sujeito< que atribui valor ao objeto (exist\u00eancia). Se tu pergunta para um casado se h\u00e1 necessidade do material existir, provavelmente ele vai dizer sim, pois com esse material, dependendo de como \u00e9 organizado, ele pode chegar em casa e ver sua esposa. Ent\u00e3o n\u00e3o tem como excluir a consci\u00eancia desse racioc\u00ednio. No entanto, s\u00f3 h\u00e1 possibilidade de questionar o valor da exist\u00eancia se h\u00e1 exist\u00eancia, ent\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil saber se a inexist\u00eancia \u00e9 mais necess\u00e1ria que a exist\u00eancia.",
                "Achei interessante o questionamento, partindo de um ponto n\u00e3o religioso e puramente cientifico a exist\u00eancia \u00e9 a capacidade de alterar a realidade do outro, e partindo deste ponto podemos dizer que ela n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, mas agora adicionando um pouco de filosofia eu acredito que sim ela \u00e9 necess\u00e1ria, o fato de existirmos e termos este debate mostra como ela \u00e9 intrigante, ela n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria de um ponto de vista onde vemos o necess\u00e1rio para o universo, mas ao mesmo tempo a exist\u00eancia sem vida, o nada, \u00e9 algo t\u00e3o chato, t\u00e3o inatural, a tendencia da realidade \u00e9 o caos, o caos necessita de exist\u00eancia e \u00e9 justamente nesse ponto que eu acredito que a exist\u00eancia se torna necess\u00e1ria, a tendencia natural das coisas \u00e9 o caos e \u00e9 por isto que precisamos existir, para gerar caos e assim movimentar o mundo, \u00e9 literalmente imposs\u00edvel algo n\u00e3o existir por completo pois at\u00e9 a sua ideia mais maluca existe como um pensamento, ent\u00e3o se existe algo que n\u00e3o existe (ignore a contradi\u00e7\u00e3o), algo que n\u00e3o influencia a vida de ningu\u00e9m, o puro vazio onde nem luz existe, nem mesmo a exist\u00eancia pode estar naquele espa\u00e7o, esta coisa realmente existe? por que se podemos concebe-la ela existe em nossas mentes, ent\u00e3o a inexist\u00eancia \u00e9 imposs\u00edvel por ser contra a natureza do mundo que \u00e9 a exist\u00eancia de forma material ou ideol\u00f3gica, sendo assim acredito que a exist\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria justamente pois \u00e9 a ordem natural do mundo\n\n&#x200B;\n\nAcho que viajei um pouco demais nessa resposta mas esta bom"
            ]
        },
        {
            "title": "Medo da morte",
            "selftext": "Desde pequeno quando me tomei por conciente sempre tive medo de morrer, e geralmente isso me d\u00e1 crises antes de dormir.\n\nComo a filosofia e literatura podem me ajudar? Recomenda\u00e7\u00f5es?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12blv29",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Acredito que seja normal, enquanto jovem, ter um medo quase irracional da morte. \n\nA Filosofia \u00e9 como uma vela na escurid\u00e3o e ela te ajuda a controlar o medo atrav\u00e9s do entendimento e da aceita\u00e7\u00e3o da realidade das coisas. \n\nFil\u00f3sofos como Schopenhauer e Nietzsche tocam nesse tema v\u00e1rias vezes, com uma vis\u00e3o parecida com a do estoicismo. A verdade \u00e9 que a morte \u00e9 inevit\u00e1vel, parte da natureza e ficar preocupado com isso \u00e9 como regar o oceano todo dia. \n\nSe preocupe com as coisas que est\u00e3o no teu poder e n\u00e3o deixe o medo irracional atrapalhar tua vida. Aceita\u00e7\u00e3o da morte \u00e9 importante para que voc\u00ea seja capaz de aproveitar essa exist\u00eancia.",
                "Fernando Savater - As Perguntas da Vida. O livro inicia falando exatamente do seu medo e o medo que o Savater sentiu quando constatou o mesmo que voc\u00ea.",
                "memento mori",
                "Oi!! cara, acho que tenho algo que pode te ajudar muito, ja q vc est\u00e1 procurando recomenda\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias, eu tenho uma comunidade que \u00e9 r/RecomendacoesDeLivros e algumas recomenda\u00e7\u00f5es l\u00e1 podem ter oq vcs est\u00e1 procurando\n\nfique \u00e0 vontade para ser um membro e participar com suas pr\u00f3prias recomenda\u00e7\u00f5es, obrigado!! :)",
                "os livro que te indico \u00e9 \"a morte \u00e9 um dia que vale a pena viver\" e \"uma quest\u00e3o de vida e morte\"",
                "Cara, nem todos problemas s\u00e3o de car\u00e1ter filos\u00f3fico, alguns s\u00e3o psiqui\u00e1tricos mesmo. Recomendo um psiquiatra, pode ser ansiedade.",
                "Leia SOBRE A BREVIDADE DA VIDA - Seneca",
                "quando vc esta vivo a morte n\u00e3o \u00e9 um problema pq ela n\u00e3o chegou pra vc ainda\n\ne quando voc\u00ea morrer, voc\u00ea n\u00e3o estara sentido nada ent\u00e3o a morte tamb\u00e9m n\u00e3o sera um problema.\n\n(a n ser q vc v\u00e1 para o inferno)",
                "Aconteceu algo parecido comigo quanto tinha 6 anos de idade. Nunca superei esse sentimento, mas consegui o amenizar um pouco com o tempo, ap\u00f3s tentar racionalizar que consigo evitar acidentes fatais esperados j\u00e1 que sou um ser racional. Enquanto apenas aceitarei a morte proveniente de alguma outra que n\u00e3o tenho controle sobre.\n\nN\u00e3o sabemos o que se passa na cabe\u00e7a dos outros, e n\u00e3o podemos controlar o que essas pessoas fazerem, mas podemos, ao menos, mudar o pouco a que temos acesso.",
                "talvez vc tenha tanatofobia, isso precisa de tratamento com profissional",
                "O relato de Ramana Maharshi sobre a experi\u00eancia que teve com a morte \u00e9 interessante e vale a pena dar uma olhada.",
                "Se voc\u00ea tem crises com medo de morrer na hora de dormir relaxe. Voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o vai acordar...",
                "Relaxe meu amigo... estamos todos no mesmo barco. Um barco em que o destino final \u00e9 uma queda nada aconchegante e bonita. A dona morte. Os dois maiores presentes concedidos \u00e0 mente do homo sapiens s\u00e3o: 1- saber que vai morrer 2- n\u00e3o saber quando. Ent\u00e3o, aproveite a vida, fa\u00e7a o que quiser fazer nesta loucura (dentro da lei obviamente) porque no final das contas ningu\u00e9m sabe o que est\u00e1 fazendo! Essa \u00e9 a beleza da vida, todo esse mist\u00e9rio que gira em torno de sua finitude. Vai l\u00e1, quebra a cara, aprenda coisas novas, gere valor pra sociedade, se divirta, ame, erre... mas um conselho: v\u00e3o chegar momentos em que a vida vai bater, e ela bate forte! S\u00f3 nao desista. Chacoalha a poeira, ergue a cabe\u00e7a e segue em frente.",
                "Tem um lance q Epicuro falava que era meio que \n\nSe voc\u00ea n\u00e3o se importa com o tempo que voc\u00ea n\u00e3o estava aqui antes de nascer por que se importa tanto com o tempo que voc\u00ea n\u00e3o estar\u00e1 ap\u00f3s sua morte ? \n\nAlgo por ai mas tem v\u00e1rias vis\u00f5es pra morte, n\u00e3o sabemos aquilo que vem depois e isso n\u00f3s amedronta\n\nBem se n\u00e3o tiver nada depois da morte ent\u00e3o n\u00e3o tem nada que voc\u00ea possa fazer pra mudar, s\u00f3 aceite. Se tiver algo ent\u00e3o s\u00f3 saberemos l\u00e1, n\u00e3o se importe tanto quanto ao tempo ap\u00f3s sua morte mas sim com o que deseja fazer antes dela chegar",
                "Eu n\u00e3o sei se filosofia pode ajudar com isso. H\u00e1 in\u00fameras demonstra\u00e7\u00f5es e argumentos acerca da irracionalidade do medo da morte, mas geralmente, (e dependendo da intensidade do medo) argumentos racionais n\u00e3o s\u00e3o o suficiente. Religi\u00e3o e arte s\u00e3o melhores nesse quesito, pois oferecem experi\u00eancias al\u00e9m do meramente racional.",
                "Sempre tive esse mesmo medo, recentemente comecei a encarar um pouco diferente o mundo, comecei a pensar que a morte \u00e9 algo inevit\u00e1vel ent\u00e3o meu \u00fanico prop\u00f3sito \u00e9 viver da melhor maneira e deixando o melhor para os pr\u00f3ximos, o que te d\u00e1 prop\u00f3sito vai variar, no meu caso sinto que devo viver para apreciar a beleza do mundo e se poss\u00edvel contribuir a ela com arte, obviamente isso n\u00e3o curou por completo o meu medo da mortalidade mas contribuiu significativamente para a redu\u00e7\u00e3o pois assim eu penso \"mesmo que eu morra eu existi, vou estar para sempre vivo na hist\u00f3ria\", e se aquele medo de ser esquecido surgir lembre-se que se uma \u00e1rvore caiu e ningu\u00e9m estava l\u00e1 para ver ela ainda sim caiu e essa queda pode mudar o rumo da hist\u00f3ria, ent\u00e3o se morrermos e nos esquecerem a nossa exist\u00eancia n\u00e3o se torna insignificante pois o futuro s\u00f3 existe pelo que fizemos hoje, ainda sim boa sorte na luta contra este medo, recomendo tentar bolar uma pr\u00f3pria filosofia como eu tentei, o medo n\u00e3o vai sumir mas voc\u00ea ira aceitar ele."
            ]
        },
        {
            "title": "Ideias",
            "selftext": "Quando ideias e opini\u00f5es se chocam, quero dizer s\u00f3 \u00e9 concreta uma ideia que ser reproduzida de maneira natural, quando se causa estranha ou avers\u00e3o ent\u00e3o ela e um desvio, uma ideia que  tenta transcender a realidade e mudar tudo a sua volta e fazer com que o mundo a nosso redor se molde a nosso pr\u00f3prio padr\u00e3o , \u00e0s vezes para que uma ideia se perp\u00e9tuo pelo tempo \u00e9 necess\u00e1rio que milh\u00f5es de outras ent\u00e3o morram ou sejam caladas",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12bhyh7",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "q?",
                "[deleted]",
                "bem interessante! se vc quiser se aprofundar mais nesse conceito, Plat\u00e3o tem teorias bem interessantes sobre, como quando ele diz que antes e depois da vida estamos no mundo das ideias, onde todos os conceitos e objetos s\u00e3o perfeitos e imut\u00e1veis, e em vida temos resqu\u00edcios desse mundo e todos os objetos aqui s\u00e3o imperfeitos e mut\u00e1veis, porque s\u00e3o somente \"reflexos\" dessas mesmas coisas s\u00f3 que no mundo das ideias. \nse vc estiver querendo livros que podem te ajudar nisso, tenho uma comunidade que \u00e9 r/RecomendacoesDeLivros talvez vc goste, caso queira ser um membro, sinta-se \u00e0 vontade para postar as suas sugest\u00f5es tamb\u00e9m! espero q te ajude"
            ]
        },
        {
            "title": "Complexo existencial",
            "selftext": "Acredito que este seja o melhor local pra buscar novas vis\u00f5es pra isso. Desde que busquei estudar mais o mundo, seja a partir da filosofia ou at\u00e9 mesmo geopol\u00edtica, se torna cada vez se torna mais dif\u00edcil pra mim compreender os seres humanos, nossa exist\u00eancia e prop\u00f3sito. Acredito que isso seja consequ\u00eancia natural de buscar entender tudo, por\u00e9m pensar tem me causado um vazio existencial enorme..o que voc\u00eas fazem quando entram em um complexo existencial?\n\nDestaco aqui que referente aos meus prop\u00f3sitos pessoais, me encontro tranquila. S\u00f3 n\u00e3o consigo encontrar formas de compreender o restante que me cerca, algo que tem me tirado o sono.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12b9djx",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Um sofrimento existencial s\u00f3 \u00e9 vencido existencialmente. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma manobra ou tipo de interven\u00e7\u00e3o \"menor\" que o possa sanar.\n\nEssa insatisfa\u00e7\u00e3o existencial decorre n\u00e3o de uma atitude reflexiva frente ao mundo em uma tentativa de entender sua totalidade, mas sim justamente de n\u00e3o ter encontrado uma experi\u00eancia que tenha lan\u00e7ado luz sobre essa totalidade.\n\nSua atitude reflexiva j\u00e1 pressup\u00f5e esse vazio, n\u00e3o o contr\u00e1rio. E, \u00e0 medida que voc\u00ea reflete, esse vazio pressuposto se torna mais n\u00edtido, \"palp\u00e1vel\". Por isso voc\u00ea diz isso:\n\n>(...) por\u00e9m pensar tem me causado um vazio existencial enorme.\n\nOu voc\u00ea encara essa quest\u00e3o de frente, ou busca se refugiar dessa insatisfa\u00e7\u00e3o em experi\u00eancias que fornecer\u00e3o um anest\u00e9sico ao inc\u00f4modo que ela gera. Concretamente, esse \"encarar\" depende da unicidade da hist\u00f3ria que voc\u00ea \u00e9. Mas, acima de tudo, \u00e9 uma atitude.\n\nPartindo da tese existencial, s\u00f3 que mais pr\u00f3ximo do fil\u00f3sofo Heidegger e do psiquiatra Viktor Frankl, podemos dizer o seguinte: \u00e0 medida que \u00e9, o homem existe (ser-no-mundo); em existindo, est\u00e1 sempre em jogo o sentido do todo dessa exist\u00eancia. Frankl vai dizer que nossa consci\u00eancia possui uma esp\u00e9cie de \"\u00f3rg\u00e3o do sentido\", que fareja nas situa\u00e7\u00f5es aquilo que possa dar sentido \u00e0 exist\u00eancia. A quest\u00e3o, ent\u00e3o, \u00e9 como agu\u00e7ar ou estimular esse \u00f3rg\u00e3o. No caso do pr\u00f3prio Frankl, uma situa\u00e7\u00e3o decisiva foi a \u00e9poca em que era um prisioneiro em um campo de concentra\u00e7\u00e3o nazista.\n\nPara responder a esse \"chamado do sentido\" de maneira pr\u00f3pria, \u00e9 preciso vencer o dom\u00ednio do modo decadente e inaut\u00eantico de existir. A\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es que imp\u00f5em ou mostram um limite incontorn\u00e1vel, que nos colocam diante de nossa pr\u00f3pria finitude, s\u00e3o importantes para vencermos esse dom\u00ednio.\n\nO que ser\u00e1 que na sua vida tem dado vislumbres ou pistas de que algo nela permanece valioso mesmo diante da morte?",
                "J\u00e1 citei nesse site diversas vezes esse autor e provavelmente n\u00e3o vai ser a \u00faltima: S\u00f8ren Kierkegaard. Ele nos diz que somos basicamente ang\u00fastia, e portanto buscamos significados. Os significados variam entre est\u00e9ticos, \u00e9ticos e o pertencimento a uma doutrina religiosa. Todos esses significados n\u00e3o suprem a ang\u00fastia e assim nos deprimimos. Ele nos diz para dar um salto na f\u00e9 e aceitarmos que n\u00e3o h\u00e1 significados. Buscar significados s\u00f3 vai te deprimir.\n\nMas eu posso dizer o que eu penso. Eu tamb\u00e9m gosto de estudar muitas \u00e1reas: hist\u00f3ria, sociologia, geopol\u00edtica, pol\u00edtica, filosofia, etc. e eu nunca tive esse sentimento de vazio existencial. Talvez porque eu penso: ok, o mundo \u00e9 uma bosta e eu vou dar o meu melhor para melhor\u00e1-lo dentro da minha capacidade. E tamb\u00e9m porque eu tenho grandes objetivos \u2014 talvez improv\u00e1veis \u2014, mas o bom desses objetivos improv\u00e1veis \u00e9 que passamos a vida buscando-os e nesse espa\u00e7o de tempo nos sentimos completos, desde que n\u00e3o cumpramos esse objetivo (porque da\u00ed ca\u00edriamos nesse tal vazio).",
                "Se voc\u00ea soubesse ficaria enjoado."
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00f3s vamos ser esquecidos",
            "selftext": "Algo que sempre fica martelando na minha cabe\u00e7a \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia perante o universo. Tipo, todo mundo que eu conhe\u00e7o \u00e9 at\u00e9 mesmo todos desse r/Filosofia morreram e tudo que fizeram ser\u00e1 esquecido com o tempo\n\nAlgu\u00e9m tem alguma dica ou reflex\u00e3o sobre como tirar esse sentimento de impot\u00eancia quando comparo a humanidade perante a grandeza do universo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12b5r2k",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Cara sinceramente, n\u00e3o vejo essa impot\u00eancia ent\u00e3o n\u00e3o sei como explicar oque penso para n\u00e3o senti-la, mas tem umas coisas que podem estar relacionados a isso que tenho como verdade na vida:\n\nO ser humano \u00e9 infinitamente grande e infinitamente pequeno, isso porque vive em um corpo mortal mas sua natureza \u00e9 imortal, metafisicamente falando. Tem o poder de criar e destruir conforme sua vontade, de se esquecer e de se lembrar de suas origens e do que \u00e9, de morrer e renascer conforme suas necessidades... \n\nTipo as vezes tenho at\u00e9 o medo do contr\u00e1rio, me sinto assustado com a grandiosidade da minha mente e consci\u00eancia, n\u00e3o sendo narcisista afinal acho que todos possuem o mesmo potencial, mas me sinto fascinado pelas minhas cria\u00e7\u00f5es, sonhos, ideias... A luz demora cerca de 8 minutos para chegar ao sol, o ser humano pode ver sua grandiosidade e at\u00e9 se imaginar nele em menos de 1 segundo. Tamanho poder da mente humana que nos colocamos no futuro e no passado ferindo as barreiras do tempo, nos colocamos no lugar de outras pessoas ignorando as barreiras f\u00edsicas e l\u00f3gicas.\n\nO universo \u00e9 grade, mas n\u00e3o se esque\u00e7a que \u00e9 formado de tudo aquilo que voc\u00ea \u00e9 formado, e em suma possui a mesma origem que voc\u00ea. Voc\u00ea e o universo n\u00e3o s\u00e3o coisas separadas, voc\u00ea faz parte dele, n\u00e3o importando se acredita em alguma parada espiritual ou n\u00e3o, voc\u00ea faz parte dessa grandiosidade.\n\nEnfim, espero ajudar com isso, n\u00e3o \u00e9 nada muito espec\u00edfico mas \u00e9 oque penso e acredito, quem sabe pode ajudar...",
                "De onde vem o sentimento que ser esquecido \u00e9 ruim? O Universo esquece? Ou o ato de lembrar que \u00e9 irreal? Ser esquecido \u00e9 o normal, \u00e9 o que acontece. Apenas o momento presente \u00e9 real, lembrar do passado \u00e9 entrar no irreal, \u00e9 evocar algo que n\u00e3o existe, \u00e9 sair da realidade.",
                "Abra\u00e7ar a finitude da vida nos relembra de sua unicidade. Cada momento \u00e9 \u00fanico e eterno, afinal, n\u00e3o se pode revogar o tempo. \n\nNingu\u00e9m precisa ser lembrado, afinal, cada instante \u00e9 eterno",
                "Cada indiv\u00edduo \u00e9 um universo.",
                "primeiro pense no motivo de vc se importar com essas quest\u00e3o, anal\u00edse se vc pode mudar esse fato(n\u00e3o pode) e o que vc pode fazer sobre isso?\n\nVoc\u00ea provavelmentrle vai chegar na mesma conclus\u00e3o que eu, mas agora \u00e9 a parte importante, n\u00e3o ligue se seus pensamentos, feitos e qualquer coisa n\u00e3o ser\u00e3o lembrados, pq quando nosso objeito precisa que o exterior entre de acordo para ser conclu\u00eddo, esse objetivo \u00e9 imposs\u00edvel, fa\u00e7a, pense e contrua para aproveitar o momento em que vc tem conci\u00eancia da sua exist\u00eancia, pq caso o contr\u00e1rio, s\u00f3 ir\u00e1 entrar em frustra\u00e7\u00e3o por querer mudar o imutavel\n\nN\u00e3o \u00e9 algo f\u00e1cil, realmente vc vai precisar buscar refletir e escutar opini\u00f5es acerca disso, recomendo o estoicismo ou racionalismo, tamb\u00e9m pense que \u00e9  um tanto quanto narcisista querer que seus pensamentos perdurem para sempre, mesmo as maiores mentes do mundo, n\u00e3o ter\u00e3o esse destino\n\nTamb\u00e9m lembre que vc sempre far\u00e1 parte do universo, tanto agora, quanto depois de sua morte, o universo \u00e9 tudo e nada ao mesmo tempo",
                "Voc\u00ea est\u00e1 tirando uma foto de toda a linha do tempo, desse jeito n\u00e3o vai conseguir ver nada como verdadeiramente significativo. Tente dar um 'zoom' apenas no s\u00e9culo XXI, veja o tanto de gente que marcou o mundo em t\u00e3o pouco tempo, avalie o que faz sentido para voc\u00ea e jogue o jogo.\n\nO problema \u00e9 apenas a falta de zoom. N\u00e3o da para ler um bom livro se ele estiver a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.",
                "Abrace esse entedimento e alcance o n\u00edvel de tranquilidade que uma pessoa pode ter com a ci\u00eancia de que somos insignificantes perante o universo.  Isso te da uma liberdade para focar nas coisas que realmente importam na vida e ignorar as que fogem do nosso controle.",
                "N\u00e3o tem como lutar contra isso, vai acontecer de qualquer jeito. Mas pra mim isso n \u00e9 motivo de agonia, s\u00f3 me faz ver o quanto o momento q estamos vivendo agora \u00e9 especial, me faz aproveitar cada segundo da vida, todas as experi\u00eancias q vida tem a oferecer, boas ou ruins. Assim como \u00e9 fato q um dia deixaremos de existir e seremos esquecidos, tamb\u00e9m \u00e9 fato que existimos e estamos em um patamar q poucas formas de vida um dia chegaram ou chegar\u00e3o, e qnd chegar o dia em q seremos esquecidos, n\u00f3s seremos um tesouro enterrado na imensid\u00e3o do cosmos, a civiliza\u00e7\u00e3o q chegou bem perto de desvendar uma min\u00fascula fra\u00e7\u00e3o do universo. Em resumo, mesmos q sejamos esquecidos, n\u00f3s sabemos q existimos e isso \u00e9 o sufuciente, estamos vivendo, respirando, sentindo cada momento. Pra mim s\u00f3 de estar aqui pra ver esse fen\u00f4meno qur chamamos de vida, e ainda por cima sendo da esp\u00e9cie q tem a habilidade de interpretar e compreender a realidade j\u00e1 t\u00e1 valendo, mesmo q isso caia no esquecimento. Aproveita a experi\u00eancia![gif](emote|free_emotes_pack|grin)![gif](emote|free_emotes_pack|grin)",
                "Se uma arvore cai na floresta e ningu\u00e9m viu ela ainda sim caiu, e talvez essa arvore ca\u00edda vai servir como abrigo para um animal, este animal vai virar comida de um homem, o homem vai criar uma vila no local, a vila cresce e vira uma cidade, a cidade prospera e vira um estado que depois vira um pais, aquela arvore do come\u00e7o causou tudo isto, n\u00e3o \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o vai ser lembrado que suas a\u00e7\u00f5es tem menos peso, nossa exist\u00eancia nunca ser\u00e1 em v\u00e3o pois o futuro \u00e9 um reflexo do agora e literalmente tudo que fizemos \u00e9 parte disto, ent\u00e3o pouco importa o esquecimento se somos parte de uma mudan\u00e7a muito maior.",
                "A dica que eu tenho \u00e9 que ele n\u00e3o me importa.\n\nEu n\u00e3o quero ser lembrado, ser lembrado significa que tenho que cumprir um objetivo, ter uma imagem, uma postura e a vida n\u00e3o \u00e9 isso, a vida \u00e9 uma liberdade relativa, e absoluta com rela\u00e7\u00e3o as suas a\u00e7\u00f5es. \n\nEm outras palavras, a regra do servidor \u00e9 essa, jogamos no hardcore, sem save, sem poder modelar o personagem no in\u00edcio, nem escolher onde vai dar respaw, sem continue em um mundo aberto, boa sorte, viva bem e se cuide \ud83d\ude0a"
            ]
        },
        {
            "title": "\"Qual seria a filosofia mais transformadora?\"",
            "selftext": "Mais do que a origem das ideias ou a cr\u00edtica a mesma, esta \u00e9 umas das reflex\u00f5es mais complexas. Depois de Kant tudo mudou... Mais ainda depois de Marx com influ\u00eancia de Hegel e Proudhom... Trata-se de quem mais influ\u00eanciou o hoje! Qual \u00e9 sua ideologia preferida? Ou prefere a cr\u00edtica?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12b4djs",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "O existencialismo, sem d\u00favida. 'O existencialismo \u00e9 o novo humanismo'. Gosto muito dessa corrente filos\u00f3fica, pois voc\u00ea n\u00e3o precisa estar apegado a uma ideologia ou a um padr\u00e3o de comportamento para poder viver de acordo com o pensamento existencialista. \n\nNessa corrente voc\u00ea encontra S\u00f8ren Kierkegaard, um crist\u00e3o convicto. Jean-Paul Sartre, um cara que curtia as ideias do Fidel. Albert Camus (gosto muito desse), um cara que amava o teatro e a escrita, viveu plenamente feliz com isso, e at\u00e9 o Friedrich Nietzsche, um cara que se revoltou com a religi\u00e3o e que, muito embora tenha seu pr\u00f3prio estilo de pensamento, quando tenta 'libertar' o homem dos dogmas, acaba proferindo discursos que mais tarde vieram a ser comparados com discursos existencialistas.\n\n\r  \n\u201cVoc\u00ea nunca ser\u00e1 feliz se continuar a buscar no que consiste a felicidade. Voc\u00ea nunca viver\u00e1 se estiver procurando o sentido da vida.\u201d - Camus\n\n\"O homem est\u00e1 condenado a ser livre; porque uma vez lan\u00e7ado ao mundo, ele \u00e9 respons\u00e1vel por tudo o que faz. Cabe a voc\u00ea dar um sentido \u00e0 \\[vida\\].\" - Sartre",
                "Os antigos sempre nos lembram que transformar o mundo \u00e9 algo dif\u00edcil, na maior parte das vezes ut\u00f3pico e puro reflexo de narcisismo. N\u00e3o se transforma nada para melhor sem conhecer o que se transforma, e n\u00e3o se conhece nada sem conhecer primeiro a si mesmo\n\nA filosofia antiga, nesse sentido, n\u00e3o \u00e9 a mais transformadora, mas certamente a melhor transformadora",
                "Filosofia da pr\u00e1xis, j\u00e1 que os outros fil\u00f3sofos se limitaram apenas a interpretar o mundo",
                "Nietzsche, Camus e Sartre. Os manos do existencialismo",
                "Liberalismo (mas ainda sou cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o a muita coisa nesse quesito) e conservadorismo (uma pegada mais anti-revolucion\u00e1ria; prol institui\u00e7\u00f5es)"
            ]
        },
        {
            "title": "Projeto de pesquisa filosofia UFscar",
            "selftext": "https://docs.google.com/document/d/1nEuXYqryWdNBpJBBR762wCizCJGPDP2NVHR_yHUFp4s/edit segue meu projeto de pesquisa para a UFScar esse \u00e9 somente o primeiro esbo\u00e7o ent\u0101o estou aceitando criticas construtivas",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12b3x19",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Parece estar legal a ideia, talvez concertar alguns errinhos ortogr\u00e1ficos e n\u00e3o fazer uso de pronome pessoal, apenas por uma quest\u00e3o acad\u00eamica de apresenta\u00e7\u00e3o. Talvez empregar um vocabul\u00e1rio mais assertivo sobre a ideia na parte da apresenta\u00e7\u00e3o como:\n\nTipo n\u00e3o quero dar uma de GPT aqui melhor voc\u00ea ver oque \u00e9 melhor mudar de acordo com sua ideia, eu escreveria da seguinte forma:\n\n>O movimento liter\u00e1rio \"fantasia urbana\" surgiu na segunda metade do s\u00e9culo XX ganhando for\u00e7a no final dos anos 1980. Como um movimento de contracultura, sofrer\u00e1 influ\u00eancia de outros movimentos como o power metal, movimento g\u00f3tico e punk, possuindo argumentos est\u00e9ticos ligados a aplica\u00e7\u00e3o de personagens mitol\u00f3gicos ou fant\u00e1stico dentro do meio urbano, afim de debater temas como o autoritarismo, urbanismo discriminat\u00f3rio, diversidade ideol\u00f3gica, identitarismo, etc. Assim sendo pode-se usar a teoria frankfurtiana e a teoria p\u00f3s-moderna de Foucault afim de analisar o movimento liter\u00e1rio assim como encontrar seus elos com outros movimentos culturais que nasceram em contextos semelhantes. Assim sendo, o trabalho visa lidar com a forma que esse movimento se comporta como escola liter\u00e1ria e tamb\u00e9m suas possibilidades para com uma urbaniza\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica na sociedade contempor\u00e2nea.\n\nNa parte das justificativas voc\u00ea poderia trazer mais a tona a ideia da sociedade normativa que vivemos, mudando \"l\u00f3gica normalizante\" para normatiza\u00e7\u00e3o. Poderia tamb\u00e9m, de forma objetiva e curta, deixar claro o objetivo de cada justificativa, por exemplo:\n\n>Debater a diversidade cultural e art\u00edstica urbana no s\u00e9culo XXI para que possamos criar uma linha de embasamento sobre as duas.\n\nPara finalizar, algo que n\u00e3o \u00e9 uma cr\u00edtica mas um aviso de algu\u00e9m que estudou aspectos semelhantes a este, tem que tomar muito cuidado para n\u00e3o enviesar a pesquisa, de prefer\u00eancia analisando pontos de vista que s\u00e3o contra sua proposta inicial. Tamb\u00e9m deve imaginar que muito disso faz parte da psique das pessoas, fantasia \u00e9 algo meio complexo de se lidar pois envolve os desejos b\u00e1sicos, alguns t\u00e3o cercados de tabus que \u00e9 dif\u00edcil entender como realmente surgiram pois as pessoas literalmente mentem ou tentam torna-lo mais \"aceit\u00e1vel\", essa ideia inclusive j\u00e1 seria um \u00f3timo bloco de apontamentos para a pesquisa. Enfim, se precisar de ajuda ou algo assim estou ai! Boa sorte com sua pesquisa e proposta :)",
                "A ideia e o assunto s\u00e3o legais, mas vc definitivamente n\u00e3o sabe colocar isso em um projeto de pesquisa.\n\nEsses tempos pra tr\u00e1s vc disse que tinha come\u00e7ado uma p\u00f3s em estudos decoloniais, e agora j\u00e1 est\u00e1 falando em projeto de mestrado? Vai com calma cara, se familiariza com o mundo acad\u00eamico, foca na monografia da p\u00f3s deixando um gancho para continuar a pesquisa no mestrado.\n\nN\u00e3o precisa ter pressa pra nada, \u00e9 melhor se preparar antes para facilitar o processo e aproveitar melhor a experi\u00eancia"
            ]
        },
        {
            "title": "voc\u00eas concordam com o liberalismo de Adam Smith?",
            "selftext": "voc\u00eas concordam com o Adam Smith na quest\u00e3o de que a economia consegue se autorregular sem interfer\u00eancia do Estado e que a divis\u00e3o do trabalho \u00e9 uma pr\u00e1tica produtiva? aplicando isso aos dias de hoje, sem levar em considera\u00e7\u00e3o o contexto hist\u00f3rico-econ\u00f4mico em que ele escreveu isso",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12b2lw6",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "N\u00e3o tenho muito conhecimento a respeito da obra de Adam Smith mas o conceito da m\u00e3o invis\u00edvel e autorregula\u00e7\u00e3o \u00e9 algo ineg\u00e1vel e que de fato acontece mas muitos n\u00e3o pensam nas implica\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas que esse conceito pode gerar.\n\nA dificuldade dos brasileiros em encontrar emprego \u00e9 o resultado de muitos profissionais e menos vagas. Da mesma forma que existe um aumento de homens buscando informa\u00e7\u00e3o para potencializar suas chances de conseguir relacionamentos porque percebem uma desvantagem em quantidade de poss\u00edveis pessoas para se relacionar.\n\nEsse conceito \u00e9 amplo demais para restringir ao foco econ\u00f4mico de empresas. E o ponto de vista muda dependendo de qual lado da oferta a demanda o indiv\u00edduo est\u00e1. N\u00e3o sei se ainda usam o termo Metacapitalista mas o Estado serve justamente como um instrumento das maiores empresas para burlar o livre mercado e fazer monop\u00f3lio, n\u00e3o existe concorr\u00eancia leal a partir do momento que existe uma entidade com tamanho poder.",
                "Resumo: como um mercado sem regula\u00e7\u00e3o pode levar a uma sociedade deprimida, viciada e mentirosa.\n\nEu acho sim que o mercado consiga se autorregular (num ambiente sem estado), mas isso n\u00e3o \u00e9 necessariamente bom.\n\nPor que, primeiramente, o que seria \"se autorregular\"? A capacidade de existir sem regras externas? Se for isso, tudo pode existir sem regras externas (n\u00f3s podemos existir sem leis, mas as leis n\u00e3o podem existir sem n\u00f3s \u2014 isso nos tornaria mais morais, \u00e9ticos, etc.?). T\u00e1, remove essa resposta. O que se autorregular quer dizer?\n\nImaginemos que seja a capacidade de atender a demanda da sociedade. Ou seja, o mercado apenas saceia as vontades da sociedade sem interven\u00e7\u00e3o estatal. Essa \"autorregula\u00e7\u00e3o\" ser\u00e1 absoluta? N\u00e3o, n\u00e9? Porque pode nascer mercado de assassinos de alugu\u00e9is. Claro que os liberais j\u00e1 pensaram nisso: ningu\u00e9m pode ter liberdade de tirar a liberdade do outro. Portanto n\u00e3o nasceria esses nichos de mercados, mas ainda sim seria restrito.\n\nOk, ele entrega o que a sociedade demanda. Mas o que a sociedade atual anda demandando?\n\nVeremos o mercado trabalhador, primeiro. O mercado trabalhador est\u00e1 cada vez mais competitivo, pois a l\u00f3gica burguesa \u00e9 pautada na efici\u00eancia e compet\u00eancia. E o que acontece? As pessoas tentam melhorar, no entanto n\u00e3o conseguem ser eficientes e competentes o tempo todo, ent\u00e3o elas se deprimem. E h\u00e1 aqueles que conseguem ser mais competentes e eficientes que elas, o que faz com que o menos competente e eficiente se deprima. Temos, ent\u00e3o, uma sociedade deprimida. Pessoas tristes tentam fugir da realidade, ainda mais quando a realidade est\u00e1 t\u00e3o turbulenta e competitiva. [Guarde isso]\n\nEu concordo sim que a economia de livre mercado aumentou a expectativa de vida das pessoas e isso \u00e9 bom, n\u00e9?\n\nSim, mas h\u00e1 um problema. Quanto mais pessoas velhas, mais demanda por significado, pois os velhos tem mais tempo livre. Os velhos se deprimem porque n\u00e3o acham os significados, e o que aprendemos com Kierkegaard \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 significados. E eu n\u00e3o vou nem entrar no m\u00e9rito da previd\u00eancia. [Guarde isso]\n\nOk, h\u00e1 mais pessoas deprimidas. Os adultos mais velhos (acima dos 39 anos) e os idosos (acima dos 65) est\u00e3o deprimidos. Um porque tem dificuldade em arranjar de arrumar emprego porque a m\u00e3o de obra est\u00e1 muito exigente e o outro por ter muito tempo livre. E os adultos jovens?\n\nOs adultos jovens est\u00e3o cada vez mais secularizados. Ou seja, sua cultura est\u00e1 cada vez mais despregada de preceitos religiosos (falo das religi\u00f5es abra\u00e2micas, em espec\u00edfico o cristianismo no ocidente). Mas ainda assim, para viver numa sociedade competitiva, \"n\u00e3o d\u00e1\" para lev\u00e1-la de cabe\u00e7a. A primeira pessoa a perceber isso vai ser seu patr\u00e3o. E \u00e9 nesse momento que vai nascer os coaches e as palestras motivacionais, \u00e9 por isso que coaches ficam ricos. Coach rico mostra que a sociedade entendeu que a realidade \u00e9 dif\u00edcil e precisa de respostas mais f\u00e1ceis, mas n\u00e3o existe. O trabalhador jovem adulto m\u00e9dio vai ser um \u00e1vido consumidor de coaches e significado.\n\nO que isso quer dizer? Vamos ter uma sociedade mais viciada, mais mentirosa e mais deprimida.\n\nMentirosa, pois os significados est\u00e3o atrelados ao fato dos jovens come\u00e7arem a mentir para si mesmos para engolir esses significados (vide o estoicismo que acabou se tornando nicho de mercado). Viciada, pois alguns v\u00e3o entender que esses significados s\u00e3o furada (ind\u00fastria do porn\u00f4, farmac\u00eautica e alimentos explodindo). E deprimida, pois est\u00e1 muito competitiva e podem se desiludido com os significados (os mais velhos ser\u00e3o afetados, +40 anos).\n\nBom, \u00e9 basicamente isso. Se quiser que eu discorra melhor sobre algum t\u00f3pico (porque falei de forma mais sucinta) eu posso discorrer."
            ]
        },
        {
            "title": "\"O ser-humano n\u00e3o sabe s\u00ea-lo\"",
            "selftext": "\"O Ser-humano \u00e9, e as vezes n\u00e3o, n\u00e3o nasce sendo, mas acha que foi. Ser humano \u00e9 uma experi\u00eancia complicada, tanto o \u00e9, que alguns apenas s\u00e3o humanos\" - eu mesmo. Tenho pensando bastante em um jogo de palavras com o verbo ser, e essa frase ainda n\u00e3o est\u00e1 perfeita, quero representar em um trecho essa busca incessante por Ser, pelo desejo de ser algo de ser humano.\n\nSer, nesse sentido, \u00e9 muito metaf\u00f3rico e abstrato, seria o ato de existir, mas n\u00e3o, mais que isso, seria o ato de ser humano, mas o ser-humano n\u00e3o sabe s\u00ea-lo, n\u00e3o somos totalmente controladores de n\u00f3s, mas achamos que somos, queremos ser.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12b2e6n",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Voc\u00ea toca em algo que envolve uma das minhas ideias que mais passei tempo desenvolvendo e aprimorando, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre ser e mente.\n\nO ser \u00e9 algo mais relacionado ao c\u00e9rebro, \u00e0 fisiologia. Eu digo que o ser s\u00e3o os impulsos, a nossa ess\u00eancia e natureza. O ser nos envia impulsos e n\u00f3s agimos. No entanto, h\u00e1 uma correspond\u00eancia negativa do outro lado que seria a mente: a mente serve para inibir os impulsos do ser. Se quiser, eu posso esmiu\u00e7ar melhor esta ideia.",
                "Penso que O Ser consiste em camadas de sabedoria, sob consci\u00eancia da imperfei\u00e7\u00e3o de tudo. Mon\u00f3logos interiores que v\u00e3o al\u00e9m do concreto, coexist\u00eancia constante de uma realidade que idealmente deveria ser e a conforma\u00e7\u00e3o do que \u00e9. \n\n\u00c9 complicado de verbalizar esse tipo de coisa, t\u00f4 a uns bons minutos aqui tentando encontrar o jogo de palavras certo"
            ]
        },
        {
            "title": "livros para desenvolver ret\u00f3rica",
            "selftext": "\u00c9 isso preciso de livros pra desenvolver minha ret\u00f3rica e comunica\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia livros mais leves de leitura que n\u00e3o pesem tanto, \u00e9 isso vlwwww",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12az15v",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "opa, tenho uma comunidade voltada para recomenda\u00e7\u00e3o de livros, tem uma lista minha com alguns l\u00e1, talvez pode ser \u00fatil! ela s\u00f3 tem 2 membros, ent\u00e3o sinta-se a vontade entrar e participar l\u00e1 r/RecomendacoesDeLivros"
            ]
        },
        {
            "title": "Neoplatonismo e hermetismo no renascimento?",
            "selftext": "Estudando o renascimento me deparei com a Escola Neoplat\u00f4nica de Floren\u00e7a. Estes fil\u00f3sofos liderados por Mars\u00edlio Ficino e patrocinados pelos Medici resgataram a filosofia da antiguidade e instru\u00edram aos artistas em da \u00e9poca em suas composi\u00e7\u00f5es.\n\nComo n\u00e3o encontrei muita coisa sobre o assunto no youtube (a n\u00e3os ser algumas palestras bem longa), resolvi fazer um v\u00eddeo: [https://www.youtube.com/watch?v=JD7GU4dHDgk](https://www.youtube.com/watch?v=JD7GU4dHDgk)\n\nCr\u00edticas ser\u00e3o muito bem vindas!\n\nAbs",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12amfnr",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Gostei. Depois do minuto 3 ficou interessante. Acho que a m\u00fasica est\u00e1 muito alta.",
                "Excelente v\u00eddeo, diferente da maioria que tem por ai... Continue postando"
            ]
        },
        {
            "title": "Estoicismo...",
            "selftext": "O que voc\u00eas acham dessa filosofia milenar?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12ak6ad",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Hoje em dia virou um assunto clich\u00ea do campo do desenvolvimento pessoal mas \u00e9 uma filosofia muito interessante. Tem muita proximidade com a vis\u00e3o Budista de mundo.\n\nAcho totalmente verdadeira a ideia de que o sofrimento \u00e9 causado pela nossa percep\u00e7\u00e3o dos acontecimentos externos, aprender a lidar com as frustra\u00e7\u00f5es e aceitar coisas que est\u00e3o fora do nosso controle \u00e9 a chave para a felicidade genu\u00edna. Justamente o inverso da l\u00f3gica consumista de buscar satisfa\u00e7\u00e3o comprando coisas ou buscando prazeres tempor\u00e1rios em objetos ou pessoas.",
                "Eu acho que ela deve ser bem popular porque toda semana algu\u00e9m faz um post sobre estoicismo.",
                "\u00c9 uma boa, ainda vou comprar um livro para ler mesmo, to sem $$, resolveu muitos dos problemas de ansiedade e de relacionamento",
                "Felicidade = expectativas (01) - realidade (02) . Se 01 > 02...vc t\u00e1 bem.",
                "O estoicismo dos livros \u00e9 bom demais. O estoicismo dos coachs de finan\u00e7as \u00e9 s\u00f3 uma esp\u00e9cie de PNL do caos."
            ]
        },
        {
            "title": "Amadurecimento",
            "selftext": "\nDe que forma n\u00f3s podemos amadurecer, de acordo com a literatura?\n\nDe que forma ler um romance cl\u00e1ssico como Romeu e Julieta pode ajudar a entender as rela\u00e7\u00f5es amorosas do mundo contempor\u00e2neo?\n\nLer ajuda a ter um amadurecimento?\n\nEntender as rela\u00e7\u00f5es amorosas contempor\u00e2neas me ajuda a tornar elas mais saud\u00e1veis?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12ai5xk",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Romeu e Julieta \u00e9 um esquema de situa\u00e7\u00e3o humana. \u00c9 quando voc\u00ea ama uma pessoa que te ama de volta, mas as condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o favor\u00e1veis: no caso, a fam\u00edlia. A pe\u00e7a de Shakespeare vai mostrar uma solu\u00e7\u00e3o que eles dar\u00e3o. Eles n\u00e3o enfrentam os pais, eles n\u00e3o fogem, eles simulam a morte para tentar ter tempo de come\u00e7ar uma vida nova, e d\u00e1 errado.\n\nA\u00ed voc\u00ea vai lendo o romance para come\u00e7ar a pensar em situa\u00e7\u00f5es que ele te fa\u00e7a lembrar.\n\n\"Um cara da favela e um riquinha, esse casamento daria certo? Valeria a pena? Como eles resolveriam o problema social?\"\n\n\"e se eu amo muito uma pessoa, mas ela n\u00e3o me ama de volta? Vale a pena viver algo como Romeu e Julieta viveriam, ou talvez seja melhor procurar outra?\"\n\n\"O que eles sentiam era amor mesmo ou s\u00f3 paix\u00e3o moment\u00e2nea? Ser\u00e1 que depois de 10 anos ainda se sentiriam do mesmo jeito? E se Julieta tivesse se casado com quem seu pai escolheu, ser\u00e1 que n\u00e3o seria mais feliz por ter uma vida mais bem arranjada?\"  \n\n\npor outro lado:\n\n\"E se eles dois fossem mais espertos e usassem esse amor como meio de reconciliar as duas fam\u00edlias e ganhar ainda mais territ\u00f3rio e lucro? Seria essa uma solu\u00e7\u00e3o geral que vale pra outros casos tamb\u00e9m (incluindo o do cara da favela e da riquinha?)\"\n\netc.\n\nA ideia de ler fic\u00e7\u00e3o como forma\u00e7\u00e3o pessoal \u00e9 deixar sua imagina\u00e7\u00e3o delirar e trazer v\u00e1rias mem\u00f3rias e ideias. A fic\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o n\u00f3 e o ponto de partida.\n\n\\*\\*\\*\n\nAs duas primeiras quest\u00f5es foram respondidas. Vamos pras outras.\n\n&#x200B;\n\n>Ler ajuda a ter um amadurecimento?\n\n\rS\u00f3 se feito desse jeito: como o momento que voc\u00ea para sua vida pra come\u00e7ar a remoer sobre as experi\u00eancias e ideias que o texto possa te sugerir. Fora isso, \u00e9 ac\u00famulo de informa\u00e7\u00e3o, o que te deixa ainda mais confuso sobre o que fazer e que decis\u00e3o tomar (veja sobre paradoxo da escolha ou paralisia por an\u00e1lise.).\n\n&#x200B;\n\n>\r  \nEntender as rela\u00e7\u00f5es amorosas contempor\u00e2neas me ajuda a tornar elas mais saud\u00e1veis?\r\r\n\n# SIM!\n\nPor exemplo: as mulheres SEMPRE s\u00e3o mais exigentes do que os homens por um motivo muito simples: nascer num corpo feminino \u00e9 ser condenado a um sofrimento atroz. Voc\u00ea sangra todo m\u00eas, sente dores horr\u00edveis, tudo isso somado a uma flutua\u00e7\u00e3o no humor. Imagine conseguir se concentrar e ter uma vida est\u00e1vel com tudo isso acontecendo todo santo dia?\n\nA\u00ed o que acontece? Homem n\u00e3o tem nada disso, no m\u00e1ximo tem tes\u00e3o e se alivia. E, pior ainda, isso \u00e9 gostoso! Pra mulher n\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 sofrimento. Ent\u00e3o o homem \u00e9 de boas, vive na paz, e se ele n\u00e3o entende minimamente sobre a mulher, n\u00e3o entende que pra ela nunca h\u00e1 essa paz, ent\u00e3o ela busca quem possa lhe dar conforto. Se o cara \u00e9 relaxado, nerd\u00e3o etc., ele n\u00e3o vai saber nada disso, e acha que o que t\u00e1 bom pra ele t\u00e1 bom pra ela. Eu, por exemplo, se s\u00f3 morar num quitinete sujo e fedorento com quase nenhum m\u00f3vel, s\u00f3 um pc e uma cama no ch\u00e3o mesmo, uma geladeira e um lugar pra cagar pra mim t\u00e1 perfeito. Pra mulher, n\u00e3o! A\u00ed o cara projeta suas pouqu\u00edssimas necessidades na mulher, e, obviamente, ele vai perder pro primeiro que souber pelo menos entender isso. A\u00ed vem o \"z\u00e9 droguinha\". Ele pode ser vagabundo etc., mas ele sabe dessa diferen\u00e7a! E leva em conta! \n\nE a\u00ed entra todo o drama contempor\u00e2neo do nerd que se sente injusti\u00e7ado pelo z\u00e9 droguinha.\n\nIsso \u00e9 s\u00f3 um exemplo, mas, sim, definitivamente quanto mais se conhe\u00e7a de como \u00e9 um relacionamento, e como \u00e9 a problem\u00e1tica contempor\u00e2nea, mais voc\u00ea consegue ter meios de lidar com isso. Isso vale pra tudo, por sinal.",
                "Amadurecer \u00e9 mudar. Essa mudan\u00e7a adv\u00eam da autorreflex\u00e3o dos pr\u00f3prios erros, essa autorreflex\u00e3o compreende a supera\u00e7\u00e3o dos erros passados. Por isso os mais velhos geralmente s\u00e3o mais maduros.",
                "A leitura pode te fazer simular experi\u00eancias que voc\u00ea poderia n\u00e3o viver nunca na sua realidade. Ter acesso a essas \"experi\u00eancias\" pode te munir de um arsenal mental para saber agir na sua pr\u00f3pria vida. \n\nN\u00e3o confunda, ler mais n\u00e3o significa ser mais maduro. Assim como ter mais armas n\u00e3o significa ser um atirador melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o as suas opini\u00f5es sobre o Niilismo?",
            "selftext": "Venho estudando muito essa vis\u00e3o ultimamente, mais os mais de mil v\u00eddeos no youtube ironicamente n\u00e3o ajudam kkk.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12aht0e",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "N\u00e3o acho que seja a melhor maneira de levar a vida. O niilismo popularmente citado compreende a transgress\u00e3o dos valores e compreens\u00e3o de uma aus\u00eancia de sentido, mas Nietzsche diz que niilismo \u00e9 abrir m\u00e3o da vida em nome de uma transcend\u00eancia. Nesse sentido, crist\u00e3os, socialistas/comunistas, idealistas em geral s\u00e3o todos niilistas, pois abrem m\u00e3o de si mesmo em nome de algo que foge o agora e/ou material.",
                "Qual Niilismo? Niilismo moral? Niilismo existencial? Niilismo como um todo?\n\nSer um niilista moderado geralmente \u00e9 muito bom, pois \u00e9 libertador, mas o pessoal geralmente reduz o Niilismo \u00e0 \"nada faz sentido, vou me matar\".\n\nAl\u00e9m disso, qual a alternativa ao Niilismo? Se entorpecer com entidades transcedentais e opressoras at\u00e9 morrer? Prefiro a liberdade de ser o meu pr\u00f3prio deus, imune a essas arbitrariedades idealistas.\n\nOutra coisa: o Absurdismo \u00e9 show de bola, \u00e9 como a refina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do Niilismo bom, recomendo.",
                "Para mim, \u00e9 a cren\u00e7a cega no e idolatria do Nada.\n\n\u00c9 um tipo de interpreta\u00e7\u00e3o europeia extrema do budismo.",
                "Cura das doen\u00e7as mentais",
                "\u00c9 um jeito pat\u00e9tico e infantil de levar a vida. Com todo o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o que temos, com tantos problemas pra se resolver, tantas causas para defender, viver apaticamente \u00e9 ris\u00edvel.",
                "Quando eu tinha 17/18 anos eu achava um m\u00e1ximo esse conceito, mas ai eu percebi que levar isso ao p\u00e9 da letra \u00e9 rid\u00edculo. Nem o pr\u00f3prio Nietzsche era totalmente niilista, a ideia do eterno retorno coloca em cheque os ideias niilistas e o Ubermensch que ele descreve n\u00e3o era um adolescente revoltado que achou uma desculpa para ser mais rebelde ainda."
            ]
        },
        {
            "title": "voc\u00eas acham que kieghard estava correto quando disse, sobre escolhas, que tudo d\u00e1 na mesma?",
            "selftext": "\"ame n\u00e3o ames, chore n\u00e3o chores, enforca-te os n\u00e3o enforca-tes, d\u00e1 na mesma, voc\u00eavai se arrepender\"\n\nedit: kierkegaard",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12aeo97",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 que \"tudo d\u00e1 na mesma\", mas, que no final, mesmo com resultados diferentes, a gente vai se arrepender. N\u00e3o importa, n\u00f3s vamos sempre pensar e repensar sobre as outras op\u00e7\u00f5es \"Ah, mas e se...\" Ou pelo menos eu gosto mais de interpretar nesse sentido, e concordo com ele.",
                "Tu se arrepende porque para fazer uma escolha tu abre m\u00e3o de outra, ou porque decis\u00f5es raramente s\u00e3o racionais.",
                "escrever Kierkegaard \u00e9 realmente dif\u00edcil. Olha, eu tem uma frase de um filme que eu gosto muito, e fala basicamente sobre escolhas: Tudo poderia ser diferente e teria o mesmo significado.   \n\n\nAcredito que sim, as escolhas d\u00e3o em resultados diferentes, mas voc\u00ea vai precisar lidar com elas, cada lado tem suas dores. Eu sempre falo isso aos meus amigos quando eles est\u00e3o aflitos com alguma escolha, pois s\u00f3 pensamos que o caminho n\u00e3o tomado era uma excelente escolha pq n\u00e3o precisamos viver as dores desse caminho o qual n\u00e3o foi escolhido, s\u00f3 pensamos no b\u00f4nus da situa\u00e7\u00e3o, e a nossa mente tende a imaginar que as coisas seriam muito mais \u00e1ureas que a realidade \u00e9 de fato. Basta pensar sobre como as pessoas ficam perdidas com op\u00e7\u00f5es demais, seja de relacionamentos ou de um menu de restaurante, n\u00e3o importa o que voc\u00ea decida, sempre vai pensar que outra op\u00e7\u00e3o seria melhor, pois a realidade n\u00e3o chega perto do que sua mente imagina, e isso sempre acompanha frustra\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o sim, todo caminho teria sua dores, tudo teria a mesma import\u00e2ncia e significado. S\u00f3 adiciono que talvez, e s\u00f3 talvez, ampliar sua mente e seus conhecimentos, principalmente sobre si, far\u00e1 com que tome escolhas baseadas em bons valores pessoais e voc\u00ea vai lidar melhor com isso.",
                "Kierkegaard*"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual o melhor livro de S\u00eaneca para come\u00e7ar a ler?",
            "selftext": "Oii, estou tentando come\u00e7ar a ler sobre filosofia em geral, pensei em come\u00e7ar por S\u00eaneca mas n\u00e3o sei por qual dos livros. Gostaria de recomenda\u00e7\u00f5es,  e at\u00e9 dicas sobre outros autores.\nValeuu",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12a6yc6",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Sobre a brevidade da vida, sem d\u00favidas",
                "Sobre a brevidade da vida\n\nOu\n\nDa tranquilidade da alma\n\nLivros curtos e leves pra se ler e come\u00e7ar a compreender a postura \u00e9tica da filosofia pr\u00e1tica que era mostrada na antiguidade grega e tardia",
                "Sobre a brevidade da vida",
                "oi! tenho uma comunidade que talvez possa ser bem \u00fatil para vc, \u00e9 r/RecomendacoesDeLivros tem algumas recomenda\u00e7\u00f5es de livros sobre filosofia que acho q vai lhe ser \u00fatil, e caso se interesse, fique a vontade para participar e postar recomenda\u00e7\u00f5es suas tbm!"
            ]
        },
        {
            "title": "recomenda\u00e7\u00f5es de filosofos pra ler sobre",
            "selftext": "bom primeiramente bom dia ou sla o hor\u00e1rio que est\u00e3o lendo isso, queria indica\u00e7\u00f5es sobre fil\u00f3sofos para ler, estou no ensino m\u00e9dio e acho q consegui cair com o pior professor poss\u00edvel pra essa mat\u00e9ria, por mais que seja a minha mat\u00e9ria favorita, eu n tenho pesquisado muito e deixo mais isso pra aula, mas como faz dois anos que o meu professor repete a mesma aula praticamente ( eu juro TODAS as aulas ele escreve a exata mesma coisa ) eu n tenho um conhecimento t\u00e3o vago, e gostaria de ampliar mais isso a partir de hoje.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12a5aah",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Cara, te indico come\u00e7ar por ordem cronol\u00f3gica: pr\u00e9-socr\u00e1ticos, cl\u00e1ssicos, helen\u00eesticos (escola c\u00ednica, c\u00e9tica...), est\u00f3icos, medieval (crist\u00e3), moderna (Descartes e contempor\u00e2nea. Existe um canal de Filosofia chamado \"Isto n\u00e3o \u00e9 Filosofia\", e ele tem um curso gratuito que \u00e9 excelente.\n\nMas como tu me pediu leitura, te indico o colosso da Filosofia Ocidental: Plat\u00e3o. A Rep\u00fablica \u00e9 o melhor ponto de partida para o sistema plat\u00f4nico, mas ele pode meio complicado. Se estiver muito dif\u00edcil, vai de O Banquete (fala sobre o amor, de forma geral).\n\nOutro colosso \u00e9 Arist\u00f3teles. Te indico \u00c9tica a Nic\u00f4maco, n\u00e3o \u00e9 nada complicado (exceto alguns cap\u00edtulos espec\u00edficos) e \u00e9 um dos principais conceitos de \u00c9tica do mundo. Se estiver dif\u00edcil, tu l\u00ea fazendo pequenos resumos pra te orientar.\n\nOutro grand\u00edssimo \u00e9 S\u00eaneca. De leitura fac\u00edlima e praticidade gigantesca. Te indico Sobre a Brevidade da Vida, De Vita Beata e Cartas de um Est\u00f3ico. Esse aqui foi meu ponto de partida na Filosofia e n\u00e3o me arrependo\n\nOutro \u00e9 Descartes. Um colosso da Filosofia Moderna que era pr\u00e1tico como ningu\u00e9m. Te indico o Medita\u00e7\u00f5es Metaf\u00edsicas e o Discurso do M\u00e9todo. \n\nSe tu n\u00e3o queres nenhum destes - e aproveitando que tu t\u00e1 no Ensino M\u00e9dio - te indico o livro Mundo de Sofia. Ele te apresenta um fil\u00f3sofo por cap\u00edtulo atrav\u00e9s de uma hist\u00f3ria muito boa e cativante. \n\nBoa leitura e lembre-se... apesar do teu professor ser um impedimento, siga o conselho de Kant: ouse saber.",
                "John Locke, os moralistas franceses (Blaise Pascal), Adam Smith, escola de Frankfurt (no caso, o grupo de fil\u00f3sofos e pensadores), S\u00f8ren Kiekegaard, e Pond\u00e9.\n\nAcho que Locke \u00e9 importante para entender a propriedade privada e o papel do Estado, os moralistas para entender sobre a natureza do homem (\u00e9 isso que um moralista faz: investigar a natureza do homem), Adam Smith (tamb\u00e9m era um moralista, mas n\u00e3o era franc\u00eas) para entender a natureza do homem partindo de uma perspectiva favor\u00e1vel a propriedade privada, escola de Frankfurt pois tem bastante pensadores que influenciaram o mundo atual (eu at\u00e9 recomendaria Marx para entender a sociedade, mas alguma de suas observa\u00e7\u00f5es foram aprimoradas por essa escola), Kiekegaard sobre a exist\u00eancia e Pond\u00e9 para entender melhor a sociedade atual (assista Walter Longo e Pond\u00e9 em \"Caos Contempor\u00e2neo\").",
                "cara, eu tenho uma comunidade q acho q pode te ajudar, \u00e9 r/RecomendacoesDeLivros tem poucas publica\u00e7\u00f5es, mas ainda sim tem livros em uma lista l\u00e1 q podem ser oq est\u00e1 procurando, caso se interesse, fique a vontade para participar e postar recomenda\u00e7\u00f5es suas l\u00e1 tbm, boa noite e obrigado, acho q vc vai gostar!",
                "Come\u00e7a com o Tales de Mileto. Ele vai dizer que tudo \u00e9 \u00e1gua, n\u00e3o vai fazer o menor sentido, mas \u00e9 um alicerce perfeito para voc\u00ea entender todos os ramos que surgiram depois dele. \n\nEu daria uma aprofundada nas ideias do Arist\u00f3teles, depois disso olharia com carinho para o ceticismo, e a\u00ed voc\u00ea trilha seu pr\u00f3prio caminho.",
                "Na real a maioria dos livros de filosofia s\u00e3o complicados (as vezes at\u00e9 pedantes), e requerem muito conhecimento do seu contexto hist\u00f3rico. \n\nEu recomendia Dostoi\u00e9vski, Thomas More, Isaac Asimov, Kafka.. qualquer obra de \"literatura filos\u00f3fica\" ou \"fic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica\" que voc\u00ea encontrar."
            ]
        },
        {
            "title": "Eu estou pensando em fazer uma tese de mestrado de filosofia em est\u00e9tica quando acabar minha p\u00f3s em estudos decoloniais e estou entre dois temas : A fantasia urbana enquanto est\u00e9tica contempor\u00e2nea de resist\u00eancia e a fantasia urbana e o movimento g\u00f3tico dois movimentos com di\u00e1logos poss\u00edveis.",
            "selftext": "Quais s\u0101o os pr\u00f3s e contras de ambas as teses na opini\u0101o de voc\u00eas e quais voc\u00eas leriam ? Estou entre seguir uma perspectiva frankfurtiana ou uma foucaultiana.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12a43xh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Epistemologia do sil\u00eancio",
            "selftext": "Este ensaio procura refletir sobre a cr\u00edtica \u00e0 linguagem simb\u00f3lica a partir de uma filosofia do sil\u00eancio.\n\nQuando pensamos sobre linguagem, pensamos imediatamente sobre palavras: unidades b\u00e1sicas de linguagem que possuem um significado, podem ser pronunciadas, escritas ou gesticuladas, e podem representar a realidade concreta ou abstrata. Palavras formam senten\u00e7as e senten\u00e7as comunicam ideias, emo\u00e7\u00f5es e pensamentos complexos. Embora possamos ter um conceito amplo de linguagem, que abrange inclusive as linguagens sem palavras, quando pensamos num mundo sem palavras ou sem um vocabul\u00e1rio extenso, n\u00f3s geralmente pensamos num mundo silencioso ou pobre de comunica\u00e7\u00e3o. Sem palavras, n\u00f3s experimentamos um silenciamento.\n\nSe devemos definir \u201clinguagem\u201d como \u201cum sistema complexo de comunica\u00e7\u00e3o que envolve a utiliza\u00e7\u00e3o de palavras\u201d, teremos que admitir que a linguagem nem sempre existiu. Na verdade ela \u00e9 bastante recente. Como consequ\u00eancia, devemos questionar a ideia de que o desenvolvimento da linguagem nos tornou humanos. Havia humanos antes dos sistemas lingu\u00edsticos. N\u00e3o \u00e9 preciso linguagem para se comunicar efetivamente.\n\nA pergunta sobre origem e fun\u00e7\u00e3o da linguagem articulada nos leva a considerar que ela \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o criada para fins civilizat\u00f3rios. E se \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o podemos nos questionar: poder\u00edamos viver sem ela? A cr\u00edtica \u00e0 linguagem, geralmente associada ao anarcoprimitivismo, faz exatamente essa pergunta.\u00a0\n\nN\u00f3s geralmente pensamos na linguagem como a capacidade humana de utilizar um sistema de s\u00edmbolos para transmitir informa\u00e7\u00f5es e compreender o mundo. A cr\u00edtica \u00e0 linguagem, por outro lado, pensa na ascens\u00e3o da linguagem articulada como um projeto pol\u00edtico de domina\u00e7\u00e3o da imagina\u00e7\u00e3o, da percep\u00e7\u00e3o e da vida mental de humanos num processo de auto-domestica\u00e7\u00e3o. \u201cAntes de tudo, havia o Verbo\u201d. O pensamento civilizado se desenvolveu em torno do \u201clogos\u201d, um ideal de raz\u00e3o diretamente ligado ao conceito de discurso.\n\nEmbora alguns linguistas, como Chomsky (2002), pensem que a linguagem est\u00e1 estruturada de forma inata em nosso c\u00e9rebro, outros acreditam que a linguagem \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social relacionada a uma estrutura de poder. O poder do humano sobre o n\u00e3o-humano est\u00e1 estruturado na estrutura da divis\u00e3o sujeito-objeto: o humano \u00e9 o sujeito universal, outros seres s\u00e3o objetos. Todo conhecimento que chamamos de \u201ccient\u00edfico\u201d tem essa divis\u00e3o em sua base, e por isso toda ci\u00eancia \u00e9 um modo de articular o \u201clogos\u201d. A n\u00e3o-neutralidade da ci\u00eancia, e a necessidade de se manter uma postura epistemologicamente cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria ci\u00eancia, s\u00e3o posturas que soam radicais e estranhas para a maioria das pessoas. A n\u00e3o-neutralidade da linguagem, e a necessidade de que criemos meios de nos proteger dela, s\u00e3o propostas ainda mais ousadas, por\u00e9m derivam do mesmo argumento.\n\nO fil\u00f3sofo George Steiner (2010) reflete sobre o papel do sil\u00eancio na comunica\u00e7\u00e3o humana. Ele sugere que o sil\u00eancio pode ser usado como uma forma de expressar emo\u00e7\u00f5es e pensamentos que n\u00e3o podem ser expressos por meio da linguagem, e argumenta que em muitas tradi\u00e7\u00f5es culturais, o sil\u00eancio tem sido usado como meio de comunica\u00e7\u00e3o em rituais e cerim\u00f4nias. J\u00e1 Kennan Ferguson (2003) aponta para as implica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas do sil\u00eancio, afirmando que o sil\u00eancio pode operar como resist\u00eancia \u00e0 domina\u00e7\u00e3o e como pode ser usado para constituir comunidades.\n\nCr\u00edticos da civiliza\u00e7\u00e3o compreendem que a linguagem, como a filosofia e a ci\u00eancia, n\u00e3o adicionam conhecimentos ao mundo. Elas apenas substituem determinados conhecimentos por outros. Paul Feyerabend (apud ZERZAN, 2011) dizia que os fil\u00f3sofos \u201cdestru\u00edram o que eles encontraram, da mesma forma que os profetas da civiliza\u00e7\u00e3o Ocidental destru\u00edram culturas ind\u00edgenas\u201d. Nossa idolatria \u00e0 filosofia, \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 linguagem trope\u00e7a na crise civilizacional que amea\u00e7a varrer todos os nossos feitos para o vazio, e nenhum discurso, nenhum fil\u00f3sofo ou cientista parece capacitado para nos dar uma solu\u00e7\u00e3o.\n\nA racionalidade civilizada reduziu uma abund\u00e2ncia natural de comunica\u00e7\u00e3o ao sil\u00eancio. A aus\u00eancia de palavras em pr\u00e1ticas meditativas \u00e9 considerada terap\u00eautica, talvez porque nos reconecte com uma parte da exist\u00eancia humana que est\u00e1 abafada pelo zunido constante de uma cultura logoc\u00eantrica. E fica muito pior quando criamos a escrita e nos tornamos totalmente dependentes dela.\n\nA media\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e logoc\u00eantrica entre sujeito pensante e mundo material \u00e9 uma das bases da teoria materialista: a realidade s\u00f3 pode ser apreendida por meio de palavras. Mas a linguagem n\u00e3o permite que a realidade material corresponda ao pensamento: ela cria um recorte da realidade. A linguagem simplifica e organiza a realidade em unidades manipul\u00e1veis. Sobre aquilo que n\u00e3o pode ser manipulado, \u00e9 preciso permanecer calado. O sil\u00eancio \u00e9 a parte da experi\u00eancia humana que resiste \u00e0 domestica\u00e7\u00e3o do pensamento.\n\nAssim como na cr\u00edtica \u00e0 domina\u00e7\u00e3o da natureza, a proposta n\u00e3o \u00e9 deixar de falar, mas deixar de controlar ostensivamente o que antes era cedido livremente: significados sempre existiram. Mas significados n\u00e3o implicam num sistema lingu\u00edstico formal. Num mundo n\u00e3o alienado, num mundo de conex\u00f5es \u00edntimas, de coopera\u00e7\u00e3o org\u00e2nica constante, o que realmente precisa ser formalizado? Por outro lado, se t\u00ednhamos rela\u00e7\u00f5es intersubjetivas entre humanos e n\u00e3o-humanos antes do antropo/logocentrismo, por que paramos de conversar com as \u00e1rvores, rios e montanhas? Esta pergunta n\u00e3o pressup\u00f5e uma vis\u00e3o m\u00edstica na qual vegetais teriam uma mente ou uma linguagem \u201chumana\u201d, mas pressup\u00f5e uma epistemologia n\u00e3o-logoc\u00eantrica, na qual \u00e9 perfeitamente coerente a comunica\u00e7\u00e3o entre humanos e seres n\u00e3o-humanos.\u00a0\n\nIsso n\u00e3o implica numa experi\u00eancia direta com a realidade, como defende John Zerzan (2011). Implica em outras formas de media\u00e7\u00e3o que n\u00e3o dependem de palavras. Nessa perspectiva, o conhecimento pode ser mediado pelo sil\u00eancio. Cabe ent\u00e3o perguntar: o que podemos aprender com o sil\u00eancio, ou por meio do sil\u00eancio?\n\nComo evid\u00eancia da n\u00e3o-neutralidade da linguagem, considere a centralidade do audiovisual como paradigma do entendimento. Ver, ouvir e entender s\u00e3o considerados sin\u00f4nimos. A cultura logoc\u00eantrica \u00e9, ao mesmo tempo, uma cultura na qual a vis\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o ocupam um papel privilegiado na hierarquia dos sentidos. A vis\u00e3o parece silenciosa, mas n\u00e3o \u00e9. A contempla\u00e7\u00e3o das formas depende de um discurso. Justamente por isso, o verdadeiro sil\u00eancio \u00e9 ausente de imagens. A civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cultura de \u201cmostrar e contar\u201d. A sensualidade n\u00e3o verbal e n\u00e3o imag\u00e9tica sempre foi tratada como inferior.\u00a0\n\nA epistemologia do sil\u00eancio \u00e9 uma abordagem filos\u00f3fica que enfatiza a import\u00e2ncia do que n\u00e3o pode ser dito, do n\u00e3o-lingu\u00edstico no processo de conhecimento. O ponto-chave que define essa abordagem \u00e9 a primazia da corporeidade: Na epistemologia do sil\u00eancio, o corpo \u00e9 visto como fonte de conhecimento. Isso inclui a consci\u00eancia das emo\u00e7\u00f5es, sensa\u00e7\u00f5es e intui\u00e7\u00f5es que ocorrem no corpo e que muitas vezes n\u00e3o podem ser expressas nem por palavras nem por imagens. Por\u00e9m, podemos subverter a linguagem civilizat\u00f3ria exercitando a escuta e a observa\u00e7\u00e3o atentas. Isso inclui ouvir o que n\u00e3o foi dito. Estar presente e aberto ao sutil e ao reprimido. Observar o mundo e as coisas que acontecem \u00e0 nossa como se fosse a primeira vez, quebrando o molde das imagens pr\u00e9-concebidas que a linguagem nos imp\u00f5e.\n\nA medita\u00e7\u00e3o pode ser uma ferramenta para entrar em contato com os aspectos n\u00e3o-lingu\u00edsticos da experi\u00eancia, que d\u00e3o pistas sobre os conhecimentos que foram ocultados ou silenciados pelo desenvolvimento da tecnocultura. A arte perform\u00e1tica, por n\u00e3o poder ser facilmente reduzida a algo expresso em palavras ou imagens, tamb\u00e9m nos permite acessar estados emocionais e intuitivos que s\u00e3o reprimidos pela verbalidade. A experi\u00eancia \u201cfora do logos\u201d \u00e0s vezes acontece em experi\u00eancias m\u00edsticas ou transcendentais, n\u00e3o necessariamente religiosas.\n\nEm resumo, a epistemologia do sil\u00eancio reconhece que o conhecimento pode vir de muitas fontes diferentes, incluindo aspectos n\u00e3o-verbais da experi\u00eancia. Ao estar aberto a essas diferentes formas de conhecimento, podemos ampliar nossa compreens\u00e3o do mundo ao nosso redor e de n\u00f3s mesmos.\n\nSe a linguagem \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o recente, e fora dela temos uma comunica\u00e7\u00e3o silenciosa, onde foi parar todo sil\u00eancio que fazia parte da experi\u00eancia humana? Assim como o ritual religioso provavelmente estabeleceu rela\u00e7\u00f5es de poder, talvez os rituais lingu\u00edsticos tenham surgido para estabelecer rela\u00e7\u00f5es de poder. Tais rituais podem ser subvertidos. Podemos pensar em linguagens que subvertem e desafiam a linguagem. Linguagens que atacam o dom\u00ednio da linguagem sobre a vida.\n\nConsidere o conceito de palavra sagrada. A venera\u00e7\u00e3o de nomes e a repeti\u00e7\u00e3o de frases \u00e9 um exemplo de ritual lingu\u00edstico que eleva o poder de uma classe. Zerzan (2007) acredita que os meios simb\u00f3licos evitam a realidade, e por isso s\u00e3o c\u00famplices da aliena\u00e7\u00e3o. Mas consideremos que o simb\u00f3lico constr\u00f3i a realidade, ele \u00e9 t\u00e3o \u00fatil \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 conex\u00e3o. \u00c9 a troca do sil\u00eancio pela palavra que reduz o universo simb\u00f3lico humano cada vez mais ao que pode ser medido. A cr\u00edtica \u00e0 linguagem supera o conflito entre quantitativo e qualitativo, e aponta para um conflito entre \u201clogos\u201d e humanidade: o logos silencia a parte da experi\u00eancia humana que se conecta \u00e0 experi\u00eancia n\u00e3o-humana.\n\nA linguagem desencantou o mundo. Como compensa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s criamos hist\u00f3rias que re-encantam nossa imagina\u00e7\u00e3o. O que nos atrai na fic\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma fuga da realidade, mas a busca por uma realidade que foi perdida. Fic\u00e7\u00f5es podem nos domesticar ou nos mobilizar contra a domestica\u00e7\u00e3o. Nos inserir confortavelmente num padr\u00e3o, ou escancarar a viol\u00eancia dessa padroniza\u00e7\u00e3o. Com isso, definimos o uso subversivo da linguagem contra a domina\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica. A linguagem \u00e9 uma for\u00e7a produtiva, uma maquinaria. Podemos jogar palavras nas engrenagens da linguagem, para sabot\u00e1-la. Aproveitemos esse momento para considerar o sil\u00eancio.\n\nO sil\u00eancio que sempre existiu n\u00e3o pode ser confundido com o silenciamento, que \u00e9 causado pelo dil\u00favio de palavras, atropelando pessoas e outras formas de comunica\u00e7\u00e3o (DA SILVA, 2015). Dar voz \u00e0s pessoas historicamente silenciadas tamb\u00e9m \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica contra a linguagem. Enquanto apenas o dominante pode falar, a padroniza\u00e7\u00e3o da linguagem se fortalece. As vozes dos de baixo s\u00e3o outra forma de entrar em contato com a realidade do sil\u00eancio. Quem sempre falou precisa agora se calar e ouvir.\n\nQuebrar o silenciamento imposto pela desigualdade de poder nos leva dialeticamente de volta ao sil\u00eancio que ensina. A verborragia nos isola. O desatar das falas reprimidas desmonta a pr\u00f3pria estrutura da linguagem. A linguagem \u00e9 elitista, ela \u00e9 privil\u00e9gio de representantes que falam por n\u00f3s. A aus\u00eancia de autoridade tem sido pensada, no movimento anarquista, como uma multiplica\u00e7\u00e3o da fala: uma assembleia onde se constr\u00f3i consenso por meio de longos e cansativos debates. A democracia n\u00e3o conhece outro meio de incluir todas as pessoas na participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, sen\u00e3o por meio do debate. A epistemologia do sil\u00eancio abre outras perspectivas para a organiza\u00e7\u00e3o anarquista: podemos reaprender a nos comunicar sem palavras. Gestos, olhares e outros artif\u00edcios podem levar a congru\u00eancias t\u00e3o s\u00f3lidas quanto o consenso oficializado em atas. Afinal, precisamos de documentos para ratificar nosso compromisso m\u00fatuo, nosso amor, nossa amizade? Precisamos de juras e ora\u00e7\u00f5es para tornar um sentimento em algo real? Mas, para chegar nesse ponto, precisamos reconstruir as fontes sociais de afinidade e intimidade.\n\nA linguagem \u00e9 uma cerca que domestica o pensamento. Essa cerca \u00e9 composta de palavras. O pensamento anseia pela liberdade selvagem da n\u00e3o-linguagem, e por isso buscamos liberdade no \u00eaxtase, na a\u00e7\u00e3o que transcende os limites da linguagem. A digitaliza\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o da linguagem apenas aprofunda nossa aliena\u00e7\u00e3o. Num mundo dominado por modelos de linguagem, pensar sem o aux\u00edlio de m\u00e1quinas se tornar\u00e1 cada vez mais dif\u00edcil. Da mesma forma que o artesanato foi substitu\u00eddo pelo trabalho de f\u00e1brica, o regime de produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica substitui a artesania do conhecimento. Assim como as pessoas do filme \u201cWall-E\u201d desaprenderam a andar, podemos desaprender a pensar quando nosso pensamento for \u201cpotencializado\u201d por modelos tecnol\u00f3gicos que parecem muito mais eficientes, mas nos prendem numa ordem tecno-totalit\u00e1ria.\n\nToda pessoa experimenta o mundo \u201csem linguagem\u201d quando nasce. Crian\u00e7as conversam com plantas, animais, pedras, estrelas\u2026 Acreditamos que elas vivem num mundo m\u00e1gico que precisa ser abandonado para que ela se torne adulta. Esta \u00e9 uma cren\u00e7a cultural. Na medida em que aprendemos a linguagem civilizada, silenciamos o mundo e nos afastamos dele.\n\nA hierarquia de g\u00eanero tamb\u00e9m \u00e9 organizada dentro de uma hierarquia lingu\u00edstica. As coisas s\u00e3o separadas das pessoas ao mesmo tempo em que as pessoas s\u00e3o separadas em \u201cele\u201d e \u201cela\u201d. Nossa linguagem \u00e9 organizada em binarismos.\n\nO fil\u00f3sofo Mikel Burley (2019) diz que:\u00a0\n\n>*Quando os nativos americanos falam em termos que, por exemplo, atribuem o poder da fala a \u00e1rvores e rochas e atribuem emo\u00e7\u00f5es ao \u201cesp\u00edrito da terra\u201d, as op\u00e7\u00f5es interpretativas n\u00e3o se limitam a uma dicotomia simplista entre significado \u201cliteral\u201d e \u201cmetaf\u00f3rico\u201d. H\u00e1 uma terceira possibilidade, que \u00e9 ouvir as formas das palavras em quest\u00e3o como nos apresentando, precisamente, \u201cuma linguagem na qual pensar o mundo\u201d. O que esta terceira op\u00e7\u00e3o interpretativa facilita \u00e9 uma compreens\u00e3o dos modos de express\u00e3o animistas como insinuando nem que as \u00e1rvores e as rochas falam exatamente da mesma maneira que os humanos, nem que eles falam em um sentido meramente metaf\u00f3rico (e, portanto, de um ponto de vista literal, realmente n\u00e3o falem nada). Em vez disso, os modos de express\u00e3o podem ser considerados como um ponto de entrada em uma perspectiva sobre o mundo que oferece formas alternativas de conceituar os seres vivos, juntamente com o que, do ponto de vista cultural ocidental moderno, pode ser interpretado como componentes inertes ou inorg\u00e2nicos do ambiente natural.*\n\nUma reconsidera\u00e7\u00e3o do animismo pode oferecer uma perspectiva anticolonial da cr\u00edtica \u00e0 linguagem. Mais especificamente, se faz sentido \u201cfalar com animais\u201d, ou abandonamos o conceito de linguagem como \u201csistema complexo de comunica\u00e7\u00e3o que envolve a utiliza\u00e7\u00e3o de palavras\u201d, ou abandonamos a ideia de que \u00e9 preciso linguagem para se comunicar.\n\nA perspectiva animista de comunica\u00e7\u00e3o com seres n\u00e3o humanos implica numa forma n\u00e3o cient\u00edfica de descrever o comportamento humano e animal. Esta quest\u00e3o tem especial import\u00e2ncia para a \u00e9tica animal, uma vez que nosso conceito de \u00e9tica tamb\u00e9m foi definido tendo o \u201clogos\u201d como princ\u00edpio central.\n\nO sil\u00eancio costuma ser assustador. Como os terrenos silvestres, o sil\u00eancio tem sido conquistado por uma cultura barulhenta. O sil\u00eancio \u00e9 amea\u00e7ador, porque antecipa o inesperado. A natureza tem sido silenciada, n\u00e3o apenas a externa, como nossa pr\u00f3pria natureza. Uma pessoa que deseja experimentar o sil\u00eancio normalmente precisa se afastar dos centros urbanos. O sil\u00eancio pode ser pensado como uma pot\u00eancia, ao inv\u00e9s de uma aus\u00eancia. O sil\u00eancio \u00e9 uma for\u00e7a prim\u00e1ria, que nos conduz \u00e0s nossas origens. \u00c9 um ref\u00fagio para mentes atormentadas.\n\nO sil\u00eancio, como o escuro, abre caminho para a experi\u00eancia com a corporeidade e com a presen\u00e7a no aqui e agora. N\u00e3o \u00e9 atoa que fechamos os olhos e ouvidos para \u201cnos concentrar\u201d. Para o pensamento lingu\u00edstico dominante, por\u00e9m, o sil\u00eancio \u00e9 niilista. A civiliza\u00e7\u00e3o pretende colonizar todos os sil\u00eancios, assim como todos os territ\u00f3rios selvagens.\n\nQuebrar o sil\u00eancio \u00e9 uma das exig\u00eancias da socializa\u00e7\u00e3o neurot\u00edpica. O sil\u00eancio de uma pessoa num grupo de falantes pode ser inc\u00f4modo, talvez porque evidencia o excesso de palavras que normalizamos. Como \u00e1lcool, a fala nos embriaga. Os brancos \u201cfalam demais por n\u00e3o ter nada a dizer\u201d.\n\nNuma de suas palestras, Davi Kopenawa perguntou quantos livros ter\u00e1 que escrever para que os brancos ou\u00e7am? Seu objetivo n\u00e3o \u00e9 escrever livros. Ele demonstra como a linguagem se torna, tamb\u00e9m, mercadoria. Consumimos muitas palavras, mas nos perdemos nelas.\n\nSe pudermos aprender a pensar sem palavras, poderemos redefinir nossa exist\u00eancia. Como amigos que evidenciam sua intimidade no fato de que basta um olhar para comunicar tudo que precisa ser comunicado sobre uma situa\u00e7\u00e3o. O excesso de palavras polui nossa atmosfera mental. O sil\u00eancio nos \u00e9 roubado quando n\u00e3o conseguimos mais um lugar tranquilo e um tempo livre para viv\u00ea-lo.\n\nO sil\u00eancio que \u00e9 conivente com a viol\u00eancia nos distancia do sil\u00eancio reflexivo. N\u00e3o poder falar n\u00e3o implica em sil\u00eancio. O sil\u00eancio comprado pelo poder \u00e9 um silenciamento, \u00e9 um sil\u00eancio imposto, um sil\u00eancio t\u00f3xico. N\u00e3o \u00e9 deste sil\u00eancio que precisamos, mas daquele que nos foi tirado por uma cultura logoc\u00eantrica.\n\n**Refer\u00eancias:**\n\nBURLEY, Mikel. **\u201cA Language In Which To Think Of The World\u201d\u2013Animism, Indigenous Traditions, And The Deprovincialization Of Philosophy Of Religion**. Journal for Cultural and Religious Theory (Fall 2019), v. 18, n. 3, p. 467, 2019.\n\nCHOMSKY, Noam et al. **On nature and language**. Cambridge University Press, 2002.\n\nDA SILVA, Wellington Am\u00e2ncio. **Foucault e indigencia\u00e7\u00e3o \u2013 as formas de silenciamento e invisibiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos**. Problemata: Revista Internacional de Filosof\u00eda, v. 6, n. 3, p. 111-128, 2015.\n\nFERGUSON, Kennan. **Silence: A politics**. Contemporary Political Theory, v. 2, n. 1, p. 49-65, 2003.\n\nSTEINER, George. **Language and silence**. Faber & Faber, 2010.\n\nZERZAN, John. **Silence**. The Anarchist Library, 2007.\n\nZERZAN, John. **Too Marvelous for Words: a linguagem brevemente revisitada**. Protopia, 2011.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129x053",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\"a racionalidade civilizada reduziu uma abund\u00e2ncia natural de comunica\u00e7\u00e3o ao sil\u00eancio\" \n\nVoc\u00ea reduz diversas vezes a linguagem a uma comunica\u00e7\u00e3o falada, que n\u00e3o \u00e9 verdade, a linguagem \u00e9 mais antiga que 99% de nossas tradi\u00e7\u00f5es como seres humanos.\n\n\"Em resumo, a epistemologia do sil\u00eancio reconhece que o conhecimento pode vir de muitas fontes diferentes, incluindo aspectos n\u00e3o-verbais da experi\u00eancia\" \n\nToda epistemologia reconhece que o conhecimento pode vir de fontes diferentes... Maior problema da epistemologia \u00e9 passar por uma barreira tr\u00edplice de conhecimento. \n\n\"Se pudermos aprender a pensar sem palavras, poderemos redefinir nossa exist\u00eancia.\" Mais uma redu\u00e7\u00e3o da linguagen. \n\nEnfim, n\u00e3o peguei bem o ponto do texto, \u00e9 uma proposta de epistemologia que ignora a l\u00ednguagem e trabalha forma racionalista ?"
            ]
        },
        {
            "title": "Um pensamento errado?",
            "selftext": "\n\n\n Poderia existir algo completamente mal\u00e9fico? \n\nUm exemplo, uma guerra causa mortes por\u00e9m gera empregos em algumas \u00e1reas.\n\nEu n\u00e3o quero que isso se transforme em uma \"desculpa pra fazer algo errado\" \n\n\u00c9 apenas uma pensamento. Existe algo 100% errado?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129tdm8",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "De modo geral, n\u00e3o. De toda a\u00e7\u00e3o ruim \u00e9 poss\u00edvel extrair um valor positivo. Literalmente, porque, por exemplo, mesmo uma grande guerra gera corpos mortos, e corpos mortos \u00e9 adubo pra terra e alimento pra animais.\n\nOutro exemplo: Hitler cometeu atrocidades, mas essas atrocidades geraram pela primeira vez a reuni\u00e3o dos judeus do mundo todo na cria\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds pr\u00f3prio pra eles.\n\nDa\u00ed que em algum grau, de qualquer a\u00e7\u00e3o vai ser poss\u00edvel extrair algo de positivo. Como tamb\u00e9m de qualquer a\u00e7\u00e3o positiva \u00e9 poss\u00edvel extrair algo de negativo.\n\nSe eu dou esmola a um mendigo, eu posso estar induzindo-o ao v\u00edcio (ele gastar com bebidas) ou ao comodismo. Se eu tomo uma vaga de emprego, ou entro no relacionamento com algu\u00e9m, posso estar tomando o espa\u00e7o de algu\u00e9m que faria melhor do que eu aquele servi\u00e7o.\n\nEnt\u00e3o tamb\u00e9m em qualquer a\u00e7\u00e3o positiva, de modo geral, \u00e9 poss\u00edvel extrair algo de negativo.  A vida \u00e9 assim. Mesmo a pior das a\u00e7\u00f5es no m\u00ednimo pode ser usada como exemplo do que n\u00e3o fazer. \u00c9 como ser criado com muito sofrimento pelos seus pais: ao ter filhos, voc\u00ea lembra de como foi criado e usa aquilo como medida do que n\u00e3o fazer.",
                "Agora c\u00ea me fez refletir pesado. Acho que, talvez, realmente n\u00e3o existe nada 100% maldoso, mas sim uma idealiza\u00e7\u00e3o \u00e9tica completamente opositora do que a gente considera \"o bem\".\n\nMas ser\u00e1 que n\u00f3s devemos levar essas em consequ\u00eancias em considera\u00e7\u00e3o? Porque, por exemplo, por mais que os judeus conseguissem um Estado pr\u00f3prio (Israel) no p\u00f3s 2\u00b0 guerra, o motivo da mesma era o completo oposto.\n\n  \nEnt\u00e3o, o \"lado bom\" da Guerra n\u00e3o se deve ao Hitler, mas sim \u00e0 uma medida auto preventiva dos judeus.   \nLogo: N\u00e3o existe o ''mal absoluto\" em nossa sociedade, mas sim na cabe\u00e7a de quem est\u00e1 a cometer o ato.",
                "\u00c9 um bom questionamento. Acho que depende da r\u00e9gua moral que voc\u00ea est\u00e1 usando. O fato da guerra gerar empregos tem um saldo maior que destruir vidas e destruir economias inteiras?",
                "Nao existe bem e mau, apenas uma interpreta\u00e7\u00e3o moral das coisas \ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d",
                "Eu acho que tamo tudo fudido, a gente n\u00e3o devia ter autoconsci\u00eancia, a gente se acha muito importante, virtuoso e humilde, no fim todos os caminhos levam ao mesmo fim."
            ]
        },
        {
            "title": "Como imaginar sis\u00edfo feliz?",
            "selftext": "Como imaginar sis\u00edfo feliz? \u00c9 poss\u00edvel?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129rwp5",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "J\u00e1 que tem que empurrar a pedra aproveita pra meter o shape.",
                "A felicidade dele est\u00e1 no pequeno momento de realiza\u00e7\u00e3o ao conseguir carregar a pedra ate o topo novamente, dps vendo ela descer dnv ele se contenta em saber que conseguiu cumprir aquilo que era dado como imposs\u00edvel. Camus aborda isso bem no fim da obra de maneira mt bela, dizendo para se prender ao seu pr\u00f3prio sentido da vida.",
                "Como transhumanista, digo que Sisifo deve buscar conhecimento que o liberte da pedra.\n\nPor\u00e9m, como o fil\u00f3sofo chamado Friedrich Nietzsche diria (e depois mais tarde a cantora Kelly Clarkson cantou): \"o que n\u00e3o te mata te deixa mais forte\", ou seja, a cada nova pedra, a cada novo dia empurrando, Sis\u00edfo vai ficando melhor do que ele era antes, at\u00e9 um momento que ele n\u00e3o vai ser mais prisioneiro da pedra, em algum momento empurrar a pedra de novo e de novo virar\u00e1 um tarefa sem necessidade de esfor\u00e7o algum, libertando Sis\u00edfo.\n\nEnfim, tem um pouco de cada coisa a\u00ed no que eu disse, n\u00f3s humanos somos uma das \u00fanicas esp\u00e9cies que deixou de ser v\u00edtima da natureza, quero dizer que se as circunst\u00e2ncias do mundo ao nosso redor v\u00e3o mal, aprendemos e mudamos o mundo, fazemos assim desde que aprendemos a costurar casacos para n\u00e3o ter frio.",
                "Ele pode se conformar e aceitar sua realidade, mas ser feliz empurrando uma pedra por toda a Eternidade n\u00e3o sei.",
                "acreditar que aquilo vai acabar",
                "\u00c9 dif\u00edcil pensar na situa\u00e7\u00e3o do S\u00edsifo, porque o que ele faz n\u00e3o tem sentido, mas tamb\u00e9m do meu ponto de vista nem precisa ter.\n\nAs vezes penso que a felicidade, assim como a tristeza e outros sentimentos como a raiva adv\u00eam da opini\u00e3o que temos em rela\u00e7\u00e3o aos eventos externos. Portanto, s\u00edsifo pode ser feliz ou infeliz, isso vai depender de como ele enxerga a tarefa que executa e a vida dele.\n\nTalvez ser feliz seja superestimado por conta da sensa\u00e7\u00e3o boa que nos traz.\n\nPodemos dizer que na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra, S\u00edsifo vive altos e baixos todos os dias, conhece a dor de rolar a pedra at\u00e9 o topo e o prazer de descansar enquanto ela rola morro abaixo.\n\nSe ele acha que a dor \u00e9 maior do que o prazer, ent\u00e3o podemos imaginar que ele n\u00e3o \u00e9 feliz, por\u00e9m, se ele considera a dor algo que pode faze-lo evoluir, algo que foi trazido pelo Logos e que vai ajuda-lo a se tornar mais forte, al\u00e9m de agradecer pelo breve tempo de descanso que possui, acredito que podemos imagina-lo feliz e motivado.\n\nContudo, sabemos que a vida se trata muito mais do que enxergar a dor como uma coisa boa, mas tamb\u00e9m enxergar significado e valoriza\u00e7\u00e3o naquilo que fazemos, ent\u00e3o fica muito dif\u00edcil dizer.\n\nEssa vontade de ser valorizado pode ser algo que surge do ego e impede que desempenhemos nossas atividades sem a inten\u00e7\u00e3o de receber elogios ou bonifica\u00e7\u00f5es por ela.\n\nResumindo, acho que se S\u00edsifo fosse estoico, ele seria feliz.",
                "Sis\u00edfo pode ao longo de sua trajet\u00f3ria pela montanha admirar a vista, a terra, e a pr\u00f3pria pedra que por mais que ela traga seu sofrimento eterno, ela pode ser sua amiga na aventura.",
                "Bom, reparar nos pequenos detalhes, basicamente. Cada um de n\u00f3s j\u00e1 foi um sisifo, j\u00e1 embarcou em uma rotina sem sentido, j\u00e1 viveu repetidamente sem sentido, mas com ou sem sentido, somos capazes de rir, de aproveitar a realidade e de festejar as m\u00ednimas mudan\u00e7as. Como dizia Mark Twain ; \" A humanidade tem apenas uma arma realmente eficaz; rir. \"\n\nVou te dar um exemplo pr\u00e1tico. Imagine que a cada rolada que sisifo desse, levando a pedra ao topo da colina, formasse um desenho diferente, nesse desenho, ele poderia criar uma hist\u00f3ria que iria progredindo a cada vez que ele levasse a pedra. Tamb\u00e9m poderia usar as marcas da pr\u00f3pria pedra para criar hist\u00f3rias, ou rir simplesmente pelo fato de ter o que fazer.\n\nQuando se est\u00e1 preso e condenado a fazer algo sem sentido por causa de algu\u00e9m, rir \u00e9 o que mais vai atingir a pessoa que quis mal a voc\u00ea.",
                "Uma resposta camuseana para uma pergunta camuseana: se dedicando a tomar um caf\u00e9zinho ao inv\u00e9s de se matar",
                "Como imaginar o que \u00e9 a felicidade?",
                "Era s\u00f3 ele fumar a pedra",
                "O mito de S\u00edsifo aborda sobre a monotonia e repetitividade da vida, n\u00e3o sobre o sofrimento sobre doen\u00e7as ou sobre depress\u00e3o.",
                "pinte a pedra colorida e coloca uns rgb nela",
                "Para uma vis\u00e3o mais empirica desse tema recomendo muito para quem se interessar essa apresenta\u00e7\u00e3o do Dan Ariely, um pesquisador de economia comportamental: https://www.google.com/search?q=dan+ariely+bionicle+experiment&oq=dan+ariely+bion&gs_lcrp=EgZjaHJvbWUqBwgBEAAYgAQyBggAEEUYOTIHCAEQABiABNIBCDUzOTlqMWoxqAIAsAIA&client=ms-android-samsung-gj-rev1&sourceid=chrome-mobile&ie=UTF-8#",
                "\u00c9 poss\u00edvel. \u00c9 mais um exerc\u00edcio imaginativo do que uma realidade. \u00c9 aquela: \"Escolha qual ilus\u00e3o voc\u00ea deseja abra\u00e7ar.\"",
                "\u00c9 s\u00f3 imaginar S\u00edsifo ficando mais forte a cada vez que empurra a pedra.",
                "J\u00e1 entendi o \u00f3dio por Nietzsche, voc\u00ea tira seu conhecimento filos\u00f3fico em v\u00eddeos de YouTube."
            ]
        },
        {
            "title": "Quest\u00f5es filos\u00f3ficas interessantes a se debater",
            "selftext": "**O problema do conhecimento: Como podemos saber o que \u00e9 verdadeiro e o que \u00e9 falso?**\n\n**O problema da mente-corpo: Como a mente e o corpo est\u00e3o relacionados? Eles s\u00e3o a mesma coisa ou s\u00e3o diferentes?**\n\n**O problema da liberdade e determinismo: Somos livres para fazer nossas pr\u00f3prias escolhas ou nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o determinadas por causas anteriores?**\n\n**O problema da moralidade: Como podemos saber o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado? Existe uma moralidade absoluta ou \u00e9 tudo relativo?**\n\n**O problema da identidade pessoal: O que nos faz ser quem somos? Somos a mesma pessoa ao longo do tempo ou mudamos constantemente?**\n\nAs minhas opini\u00f5es sobre tais problemas, s\u00e3o:\n\nSobre o problema do conhecimento, eu creio que se n\u00f3s nos basearmos em axiomas e usarmos eles como base para configura\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas mais complexas, podemos determinar o que \u00e9 verdadeiro e o que \u00e9 falso, esse \u00e9 o caso epist\u00eamico da busca de conhecimento por via de racionalidade e l\u00f3gica, tamb\u00e9m h\u00e1 outra ferramenta epist\u00eamica, o empirismo, n\u00f3s podemos experenciar sensa\u00e7\u00f5es para adquirirmos conhecimento.\n\nSobre o problema da mente-corpo, eu creio que s\u00e3o duas coisas diferentes, e s\u00e3o relacionadas da maneira onde, uma \u00e9 compreendida, e a outra compreende, \u00e9 basicamente isso (n\u00e3o que apenas coisas materiais possam ser compreendidas, afinal, axiomas, conceitos, tamb\u00e9m s\u00e3o coisas intelig\u00edveis).\n\nSobre o problema da liberdade e determinismo, acredito que nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o determinadas por causas anteriores, e determinadas tamb\u00e9m por eventos externos aleat\u00f3rios que acontecem por via de fen\u00f4menos naturais estoc\u00e1sticos.\n\nSobre o problema da moralidade, acredito que por meio de v\u00e1rios e v\u00e1rios anos de evolu\u00e7\u00e3o, a sociedade construiu e espalhou par\u00e2metros para determinar o que \u00e9 bom e ruim, n\u00e3o s\u00e3o absolutos e sim subjetivos, pois voc\u00ea n\u00e3o pode deduz\u00ed-los logicamente.\n\nSobre o problema da identidade pessoal, creio que o que nos faz ser quem somos, \u00e9 a nossa mente, ela \u00e9 ontologicamente \u00fanica (princ\u00edpio da identidade), e mudamos sim constantemente, por\u00e9m mudamos de pensamento, e n\u00e3o de pensador, logo se voc\u00ea muda de pensamento, n\u00e3o seria certo dizer que mudou de identidade.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129pk3j",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Cara eu at\u00e9 debateria, mas \u00e9 domingokkk, talvez volto mais tarde",
                "Se tratando de moralidade, acredito que o utilitarismo dos atos \u00e9 o que define melhor o conceito de moralmente correto ou n\u00e3o: o bem \u00e9 trazer o m\u00e1ximo de prazer para o maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel e o mal \u00e9 trazer o m\u00e1ximo de dor para o maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel",
                ">O problema do conhecimento: Como podemos saber o que \u00e9 verdadeiro e o que \u00e9 falso?\n\n\u00c9 naturalmente considerado verdadeiro as ideias que sobreviveram ao teste do tempo. (acredito que a maior quest\u00e3o seja \"como o conhecimento\" se d\u00e1, ou \"o que podemos conhecer\"; era a ocupa\u00e7\u00e3o dos modernos)\n\n>O problema da mente-corpo: Como a mente e o corpo est\u00e3o relacionados? Eles s\u00e3o a mesma coisa ou s\u00e3o diferentes?\n\nO corpo e a mente s\u00e3o diferentes. O corpo \u00e9 o ser e a mente \u00e9 a mente. O corpo envia impulsos e a mente tenta inibir esses impulsos.\n\n>O problema da liberdade e determinismo: Somos livres para fazer nossas pr\u00f3prias escolhas ou nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o determinadas por causas anteriores?\n\nAs causas anteriores nos apresenta uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es, e nesse sentido temos liberdade de escolher.\n\n>O problema da moralidade: Como podemos saber o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado? Existe uma moralidade absoluta ou \u00e9 tudo relativo?\n\nA moral \u00e9 evidentemente relativa, por isso existe a \u00e9tica. A \u00e9tica serve para tentar universalizar a moral, pois a moral varia de acordo com o povo e o tempo.\n\n>O problema da identidade pessoal: O que nos faz ser quem somos? Somos a mesma pessoa ao longo do tempo ou mudamos constantemente?\n\nIsso volta na quest\u00e3o do ser e da mente que falei ali encima. O ser \u00e9 imut\u00e1vel, mas a mente passa por constantes mudan\u00e7as.\n\nEu tentei ser o mais sucinto poss\u00edvel, mas se quiser podemos discorrer sobre algo espec\u00edfico.",
                "Se tratando da identidade pessoal, eu sinceramente n\u00e3o sei, mas acho que este \u00e9 um debate in\u00fatil como tamb\u00e9m comsider\u00e1vel parte da filosofia.",
                "1- Todo conhecimento no fim s\u00f3 tem valor real na realidade, vide a tecnologia.  \n\n\n2- S\u00e3o a mesma coisa sob a l\u00f3gica emp\u00edrica, mente est\u00e1 contida no c\u00e9rebro e ele no corpo.  \n\n\n3- Somos livres, mas nossas escolhas s\u00e3o limitadas pelo alcance dos nossos recursos.  \n\n\n4- Puro utilitarismo, moral e leis s\u00f3 se aplicam aos pequenos e n\u00e3o aos grandes.  \n\n\n5- Somos a mesma pessoa, s\u00f3 refinamos o que existe de pior e de melhor.",
                ">O problema da mente-corpo: Como a mente e o corpo est\u00e3o relacionados? Eles s\u00e3o a mesma coisa ou s\u00e3o diferentes?\nO seu \"eu\" \u00e9 o seu c\u00e9rebro, perca seu c\u00e9rebro e vc morre.\nTanto no sentido literal quanto no s\u00edmbolico",
                ">O problema do conhecimento: Como podemos saber o que \u00e9 verdadeiro e o que \u00e9 falso?\r\n\nRapaz, pra experi\u00eancia comum \u00e9 evidente. Mas se \u00e9 pra esmiu\u00e7ar, fica complicado. A psicologia e a psiquiatria modernas revelaram algumas coisas: a esquizofrenia, o daltonismo, por exemplo. No daltonismo a pessoa v\u00ea menos cores, e na esquizofrenia, em momento de surto, ele v\u00ea coisas que n\u00e3o est\u00e3o presentes no mundo, s\u00e3o s\u00f3 proje\u00e7\u00f5es da sua imagina\u00e7\u00e3o. Tem outros casos, mas vamos pegar esses dois de amostra.\n\nVamos pro comum. Verdadeiro \u00e9 tudo aquilo que se verifica no mundo dos fatos. E a\u00ed h\u00e1 afirma\u00e7\u00f5es que descrevem algo (\"eu estou aqui\", \"ontem foi s\u00e1bado\"), e afirma\u00e7\u00f5es que descrevem futuro em potencial (\"venha aqui em casa assistir netflix\" ou \"haver\u00e1 um eclipse dia x\" (digamos que eu diga um dia acertado)).\n\nAs afirma\u00e7\u00f5es s\u00f3 se tornam verdadeiras na medida em que o referente delas \u00e9 levado em conta. \"Eu estou aqui\" pode n\u00e3o significar nada, se \u00e9 dito por uma IA ou se \u00e9 uma frase no papel. Mas significa algo quando eu a pronuncio me referindo a mim mesmo. Idem, ontem foi s\u00e1bado poderia ser uma frase num papel escrito h\u00e1 10 anos, ou dita por algu\u00e9m louco ou em estado de sono, e n\u00e3o significaria nada.\n\nIdem, as afirma\u00e7\u00f5es de previs\u00e3o de futuro podem apontar para um fato que se realiza ou n\u00e3o. Confiamos nas ci\u00eancias porque elas fornecem esquemas (estruturas descritivas, ou equa\u00e7\u00f5es) que predizem com maior ou menor precis\u00e3o algo futuro. E elas s\u00e3o substitu\u00eddas na medida em que se provam falsas, ou menos precisas do que uma nova vers\u00e3o.\n\nPor esse \u00e2ngulo, n\u00e3o vale a pena falar de \"\u00e9 verdade aquilo que os outros tamb\u00e9m acreditam\", um consenso p\u00fablico. Mas, claro, algumas afirma\u00e7\u00f5es que voc\u00ea vai fazer v\u00e3o entrar em conflito com o de outras pessoas.\n\nDaltonismo e esquizofrenia s\u00e3o limita\u00e7\u00f5es nos sentidos humanos, por exemplo.\n\nDaltonismo \u00e9 ver menos cores do que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, por exemplo, o sinal vermelho o cara v\u00ea como verde (e o sinal verde tamb\u00e9m como verde). Pode demorar at\u00e9 ele perceber que tem algo de errado na sua percep\u00e7\u00e3o (eu conheci um rapaz que descobriu numa aula aos 18 anos, e at\u00e9 ent\u00e3o viveu sem notar a s\u00e9rio que tinha isso). Idem, quem perde parte da audi\u00e7\u00e3o etc.. O confronto com a verdade enunciada por outras pessoas permite ter um meio de medir a precis\u00e3o das pr\u00f3prias afirma\u00e7\u00f5es. Um caso an\u00e1logo vale pra esquizofrenia. E como temos hoje depoimentos sobre esses problemas, fica ainda melhor de notar as pr\u00f3prias defici\u00eancias (ou acr\u00e9scimos, como no ouvido absoluto) e levar em conta na hora de dizer os fatos. Mas o que o esquizofr\u00eanico v\u00ea est\u00e1 s\u00f3 na sua mente, projetada para fora, n\u00e3o nos fatos; e as cores t\u00eam um fundamento f\u00edsico: como os sons, \u00e9 uma onda que ocupa uma certa frequ\u00eancia, independentemente de ser interpretada de modo A ou B conforme as possibilidades sens\u00edveis do observador (salvo engano os cachorros veem tudo em preto e branco).\n\n\r  \n\n\n>O problema da mente-corpo: Como a mente e o corpo est\u00e3o relacionados? Eles s\u00e3o a mesma coisa ou s\u00e3o diferentes?\n\n\rNo modelo cl\u00e1ssico se distingue corpo, alma e esp\u00edrito. *Mente* (mind) \u00e9 o equivalente a alma, compartilhada com os demais animais (no m\u00ednimo), e existe o *esprit* (esp\u00edrito), que \u00e9 a parte especificamente humana.\n\n\u00c9 v\u00e1lido dizer que o corpo forma a mente. A mente \u00e9 a capacidade de receber e reagir a est\u00edmulos, por pensamento ou por mobiliza\u00e7\u00e3o do corpo. E ela tem algum senso de identidade pessoal, mas s\u00f3. O esp\u00edrito \u00e9 uma faculdade humana que nasce da capacidade de \"perceber que est\u00e1 percebendo\". \"Perceber uma \u00e1rvore\" um animal percebe, e ele pode reagir com base nessa percep\u00e7\u00e3o. \"Perceber que est\u00e1 percebendo uma \u00e1rvore\" \u00e9 um ato reflexivo: \u00e9 dele que nasce a representa\u00e7\u00e3o dos objetos (a linguagem, a pintura e demais artes etc.). O esp\u00edrito est\u00e1 na alma, mas ele \u00e9 considerado o \"sopro divino\" (a palavra esp\u00edrito vem de sopro mesmo). \u00c9 essa capacidade de perceber a percep\u00e7\u00e3o que se chama Nous: \u00e9 dela que podemos compreender as ideias plat\u00f4nicas, o ser, amor, sentido da vida, provid\u00eancia etc.. \u00c9 o centro de onde brotam as religi\u00f5es e a filosofia, mas tamb\u00e9m todas as culturas humanas.\n\nEnt\u00e3o mente \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do corpo, esp\u00edrito \u00e9 algo que o transcende.\n\n&#x200B;\n\n>\rO problema da liberdade e determinismo: Somos livres para fazer nossas pr\u00f3prias escolhas ou nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o determinadas por causas anteriores?\n\nAs duas coisas. Recentemente um autista amigo meu me mostrou um v\u00eddeo de como \u00e9 para um autista andar na rua ([https://www.youtube.com/watch?v=8ZZ5FSfFVog](https://www.youtube.com/watch?v=8ZZ5FSfFVog)) . Se voc\u00ea conhece autistas, e se interessa por eles, esse v\u00eddeo vai fazer toda a sua experi\u00eancia ganhar um centro de unidade e coes\u00e3o. \"AH! Eles s\u00e3o assim por causa DISTO! Eles sentem o mundo assim assim desde beb\u00eas, ent\u00e3o \u00e9 \u00f3bvio que qualquer um se sentiria do mesmo jeito, com os mesmos sintomas a, b, c!\". Idem, no livro \"Decl\u00ednio de um Homem\" voc\u00ea consegue ter uma imagem de como \u00e9 nascer psicopata (o tipo leve, que n\u00e3o mata ningu\u00e9m).\n\nO nosso corpo gera um grande conjunto de determina\u00e7\u00f5es na nossa vida. Tamb\u00e9m os seus pais, a rela\u00e7\u00e3o deles, a rela\u00e7\u00e3o que eles t\u00eam com os pais deles e com a comunidade em torno. O hist\u00f3rico do local etc.. Uma coisa \u00e9 nascer de m\u00e3e solteira numa favela com 4 irm\u00e3os de pais diferentes; outro \u00e9 nascer autista num bairro rico do Jap\u00e3o com uma fam\u00edlia bem estruturada e que tem boa rela\u00e7\u00e3o com a comunidade. A\u00ed voc\u00ea tem a l\u00edngua, as rela\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas, hist\u00f3ricas, etc.. Se nasce no Jap\u00e3o, suas ideias ter\u00e3o um alto teor budista, ainda que voc\u00ea nunca note; se nasce no Brasil, ser\u00e3o crist\u00e3s.\n\nTudo isso \u00e9 chamado de determina\u00e7\u00f5es: ao nascer, tudo isso j\u00e1 est\u00e1 dado e voc\u00ea vive nessa teia de rela\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas at\u00e9 os animais fazem escolhas. Al\u00e9m das escolhas da alma, existem as escolhas do esp\u00edrito: sua intelig\u00eancia pode captar rela\u00e7\u00f5es e tomar decis\u00f5es sobre aceitar o sofrimento, por exemplo, sobre achar significado numa situa\u00e7\u00e3o absurda etc.. \u00c9 sobretudo no esp\u00edrito que se fala da liberdade humana, e quanto mais voc\u00ea compreende a teia em que nasceu, mais o seu esp\u00edrito ganha liberdade. Ainda que voc\u00ea vivesse numa pris\u00e3o, ou seja, n\u00e3o pudesse tomar decis\u00f5es fisicamente para mudar de lugar para uma vida melhor, a compreens\u00e3o gera esse espa\u00e7o dentro de voc\u00ea de liberdade e um fundo de tranquilidade inalien\u00e1vel. \u00c9 disso que fala, por exemplo, Victor Frankl, um judeu que sobreviveu ao campo de concentra\u00e7\u00e3o (e Nicolae Steinhardt, Louis Lavelle, e muitos outros que passaram por situa\u00e7\u00f5es absurdas no s\u00e9culo XX). Fora do esp\u00edrito, ou quanto menos livre de esp\u00edrito, mais a pessoa cai nas \"rea\u00e7\u00f5es pavlovianas\": o esp\u00edrito est\u00e1 l\u00e1 em pot\u00eancia, mas a pessoa n\u00e3o quis tomar posse dele. Para o pov\u00e3o, \u00e9 a religi\u00e3o que ensina pelo exemplo das narrativas essas coisas."
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas acham da filosofia de Maquiavel?",
            "selftext": "Eu tenho um amigo que tamb\u00e9m gosta de filosofia, ele diz que a filosofia de Maquiavel \u00e9 errada e influ\u00eancia os governantes fazerem o mal para atingirem seus objetivos. O que voc\u00eas acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129ood2",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O cara era l\u00f3gico, sabe como o mundo funciona, sabe como o ser humano funciona e prop\u00f5e medidas de acordo. O mundo n\u00e3o \u00e9 um arco \u00edris, e ele nem sequer trata de dizer isso de forma direta de t\u00e3o \u00f3bvio que \u00e9, uma conclus\u00e3o t\u00e3o banal que nem merece ser mencionada.\n\nEntretanto, nos dias de hoje, parece que todo mundo quer camuflar o verdadeiro esp\u00edrito do ser humano, como se o mundo fosse a Disney.\n\nO mundo \u00e9, em diversas escalas, um habitat de predadores. Nada jamais vai mudar isso. S\u00f3 resta saber jogar o jogo da selva social e sobreviver, seja no n\u00edvel da sua vida pessoal, seja em n\u00edvel pol\u00edtico internacional.\n\nPelas obras dele, percebe-se muito bem o quanto ele conhece a natureza humana, e eu gostaria muito que ele tivesse se dedicado a este tema e publicado sobre.",
                "A filosofia de Maquiavel estava pode ser resumida em uma frase: \"o pr\u00edncipe deve fazer tudo o que puder para a manuten\u00e7\u00e3o do seu poder, independentemente das a\u00e7\u00f5es serem morais ou n\u00e3o.\".Eu concordo com essa frase, no entanto nem o pr\u00edncipe nem ninguem precisam de poder para viver bem, na verdade acredito que o poder, tanto como a riqueza, \u00e9 um v\u00edcio, j\u00e1 que deste necessitam para serem felizes. Acredito inclusive que os melhores prazeres s\u00e3o os autos suficientes, j\u00e1 que destes nunca ter\u00e1s falta, e por isso, nunca ser\u00e3o um v\u00edcio.",
                "A filosofia que eu mais gosto,em segundo vem a de Di\u00f3genes.",
                "Maquiavel \u00e9 realpolitik, dizer que ele influencia negativamente a pol\u00edtica \u00e9 s\u00f3 moralismo barato. O Florentino narra e pensa em seus livros a pol\u00edtica como ela \u00e9, n como ela deveria ser.",
                "n\u00e3o ssi nunca li",
                "A filosofia do Maquiavel n\u00e3o \u00e9 errada. Ele \u00e9 um dos primeiros fil\u00f3sofos a falar sobre pol\u00edtica na forma de an\u00e1lise cr\u00edtica, e ele \u00e9 muito mal interpretado, tal qual o Hobbes. Maquiavel apenas est\u00e1 fazendo uma an\u00e1lise sobre o que o pr\u00edncipe precisa fazer para garantir sua posi\u00e7\u00e3o de poder: ter virtude e fortuna, ser temido ou amado. E ele deixa muito claro que, temido ou amado, o pr\u00edncipe sempre odiado no final, al\u00e9m de que tamb\u00e9m h\u00e1 um subtexto de que a mudan\u00e7a de verdade s\u00f3 pode vir pelas classes mais baixas (o povo) j\u00e1 que o pr\u00edncipe sempre ir\u00e1 prezar pela manuten\u00e7\u00e3o do poder, isto \u00e9, a continuidade daquilo que d\u00e1 certo, sem nenhuma mudan\u00e7a brusca na estrutura do reino.",
                "Um verdadeiro chute no saco dos \"travestis intelectuais\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Comecei a ler \"Medita\u00e7\u00f5es\", do Marco Aur\u00e9lio e entendi quase nada",
            "selftext": "Bom, eu j\u00e1 esperava que o livro fosse n\u00e3o t\u00e3o did\u00e1tico at\u00e9 porque ele n\u00e3o fora originalmente escrito para ser lido por outras pessoas, mas ainda assim t\u00f4 achando essa leitura muito dif\u00edcil.\nParece ser por causa do vocabul\u00e1rio, mas tamb\u00e9m porque ele escrevia umas coisas que s\u00f3 ele entendia perfeitamente.\nE uma coisa que me deixou surpreso (mas n\u00e3o deveria, n\u00e9) foi que ele falava de deuses, honrar os deuses sla. Eu j\u00e1 esperava uma certa tend\u00eancia \u00e0 religiosidade dado o contexto em que ele vivia, mas o fato dele ter sido um imperador me trouxe a impress\u00e3o de que ele n\u00e3o teria essa tend\u00eancia.\n\nAcho que vou esperar mais um pouco pra continuar lendo, por enquanto tem sido meio dif\u00edcil e eu preciso expandir meu vocabul\u00e1rio. \n\nAlgu\u00e9m tem sugest\u00f5es de livros de filosofia que sejam mais f\u00e1ceis de ler? Mas que tamb\u00e9m n\u00e3o sejam T\u00c3O f\u00e1ceis a ponto de serem rasos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129keut",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Oie, tudo bem? \n\nEnt\u00e3o, se esse \u00e9 um livro que voc\u00ea quer muito ler, voc\u00ea pode recorrer a comentadores para auxiliar na leitura e entendimento da obra do autor em quest\u00e3o. No curso de filosofia nos recorremos, vira e mexe, a comentadores diversos para conseguir pegar algumas coisas da obra que n\u00f3s n\u00e3o percebemos. \nQuanto \u00e0s sugest\u00f5es, \u00e9 algo muito relativo! Voc\u00ea j\u00e1 tem alguma bagagem de leitura de livros de filosofia, ou esse seria o seu primeiro?",
                "Me senti exatamente assim quando comecei a ler \"O Mito de S\u00edsifo\", do Albert Camus.",
                "Voc\u00ea pode ler Metodologia Filos\u00f3fica do Dominique Folscheid para aprender sobre como entender corretamente uma obra filos\u00f3fica",
                "Normalmente o pessoal realmente indica os estoicos pra quem est\u00e1 come\u00e7ando mas essa sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o entender nada \u00e9 comum, j\u00e1 que voc\u00ea n\u00e3o t\u00e1 acostumado com o tipo de texto. Talvez voc\u00ea devesse ler um livro de hist\u00f3ria da filosofia para criar uma base antes de pegar obras de fi\u00f3sofos mesmo, ou algum comentador de Marco Aur\u00e9lio",
                "Eu recomendo ler o livro sempre com um dicion\u00e1rio ao lado, isso foi o que fiz quando li sobre a brevidade da vida de S\u00eaneca"
            ]
        },
        {
            "title": "Estoicismo",
            "selftext": "\"Apressa-te a viver bem e pensa que cada dia \u00e9, por si s\u00f3, uma vida.\"\n O qu\u00ea essa frase representa para voc\u00eas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "129auxo",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "A vida \u00e9 curta, e tamb\u00e9m n\u00e3o sabemos se teremos mais uma, ent\u00e3o um dia deve ser usado em seu m\u00e1ximo, n\u00e3o apenas ser considerado 'apenas mais um dia'. Em vez de procrastinar e transferir nossos problemas de hoje para o nosso eu do amanh\u00e3, \u00e9 melhor voc\u00ea tomar vergonha na cara e fazer oque tu precisas.",
                "Que n\u00e3o podemos nos contentar com as coisas ruins da vida, temos que ter ambi\u00e7\u00e3o para obiter sucesso, do contr\u00e1rio n\u00e3o ser\u00edamos nada, pois aquele que se contenta n\u00e3o evoluie, e isso \u00e9 dado como fraca\u00e7o.",
                "Uma meta e uma verdade, de fato todos os momentos que me lembrei dessa frase (porque \u00e9 muito f\u00e1cil se esquecer) eu me tornei melhor para comigo mesmo e em consequ\u00eancia para o outro.",
                "O que Vale n\u00e3o \u00e9 o Quanto se Vive e Sim Como se Vive, Pois a Dire\u00e7\u00e3o \u00e9 mais Importante que a Velocidade!!",
                "Morremos todas as noites.",
                "Deve ser um viva hoje como se fosse seu ultimo dia, vers\u00e3o Estoicismo.",
                "Que a \u00fanica vida que a gente tem \u00e9 o presente, o passado nunca vai voltar e o futuro \u00e9 s\u00f3 uma especula\u00e7\u00e3o da nossa mente",
                "N\u00e3o seja uma samambaia que s\u00f3 faz fotoss\u00edntese , tenha vergonha na cara e aproveite sua vida."
            ]
        },
        {
            "title": "Como decorar/aprender a l\u00f3gica aristot\u00e9lica e silogismo categ\u00f3rico?",
            "selftext": "Tenho uma prova semana que vem e vai cair esses temas, tenho muita dificuldade de entend\u00ea-los. Algu\u00e9m pra me ajudar?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1297yy5",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "E pq vc iria querer decorar algo? Conhecimento deve ser flu\u00eddo. Decorar algo \u00e9 simplesmente responder automaticamente a situa\u00e7\u00f5es q exigem aquele determinado conhecimento, em outras palavras: falar aquilo que querem ouvir. A n\u00e3o ser que vc esteja tentando decorar para fins acad\u00eamicos, o que tbm n faz sentido pra mim. (Me desculpe n responder sua d\u00favida, s\u00f3 achei importante propor meu ponto de vista",
                "Vai parecer estranho oque vou falar mas talvez a melhor forma de fixar isso seja criando simbolismos atrav\u00e9s da matem\u00e1tica e da aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da l\u00f3gica em sua vida, mesmo que seja s\u00f3 por um dia j\u00e1 que o tempo \u00e9 corrido para voc\u00ea."
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas acham que m\u00fasica \u00e9 natural?",
            "selftext": "Se sim, por que sim?\n\nSe, n\u00e3o, por que n\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1296ymc",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Sim, ela \u00e9 natural. A m\u00fasica \u00e9 formada por 2 coisas, s\u00e3o elas melodia e ritmo, melodia esta na rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica entre os tons, ritmo esta na ordem ou leis envolvendo esses tons. Ou seja, a m\u00fasica \u00e9 essencialmente formada de fatores naturais e origin\u00e1rios da exist\u00eancia.",
                "E animais que cantam? E sons e cantos de animais com prop\u00f3sitos de chamar aten\u00e7\u00e3o das f\u00eameas? N\u00e3o eh uma interven\u00e7\u00e3o que eles fazem com um proposito? \n\nEsse papo vai longe!\n\nPrimeiro vc precisa definir m\u00fasica, pra gente pensar se eh natural!",
                "N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 natural porque \u00e9 inven\u00e7\u00e3o do ser humano.",
                "A m\u00fasica enquanto produto como \u00e9 atualmente reconhecida, n\u00e3o.  Mas, a musicalidade humana, sim.\n\nA natureza na nossa dimens\u00e3o tem como uma das formas de express\u00e3o a sonoridade,  e a musicaliza\u00e7\u00e3o foi uma consequ\u00eancia natural da capacidade de ouvir e reproduzir sons, bem como a capacidade de utilizar ferramentas e instrumentos.",
                "Muita gente da \u00e1rea fala que \u201cm\u00fasica\u201d eh organiza\u00e7\u00e3o do som, o que por si s\u00f3 j\u00e1 da a ideia de uma \u201cinven\u00e7\u00e3o\u201d (ou seria percep\u00e7\u00e3o?) humana."
            ]
        },
        {
            "title": "Uma vida euf\u00f3rica \u00e9 uma ilus\u00e3o que vale a pena ser vivida?",
            "selftext": "Essa \u00e9 uma das melhores coisas que o ser humano consegue sentir. Uma grande inspira\u00e7\u00e3o de ser mais confiante do mundo e que nada pode ter derrotar. O vocabul\u00e1rio tristeza n\u00e3o existe na sua mente nesse per\u00edodo, pena que n\u00e3o \u00e9 duradouro e quando o efeito passa voc\u00ea percebe como o mundo \u00e9 dominado pela gan\u00e2ncia do poder, mas pq encarar uma vida dolorosa, quando voc\u00ea pode viver a vida feliz e harm\u00f4nica que voc\u00ea sempre sonhou em ter quando era crian\u00e7a?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1296xt9",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Esse papo de que felicidade \u00e9 ilus\u00e3o \u00e9 a heran\u00e7a mais broxante do Romantismo e dos fil\u00f3sofos pessimistas. Nenhuma felicidade \u00e9 eterna, assim como nenhuma tristeza, o nosso mal \u00e9 querer atribuir um car\u00e1cter absoluto \u00e0 um estado de esp\u00edrito que s\u00f3 \u00e9 sentido por cada um de n\u00f3s, em algum momento da vida, em determinado contexto.\n\nA vida tem seus altos e baixos, n\u00e3o existem valores e significados para al\u00e9m da autopreserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem e nem faz sentido dizer que a vida \u00e9 uma eterna decep\u00e7\u00e3o, ou a vida \u00e9 algo sempre maravilhoso. A vida \u00e9 a vida, e o que a gente faz dela \u00e9 que vai nos dizer do seu significado.",
                "Acho besteira querer viver uma vida euf\u00f3rica. Como alguns camaradas colocaram no decorrer do post, tanto a felicidade quanto a tristeza s\u00e3o moment\u00e2neos. Se s\u00f3 vivemos momentos felizes, ent\u00e3o essa felicidade se torna entediante, compulsiva e honestamente nem um pouco harm\u00f4nica... Existe muita beleza na tristeza, n\u00e3o porque ela \u00e9 bela em sua ess\u00eancia, mas porque ela carrega aprendizagem e crescimento. Ela faz com que demos valor para os pequenos momentos de felicidade que sentimos em nossa vida, e ela nos faz perceber que a vida \u00e9, em sua maior parte, t\u00e9dio e repeti\u00e7\u00e3o. Eu entendo que a vida euf\u00f3rica tenta acabar com isso, mas, na minha opini\u00e3o, vale muito mais a pena encarar a desilus\u00e3o com o mundo, parar de romantizar a vida e tentar trilhar um caminho saud\u00e1vel e verdadeiramente equilibrado para ter momentos de felicidade, isso considerando que o que todos os homens fazem, sem exce\u00e7\u00e3o, \u00e9 o bem e o mal, e na maior parte do tempo, o nada."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 utilidade?",
            "selftext": "Eu trabalho como professor de filosofia e participo de um movimento cultural alternativo como escritor e m\u00fasico e numa discuss\u00e3o uma pessoa disse que eu deveria largar isso e fazer algo de \u00fatil e eu fiquei com 3 d\u00favidas : 1. Por que a sociedade acredita que n\u00f3s devemos fazer algo de \u00fatil ao inv\u00e9s de fazer o que temos talento? 2. Por que na nossa sociedade se convencionou que cultura e filosofia n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis? 3. O que \u00e9 algo \u00fatil ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "128klof",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "3.Algo que usamos em nossa vida cotidiana baseada em demanda, ent\u00e3o n\u00e3o ligue para essas pessoas que falam \"filosofia \u00e9 in\u00fatil\" pois inutilidade \u00e9 relativa a vida pessoal e proficional de cada indiv\u00edduo;\n\n2. [Resposta 3];\n\n1. As pessoas n\u00e3o vem o que n\u00e3o participa da realidade delas, como exemplo \"n\u00e3o vejo sociologia como \u00fatil pois nunca usarei em meu trabalho (sou programador)\"",
                "\u00datil \u00e9 tudo aquilo que produz alguma vantagem; que possui efic\u00e1cia para atingir finalidades.\n\nMas o que se considera ser vantajoso varia extremamente a depender da perspectiva assumida. De modo geral, a sociedade assume uma perspectiva em que o vantajoso est\u00e1 associado ao que pode ser mais facilmente visualizado nos \u00e2mbitos da produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, t\u00e9cnica e pol\u00edtica. \n\nA filosofia \u00e9 fundamentalmente \u00fatil para todos esses \u00e2mbitos, mas sua efic\u00e1cia ou \u00e9 demorada ou \u00e9 pouco vis\u00edvel. Da\u00ed que ela n\u00e3o seja t\u00e3o valorizada, via de regra.\n\nContudo, a despeito da utilidade da filosofia, ela \u00e9 em primeiro lugar in\u00fatil. Pois n\u00e3o se filosofa com a pretens\u00e3o de servir \u00e0s finalidades propostas pelos \u00e2mbitos mencionados, mas pelo enigma das coisas mesmas.\n\nEm outras palavras, a filosofia, em sua ess\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 \u00fatil porque n\u00e3o \u00e9 um instrumento para servir a um fim externo. Ela se justifica na medida em que se realiza, pois **ela \u00e9 seu pr\u00f3prio fim**. Agora, se se trata de uma vantagem verdadeira ou n\u00e3o, \u00e9 uma discuss\u00e3o que exigiria, de qualquer modo, o pr\u00f3prio filosofar.",
                "Antes de chegar nas quest\u00f5es: acima de tudo, a parte animal (b\u00e1sica) da vida humana busca a sobreviv\u00eancia. E, quanto maior \u00e9 o aperto pra sobreviver, maior \u00e9 o medo. Quanto maior o medo, mais se recorre a quest\u00f5es imediatas e solu\u00e7\u00f5es imediatas. Se voc\u00ea est\u00e1 com medo de passar fome, de modo geral n\u00e3o vai confiar que vale a pena investigar algum assunto at\u00e9 poder ter uma solu\u00e7\u00e3o melhor do que a que puder solucionar com o que j\u00e1 sabe.\n\nEnt\u00e3o existem duas circunst\u00e2ncias: a 1\u00aa \u00e9 estar em condi\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3speras, e a\u00ed h\u00e1 conforto o suficiente para pensar em quest\u00f5es e solu\u00e7\u00f5es menos imediatas; a 2\u00aa \u00e9 ter proporcionalmente vencido o medo de n\u00e3o sobreviver, e a\u00ed a coisa vira meio asc\u00e9tica mesmo. Mas se voc\u00ea vive em condi\u00e7\u00f5es ruins, e seu ambiente \u00e9 assim tamb\u00e9m, por exemplo, e venceu o medo, isso n\u00e3o quer dizer que o seu meio o venceu tamb\u00e9m. Ent\u00e3o o cara que est\u00e1 num ambiente desfavor\u00e1vel, mas venceu a si mesmo, vai ter ainda que vencer **tamb\u00e9m** o ambiente. Ele n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 lutando contra si mesmo, mas lutando contra o destino, que est\u00e1 marcado nas suas condi\u00e7\u00f5es de vida.\n\n\u00c9 importante notar: ser brasileiro \u00e9 de antem\u00e3o saber que aqui no nosso pa\u00eds PRATICAMENTE TODO MUNDO tem medo de morrer. Mesmo gente em boas condi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o \u00e9 nesse contexto que voc\u00ea vive esse problema e, nele, coloca suas quest\u00f5es.\n\n&#x200B;\n\n>1. Por que a sociedade acredita que n\u00f3s devemos fazer algo de \u00fatil ao inv\u00e9s de fazer o que temos talento? \n\nA sociedade vai olhar pra voc\u00ea e perguntar: tem certeza de que tem esse talento?\n\nEu n\u00e3o acho que a sociedade seja contra o talento em si, mas a quest\u00e3o \u00e9 que o grupo s\u00f3 sobrevive se cada membro mantiver uma fun\u00e7\u00e3o reconhecidamente \u00fatil. Imagine uma tribo ou um s\u00edtio no sert\u00e3o nordestino h\u00e1 alguns anos: ali n\u00e3o h\u00e1 muito espa\u00e7o nem mesmo pra ter f\u00e9, \u00e9 trabalho duro o tempo todo, porque se faltar, morre todo mundo. N\u00e3o por acaso praticamente n\u00e3o existe produ\u00e7\u00e3o cultural no imenso territ\u00f3rio brasileiro at\u00e9 o s\u00e9culo XX. O que tem \u00e9 exce\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a regra. Fora, claro, religi\u00e3o (pra pedir sobreviv\u00eancia) e algum divertimento (cord\u00e9is e m\u00fasica popular), mas eles s\u00e3o menos centrais do que a gente costuma imaginar.\n\nJ\u00e1 no nosso contexto, com mais recursos, com mais \"folga\", digamos, a\u00ed entra toda a nova variedade de profiss\u00f5es, hobbies e divertimentos. Mas eles precisam se justificar socialmente. Ou, ao contr\u00e1rio, como o espa\u00e7o social j\u00e1 existe, a pessoa com o talento deve superar a voz da sociedade e confiar em ocupar esse espa\u00e7o.\n\n&#x200B;\n\n>2. Por que na nossa sociedade se convencionou que cultura e filosofia n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis? \n\nDesde o s\u00e9culo XX n\u00f3s estamos num contexto \u00fanico da vida humana. At\u00e9 o s\u00e9culo XX, a grande maioria do mundo inteiro era analfabeta, e sempre foi. As filosofias e artes orientais, por exemplo (tao\u00edsmo, confucionismo, a poesia chinesa ou japonesa, o teatro noh etc.) eram feitos e direcionados majoritariamente para a elite. N\u00e3o que algu\u00e9m humilde n\u00e3o pudesse, pelo talento, achar o espa\u00e7o ali, sobretudo na China, mas o foco n\u00e3o era eles. N\u00e3o tinha como ser, na verdade. \n\nEnt\u00e3o para a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o, obviamente todas essas coisas eram \"in\u00fateis\", n\u00e3o no sentido de que n\u00e3o servissem, mas porque sequer faziam sentido para eles: era coisa de \"gente rica\".\n\nNo s\u00e9culo XX entrou-se no paradigma industrial, e a necessidade de m\u00e3o de obra cada vez mais qualificada para manter esse modelo de produ\u00e7\u00e3o em massa (para manter a popula\u00e7\u00e3o cada vez maior e com mais conforto, vinda das novas tecnologias). A\u00ed o ensino se populariza, mas n\u00e3o \u00e9 esse ensino cl\u00e1ssico, erudito, \u00e9, mesmo assim, o ensino para ocupar uma profiss\u00e3o. Por mais que verbalmente se fale o contr\u00e1rio disso, se fale de uma \"educa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica\" etc., na pr\u00e1tica, tudo o que se faz escolarmente e universitariamente \u00e9 para arranjar um emprego. Ou seja, ocupar um espa\u00e7o \u00fatil na sociedade, mas nessa nova sociedade com maior variedade de espa\u00e7os, porque mais \"folgada\".\n\nCultura e filosofia permanecem o que sempre foram: um b\u00f4nus, o \"\u00f3cio\". Esse b\u00f4nus \u00e9 capaz de renovar toda a vida, e revelar o que \u00e9 a verdadeira vida humana, mas mesmo que tenhamos mais tempo, mais folga, mais possibilidades, ainda assim viemos da mesma sociedade, e tudo isso \u00e9 muito recente: as pessoas precisariam romper com o medo e com a sociedade para gradualmente se abrirem para ambos.\n\nDiga-se de passagem, cultura \u00e9 consumida ainda, mas a pop, para aliviar a tens\u00e3o da vida. (Com a folga maior, \u00e0s vezes consumida em excesso)\n\n&#x200B;\n\n>3. O que \u00e9 algo \u00fatil ?\n\nAlgo que sirva para a sobreviv\u00eancia, primeiro de si mesmo, depois dos seus (fam\u00edlia etc.), depois da sociedade.\n\nMas existe uma contradi\u00e7\u00e3o na exist\u00eancia humana, que um animal, em geral, n\u00e3o tem. A cultura permite que a gente capte nexos causais sem ter vivido. A gente sabe que botar a m\u00e3o no fogo \u00e9 algo negativo mesmo sem ter botado, porque ensinaram (\u00e9 s\u00f3 ver os casos da s\u00edndrome de analgesia cong\u00eanita: a pessoa nasce sem ser capaz de sentir dor; se n\u00e3o fosse a cultura explicando o que fazer e o que n\u00e3o fazer, ela morreria facilmente). Ou saber que n\u00e3o escovar os dentes gerar\u00e1 preju\u00edzos de sa\u00fade, sociais etc. profundos a longo prazo. Desse mesmo modo, a humanidade consegue captar nexos causais long\u00ednquos e extremamente complexos. De modo geral, as religi\u00f5es s\u00e3o um pacote desses nexos. E n\u00e3o por acaso elas entram na vida comum (e a cultura erudita, a melhor parte, \u00e9 um derivada de detalhamentos desses pacotes). Elas entram sem compreens\u00e3o real, mas ficam ali pelos s\u00edmbolos e imagens. \n\nDigo isso para dizer que pela capacidade humana, a \"utilidade\" consegue ir al\u00e9m da sobreviv\u00eancia imediata. E, por isso, existe um combate constante entre a utilidade imediata e a utilidade mais long\u00ednqua. Se voc\u00ea confia no seu talento e no seu servi\u00e7o, se sabe a fun\u00e7\u00e3o vital dele, seja qual for, essa \u00e9 sua espada e escudo para o combate.",
                ">Por que a sociedade acredita que n\u00f3s devemos fazer algo de \u00fatil ao inv\u00e9s de fazer o que temos talento?\n\nPorque ela n\u00e3o entende/n\u00e3o acredita que h\u00e1 um prop\u00f3sito maior para oque gostamos ou fazemos bem, isso porque o valor hedonista que vivemos torna tudo relativo e pior escravo da obten\u00e7\u00e3o de prazer imediato. Ou seja, a perspectiva dessas pessoas sobre a filosofia \u00e9 que esta n\u00e3o tem poder real de trazer bem estar ou conforto.\n\nEm partes, isso tamb\u00e9m \u00e9 culpa da massa filos\u00f3fica moderna, que como sendo um processo empobrecedor que se retro alimenta, as pessoas cada vez mais sabem sobre filosofia mas n\u00e3o h\u00e1 pratica por acreditarem que se trata de um conhecimento que para no pensamento.\n\n&#x200B;\n\n>Por que na nossa sociedade se convencionou que cultura e filosofia n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis?\n\nComo mostrado na primeira resposta, as pessoas procuram solu\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, \u00e9 mais f\u00e1cil aceitar a frustra\u00e7\u00e3o do que enfrenta-la. Dessa forma, as pessoas em geral est\u00e3o adormecidas ou estagnadas em ciclos de prazer moment\u00e2neo mas de sofrimento duradouro, e n\u00e3o procuram criar um equil\u00edbrio entre essas duas coisas. Ap\u00f3s o modernismo, se convencionou que a filosofia era dos inteligentes e espertos, das mentes mais formais e ricas do mundo, oque \u00e9 logicamente errado j\u00e1 que todos podem ser fil\u00f3sofos, basta ter amor ao conhecimento, sendo ele o libertador.\n\n&#x200B;\n\n>O que \u00e9 algo \u00fatil ?\n\nEm minha opini\u00e3o algo \u00fatil \u00e9 algo complementar, isto \u00e9, que se torna essencial para o funcionamento da exist\u00eancia. No entanto, entenda que o conceito de \u00fatil nas mentes mais ignorantes \u00e9 algo de \u00faltima hora, urgente, quando grande parte das grandes inven\u00e7\u00f5es e materiais s\u00f3 foram demonstrar sua utilidade dezenas ou centenas de anos depois.",
                "em economia \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o",
                "\n\nO que \u00e9 \u00fatil? Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que vem sendo debatida pelos fil\u00f3sofos h\u00e1 s\u00e9culos. Alguns diriam que a \u00fanica coisa verdadeiramente \u00fatil \u00e9 aquela que nos proporciona conforto material. Outros diriam que aquilo que \u00e9 \u00fatil tamb\u00e9m deve ser bom , ou moral. E outros ainda diriam que o que \u00e9 \u00fatil tamb\u00e9m deve ser bonito, ou esteticamente agrad\u00e1vel. Acredito que todas essas coisas podem ser \u00fateis, \u00e0 sua maneira. Mas, em \u00faltima an\u00e1lise, a quest\u00e3o do que \u00e9 \u00fatil \u00e9 uma quest\u00e3o pergunta que cada indiv\u00edduo deve responder por si mesmo.\nCultura e filosofia s\u00e3o muitas vezes vistas como menos \u00fateis do que atividades mais pr\u00e1ticas, como ci\u00eancia ou engenharia. Mas acredito que eles s\u00e3o essenciais para uma sociedade equilibrada. A cultura nos proporciona uma compreens\u00e3o compartilhada de nossa hist\u00f3ria e nossos valores. A filosofia nos ajuda a entender o mundo ao nosso redor e nosso lugar nele. Essas duas coisas s\u00e3o essenciais para o bom funcionamento de uma sociedade.\nO que \u00e9 algo \u00fatil? Essa \u00e9 uma pergunta que cada indiv\u00edduo deve responder por si mesmo. Para algumas pessoas, a coisa mais \u00fatil que podem fazer \u00e9 ganhar muito dinheiro. Para outros, a coisa mais \u00fatil que podem fazer \u00e9 ajudar os outros. E para outros ainda, a coisa mais \u00fatil que podem fazer \u00e9 criar algo bonito ou significativo. Em \u00faltima an\u00e1lise, a quest\u00e3o do que \u00e9 \u00fatil \u00e9 uma quest\u00e3o de valores e prioridades pessoais.\nNo seu caso, voc\u00ea \u00e9 professor de filosofia e participa de um movimento cultural alternativo como escritor e m\u00fasico. Algu\u00e9m lhe disse que voc\u00ea deveria largar isso e fazer algo \u00fatil. Mas acredito que o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo \u00e9 muito \u00fatil. Voc\u00ea est\u00e1 ajudando as pessoas a entenderem a si mesmas e ao mundo ao seu redor. Voc\u00ea est\u00e1 criando algo bonito e significativo. Voc\u00ea est\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a no mundo.\nPortanto, por favor, n\u00e3o d\u00ea ouvidos a quem lhe diz que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 fazendo algo \u00fatil. Voc\u00ea est\u00e1 fazendo algo muito \u00fatil. Voc\u00ea est\u00e1 seguindo sua paix\u00e3o e est\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a no mundo.",
                "Por mim, \u00e9 um titulo dado a tal objeto, onde diz que ele tem algo que pode suprir alguma demanda nossa, seja ela muito boa ou muito ruim, por exemplo, um tapete, qual a utilidade? Decorar, ent\u00e3o a demanda aqui \u00e9 a beleza do c\u00f4modo, onde n\u00e3o agrada muito, ent\u00e3o o tapete vai suprir esta demanda.",
                "La sociedad a menudo valora el trabajo \"\u00fatil\" que se traduce en un beneficio tangible y monetario. Sin embargo, es importante recordar que cada persona tiene talentos y habilidades \u00fanicas, y que estos pueden ser valiosos de muchas maneras, incluso si no se traducen directamente en ganancias econ\u00f3micas.\n\nEn algunas sociedades, la cultura y la filosof\u00eda pueden ser vistas como \"in\u00fatiles\" porque no producen un resultado tangible o medible en t\u00e9rminos de ganancias econ\u00f3micas o productividad. Sin embargo, la cultura y la filosof\u00eda pueden ser fundamentales para el desarrollo humano y el enriquecimiento personal, fomentando la creatividad, el pensamiento cr\u00edtico y la empat\u00eda.\n\nEl concepto de \"algo \u00fatil\" puede variar seg\u00fan la perspectiva y los objetivos de cada persona. Algo \u00fatil puede ser algo que genere ganancias econ\u00f3micas, algo que mejore la calidad de vida de las personas o algo que contribuya al bienestar y el progreso de la sociedad. Sin embargo, es importante recordar que el valor de algo no siempre se puede medir en t\u00e9rminos monetarios o materiales.",
                "N\u00e3o sei se a minha resposta ser\u00e1 t\u00e3o \u00fatil quanto a dos que j\u00e1 comentaram mas vamos l\u00e1:\n\n1. Eu notei que \u00e9 algo natural de um indiv\u00edduo sempre querer impor sua ideologia ou modo de vida nos outros, especialmente se forem familiares (um pai e m\u00e3e tentando influenciar o filho, por exemplo). Isso \u00e9 mais escancarado em temas mais \"sens\u00edveis\" como religi\u00e3o, pol\u00edtica, escolha do of\u00edcio (trabalho). Claro que, alguns t\u00eam um filtro maior e n\u00e3o fariam uma cr\u00edtica direta como essa que foi citada (filosofia ser in\u00fatil).\n2. Acredito que pelo vi\u00e9s puramente econ\u00f4mico, geralmente os intelectuais acad\u00eamicos ganham dinheiro se tornando professores e outros, divulgando ideias atrav\u00e9s de palestras, livros, cursos. talvez isso tamb\u00e9m tenha conex\u00e3o com o fato de que existe uma cren\u00e7a de que as ci\u00eancias humanas sempre tendem a uma vis\u00e3o mais progressista e isso \u00e9 visto pela oposi\u00e7\u00e3o como um curso n\u00e3o gerador de riqueza para a sociedade por n\u00e3o estar ligado a uma atividade usual de produ\u00e7\u00e3o de produto ou servi\u00e7o.\n3. 3. Algo \u00fatil, dentro deste contexto, seria algo com car\u00e1ter t\u00e9cnico ou tecnol\u00f3gico. Algo fora da produ\u00e7\u00e3o intelectual pela produ\u00e7\u00e3o intelectual em si mesma (ou seja, simplesmente estudar para produzir mais conhecimento e n\u00e3o para resolver um problema objetivo).\n\nCabe mencionar que o Brasil tem um ensino horr\u00edvel e as pessoas mal aprendem a ler e escrever na escola, \u00e9 uma raridade encontrar algu\u00e9m minimamente articulado nessas \u00e1reas (n\u00e3o estou fazendo ju\u00edzo de valor) ent\u00e3o \u00e9 natural que pouca gente tamb\u00e9m se interesse por alta cultura.\n\nE para finalizar. O debate intelectual n\u00e3o gera um resultado tang\u00edvel como produto, apenas um refinamento e cria\u00e7\u00e3o de novos conceitos para discuss\u00e3o. \u00c9 algo que foge do dia a dia do \"cidad\u00e3o comum\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Quais livros recomendam para algu\u00e9m perdido?",
            "selftext": "Me sinto perdido no meu momento atual de vida. Gostaria de conhecer mais sobre alguns conceitos filos\u00f3ficos pra ver se encontro algumas respostas. Meu n\u00edvel de conhecimento \u00e9 b\u00e1sico e n\u00e3o tenho o h\u00e1bito de ler. Pelo breve q pesquisei me interessei por Kierkegaard, Nietzsche, S\u00eaneca, Marco Aur\u00e9lio. Por qual desses vcs acham melhor come\u00e7ar?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "128887k",
            "num_comments": 35,
            "comments": [
                "Mano! Esquece o Nietzsche, vai no Marco Aur\u00e9lio que \u00e9 mais tranquilo",
                "Marco Aur\u00e9lio.",
                "Manual de Ep\u00edteto, Medita\u00e7\u00f5es, de Marco Aur\u00e9lio!",
                "Vai no estoicismo cara, Marco Aur\u00e9lio e S\u00eaneca no caso. Se bobear tu vai ter uma crise com Nietzsche e Kierkegaard",
                "Livro de geografia da FTD",
                "T\u00e1 perdido compra uma atlas geogr\u00e1fico meu caro kkjkkkkk #zap",
                "one punch man, como \u00e9 viver a vida simples tendo um poder absoluto? O qu\u00e3o vazia pode ser sua vida sem nenhum fracasso?",
                "Sinceramente, nenhum livro. Indico voc\u00ea se jogar na vida e descobrir o que te movimenta e criar seus pr\u00f3prios significados. Os significados q vc criar/descobrir ser\u00e3o superiores a qualquer filosofia ou an\u00e1lise de autor.",
                "Leia o que voc\u00ea quiser ler. Tenha paci\u00eancia consigo mesmo, v\u00e1 devagar. Procure compreender p\u00e1gina por p\u00e1gina, linha por linha. Todos os autores citados s\u00e3o excelentes escolhas. Sua cabe\u00e7a n\u00e3o vai explodir, nem voc\u00ea vai enlouquecer, nem nada. A filosofia n\u00e3o faz isso com ningu\u00e9m. Boas leituras.",
                "Agora, sendo mais direto, voc\u00ea deve responder para si mesmo: o que eu quero \u00e9 APRENDER e ADENTRAR na Filosofia ou simplesmente me desenvolver intelectualmente e um pouco? \nSe sim para a primeira op\u00e7\u00e3o, leia o artigo, se para a segunda, consuma literatura.",
                "A rainha vermelha \u00e9 um bom livro de est\u00f3ria",
                "B\u00edblia",
                "\u00c9 legal voc\u00ea come\u00e7ar por S\u00eaneca. Leia o \"Sobre a brevidade da vida\".",
                "Recomendo se quiser ir em dire\u00e7\u00e3o a verdade, a primeira e Ultima Liberdade, Jiddu Krishnamurti.",
                "Eu conhe\u00e7o alguns dos mencionados. Nietzsche n\u00e3o me assustou nada, at\u00e9 porque tudo que ele pensa \u00e9 exatamente o que sempre pensei. \n\nRecomendo Freud, acho interessante sua vis\u00e3o sobre a vida e explica muita coisa. Muita coisa ali faz sentido. Digo da psican\u00e1lise e isso me ajudou demais.",
                "Nietzsche \u00e9 uma porcaria, e Marco Aurelio \u00e9 um broxa. Estoicismo s\u00f3 \u00e9 bonito no livro.\n\nVai de Camus amigo, O Mito de S\u00edsifo",
                "absurdismo e existencialismo me ajudam muito nesses momentos de falta de dire\u00e7\u00e3o ou perspectiva. para leitores menos atentos pode ser que acabem se deprimindo mais lendo autores como camus e sartre mas eu acho muito reconfortante pensar que o prop\u00f3sito da vida \u00e9 o prop\u00f3sito que voc\u00ea mesmo atribui a ela. me d\u00e1 um senso de liberdade muito grande e me motiva! \nrecomendo o mito de sisifos do camus",
                "50 ideias de filosofia que voc\u00ea precisa saber",
                "Eu ia dizer algum livro Est\u00f3ico , mas , como o pessoalzinho aqui j\u00e1 indicou , vou indicar o melhor : uma revista Playboy e cigarros , boa sorte .",
                "A melhor escolha a fazer \u00e9 procurar ajuda de um m\u00e9dico especialista em sa\u00fade mental. Isso pode lhe ajudar a aliviar o peso de ser quem somos. Al\u00e9m disso h\u00e1 muitos centros de aux\u00edlio gratuito. \n\nAl\u00e9m disso, cultive h\u00e1bitos bons como se alimentar nos momentos certos, uma caminhada, alguma distra\u00e7\u00e3o simples, diminuir o tempo na internet e ler por 10 ou 15 minutos por dia. Espero que fique bem.",
                "Profano feminino, Nessahan Alita, n\u00e3o leia vai destruir sua cabecinha kkkkk",
                "Amigo, recomendo um pequeno artigo de algu\u00e9m que sabe do que sabe do que est\u00e1 falando, e eis ele : https://link.medium.com/R0yioPv7Dyb",
                "Neste caso o ideal \u00e9 procurar por um psic\u00f3logo..."
            ]
        },
        {
            "title": "Salom\u00e3o o maior fil\u00f3sofo?",
            "selftext": "Estou lendo Eclesiastes e percebo que Salom\u00e3o era meio niilista porque ele fez tudo que os homens querem fazer e chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que tudo era vaidade ou n\u00e3o tinha sentido. Sendo que ele percebeu que apenas comer e beber e desfrutar do trabalho era algo que dava alegria. Estou pensando que realmente tudo o que diz ali faz sentido. O que vcs acham ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "127rh62",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Na verdade n\u00e3o, Eclesiastes enxerga o valor da vida nela mesma, sendo ela breve e limitada, por isso deve aproveitar deste valor da mesma, e n\u00e3o ignora-lo ou transforma-la em algo vazio, que \u00e9 o contr\u00e1rio do que o niilismo enxerga sobre a vida. Al\u00e9m disso ele v\u00ea sentido na vida na dadiva dada por Deus, independente dos seus meios, isto \u00e9, n\u00f3s \u00e9 que damos significado a ela, sendo o contexto em que Eclesiastes comp\u00f4s seus versos uma \u00e9poca onde se tinha tanto medo da morte que a vida era vivida pensando na morte.\n\nOu seja, \u00e9 tudo uma no\u00e7\u00e3o de contexto, o mesmo n\u00e3o viveu a filosofia da ressurei\u00e7\u00e3o e muito menos dos encantos, mas mesmo assim viu valor na vida como ela pode ser vivida e n\u00e3o em algo que viria depois dela. Ent\u00e3o n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 niilista, s\u00f3 possui algumas ideias ligeiramente pr\u00f3ximas ao discurso niilista oque causa a confus\u00e3o.\n\nEnt\u00e3o por exemplo, enquanto o niilismo vai repudiar ou tentar destruir valores, Eclesiastes vai dizer que mesmo que a vida n\u00e3o tenha uma continua\u00e7\u00e3o ou um sentido final esta deve ser encharcada por n\u00f3s de valores que trazem a felicidade e a verdadeira consci\u00eancia da vida.",
                "\u00c9 meu livro preferido da B\u00edblia.\nO primeiro cap\u00edtulo \u00e9 como um mon\u00f3logo de algu\u00e9m decepcionado com a falta de sentido que a vida parece ter. \u00c9 o relato de algu\u00e9m decepcionado com o mundo, consigo mesmo, com o funcionamento das coisas e que tudo isso n\u00e3o faz o menor sentido. \u00c9, enfim, a constata\u00e7\u00e3o do absurdo. \nMAS...  discutindo consigo mesmo ele parece se aproximar cada vez mais de uma resposta satisfat\u00f3ria sobre o sentido da vida, sobre o que vale a pena (mesmo a vida n\u00e3o tendo um \"sentido\" \u00e9 poss\u00edvel distinguir o que vale a pena). \nN\u00e3o s\u00f3 no primeiro cap\u00edtulo mas os primeiros ele continua reclamando da falta de sentido em coisas do cotidiano, como trabalhar demais para morrer e n\u00e3o levar ou desfrutar nada. \u00c0s vezes ele parece encontrar uma resposta (como um desfrutar de um bom vinho) mas continua o di\u00e1logo alternando entre o que vale a pena, o que parece valer a pena at\u00e9 chegar na SABEDORIA. O livro Prov\u00e9rbios \u00e9 considerado do mesmo autor e parece complementar falar mais da sabedoria, \u00e9 como se no final de Eclesiastes ele constasse que buscar a sabedoria \u00e9 de fato o que vale a pena, ainda que no in\u00edcio do livro ele recusasse que a sabedoria fosse a solu\u00e7\u00e3o. Em Prov\u00e9rbios \u00e9 como se ele tivesse resolvido essa falta de sentido e estaria pronto para aconselhar sobre o bem e o mal.",
                "Eu n\u00e3o lembro em detalhes do livro do Eclesiastes, mas vou contar com base na imagem geral que guardo do Salom\u00e3o.\n\nPrimeiro, tem que distinguir nihilismo do caso do Salom\u00e3o. \n\n1) Nihilismo, em resumo, \u00e9 conhecer um pouco da vida e sentir que h\u00e1 mais tristeza do que alegria, portanto \u00e9 melhor apostar na tristeza. \n\nExiste, de fato, sentido no nihilismo. Voc\u00ea pode: \n\na) n\u00e3o saber mais que uma vida humana nunca \"morre\", e ela n\u00e3o \"morre\" no m\u00ednimo porque tudo o que voc\u00ea fez entra dentro de um elo de novas a\u00e7\u00f5es que nunca muda (imagine voc\u00ea salvar algu\u00e9m, e tudo o que essa pessoa vai ter feito por voc\u00ea t\u00ea-la salvo; idem, ter filhos, e assim tamb\u00e9m com todas as suas a\u00e7\u00f5es, sobretudo se positivas, porque as negativas todos querem esquecer); pode \n\nb) ter sofrido na sua vida e n\u00e3o ter superado (SUPERA, KISAME, SUPERA); \n\nc) considerar alguma possibilidade de fim \u00faltimo em que tudo termine em aniquila\u00e7\u00e3o (como a ideia da entropia m\u00e1xima, em que daqui a bilh\u00f5es de anos tudo cessaria), mas isso \u00e9 esquecer que uma vida humana tem 100 anos, e a hist\u00f3ria humana tem uns 20.000 anos, ent\u00e3o suas a\u00e7\u00f5es v\u00e3o perdurar por uma quantidade absurdamente incr\u00edvel de tempo antes que possa haver alguma aniquila\u00e7\u00e3o total, isso se a ci\u00eancia de daqui a 20.000 anos n\u00e3o descobrir que isso era falso, ou achar um meio de reverter, ou acontecer o julgamento divino final, se houver algo assim etc.. Ent\u00e3o nesse caso \u00e9 um exagero imaginativo hist\u00e9rico que gera o nihilismo.\n\n  \nO caso de Salom\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nenhum dos 3. Vamos pra um quarto.\n\nd) O caso dele... bom... j\u00e1 jogou Undertale? Sabe Flowey? Imagine a posi\u00e7\u00e3o real de Flowey. Ele est\u00e1 em um mundo onde todas as coisas s\u00e3o \u00f3bvias: ele reseta a vida mil vezes, mas todo mundo se comporta exatamente como \u00e9: um NPC previs\u00edvel. Ele tem um n\u00edvel de liberdade acima daquilo, \u00e9 como um desenho recortado do quadro. A pessoa nessa situa\u00e7\u00e3o, depois de ver que NADA sai dessa previsibilidade, primeiro fica entediado. Depois tende \u00e0 maldade. Ele vai querer testar bizarrices pra ver se mata o t\u00e9dio: se tudo \u00e9 previs\u00edvel, se o mundo n\u00e3o tem consequ\u00eancias reais (reset), n\u00e3o tem problema. \u00c9 analogamente Light ou o Shinigami de Death Note.\n\nEsse t\u00e9dio \u00e9 tamb\u00e9m o an\u00e1logo a jogar The Sims. Sabe, voc\u00ea joga, e joga, e eventualmente fica entediado. Voc\u00ea se sente Flowey ali. Nada do que voc\u00ea fizer tem consequ\u00eancias reais, ent\u00e3o voc\u00ea come\u00e7a bizarrices, s\u00f3 pra ver se algo \u00e9 relevante ali. MAS MESMO ASSIM... mata um pouco o seu t\u00e9dio, mas s\u00f3.\n\nO que Light realmente queria? O que Flowey amou? **Um personagem com um n\u00edvel de liberdade acima dele pr\u00f3prio**. A\u00ed entramos em Salom\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n2) O caso de Salom\u00e3o come\u00e7a com essa posi\u00e7\u00e3o, s\u00f3 que ele est\u00e1 num contexto profundamente religioso, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 como os personagens dos animes, porque ele j\u00e1 sabe que esse personagem existe. Perante esse personagem com liberdade acima dele pr\u00f3prio, absolutamente todas as coisas s\u00e3o in\u00fateis.\n\nS\u00e3o Jo\u00e3o da Cruz fala da \"noite escura da alma\". A noite escura \u00e9 isso: a pessoa sabe que esse personagem existe (para Flowey \u00e9 o jogador), est\u00e1 diante dele, mas quer **sentir** a sua presen\u00e7a. \n\nSalom\u00e3o representa a sabedoria humana \u00e0 espera do milagre divino. Ele n\u00e3o \u00e9 Profeta em si, desses que recebiam a presen\u00e7a de Deus, ele est\u00e1 esperando ver isso. Porque, acredite, para algu\u00e9m como Salom\u00e3o ou S\u00e3o Jo\u00e3o da Cruz (ou um Profeta), **toda a vida humana \u00e9 absurdamente previs\u00edvel**. Mas n\u00e3o no sentido que um jovem tamb\u00e9m pode imaginar isso. Eles est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de conseguirem enxergar, por exemplo, a causa do Mal humano em cada pessoa (na linguagem simb\u00f3lica chama-se de \"Cora\u00e7\u00e3o\"), e antev\u00ea as consequ\u00eancias do tipo de vida que uma pessoa, um grupo, uma comunidade inteira vai ter por causa desses erros.\n\nImagine, por exemplo, um pai cuidando de uma crian\u00e7a rebelde. Ele sabe muito do que vai fazer bem e mal pra essa crian\u00e7a; ele diz pro menino n\u00e3o ir pro rio, porque n\u00e3o sabe nadar, pode se afogar etc.. Mas o menino \u00e9 doido pra ir pro rio, e quer ir mesmo \u00e0s escondidas. Vai e morre. Salom\u00e3o (e os profetas, santos, budas etc.) \u00e9 esse pai diante da humanidade. Mas o olhar dele \u00e9 com tristeza, n\u00e3o com raiva: \"eu n\u00e3o pude evitar a trag\u00e9dia, porque por mais que tentasse n\u00e3o tinha como mudar o Cora\u00e7\u00e3o do meu filho\". Imagine sentir isso com todo mundo \u00e0 sua volta, todas as horas e todos os dias. \"S\u00f3 Deus\" poderia mudar os cora\u00e7\u00f5es, ou as pessoas mesmas, se tomassem consci\u00eancia, mas n\u00e3o tomas, e Deus n\u00e3o faz o milagre. Nesse contexto, voc\u00ea olha pra agita\u00e7\u00e3o humana, pro vento, e diz \"vaidade das vaidades: e tudo \u00e9 vaidade\". E tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 \"nada de novo sob o Sol\": por mais que mudem as tecnologias, os meios de express\u00e3o humanos, as quest\u00f5es do Cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o sempre as mesmas, e a vida se comporta exatamente do mesmo jeito, hoje ou h\u00e1 10.000 anos. Ent\u00e3o Salom\u00e3o \u00e9 o eco da Sabedoria diante dos homens. Como S\u00f3crates foi enquanto era condenado por ajudar a sociedade ateniense, ou Cristo, como o pr\u00f3prio Lao Zi teve que se exilar do reinado em que era conselheiro.",
                "Salom\u00e3o n\u00e3o existiu. Quem escreveu o texto \u00e9 desconhecido para historiadores e arque\u00f3logos. Provavelmente o texto em quest\u00e3o foi concebido tendo por base outros textos de outros povos, como os Persas, Eg\u00edpcios, Babil\u00f4nicos, Gregos, Etruscos, etc. Ou seja, \u00e9 um minucioso trabalho de garimpo, eu, no seu lugar, pegaria os textos filos\u00f3ficos gregos para encurtar esse garimpo.",
                "De acordo com uma vis\u00e3o b\u00edblica da coisa, para os crentes, ele \u00e9 realmente o maior fil\u00f3sofo de todos os tempos porque sua sabedoria vinha de Deus.",
                "Salom\u00e3o o maior fil\u00f3sofo na ' sua opini\u00e3o ' ?"
            ]
        },
        {
            "title": "Por onde come\u00e7ar?",
            "selftext": "Qual o melhor fil\u00f3sofo para come\u00e7ar na filosofia?\nQuais os melhores textos e livros pra quem est\u00e1 come\u00e7ando?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "127mbxr",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Comecei entendo estoicismo, ache uma filosofia que se adeque a sua vida",
                "Acho que o livro convite \u00e0 filosofia da Marilena Chau\u00ed \u00e9 bom pra quem quiser se encontrar na filosofia",
                "Eu recomendo os seguintes livros: (1) \"Uma breve introdu\u00e7\u00e3o a filosofia\", Thomas Nagel; (2) \"Antologia Ilustrada da Filosofia: Das origens \u00e0 idade moderna\", Ubaldo Nicola; (3) \"Dicion\u00e1rio de Filosofia\", Nicola Abbagnano; (4)\"Dicion\u00e1rio B\u00e1sico de Filosofia\", Hilton Japiass\u00fa e Danilo Marcondes; (5) \"Vocabul\u00e1rio T\u00e9cnico e Cr\u00edtico da Filosofia\", Andr\u00e9 Lalande.\n\nA obra (1) \u00e9 interessante porque vai te iniciar de forma tem\u00e1tica na Filosofia. Como assim? Ela vai te apresentar os problemas gerais da Filosofia e vai te convidar a pens\u00e1-los. Esses problemas s\u00e3o quest\u00f5es abordadas pela maioria dos fil\u00f3sofos e fil\u00f3sofas.   \n\n\nSendo assim, tamb\u00e9m \u00e9 de extrema import\u00e2ncia recorrer ao grande di\u00e1logo da Hist\u00f3ria da Filosofia. O livro (2) pode te dar essa base geral. (2) \u00e9 uma sele\u00e7\u00e3o de textos dos pr\u00f3prios pensadores da hist\u00f3ria da filosofia, com o acr\u00e9scimo da biografia e resumo do pensamento do fil\u00f3sofo ali presente, com a coloca\u00e7\u00e3o inicial do problema e da tese de cada texto compilado, com um coment\u00e1rio ao lado de cada par\u00e1grafo e com a defini\u00e7\u00e3o de alguns termos importantes.   \n\n\n(3), (4) e (5) s\u00e3o dicion\u00e1rios para te ajudar com o vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico da Filosofia. Afinal, a Filosofia se distingue, dentre outras coisas, pela elabora\u00e7\u00e3o de conceitos de uma forma rigorosa. Portanto, \u00e9 muito importante se familiarizar com o seu vocabul\u00e1rio.",
                "Eu recomendaria os gregos e o ler o livro de historia da filosofia, existe o livro do Antony Kenny que \u00e9 uma \u00f3tima introdu\u00e7\u00e3o, come\u00e7a por Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles e depois vai chegando os per\u00edodos no tempo para compreender os movimentos, per\u00edodo cl\u00e1ssico, helen\u00edstico, moderno e contempor\u00e2neo e suas discuss\u00f5es. Lembre-se \u00e9 importante uma compreens\u00e3o de historia para entender sobre o que os autores se referem, quem escreve o fez em um lugar no tempo, com uma certa intencionalidade e conversando a sua maneira com a tradi\u00e7\u00e3o.\n\nlink do livro do kenny : https://bityli.com/gla7oD",
                "Definitivamente n\u00e3o tenho conhecimento filos\u00f3fico profundo o suficiente pra responder as suas perguntas, mas seguem algumas recomenda\u00e7\u00f5es de textos filos\u00f3ficos relativamente simples pra se iniciar:\n\n\\- Carta sobre a felicidade (A meneceu); Epicuro  \n\\- Apologia de S\u00f3crates; Plat\u00e3o  \n\\- Sobre a brevidade da vida; S\u00eaneca  \n\\- Resposta \u00e0 pergunta: o que \u00e9 Esclarecimento?; Immanuel Kant  \n\\- A felicidade, desesperadamente; Andr\u00e9 Comte-Sponville\n\nS\u00e3o bem curtinhos, de quatro p\u00e1ginas \u00e0 cerca de sessenta, e abordam t\u00f3picos que s\u00e3o bem compreens\u00edveis. Se quiser trocar uma ideia sobre qualquer leitura, t\u00e1 convidado/a a mandar mensagem \\^\\^",
                "comece lendo \u201cconvite \u00e0 filosofia\u201d do enrico berti e o da Marilena Chau\u00ed, do mesmo nome.\nDepois, estude a hist\u00f3ria da filosofia. Recomendo a s\u00e9rie de livros \u201cHist\u00f3ria da filosofia antiga\u201d, do Giovani Reale. Quando estiver bem versado sobre os antigos, passe aos medievais e assim por diante. \u00c9 muito importante seguir a cronologia e voc\u00ea perceber\u00e1 isso quando chegar aos modernos, que est\u00e3o, basicamente, retomando oh criticando o pensamento grego. E para entend\u00ea-los, voc\u00ea precisa saber, primeiro, sobre os gregos.",
                "Eu comecei estudar filosofia para responder as quest\u00f5es  que os meus amigos tinham \u2014 problemas de relacionamento, consigo mesmo, etc. Foi uma \u00e9poca que eu assistia um canal chamado \"Ludoviajante\", hoje n\u00e3o assisto tanto. Como fonte de filosofia hoje eu assisto mais \"Isto N\u00e3o \u00c9 filosofia\" no YT e Natalia Sulman no Instagram. Ent\u00e3o eu comecei vendo mais sobre existencialismo, alguns fil\u00f3sofos gregos, etc. No seu caso, eu faria uma an\u00e1lise de quais quest\u00f5es te interessam e investigar quais autores respondem essas perguntas. Seria um bom come\u00e7o. Mas \u00e9 claro que \u00e9 bom entender toda tradi\u00e7\u00e3o filosofica \u2014 do mito aos dias atuais.",
                "Eu diria pra come\u00e7ar por Plat\u00e3o, os textos como \"A apologia de S\u00f3crates\", \"F\u00e9don\", \"O banquete\" e \"A Rep\u00fablica\". Os textos estoicos tamb\u00e9m s\u00e3o bons, como \"Medita\u00e7\u00f5es\" e \"Sobre a brevidade da vida\"",
                "Pelo come\u00e7o \ud83d\udc81\u200d\u2642\ufe0f",
                "\nN\u00e3o acho que tem um lugar certo por onde come\u00e7ar. Leia um pouco de cada corrente e veja qual te parece mais apraz\u00edvel. Depois veja por tema, se linguagem, metaf\u00edsica, teoria do conhecimento, ou qualquer \u00e1rea de interesse te desperta algum sentimento."
            ]
        },
        {
            "title": "Como se pode analisar o movimento da fantasia urbana do ponto de vista filosofico ?",
            "selftext": "O movimento da fantasia urbana pode ser analisado do ponto de vista filos\u00f3fico sob diversas perspectivas, como por exemplo:\n\nEst\u00e9tica: o movimento da fantasia urbana pode ser analisado a partir das teorias est\u00e9ticas, que buscam compreender o que \u00e9 a beleza e a arte. \u00c9 poss\u00edvel relacionar o movimento com a teoria da sublime, que valoriza o excesso, o inusitado e o surpreendente.\n\u00c9tica: a \u00e9tica pode ser vista como uma preocupa\u00e7\u00e3o com a moralidade e a conduta humana. Nesse sentido, o movimento da fantasia urbana pode ser analisado a partir das reflex\u00f5es sobre o papel do indiv\u00edduo na sociedade, o respeito \u00e0 diversidade e a valoriza\u00e7\u00e3o da autenticidade.\nEpistemologia: a epistemologia estuda o conhecimento humano, suas fontes e suas limita\u00e7\u00f5es. \u00c9 poss\u00edvel analisar o movimento da fantasia urbana a partir das reflex\u00f5es sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a realidade e a imagina\u00e7\u00e3o, a import\u00e2ncia da experi\u00eancia e da subjetividade na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.\nMetaf\u00edsica: a metaf\u00edsica busca compreender a natureza da realidade, do ser e do universo. Nesse sentido, o movimento da fantasia urbana pode ser analisado a partir das reflex\u00f5es sobre o papel da imagina\u00e7\u00e3o, da fic\u00e7\u00e3o e da fantasia na constru\u00e7\u00e3o da realidade e da identidade humana.\nPol\u00edtica: a filosofia pol\u00edtica se preocupa com a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade e do poder pol\u00edtico. O movimento da fantasia urbana pode ser analisado a partir das reflex\u00f5es sobre a resist\u00eancia cultural, a subvers\u00e3o e a reinven\u00e7\u00e3o das normas sociais, e a constru\u00e7\u00e3o de novas formas de identidade e de pertencimento.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "127eyt6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Semelhan\u00e7a entre o punk e o movimento liter\u00e1rio fantasia urbana",
            "selftext": "Embora a fantasia urbana e o movimento punk sejam dois fen\u00f4menos diferentes, h\u00e1 algumas rela\u00e7\u00f5es que podem ser estabelecidas entre eles. Algumas dessas rela\u00e7\u00f5es incluem:\n\nEstilo visual: tanto a fantasia urbana quanto o movimento punk t\u00eam um estilo visual distinto e rebelde. A fantasia urbana muitas vezes apresenta personagens com roupas extravagantes e caracter\u00edsticas f\u00edsicas incomuns, enquanto o movimento punk \u00e9 conhecido por suas roupas rasgadas, jaquetas de couro e cabelos coloridos ou moicanos.\nRebeli\u00e3o e contra-cultura: tanto a fantasia urbana quanto o movimento punk s\u00e3o associados \u00e0 rebeldia e \u00e0 contra-cultura. Na fantasia urbana, isso se manifesta em personagens que se rebelam contra as normas sociais e muitas vezes lutam contra sistemas opressivos, enquanto no movimento punk, isso se manifesta em uma rejei\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e conven\u00e7\u00f5es da sociedade.\nComunidades underground: tanto a fantasia urbana quanto o movimento punk t\u00eam comunidades underground ativas, onde f\u00e3s e entusiastas compartilham informa\u00e7\u00f5es, discutem t\u00f3picos relacionados e criam conte\u00fado. Essas comunidades s\u00e3o importantes para a forma\u00e7\u00e3o de identidades culturais e para a troca de ideias e experi\u00eancias.\nDIY (Do It Yourself): tanto a fantasia urbana quanto o movimento punk valorizam a filosofia DIY (Do It Yourself), que enfatiza a independ\u00eancia, a autossufici\u00eancia e a criatividade. Na fantasia urbana, isso se manifesta em personagens que criam seus pr\u00f3prios artefatos m\u00e1gicos ou inventam tecnologia avan\u00e7ada, enquanto no movimento punk, isso se manifesta em bandas que gravam suas pr\u00f3prias m\u00fasicas e organizam seus pr\u00f3prios shows.\nEngajamento pol\u00edtico: tanto a fantasia urbana quanto o movimento punk podem ter um forte engajamento pol\u00edtico. Na fantasia urbana, isso se manifesta em narrativas que abordam quest\u00f5es sociais e pol\u00edticas, enquanto no movimento punk, isso se manifesta em letras de m\u00fasicas que criticam o sistema pol\u00edtico e social.\nEm resumo, embora a fantasia urbana e o movimento punk sejam diferentes, eles compartilham algumas caracter\u00edsticas, incluindo um estilo visual rebelde, uma associa\u00e7\u00e3o com a rebeldia e a contra-cultura, a presen\u00e7a de comunidades underground, a valoriza\u00e7\u00e3o da filosofia DIY e o potencial de engajamento pol\u00edtico.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "127arq4",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Concordo, mas acho que faltou na sua an\u00e1lise a ponte entre os dois. Existem movimentos de fantasia \"punk\", como o famoso cyberpunk. A fantasia urbana bebeu muito nessa fonte, por isso tanta conex\u00e3o. Outro ponto que talvez tenha relev\u00e2ncia nessa discuss\u00e3o \u00e9 o fato da fantasia ocidental ser muito focada no indiv\u00edduo, e uma hist\u00f3ria de fantasia urbana, ao tratar sobre um personagem principal que necessita ser \u00fanico (j\u00e1 que ningu\u00e9m quer ler sobre algu\u00e9m que faz exatamente o mesmo que todo mundo), acaba vendo na contra-cultura uma sa\u00edda."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre filosofia na internet",
            "selftext": "Gosto muito de passar meu tempo na internet assistindo v\u00eddeos ou escutando podcasts que embarquem algum tema filos\u00f3fico mas estou carente de conte\u00fado, gosto principalmente de canais como Ludo viagante, Experi\u00eancia epifania, o extinto Quebrando a caixa e Quadro em branco.\nAlgu\u00e9m teria dicas de canais como estes ou podcasts parecidos para indicar?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "126vi04",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "clovis de barros, ele tem mais de um podcast, mas o inedita pamonha \u00e9 muito bom. Acho que ele tem conte\u00fado suficiente por meses",
                "Acho que tamb\u00e9m seria bom voc\u00ea ver um pouco de pessoas que fogem um pouco desses 4 a\u00ed \u2014 que pensam diferente. No caso, recomendo Victor Victorelli (n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo, mas \u00e9 um professor de l\u00f3gica tradicional; ali\u00e1s, ele tem um v\u00eddeo interessante respondendo o \"Todo mundo \u00e9 ateu\" do Epifania), entender um pouco sobre Ayn Rand (uma fil\u00f3sofa russa que passou a vida nos EUA, criou o objetivismo), Pond\u00e9 (fil\u00f3sofo brasileiro, tem um canal no YT que responde algumas quest\u00f5es, mas voc\u00ea tamb\u00e9m pode ver o Linhas Cruzadas da TV Cultura, ele tamb\u00e9m participa), o canal \"Isto N\u00e3o \u00c9 Filosofia\" e Walter Longo (ele n\u00e3o \u00e9 um fil\u00f3sofo, mas d\u00e1 para dizer que ele \u00e9 um \u00e1vido conhecedor do comportamento humano, suas observa\u00e7\u00f5es podem ser interessante; comece pelo v\u00eddeo \"Caos Contempor\u00e2neo\", apresentado por ele e Pond\u00e9).",
                "Livros",
                "Filosofia vermelha. Mas n\u00e3o \u00e9 na linha desses canais a\u00ed n\u00e3o, que s\u00e3o muito bons, mas s\u00e3o entretenimento e tem uma abordagem mais superficial dos temas.",
                "O Tinocandotv \u00e9 um dos meus preferidos, ele n\u00e3o fala s\u00f3 de filosofia, mas quando fala \u00e9 espetacular. Tamb\u00e9m tem um podcast dele o Assim falou Tin\u00f4co",
                "Assiste o Platinho, n\u00e3o tem erro. S\u00f3 n\u00e3o vai ficar puto com o que ele fala.",
                "Assiste o \"A filosofia explica\" \u00e9 muito bom",
                "Tem um canal brasileiro no youtube que \u00e9 muito did\u00e1tico, chama: \"Isto n\u00e3o \u00e9 filosofia\". \u00c9 um dos melhores, sen\u00e3o o melhor, pelo rigor. Os demais que acompanho s\u00e3o estrangeiros. Mas, no geral, o que eu percebo \u00e9 um v\u00ednculo entre filosofia e auto-ajuda, que, realmente n\u00e3o tem nada a ver. Outra coisa \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o da filosofia pela psicologia, que tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda. E o pior, na verdade, \u00e9 o conte\u00fado de filosofia nas redes sociais. Tem muito estudante de ensino m\u00e9dio que nunca pegou num livro, que acha que filosofia \u00e9 a sua egotrip, que \u00e9 um tipo de pensamento \"viajante\". Exemplo maior \u00e9 este subreddit."
            ]
        }
    ]
}