{
    "posts": [
        {
            "title": "Sim ?",
            "selftext": "Podemos chamar algu\u00e9m de intelig\u00eante s\u00f3 por essa pessoa conhecer muito? \nA intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 algo realmente verdadeiro, o pensamento popular de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 nada al\u00e9m de o qu\u00e3o r\u00e1pido essa pessoa consegue absorver a forma\u00e7\u00e3o e se ela guardou muita informa\u00e7\u00e3o, na verdade a intelig\u00eancia \u00e9 relativa.\nN\u00e3o adianta voc\u00ea perguntar alguma coisa para algu\u00e9m que n\u00e3o conhece sobre o assunto.\nex: eu invento uma l\u00edngua, pe\u00e7o para pessoa traduzir aquele idioma, ent\u00e3o ela fala que n\u00e3o consegue, e eu chamo ela de burra.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zr9rip",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Acredito que existe um senso que determina oque \u00e9 e oque n\u00e3o \u00e9.\n\nSe voc\u00ea faz algo que est\u00e1 no padr\u00e3o, por\u00e9m atinge um \"n\u00edvelzinho\" maior, te dar\u00e3o um t\u00edtulo que talvez te deixar\u00e1 estagnado.\n\nA intelig\u00eancia \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o popular, que aprisiona o indiv\u00edduo no ambiente terreno.\n\n- isso na minha vis\u00e3o.",
                "Intelig\u00eancia difere, e muito, de conhecimento. Ao meu ver, intelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de algu\u00e9m utilizar suas pr\u00f3prias aptid\u00f5es e ferramentas pessoais da melhor forma poss\u00edvel, seja isso para o bem, seja isso para o mal. Entretanto, \u00e9 natural q uma pessoa inteligente leve a conhecer bastante do mundo, justamente por entender e reconhecer sua pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia e necessidade de melhores artif\u00edcios te\u00f3ricos.\n\nMas comparar e dizer q um maluco \u00e9 mais inteligente do q o outro s\u00f3 pq sabe matem\u00e1tica, enquanto esse outro se d\u00e1 super bem com mat\u00e9rias de humanas, por exemplo, \u00e9 puro suco de positivista/iluminista q s\u00f3 fala asneira.",
                "Acho que intelig\u00eancia \u00e9 algu\u00e9m que consegue resolver as coisas sozinho ou, contraditoriamente, ser um bom l\u00edder, o m\u00e1ximo o poss\u00edvel. Matem\u00e1tica, f\u00edsica e os caralho \u00e9 tudo in\u00fatil pra classificar algu\u00e9m como inteligente se voc\u00ea partir do pressuposto que nosso c\u00e9rebro ainda \u00e9 o mesmo de 20 mil anos atr\u00e1s, cujo \u00fanico instinto \u00e9 sobreviver.\n\nO conceito de intelig\u00eancia mudou, \u00e9 claro, mas a intelig\u00eancia social ainda \u00e9 a mais valiosa porque mesmo se voc\u00ea n\u00e3o tiver estudo nenhum, consegue se dar bem na vida por ser desenrolado.\n\nObserva\u00e7\u00e3o: segundo meus pr\u00f3prios conceitos, sou burra.",
                "Intelig\u00eancia e conhecimento s\u00e3o duas coisas diferentes, uma pessoa inteligente n\u00e3o \u00e9 necessariamente culta.\nO contr\u00e1rio de intelig\u00eancia \u00e9 estupidez (ou burrice, como citado), mas o contr\u00e1rio de cultivo, conhecimento \u00e9 ignor\u00e2ncia.\nEm minha opini\u00e3o ainda temos sabedoria, que \u00e9 o equil\u00edbrio entre os dois, usar o conhecimento com intelig\u00eancia.",
                "Acredito que intelig\u00eancia \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de conhecimento + um certo tipo de prazer curioso em resolver o problema em quest\u00e3o.",
                "N\u00e3o acredito em intelig\u00eancia nem burrice, apenas preparo e despreparo. Mas acredito que existe m\u00eddias burras, que n\u00e3o necessariamente s\u00e3o feitas por pessoas burras.\n\nEdit: estou falando do ponto de vista humano. A defini\u00e7\u00e3o de \"vida inteligente\" ao meu ver \u00e9 outra quest\u00e3o diferente desta.",
                "Eu enxergo a intelig\u00eancia de 3 formas: sabedoria, entendimento e conhecimento.\n\nConhecimento \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o em si. S\u00e3o os dados. S\u00f3. \n\nSabedoria \u00e9 saber aplicar essa informa\u00e7\u00e3o adequadamente. Bons exemplos s\u00e3o o que chamamos de esperteza, senso cr\u00edtico e criatividade. \n\nEntendimento \u00e9 realmente compreender o que aquela informa\u00e7\u00e3o significa. \u00c9 aquela habilidade que falam de saber explicar alguma coisa pra um p\u00f3s doutorado at\u00e9 uma crian\u00e7a de 5 anos, por exemplo. \n\nO conjunto dessas tr\u00eas coisas \u00e9 o que chamamos de intelig\u00eancia.\n\nSegundo a psicologia, existem diversos tipos de intelig\u00eancia: intelig\u00eancia espacial, intelig\u00eancia intrapessoal, intelig\u00eancia lingu\u00edstica, etcetera.\n\nA quantidade de conhecimento \u00e9 apenas uma pequena parcela da intelig\u00eancia.\n\nDe fato, h\u00e1 pessoas que cospem um monte de n\u00fameros e o povo julga essa pessoa como inteligente. No entanto, essa pessoa s\u00f3 \u00e9 de fato inteligente se sabe explicar e aplicar as informa\u00e7\u00f5es que expressa.\n\nTem tamb\u00e9m as inclina\u00e7\u00f5es pessoais. Eu tenho talento para fazer contas de matem\u00e1tica e para aprender idiomas, enquanto minha intelig\u00eancia interpessoal \u00e9 t\u00e3o ruim que se uma mulher quer alguma coisa comigo eu s\u00f3 percebo ano que vem depois do dia de finados.\n\n\u00c9 a\u00ed? Sou burro ou inteligente? Depende do que se exige. \n\nEm suma, intelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de resolver problemas. \n\nEssa \u00e9 minha teoria.",
                "Talvez a intelig\u00eancia seja definida pelo tanto de experi\u00eancia que uma pessoa adquira ao longo do tempo.",
                "Por isso odeio pessoas que julgam intelig\u00eancia por notas, principalmente se forem escolares"
            ]
        },
        {
            "title": "Quando falamos da vida...",
            "selftext": "... Estamos falando de coisas diferentes com um \u00fanico nome.\n\nEla tem um significado para cada indiv\u00edduo, agora a quest\u00e3o \u00e9: defender um estilo \u00fanico de vida mata a individualidade?\n\nA morte do homem est\u00e1 ligada ao n\u00e3o poder fazer o que sempre se viu fazendo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zqmlt6",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Acredito que TODAS as coisas tem um significado diferente para cada indiv\u00edduo, especialmente pessoas de lugares e culturas diferentes. Se essa individualidade for algo, bom ent\u00e3o cultura, religi\u00e3o, ci\u00eancia e vida em sociedade s\u00e3o coisas ruins pois reduzem a individualidade.\n\nO ideal seria que a realidade fosse percebida do jeito como ela realmente \u00e9, sem os nossos filtros, vi\u00e9ses ou cren\u00e7as/opini\u00f5es. Uma \u00fanica defini\u00e7\u00e3o da vida, verdadeira para todos, absoluta.",
                "\"Quando todos pensam da mesma maneira, \u00e9 porque, na verdade, ningu\u00e9m est\u00e1 pensando.\"\n~ Walter Lippmann",
                "Acredito que a defesa de um \u00fanico estilo de vida n\u00e3o necessariamente mata a individualidade, visto que, obviamente, nem todos ir\u00e3o segui-lo. Todavia, em um mundo hipot\u00e9tico, no qual somente um estilo de vida seria seguido, acredito que, por mais que um fator limitante, n\u00e3o mataria a individualide em si, uma vez que essa est\u00e1 presente, tamb\u00e9m, nas pequenas coisas. Sobre a \"morte\" do homem, tenho motivos para acreditar de que essa adv\u00e9m de uma impossibilidade de evolu\u00e7\u00e3o dele, j\u00e1 que, em um mundo no qual ningu\u00e9m evolui moralmente, intelectualmente, etc, haveria uma mesmice eterna, haja vista que nada de novo seria criado/aprendido, ou seja, um plat\u00f4 na hist\u00f3ria, na arte, na m\u00fasica, nos filmes ou, em outras palavras, o fim da hist\u00f3ria do homem na Terra.",
                "Quem ousa a defender um estilo \u00fanico de vida?",
                "Princ\u00edpio do terceiro exclu\u00eddo"
            ]
        },
        {
            "title": "Covardes",
            "selftext": "Mano que aconteceu com a filosofia ocidental , nos anos 50 aos 80 os grandes nomes da fil\u00f3sofos ficavam andando em estradas , se prendendo nus em universidades e lutando em processos revolucion\u00e1rios, parece que atualmente principalmente depois da COVID n\u00f3s ficamos covardes , somos ligados a partidos pol\u00edticos que nunca conseguem fazer mudan\u00e7as , fazemos congressos on-line com pessoas que concorda com a gente , n\u00e3o abrimos a boca em sala de aula por medo de ser agredido por algum aluno ou pai evang\u00e9lico , etc quando n\u00f3s ficamos t\u00e3o covardes ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zqfp1c",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Eu tento o tempo todo conversar, mas parece que \u00e9 imposs\u00edvel, muito apego as suas pr\u00f3prias cren\u00e7as, levar suas d\u00favidas em considera\u00e7\u00e3o acaba por inflar o ego deles e rebater soa como uma ofensa e come\u00e7am a levar pro pessoal.",
                "A afilia\u00e7\u00e3o a partido do sempre existiu E tamb\u00e9m o trabalho nas universidades. Sem contar que esse seu pensamento \u00e9 completamente torto e \u00e9 uma forma de tirania porque voc\u00ea quer obrigar o outro a trocar o seu tes\u00e3o. E s\u00e3o todos covardes vai l\u00e1 e fa\u00e7a voc\u00ea. O ato de discutir na sala de aula e em palestras eu acho que est\u00e1 muito mais presente hoje em dia do que no passado. Na sala de aula eu debato e argumento muito contra v\u00e1rios alunos da sala ( n\u00e3o sou professor) e eles argumentam igualmente.",
                "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma simples quest\u00e3o de covardia. Existem outros elementos que favorecem algumas a\u00e7\u00f5es que desagradam ou n\u00e3o. O ambiente e a sua \"Sele\u00e7\u00e3o Natural\" atua de maneira impiedosa no contexto social. Portanto, a adapta\u00e7\u00e3o na mudan\u00e7a de cen\u00e1rio \u00e9 o vai ditar a regra, isto \u00e9, nessa situa\u00e7\u00e3o devo usar a filosofia? Se estamos tratando de religi\u00e3o, qual a \"pauta\" que mais de adequa a ela? E assim sucessivamente. \n\nNos pr\u00e9 socr\u00e1ticos havia a quest\u00e3o da physis. Ap\u00f3s S\u00f3crates tivemos o homem como centro da filosofia. Depois tivemos a religi\u00e3o crist\u00e3 ditando as regras at\u00e9 a chegada do iluminismo. Ent\u00e3o, como eu disse, \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o ao momento e, como tal, tamb\u00e9m pode gerar covardes, no entanto, n\u00e3o \u00e9 um imperativo.",
                "Nova era \"hipp? Seriamos +uma bendita gera\u00e7\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "Teria como um trabalhador sentir vontade de exercer sua for\u00e7a de trabalho, se n\u00e3o houver ganho pessoal na fun\u00e7\u00e3o? Seria esse o grande erro do socialismo ou sua ap\u00f3tema?",
            "selftext": "Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que eu via existindo em modelos de socialistas, onde a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o sofria varia\u00e7\u00e3o positiva, oque resultava em preju\u00edzos para a grande m\u00e1quina estatal desses pa\u00edses com a queda na arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, resultando tamb\u00e9m em desabastecimento. Porem seria esse o objetivo ou a falha n\u00e3o enxergada por Marx.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zqcvmw",
            "num_comments": 29,
            "comments": [
                "\u00c9 porque o modelo socialista n\u00e3o se faz escravos.",
                "Posso usar um argumento primitivista?\n\nN\u00e3o fomos feitos para exercer fun\u00e7\u00f5es por 8 horas seguidas, muito dos nossos ancestrais ca\u00e7avam 1~3 dias e passavam o resto da quinzena em repouso, apenas se locomovendo lentamente.",
                "Acho que essa quest\u00e3o nem \u00e9 o principal problema. Se voc\u00ea doutrinar certinho, ap\u00f3s algumas gera\u00e7\u00f5es, talvez isso n\u00e3o seja um problema. Se voc\u00ea sentir um forte senso de prop\u00f3sito com a sociedade, provavelmente est\u00e1 disposto ate morrer pela na\u00e7\u00e3o.\n\nPara mim o problema est\u00e1 concentrado na revolu\u00e7\u00e3o. Em qualquer organiza\u00e7\u00e3o deve-se ter l\u00edderes, como voc\u00ea vai organizar uma revolu\u00e7\u00e3o sem os lideres? Imposs\u00edvel para mim. Havendo os tais l\u00edderes, provavelmente eles seriam parte do Estado inchado (que deveria ter como objetivo redu\u00e7\u00e3o da desigualdade e prepara\u00e7\u00e3o para o comunismo), duvido muito que eles abandonariam seu poder.\n\nSe conseguirem efetivamente acabar com qualquer senso de superioridade de algu\u00e9m ou algum grupo, a revolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o passar\u00e1 por maiores problemas, s\u00f3 no per\u00edodo do comunismo, que provavelmente a doutrina\u00e7\u00e3o j\u00e1 estaria perdendo for\u00e7as e a popula\u00e7\u00e3o come\u00e7aria a ter outros objetivos e interesses. Mas ai, a revolu\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria acabado.",
                "De onde voc\u00ea tirou que no socialismo n\u00e3o h\u00e1 ganhos pessoais no trabalho? Na verdade \u00e9 o contr\u00e1rio, no socialismo n\u00e3o h\u00e1 um abutre que fica com a maior parte do seu trabalho sem ter feito nada, no socialismo voc\u00ea proporcional a aquilo que produz sem um burgu\u00eas in\u00fatil roubar boa parte do seu trabalho.",
                "As formas de governo s\u00e3o c\u00edclicas e podem funcionar bem num per\u00edodo e em outro n\u00e3o. Acho que o ideal numa sociedade \u00e9 que o Homem mais talentoso e produtivo receba maior recompensa, mas sem que o sistema favore\u00e7a aquele que busca lucro acima de tudo.",
                "Vou esperar os demais coment\u00e1rios, mas se meu pa\u00eds se torna-se full socialista, \u00e9 bem isso que aconteceria, a arrecada\u00e7\u00e3o por minha parte iria a zero, s\u00f3 criaria galinhas, um po\u00e7o artesiano e plantaria tomate, batata e outros!",
                "Bom no trabalho voluntario vc n\u00e3o ganha absolutamente nada mas a maior parte das pessoas \u00e9 egoista porem talvez se o governo as obrigasse acredito q a maior parte se curvaria, mas me pergunto se ai j\u00e1 n\u00e3o seria facismo e o motivo da dar errado eu n\u00e3o sei. \n\nE eu n\u00e3o tenho ideia do q cargas dagua \u00e9 uma Ap\u00f3tema acho q seria meio q o centro de tudo me corrija se eu tiver errado."
            ]
        },
        {
            "title": "Comente um tema de debate ou discuss\u00e3o que voc\u00ea sempre quis ter",
            "selftext": "Estava pensando em como os debates hoje s\u00e3o raros e falam sempre das mesmas coisas sem nunca chegar a uma conclus\u00e3o \n\nOntem fui falar com meu amigo sobre um assunto diferente que achei interessante filosofar sobre e ele n\u00e3o demonstrou interesse pra isso e mudou de assunto \n\nEnt\u00e3o quero abrir aqui pra que possamos falar sobre temas debativeis mas que ningu\u00e9m fala \n\nVou tentar falar sobre com todo mundo que disser algo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zq923z",
            "num_comments": 48,
            "comments": [
                "a sociedade atual vai ruir.... n\u00e3o pelo capitalismo/comunismo ou por novas ou velhas tend\u00eancia.. mas pq todos est\u00e3o cansados de mover uma maquina que n\u00e3o faz sentido, vidas que n\u00e3o fazem sentido.....  \n\n\nconverso com muita gente de idades diferentes no meu servi\u00e7o, e TODOS sem exce\u00e7\u00e3o s\u00e3o depressivos, seja o velho de 50 anos ou o mlk de 19, s\u00e3o tipos de ''depress\u00f5es'' diferentes que se apresentam de formas diferentes e por motivos diferentes, mas em seu \u00e2mago ELAS SAO O MESMISSIMO CAN\u00c7ASO     \n\n\nvivendo pra trabalhar, em trabalhos que n\u00e3o fazem sentido, em empresas que sem sequer sao eficientes, em um sistema econ\u00f4mico independente de ser comunista ou capitalista quase sempre ineficientes......   \n\n\na sociedade/economia so funciona pq as pessoas acreditam nesse ''DEUS'' mas todas pouco a poucos est\u00e3o ficando cansadas",
                "Vale a pena lutar por um mundo melhor ou \u00e9 perca de tempo e sa\u00fade mental?",
                "Como n\u00e3o perder a esperan\u00e7a?",
                "A apropria\u00e7\u00e3o da metaf\u00edsica e da filosofia plat\u00f4nica pelo cristianismo primitivo.",
                "Se o universo \u00e9 um caos sem ordem, porque   conseguimos identificar padr\u00f5es nele ?",
                "Debate sobre medicina e \u00e9tica:  \n\n\nA vida humana n\u00e3o passa de um recurso, mas n\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso por medo da verdade.  \n\n\n  \nBasicamente qualquer forma de vida \u00e9 finita no nosso mundo, deixando as outras formas de vida de lado e nos focando no que realmente importa para n\u00f3s no dia a dia, a vida Humana. Os Humanos em geral tem um grande sentimento de superioridade e import\u00e2ncia, isso \u00e9 bom j\u00e1 que preservou nossa esp\u00e9cie muito bem desde que o mundo \u00e9 mundo, a quest\u00e3o \u00e9 que hoje em dia em qualquer campo cient\u00edfico existem barreiras, barreiras essas que mais atrapalham do que ajudam, barreiras \u00e9ticas.  \n\n\nQualquer avan\u00e7o moderno na medicina, em geral, \u00e9 sempre barrado ou boicotado por leis, acordos, ou manifestantes contra tal abordagem. Alguns exemplos s\u00e3o [o cientista Chin\u00eas que gerou g\u00eameas geneticamente modificadas](https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2019/12/30/cientista-chines-que-criou-bebes-geneticamente-modificados-condenado-a-tres-anos-de-prisao.ghtml), [o \u00fatero artificial criado para salvar um feto de cordeiro](https://www.bbc.com/portuguese/geral-39732077), e [regulamenta\u00e7\u00f5es sobre a tecnologia CRISPR](https://pt.wikipedia.org/wiki/%C3%89tica_e_regula%C3%A7%C3%A3o_(CRISPR)). A grande quest\u00e3o \u00e9 que sem esses impedimentos \u00e0 ci\u00eancia m\u00e9dica, n\u00f3s avan\u00e7ar\u00edamos no m\u00ednimo um s\u00e9culo a frente do que \u00e9 hoje, ter\u00edamos uma qualidade de vida melhor j\u00e1 que \u00f3rg\u00e3os poderiam ser transplantados ou criados com muito menos custo e burocracia, terapias gen\u00e9ticas seriam uma realidade e poder\u00edamos salvar teoricamente bilh\u00f5es de pessoas, plantas e animais transg\u00eanicos poderiam coexistir no ecossistema global afim de controlar doen\u00e7as e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, acabando com a fome para sempre, m\u00e1quinas a base de intelig\u00eancia artificial poderiam diagnosticar, tratar, e operar pessoas muito melhor do que qualquer outra pessoa jamais poderia, etc.  \n\n\nE todo esse alvoro\u00e7o em torno do que \u00e9 \u00e9tico ou n\u00e3o se fazer com a vida humana (que \u00e9 uma completa besteira j\u00e1 que cada um deveria ter o direito de fazer o que quiser com sua pr\u00f3pria vida) \u00e9 sempre causado por tr\u00eas tipos de pessoas: Leigos/ignorantes que n\u00e3o entendem o assunto ou se recusam a aprender para poder ter uma opini\u00e3o, ativistas que querem adequar a sa\u00fade p\u00fablica mundial aos seus achismos e ideologias, e por \u00faltimo e pior de todos, os pol\u00edticos, esses que matam mais pessoas do que qualquer v\u00edrus ou bact\u00e9ria j\u00e1 que n\u00e3o passam de parasitas.  \n\n\nNo fim das contas s\u00f3 restam dilemas mais morais do que \u00e9ticos, seria correto matar arbitrariamente um(a) criminoso(a) e doar seus \u00f3rg\u00e3os para pessoas inocentes necessitadas? Seria correto utilizar ainda mais  esp\u00e9cies de animais e plantas para testes cl\u00ednicos, afim de ter mais amostras diversificadas e comprova\u00e7\u00f5es de algo? Seria correto empenhar a medicina moderna atual para criar humanos geneticamente superiores a n\u00f3s? Seria correto sequer fazer tudo ou parte disso?",
                "Capitu: traiu ou n\u00e3o?",
                "Cinismo contempor\u00e2neo e absurdismo.\n\nComo transcender a banalidade do cotidiano e provar para si mesmo que a vida \u00e9, mesmo n\u00e3o tendo sentido, \u00e9 mais do que \"s\u00f3 isso\".",
                "\u00c9tica Aristot\u00e9lica x \u00c9tica Kantiana, j\u00e1 debati com um amigo meu uma vez, mas n chegamos em mt lugar",
                "eu at\u00e9 perguntaria se vale a pena viver moralmente se no final sera o mesmo, soq tipo e foda viver com o travesseiro sujo hahah.",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Vcs se identifica com a personalidade de um vil\u00e3o ou her\u00f3i dos cinemas e afins?",
            "selftext": "Tem personagem que sua personalidade e t\u00e3o bem constru\u00edda que vc se identifica, eu me identifiquei com forest Gump que nunca desiste, sem se importar com a situa\u00e7\u00e3o que ele esteja inserido",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zq58am",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Eu sempre me imagino como um figurante qualquer: no filme de guerra sou o cara que morre l\u00e1 tr\u00e1s numa explos\u00e3o de granada; no filme de zumbi eu t\u00f4 bem l\u00e1 no meio da horda; filme de terror eu sou um vizinho que aparece aparando a grama e o vil\u00e3o nem sabe que existo; etc...",
                "N\u00e3o que eu me identifique, mas h\u00e1 um em que de certa forma eu me inspiro: o Vagabundo, do Chaplin.\n\n\\- Tem v\u00e1rias vezes um olhar cr\u00edtico (ou c\u00ednico) para os poderosos: as cenas dele com policiais e algumas autoridades ou rica\u00e7os s\u00e3o impag\u00e1veis;\n\n\\- Frequentemente parece encarnar uma bondade sem maus interesses por tr\u00e1s (vide os pares rom\u00e2nticos, sobretudo em \"Luzes da Cidade\" e \"Tempos Modernos\");\n\n\\- Extremamente criativo para lidar com as situa\u00e7\u00f5es mais improv\u00e1veis e adversas;\n\n\\- \u00c9 capaz de provocar no espectador as rea\u00e7\u00f5es mais opostas; faz rir e chorar sem falar coisa alguma.\n\nE por a\u00ed vai.",
                "Acho que \u00e9 mais f\u00e1cil se identificar com vil\u00f5es anti-her\u00f3is, pois s\u00e3o mais \u201creais\u201d geralmente. Agora isso ta mudando, aparecendo her\u00f3is com falhas e tal.\n\nHer\u00f3is geralmente eram muito perfeitos e benevolentes, eu particularmente acho isso chato.\n\nQuem eu me identifico? Acho que ningu\u00e9m kkkkk",
                "Eu me identifico com o Kira de Death Note, acho nossos ideais e perosnalidades bem parecidos.",
                "Eu particularmente prefiro os anti-herois que n\u00e3o s\u00e3o nem vil\u00f5es nem mocinhos,o personagem que mais me identifiquei foi o Altan Trengsin de uma trilogia de livros.",
                "Me identifico com o Donnie Darko: melanc\u00f3lico e esquizofr\u00eanico.\n\nObs.: Tenho at\u00e9 uma tattoo de Donnie Darko que fiz aos 18 anos.",
                "Mike de Suits",
                "Geralmente todo personagem bem constru\u00eddo gera identifica\u00e7\u00e3o.",
                "Eu me identifico com o flick do vida de inseto",
                "Com certeza. Eu me identifico principalment com Coringa, Tommy Shelby, Patrik Batman, Travis, Sasuke e Kira. Sou literalmente eles.",
                "Me identifico com Cloud Strife de Final Fantasy 7, provavelmente um dos her\u00f3is mais humanos que conheci, um ser imperfeito que criou um alter ego heroico que se parecesse perfeito. Al\u00e9m da s\u00edndrome de impostor, sentimento de inadequa\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o dele etc.",
                "Sand dan Glokta. Na juventude, muito promissor, mas depois de umas merdas quando adulto, virou um tiozinho c\u00ednico, ranzinza, pragm\u00e1tico e, por isso mesmo, muito engra\u00e7ado (de forma involunt\u00e1ria). Falei de modo gen\u00e9rico pra n\u00e3o dar spoiler",
                "todos somos her\u00f3is em nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria.\n\nOu seja n\u00e3o h\u00e1 vil\u00e3o, todos tem um boa causa para fazer o que faz."
            ]
        },
        {
            "title": "Cart\u00f5es de apontamentos (Flashcards)",
            "selftext": "Ol\u00e1 gente!\n\nGostava de uma ajuda no seguinte:\n\nNas minhas leituras em formato f\u00edsico ou electr\u00f3nico sublinho e/ou coloco destaques no leitor electr\u00f3nico, por\u00e9m quero \u00e0 partir de agora criar uns cart\u00f5es do tipo para revis\u00e3o de estudo.\n\nN\u00e3o encontro app que fa\u00e7a isso de maneira f\u00e1cil, muita gente aconselha o AnkiDroid, n\u00e3o duvido que seja uma \u00f3tima ferramenta mas n\u00e3o se adequa para mim pois \u00e9 direccionada para o estudo e revis\u00e3o, j\u00e1 que criamos a resposta e a respectiva pergunta....\n\nS\u00f3 quero apontamentos para poder depois consultar rapido esses apontamentos, e ter esses apontamentos todos num \u00fanico lugar e de f\u00e1cil acesso (Smartphone)\n\nObrigado",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpyq38",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sobre as dificuldades",
            "selftext": "Seria a chuva,\na oportunidade para a goteira,\nser goteira e n\u00e3o apenas um buraco na telha?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpqsyc",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Sim"
            ]
        },
        {
            "title": "como lidar com pensamento m\u00e1gico de familiares em tempos de del\u00edrio coletivo?",
            "selftext": "a quest\u00e3o \u00e9tica nesse cen\u00e1rio pol\u00edtico-ideolol\u00f3gico me parece muito complexa.\nobservar o que est\u00e3o chamando de 'disson\u00e2ncia cognitiva coletiva' em pessoas do meu ciclo social me faz refletir se tenho responsabilidade em esclarecer a realidade dos fatos ou se devo apenas me calar assumindo que eles n\u00e3o s\u00e3o capazes de sustentar uma linha l\u00f3gica s\u00f3lida, e por isso usam da ret\u00f3rica (ou at\u00e9 da viol\u00eancia em v\u00e1rios casos) para retroalimentarem as narrativas que criam pra si mesmos. por um lado, existe um senso moral de suscitar a sanidade e a lucidez para o discurso e as a\u00e7\u00f5es destes indiv\u00edduos, uma vez que s\u00e3o v\u00edtimas do nosso modelo de educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o desenvolve maturidade anal\u00edtica e pensamento cr\u00edtico, e portanto se encontram em aliena\u00e7\u00e3o absoluta da realidade. por outro, existe a \u00e9tica em n\u00e3o invalidar o racioc\u00ednio m\u00e1gico do outro, que embora danoso, \u00e9 adotado como leg\u00edtimo e indiscut\u00edvel por eles.\n\ntenho certeza que muitos est\u00e3o passando por um dilema parecido, principalmente quando se trata de familiares, onde voc\u00ea arrisca romper v\u00ednculos com pessoas que ama. a pergunta \u00e9 como lidar com isso.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpfnuv",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "O problema da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 se basear no idealismo para ensinar a crian\u00e7a, pois a partir do momento em que ela lhe \u00e9 apresentada o conceito, e o objeto em frases inteiras,   \npara que j\u00e1 lhe fosse atribu\u00eddo o dever de criticar o objeto, al\u00e9m da doutrina paulo-freireana que se torna mais importante doutrinar o aluno \u00e0 \u00fanica filosofia importante \u00e9 a marxista, com o objetivo de criar uma f\u00e1brica de revolucion\u00e1rios torna toda a filosofia socialista de Hegel at\u00e9 Paulo Freire, fantasiosa, ent\u00e3o pelo fato do aluno ter uma educa\u00e7\u00e3o com alfabetiza\u00e7\u00e3o falha, que n\u00e3o permite o aluno saber o idioma e a liga\u00e7\u00e3o tripla entre, referente, signo e significado, sendo um eterno analfabeto funcional, sendo imposs\u00edvel ligar uma ideia ao mundo real, por isso existem pessoas que acreditam em utopias, pois, s\u00e3o alienadas pelo pr\u00f3prio sistema.",
                "Cara j\u00e1 fui assim de querer abrir a realidade para eles tamb\u00e9m, mas hoje n\u00e3o, tenho maturidade para n\u00e3o discutir s\u00f3 escutar as opini\u00f5es dos outros, sem fazer julgamentos e rebater. Se vc pensa diferente da maioria e de forma a n\u00e3o estar dentro de uma bolha ideol\u00f3gica, meus parab\u00e9ns!"
            ]
        },
        {
            "title": "Como se desprender do passado?",
            "selftext": "As vezes ficamos acorrentados ao passado e impedidos de seguir em frente.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpfc8e",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "Acho que quando voc\u00ea aceita os acontecimentos passados, voc\u00ea se liberta do peso, mas continua ligado de certa forma, afinal se seu passado n\u00e3o tivesse sido da maneira que foi, vc n\u00e3o estaria aqui da maneira que est\u00e1\u2026",
                "Gosto de escrever, materializar o que sinto, depois rasgo ou queimo. \u00c9 libertador. Depois tomo um banho e fa\u00e7o medita\u00e7\u00e3o por alguns minutos.",
                "Lembrando que tudo que vc sabe sobre ele \u00e9 s\u00f3 sua interpreta\u00e7\u00e3o dos fatos, e que vc j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais a pessoa que era ontem. N\u00e3o se entra duas vezes no mesmo rio etc",
                "Uma coisa q eu acredito \u00e9 conversando com algu\u00e9m sobre tal acontecimento.",
                "Cada dia mais eu come\u00e7o a acreditar que Blaise Pascal esteja certo... \"Buscamos refugio nas nostalgias do passado e esperan\u00e7a no futuro, viver o futuro \u00e9 duro.\"",
                "Fazendo terapia.",
                "U\u00e9, n\u00e3o tem como. Agora se a quest\u00e3o \u00e9 supera\u00e7\u00e3o, o neg\u00f3cio \u00e9 voc\u00ea aprender a controlar o seu presente.",
                "Acho inevit\u00e1vel ser puxado pro passado, o jeito \u00e9 tentar voltar pro presente quando isso acontece. \n\nPor exemplo, se voc\u00ea tiver remoendo uma situa\u00e7\u00e3o do passado que lhe traz sofrimento, d\u00ea aten\u00e7\u00e3o ao seu corpo no presente: voc\u00ea ta sentindo frio? T\u00e1 com fome? Sede? Um banho ajudaria? \n\nVoc\u00ea vai sentir as coisas que tiver que sentir, n\u00e3o tente evitar elas. Logo v\u00e3o passar. Os pensamentos e sensa\u00e7\u00f5es s\u00e3o tempor\u00e1rios, voc\u00ea \u00e9 puxado pro passado e pouco a pouco volta pro presente.",
                "Sente-se um pouco, respire fundo, medite, pense que seu passado \u00e9 irrelevante, se ele te faz quem voc\u00ea \u00e9 hoje, que pena, saiba que a vida \u00e9 ef\u00eamera e como o passado n\u00e3o volta e n\u00e3o h\u00e1 motivos para se apegar a ele, j\u00e1 aconteceu, e voc\u00ea n\u00e3o pode fazer nada, o passado \u00e9 intang\u00edvel...\n\nBom, \u00e9 assim pelo menos pro bobalh\u00e3o aqui",
                "H\u00e1 acontecimentos que nos marcam de forma positiva e negativa, ent\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil n\u00e3o olhar para tr\u00e1s.",
                "dificil mas tem como",
                "Terapia",
                "O passado existe onde?  E o futuro? N\u00e3o \u00e9 no Agora? \n\nQuando voc\u00ea viveu o seu passado (ontem, semana passada, ano passado) n\u00e3o era Agora? \n\nO seu futuro n\u00e3o ser\u00e1 Agora? Quando amanh\u00e3 chegar, quando ano que vem chegar, quando a pr\u00f3xima d\u00e9cada chegar n\u00e3o vai ser sempre Agora pra voc\u00ea?\n\n\n\u00c9 isso jovem padawan, o \u00fanico momento que voc\u00ea tem acesso \u00e9 o Agora. Ent\u00e3o se concentre no Agora e pare de viver no passado ou no futuro (exceto em contextos de necessidade pr\u00e1tica, \u00e9 obvio).",
                "Aceitando que a argentina ganho a copa",
                "Terapia ajuda muito",
                "aprendendo com o erro, e tendo a consci\u00eancia que o que passou n\u00e3o se muda mais, apenas se supera."
            ]
        },
        {
            "title": "Xingando Arist\u00f3teles ao viva\u00e7o!",
            "selftext": "Opa, gente, eu queria fazer este post aqui antes de dar uma folga do reddit. N\u00e3o sei se vai ser aceito pela modera\u00e7\u00e3o, espero que sim.\n\n\\- Primeiramente eu queria falar mal de Arist\u00f3teles, aquele bi\u00f3logo safado! Consegui mexer esses dias nas obras completas dele, s\u00f3 pra ter a garantia de que de fato boa parte do que ele trabalhou foi em ci\u00eancias naturais (\"F\u00edsica\" no sentido da \u00e9poca), sobretudo o equivalente \u00e0 biologia. A forma com que ele organizou seus tratados serviu de base para a constru\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias, dos \"objetos cient\u00edficos\", mas ao mesmo tempo fez com que perd\u00eassemos de vista algo ainda mais importante, que \u00e9 a pr\u00f3pria capacidade de constru\u00e7\u00e3o dos objetos e a medida em rela\u00e7\u00e3o aos objetos reais de que os abstratos se baseiam.\n\nO ocidente pende entre a influ\u00eancia de Plat\u00e3o e de Arist\u00f3teles. Na de Plat\u00e3o, aprendemos como o discurso humano consegue captar objetos novos e atingir a verdade; na de Arist\u00f3teles, aprendemos a pensar logicamente a partir dos objetos j\u00e1 dados. Arist\u00f3teles sabia construir objetos e medi-los, mas isso n\u00e3o ficou legado na forma da sua obra conhecida. J\u00e1 os di\u00e1logos de Plat\u00e3o, entender como eles se se estruturam e quais as t\u00e9cnicas que Plat\u00e3o tenta ilustrar em cada um abre a capacidade de fazer isso. E, at\u00e9 hoje, eu nunca vi nenhuma outra obra sequer pr\u00f3xima desse poder da obra plat\u00f4nica.\n\n&#x200B;\n\n\\- Segundamente, \u00e9 por causa da influ\u00eancia da forma da obra aristot\u00e9lica que perdemos o centro que une as 4 causas. Querem exemplos?\n\n1- A discuss\u00e3o quanto \u00e0 origem do Universo. Os cientistas querem achar uma part\u00edcula primeira, seja no big bang (historicamente), seja no que quer que constitua o \u00e1tomo (presentemente), como foi o caso do b\u00f3son de Higgs. Trata-se das causas materiais e eficientes. J\u00e1 filosoficamente ou teologicamente a quest\u00e3o se coloca quanto \u00e0 origem l\u00f3gica, formal. Trata-se da causa formal e final.\n\n2- A discuss\u00e3o sobre Deus cai na mesma ladainha. Os evolucionistas querem achar a part\u00edcula, os religiosos querem descrever a estrutura de como s\u00e3o as coisas. \u00c9 literalmente o mesmo caso de cima.\n\n3- A discuss\u00e3o sobre se Amor existe ou se s\u00e3o s\u00f3 rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e fisiol\u00f3gicas. Nesse \u00faltimo, fala-se da causa material e eficiente do Amor; no primeiro, da causa formal. A causa final, por sua vez, requereria uma discuss\u00e3o maior, que n\u00e3o farei aqui.\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que, em todos os casos, as coisas s\u00e3o os dois lados AO MESMO TEMPO e isso N\u00c3O \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o! As nossas discuss\u00f5es caem em contradi\u00e7\u00f5es absurdas o tempo todo justamente porque o pessoal n\u00e3o est\u00e1 captando o objeto em todos os seus aspectos, mas focando em apenas um deles. Apesar de falar disso seja poss\u00edvel por causa da obra de Arist\u00f3teles, a forma da obra dele foi o que gerou esse problema. \n\n&#x200B;\n\n\\- Terceiramente, uma defesa das Ideias.\n\nOs objetos abstratos parecem n\u00e3o existir. A gente fala em sociedade, em ser humano, em movimento (na F\u00edsica), mas s\u00f3 existe eu, voc\u00ea, e mais uma por\u00e7\u00e3o de pessoas, e o ato de mover-se etc.. Vamos pegar o caso de ser humano pra ser mais r\u00e1pido. N\u00e3o existe \"ser humano\" andando por a\u00ed, mas o fato de que seja poss\u00edvel construir esse nome significa que ele se torna um objeto a partir do qual extrair conhecimentos conforme a abrang\u00eancia que possui. No caso, \"ser humano\" nasceu pra ser a esp\u00e9cie de que eu e voc\u00ea pertencemos. Ent\u00e3o ele existe, apesar de estar num n\u00edvel abstrato, acess\u00edvel s\u00f3 pelo pensamento. E pass\u00edvel de que erremos a transi\u00e7\u00e3o entre os dados concretos e o objeto abstrato. \n\nMas, digamos que fossemos oniscientes. Se assim fosse, a rela\u00e7\u00e3o entre o objeto \"ser humano\" e cada \"pessoa concreta\" em particular seria perfeita. Ent\u00e3o pra n\u00f3s, oniscientes, ser humano como ideia geral teria a mesm\u00edssima realidade que Seu Z\u00e9 da esquina ou Dona Maria l\u00e1 do fim do mundo. Por n\u00e3o sermos oniscientes, os objetos f\u00edsicos parecem mais reais do que os objetos abstratos. E, ainda que usemos os objetos abstratos o tempo todo - todas as ci\u00eancias, por defini\u00e7\u00e3o, partem deles e falam deles, n\u00e3o dos objetos reais -, nunca paramos pra pensar nisso.\n\nE a\u00ed entra a parte mais incr\u00edvel do ser humano. N\u00f3s conseguimos dar nome ao objeto abstrato e pens\u00e1-lo, ainda que nunca consigamos conhec\u00ea-lo por inteiro. Isso vale at\u00e9 mesmo para os objetos concretos: voc\u00ea n\u00e3o pode saber tudo sobre nenhum deles, porque \"saber tudo sobre uma coisa\" implicaria comparar cada parte daquela coisa, no tempo e no espa\u00e7o da sua exist\u00eancia, com todos os conhecimentos poss\u00edveis, o que \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel. Mas, ainda assim, damos nome e interagimos com elas, e conhecemos muito dela, \u00e0s vezes at\u00e9 a parte \"principal\", \"central\".\n\n\u00c9 nessa brecha entre podermos nomear e pensar, mas n\u00e3o conhecer por completo, que entra as discuss\u00f5es da exist\u00eancia ou n\u00e3o de objetos abstratos. Uma perda de tempo colossal. Eles existem, mas s\u00e3o imposs\u00edveis de serem preenchidos por completo. Isso vale para todos os objetos abstratos. E isso significa, por exemplo, que existe uma \"sociedade brasileira\", que ela tem caracter\u00edsticas particulares e conhec\u00edveis, e significa tamb\u00e9m que existe \"g\u00eaneros n\u00e3o-bin\u00e1rios\", e que eles tamb\u00e9m tem caracter\u00edsticas particulares e conhec\u00edveis. Da\u00ed a coisa ficaria longa, vamos parar por aqui.\n\nEu n\u00e3o li o bastante pra definir precisamente onde na obra de Arist\u00f3teles d\u00e1 pra dizer que ele \"errou\" ao estudar com Plat\u00e3o. Estou lendo os livros de modo fragmentado e misturado, falta pegar um por um. Mas o que \u00e9 certo \u00e9 que esse \"erro\" abriu um buraco negro no qual ainda estamos caindo.\n\n&#x200B;\n\n\\- Por fim, gostei demais desta comunidade. Sei que n\u00e3o respondi todo mundo, mas li as mensagens. \u00c9 que quando n\u00e3o respondo na hora que leio (e se n\u00e3o respondo \u00e9 porque geralmente n\u00e3o deu tempo), d\u00e1 um travamento pra responder depois.\n\nEu gostaria de disponibilizar, pra quem tiver interesse, um manual que preparei ano passado para introduzir as v\u00e1rias artes (incluindo as pop). \u00c9 basicamente um modo de treinar a intelig\u00eancia a partir do conte\u00fado do cotidiano. Pra quem tiver interesse, o link \u00e9 este: <[https://docs.google.com/document/d/13sl0Gq8PNaccNas6a3EkV7VgGAbUx0XlBPaJ8vI0dnU/edit](https://docs.google.com/document/d/13sl0Gq8PNaccNas6a3EkV7VgGAbUx0XlBPaJ8vI0dnU/edit)\\> \n\nNo mais, se algu\u00e9m quiser entrar em contato pra bater um papo, o e-mail que uso \u00e9 viniciussilvalesser@gmail.com.\n\nAt\u00e9 mais, pessoal.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpf7ac",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Discordo de tantas formas, mas to de f\u00e9rias pra digitar tudo aqui... talvez amanh\u00e3 eu volte aqui.",
                "Eu tamb\u00e9m tenho minhas discord\u00e2ncias com Arist\u00f3teles mas s\u00e3o outras, e acho que voc\u00ea se equivocou em alguns pontos aqui: \r  \n\r  \n\u201c\u00f3 pra ter a garantia de que de fato boa parte do que ele trabalhou foi em ci\u00eancias naturais (\"F\u00edsica\" no sentido da \u00e9poca), sobretudo o equivalente \u00e0 biologia.\u201d\r  \n\r  \nBom, aqui vemos o Arist\u00f3teles trabalhando em cima do que ele tinha acesso na \u00e9poca, mas ele n\u00e3o se restringia a s\u00f3 isso, a po\u00e9tica por exemplo \u00e9 um grande exemplo de que ele n\u00e3o tinha foco em \u00e1reas espec\u00edficas, mas sim em uma filosofia plena.  \r  \n\r  \n\u201cA forma com que ele organizou seus tratados serviu de base para a constru\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias, dos \"objetos cient\u00edficos\", mas ao mesmo tempo fez com que perd\u00eassemos de vista algo ainda mais importante, que \u00e9 a pr\u00f3pria capacidade de constru\u00e7\u00e3o dos objetos e a medida em rela\u00e7\u00e3o aos objetos reais de que os abstratos se baseiam.\u201d \r  \n\r  \nDe certa forma voc\u00ea est\u00e1 certo, mas para mim isso acontece por conta da simplifica\u00e7\u00e3o da imagem na filosofia de Arist\u00f3teles, em Plat\u00e3o/S\u00f3crates temos o \u00edcone (eikon), o \u00eddolo (eidolon), o simulacro (ph\u00e1ntasma), o paradigma (par\u00e1deigma), e a m\u00edmica (mimesis).\r  \n\r  \nAgora falando sobre as 4 causas, Arist\u00f3teles n\u00e3o quer procurar o come\u00e7o de tudo, ele categoriza ele como primeiro motor do universo, e essa categoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas para fins pr\u00e1ticos com um embelezamento. A l\u00f3gica, seja ela formal ou at\u00e9 mesmo para consistente n\u00e3o consegue dar conta de provar essa quest\u00e3o e os autores continentais est\u00e3o ai para bater nessas teorias e no coitado do Frege com teorias divergentes. \r  \n\r  \n\u201cA quest\u00e3o \u00e9 que, em todos os casos, as coisas s\u00e3o os dois lados AO MESMO TEMPO e isso N\u00c3O \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o! \u201d Concordo com isso, mas temos que tomar muito cuidado para n\u00e3o cairmos em argumentos c\u00edclicos, diria at\u00e9 que as coisas n\u00e3o s\u00e3o apenas dois lados, a ambiguidade ontol\u00f3gica de alguns objetos demonstra infinitos lados e infinitas percep\u00e7\u00f5es. \r  \n\r  \n\u201cEnt\u00e3o ele existe, apesar de estar num n\u00edvel abstrato, acess\u00edvel s\u00f3 pelo pensamento. E pass\u00edvel de que erremos a transi\u00e7\u00e3o entre os dados concretos e o objeto abstrato.\u201d\r  \n\r  \nAqui eu discordo, nossos sentidos est\u00e3o diretamente ligados a nossas percep\u00e7\u00f5es abstratas, e pois mais empirista que isso pare\u00e7a, \u00e9 imposs\u00edvel se quer imaginar algo sem uma percep\u00e7\u00e3o sensitivista.\r  \n\r  \n\u201cN\u00f3s conseguimos dar nome ao objeto abstrato e pens\u00e1-lo, ainda que nunca consigamos conhec\u00ea-lo por inteiro.\u201d\r  \nConhecer aqui vai de encontro com uma quest\u00e3o epistemol\u00f3gica, se formos definir conhecimento no sentido mais tradicional (cren\u00e7a justificada e verdadeira) como voc\u00ea pode me provar que um objeto abstrato \u00e9 verdadeiro? \r  \n\r  \nAcho que minhas observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o essas, se quiser \u00e9 s\u00f3 dar reply que a gente conversa melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Pergunta classica, quem sou eu?",
            "selftext": "Se eu n\u00e3o sou meu corpo, n\u00e3o sou minha mente quem sou eu?\nO ser que est\u00e1 por tr\u00e1s dos meus pensamentos? \nSe sim o que seria isso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpf57v",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Tem seu corpo e sua consci\u00eancia, e ela tem sentimento, vontade e intelig\u00eancia.\n\nSeu corpo \u00e9 dado por todo o conjunto de rela\u00e7\u00f5es em que voc\u00ea nasce. Seu DNA, a condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos seus pais, o hist\u00f3rico deles, a rela\u00e7\u00e3o deles com outras pessoas, pa\u00eds, l\u00edngua etc., tudo isso gera a rede no qual seu corpo ir\u00e1 transitar.\n\nSeus sentimentos s\u00e3o influenciados pelo seu corpo. Resta a vontade (arb\u00edtrio) e a intelig\u00eancia, a capacidade de discernimento.\n\nSua capacidade de pensar est\u00e1 no \u00e2mbito da vontade: \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o da vontade a um ato da mente. Sua intelig\u00eancia abre as suas possibilidades de vida. A vontade as aplica. Em resumo, as duas s\u00e3o o que voc\u00ea \u00e9. Mas ao mesmo tempo, voc\u00ea \u00e9 elas duas e mais o seu corpo no sentido amplo e sua sentimentalidade.",
                "Quem sou eu? - Ramana Maharshi",
                "Eu fico com  a pergunta de Fernando Pessoa \"Que sei eu do que serei, eu que n\u00e3o sei o que sou?' \n\nO importante \u00e9 a d\u00favida."
            ]
        },
        {
            "title": "Carta aos jovens fil\u00f3sofos",
            "selftext": "Carta aos jovens fil\u00f3sofos\n\nEu estou escrevendo esse texto como um jovem de 30 anos formado em filosofia e muito mas muito puto, n\u00f3s somos fracos n\u00f3s vemos professores sendo v\u00edtimas de uma ca\u00e7a \u00e0s bruxas, aumento da mis\u00e9ria, burocratiza\u00e7\u00e3o do nosso curso, aumento de movimentos de imposi\u00e7\u00e3o religiosas, aumento do autoritarismo , etc e n\u00f3s preferimos nos fingir de cego para manter nossos empregos de professores. \n\nQue adianta dissermos que somos plat\u00f4nicos, epicuristas, c\u00ednicos, c\u00e9ticos , racionalistas, idealistas, tr\u00e1gicos , marxistas, anarquistas, p\u00f3s-modernos, iluministas, etc. se somos uns fracos incompetentes que n\u00e3o temos coragem de nos posicionar, na verdade somos piores que aqueles que mataram s\u00f3crates, que aqueles que lixaram Hip\u00e1tia, que aqueles que massacraram os c\u00e1taros, que aqueles condenaram mulheres a fogueira, que aqueles que mataram as mulheres de salem, que os que fizeram a marcha de roma, que os nazistas, etc. pois n\u00f3s vemos as coisas erradas se  repetindo sabendo que \u00e9 errado e nao fazemos nada para impedir. \n\nEnt\u00e3o n\u00f3s temos as seguintes op\u00e7\u00f5es continuamos sendo a gera\u00e7\u00e3o mais in\u00fatil da hist\u00f3ria da  filosofia ocidental por medo de perdemos um emprego de professor ou come\u00e7amos a escrever textos , artigos , nos posicionar politicamente e denunciarmos tudo que esse grupos autorit\u00e1rios est\u0101o fazendo mesmo com a possibilidade de sermos linchados, agredidos , processados , etc pois pelo menos assim vamos construir uma nova sociedade, a op\u00e7\u0101o \u00e9 de cada um de n\u00f3s , mas a filosofia nunca foi para ficar parada em rela\u00e7\u00e3o as opress\u00f5es mas para denunci\u00e1-las e construir uma sociedade melhor.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpcbty",
            "num_comments": 29,
            "comments": [
                "Acho que vc exagerou um pouco na maneira que exp\u00f4s a ideia, mas concordo com a ess\u00eancia do seu pensamento.\n\nO problema \u00e9, o que fazer? Eu preciso trabalhar e ganhar dinheiro para pagar as contas no final do m\u00eas",
                ">somos piores que aqueles que mataram s\u00f3crates,(...) que aqueles que condenaram mulheres a fogueira, (...) que os nazistas\n\nCalma ai, par\u00e7a. Ser\u00e1 que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 exagerando um pouco?",
                "N\u00e3o temos a menor ideia acerca de qual dire\u00e7\u00e3o tomar. Entendo sua revolta, mas a revolta que se orienta exclusivamente pelo que n\u00e3o queremos \u00e9 deficiente. N\u00e3o \u00e9 claro que tipo de educa\u00e7\u00e3o queremos, que tipo de mundo queremos construir. Falar em inclus\u00e3o, respeito \u00e0 democracia, valoriza\u00e7\u00e3o do ensino e outras coisas similares est\u00e1 no dom\u00ednio do abstrato. Precisamos de propostas concretas e n\u00e3o estamos preparados, ou estamos muito cansados para propor a\u00e7\u00f5es efetivas de constru\u00e7\u00e3o de uma outra realidade. \n\nN\u00e3o somos piores do que as gera\u00e7\u00f5es anteriores. Somos mais cr\u00edticos, temos mais recursos, nossas ferramentas conceituais s\u00e3o mais afiadas. A produ\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica contempor\u00e2nea \u00e9 incr\u00edvel, lamento muito que voc\u00ea n\u00e3o acompanhe. Lembre-se de que aqueles que hoje consideramos grandes fil\u00f3sofos eram, via de regra, desprezados em seu tempo ou considerados apenas por pouqu\u00edssimas pessoas. A grandeza leva tempo para ser reconhecida. \n\nAl\u00e9m disso, o mundo muda, e com ele mudam as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o dos projetos que temos. Pelo ritmo cada vez mais fren\u00e9tico de mudan\u00e7a social, aumento do volume de informa\u00e7\u00f5es e tecnologias \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e outros fatores, n\u00f3s estamos muito desorientados. \n\nA grande quest\u00e3o \u00e9 sempre: que fazer? A \u00fanica resposta honesta agora \u00e9 que n\u00e3o sabemos. Mas a verdade \u00e9 que as coisas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o ruins assim. Sempre h\u00e1 problemas, mas a verdade \u00e9 que somos muito mais conscientes hoje de uma s\u00e9rie de coisas: da quest\u00e3o clim\u00e1tica, das quest\u00f5es de g\u00eanero e ra\u00e7a, da natureza do conhecimento cient\u00edfico e outras. Quem acha que isso n\u00e3o \u00e9 verdade precisa especificar o que exatamente est\u00e1 faltando: o que tinhamos ontem e hoje n\u00e3o temos mais?  A filosofia progride e continua progredindo. \n\nNovamente: entendo sua revolta, mas desabafar sem racionalidade \u00e9 um erro.",
                "Reclamar \u00e9 f\u00e1cil, quero ver mostrar a solu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e concreta.\n\u00c9 disso que precisamos.",
                "Te entendo bem. Viver em um mundo rodeado de desgra\u00e7as e problemas, pessoas que negam a realidade e at\u00e9 as solu\u00e7\u00f5es para os problemas, e mesmo que aceitassem seria imposs\u00edvel dar a volta por cima o sistema j\u00e1 est\u00e1 forte demais, perdemos. Voc\u00ea tem tr\u00eas op\u00e7\u00f5es ou ama a sua desgra\u00e7a ou vive uma vida ruim odiando a sua desgra\u00e7a ou se suicida. \u00c9 bom ter em mente de que voc\u00ea vai ter que se aguentar a sua vida toda e vai ser muito mais legal se voc\u00ea conseguir se alegrar com voc\u00ea mesmo. Mesmo derrotado eu continuarei lutando, mesmo que n\u00e3o consigamos vencer mais eu continuo pois n\u00e3o aguentaria ficar sem fazer nada observando toda a desgra\u00e7a, continuarei fazendo o m\u00e1ximo poss\u00edvel para tentar mudar as coisas. E sofrendo (vivendo).",
                "Que exagero, pensei que aqueles que ousam viver deveriam amar o destino antes de propor qualquer praxis",
                "Solu\u00e7\u00e3o? a solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 de baixo de suas narinas, vou dar uma breve introdu\u00e7\u00e3o, porem come\u00e7ando com um choque de realidade. O estado \u00e9 uma empresa, que na mesopot\u00e2mia obrigou seus consumidores a pagar por ela, em troca de servi\u00e7os como prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, porem oque temos hoje? Sa\u00fade prec\u00e1ria, seguran\u00e7a falha, justi\u00e7a parcial e educa\u00e7\u00e3o sucateada, porque tudo est\u00e1 indo t\u00e3o mal? O estado n\u00e3o serve aos interesses da popula\u00e7\u00e3o, sabe o porqu\u00ea?\n\npois os donos da empresa, s\u00e3o os pol\u00edticos, os pol\u00edticos, atuando bem ou atuando mal, receber\u00e3o seu sal\u00e1rios, benef\u00edcios  e comodidades todos os meses. Existe uma frase que gosto de usar, \"se os pol\u00edticos s\u00e3o tiranos, e os pol\u00edticos s\u00e3o o estado, logo o estado \u00e9 tirano\",\n\nO estado \u00e9 tirano, pois nos obriga a pagar pelos seus servi\u00e7os mal feitos, o estado \u00e9 tirano, pois financia com propina monop\u00f3lios, oligop\u00f3lios e magnatas, para que mantenha seus pol\u00edticos no poder, o estado \u00e9 tirano, pois mesmo com a uni\u00e3o sovi\u00e9tica exercendo seu monop\u00f3lio absoluto em sua sociedade, ap\u00f3s sua queda, revelaram-se oligarcas donos de estatais com dom\u00ednio total sob petr\u00f3leo, g\u00e1s, diamantes e etc.  O estado \u00e9 tirano pois aliena a gera\u00e7\u00e3o jovem, levando-a a acreditar que \"eles\" o estado, s\u00e3o a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o dos problemas, \"basta exercer a democracia\", \"basta um l\u00edder forte\", \"basta o proletariado ser o \u00fanico apto a governar\".\n\nDa mesopot\u00e2mia at\u00e9 os dias atuais, somos feitos de trouxas, sendo explorados e sugados a mil\u00eanios e ainda nos fazem acreditar que \u00e9 um mal necess\u00e1rio, voc\u00ea achara um mal necess\u00e1rio a Samsung te obrigar a pagar mensalmente 2 mil reais por m\u00eas em troca de um J5 prime por ano? Ou o Elon Musk, te obrigar a pagar uma star link vers\u00e3o discada? N\u00e3o, ent\u00e3o porque aceita ser escravo do sistema, aceita trabalhar 40 H por semana sem ganho salarial que valha a pena?\n\nA solu\u00e7\u00e3o \u00e9 guerra, se a tirania estatal quiser que voc\u00ea pague as lagostas do senador X, se negue! se a tirania estatal quiser que pare de ensinar filosofia, se negue!, se o estado quiser que voc\u00ea obede\u00e7a o l\u00edder supremo, se negue! A \u00fanica resposta que esses vermes merecem \u00e9 a completa guerra, mantem o pobre pobre, o pol\u00edtico rico e o professor escravizado a ensinar que ele \u00e9 o ser iluminado, que o estado \u00e9 ele, e ele \u00e9 o estado.\n\nSe rebelem contra ele, ensinem aos alunos que eles s\u00e3o o problema, eles s\u00e3o a fome, a mis\u00e9ria, a tirania. Voc\u00ea, eu, n\u00f3s professores no final, tudo valer\u00e1 apena, a humanidade ser\u00e1 livre de 7 mil anos de opress\u00e3o, seremos livres para ensinar oque quisermos, teremos o sal\u00e1rio que merecemos e ter\u00e3o a a\u00e7\u00e3o que tanto desejamos, a \u00fanica pol\u00edtica contra o governo \u00e9 guerra total.\n\nPax Post Bellum...",
                "Desculpa, mas n\u00e3o consegui ler tudo. \nSenti vergonha alheia, mas consegui entender a ess\u00eancia do seu ponto.\nAcredito que fostes um tanto quanto radical nas palavras - talvez por conta de um sentimento reprimido. A gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma das melhores pq ainda n\u00e3o passamos desse s\u00e9culo e tmb pq a luta do atual \u00e9 uma luta de alguns - criada para tirar o foco do que \u00e9 'real'. PONTO.\n\nO valor dos pensadores s\u00f3 lhes \u00e9 dado anos a fio depois de sua morte! Ainda vai surgir muita gente boa a\u00ed. \u00c9 claro, caso n\u00e3o se submetam a serem escravas de vieses, assim como alguns fil\u00f3sofos j\u00e1 formados...",
                "N\u00e3o \u00e9 essa gera\u00e7\u00e3o. Toda a academia tem feito o desservi\u00e7o de ensinar e valorizar uma filosofia escrava e irrelevante. Filosofia n\u00e3o tem conseguido nem mudar a opini\u00e3o alheia, quanto menos os fatos e a sociedade.  \nVivemos no melhor dos mundos poss\u00edvel para quem o domina (e controla a justi\u00e7a, a pol\u00edcia e a m\u00eddia). Considero irrefut\u00e1vel o materialismo hist\u00f3rico-dial\u00e9tico e que a cultura reflete os meios de produ\u00e7\u00e3o, mas a parte da luta de classes j\u00e1 n\u00e3o me convence.  \nText\u00e3o tem pouco alcance. Precisamos de m\u00fasicas que mostrem os conceitos e valores.",
                "A sociedade moderna fez com que a filosofia precise de mais dinheiro. E obviamente, por enquanto, ainda n\u00e3o h\u00e1 muito sentido em investir em filosofia. Eventualmente os pensadores ganhar\u00e3o seu espa\u00e7o novamente.",
                "Bora escrever um livro",
                " Filosofia n\u00e3o \u00e9 , nunca foi e nunca ser\u00e1 apetitosa ao senso comum. Portanto, \u00e9 normal que sejamos atormentados e condenados pelos mais diversos integrantes da sociedade, penso que o \u00fanico recurso a nossa disposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a resist\u00eancia (dentro das possibilidades).\n\n N\u00e3o se esque\u00e7a da \"f\u00f3rmula m\u00e1gica\" de Camus para a felicidade: agir como S\u00edsifo \"otimista. Leve as suas convic\u00e7\u00f5es ao ponto m\u00e1xima da colina (tendo ci\u00eancia de que em algum momento ter\u00e1 que abrir m\u00e3o desta).",
                "E desde quando a persegui\u00e7\u00e3o aos c\u00e1taros foi ruim? Os c\u00e1taros literalmente eram assassinos de gr\u00e1vidas.",
                "Bom, uma boa integra\u00e7\u00e3o que fil\u00f3sofos poderiam fazer \u00e9 na pol\u00edtica, como ministro de rela\u00e7\u00f5es exteriores, se n\u00e3o me engano, melhorando a conex\u00e3o com outros pa\u00edses\n\nAmizade com outros pa\u00edses= Mais conex\u00f5es de com\u00e9rcio\n\nMais com\u00e9rcio= Mais emprego e mais fluxo de dinheiro\n\nIsso iria desagradar algumas pessoas, mas elas fazendo mal a imagem do pr\u00f3prio pa\u00eds vai desfavorecer os ganhos pr\u00f3prios, limitando eles aos poucos.\n\nEm seguida seria bom ter pessoas na \u00e1rea da ecologia e educa\u00e7\u00e3o, fazendo a filosofia ser um curso obrigat\u00f3rio a partir do 7\u00b0 ano, onde tend\u00eancias mais explosivas e emo\u00e7\u00f5es desconhecidas podem come\u00e7ar a ocorrer com mais frequ\u00eancia. Nem mais cedo, nem mais tarde. Come\u00e7ar cedo faz a vida dessas pessoas ser melhor orientada, al\u00e9m de qu\u00ea, melhorar a educa\u00e7\u00e3o melhora praticamente tudo em partes m\u00ednimas. \n\nDe pouco em pouco algumas mudan\u00e7as importantes poderiam ser feitas, se pelo menos um presidente ou um grande n\u00famero de filosofos fosse presente trazendo os saberes, muitos problemas seriam evitados\n\nMas isso \u00e9 imprevis\u00edvel, at\u00e9 porque, faz muito tempo que um fil\u00f3sofo n\u00e3o \u00e9 testado ao ter grande poder. Mas acho que vale a pena arriscar\n\nSinto que d\u00e1 mais medo exercer nossas opini\u00f5es do que de fato as executar. Temos mais medo de sermos apedrejados ao apresentar a id\u00e9ia do que tentar ser barrado enquanto j\u00e1 a introduz\n\nO \u00fanico ponto \u00e9: Nunca usar viol\u00eancia. \n\nMatar algu\u00e9m n\u00e3o resolver\u00e1 nossos problemas, e enquanto ningu\u00e9m compreender isso no nosso local filos\u00f3fico, n\u00e3o podemos ter direito de apontar para o resto do mundo para aconselhar, precisamos de pessoas corretas para auxiliar a formar pessoas corretas."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual foi o tema mais inusitado ou diferente que voc\u00ea j\u00e1 viu na filosofia?",
            "selftext": "Eu foi durante uma semana acad\u00eamica do curso, um professor apresentou uma palestra sobre um fil\u00f3sofo que estuda teoria da conspira\u00e7\u00e3o e o impacto delas na sociedade, se estas s\u00e3o necess\u00e1rias para o ser humano ou n\u00e3o, porque elas surgem, algu\u00e9m tem algumas propostas bem inusitadas a\u00ed, sempre bom ler artigos acad\u00eamicos sobre temas fora da curva.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zpb06p",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "caramba, achei bem interessante, nunca tinha ouvido falar nada do tipo",
                "Gostei dessa da teoria das conspira\u00e7\u00f5es, assunto legal para estudar o fen\u00f4meno a fundo.",
                "Eu gosto bastante de teoria da conspira\u00e7\u00e3o tem alguma refer\u00eancia de livro ou artido disso ai?"
            ]
        },
        {
            "title": "Materialismo ou idealismo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zp57w8",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Materialismo n\u00e9 pai",
                "Materialismo",
                "O Idealismo, que j\u00e1 \u00e9 quebrado, logo materialismo \u00e9 pior.",
                "me d\u00e1 uma contextualizada sobre ambos",
                "N sei dizer ao certo. Definitivamente compactuo com a exist\u00eancia e a import\u00e2ncia da metaf\u00edsica, mas tbm n tenho argumentos suficientes nem pra concordar 100% com ela, tampouco pra discordar 100% do materialismo(ainda q, por instinto, discorde de grande parte das ideologias marxistas, mas reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia e a validade das suas an\u00e1lises e cr\u00edticas). Ent se alguma boa alma puder me mandar material confi\u00e1vel das duas ficaria agradecido",
                "O idealismo alem\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 ser futil? o mal da filosofia \u00e9 ser feita por homens",
            "selftext": "Esses dias eu estava lendo por aqui uma discuss\u00e3o sobre o que \u00e9 ser futil e aparentementre todo mundo considera o outro futil por seus afaseres, e isso nao \u00e9 uma quest\u00e3o essencialista em si mas sim de ego (ego aqui, significa um mecanismo inconsciente que visa a prote\u00e7\u00e3o da autoestima).\n\n Um exemplo disso \u00e9 que um cara comentou que n\u00e3o considerava futil jogar esses jogos online, coisa que PRA MIM \u00e9 extremamente futil pois vc gastara um dinheiro valioso pra alimentar uma industria milhonaria, e essa produto que vc consome \u00e9 o apice da aliena\u00e7\u00e3o pq vc ficara preso numa simula\u00e7\u00e3o ilusoria de interfase web que te afastara dos propositos de uma vida elevada...mas o mais danoso disso \u00e9 dar de bom grado um tempo que te \u00e9 escasso\n\n Eu refleti sobre os meus amigos que se ocupam de relacionamentos rasos e sexo sem sentido pra suprir uma necessidade de pertencimento e afirmar uma sensa\u00e7\u00e3o de importancia ilusoria...os considerei futeis.\n\nPenso em mim como o autentico lobo da estepe, vive solitario com as suas filosofias...Acorda 6h da manha, faz seus exercicios fisicos, se prepara e vai trabalhar, volta do trabalho e vai pra faculdade.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zp03ay",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "F\u00fatil \u00e9 a vontade de verdade. H\u00e1 mais coisas entre o Para\u00edso e a Terra do que sonha a tua filosofia.\r  \n\r  \nNo fim, o que todos t\u00eam em comum \u00e9 a vaidade, do med\u00edocre ao extraordin\u00e1rio, todos querem os aplausos da plateia - veja como eu sou um bom garoto, intelectual, alma profunda que v\u00ea por tr\u00e1s das cortinas do mundo. Ou ent\u00e3o veja como eu sofro, veja como eu me sacrifico, pobrezinho. Tudo \u00e9 um espet\u00e1culo para os outros.\r  \n\r  \nTampouco o ser humano faz o que d\u00e1 mais felicidade, mas persegue obsessivamente o que vai afast\u00e1-lo do sofrimento, somos guiados pelos nossos mecanismos de defesa e nossas ideologias sofisticadas s\u00e3o meras racionaliza\u00e7\u00f5es para justificar uma cadeia complexa de eventos al\u00e9m da compreens\u00e3o.\r  \n\r  \nN\u00e3o existe \"vida elevada\", isso sim \u00e9 uma ilus\u00e3o. No fim da vida, seus amigos que viveram futilidades podem ter aproveitado e tido uma experi\u00eancia existencial muito mais significativa e satisfat\u00f3ria do que aquela que voc\u00ea teve seguindo um ideal limitado de eleva\u00e7\u00e3o. A vida \u00e9 uma piada escrita por um idiota. Que tipo de tolo levaria a s\u00e9rio?",
                "Considerar algu\u00e9m como f\u00fatil \u00e9 achar que sua vis\u00e3o de mundo e sua forma de viver a vida \u00e9 superior ao outro.\nE quem disse que voc\u00ea \u00e9 o dono da verdade?\nDo ponto de vista de um Buda voc\u00ea \u00e9 f\u00fatil.\nDepende do ponto de vista, somente.\nLembre-se, tudo o que te incomoda nos outros \u00e9 s\u00f3 um reflexo do que voc\u00ea n\u00e3o venceu em si mesmo.",
                "Se voc\u00ea tomar f\u00fatil como in\u00fatil tenho um \u00f3timo argumento. \u00c9 comum associarmos algo \u00fatil algo bom e algo in\u00fatil algo ruim mas perceba quando algo \u00e9 \u00fatil o seu valor est\u00e1 fora dela. O carro \u00e9 \u00fatil porque te leva um lugar em que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 e o col\u00edrio \u00e9 \u00fatil porque limpa os olhos. O primeiro ano serve para te levar ao segundo ano o valor do primeiro est\u00e1 no segundo valor do segundo est\u00e1 no terceiro valor do terceiro est\u00e1 na faculdade o valor da faculdade est\u00e1. Perceba que quando alguma coisa \u00e9 util valor dela n\u00e3o est\u00e3o nela e sim fora dela ent\u00e3o quando algu\u00e9m te chamar de In\u00fatil n\u00e3o fique t\u00e3o triste assim porque nesse caso rar\u00edssimo do mundo de hoje est\u00e3o querendo te dizer que o seu valor est\u00e1 em voc\u00ea mesmo n\u00e3o precisa de nada al\u00e9m de voc\u00ea para valer. Igual a felicidade, a vida boa e por defini\u00e7\u00e3o \u00e9 in\u00fatil ou voc\u00ea teria resposta para pergunta ser feliz para qu\u00ea? A felicidade \u00e9 perfeitamente in\u00fatil a vida boa \u00e9 perfeitamente in\u00fatil porque ela vale por ela mesma. Quanto mais a nossa vida encontrarmos coisas que tem o valor em si mesmas e portanto que sejam in\u00fateis a chance de vivermos melhor aumenta muito.\n\nIsso que voc\u00ea chama de lobo solit\u00e1rio est\u00e1 mais para um niilista. N\u00e3o o niilista do senso comum que Nega os valores e as cren\u00e7as compartilhadas mas o niilista de Nietzsche que nega a terra nega as energias vitais negam as puls\u00f5es em nome de um mundo idealizado. Identificar um niilismo \u00e9 muito uma quest\u00e3o de forma \u00edntima mas olhando externamente fica realmente dif\u00edcil isto apenas propondo uma nova perspectiva. Eu acordo \u00e0s 5:00 vou \u00e0 escola trabalho chego e fa\u00e7o meus exerc\u00edcios. Acho que n\u00e3o sou um lobo solit\u00e1rio, s\u00f3 sou ocupado e pobre.",
                "Como vc consegue tempo pra fazer exerc\u00edcios trabalhando e fazendo faculdade?  Eu n tenho tempo nem para dormir.\n\n Sobre a pergunta, f\u00fatil \u00e9 o ant\u00edpoda de \u00fatil, estes s\u00e3o concernentes \u00e0 utilidade, utilidade \u00e9 sempre referente \u00e0 visar um fim ,mas ent\u00e3o, que fim? Qual \u00e9 esse objetivo que voc\u00ea busca que te torna t\u00e3o melhor que os outros e que jogar jogos online se torna um desvio de car\u00e1ter?\n\n Eu acredito que numa vida refletida, os valores imp\u00f5e o \u00fatil e o in\u00fatil, e n\u00e3o o contr\u00e1rio (seja como moralidade ou n\u00e3o). Desejar algo, \u00e9 invariavelmente ver um caminho bom (que guia at\u00e9 este algo), e um ruim ou mal(que n\u00e3o guia at\u00e9 este algo), a aniquila\u00e7\u00e3o disto \u00e9 o niilismo.",
                "Eu acho o seguinte: \nAt\u00e9  mesmo  quem considera ser f\u00fatil no seu ver, j\u00e1  deve ter pensado em algum momento, se valia a pena  continuar  vivendo  dessa forma; e voc\u00ea  diz, relacionamentos  que \"nada comp\u00f5em em uma melhora pessoal ou produtiva\" na de quem conhece; a melhor analogia que tirou  disso,  pode ser \"a perca de tempo quanto a  jogar algo online...\"\nMas j\u00e1  parou  para pensar  se essas mesmas pessoas com quem tem amizade, n\u00e3o pensam  que os estudos( falo em demasia) e a filosofia como sua melhora  pessoal,  n\u00e3o  s\u00e3o  o que eles considerem f\u00fatil em certo ponto?\n\u00c9 meio controverso  a quest\u00e3o de ser f\u00fatil  ou n\u00e3o, porque  aquilo que n\u00e3o  te preenche e considera uma completa bobagem, \u00e9 o entretenimento ( ilus\u00f3rio, vazio ou n\u00e3o  ) para outrem.\n  \u00c9 um ponto interessante  o que fala \" futilidade\". Apesar que o c\u00f4mico  da vida, \u00e9 todos poderem divergir  o que pensam e isso  vale, tanto  em haver contexto  ou s\u00f3  sendo f\u00fatil para grande maioria mas isso,  \u00e9 muito relativo rsrs",
                "Para aqueles que pensam que a futilidade est\u00e1 ligada a 'julgar' escolhas alheias voc\u00ea \u00e9 um baita ser f\u00fatil.\n\nSeu estilo de vida \u00e9 massa mano, mas n\u00e3o deve ser padr\u00e3o, existem melhores.",
                "\u00fanico tipo de pessoa f\u00fatil e aquela que n\u00e3o vive a pr\u00f3pria vida, mas vive procurando futilidade na vida dos outros, a pessoa que gasta mais tempo pensando no outro doque nos seus pr\u00f3prios afazeres.....\n\npra mim uma pessoa pode gastar todo o dinheiro com t\u00eanis/roupas, jogos , ou viver trancado estudando, pra mim nenhuma dessas pessoas e f\u00fatil... se a pessoa faz por ela, e se sente bem fazendo qualquer dessas coisas, ela e t\u00e3o cheia quando a pessoa que fica procurando fazer coisa ''uteis'' simplesmente pro achar que aquelas coisas s\u00e3o mais ''uteis'' e n\u00e3o por elas em si",
                "Como crist\u00e3o eu considero f\u00fatil qualquer coisa que n\u00e3o te aproxime de Deus",
                "1.que ou o que n\u00e3o tem import\u00e2ncia ou m\u00e9rito; in\u00fatil, superficial.\n\n2.que ou o que tem aspecto enganador, n\u00e3o inspira confian\u00e7a, n\u00e3o tem const\u00e2ncia; fr\u00edvolo, leviano.\n\nDefini\u00e7\u00f5es do Google.\n\nNo fim, classificar uma coisa como tal depende de referencial. Normalmente se usa a r\u00e9gua do gosto pessoal, que \u00e9 errado uma vez que, como vc disse, \u00e9 baseada no ego.\n\nTalvez uma r\u00e9gua melhor seja \"isso melhora ou piora minha precis\u00e3o de pensamento? E das outras pesosas?\"",
                "A ideia do que \u00e9 considerado \"in\u00fatil\" \u00e9 altamente subjetiva e pode variar muito, dependendo dos valores, cren\u00e7as e perspectivas de cada um.  Algumas pessoas podem ver certas coisas como in\u00fateis que outras podem ver como valiosas e vice-versa."
            ]
        },
        {
            "title": "As pessoas desvalorizam seus medos?",
            "selftext": "Um exemplo: se vc tem medo de algo, sempre haver\u00e1 algu\u00e9m que diga \"Aaah! \u00c9 s\u00f3 isso. Isso n\u00e3o \u00e9 nada.\" Sendo que pra voc\u00ea aquilo \u00e9 algo gigantesco. Estranho n\u00e3o \u00e9 mesmo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zoz1mk",
            "num_comments": 31,
            "comments": [
                "Dizem isso boa parte pra voc\u00ea mesmo desvalorizar seus medos e tentar \"supera-los\" mas isso n\u00e3o ajuda em nada pq quanto mais voc\u00ea pensa naquele medo, mais medo voc\u00ea tem e a imagina\u00e7\u00e3o funciona muito bem nos piores momentos",
                "Seu maior medo \u00e9 sua melhor qualidade",
                "Acho que \u00e9 uma quest\u00e3o diferente pra cada interlocutor. A desvaloriza\u00e7\u00e3o pode ser para o seu medo que para ele \u00e9 in\u00f3cuo sim, mas muitas vezes a pessoa est\u00e1 desvalorizando voc\u00ea. \u00c9 bom ter cuidado com quem voc\u00ea se confidencia.\n\nPor isso, tente analisar por si s\u00f3 em voz alta suas pr\u00f3prias interjei\u00e7\u00f5es, ou ore se tu tiver alguma f\u00e9. N\u00e3o \u00e9 incomum voc\u00ea dar voz a um medo interno e realizar por si s\u00f3 que realmente n\u00e3o \u00e9 algo t\u00e3o grande.\n\nNossas mentes s\u00e3o universos \u00e0 parte, onde regras naturais n\u00e3o se aplicam.",
                "N\u00e3o costumo a dizer os meus medos as pessoas, porque na verdade s\u00e3o coisas que normalmente todos tem medo, como animais perigosos e outras coisas que podem acabar te matando, mas se fosse pra falar sobre um medo pessoal, acho que s\u00e9ria o de acabar totalmente sozinho, sem amigos, fam\u00edlia ou conhecidos, isso provavelmente seria extremamente assustador e por eu ser extrovertido na maioria das vezes, acho que diriam que \u00e9 apenas besteira, j\u00e1 que \"posso fazer amigos quando quiser\".",
                "Bem, as pessoas n\u00e3o  podem ver ou sentir completamente  os nossos agouros; at\u00e9  as mais  emp\u00e1ticas podem chegar a visualizar, mas n\u00e3o  senti-la por inteiro enquanto,  n\u00e3o  passar por algo semelhante. \nCada um de n\u00f3s,  vive o seu pr\u00f3prio  pesadelo interno ou externo e apesar de desabafarmos  ou ansiarmos  em conselhos, sempre haver\u00e1  algu\u00e9m  para inferiorizar  o que sentimos  como algo bobo ou est\u00fapido. A quest\u00e3o  n\u00e3o  \u00e9 nem porque  a outra pessoa,  n\u00e3o  desenvolveu a empatia, \u00e9 s\u00f3  que cada um tem a sua vis\u00e3o  pr\u00f3pria do que \u00e9 dor ou sofrimento; algumas  por mais que doa,   falam \u00e0s claras que o medo que temos, n\u00e3o  \u00e9 nada t\u00e3o preocupante em palavras que parecem vis  \u00e1 quem revela.\nRealmente  \u00e9 um assunto  que  te p\u00f5e  pra pensar.  Gratid\u00e3o  por compartilhar  teu pensamento  : )",
                "Eu tenho medo de bexigas. Eu chego a ficar em estado de choque quando aparece uma perto de mim ou estoura. \nAs pessoas sempre d\u00e3o risada ou pegam bexigas e jogam em mim como se fosse uma brincadeira qualquer. \nEm minha opini\u00e3o as pessoas chegam a invalidar tais coisas por elas mesmo acharem inofensivas para elas , s\u00f3 que quando falamos de medos \u201creais\u201d nas palavras delas mesmo n\u00e3o sentindo o mesmo respeitam. Ent\u00e3o por qu\u00ea? \nOs seres humanos est\u00e3o acostumados aos medos principais e respeitam isso ( na maioria dos casos). Mas e se a cem anos o medo de bexigas fossem normais ao olho deles, n\u00e3o seria t\u00e3o idiota hoje em dia n\u00e9? \n\u00c9 tudo quest\u00e3o de perspectiva e como o nosso mundo se desenvolveu durante esses anos.",
                "n acho, afinal \u00e9 o seu medo, n da outra pessoa"
            ]
        },
        {
            "title": "A dualidade \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o humana?",
            "selftext": "Na f\u00edsica e na matem\u00e1tica existe o positivo e o negativo;\nNa l\u00edngua portuguesa o mas \u00e9 diferente do mais;\nNa arte da guerra a paz \u00e9 o outro extremo;\nNa religi\u00e3o existe o c\u00e9u e o inferno.\n\nEtc etc etc...\n\nSeriam esses pontos v\u00e1lidos em poss\u00edveis outros universos ou s\u00e3o apenas valores vazios para uma vida vazia de significados?!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zoyu36",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Vivemos em uma realidade dual e ilus\u00f3ria.\nNa verdade n\u00e3o existe esse dualismo em tudo, s\u00e3o s\u00f3 espectros da mesma coisa, a nossa mente que fica diferenciando o que n\u00e3o precisa ser diferenciado.\nEste mundo \u00e9 ilus\u00f3rio pois \u00e9 uma ilus\u00e3o criada por nossos sentidos e interpretada pela mente.",
                "No YouTube h\u00e1 um canal do Bob Navarro onde ele fala desse mapa mental e que h\u00e1 em tudo.\n\nEu fiz um v\u00eddeo tentando mostrar isso matematicamente e linkando com filosofia, especificamente com Ludwig Wittgenstein. Se quiser ver: https://youtu.be/eVXT2oUstuk",
                "Bom, a vida \u00e9 um completo  mist\u00e9rio,  uma inc\u00f3gnita  se preferir; e cada um, tem a  sua escolha :\nem que acreditar  e a que toma  como sua verdade  pr\u00f3pria  por mais,  que n\u00e3o  se haja certeza  ou comprova\u00e7\u00e3o definitiva  em estudos ou livros. Tudo mera teoria e conchavo  de hist\u00f3rias que surgiram para que tent\u00e1ssemos  compreender  o que em \u00e9poca, era imposs\u00edvel ( e continua  j\u00e1  que at\u00e9  hoje,  n\u00e3o  temos real certeza)\nA dualidade  pode ser mais uma cria\u00e7\u00e3o  humana, devido as nossas d\u00favidas que querem ter algo em que acreditar , para sanar a insatisfa\u00e7\u00e3o  do n\u00e3o  saber  ( nesse caso,  a real exist\u00eancia) e isso  incluir  o bem e o mal como completamente  opostos  mas ainda assim, onipresentes  como ying-yang, onde  n\u00e3o  \u00e9 poss\u00edvel  ter um, mas n\u00e3o  ter o outro para nos mantermos em equil\u00edbrio .",
                "A pergunta \u00e9 boa, mas a contextualiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o.",
                "Conhe\u00e7a a n\u00e3o-dualidade: r/nao_dualismo",
                "Sim. Tudo que conseguimos entender de maneira f\u00edsica e abstrata, al\u00e9m de dar nomes, fazer c\u00e1lculos, obter resultados por meio da experimenta\u00e7\u00e3o ou simplesmente observando, tirando conclus\u00f5es divagando nas incont\u00e1veis possibilidades \u00e9 um construto humano e, s\u00f3 humano. Logicamente, dentro das varia\u00e7\u00f5es mundanas e, portanto, naturais, sociais e materialistas, coletiva ou individualmente.",
                "Podem, sim, serem classificados como \"valores vazios\", visto que ele \u00e9 criado por n\u00f3s para descrever um reflexo dos nossos sentidos. No caso do interior do \u00e1tomo, tem o pr\u00f3ton (descrita como part\u00edcula positiva) e o el\u00e9tron (descrita como part\u00edcula negativa), e, como criamos essas nomenclaturas, elas podem diferir em \"outro universo\", o que mostra que essa descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma verdade absoluta, e, sim, uma mera reflex\u00e3o.",
                "Acho que seria v\u00e1lido, j\u00e1 que a f\u00edsica neste universo provavelmente \u00e9 a mesma do outro, caso contr\u00e1rio o universo seria, ironicamente, fisicamente imposs\u00edvel.",
                "Sim, pois ha s\u00e9culos atr\u00e1s fil\u00f3sofos, como Arist\u00f3teles tentaram envontra uma maneira de o ser humano ter uma boa vida, ter a ataraxia (encontrar a felicidade), essa maneira encontrada foi buscar o equil\u00edbrio para as coisas, ou seja, n\u00e3o pecar pela falta e nem pelo excesso, e sim encontrar a certa mediania nas decis\u00f5es da vida. Nessa fil\u00f3sofia encontra-se a dualidade da \"Falta e excesso\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Destino",
            "selftext": "Existe realmente livre-arb\u00edtrio? Somos o que somos por nossas experi\u00eancias, ent\u00e3o, n\u00e3o seria prov\u00e1vel sempre escolhermos os mesmos caminhos? N\u00e3o haveria a possibilidade de multiversos, pois a outra op\u00e7\u00e3o nunca passou do pensamento. A probalidade mesmo que aleat\u00f3ria, sempre ser\u00e1 na mesma sequ\u00eancia de eventos, sempre ser\u00e1 medida no mesmo momento, do mesmo jeito, obtendo sempre o mesmo resultado. Para n\u00f3s \u00e9 aleat\u00f3rio, mas talvez o tempo seja um filme, sempre acontecer\u00e1 daquele jeito.\n\nDesta forma, independente do que fizermos, o futuro sempre ser\u00e1 o mesmo, se pensarmos em \u201cfazer diferente\u201d sempre fizemos essa escolha, seu pensamento de mudar sempre ocorrer\u00e1 naquele momento. Tudo \u00e9 determinista, mas para n\u00f3s n\u00e3o parece, pois estamos no filme.\n\n\nEsse questionamento n\u00e3o tem uma resposta, imagino. S\u00f3 uma brisa para compartilhar",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zoivg1",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Quando vc estuda psicologia vc entende que o conceito de livre-arb\u00edtrio que diz que temos a possibilidade de decidir, isento de qualquer condicionamento mas n\u00f3s somos sim condicionados por exemplo:no ambiente que vivemos e crescemos, pelas pessoas que convivemos, m\u00fasica que ouvimos, filmes e etc\u2026 isso tudo nos influencia na nossa pr\u00f3xima escolha isso come\u00e7a desde a inf\u00e2ncia quando somos uma tela em branco apesar disso o unico destino \u00e9 a morte.",
                "\u00c9 algo assustador e ao mesmo tempo intrigante, acho que todo mundo j\u00e1 pensou \"o que aconteceria se tivesse feito ou escolhido diferente, como eu estaria agora?\", acho que possu\u00edmos o livre arb\u00edtrio, portanto, ele \u00e9 severo, pois, ao fazermos uma escolha, nunca saberemos o resultado de uma escolha diferente e isso acaba causando um d\u00favida, onde apontamos uma possibilidade de vivermos em um \"filme\" ou uma \u00fanica linha temporal, onde seguimos tudo de forma determinada.\n\nO tempo s\u00f3 avan\u00e7a, n\u00e3o existe um \"Replay\", por isso, cada escolha que tomamos s\u00e3o singularidades.",
                "J\u00e1 fui mt atormentado por essa espec\u00edfica d\u00favida, e sinceramente, enquanto seres dotados de livre arb\u00edtrio, n\u00e3o h\u00e1 como dizermos q somos determinados/destinados \u00e0s coisas, em virtude do ca\u00f3tico fator humano. Mas, ao mesmo tempo, n excluo a possibilidade de um destino predeterminado, ou, pelo menos, \"destinos\" existentes, os quais ser\u00e3o definidos a partir da nossa op\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, quase como num daqueles jogos de escolha e tal. \n\nPassei mt tempo brisando e at\u00e9 pirando mesmo nesse assunto(era 2020, era jovem e tava BEM desocupado), mas assim, no fim \u00e9 uma discuss\u00e3o interessante e q pode levar diversos rumos, mas q, sinceramente, pouco importa mt pra realidade. Nesse quesito fico com os estoicos. Pouco importa se \u00e9 destino ou caos. A vida \u00e9 oq ela \u00e9, o futuro \u00e9 s\u00f3 especula\u00e7\u00e3o, o real \u00e9 s\u00f3 o presente, e o passado \u00e9 imut\u00e1vel, cabendo a n\u00f3s aceitarmos os seus fatos. \n\nAdendo: acho sim a especula\u00e7\u00e3o metaf\u00edsica importante pra constitui\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3lida base moral e filos\u00f3fica, mas pra mim existem limites, e esse \u00e9 um deles.",
                "Deixando uma pergunta aqui para o grupo responder: A b\u00edblia diz que todos temos livre arb\u00edtrio e sofremos as consequ\u00eancias das nossas escolhas, por\u00e9m um milagre divino como a bibl\u00eda mesmo diz n\u00e3o seria uma viola\u00e7\u00e3o do nosso livre arb\u00edtrio??",
                "\u00c9 estranho e legal pensar que estou viva agora mas em algum momento posso ter feito uma escolha que podia ter me matado ou tornado minha vida drasticamente ruim mas n\u00e3o fiz e tamb\u00e9m como podia ter feito escolhas que me tornariam algo incrivelmente bom e perdi a chance",
                "Nosso c\u00e9rebro faz nossas escolhas e depois \"nos conta\" o que escolheu.",
                "Voc\u00ea pode escolher, mas n\u00e3o escolhe o que acontecer\u00e1 apartir do escolhido..."
            ]
        },
        {
            "title": "Aos que vivem filosofia",
            "selftext": "Bom, sou f\u00edsico mas adoro filosofia bem mais que minha \u00e1rea. Sinto gosto por aprender sobre, mas n tenho um norte, aqueles que realmente s\u00e3o da area, por onde come\u00e7ar?\n\nQuais os livros para entrar com uma boa base na filosofia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zny3c6",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "OP, uma boa base em filosofia requer um dom\u00ednio b\u00e1sico dos priblemas centrais da disciplina, l\u00f3gica e uma vis\u00e3o de conjunto da hist\u00f3ria da filosofia. As obras prim\u00e1rias dos fil\u00f3sofos, sem o contexto hist\u00f3rico, geralmente s\u00e3o muito dif\u00edceis compreender, mas nada impede que voc\u00ea, ap\u00f3s ler um pouco mais sobre hist\u00f3ria da filosofia grega, por exemplo, pegue uma obra como A Rep\u00fablica ou a F\u00edsica de Arist\u00f3teles para ler. \n\nA filosofia \u00e9 muito diversa, e isso pode causar confus\u00e3o. A vis\u00e3o panor\u00e2mica da hist\u00f3ria da filosofia serve tamb\u00e9m para que voc\u00ea possa perceber suas \u00e1reas de interesse nessa floresta densa. \n\nRecomendo os seguintes livros:\n\nA filosofia a partir dos seus problemas - Mario Ariel Gonz\u00e1les-Porta\n\nJanelas para a Filosofia - Desid\u00e9rio Murcho e Aires Almeida\n\nL\u00f3gica Elementar - Desid\u00e9rio Murcho\n\nPensamento Cr\u00edtico - Walter Carnielli\n\nHist\u00f3ria da filosofia - Frederick Copleston (v\u00e1rios volumes)\n\nO que \u00e9 a filosofia antiga - Pierre Hadot\n\nHist\u00f3ria geral da Filosofia - Hans St\u00f6rig\n\nBreve Hist\u00f3ria da Filosofia Anal\u00edtica - Stephen Schwarz",
                "Rep\u00fablica - pra mim \u00e9 o principal.\nDela voc\u00ea deriva algum assunto e procura outros autores.\n\nTem a metaf\u00edsica (physis) do Arist\u00f3teles, voc\u00ea pode se identificar tamb\u00e9m, pois trata das ci\u00eancias naturais.",
                "recomendo come\u00e7ar por estoicismo",
                "Quer aprender ou pretende mudar de \u00e1rea e ser professor?",
                "Eu entendo bem isso de ser f\u00edsico e querer discutir e ler filosofia, tem um podcast chamado Sinapse, q se encaixa muito nisso que vc falou, al\u00e9m de q eles tem \u00f3timas recomenda\u00e7\u00f5es, infelizmente eu de cabe\u00e7a n\u00e3o vou poder te informar.",
                "Eu recomendo voc\u00ea ler qualquer autor da escola est\u00f3ica. Recomendo come\u00e7ar pelo Marco Aur\u00e9lio \"Medita\u00e7\u00f5es\"",
                "Cara \nFilosofia estuda conceitos \nA partir disso, qual conceito gostaria de estudar? \nDa\u00ed voc\u00ea pode buscar os pensadores sobre os temas\nEx; Nietzsche o conceito de moral \nEspinoza Conceito de Deus \nFoucault conceito de poder",
                "Eu peguei o livro Filosofia para Iniciantes(Autor: Sproul) e comecei a sublinhar as partes mais importantes de cada fil\u00f3sofo descrito no livro e fazer anota\u00e7\u00f5es em post-it. Recomendo."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 f\u00fatil?",
            "selftext": "Estava refletindo sobre o seguinte pensamento que vi: as pessoas desperdi\u00e7am suas vidas e tempo que foi lhes dados pela natureza, com coisas f\u00fateis, e depois reclamam da vida.\n\nDepois de ver isso, comecei a pensar que talvez o que eu esteja fazendo seja f\u00fatil.\n\nMas logo depois pensei, o que \u00e9 considerado f\u00fatil? Fui procurar o significado da palavra no dicionario, e l\u00e1 estava \"que ou o que n\u00e3o tem import\u00e2ncia ou m\u00e9rito\", comecei a pensar sobre o que eu fa\u00e7o que po\u00e7a se encaixar, e n\u00e3o consigo dizer o que se encaixa exatamente.\n\nPor exemplo, pensar que jogar um jogo \u00e9 f\u00fatil? Mas de certa forma, caso n\u00e3o vire um v\u00edcio, \u00e9 apenas uma forma de descansar e/ou passar o tempo.\n\nEnt\u00e3o, podem me dizer, o que \u00e9 considerado f\u00fatil?\n\nP.S: tamb\u00e9m queria dicas de livros ou outras formas de m\u00eddias que falem sobre filosofia, se puderem me indicar, ficaria agradecido.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "znvnd3",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Um jogo n\u00e3o pode ser f\u00fatil, se ele te d\u00e1 algo em retorno. E retorno \u00e9 a pe\u00e7a chave do ato f\u00fatil. A consequ\u00eancia do ato \u00e9 inconsequente? Te fez apenas perder tempo?\n\nQuando eu jogo, eu tiro muita coisa, dependendo at\u00e9 da minha necessidade. As vezes, eu quero me engajar numa hist\u00f3ria, as vezes s\u00f3 quero desligar a cabe\u00e7a e me focar em algo fora da minha realidade, as vezes eu quero extravasar minha natureza violenta em algo virtual. Nada disso \u00e9 f\u00fatil pra mim.\n\nAgora, falar da vida de quem n\u00e3o me conhece e n\u00e3o conhe\u00e7o pessoalmente, isso \u00e9 f\u00fatil, pra mim.\n\nVeja que futilidade vai ter valor de forma individual, o que \u00e9 f\u00fatil pra mim pode n\u00e3o ser f\u00fatil pra voc\u00ea.",
                "Reflex\u00e3o interessante. Aquilo que n\u00e3o tem import\u00e2ncia ou m\u00e9rito n\u00e3o diz esclarece a quest\u00e3o. Afinal, o que tem import\u00e2ncia? O entretenimento que esse jogo aqui me proporciona \u00e9 f\u00fatil? A satisfa\u00e7\u00e3o que ganho ao ver uma s\u00e9rie seria f\u00fatil? Sempre \u00e9 poss\u00edvel dizer que \"poderia usar esse tempo para fazer algo mais \u00fatil, que traga retorno\". \nGosto de jogar mas n\u00e3o deixo de pensar que poderia usar esse tempo fazendo outra coisa, buscando atingir objetivos maiores, de longo prazo. O mesmo sinto com s\u00e9ries. Essas atividades n\u00e3o atrapalham minhas leituras mas ainda assim gostaria ler mais, ser mais produtivo e tal. Se outros aspectos de nossa vida est\u00e3o indo bem talvez n\u00e3o seria futilidade usar o tempo para \"nada\" ou divers\u00e3o. \nN\u00e3o vale dizer que \u00e9 f\u00fatil caso trabalhe na \u00e1rea. A futilidade parece ser uma atividade que n\u00e3o traz retornos al\u00e9m da pr\u00f3pria satisfa\u00e7\u00e3o e prazer. \nEstamos falando da futilidade no uso do tempo. \u00c9 a mais importante para n\u00f3s. Pode parecer h\u00e1 no mundo muitos produtos f\u00fateis mas essa discuss\u00e3o se desdobra no que deveria ser produzido, de definir o que \u00e9 essencial etc.",
                "Nilismo diz q a existencia \u00e9 sem sentido ent\u00e3o de acordo com ele tudo \u00e9 f\u00fatil mas a palavra futil \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o e eu julgo ser f\u00fatil aquilo q n\u00e3o traz felicidade e nem te torna uma pessoa melhor para os outros ao seu redor por mais q as vezes isso te ajude a viver.",
                "\u00e9 meio contraditorio jogar pra passar o tempo sendo que a passagem do tempo independe de vc jogar...\n\n&#x200B;\n\nMAS eu entendo que se vc faz algo e ao terminar vc n se torna melhor em essencia vc foi futil. N\u00e3o precisa jogar pra passar o tempo, vc vai morrer e esta dando o seu tempo de bom grado pra uma companhia milionaria que desenvolve esses sistemas de regras e dinamicas pra vc se manter ocupado enquanto o mundo esta l\u00e1 fora.\n\nAi ao acordar pela manha reclama que n pode dormir tanto quanto queria ou que n\u00e3o teve tempo pra fazer uma prioridade.",
                "Ao meu ver, depende do que voc\u00ea quer. Se tu almeja muito algo mas est\u00e1 gastando tempo fazendo outra coisa? Pode-se dizer que est\u00e1 perdendo tempo com coisas f\u00fateis. Mas se tu quer s\u00f3 achar o melhor jogo do mundo? Trabalhar se torna f\u00fatil."
            ]
        },
        {
            "title": "Buenas, tenho algumas questoes que ninguem ao meu redor parece se importar, ou que nem sabem que existem e gostaria de perguntar a voces...",
            "selftext": "Primeiro, o que \u00e9 **ser** algo ou alguem? Segundo, como podemos vir a conhecer **quem somos**?\n\nUma vez eu perguntei quem eu era a minha mae e ela respondeu meu nome. Mesmo com uns nove anos eu achei aquilo ridiculo. Mas anos depois entendi que nem ela sabia quem ela era, entao, como ela saberia me dar essa resposta? Recentemente, pela na pandemia eu me deparei com isso novamente.\n\nEntao, se puderem ajudar eu agrade\u00e7o. At\u00e9 mais",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zne4wv",
            "num_comments": 29,
            "comments": [
                "Eu entendo da seguinte maneira; O \"eu\" para voc\u00ea, \u00e9 um ajuntamento de mem\u00f3rias de longo e curto prazo. Com  isso  no repert\u00f3rio definindo parte do seu entendimento e comportamento. H\u00e1 tamb\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada pelos momentos vividos em sociedade. Ent\u00e3o, voc\u00ea \u00e9 o \"eu\" que interpreta todas essas nuances e consegue coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica cotidianamente. \n\nAgora, quem \u00e9 o \"eu\" para os outros?  Um organismo semelhante que age eticamente conforme o coletivo, um animal social confi\u00e1vel ou n\u00e3o. Esse \"eu\" coletivo, geralmente est\u00e1 mais pr\u00f3ximo dum \"objeto\" social \"agregante\" que, de  um \"eu\" com mem\u00f3rias e sentimentos compartilh\u00e1veis. Portanto, para a sociedade, o \"eu\" \u00e9 algu\u00e9m com comportamentos semelhantes. A medida que outras pessoas se aproximam desse \"eu\", o \"objeto\" passa a se transformar em um \"ente\" com valores.",
                "Cara, esse tema de questionamento n\u00e3o tem uma resposta exata, como quase tudo na filosofia. \nO \"eu\" \u00e9 muito mais relativo ao ponto de vista externo, essa coisa de nome, cargo que ocupa, idade etc. \nJ\u00e1 pesquisei h\u00e1 um tempo sobre esse mesmo tema porque tamb\u00e9m tive essa d\u00favida depois de assistir um v\u00eddeo do Ludo Viajante (que \u00e9 muito bom por sinal) onde ele apresentava ideias de alguns fil\u00f3sofos sobre quem seria \"eu\".\n\nGeralmente, o \"eu\" ou \"ele\" s\u00e3o designa\u00e7\u00f5es para tentar rotular uma pessoa, como eu j\u00e1 tinha dito. \nEx.: Quem \u00e9 fulano? Nome da pessoa + Com o que trabalha (ou se est\u00e1 estudando, o que cursa) + \u00c9 parente de cicrano + Opini\u00e3o da pessoa que est\u00e1 respondendo sobre fulano.\n\nAinda n\u00e3o sei uma resposta conclusiva sobre quem \u00e9 \"eu\", somente guardo algumas afirma\u00e7\u00f5es que me ajudam a entender um pouco mais sobre.\n\nIsso \u00e9 tudo da \u00e1rea te\u00f3rica que consegui lembrar, estou aberto a novas ideias e questionamentos.",
                "Voc\u00ea \u00e9 vitima de tudo aquilo que chama de \"EU\". N\u00e3o h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Pascal faz uma eliminat\u00f3ria das coisas que as pessoas chamam de eu e chega a conclus\u00e3o de que o eu \u00e9 uma \"persona\" que \u00e9 traduzido como pessoa mas tambem como nada. O eu \u00e9 um nada.",
                "N\u00e3o existe um Eu individual. \n\nSugest\u00f5es: Ramana Maharshi, Rupert Spira, Jeff Foster,  Advaita vedanta,  zen budismo,  taoismo, etc.",
                "Essa \u00e9 uma das quest\u00f5es que voc\u00ea vai atingir um limite e ter\u00e1 que se dar por satisfeito.\n\nNossa exist\u00eancia \u00e9 um mist\u00e9rio e, enquanto existem v\u00e1rias teorias, sempre tentamos tentar entend\u00ea-la pelo lado cient\u00edfico, natural.\n\nSaber dessas coisas provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 muita import\u00e2ncia na vida das pessoas e, por isso, elas negligenciam essas quest\u00f5es profundas e tentam focar nos problemas mais imediatos.\n\nA verdade \u00e9 que somos produto de quase 4 bilh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o desse fen\u00f4meno chamado \"vida\". Somos o que somos e para nos conhecermos \u00e9 preciso nos libertarmos de qualquer ideologia ou ilus\u00e3o que podemos ter sobre a vida.",
                "PERGUNTAS: **Quem sou eu?**, **O que sou eu?**, **Como sou eu?**\n\n**Como sou eu?** Sou alto ou baixo, extrovertido ou introvertido, mais de pensar ou mais de agir, mais calmo ou mais agitado, e assim por diante. **S\u00c3O CLASSIFICA\u00c7\u00d5ES**. Caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou mentais.\n\n**O que sou eu?** Sou um professor ou um aluno ou ambos, pai ou filho ou ambos, fil\u00f3sofo, matem\u00e1tico ou contador, religioso ou ateu, patr\u00e3o ou empregado, a assim por diante. **S\u00c3O** **CLASSIFICA\u00c7\u00d5ES**. Posi\u00e7\u00e3o social, status, profiss\u00e3o etc.\n\n**Quem sou eu?** N\u00e3o sou Fulano nem Beltrano. Fulano \u00e9 Fulano, Beltrano \u00e9 Beltrano e eu sou eu. **N\u00c3O S\u00c3O CLASSIFICA\u00c7\u00d5ES**. Independentemente de qualquer teoria ou doutrina, seja psicol\u00f3gica, filos\u00f3fica, regliosa etc., todos n\u00f3s temos uma no\u00e7\u00e3o de quem somos. Este \"eu\" que voc\u00ea \u00e9, \u00e9 voc\u00ea. O resto s\u00e3o classifica\u00e7\u00f5es.",
                "Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que os livres pensadores pensam e debatem h\u00e1 mil\u00eanios, muitos dizem ter a resposta, outros dizem ser imposs\u00edvel encontrar.\nEu pessoalmente embarquei numa jornada de autoconhecimento, sendo mente aberta para qualquer tipo de interpreta\u00e7\u00e3o da realidade, para que talvez eu possa encontrar respostas, mas \u00e9 um tema bem complexo.",
                "Acho que posso afirmar que nunca ningu\u00e9m conseguiu responder essas quest\u00f5es;\n\nE fico triste ao pensar que tem praticamente 99% da popula\u00e7\u00e3o do planeta perdendo tempo com coisas f\u00fateis e banais, ao inv\u00e9s de unirmos esfor\u00e7os pra tentar responder essas quest\u00f5es.",
                "Vc e o produto de sua vontade, comer beber dormir procriar, seu impito irracional e por procriar sua exist\u00eancia e esta sobreviv\u00eancia e procria\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie como qualquer outro animal, seu nome daqui a 200 anos ser\u00e1 apagado da hist\u00f3ria, talvez queira deixar um legado m\u00e1s ainda assim, um amontoado de g\u00e1s e \u00e1gua, que desaparecer\u00e1 com tempo, abrace seus amigos como se fosse a \u00faltima vez, pode ser a \u00faltima a pessoa amada como se fosse a \u00faltima vez assim entender\u00e1 a finitude da vida e a brevidade das alegrias, vai aprender a lidar com a dor com firmeza, sua humanidade torna vc, vc( seu nome) mas o que n\u00e3o torna vc humano? Um depressiv0 n\u00e3o \u00e9 ele mesmo sua dor fala por ele, ele pula de um pr\u00e9dio como um grito pela vida, o seu \u00faltimo momento de lucidez e um grito pela vida, um drogado00, n\u00e3o tem discernimento o que e fome, desejo, vontade, a droga fala por ele pergunte algu\u00e9m qual e  o nome e esse algu\u00e9m dir\u00e1 um drogado, ele n\u00e3o tem nome perdeu sua humanidade, schopenhauer apresenta o mundo como vontade e representa\u00e7\u00e3o como se as nossas vontades, desejos nos tornam quem nos somos, em suma a psicologia, e fil\u00f3sofo nessa \u00e1rea busca te devolver a humanidade, na B\u00edblia Jesus cristo faz o mesmo devolvendo a humanidade do gadareno, vc n\u00e3o \u00e9 especial tal qual as pessoas disseram s\u00f3 humano",
                "Se voltarmos essa quest\u00e3o a religiosidade acharemos uma reposta que descreve perfeitamente todos os seres humanos n\u00e3o importa o qu\u00e3o diferente uma pessoa seja",
                "kkkkkkkkkkkkkkkkk a resposta da sua m\u00e3e foi a mais genial de todas e algum dia la na frende vc vai entender"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha frase filos\u00f3fica",
            "selftext": "A pouco tempo atr\u00e1s pensei em minha pr\u00f3pria farese filos\u00f3fica e gostaria de saber como as pessoas interpretam.\n\" A solid\u00e3o \u00e9 uma amiga falsa que te acompanha como amiga quando est\u00e1 triste, mas quando a felicidade chega ela o apunhala\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zn8c19",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "A meu ver atribuir uma caracter\u00edstica para a solid\u00e3o n\u00e3o me parece filosoficamente palat\u00e1vel. Ela simplesmente \u00e9 o que \u00e9. Como interpretar-la na sua pr\u00e1xis \u00e9 o papel de cada um. N\u00e3o s\u00f3 isso, saber como conviver com ela \u00e9 uma tarefa singular, ou seja, alguns conseguem suportar e outros n\u00e3o. Talvez, coloc\u00e1-la em um universo po\u00e9tico faz mais sentido que no ambiente filos\u00f3fico. Portanto, penso que, trabalhar com a \"melancolia\" pode ser mais interessante na epistemologia filos\u00f3fica que com a solid\u00e3o.",
                "Voc\u00ea tamb\u00e9m tem ? :D"
            ]
        },
        {
            "title": "Como ler mais?",
            "selftext": "Atualmente estou interessado em ler livros por\u00e9m ultimamente ando meio que \"fugindo\" do ato de ler livros algu\u00e9m tem dicas de como evitar isso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zn5zfa",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Eu tenho tr\u00eas dicas para voc\u00ea:\nPrimeiro v\u00e1 at\u00e9 um lugar calmo;\nSegundo comece lendo de pouquinho em pouquinho;\nTerceiro escolha g\u00eaneros que voc\u00ea goste, n\u00e3o escolha aqueles que voc\u00ea acha chato ou sem gra\u00e7a.\nVolte aqui e me diga se essas dicas ajudaram voc\u00ea ou n\u00e3o.",
                "Mano, primeiro de tudo \u00e9 ler por prazer (a menos que voc\u00ea trabalhe com isso haha). Segundo, um lugar silencioso onde voc\u00ea possa ler com calma e com m\u00e1xima concentra\u00e7\u00e3o. \n\nOutra coisa importante: leia durante a semana. Se o livro tiver mais de 150 p\u00e1ginas, divida por 7 e leia durante os 7 dias da semana. Se tiver menos, divida por 5 e leia de segunda \u00e0 sexta. Assim tu cria disciplina e consequentemente o prazer pela leitura.",
                "primeiro voc\u00ea tem que entender o porqu\u00ea de ler mais, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 querer \"ler mais\", assim se tornaria uma jornada sem sentido. entenda que a vida de leitura \u00e9 uma jornada, o h\u00e1bito de leitura em si \u00e9 dif\u00edcil, por isso que a maioria das pessoas n\u00e3o tem esse h\u00e1bito, ou come\u00e7am e logo em seguida param.\n\ncom a leitura aumentamos o nosso vocabul\u00e1rio, pensamos claramente, ficamos mais inteligentes, e sem contar que nos tornamos pessoas mais interessantes em nosso ciclo social. ent\u00e3o se voc\u00ea tomou a decis\u00e3o de ler mais, voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 privilegiado por dar esse passo, a maioria das pessoas nem tentam.\n\ncomece lendo o que voc\u00ea gosta, \u00e9 importante come\u00e7ar assim. eu desenvolvi o h\u00e1bito de leitura aos 8 anos de idade, lendo os almanaques da turma da m\u00f4nica, e eu adorava. conforme voc\u00ea vai se deixando levar, vai haver um amadurecimento intelectual, e sua busca pelo saber ir\u00e1 aumentar.\n\nescolha um livro que voc\u00ea deseja ler, divida a quantidade de p\u00e1ginas do livro pelo per\u00edodo em que deseja terminar. vamos supor que o livro que escolheu tenha 150 p\u00e1ginas, e voc\u00ea quer termina-lo em 2 semanas (150\u00f714= 10,71), ent\u00e3o foque religiosamente, todos os dias, ler 10 p\u00e1ginas. quando terminar esse livro, pegue outro e repita a mesma l\u00f3gica.\n\ne enquanto estiver lendo, foque sempre em qu\u00e3o profundo sua concentra\u00e7\u00e3o pode chegar lendo esse livro, voc\u00ea vai se surpreender; chega um momento em que se torna muito prazeroso, e voc\u00ea n\u00e3o vai querer largar NUNCA mais.",
                "Vai lendo aos poucos no come\u00e7o eu lia s\u00f3 50pag por dia hj eu consigo ler mais de 500pag por dia se o livro me interessar,n\u00e3o se force a ler um livro que vc n\u00e3o tem interesse e escolha um lugar confort\u00e1vel e silencioso,as vezes eu tomava banho antes e fazia um caf\u00e9 porque a\u00ed eu ficava inspirada.\n\nQuando vc l\u00ea muito as vezes vc pode cair no que chamam de \"ressaca literaria\" quando vc l\u00ea um livro muito bom ou fica saturado de tanto ler se estiver passando por isso \u00e9 s\u00f3 escolher um livro mais levinho tipo um romance curto ou um livro engra\u00e7ado sem ser muito massivo e complexo.",
                "N\u00e3o leia, a ignor\u00e2ncia \u00e9 uma ben\u00e7\u00e3o.\nMas se tu realmente quiser, te recomendo ler um livro de car\u00e1ter duvidoso. Eu demorei uns 4 meses para acabar de ler \"mal estar na civiliza\u00e7\u00e3o\", mas peguei um desses livros com um homem seminu na capa li inteiro em 2 dias."
            ]
        },
        {
            "title": "Leitura de livros de filosofia",
            "selftext": "Estou lendo A REP\u00daBLICA  por\u00e9m estou tendo dificuldades ao l\u00ea n\u00e3o consigo captar a mudan\u00e7a de assuntos e algumas coisas(como par\u00e1grafos ou frases) algu\u00e9m tem dicas para solucionar este problema\n\nObs:tenho 14 sou iniciante na filosofia este \u00e9 o meu primeiro livro de filosofia",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zn5vvf",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Come\u00e7a pelo livro \"o mundo de sofia\" vai da uma ideia geral.",
                "Voc\u00ea parece ter um problema bastante parecido com o meu. Lembro que tive muita dificuldade em ler \"Assim Falou Zaratustra\" (n\u00e3o consigo ler at\u00e9 hoje) justamente por n\u00e3o entender algumas mudan\u00e7as de cen\u00e1rio ou assunto, somente os mais b\u00e1sicos, e isso me deixou meio desnorteado.\n\nEu te aconselho duas coisas:\n\n1. Comece lendo algum livro mais f\u00e1cil de entender, com linguagem mais simples e sem muita ambiguidade ou recursos lingu\u00edsticos t\u00e3o rebuscados.\n\n2. Tente assistir v\u00eddeos sobre aquele livro (sem spoilers, de prefer\u00eancia), audiobooks ou leitura guiada.\nFuncionou pra mim quando eu comecei a ler \"Dom Casmurro\" e n\u00e3o conseguia entender algumas coisas como o vocabul\u00e1rio do s\u00e9culo XIX, o estilo de escrita do autor, mudan\u00e7a de voz etc.",
                "Acho de bom tom, caso esteja muito dif\u00edcil, dar uma pausa na leitura da \"Rep\u00fablica\". Ao meu ver, caso queira iniciar a leitura de Plat\u00e3o, seria legal come\u00e7ar por textos mais introdut\u00f3rios dele, como a \"Apologia de S\u00f3crates\" e o \"Alcib\u00edades I\".\n\nEm linhas gerais, a \"Apologia de S\u00f3crates\" funciona como um bom resumo para a filosofia plat\u00f4nica. Tal texto \u00e9 uma tentativa de reconstru\u00e7\u00e3o do julgamento que condenou S\u00f3crates \u00e0 morte. Se aproveitando  desse plano de fundo, Plat\u00e3o aborda alguns dos temas centrais do platonismo e da filosofia socr\u00e1tica: verdade, conhecimento, \u00e9tica, sabedoria, justi\u00e7a, etc.\n\nSobre o \"Alcib\u00edades I\", tal qual \"A Rep\u00fablica\", \u00e9 um di\u00e1logo filos\u00f3fico com um formato mais tradicional. Nele, Plat\u00e3o retrata uma discuss\u00e3o entre S\u00f3crates e Alcib\u00edades. Alcib\u00edades foi um pol\u00edtico real ateniense, sobrinho de P\u00e9ricles e um dos alunos de S\u00f3crates, para al\u00e9m de uma figura proeminente durante a Guerra do Penopoleso. O tal ficou famoso por ser uma esp\u00e9cie de prod\u00edgio e por ser muito ambicioso tamb\u00e9m. O di\u00e1logo, nesse sentido, retrata algo como uma primeira li\u00e7\u00e3o dada por S\u00f3crates ao jovem Alcib\u00edades, buscando moderar essa ambi\u00e7\u00e3o do moleque. Plat\u00e3o, atrav\u00e9s das palavras de S\u00f3crates, adverte Alcib\u00edades e o leitor, que antes de ambicionar uma vida pol\u00edtica ativa, ele deveria \"conhecer a ti mesmo\". S\u00f3 um homem s\u00e1bio e que se conhe\u00e7a bem, pode saber distinguir o bem do mal e fazer um governo digno. Esse tema, \"Conhece-te a ti mesmo\", como sabe, \u00e9 um dos principais de toda a filosofia plat\u00f4nica.\n\nVale ressaltar que ambos textos s\u00e3o bem mais curtos e concisos que \"A Rep\u00fablica\" e por isso, acredito que seja legal come\u00e7ar por eles."
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m pode me recomendar livros da escol\u00e1stica?",
            "selftext": "Atualmente estou muito interessado na filosofia tomista, ent\u00e3o eu gostaria de algumas recomenda\u00e7\u00f5es de voc\u00eas",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zn1saj",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Verdade e Conhecimento, de Tomaz de Aquino, dispon\u00edvel em:\n\nhttps://elivros.love/livro/baixar-livro-verdade-e-conhecimento-tomas-de-aquino-em-epub-pdf-mobi-ou-ler-online",
                "Oque \u00e9 filosofia tomista e escol\u00e1stica?",
                "Leia o 'A Filosofia na Idade M\u00e9dia' do Etienne Gilson.  Indico todos os livros do Gilson sobre pensamento medieval. Todos s\u00e3o muito bons. Mas caso voc\u00ea queira ter um contato mais \u00edntimo com o pensamento escol\u00e1stico, sugiro que leia os pr\u00f3prios autores. Vale lembrar que de certa forma o pensamento escol\u00e1stico n\u00e3o acabou na Idade M\u00e9dia. Ao contr\u00e1rio, ele ainda existe nos dias de hoje.\n\nInclusive, existiram (e ainda existe) pensadores escol\u00e1sticos no Brasil. O maior exemplo de escol\u00e1stico brasileiro \u00e9 o Leonel Fran\u00e7a.",
                "Eu recomendo:\nO Mito da Caverna (Plat\u00e3o);\nO Pr\u00edncipe (Nicolau Maquiavel);\nLugar de Fala (Djamila Ribeiro);\nA Arte de Escrever (Arthur Schopenhauer);\nEm Al\u00e9m do Bem e do Mal (Friedrich Nietzsche);\nEm Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura (Immanuel Kant);\nEm Ser e o Nada (Jean-Paul Sartre);\nAssim Falou Zaratustra (Friedrich Nietzsche).;\nSer e Tempo (Martin Heidegger);\nA Condi\u00e7\u00e3o Humana (Hannah Arendt);\nO Mundo de Sofia (Jostein Gaarder);\nConvite \u00e0 filosofia (Marilena Chau\u00ed);\nO Livro da Filosofia (V\u00e1rios autores)."
            ]
        },
        {
            "title": "Em suas opini\u00f5es, Hegel realmente refutou Kant ou apenas expandiu sua filosofia para fora do contingente escopo epistemol\u00f3gico humano?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmwcnm",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Do ponto de vista hegeliano, Hegel refutou Kant (rsrs).\n\nExplico: para Kant, a coisa em si \u00e9 incognosc\u00edvel (ou, no m\u00ednimo, inacess\u00edvel \u00e0 raz\u00e3o, tal qual estruturada em sua Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura). A L\u00f3gica de Hegel est\u00e1 longe de ser apenas regras que dirigem o pensamento: trata-se de uma metaf\u00edsica relativa ao ser que gera o real e a pr\u00f3pria inteligibilidade. A Ideia hegeliana, em \u00faltima an\u00e1lise, \u00e9 o pr\u00f3prio Deus. Nesse sentido, o Ser-Em-Si, realidade \u00faltima (ou primeira, se preferir), n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 cognosc\u00edvel, como foi pretensamene compreendida por Hegel.\n\nPara Marx, a l\u00f3gica de Hegel revela o modo de funcionamento do real, por\u00e9m estava de ponta cabe\u00e7a."
            ]
        },
        {
            "title": "O AMOR FOI INVENTADO POR PUBLICIT\u00c1RIOS PARA VENDER PRODUTOS?",
            "selftext": "A venda que funciona \u00e9 aquela que desperta a atra\u00e7\u00e3o dos consumidores. Nada melhor que o amor para atrair desejo de diversos clientes e amantes fi\u00e9is para a sua marca, produto ou servi\u00e7o.\n\nRecentemente me lembrei da s\u00e9rie \"Mad Men: Inventando Verdades\" uma obra sobre marketing e publicidade. Logo no in\u00edcio da primeira temporada tive contanto com uma frase do protagonista da s\u00e9rie, o Don Draper. \n\nVou usar o gatilho do \"algo em comum\" e me atrever a dizer que o mesmo \u00e9 uma esp\u00e9cie de Thomas Shelby da Publicidade.\n\nVoltando para a quest\u00e3o que intitula o nome desse texto, a frase do Don Drapper sobre o Amor \u00e9 a seguinte: \n\n\u201cA raz\u00e3o pela qual voc\u00ea n\u00e3o sentiu isso \u00e9 porque n\u00e3o existe. O que voc\u00ea chama de amor foi inventado por caras como eu, para vender meia-cal\u00e7a\u201d\n\nO trabalho de publicidade envolve criar uma imagem de um servi\u00e7o, produto ou praticamente qualquer coisa. Essa imagem \u00e9 idealizada. Contudo, nem tudo \u00e9 cria\u00e7\u00e3o do publicit\u00e1rio e, em muitos casos, o importante mesmo \u00e9 apenas comunicar aquilo que as pessoas querem ouvir sobre determinado assunto.\n\nQuando estamos encantados com uma pessoa, com uma ideia, um servi\u00e7o, etc., tendemos a ignorar todos os pontos negativos daquilo \u2014 ainda que essas caracter\u00edsticas negativas estejam expressas de forma expl\u00edcita. Mas a frase n\u00e3o para por a\u00ed, ele continua: \n\n\"Voc\u00ea nasceu sozinho e vai morrer sozinho e esse mundo s\u00f3 despeja um monte de regras em cima de voc\u00ea para te fazer esquecer esses fatos. Mas eu nunca esque\u00e7o. Estou vivendo como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3 porque n\u00e3o h\u00e1\u201d.\n\nO fil\u00f3sofo Plat\u00e3o cr\u00edtica o artista por ele criar ilus\u00f5es e afastar a raz\u00e3o do espectador. No Marketing e se tratando de vendas hoje e pelos pr\u00f3ximos anos, teremos uma estrat\u00e9gia que ser\u00e1 muito usada como um amplificador que tira as pessoas da realidade dura e as colocam em um ponto de distra\u00e7\u00e3o para com essa mesma realidade. \n\nNormalmente como as coisas acontecem hoje, mas de uma forma que os indiv\u00edduos ser\u00e3o colocadas cada vez mais em uma certa e determinada bolha.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmsxx3",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "O fato de algo ser comercializado n\u00e3o quer dizer que o com\u00e9rcio criou esse \"algo\". Muito pelo contr\u00e1rio: o com\u00e9rcio (ou marketing, ou algo do g\u00eanero) percebe justamente essa inclina\u00e7\u00e3o/sentimento (ou coisa que o valha) e vai lapidar isso de acordo com o seu interesse. E o mercado refor\u00e7a esse comportamento coletivamente atrav\u00e9s de tend\u00eancias, costumes e \"modas\". Isso vale para um bocado de coisas, n\u00e3o s\u00f3 para o amor.\n\nUm exemplo para ilustrar isso: hoje um indiv\u00edduo \u00e0s vezes paga para entrar num parque e admirar uma paisagem determinada. Ou para tomar banho num rio. Isso n\u00e3o quer dizer que as capacidades/inclina\u00e7\u00f5es de se admirar com a beleza natural ou de sentir prazer se banhando num rio foram criadas por um capitalista. Mas \u00e9 chique tirar fotos em Cartagena, em Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco ou em algumas esta\u00e7\u00f5es de esqui nos Alpes.",
                "Acredito no amor, mas n\u00e3o no romantismo.\n\nAmor =/ Romantismo =/ Romance\n\nO amor, como todas as outras emo\u00e7\u00f5es, \u00e9 \u00fatil para a manuten\u00e7\u00e3o da nossa esp\u00e9cie, \u00e9 mera intera\u00e7\u00e3o hormonal.\nAcho que a publicidade se aproveitou das emo\u00e7\u00f5es de felicidade e prazer associadas ao tal do amor pra vender produtos, criando toda uma identidade visual pra isso. Cora\u00e7\u00f5es, a cor vermelha, rosa...\n\nO amor existe, mas sua manifesta\u00e7\u00e3o material talvez tenha realmente sido inventada por publicit\u00e1rios para vender produtos e justificar a explora\u00e7\u00e3o agressiva de recursos naturais, tentando transformar tudo em algo \"vend\u00edvel\".",
                "J\u00e1 leu o livro \"O mito do amor materno\"? Recomendo.",
                "a ideliza\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica do amor eu creio que sim, a magia do natal tamb\u00e9m, e Hollywood ta no meio, n\u00e3o s\u00f3 a publicidade",
                "O ideal de amor descende desde a \u00e9poca das tribos de Israel. Uma ideia primitiva de amor tamb\u00e9m, mas essa desde a maced\u00f4nia. \n\nTalvez a paix\u00e3o ou o amor rom\u00e2ntico tenha sim sido inventado, mas as v\u00e1rias outras formas de amor n\u00e3o.",
                "N\u00e3o, acho que o capitalismo apenas se apropria de tudo que possa dar lucro, a\u00ed entra o amor, o desejo de algu\u00e9m em crescer r\u00e1pido, sonhos e assim por diante."
            ]
        },
        {
            "title": "Devemos filosofar sobre as situa\u00e7\u00f5es do passado ou do presente?",
            "selftext": "\u00c9 verdade que a filosofia s\u00f3 pode est\u00e1 viva hoje em dia se os fil\u00f3sofos debaterem quest\u00f5es atuais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmnjbp",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "N\u00e3o existe assunto taboo para filosofar.",
                "O ato de filosofar \u00e9 atemporal e isso por causa do nosso c\u00e9rebro que, nos permite fazer essas viagens temporais. Ent\u00e3o, n\u00f3s podemos passear pelo passado, abra\u00e7ado pela hist\u00f3ria da filosofia e dos seus famosos pensadores. Podemos tamb\u00e9m examinar o presente com as teorias do passado fazendo uma equival\u00eancia entre ambas na busca por um resultado, ou criar condi\u00e7\u00f5es especulativas apenas, para um futuro sobre determinado assunto ou v\u00e1rios. L\u00f3gico que, isso n\u00e3o cabe apenas \u00e0 filosofia, mas pode ser elaborado por outros of\u00edcios epistemol\u00f3gicos, tais como; sociologia, hist\u00f3ria, f\u00edsica te\u00f3rica, ci\u00eancias humanas, antropologia, geografia, e, claro, tamb\u00e9m pela filosofia.",
                "La Rochefoucauld: \"A filosofia facilmente vence os males passados e futuros. Mas os males presentes a vencem.\"",
                "Segundo Conf\u00facio: \"Se queres prever o futuro, estudas o passado\".\n\nEmbora esteja escrito \"prever o futuro\", acredito que poderia ser simplesmente \"entender o presente\". \n\nQuestionar para entender e entender para questionar: \nD\u00e1 pra tirar bastante coisa disso, principalmente no contexto de debate e filosofa\u00e7\u00e3o.\n\n\ud83d\ude42",
                "Ambas s\u00e3o necess\u00e1rias. Literalmente , n\u00e3o  tem como falar do amanh\u00e3  sem o ontem. Fora que quest\u00f5es  do passado s\u00e3o  faladas  de forma atemporal nos dias hoje; apesar disso, sou bastante \u00e1 favor de reformular  e atualizar certos ideais e pensamentos  sempre que poss\u00edvel porque s\u00f3  assim, tiramos o melhor do saber : )",
                "Depende de onde que voc\u00ea quer que ela esteja viva. Se voc\u00ea quer uma filosofia sendo respeitada por outras \u00e1reas do ambiente acad\u00eamico, ent\u00e3o sim - essa filosofia anda de m\u00e3os dadas com as ci\u00eancias.",
                "Maioria das situa\u00e7\u00f5es passadas refletem a situa\u00e7\u00f5es de hoje, tem problemas que se perpetuam com o tempo",
                "Ambas s\u00e3o desej\u00e1veis mas \u00e9 imposs\u00edvel de obter \u00e0s duas ao mesmo tempo ent\u00e3o uma hora fala sobre o passado e outra hora fala sobre o presente.",
                "eterno retorno",
                "Todo momento n\u00e3o existe hora para ser s\u00e1bio."
            ]
        },
        {
            "title": "Aprenda a descansar",
            "selftext": "APRENDA A DESCANSAR\n\nVoc\u00ea est\u00e1 em guerra com seu corpo? Voc\u00ea se negligencia ou se pune? \nVoc\u00ea realmente se conheceu? \nVoc\u00ea se sente em casa dentro do seu corpo? \nO sofrimento pode ser f\u00edsico ou mental, ou ambos, mas todo tipo de sofrimento se manifesta em alguma parte do corpo e gera tens\u00e3o e estresse. \nSempre se diz que devemos liberar a tens\u00e3o do corpo. \nMuitos de n\u00f3s tentamos conscienciosamente! \nQueremos libert\u00e1-la, mas n\u00e3o podemos. Nossas tentativas de reduzir essa tens\u00e3o n\u00e3o funcionar\u00e3o a menos que primeiro reconhe\u00e7amos sua exist\u00eancia.\nQuando voc\u00ea corta o dedo, voc\u00ea o lava e o corpo sabe como cur\u00e1-lo. \nQuando um animal \u00e9 ferido na floresta, ele sabe o que fazer. \nPare de procurar algo para comer ou um parceiro. \nEle sabe, gra\u00e7as a gera\u00e7\u00f5es de conhecimento antigo, que n\u00e3o \u00e9 bom para ele fazer isso. \nEnt\u00e3o ele encontra um lugar sossegado e se deita, n\u00e3o faz nada. \nOs animais sabem instintivamente que parar \u00e9 a melhor maneira de se curar. Eles n\u00e3o precisam de m\u00e9dico, drogaria ou farm\u00e1cia.\nAntes, os seres humanos compartilhavam essa sabedoria, mas perdemos contato com ela. \nN\u00e3o sabemos mais como descansar. \nN\u00e3o deixamos nosso corpo descansar para liberar a tens\u00e3o e curar. \nSomos completamente dependentes de rem\u00e9dios para curar doen\u00e7as e dores. \nNo entanto, as formas mais eficazes de aliviar e transformar nosso sofrimento j\u00e1 est\u00e3o ao nosso alcance sem prescri\u00e7\u00e3o e sem nenhum custo. \nN\u00e3o estou sugerindo que voc\u00ea jogue fora todos os seus rem\u00e9dios. \nMuitos de n\u00f3s precisam tomar algum tipo de rem\u00e9dio. \nMas \u00e0s vezes podemos tom\u00e1-los em quantidades menores e ter\u00e3o um efeito melhor se soubermos descansar o corpo e a mente.\n\nTh\u00edch Nh\u1ea5t H\u1ea1nh",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmm9t0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "N\u00e3o consigo descansar acordado. Minha mente sempre est\u00e1 procurando algo para se distrair, geralmente com coisas nada edificantes, coisas que n\u00e3o d\u00e3o trabalho, coisas passageiras, moment\u00e2neas. Ela \u00e9 minha pris\u00e3o e n\u00e3o tenho quase nenhuma influ\u00eancia sobre o meu carcereiro."
            ]
        },
        {
            "title": "Clube de cinema, discuss\u00e3o de filosofia nos filmes.",
            "selftext": "N\u00e3o sei se pode indica\u00e7\u00e3o, mas vi esse clube que esse m\u00eas v\u00e3o discutir alguns filmes e filosofia neles. \n\n\nhttps://www.cinemacomteoria.com/clube-da-analise-filmica/",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmd2a9",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "quanto custa essa brincadeira?",
                "P\u00f4 parece MT legal mas tem que ver quanto ele t\u00e1 cobrando",
                "T\u00e1 pedindo CPF na inscri\u00e7\u00e3o. Sabe me dizer se isso \u00e9 seguro?"
            ]
        },
        {
            "title": "Encontrei uma falha de racioc\u00ednio na liberdade de express\u00e3o e agora estou muito encafifado",
            "selftext": "Eu estava vendo um v\u00eddeo em que o Neil deGrasse Tyson, Bill Nye e mais uma cientista q eu nn conhe\u00e7o estavam comentando sobre terra plana e o Neil soltou uma frase que me fez encontrar um erro na liberdade de express\u00e3o:\n\nLiberdade de express\u00e3o significa liberdade de pensamento, e se voc\u00ea for uma pessoa que detenha poder de influ\u00eancia sobre outras pessoas ou o poder de direcionar o aprendizado, voc\u00ea deve ter muito cuidado antes de propagar tudo o que escuta\n\nOk, nn foram as exatas palavras dele, minha mem\u00f3ria \u00e9 meio ruim, mas o ponto nn eh esse. A princ\u00edpio eu imaginei que ele estivesse falando de governantes e professores, mas ent\u00e3o eu comecei a aprofundar um pouco o racioc\u00ednio quando pensei: \"espera, mas isso quer dizer que governantes e professores n\u00e3o est\u00e3o 100% na sua liberdade de express\u00e3o/pensamento\", e ent\u00e3o eu pensei que, em certo grau, todos n\u00f3s temos algum n\u00edvel de poder influenciar outras pessoas, em especial crian\u00e7as.\n\nIsso significaria que, na verdade, ningu\u00e9m tem direito irrestrito \u00e0 liberdade de pensamento, e a\u00ed entramos em muitas outras discuss\u00f5es que j\u00e1 foram tra\u00e7adas acerca de liberdade de express\u00e3o, mas o que voc\u00eas acham sobre isso? Meu c\u00e9rebro est\u00e1 fritando um pouco sobre esse assunto agora, e queria ouvir outras opini\u00f5es",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmcnko",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "Liberdade de pensamento \u00e9 uma coisa e express\u00e3o \u00e9 outra. Pensamento t\u00e1 na tua cabe\u00e7a, vc pode inclusive imaginar me matando, n\u00e3o \u00e9 crime nem ato que viola a integridade f\u00edsica de ningu\u00e9m, s\u00f3 est\u00e1 na sua cabe\u00e7a. Express\u00e3o \u00e9 outra coisa, \u00e9 vc externar seu pensamento. H\u00e1 coisas que n\u00e3o externamos desde pequenos, isso \u00e9 natural. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de n\u00e3o ter liberdade para fazer e sim, preservar nossa personalidade para outras pessoas. Voc\u00ea ia gostar da sua vizinha ver seu pensamento comendo ela, mesmo sendo casada? Pois \u00e9, por isso que fica s\u00f3 no pensamento.",
                "N\u00e3o diria que \u00e9 um erro na liberdade de express\u00e3o mas uma limita\u00e7\u00e3o esperada, n\u00e3o existe nenhuma forma de liberdade irrestrita.  \nO verdadeiro grande erro est\u00e1 em acreditar que exista algo como uma \"liberdade 100%\", essa \u00e9 a falsa premissa que leva \u00e0 maioria dos conflitos ideol\u00f3gicos sobre liberdade, os limites dela s\u00e3o o ponto.",
                "Como sempre, as pessoas continuam a confundir liberdade com libertinagem. Liberdade tem limites, e responsabilidades. N\u00e3o tem como liberdade de express\u00e3o ser irrestrito porque toda a\u00e7\u00e3o tem consequ\u00eancia, e se essas consequ\u00eancias gerem ilegalidades, geram transtornos para a sociedade.\n\nA tua liberdade para, onde a do seu vizinho come\u00e7a.",
                "A grande questao e como vc mesmo disse, o pensamento.  Linguagem molda a realidade. Seu vocabulario(tanto linguistico quanto imaginativo) e que define a sua cosmovisao. O juizo que temos sobre determinado pensamento nao deveria de maneira nehuma implicar na proibicao da expressao daquele pensamento, o que nao quer dizer que punicoes a posteriori nao devam ser realizadas(exemplo, livros sobre o nazismo nao deveriam ser proibidos, no entanto, nazistas devem ser criminalizados). \n\nOu seja, a expressao deve sim ser irrestrita como condicao para permitir o uso da linguagem sem nenhuma limitacao, no entanto, voce pode ser responsabilizado pelo que expressa(existe uma diferenca entre ser responsabilizado e ser censurado). Mesmo pq se aceitarmos a ideia de que a linguagem deve ter limitacoes estamos abrindo precedente para uma nova inquisicao.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nPs: desculpa a falta de acentos, ainda nao aprendi a usar meu teclado novo.",
                "Acho que \"liberdade de express\u00e3o\" n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o ligado a \"Liberdade de pensar\", na verdade pode existir uma certa semelhan\u00e7a. O ser humano sempre foi racional, e atrav\u00e9s do seu racioc\u00ednio ele tomou v\u00e1rias decis\u00f5es importantes. Mais ao longo do tempo foram surgindo leis, e, oque s\u00e3o \"Leis\"? Bom a lei foi uma forma de organiza\u00e7\u00e3o implementada bem antes de n\u00f3s, e o seu criador foi Deus. Como existe pessoas maquiav\u00e9lica no mundo, as leis foram sendo implementadas de v\u00e1rias formas: \"N\u00e3o fume!\", ou \"Fumar da c\u00e2ncer\", isso n\u00e3o \u00e9 necessariamente uma lei certo?, oque me leva a pensar que algumas coisas s\u00e3o disfar\u00e7adas de lei ou regras por conta da vontade de outros, e oque seria essa \"vontade\" Seria justamente liberdade de express\u00e3o, porque quando voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 satisfeito com algo voc\u00ea costuma falar certo? N\u00e3o necessariamente oque voc\u00ea n\u00e3o gosta vai mudar, \u00e9 esse \u00e9 o ponto, independente do resultado n\u00f3s precisamos colocar nosso ponto de vista na situa\u00e7\u00e3o, independente do que os outro v\u00e3o falar ou pensar, afinal liberdade de express\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 ligada a arte de \"Debater sobre algo\". Sempre foi assim somos oque queremos hoje porque um dia l\u00e1 traz ouve algu\u00e9m que parou e falou, \"N\u00e3o aceito essa situa\u00e7\u00e3o!\".\nA quando a liberdade de pensar, acho que n\u00f3s estamos ligados a algumas limita\u00e7\u00f5es que n\u00f3s mesmos empenhamos sobre n\u00f3s, ou at\u00e9 outras pessoas. Sempre ouve a forma certa de pensar imposta sobre a sociedade, e algumas pessoas se sentem presas nessa forma de pensar. Por isso sempre digo, \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 eu, (Pense fora sa caixa!), porque somente pensando fora podemos enchergar a verdade sobre oque nos prende!\n\nAcho que \u00e9 isso, acabei escrevendo demais kk",
                "Voc\u00ea pode pensar qualquer coisa, desde as mais infantis e engra\u00e7adas at\u00e9 as mais agressivas e viscerais sem ter qualquer \u00f4nus por isso. Todavia, caso queira colocar tais pensamentos em pr\u00e1tica, ent\u00e3o ser\u00e1 cobrado por cada a\u00e7\u00e3o cometida. No caso de influenciar, ter\u00e1 em seu radar uma segunda pessoa, no m\u00ednimo, e, dessa forma, ter\u00e1 que \"arriscar\", se quiser influenciar essa pessoa, pois voc\u00ea vai precisar, de antem\u00e3o, saber se essa pessoa ser\u00e1 envolvida pelo poder da sua persuas\u00e3o, caso contr\u00e1rio, o jogo pode virar.",
                "Concordo completamente com o que um dos carinhas falou a\u00ed embaixo. Libertinagem \u00e9 uma coisa, liberdade \u00e9 outra. Sobre estabelecer os limites da liberdade de express\u00e3o, isso \u00e9 algo que n\u00e3o nos cabe, simplesmente. Como vivemos em sociedade, \u00e9 algo que a pr\u00f3pria sociedade j\u00e1 imp\u00f5e. Uma coisa que \u00e9 essencial nessa discuss\u00e3o \u00e9 a censura, n\u00e3o tem como falar de liberdade de express\u00e3o sem censura. E \u00e9 justamente sobre isso. As pessoas n\u00e3o podem se censurarem por dizer ou fazer determinada coisa, afinal, isso n\u00e3o se cabe a ningu\u00e9m. Ser preso ou ter algum tipo de \"castigo\" s\u00e3o apenas puni\u00e7\u00f5es j\u00e1 estabelecidas pra organizar a sociedade de uma certa forma, ou seja, n\u00e3o s\u00e3o censuras, s\u00e3o consequ\u00eancias. Atos imorais te levam as consequ\u00eancias, pois liberdade de express\u00e3o voc\u00ea tem, sen\u00e3o seria censurado igual hitler fez, por exemplo. A \u00e9tica tamb\u00e9m \u00e9 algo a ser levado em considera\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que tu poderia acabar dizendo coisas que n\u00e3o cairiam bem pra alguma sociedade porque seria um fruto da \u00e9tica constru\u00edda, por\u00e9m, refor\u00e7ando, n\u00e3o seria censura se eles reagissem mal. Apenas consequ\u00eancias de seus atos.",
                "Complicado e extenso, OP. Vou escrever s\u00f3 q me veio aqui agora, depois volto pra dar uma resposta melhor.\n\nComo dito j\u00e1 por outro usu\u00e1rio, liberdades de express\u00e3o e de pensamento s\u00e3o diferentes, mas eu diria q ambas t\u00eam limites. A liberdade de express\u00e3o \u00e9 limitada pela lei e a de pensamento pela consci\u00eancia/moralidade, de modo que n\u00e3o h\u00e1 liberdade total e irrestrita. Assim como uma onda no Pac\u00edfico afeta o clima no Caribe, tudo que fazemos e deixamos de fazer nos afeta uns aos outros.",
                "Mano, acho que falta sexo",
                "Creio  que a express\u00e3o  em liberdade, pode ser desenvolvida e aplicada por todos;  os maiores exemplos que citou foram a governantes e professores, mas at\u00e9  se dissermos  alguma influ\u00eancia da internet  atualmente ou... mais velhos em determinado grau,  ouviriamos  e ir\u00edamos  ponderar a respeito de um assunto;  mas \u00e9 certo  dizer, que crian\u00e7as  sejam as maiores influenci\u00e1veis nesse quesito  mas incluiria todo um grupo de idade (crian\u00e7a,  adolescente,  jovem, adulto e etc...) que pensa ter exatid\u00e3o  nos pensamentos ou verbalmente; porque se olharmos com outra perspectiva,  at\u00e9  uma crian\u00e7a  pode dizer ou dar argumentos ( devido a destreza de n\u00e3o poder mentir  ) sobre algo que ela tenha certa no\u00e7\u00e3o e algum adulto pode pensar consigo:\n- E n\u00e3o  \u00e9 que \u00e9? Por que n\u00e3o  pensei assim?. . .\n\nPenso que independente  de palestrante/ persuasiva ( entendida de argumenta\u00e7\u00e3o) ou n\u00e3o,  contanto  que haja certeza  no que diz, haver\u00e1  um grupo que vai ouvir e pode parar  por al\u00ed  ou expandir ainda mais os pensamentos  da que as iniciou e encarar como sua verdade se duvidar; independente  de ser bem calculado o que exatamente  dir\u00e1.\n\u00c9 uma quest\u00e3o  interessante a que quis abordar  e a qual, teve uma epifania  rs",
                "Muito bem resumido, mandou bem."
            ]
        },
        {
            "title": "Uma breve discuss\u00e3o sobre amor",
            "selftext": "Hoje pela parte da tarde, assisti um filme - brilho eterno de uma mente sem lembran\u00e7as - e me afundei num pensamento muito profundo e \u00edntimo para mim: ser\u00e1 que todos n\u00b4os iremos algum dia amar e ser amados igualmente e reciprocamente? N\u00e3o consigo responder essa pergunta sozinho e gostaria da ajuda de vcs!Ademais, gostaria de acrescentar que fico profundamente triste ao ler/assistir essa cultura existencialista, pois me faz pensar muito sobre a vida e os relacionamentos dela; por exemplo: li um pouco de  Schopenhauer e alguns ensaios dele sobre o \"suic\u00eddio\" e o \"amor\" e fiquei horas e horas na minha cama chorando e pensando sobre tais t\u00f3picos. Ser\u00e1 que realmente todos merecemos amar? Ser\u00e1 que algum dia at\u00e9 os piores seres ser\u00e3o amados? Ser\u00e1 ainda, que o suic\u00eddio - tanto o literal quanto o filos\u00f3fico - \u00e9 a \u00fanica salva\u00e7\u00e3o para toda a dor humana?Adoro discutir esses t\u00f3picos, mesmo que os mesmos me deixem triste e reflexivo quanto a vida.  \n\n\nEdit: n\u00e3o sei se esse post se encaixa exatamente nessa comunidade, mas como h\u00e1 fatores de filosofia presentes nele, achei justo postar aqui! ",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmaqoc",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Bom eu acho que o amor existe em n\u00f3s, como algo intr\u00ednseco ao animal, sendo assim, o amor a unidade da vida. A respeito do amor como uma rela\u00e7\u00e3o com outrem - que n\u00e3o seja entre parentes - \u00e9 algo at\u00e9 dif\u00edcil para mim explicar, pois n\u00e3o cheguei a \"experimenta\" isso ainda. Mas deixando aqui meu pensamento a respeito: a fidelidade, honestidade, a conex\u00e3o, o respeito, a humildade, as virtudes no geral praticados entre ambos, e um bom caminho para o verdadeiro amor.",
                "Ent\u00e3o, cara, eu gosto de pensar que existem muitas pessoas diferentes e todas essas pessoas tamb\u00e9m tem seus pr\u00f3prios gostos, de uma forma que \u00e9 quase imposs\u00edvel que umas n\u00e3o se encaixem nos gostos das outras, e que, ent\u00e3o sim, \u00e9 quase certo de a grande maioria das pessoas vai sim amar e ser amada em algum momento da vida. Sobre o problema da solid\u00e3o, \u00e9 muito comum que essa melancolia atinja principalmente adolescentes, o que \u00e9 comum, \u00e9 uma fase complicada",
                "N\u00e3o sei o que dizer sobre o amor. \nHoje eu estava lendo e apareceu algo assim \"um dia n\u00f3s juramos o amor e no outro bebemos um caf\u00e9 e percebemos que acabou o sentimento, o sentido dessa palavra e at\u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o que t\u00ednhamos sobre ele\",eu realmente concordo com isso mas sei la,acho que tudo tem seu tempo e ficar nos pressionando sobre isso \u00e9 angustiante",
                "Acho que se procuramos muito pensar nisso nunca estaremos 100% satisfeitos, amamos de forma diferente e queremos amor de uma forma diferente tamb\u00e9m. Acho que o mais rec\u00edproco que um dia o amor seria, acolher as diferen\u00e7as e tentar se habituar com elas para estar com quem amamos, n\u00e3o sei.",
                "Me lembrei de uma frase da s\u00e9rie Mad Men: Inventando Verdades, em um di\u00e1logo sobre amor - \n\n\u201cA raz\u00e3o pela qual voc\u00ea n\u00e3o sentiu isso \u00e9 porque n\u00e3o existe. O que voc\u00ea chama de amor foi inventado por caras como eu para vender meia-cal\u00e7a. Voc\u00ea nasceu sozinho e vai morrer sozinho e esse mundo s\u00f3 despeja um monte de regras em cima de voc\u00ea para te fazer esquecer esses fatos. Mas eu nunca esque\u00e7o. Estou vivendo como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3 porque n\u00e3o h\u00e1\u201d.",
                "N\u00e3o, o amor que d\u00e1 certo \u00e9 raro. Na crise do capitalismo tardio de col\u00f4nia e nazismo aflorado, mais raro ainda. \"N\u00e3o... existe amor... em SP\u00ea\u00ea...\"  \nQuem n\u00e3o tem coragem e quem n\u00e3o se ama n\u00e3o merece nada, muito menos amor.\n\n\"... So we go inside and we gravely read the stones  \nAll those people, all those lives  \nWhere are they now?  \nWith loves, and hates  \nAnd passions just like mine  \nThey were born  \nAnd then they lived  \nAnd then they died  \nIt seems so unfair  \nI want to cry...\"  \n\n\nSuic\u00eddio \u00e9 a salva\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e dos seus inimigos."
            ]
        },
        {
            "title": "Rotina de estudos:",
            "selftext": "Se n\u00e3o for muito invasivo, gostaria de saber qual a rotina de voc\u00eas. Essencialmente a aqueles que, assim como eu, trabalham manh\u00e3 e tarde e s\u00f3 tem tempo a noite para estudar. Estudar a noite nesse caso \u00e9 ruim? Porque muitas das vezes no fim da noite quando separo o tempo para estudar mais ou menos 2/3h por dia, sinto um cansa\u00e7o terr\u00edvel que me atrapalha no foco e me da sono.\n\nObs.: fa\u00e7o academia quando chego do trabalho e depois vou estudar, isso pode prejudicar meu foco?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zmaajh",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu costumo anotar as informa\u00e7\u00f5es da aula, quando eu chego em casa passo dez minutos estudando e fazendo as atividades pendentes, depois fa\u00e7a qualquer outra coisa. Tamb\u00e9m estudo nos finais de semana.",
                "Trabalho pela manh\u00e3 e fico livre boa parte das tardes. Duas vezes por semana, pela tarde, fa\u00e7o atividade f\u00edsica. Costumo estudar no per\u00edodo da tarde - as noites eu tiro pra espairecer. Nos fins de semana, estudo pelos dois turnos na medida do poss\u00edvel.\n\nA quest\u00e3o de foco muitas vezes diz respeito \u00e0 rotina que voc\u00ea estabelece e o quanto voc\u00ea mesmo se conhece (o funcionamento do teu corpo e da tua mente, eu quero dizer). Eu, por exemplo, sei que no per\u00edodo noturno o meu rendimento n\u00e3o \u00e9 o mesmo. Ent\u00e3o, a partir dessa constata\u00e7\u00e3o, estabele\u00e7o uma rotina girando em torno do quanto eu me conhe\u00e7o. E persisto nela. Isso cria um h\u00e1bito e, aos poucos, voc\u00ea sente a sua capacidade de concentra\u00e7\u00e3o ser incrementada.",
                "Estuda nos finais de semana"
            ]
        },
        {
            "title": "Oq Epicteto quiz dizer com:",
            "selftext": "\"A natureza do mal n\u00e3o exisite no mundo, pois n\u00e3o se concebe um fim destinado a se n\u00e3o realizar\"\n\nSou meio novo na filosofia ent\u00e3o ainda to pegando o jeito pra entender, se puder ajuda ae pfv",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zm62a1",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Parece que d\u00e1 pra comparar essa m\u00e1xima de Epicteto com aquilo que dizia Santo Agostinho: \u201cDeus n\u00e3o permitiria o mal no mundo se desse mal n\u00e3o pudesse tirar um bem infinitamente maior.\u201d\n\nPodemos interpretar essa afirma\u00e7\u00e3o de Sto. Agostinho como se a natureza \u00faltima do mal (um mal absoluto) n\u00e3o fosse poss\u00edvel de ser realizada, mas isso se considerarmos que:\n\n1. O bem e a verdade sejam intr\u00ednsecas;\n2. A verdade sempre prevalece;\n3. O bem prevalece junto \u00e0 verdade.\n\nNesse sentido, se o fim do mal n\u00e3o se realiza, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conceb\u00ea-lo, logo, sua natureza mais pura n\u00e3o existe neste mundo.",
                "Eu ando relapso nos meus estudos, mas Epicteto \u00e9 estoico. Nesse movimento de pensamento, o mal \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o artificial e puramente humana que tem como principal for\u00e7a, interromper a a\u00e7\u00e3o do bem.\n\nBoas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o destru\u00eddas e interrompidas com m\u00e1s a\u00e7\u00f5es ou atitudes.\n\nEpiteto \u00e9 um excelente leitura para quem quer fortalecer estoicismo como uma forma de levar a sua pr\u00f3pria vida, \u00e9 filosofia aplicada. Sugiro voc\u00ea ler as Medita\u00e7\u00f5es de Marco Aur\u00e9lio, um livro que ele escreveu para si mesmo que ajuda a levar a vida de forma estoica. \u00c9 o principal livro desse movimento, curto, de f\u00e1cil entendimento e fortemente influenciado por Epiteto.",
                "A maior parte dos fil\u00f3sofos tem uma vis\u00e3o teleol\u00f3gica, assumem que as coisas existem com uma finalidade (prop\u00f3sito). Arist\u00f3teles coloca o prop\u00f3sito como uma das quatro causas, por exemplo. Assim, o que existe tem finalidade (prop\u00f3sito), da\u00ed que as coisas tendem naturalmente a cumprir sua finalidade. N\u00e3o pode haver, portanto, algo que n\u00e3o obede\u00e7a esse padr\u00e3o. N\u00e3o pode existir algo que a finalidade (prop\u00f3sito) seja n\u00e3o cumprir sua findlidade. N\u00e3o estudei antiga, sou de filosofia da linguagem, mas creio que ele pretendia demonstrar a contradi\u00e7\u00e3o de um ser cujo a finalidade fosse n\u00e3o se realizar.",
                "Eu sou menos que novo, n\u00e3o estudo fil\u00f3sofos. Mas gostos de tentar interpretar quando me aparece frases assim. \n\nAcho que ele diz como mal, algo que n\u00e3o se realizou por algum fator esterno, pode ser uma inven\u00e7\u00e3o, ou uma ideia. Sua n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o aconteceu por conta de sua morte, ou pregui\u00e7a, algo ruim que o impediu de concluir o que queria, pois se n\u00e3o tivesse esse impedimento \u201cn\u00e3o natural\u201d ele conseguiria realizar o que desejava.\n\nNovamente, n\u00e3o estudo sobre, \u00e9 s\u00f3 a opini\u00e3o de um leigo. Espero que algu\u00e9m com mais aptid\u00e3o possa te auxiliar, e caso eu esteja errado, me dizer o que errei.",
                "Voc\u00ea pode me dar a refer\u00eancia, por favor? Achei a formula\u00e7\u00e3o confusa. Seria a n\u00e3o se realizar ou a se n\u00e3o realizar?",
                "Se um fil\u00f3sofo \u00e9 otimista ele n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo, no m\u00e1ximo um religioso que se entende enquanto fil\u00f3sofo, mas n\u00e3o \u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "Se vcs tivesse a chance de conversar com um fil\u00f3sofo de socr\u00e1tis a baumam qual vcs escolheria e por que",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zm3x1c",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Poxa, cara. Eu queria era conversar com os pr\u00e9-socr\u00e1ticos. Fica pra pr\u00f3xima ent\u00e3o.",
                "Karl Marx, eu queria saber a opini\u00e3o dele sobre sua pr\u00f3pria filosofia sabendo como o mundo moderno est\u00e1, contaria pra ele o que pensavam os fil\u00f3sofos da escola de Frankfurt e tamb\u00e9m sobre os da escola austr\u00edaca, daria um papo e tanto.",
                "Acho que Nietzsche. Sei l\u00e1, acho que ele poderia me ajudar a resignificar minha pr\u00f3pria exist\u00eancia.",
                "O imperador Marco Aur\u00e9lio gostaria muito de ouvir sobre as guerras marcomanas e como a filosofia estoica ajudava nas batalhas. Tamb\u00e9m gostaria de entender de Frontao o que ele acha do cinismo se essa filosofia \u00e9 pr\u00e9-estoica ou algo totalmente diferente. Mas eu largaria esse dois so para falar com Jesus e conhecer mais a sua filosofia do amor, pode nao ser considerado um filosofo, mas para mim \u00e9 o maior de todos(acredito que ele tenha vindo antes de socratis talves nao sei).",
                "S\u00f3crates, j\u00e1 t\u00f4 cansado do Bauman, sla eu sei que estamos numa mordernidade l\u00edquida",
                "Descartes. Eu gostaria de conversar com a mente maluca dele.",
                "Marco Aur\u00e9lio, eu quero muito seguir uma vida estoica. Mas \u00e9 mais f\u00e1cil querer do que poder quando tu tem depress\u00e3o e ansiedade com um toque de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.\n\nQueria saber como ele veria nossos problemas mentais e como estoicismo poderia me ajudar mais.",
                "Schopenhauer, gostaria de saber da fonte quais s\u00e3o as raz\u00f5es dos escritos mais pol\u00eamicos",
                "Diogenes, pq sim cara, \u00e9 simplesmente Diogenes",
                "Pensei em Walter Benjamin, conversaria principalmente sobre o \u201co narrador.",
                "Wittgenstein.",
                "Nicolau Maquiavel, sem d\u00favidas, eu bateria um papo com ele sobre a vida, e sobre a iguinorancia humana. Acho que iria me divertir",
                "Clovis de Barros filho. \n\nPrimeiro - Ele fala portugu\u00eas ent\u00e3o facilita muito a comunica\u00e7\u00e3o. Conhecer Socrates sem falar Grego \u00e9 senten\u00e7a.\nSegundo -  Ele parece ser um professor muitooooo foda, teria anos de Aula com ele sem nem reclamar e repetindo de ano de proposito.\nTem vasto conhecimento sobre qualquer outro filosofo que eu tenha interesse ele facilitaria o conteudo pra mim pois sabe explicar de forma muito simples as coisas.\n\nPond\u00e9 caberia muito bem nisso tambem (ou at\u00e9 mais em quest\u00e3o de conhecimento), Mas o Clovis tem uma energia diferente \ud83d\ude43",
                "Marco Aur\u00e9lio com certeza. Ele \u00e9 a personifica\u00e7\u00e3o do \u201crei-fil\u00f3sofo\u201d, mais at\u00e9 que Dom Pedro II.\n\nEle foi a pessoa mais poderosa da \u00e9poca dele - sem nascer herdeiro ao Imp\u00e9rio Romano - e manteve-se s\u00e3o mesmo assim. \n\nAdoraria ouvir seus pensamentos, hist\u00f3rias e ensinamentos.",
                "Plat\u00e3o, e ia pedir pra ele ajudar a escrever meu TCC.",
                "Conversaria com Voltaire sobre C\u00e2ndido",
                "NIETZSCHE PORRA!!",
                "Foucault. Um grande papo sobre a no\u00e7\u00e3o de sociedade disciplinar no s\u00e9c XXI.",
                "Nietzsche",
                "Rousseau. Pra ver o quanto haveria de verdade havia naquele \"del\u00edrio\" de persegui\u00e7\u00e3o - e o quanto ele era mesmo aquilo que escrevia acerca dele pr\u00f3prio."
            ]
        },
        {
            "title": "Compaix\u00e3o",
            "selftext": "Existiu uma ruptura no terceiro conc\u00edlio que surgiu o movimento hinayana( que hoje somente existe a escola theravada ) que acredita que a ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 individual e para alcan\u00e7ar ela se deve se isolar da sociedade e nos mahayana que acreditamos que a ilumina\u00e7\u00e3o vem numa atua\u00e7\u00e3o dentro da sociedade para libertar todos os seres da ilus\u00e3o que prendem as pessoas no sofrimento , nessa perspectiva mahayana existe a figura do bothisuava que \u00e9 algu\u00e9m que alcan\u00e7ou a ilumina\u00e7\u00e3o ( tipo as taras no budismo tibetano e Buda amida no budismo terra pura) mas volta para o mundo material para guiar os outros seres para se iluminarem.\nOu seja quando eu bato no cristianismo eu estou agindo com compaix\u00e3o pelos os crist\u00e3os  para libertar eles da vis\u00e3o equivocada que leva eles ao sofrimento.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zm3biq",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Cara, hinayana \u00e9 um termo considerado pejorativo no meio budista atualmente e a tradi\u00e7\u00e3o Theravada s\u00f3 \u00e9 interpretada assim por cr\u00edticos com pensamento enviesados principalmente pelo 'mahayanismo' (n\u00e3o sei se existe esse termo).\n\n\nQuanto \u00e0 compaix\u00e3o n\u00e3o consegui entender muito bem o que voc\u00ea quis dizer com bater no cristianismo. Poderia explicar melhor?\n\n\nEdit: entendi bater em crist\u00e3os em vez de bater no cristianismo haha.",
                "\"O problema que o cristianismo enquanto movimento religioso gera sofrimento para LGBTs, mulheres, membros de minorias religiosas, etc.\"  \nMas voc\u00ea acha que se a sociedade fosse efetivamente budista haveria espa\u00e7o para esses grupos? Que eu saiba, no Jap\u00e3o n\u00e3o tinha. E era inclusive bem mais r\u00edgido. A gente reclama dessas coisas exatamente no momento hist\u00f3rico em que o ocidentalismo mais alcan\u00e7ou mais liberdade para esses grupos. No Jap\u00e3o, que tem inclina\u00e7\u00e3o budista, a mulher n\u00e3o podia nem sentar \u00e0 mesa antes de todo mundo ter comido. N\u00e3o acho que na China tenha sido diferente.\n\nComo voc\u00ea enxerga essas quest\u00f5es, da pr\u00e1tica budista tal como realmente aconteceu e acontece mundo afora?\n\nUma coisa \u00e9 voc\u00ea, fora de um ambiente budista, se colocar como budista. Outra \u00e9 o budismo tal como se manifesta e gera efeitos sociais nos pa\u00edses em que ele \u00e9 majorit\u00e1rio, entende?",
                "Eu n\u00e3o conhe\u00e7o nada sobre esses seus termos, mas sobre sua conclus\u00e3o, caso tenha interpretado corretamente: acho que todas, ou maioria das grandes religi\u00f5es, existe uma parcelas dos crentes que tem esse pensamento de \u201cajudar o pr\u00f3ximo\u201d, mostrando que ele esta errado, que o seu caminho \u00e9 o certo. So posso adicionar uma coisa. Cuidado com esse pensamento, em minha perspectiva, isso esta a um pe para a intoler\u00e2ncia, penso que foi assim que houve na hist\u00f3ria, cruzadas, destrui\u00e7\u00e3o de povos, guerra, morte de LGBTs e tal. \n\nN\u00e3o seria mais saud\u00e1vel para o bem de todos que deixasse cada um viver as pr\u00f3prias verdades? Claro, desde que isso n\u00e3o interfira com a vida alheia. Como voc\u00ea sabe que suas verdades s\u00e3o as corretas? O caminho do inferno est\u00e1 pavimentado de boas inten\u00e7\u00f5es.\n\nNovamente, meu coment\u00e1rio esta se aventurando em terras desconhecidas, posso estar falando muita bobagem, mas \u00e9 isso que o leigo entendeu."
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m tem id\u00e9ia de videos interessantes pra gravar sobre filosofia?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zlxtzv",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "N\u00e3o fa\u00e7a nenhum, continue estudando at\u00e9 dominar o assunto.",
                "Faz um v\u00eddeo resumindo a hist\u00f3ria da filosofia,\nSeria bom",
                "Eu particularmente, adoro coisas relacionadas \u00e0 formas de lidar com a realidade, tipo o que Camus diz: h\u00e1 tr\u00eas formas de lidar com a realidade, atrav\u00e9s de uma religi\u00e3o, se matando, ou aceitando como ela \u00e9 e seguindo em frente. (N\u00e3o \u00e9 assim o texto, mas a ideia \u00e9 a mesma)\n\nTamb\u00e9m gosto de existencialismo, tudo que tem a ver com quest\u00f5es sobre realidade, eu curto.",
                "Onde vc est\u00e1? Me refiro ao campo de estudo e tempo, estudando o que? Quem foi o \u00faltimo tempo e fil\u00f3sofo estudado? Acho que e bom vc come\u00e7ar pelo que ja sabe",
                "Faz um v\u00eddeo falando sobre como o relativismo nos afasta da verdade e nada mais do que uma forma de tornar a mentira socialmente aceita.",
                "Falar sobre um assunto da filosofia muitas vezes \u00e9 complexo e requer um certo grau de conhecimento. Se voc\u00ea que falar sobre um assunto, quer d\u00e1 seu argumento a respeito desde, recomendo que antes o conhe\u00e7a bem. \n\nBem mas se voc\u00ea conhece lhe dou uma ideia: \n\nO que \u00e9 a felicidade?\nComo alcan\u00e7\u00e1-la?"
            ]
        },
        {
            "title": "Teoria",
            "selftext": "Como e onde publicar uma teoria?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zls6dw",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Vou deixar um coment aqui pq tbm quero saber"
            ]
        },
        {
            "title": "Extrovers\u00e3o e introvers\u00e3o",
            "selftext": "~~A extrovers\u00e3o e introvers\u00e3o s\u00e3o frutos da falta ou excesso de afeto?~~ (Conclus\u00e3o: n\u00e3o tem nada a ver)\n\n~~Um extrovertido sente car\u00eancia de afeto, logo ele precisa se mostrar mais amistoso para conseguir mais afeto. Ao contr\u00e1rio, o introvertido seria o que sente um excesso de afeto, logo ele n\u00e3o precisa se mostrar mais amistoso para conseguir mais afeto, ja \u00e9 o suficiente.~~\n\n~~Caso um extrovertido receba afeto o suficiente, ele se tornar\u00e1 introvertido? E Caso um introvertido n\u00e3o receba mais afeto, ele se tornar\u00e1 extrovertido?~~\n(Conclus\u00e3o: an\u00e1lises fracas, n\u00e3o adicionam positivamente ao debate)\n\nEsse tipo de contrapontos poderia se levado para outros comportamentos, como o inocente e o desconfiado. O primeiro n\u00e3o sofreu com quebra de confian\u00e7a dr\u00e1stica, j\u00e1 o desconfiado sim.\n\nAs minhas afirma\u00e7\u00f5es sobre extrovers\u00e3o e introvers\u00e3o, e inoc\u00eancia e desconfian\u00e7a n\u00e3o tem base alguma.\n\nOnde eu gostaria de ter chegado era em rela\u00e7\u00e3o as mudan\u00e7as da nossa personalidade em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente. Quanto as suas experi\u00eancias mudam sua personalidade, por isso o segundo exemplo \u00e9 melhor para exemplificar e o primeiro n\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zlhirh",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Eu creio que isso que voc\u00ea disse n\u00e3o tem nada a ver com nada.\n\nIntrovers\u00e3o e extrovers\u00e3o s\u00e3o **aspectos de personalidade**, maior tend\u00eancia a pensar ou a agir, mais voltado para o interior (pensamentos) ou para o exterior (a\u00e7\u00e3o), e n\u00e3o se confunde com timidez (e seu contr\u00e1rio) nem com exibicionismo (e seu contr\u00e1rio) e coisas do tipo. Muito menos se confunde com problemas emocionais etc.\n\nAgora, voc\u00ea tem que explicar a no\u00e7\u00e3o de introvers\u00e3o/extrovers\u00e3o que voc\u00ea tem em mente. De repente, voc\u00ea pode estar falando um coisa e eu estou pensando em outra.",
                "Eu concordo tanto com o OP quanto com o usu\u00e1rio abaixo (ou acima kkkk) introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o s\u00e3o aspectos da personalidade na qual \u00e9 moldada pela viv\u00eancia e experi\u00eancias do indiv\u00edduo ou seja excesso ou falta de afeto pode ter algum impacto na forma\u00e7\u00e3o desse aspecto. pela minha viv\u00eancia a introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o se alternam de acordo com seu ambiente social, por exemplo eu sou extrovertido quando o ambiente social que eu estou \u00e9 agrad\u00e1vel ou seja conhe\u00e7o todo mundo ou a maioria e estou me divertindo, oposto tamb\u00e9m acontece fico introvertido em lugares que n\u00e3o conhe\u00e7o quase ningu\u00e9m.\n\nEnt\u00e3o resumindo acredito que introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o \u00e9 adapt\u00e1vel e que o grau depende da viv\u00eancia do indiv\u00edduo.",
                "introvers\u00e3o, extrovers\u00e3o e ambivalencia foram termos inicialmente criados por jung se n\u00e3o me engano, e \u00e9 um espectro de um aspecto da personalidade pra se referir \u00e0 canaliza\u00e7\u00e3o de energia da pessoa, podendo ser mais canalizada pro mundo interior (e dessa forma a pessoa se reenergiza em isolamento) ou pro mundo exterior (e dessa forma a pessoa se reenergiza em situa\u00e7\u00f5es sociais etc).\n\ntamb\u00e9m n\u00e3o existe juizo de valor atrelado a essas defini\u00e7\u00f5es, elas s\u00e3o apenas caracter\u00edsticas e uma forma de ser n\u00e3o \u00e9 melhor do que a outra, apesar de que na sociedade (e principalmente no capitalismo) as pessoas tendem a super valorizar a extrovers\u00e3o. \n\nn\u00e3o sei se deu pra entender, vc pode pesquisar no google j\u00e1 que s\u00e3o conceitos pr\u00e9 definidos, ou seja, n\u00e3o est\u00e3o muito abertos a interpreta\u00e7\u00e3o. ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 bem o que vc acha ou o que eu acho que \u00e9, na verdade existem essas defini\u00e7\u00f5es j\u00e1 bem certinhas.\n\nah, e afeto \u00e9 um tipo especifico de socializa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o teria nada a ver com isso. timidez tamb\u00e9m n\u00e3o, como muitos pensam. por exemplo, no espectro eu sou mais pr\u00f3xima da introvers\u00e3o, sou uma pessoa soci\u00e1vel e n\u00e3o sou timida, recebi afeto na inf\u00e2ncia e atualmente sou uma pessoa que demanda muito afeto e aten\u00e7\u00e3o. s\u00e3o caracter\u00edsticas minhas mas percebe que s\u00e3o independentes? \n\nenfim, espero ter ajudado, pesquisa no google a resposta oficial bem certinha de especialistas",
                "fazendo outro coment\u00e1rio agora sobre inocente \u00d7 desconfiado.. isso 100% tem nada a ver com introvers\u00e3o/extrovers\u00e3o \n\numa pessoa pode ser inocente e desconfiado ao mesmo tempo ou ter fases mais desconfiadas por algum fato externo por exemplo.\na desconfian\u00e7a tb \u00e9 notada em outros animais considerados menos racionais que a gente, pode ser aprendida como forma de prote\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia\n\na\u00ed pra mim fica a quest\u00e3o: esses s\u00e3o tra\u00e7os inatos ou aprendidos? eu *creio* que ambos. a \u00fanica certeza que tenho \u00e9 que \u00e9 algo que muda ao longo da vida mas n\u00e3o sei o que define o inicial. um psico poderia responder melhor"
            ]
        },
        {
            "title": "Comecei a estudar filosofia agora e por conta pr\u00f3pria, preciso de ajuda.",
            "selftext": "    Comecei a estudar filosofia quando me percebi ateu. Desde ent\u00e3o tenho aprendido alguns pontos de vista diferentes. Na minha procura por uma resposta sobre a sentido da vida, do universo e tudo mais, percebi que tenho um ceticismo enorme sobre qualquer express\u00e3o do metaf\u00edsico. Kant parece ter um problema enorme ao chegar na raiz de sua filosofia. Descartes tamb\u00e9m parte do pressuposto que existimos, e para mim nem isso \u00e9 certo. Fui estudar (muito superficialmente, devo admitir) Camus e a vis\u00e3o dele do absurdo e de como devemos abra\u00e7ar o absurdo parece demais com jm mandamento moral absoluto para mim. Acho que n\u00e3o h\u00e1 mandamento moral algum, verdade absoluta ou algo do g\u00eanero. \n    Eu gostaria de saber qual autor defende uma tese nesse sentido. Seria Nietzsche? Eu estou come\u00e7ando a estudar agora e gostaria de ajuda com dicas de autores. Perd\u00e3o se falei alguma besteira no meu texto.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zlfazl",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Todos esses autores que voc\u00ea citou na verdade s\u00e3o de um mesmo ponto de vista kkkk\n\nSe quer um ponto de vista diferente, experimente Louis Lavelle, Constantin Noica, Eric Voegelin.\n\n\"N\u00e3o h\u00e1 mandamento moral algum, verdade absoluta ou algo do g\u00eanero\".\n\nSe n\u00e3o houvesse, nada do que voc\u00ea diz poderia ter alguma validade real.\n\n\\*\n\nMoral \u00e9 simplesmente uma capta\u00e7\u00e3o das causas que geram um efeito negativo. N\u00e3o escovar os dentes vai faz\u00ea-los apodrecer, e isso vai gerar, al\u00e9m de problemas de sa\u00fade, problemas de   \nrelacionamento. Isso \u00e9 uma verdade, sen\u00e3o absoluta (vai que voc\u00ea nunca escovou os dentes e por alguma raz\u00e3o desconhecida eles permanecem saud\u00e1veis), ao menos uma verdade com forte tend\u00eancia probabil\u00edstica. Do mesmo modo, se jogar numa fogueira forte n\u00e3o vai ser algo positivo.\n\nExistem coisas que favorecem a sobreviv\u00eancia e as que atrapalham; as que favorecem a sobreviv\u00eancia do grupo e as que atrapalham; algumas coisas favorecem ao grupo e desfavorecem ao indiv\u00edduo.  Mas todas essas coisas precisam ter essa validade de nexo de causa e efeito, ainda que, como o filho em rela\u00e7\u00e3o ao pai na hora de escovar os dentes, n\u00e3o seja compreendida pelo grupo, mas sim obedecida. No nosso caso, perdemos totalmente o nexo do sentido moral das coisas, justamente pela confus\u00e3o gerada por esse pessoal que voc\u00ea mencionou. Ent\u00e3o s\u00f3 sobrou o ceticismo generalizado e o cada um por si. O que \u00e9, antes de uma posi\u00e7\u00e3o de coragem, como eles tentam pintar, um reconhecimento da burrice pessoal. Camus \u00e9 isso. \"P\u00f4 n\u00e3o consegui captar verdades gerais, exceto a capacidade de enunciar a possibilidade delas existirem\" (como ali\u00e1s o absurdo \u00e9 uma verdade geral).",
                "Estude muita l\u00f3gica. Isso vai te dar uma base forte para avaliar argumentos de diversos autores. Recomendo:\n\nL\u00f3gica Elementar - Desid\u00e9rio Murcho\nL\u00f3gica - Cezar Mortari\nPensamento Cr\u00edtico - Walter Carnielli\n\nAo mesmo tempo, estude uma boa hist\u00f3ria da filosofia. Recomendo:\n\nFrederick Copleston\nAnthony Kenny\nGiovanni Reale (Filosofia antiga) \nSofia Miguens (filosofia contempor\u00e2nea)\n\nEssas leituras v\u00e3o te dar um mapa do terreno filos\u00f3fico. E a\u00ed voc\u00ea vai separando os autores que te parecem mais razo\u00e1veis, com tem\u00e1ticas que te interessam mais etc. Um bom recurso online \u00e9 o site criticanarede. \n \nSe voc\u00ea realmente come\u00e7ou agora, n\u00e3o tire conclus\u00f5es precipitadas,  voc\u00ea ainda n\u00e3o entende esse autores que citou. N\u00e3o seja \u00e1vido para ter uma certa vis\u00e3o de mundo, leia tudo, pense com cuidado.",
                "Eu acho que se tu come\u00e7ou por esses caras tu pegou pesado contigo mesmo. Tentou uns gregos ou uns chineses primeiro?",
                "Ol\u00e1, para algu\u00e9m que come\u00e7ou voc\u00ea est\u00e1 indo com sede demais ao pote. Sobre ceticismo, \u00e9 um equivoco achar que o c\u00e9tico simplesmente duvida de tudo. Qualquer posicionamento deve ser justificado racionalmente. At\u00e9 para duvidar da sua pr\u00f3pria exist\u00eancia \u00e9 preciso que voc\u00ea mostre que \u00e9 razo\u00e1vel faz\u00ea-lo. Um outro ponto, para estudar filosofia \u00e9 necess\u00e1rio m\u00e9todo. O mais b\u00e1sico \u00e9 a L\u00f3gica. Conceitos de coer\u00eancia, verdade e contradi\u00e7\u00e3o s\u00e3o indispens\u00e1veis. Voc\u00ea tamb\u00e9m deve ser cauteloso com rela\u00e7\u00e3o aos autores que l\u00ea. Por exemplo, Nietzsche faz uma cr\u00edtica \u00e0 hist\u00f3ria da filosofia. Se voc\u00ea n\u00e3o conhece a hist\u00f3ria da filosofia, com certeza n\u00e3o vai compreend\u00ea-lo de forma apropriada.\nRecomendo que procure um livro de introdu\u00e7\u00e3o a l\u00f3gica (Cezar Mortari \u00e9 minha dica), assim como um livro de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia (detesto Chau\u00ed, mas ela \u00e9 a mais popular). Caso tenha acesso, Vernant pode ser interessante.",
                "Ent\u00e3o, voc\u00ea t\u00e1 na vybe de ceticismo, sugiro pirro, ceticismo pirronico e outras correntes que n\u00e3o acreditam em nada ou n\u00e3o querem afirmar nada"
            ]
        },
        {
            "title": "Cite aqui 7 atos de loucura?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zlemcw",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "pedir cita\u00e7\u00e3o de sete atos de loucura\n\nresponder esse post\n\nperder tempo\n\ntentar n\u00e3o ser louco\n\nOlavo tava certo\n\nmais 72h, tic tac\n\n![gif](emote|free_emotes_pack|table_flip)",
                "Viver"
            ]
        },
        {
            "title": "Ser uma boa pessoa torna a vida melhor?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zl5pay",
            "num_comments": 105,
            "comments": [
                "a consciencia pelo menos fica mais leve, isso eu sei",
                "N\u00e3o h\u00e1 nada que indique uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre as duas coisas. No entanto, um mundo onde as pessoas obedecem certos padr\u00f5es que preservam as integridades f\u00edsica e moral das pessoas deve ser, no geral, um mundo que proporciona uma vida mais agrad\u00e1vel para um n\u00famero maior de pessoas. Podemos avaliar isso pelos \u00edndices de qualidade de vida de pa\u00edses com menos viol\u00eancia e com mais acesso a direitos b\u00e1sicos. O termo \"boa pessoa\" \u00e9 muito vago, pressup\u00f5e valores e est\u00e1 condicionado a cultura. Acesso a itens b\u00e1sicos, alimenta\u00e7\u00e3o regular e servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade podem ser medidos.",
                "N\u00e3o, se for s\u00f3 bom, vc sofreria. Mas sendo bom e tendo sabedoria vc encararia a vida de forma mais estoica, plena e sem muitos arrependimentos",
                "As pessoas n\u00e3o t\u00e3o entendendo a pergunta. Em nenhum momento \u00e9 dito \"ser MUITO bom\" ou ser \"s\u00f3 bom\". Disse ser bom. Com equil\u00edbrio? Sim, com certeza. Voc\u00ea vai ter prazer em ajudar os outros, ent\u00e3o voc\u00ea vai ser um pouco mais feliz. Voc\u00ea vai estar ficando mais feliz enquanto deixa outros felizes. Se tiver sorte, as pessoas v\u00e3o se atrair pela sua bondade e v\u00e3o gostar de voc\u00ea - ISSO, se elas forem boas tamb\u00e9m ( e a vida delas vai ser melhor tamb\u00e9m com isso ), porque infelizmente pessoas t\u00f3xicas se aproveitam da bondade ( e \u00e9 por isso que voc\u00ea tem que ter limites ).  E se voc\u00ea ver as pessoas sendo boas, voc\u00ea vai se sentir mais feliz, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 bom. Imagina um mundo sem maldade, que beleza. Ser muito bom? N\u00e3o. \u00c9 horr\u00edvel. Voc\u00ea vai come\u00e7ar a se sacrificar pelos outros em absolutamente tudo e vai acabar se sentindo mais triste. Temos que cuidar de n\u00f3s mesmos tamb\u00e9m.",
                "como diz Maquiavel, \u00e9 imposs\u00edvel voc\u00ea ser bom quando estas rodeado de homens ruins...",
                "N\u00e3o. Acredito at\u00e9 que seja o contr\u00e1rio. Por mais ir\u00f4nico que parece, acho que mesmo as mais imorais caracter\u00edsticas da personalidade de cada sujeito pode ter impactos positivos na sociedade e na individualidade. Talvez o motivo de parecer t\u00e3o ir\u00f4nico \"ser mau e ben\u00e9fico\" seja que na verdade a moralidade n\u00e3o realmente exista.",
                "Quando somos bons com os outros, estamos fazendo por n\u00f3s mesmos.  Criando ambiente favor\u00e1vel \u00e0 n\u00f3s. Aconteceu comigo",
                "Particularmente penso que o que torna a vida melhor \u00e9 ser simples e manter suas expectativas baixas, assim voc\u00ea n\u00e3o entra em um c\u00edrculo vicioso de constante busca e descontentamento",
                "Acho sim, desde q tenha limite. Tem uma linha t\u00eanue entre ser bom e ot\u00e1rio",
                "Na sua vida eu j\u00e1 n\u00e3o sei mas com certeza a vida das pessoas que o rodeia vai ser muito melhor e consequentemente a sua tamb\u00e9m. Acho que esse \u00e9 o tipo de pergunta de \"o que voc\u00ea ganha com isso?\" Quando voc\u00ea ouvir essa pergunta que voc\u00ea reflete que talvez o valor da vida n\u00e3o esteja no que voc\u00ea faz para si mesmo no que voc\u00ea consegue no que voc\u00ea pretende etc, mas oque voc\u00ea ajuda, o que voc\u00ea contribui, o que voc\u00ea colabora.",
                "Sim. N\u00e3o necessariamente pra quem o \u00e9, mas certamente pro geral.\n\nNem sempre a gente colhe o que planta, mas tudo o que plantamos ser\u00e1 colhido e tudo o que colhemos um dia foi plantado.",
                "Sim, por que \u00e9 assim que vc luta diariamente contra as \"pessoas m\u00e1s\".",
                "N\u00e3o. O que torna a vida melhor \u00e9 voc\u00ea viver bem. Agora, o que \u00e9 viver bem? N\u00e3o fa\u00e7o ideia, mas ser uma boa pessoa pode fazer parte disso",
                "N, existem pessoas babacas, idiotas, arrogantes e med\u00edocres, que tem uma vida boa e honesta.",
                "Talvez seja algo mais pisicol\u00f3gico, voc\u00ea se sente bem em fazer uma boa a\u00e7\u00e3o ou qualquer pequena coisa no m\u00ednimo que seja, mas \u00e9 claro que tem um outro lado, voc\u00ea n\u00e3o vai querer ser gentil e amig\u00e1vel pra algu\u00e9m que te trate como lixo, \u00e9 mil vezes melhor ser uma pessoa boa pra quem \u00e9 uma pessoa boa tamb\u00e9m, se ruma boa pessoa me faz feliz",
                "Eu passei a acreditar que n\u00e3o, prefiro ser bom pra mim mesmo e ser justo com as outras pessoas, e ter a minha conciencia limpa",
                "N\u00e3o, ser uma boa pessoa tornar\u00e1 a vida mais dif\u00edcil, j\u00e1 que voc\u00ea n\u00e3o iria ter \"atalhos\" t\u00e3o grandes",
                "Sim, muito.",
                "Boas companheiro...\nDigo te de cora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. \n\nEste sistema \u00e9 nojento,injusto...Se tiveres atento vez isto todo o dia,onde quer que estejas,excepto na natureza...\n\nSer integro,digno (bom),hoje em dia de pouco vale...",
                "O equil\u00edbrio \u00e9 melhor que tudo\n  Ser bom dms significa que v\u00e3o passar por cima de vc ou eventualmente puxar seu tapete\n   Ser ruim dms nunca ter\u00e1 amgs e nem ajuda se necess\u00e1rio na sua vida",
                "N\u00e3o a curto prazo. Mas se todos forem torna por implicar tornar a vida melhor para todos.",
                "Como j\u00e1 disseram, \"boa pessoa\" \u00e9 muito subjetivo e varia de acordo com a sua perspectiva em rela\u00e7\u00e3o ao mundo. Mas diria que ser justo, buscar a justi\u00e7a em si e no ambiente que est\u00e1 inserido, torna sim, a vida melhor.",
                "se o karma existir, sim",
                "Depende da SUA vis\u00e3o de boa pessoa. Na minha sim, com certeza",
                "N\u00e3o",
                "Normalmente torna pior. Hahaha",
                "L\u00f3gico!!!!!",
                "Resposta curta: n\u00e3o\n\nResposta longa nnnnnnnnnn\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3oooooooo",
                "Depende do grau.\n\nFa\u00e7a o bem a quem lhe faz o bem \u00e9 uma coisa, ser trouxa de todo mundo \u00e9 outra.\n\nSou da filosofia que com quem ferro fere, com ferro ser\u00e1 ferido.",
                "Seja bom, n\u00e3o seja trouxa\nSempre ando ao lado da verdade, pois sei q com ela eu estou acompanhando da raz\u00e3o (Verdade Situacional)\nN\u00e3o confio muito nas pessoas, isso abaixa a minha expectativas e minha independ\u00eancia aumentar, junto com meu desenvolvimento profissional e emocional \nFoco no que e melhor pra mim, mas sempre procuro ver meu amigos de verdade, que s\u00e3o 3\n\nContras da minha vida: Nunca namorei (relacionamento), e acho q as meninas q tinham um \u00f3timo potencial para ser uma namorada excelente ao meu redor est\u00e3o acabando. \nSou especialista em solid\u00e3o klkkkkkk, e falo muito sozinho \n\nPr\u00f3s da minha vida: Tril\u00edngue depois de muito esfor\u00e7o, sobra um dinheiro consider\u00e1vel,  quase alcan\u00e7ando a liberdade de viver na casa pr\u00f3pria",
                "depende oq vc quer dizer por boa, por vida, e por melhor.",
                "eu acredito q torna a vida mais \u201csuport\u00e1vel\u201d pra quem acredita q existe algo al\u00e9m.\nat\u00e9 pq quem \u00e9 bom, teoricamente h\u00e1 de ser recompensado, n\u00e9?",
                "Ser bom n\u00e3o melhorar\u00e1 a sua vida automaticamente, por\u00e9m o ato coletivo de ser bom, pode tornar a vida de todos melhor.",
                "Ser bom n\u00e3o melhorar\u00e1 a sua vida automaticamente, por\u00e9m o ato coletivo de ser bom, pode tornar a vida de todos melhor.",
                "Ser boa sim, ser boa ao ponto de ser burra n\u00e3o. Ser bom te far\u00e1 ser querido por bastante gente e te livrar\u00e1 do peso na consci\u00eancia de que se fosse mal, por\u00e9m ser bom cegamente te torna um trouxa inocente que as pessoas v\u00e3o usar como objeto. \u00c9 quest\u00e3o de equil\u00edbrio",
                "Para voc\u00ea n\u00e3o, para os outros sim",
                "N\u00e3o. Conhe\u00e7a a si mesmo por completo, assim voce vai ver o que esta faltando, mas se voce n\u00e3o encontrar o que busca, antes em si mesmo, n\u00e3o vai encontrar em lugar algum",
                "Deve tornar pior, pq toda vida que ajudo algu\u00e9m costumo me arrepender",
                "N\u00e3o",
                "Sendo s\u00e1bio torna a vida melhor, e s\u00e1bias decis\u00f5es s\u00e3o iguais \u00e0 s\u00e1bias atitudes",
                "Sim, o motivo n\u00e3o \u00e9 como muistos esperam tipo \"karma\" e tals e sim quando vc olha a pessoa que voc\u00ea \u00e9 isso da um orgulho.",
                "Depende. N\u00e3o confunda bondade com ser besta para as pessoas. S\u00f3 seja bom com quem merece porqu\u00ea tem certas pessoas que n\u00e3o adianta ser boas para elas, porque se poderem elas montam em cima de voc\u00ea. Siga com a consci\u00eancia tranquila de n\u00e3o fazer mal a ningu\u00e9m que com certeza pelo menos paz voc\u00ea vai ter.",
                "N\u00e3o",
                "Na minha opini\u00e3o Acho que sim por que talvez n\u00e3o possa muda nada mais eu acho que sim vai muda muito",
                "Sim",
                "N\u00e3o. Imagina em uma escala menor, a pessoa q \u00e9 honesta e educada em uma comunidade cm pessoas q roubam, enganam e agridem. Eventualmente ela vai ficar em mt desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a tudo. Ultimamente tenho pensando muito nisso e quando olho vejo q as pessoas boas sofrem bem mais do que as ruins, n\u00e3o queria ter essa vis\u00e3o mas \u00e9 a realidade que estou passando a enxergar",
                "Ao meu ver n\u00e3o,porque pessoas t\u00e1 tudo de si pelas pessoas, carrega o peso do outro,toma uma dor do outro e muitas vezes acaba esquecendo de si mesma, e acabou entrando em confus\u00f5es,voc\u00ea n\u00e3o precisa ser bom o tempo todo,voc\u00ea s\u00f3 precisa ser inteligente o suficiente para saber o que \u00e9 melhor para voc\u00ea,e como voc\u00ea deve reagir.(mas tamb\u00e9m n\u00e3o sejam maus)",
                "Olha para mim depende,at\u00e9 quando a pessoa \u00e9 boa? At\u00e9 q todos a pisem? E pq ser boa sempre? Pra se sentir melhor com sigo mesmo?\n\nAcho q ser uma boa pessoa \u00e9 \u00f3timo, mas todos tem limites, infelizmente n tem como vc ser boa se as outras n s\u00e3o, elas podem muito bem se aproveitar de vc por exatamente vc ser bom.\nObviamente n estou falando para ser um p\u00e9 no saco, mas pensar com quem vc est\u00e1 sendo bom e se essa pessoa n vai te tratar como lixo",
                "Sim, n\u00f3s atra\u00edmos aquilo que transmitimos. Quando vc est\u00e1 bem, feliz, confiante vc atrai isso pra voc\u00ea, \u00e9 um ciclo!",
                "acredito que \u00e9 totalmente ao contr\u00e1rio",
                "Totalmente boa n, tem que ter um pouco de maldade pra escapar de certas situa\u00e7\u00f5es. As vezes vc precisa ser um pouco \"mal\" pra n entrar em furadas, nesse mundo se tu n for esperto tu s\u00f3 se fode. Mas ser uma pessoa boa em geral vai tornar sua vida cansativa por\u00e9m sua consci\u00eancia vai estar mais saud\u00e1vel",
                "N\u00e3o porque na maioria das vezes fazem voc\u00ea de trouxa e querem que voc\u00ea entenda qualquer merda que fazem contigo..",
                "Sim, eu acho que tem diferen\u00e7a entre ser besta e ser uma boa pessoa, fazer o bem num mundo t\u00e3o cruel \u00e9 algo que cura a alma",
                "Vou falar se baseando na minha vida. \nEu sou uma pessoa extremamente boa, ajudo sempre que posso. Isso claramente tem seus pontos positivos e negativos.\nCom isso, todos me tratam muito bem, me apoiam, tentam entender o meu lado e me d\u00e3o suporte. \nSe eu n\u00e3o fosse uma pessoa boa eu n\u00e3o teria todo o feedback que eu tenho de volta. \nEnt\u00e3o, sim! Nem que seja um pouco... Ser uma boa pessoa torna a vida melhor.",
                "N\u00e3o existe boa pessoa pra algu\u00e9m voc\u00ea \u00e9 um babaca",
                "N\u00e3o necessariamente. As vezes at\u00e9 dificulta. \u00c9 mais uma conquista, algo que voc\u00ea faz por voc\u00ea e para voc\u00ea. Car\u00e1ter \u00e9 algo que n\u00e3o pode depender de terceiros, e sim apenas de si mesmo. O mundo ou vida podem at\u00e9 n\u00e3o te recompensar, mas ser bom de car\u00e1ter \u00e9 exatamente n\u00e3o fazer por recompensa. \u00c9 mais uma filosofia pessoal que se sustenta pelas viv\u00eancias e ideais do ser que a segue. Mas no final, se for fiel a si mesmo e for um bom algu\u00e9m, se sentir\u00e1 melhor por poder afirmar tal coisa sobre si mesmo.",
                "Eu acho q torna s :)",
                "A consci\u00eancia fica leve, por\u00e9m vc se sente um babaca, sempre v\u00ea os errados se dando bem vc na maioria das vezes se fudendo",
                "Eu tento ser o m\u00e1ximo, ainda mais por n\u00e3o ter religi\u00e3o, acredito que ser uma pessoa bem tem que ser sobre si e n\u00e3o sobre agradar os outros. Gosto de tentar sempre fazer o bem quando pass\u00edvel, pois me sinto bem comigo mesmo, al\u00e9m de ajudar o pr\u00f3ximo e as coisas ficam mais leves pra mim, isso \u00e9 muito terap\u00eautico. Por\u00e9m a humanidade \u00e9 cruel, pessoas v\u00e3o querer pisar e se aproveitar de voc\u00ea, mas n\u00e3o podemos deixar isso abalar.",
                "Das pessoas que vc fez o bem, sim. Se na sua pr\u00f3pria vida n\u00e3o tiver recompensa,  n\u00e3o se preocupe pois Jesus prometeu a recompensa da coroa eterna quando Ele voltar.",
                "Resposta simples: N\u00e3o. \n\nResposta elaborada: N\u00e3o, mas ajuda.\n\nResposta completa: (, desculpa a piada!)\n\nN\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre ser boa pessoa e ter uma vida melhor. Pode acontecer de voc\u00ea tratar bem todos as pessoas, mas ser atropelado e ter comprometidas s\u00e9rias fun\u00e7\u00f5es da sua vida. Por\u00e9m, ser uma pessoa boa faz bem pra o seu pr\u00f3prio intelecto, voc\u00ea n\u00e3o deve nada a ningu\u00e9m e pode acabar recebendo boas d\u00e1divas em raz\u00e3o disso. O que pode ajudar a fazer com que sua percep\u00e7\u00e3o de que a vida est\u00e1 melhor seja incrementada, mas n\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o causa efeito.",
                "Uma vez ajudei a pega uma bengala de uma velinha na fila do banco..... ela deu um sorriso pra mim , bom, me sentir melhor.",
                "O que \u00e9 ser uma pessoa boa?",
                "N\u00e3o na verdade s\u00f3 piora",
                "Eu acredito q s mn :)",
                "depende. mentalmente ou socialmente?",
                "Se a vida te leva uma divis\u00e3o entre o bem ou o mal, melhor vc come\u00e7ar calcular o n\u00edvel que vc deve ser por si pr\u00f3prio.",
                "Depende, se n\u00e3o confundir ser bom com ser besta.. \ud83d\ude0e",
                "Sim",
                "Nao",
                "Sim, sua vida fics mais simples.",
                "Em minha opini\u00e3o, muito!!! Pessoas ruins praticamente todos, tem uma vida bosta, mas pessoas boas, oq ela fizer, um dia ela vai ter oq merecer, no caso, apenas bondade e felicidade, mas n vire uma pessoa boa s\u00f3 pra conseguir algo em troca, pq vc pode receber o contr\u00e1rio.",
                "N\u00e3o",
                "\u00c9 s\u00f3 n\u00e3o confundir ser bom com ser trouxa",
                "N\u00e3o necessariamente, isso ir\u00e1 depender do car\u00e1ter das pessoas ao redor. Se elas forem ruins e oportunistas, a bondade se torna uma fraqueza. O correto \u00e9 ser justo, dar aquilo que recebe.",
                "Em minha opini\u00e3o sim mais n\u00e3o pode ser s\u00f3 uma boa pessoa tem que ser inteligente pq se n\u00e3o podem se aproveitar de vc j\u00e1 fizeram isso com migo varia vezes\n\n\nEu sei que n\u00e3o tem nada ave mais quando eu tava no terceiro ano eu dei a resposta de uma das quest\u00f5es da prova em troca de amizade pq eu era novo e dps disso eu nem falava direito com aquele menino isso s\u00f3 acontece pq fui bonzinho e inocente na quela hora.\nhj eu as vezes sou enganado mais consigo me safar v\u00e1rias vezes",
                "na pr\u00e1tica, n\u00e3o. a maldade continua existindo, e pessoas boas acabam sofrendo ao serem usadas por pessoas ruins. n\u00e3o \u00e9 tudo t\u00e3o f\u00e1cil de distinguir assim, existe bondade e maldade em todos, mas nossa \u00e9 um saco quando voc\u00ea tenta ter sempre um cora\u00e7\u00e3o bom e as pessoas s\u00f3 pisam em voc\u00ea.",
                "N\u00e3o melhora nada, \u00e9 melhor cuidar da pr\u00f3pria vida, mais deveis em quando \u00e9 bom ser bom n\u00e3o sempre aspesoas v\u00e3o come\u00e7ar a se aproveitar de vc.",
                "n\u00e3o sei muito mais apenas deixa a consci\u00eancia boa",
                "N\u00e3o experi\u00eancia pr\u00f3pria tentei ser boa Durante 2 anos tive traumas problems e muito mais a\u00ed tentei ser fria por 1 ano me dei bem muito se afastaram mas era s\u00f3 os que n\u00e3o eram de verdade \"amigos\"",
                "Sim e n\u00e3o. Eu acho que voc\u00ea n\u00e3o pode se apegar ao conceito de ser uma boa pessoa\n\nSer cruel com os outros pesa a sua consci\u00eancia e abaixa sua alto estima, mas se voc\u00ea se preocupar demais em sempre ser um cora\u00e7\u00e3o bom, vc se esquece do auto cuidado e auto preserva\u00e7\u00e3o\n\nDizendo por experi\u00eancia pr\u00f3pria, as vezes \u00e9 melhor voc\u00ea n\u00e3o se importar com os problemas dos outros e n\u00e3o lidar com eles. \n\nPessoas boas ajudam os outros, sim. \u00c9 uma sensa\u00e7\u00e3o boa, sim. Mas se torna cansativo. Se voc\u00ea se torna o porto seguro, sempre ter\u00e3o problemas aos seus p\u00e9s, at\u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o tenha mais energia ou vontade de viver nem por si mesma/o\n\nMinha dica? Fa\u00e7a coisas boas quando isso n for um fardo. Mas deixe pra l\u00e1 quando for. N\u00e3o carregue o mundo em suas costas, isso n\u00e3o torna sua vida melhor, pelo contr\u00e1rio \n\nVoc\u00ea nem sempre fazer coisas boas n te torna uma pessoa ruim",
                "\u00c9 relativo, se vc \u00e9 uma \"boa pessoa\" por vontade pr\u00f3pria, voc\u00ea se sente melhor consigo mesmo, logo su vida melhora, por\u00e9m, n\u00e3o espere nenhuma mudan\u00e7a externa por isso, a maioria n\u00e3o liga se vc \u00e9 uma boa pessoa ou n\u00e3o, ent\u00e3o, sua vida melhorar depende de como voc\u00ea se v\u00ea (minha opini\u00e3o)",
                "Sim, mas n\u00e3o confunda \"boa\" com \"trouxa\".",
                "Se voc\u00ea \u00e9 bonzinho demais s\u00f3 se fode eu falo isso por experi\u00eancia pr\u00f3pria, cansei de ser trouxa de todo mundo a\u00ed no final eu s\u00f3 me lasquei.",
                "L\u00f3gico que sim! Quando voc\u00ea \u00e9 legal e bom, as pessoas s\u00e3o legais boas com voc\u00ea!",
                "com certeza, tomar decis\u00f5es moralmente corretas fazem vc ter vontade de ser melhor a cada dia.",
                "O que \u00e9 uma vida melhor?",
                "Ser uma pessoa boa, geralmente est\u00e1 associada com a \u00fanica alternativa que se tem, somos bom para agradar, para termos aceita\u00e7\u00e3o.\n\nPessoas que n\u00e3o precisam de ningu\u00e9m, raramente s\u00e3o humildes, passivas, acolhedora, isso \u00e9 coisa de gente fraca.\n\nVai me dizer que se vc ganhasse na megasena, n\u00e3o mandaria seu chefe se fuder, s\u00f3 ficamos pianinho pq precisamos.",
                "Na verdade ser uma pessoa boa e prestativa torna sua vida muito cansativa e o pior as pessoas acham que vc tem a obriga\u00e7\u00e3o de fazer as coisas para elas. Agradecimentos so acontecem nas primeiras vez e depois as pessoas ficam chateadas com vc quando vc n\u00e3o ajudam elas.",
                "Eu era uma ovelha que s\u00f3 via o lado bom do mundo e das pessoas. O problema da ovelha \u00e9 que, por apenas ver o lado bom, quando a viol\u00eancia chega, ela n\u00e3o sabe se defender. Da\u00ed eu tive um supervisor meio s\u00e1dico. Ele era perfeito com 99% das pessoas mas decidiu me mostrar o lado mal dele. E n\u00e3o me deixou nenhuma prova disso pra pedir justi\u00e7a. Enfim, desde esse dia s\u00f3 vejo o lado ruim e \u00e9 impressionante. Muita gente horrorosa nesse mundo. Cheguei a ficar um ano presa em casa com problemas de sa\u00fade mental pra n\u00e3o ter que encarar o mal do mundo e por me sentir fraca.\n\nHoje eu tenho 2 vis\u00f5es sobre como ir l\u00e1 pra rua e viver com o mal no mundo:\n\nAve de rapina: Tu inverte todos os valores o que \u00e9 bom \u00e9 ruim e vice versa da perspectiva crist\u00e3 moral. Busca aumento de poder a qqr custo. Depois que tu virar um le\u00e3o tu sossega. Algumas pessoas v\u00e3o tombar no teu caminho pq \u00e9 inevit\u00e1vel n\u00e3o machucar os outros nesse vis\u00e3o.\n\nOutra \u00e9 ser jogador: o jogador tem uma vis\u00e3o de bom e mal crist\u00e3o ent\u00e3o evita rapinar as pessoas pra tirar vantagem. Mas ele sabe das paradas do mundo, aprende a jogar, faz c\u00e1lculo e se protege sem virar uma besta fera. Essas pessoas eu considero um pouco boas. Elas jogam calculando os ganhos e benef\u00edcios e quando d\u00e1 elas evitam ao m\u00e1ximo fazer mal aos outros.",
                "n\u00e3o, mas ser uma pessoa ruim tamb\u00e9m n\u00e3o, s\u00e3o coisas que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o entre si",
                "Eu ouvi em algum lugar, que na terra todos somos uma vers\u00e3o de n\u00f3s mesmos, e que ao fazer bem a outra pessoa fazemos a n\u00f3s mesmo. Eu me sinto melhor comigo mesmo ao fazer uma boa a\u00e7\u00e3o, pra mim funciona.",
                "acho que sim, mas tem que saber a diferen\u00e7a de ser uma pessoa boa e um trouxa\n\nsem equilibrio nada funciona"
            ]
        },
        {
            "title": "Como funciona o trabalho de filosofia no brasil? Tem como ser um fil\u00f3sofo nos tempos atuais?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zl4xfr",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Diogenes , vira mendingo de pra\u00e7a , e fica falando com crian\u00e7as",
                "Acredito que \u00e9 uma \u00e1rea sustentada pela doc\u00eancia. Visto que, no Brasil, o valor e o investimento \u00e0 filosofia \u00e9 muito baixo, n\u00e3o h\u00e1 um leque de op\u00e7\u00f5es. Salvo escritores, cr\u00edticos e professores. O que me leva a responder a segunda pergunta de forma negativa, j\u00e1 que h\u00e1 maiores chances de se tornar um especialista em filosofia do que, de fato, um fil\u00f3sofo.",
                "Infelizmente  nos dias atuais \u00e9 um sistema de pir\u00e2mide, o professor ensina os alunos hj, amanh\u00e3 os ex-alunos viram professores e ensinam para que os seus alunos se tornem professores tmb, e assim essa cadeia se sustenta.  \nQuerendo ou n\u00e3o, \u00e9 uma forma de manter a filosofia viva at\u00e9 os dias atuais.",
                "1 - doc\u00eancia no ensino m\u00e9dio;\n\n2 - doc\u00eancia (e alguma bolsa de pesquisa) no ensino superior;\n\n3 - algum concurso p\u00fablico (fora doc\u00eancia) que exija somente n\u00edvel superior em qualquer \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o;\n\n4 - trabalho em qualquer outro ramo em que um diploma de n\u00edvel superior caia bem (e n\u00e3o necessariamente em Filosofia, mas tamb\u00e9m Letras, Ci\u00eancias Sociais etc.), como centros culturais, editoras.\n\nOs n\u00fameros 3 e 4 s\u00e3o (bem) mais restritos que os outros dois. E nem menciono os Pond\u00e9s e cong\u00eaneres que conseguem tirar um bom dinheiro de livros e palestras, porque eles constituem uma parcela bastante \u00ednfima, quase inexistente, dos egressos dessa \u00e1rea.",
                "Eu me pergunto se em algum momento da hist\u00f3ria houve a profiss\u00e3o de fil\u00f3sofo fora da doc\u00eancia. Muitos fil\u00f3sofos importantes tinham outras profiss\u00f5es, como padres ou juristas. Mas acredito que a \u00fanica forma que h\u00e1 de tirar sustento da filosofia seja atrav\u00e9s do ensino. At\u00e9 mesmo S\u00f3crates vivia de ensinar, mesmo que n\u00e3o em jma rela\u00e7\u00e3o de emprego capitalista.",
                "Professor",
                "Tamb\u00e9m tenho curiosidae",
                "Professor.\nQuer pesquisa filosofia? Professor universit\u00e1rio.",
                "Para se manter, professor. E para ser um fil\u00f3sofo atuante,  livros, palestras, talvez ser orientador para concursos.\nDetalhe; professor de filosofia n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo, mas sim algu\u00e9m que sobre a hist\u00f3ria da filosofia.\nJ\u00e1 o fil\u00f3sofo, \u00e9 quem produz filosofia.",
                "Infelizmente, n\u00e3o existe investimento em pesquisa no geral, muito menos em filosofia. Resta ent\u00e3o a doc\u00eancia em universidades, onde h\u00e1 tamb\u00e9m pesquisa, principalmente nas p\u00fablicas. Inclusive, nas p\u00fablicas, at\u00e9 onde conhe\u00e7o, exigem n\u00edvel de doudorado para os concursos. Nas privadas com mestrado j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel. Se voc\u00ea fizer licenciatura, pode dar aulas no ensino m\u00e9dio, IF's e escolas estaduais. Algumas escolas privadas oferecem filosofia no ensino fundamental, mas a n\u00edvel p\u00fablico s\u00f3 no ensino m\u00e9dio."
            ]
        },
        {
            "title": "H\u00e1 algum fil\u00f3sofo que falava ou acreditava na alma, mas n\u00e3o de forma religiosa como se concebida por um Deus pessoal ou deuses?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zl47a8",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Bem, Plat\u00e3o dizia que como a matem\u00e1tica n\u00e3o pode ser conhecida pela experi\u00eancia, logo nosso conhecimento de verdades matem\u00e1ticas deveria ser obtido por meio de algo al\u00e9m do corpo (uma alma). No di\u00e1logo M\u00eanon, Plat\u00e3o diz que se voc\u00ea mostrar um racioc\u00ednio geom\u00e9trico passo a passo para um escravo que nunca estudou matem\u00e1tica na vida, ele entenderia. Isso \u00e9 ind\u00edcio de que todos n\u00f3s temos uma recorda\u00e7\u00e3o de algo antes de nascermos, ou seja, antes de entrarmos nesse corpo.\n\nO argumento de Plat\u00e3o n\u00e3o \u00e9 religioso, mas inevitavelmente uma conversa sobre conceito de alma entra em contato com t\u00f3picos da religi\u00e3o em algum momento.",
                "Rousseau trata de uma \"religi\u00e3o natural\" no \"Em\u00edlio\", se n\u00e3o me engano. E o *mui* amigo dele, Voltaire, era de\u00edsta e criticava pra caramba as institui\u00e7\u00f5es religiosas (e as supersti\u00e7\u00f5es).",
                "in\u00fameros no per\u00edodo antigo (exceto arist\u00f3teles e agostinho)",
                "Tem um contempor\u00e2neo bem Foda. HENRY BERGSON.\nTem um livro Evolu\u00e7\u00e3o criadora..FODa",
                "Toda a filosofia ocidental \u00e9 profundamente religiosa, Plat\u00e3o, Descartes e Kant."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 a sua opini\u00e3o sobre Markus Gabriel?",
            "selftext": "Ol\u00e1, desculpe se houver algum erro ortogr\u00e1fico, sou uruguaio e n\u00e3o tenho um portugu\u00eas muito elaborado. Eu gostaria de saber qual \u00e9 a sua opini\u00e3o sobre isso, j\u00e1 que as comunidades hisp\u00e2nicas de filosofia est\u00e3o inativas",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zl2cbr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Desculpe n\u00e3o ter te respondido antes. Vi seu post no dia, mas, ocupado, pesquisei sobre o autor, mas esqueci de comentar.\n\nEu nunca tinha ouvido falar sobre o Markus Gabriel, mas guardei o nome. Realmente me interessou, mas n\u00e3o vou poder l\u00ea-lo por enquanto. Agrade\u00e7o pela sugest\u00e3o.\n\nTem alguma quest\u00e3o espec\u00edfica que ele trate que voc\u00ea ache mais interessante? Sei que seu idioma \u00e9 espanhol, mas, se quiser, pode tentar escrever em espanhol, eu respondo em portugu\u00eas, e a gente vai sobrevivendo pelo Google Tradutor kkkkk\n\nMas seu portugu\u00eas ficou bom e comunic\u00e1vel. Eu acho que o pessoal n\u00e3o respondeu por motivos como o meu: a gente n\u00e3o conhecia o autor."
            ]
        },
        {
            "title": "Vale a pena ser injusto?",
            "selftext": "Ter a consci\u00eancia de que o que tu faz \u00e9 errado, mas mesmo assim conseguir se dar bem n\u00e3o tr\u00e1s consequ\u00eancia alguma.\n\nEu vejo isto nas pessoas, e elas parecem n\u00e3o ter problema algum em abusar da ingenuidade alheia, porque de fato vale apena ser injusto se voc\u00ea consegue se safar.\n\nUma sociedade inteiramente formada por pessoas injustas \u00e9 corrompida de forma demorada, em longo prazo; mesmo assim, ela ser\u00e1 corrompida at\u00e9 que todos sejam pessoas ligeiras, e que fazem sutilmente a sociedade ser destru\u00edda.\n\nO que me leva para uma outra pergunta \\[considerando que sim, vale a pena ser injusto\\]: vale a pena prezar apenas por minha individualidade e por meus pr\u00f3prios interesses se eu consigo me dar bem com isso?\n\nSe sim por que isto \u00e9 t\u00e3o moralmente errado?\n\nN\u00e3o seria melhor viver em uma sociedade formada por pessoas justas que pensam no coletivo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zl10d4",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Primeiro, seria necess\u00e1rio definir o que seria justo, e o injusto. \n\nSe baseado em leis, como ou quem configurou essas leis e moralidades? \n\nE \u00e0quele que for lesado, ele realmente se sente uma v\u00edtima e requer ser ressarcido? \n\nComo, e com o qu\u00ea? Dependendo do que as \"v\u00edtimas\" pe\u00e7am, ou mesmo quando queiram se vingar, n\u00e3o poderiam tamb\u00e9m correr o risco de serem injustas ou desleais?\n\nE mesmo quando ocorre a ent\u00e3o dita injusti\u00e7a, quais suas circunst\u00e2ncias? \n\nSeria inv\u00e1lido ser \"injusto\" para fazer \"justi\u00e7a\" a uma causa nobre (novamente, no caso da vingan\u00e7a, por exemplo)? \n\nOu ainda para um bem maior (por exemplo, impedir que pessoas saiam de casa em pico de pandemia, em que alguns pagariam pelos descuidos de outrem), para sustentar um sistema e impedir que colapse sobre inocentes que talvez ainda n\u00e3o entendam a situa\u00e7\u00e3o? \n\nN\u00e3o \u00e9 querendo relativizar. Mas quanto mais perto a quest\u00e3o for examinada, mais complexa ela se torna.",
                "Se ser justo ,n\u00e3o vale a pena...Ent\u00e3o neste mundo ,vingam aqueles que s\u00e3o injustos.",
                "\"de fato vale apena ser injusto se voc\u00ea consegue se safar\" Sim, esse \u00e9 o mesmo pensamento da maioria dos pol\u00edticos corruptos. Se ver um exemplo como o de Paulo Maluf, o conhecido como \"Rouba mas faz\", com certeza praticar a injusti\u00e7a lhe beneficiou carros, mans\u00e3o e uma vida acima da do brasileiro, mas para quem acredita em uma dividande sabe que suas pr\u00e1ticas s\u00e3o pecados, a\u00ed \u00e9 outra hist\u00f3ria!  \nAcredito que grandes atos de injusti\u00e7a pesam muito no subsconciente do individuo, gerando um custo beneficio negativo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a rela\u00e7\u00e3o entre mente e mat\u00e9ria? S\u00e3o diferentes ou fazem parte da mesma coisa?",
            "selftext": "Voc\u00eas acham que a mat\u00e9ria organizada na forma de c\u00e9rebro \u00e9 capaz de produzir a mente?\n\nSabemos que nossa mente cria coisas que existem e n\u00e3o s\u00e3o mat\u00e9ria, como por exemplo as cores, os cheiros, tudo isso s\u00e3o ilus\u00f5es que n\u00e3o existem na mat\u00e9ria.\n\nS\u00e3o coisas que existem e n\u00e3o s\u00e3o mat\u00e9ria. Podemos chamar de Qualia, que \u00e9 aquilo que sentimos e que n\u00e3o pode ser explicado (vermelhid\u00e3o do vermelho e etc). S\u00e3o coisas que existem e n\u00e3o s\u00e3o mat\u00e9ria.\n\nDito isso, qual a sua vis\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre mente e mat\u00e9ria?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zl06ak",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "E se tudo for consci\u00eancia e a mat\u00e9ria for produto da mente?"
            ]
        },
        {
            "title": "A perda do senso de unidade",
            "selftext": "O problema dos problemas \u00e9 o senso de unidade.\n\n&#x200B;\n\n\\[Exemplo\\]\n\nUm exemplo bestinha, que me veio hoje: eu lembro que George Carlin, o comediante americano, fala que homem tem que ser fedido mesmo, porque libera ferom\u00f4nios e isso atrai a f\u00eamea.\n\nA\u00ed um jovem houve e facilmente conclui da\u00ed que ser um otaco fedido n\u00e3o tem problema, vai atrair as f\u00eameas. Atrai? N\u00c3O ATRAI.\n\nA\u00ed depois ele ouve de uma mulher aleat\u00f3ria que gosta de homem cheiroso, e ou ele acha que \u00e9 mentira, ou que ela t\u00e1 fingindo. Porque \"biologicamente faz sentido as mulheres gostarem de cheiro de CC p\u00f3s-esfor\u00e7o f\u00edsico\".\n\n&#x200B;\n\n\\[Expandindo\\]  \nSe voc\u00ea \u00e9 um bicho da selva (sem met\u00e1fora), o macho mais fedorento provavelmente \u00e9 o que mais se esfor\u00e7ou e sobreviveu, ent\u00e3o \u00e9 o mais forte. \n\nNo caso urbano, ao contr\u00e1rio, o natural do homem \u00e9 n\u00e3o dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 apar\u00eancia, e isso reduz as chances de sucesso social: no trabalho etc.. Ou seja, \u00e9 desleixo, fraqueza. Ent\u00e3o ser arrumado, no contexto urbano, \u00e9 o que d\u00e1 o demonstrativo pr\u00e1tico de esfor\u00e7o.\n\n&#x200B;\n\n\\[Conclus\u00e3o\\]\n\nNada disso acontece de modo propriamente consciente, mas com uma r\u00e1pida vis\u00e3o de conjunto se torna \u00f3bvio o processo de racioc\u00ednio impl\u00edcito. A gente pode at\u00e9 dizer que a mesma lei da selva \u00e9 a do contexto urbano, ainda que o mesmo macho na selva fosse bruto e fedorento e no ambiente urbano fosse cheiroso e arrumado. A apar\u00eancia cultural muda, a exig\u00eancia natural e a regra geral, n\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n\\[O senso de unidade\\]\n\nEsse \u00e9 o problema. Todas as informa\u00e7\u00f5es que pegamos v\u00eam como verdades parciais. E a\u00ed n\u00e3o sabemos perceber na parte o conjunto que a origina (a unidade), de modo a relativizar aquela verdade parcial e extrair dela seu contexto espec\u00edfico.\n\nEu costumo pensar em termo de 3 n\u00edveis: o espiritual (ou absoluto), o cultural (ou sociol\u00f3gico) e o natural.\n\nUm conselho como o do George Carlin est\u00e1 no n\u00edvel cultural: ele percebeu uma regra fisiol\u00f3gica b\u00e1sica e vestiu-a de uma op\u00e7\u00e3o de como lidar com mui\u00e9. E d\u00e1 errado. Quanto mais a pessoa aposte na hip\u00f3tese, mais ela se fecha para ver os dados concretos e outros conselhos que se apresentem. Os demais v\u00e3o parecer falsos, engana\u00e7\u00f5es, e esse, cultural, vai parecer o absoluto. D\u00e1 merda. Sempre. Mas praticamente tudo o que recebemos de alimento cultural s\u00f3 vai at\u00e9 a\u00ed. O senso de unidade, de coletar esses mesmos conselhos e perceber neles a rela\u00e7\u00e3o geral-cultural-fisiol\u00f3gico sumiu da nossa sociedade. Sumiu **MESMO**. Isso significa uma cole\u00e7\u00e3o gigantesca de sofrimentos em v\u00e3o, que vivemos todos os dias e vemos os outros viverem. Simplesmente por isso: burrice. N\u00e3o houve quem soubesse resolver quebra-cabe\u00e7as.\n\n&#x200B;\n\n\\[Expandindo\\]\n\nO segundo mote que me trouxe pra fazer este post foi a morte do Jonas Abib, monsenhor fundador da Can\u00e7\u00e3o Nova (grupo cat\u00f3lico). Uma cultura, ou um influxo cultural, nasce, cresce, se desenvolve, e morre. Segundo contam (eu n\u00e3o acompanho quase nada, mas conhe\u00e7o quem acompanha) o monsenhor Jonas construiu a estrutura inteira da Can\u00e7\u00e3o Nova na base de sonhos vision\u00e1rios, peda\u00e7o e peda\u00e7o, com muita dificuldade e paci\u00eancia. E a\u00ed ela cresceu imensamente. Assim como um zigoto, a coisa nasce como uma unidade e se diferencia em partes, mas ainda com aquele senso de unidade inicial: todos v\u00eam daquele mesmo influxo. E da\u00ed ele morreu. Uma vez que ele morre, as partes n\u00e3o t\u00eam mais uma cola. N\u00e3o h\u00e1 algu\u00e9m no n\u00edvel do Jonas Abib pra conter em si o conjunto e renov\u00e1-lo para mais passos adiante. A tend\u00eancia \u00e9 que murche com o tempo, porque apesar de haver a lembran\u00e7a do passado e o hist\u00f3rico, n\u00e3o h\u00e1, provavelmente, quem capte o mesmo esp\u00edrito que animava o conjunto. (Se tivesse, seria o pr\u00f3ximo homem no n\u00edvel do Jonas Abib, e, segundo me contaram, n\u00e3o h\u00e1 nem mesmo uma promessa desse segundo).\n\nDo mesmo modo a busca filos\u00f3fica em rela\u00e7\u00e3o a diferencia\u00e7\u00e3o na t\u00e9cnica de pesquisa universit\u00e1ria Unversidade se fragmenta em Faculdades, que se fragmenta em Centros, Departamentos, Cursos e Grade, e a unidade nunca, absolutamente nunca \u00e9 recomposta, n\u00e3o faz parte da grade nem de gradua\u00e7\u00e3o, nem de mestrado (que \u00e9 um pedacinho menor ainda da \u00e1rea da gradua\u00e7\u00e3o), nem doutorado (idem). Universidade \u00e9 sin\u00f4nimo de fragmenta\u00e7\u00e3o total da cultura. Vivemos isso.\n\n&#x200B;\n\nO ruim disso tudo \u00e9 a quantidade de trag\u00e9dias e confus\u00f5es que s\u00e3o geradas simplesmente porque n\u00e3o soubemos usar a verdade parcial e achar a verdade mais verdadeira, capaz de nos dar uma orienta\u00e7\u00e3o mais segura de como viver. E n\u00e3o parece haver sinal de que as coisas v\u00e3o melhorar.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zkttmw",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "A perca do senso de unidade na civiliza\u00e7\u00e3o ocidental se deu por qual motivo? Voc\u00ea poderia ir mais a fundo nessa quest\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "Porque existe algo e n\u00e3o simplesmente o nada?",
            "selftext": "Eu gostaria de saber qual a vis\u00e3o de mundo que voc\u00eas tem nesse sentido.\nA \u00fanica constata\u00e7\u00e3o sincera e sem dogmas que podemos fazer da realidade, \u00e9 que existe algo e n\u00e3o o nada.\nQual a sua resposta para essa pergunta?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zknrmj",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "O universo n\u00e3o precisa de motivo para existir, a necessidade de sentido como condi\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de algo \u00e9 um v\u00edcio do racioc\u00ednio humano.\n\nA quest\u00e3o \"Por que existe algo e n\u00e3o o nada\" s\u00f3 existe porque existe algo e vida inteligente-racional. Em um v\u00e1cuo, n\u00e3o existiria quem perguntar \"Por que existe o nada em vez de algo\". Algo como o Princ\u00edpio Antr\u00f3pico.",
                "Parm\u00eanides descarta essa pergunta afirmando que \"o nada, nada \u00e9\" e que a liguagem fala sempre \"de algo que \u00e9\". Assim, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel falar do que \u00e9, por isto mesmo, quando tentamos falar do \"nada\" estamos necess\u00e1riamente atribuindo ser ao n\u00e3o-ser, o que \u00e9 contradit\u00f3rio e, portanto, necessariamente falso.\nO principio de causalidade (tudo tem uma causa) \u00e9 uma das regras b\u00e1sicas da racionalidade. No entanto, gera um regresso infinito de causas que torna imposs\u00edvel uma resposta final com o porqu\u00ea da exist\u00eancia. S\u00f3 h\u00e1 duas alternativas l\u00f3gicas para evitar um regresso infinito de causas: 1. Pressupor uma causa primeira (Arist\u00f3teles), que deve ser eterna, fugindo da necessidade de se ter uma causa, pois sempre esteve l\u00e1; ou 2. Algo surgiu do nada sem causa alguma, sendo este primeiro ser a causa dos demais.\nEm (1), h\u00e1 algo eterno e n\u00e3o poderemos explicar mais que isso, visto que estamos limitados racionalmente pelos conceitos de temporalidade, sendo epistemologicamente imposs\u00edvel compreender algo que est\u00e1 para al\u00e9m da nossa capacidade de representar. J\u00e1 em (2), somos confrontados com uma excess\u00e3o \u00e0 causalidade, para qual n\u00e3o temos explica\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o apenas transportamos o problema para uma outra inst\u00e2ncia ao inv\u00e9s de resolv\u00ea-lo, pior, criamos outro problema, a saber: se \u00e9 poss\u00edvel algo surgir do nada, por que isso s\u00f3 aconteceria uma vez?\nWittgenstein, no Tratactus, afirma que a filosofia jamais responder\u00e1 o \"porqu\u00ea\" das coisas, pois a linguagem s\u00f3 pode representar o \"como\" elas est\u00e3o. Assim, chama de \"m\u00edstico\" tudo o que n\u00e3o podemos representar logicamente. O que n\u00e3o pode ser representado logicamente, jamais far\u00e1 sentido para a mente humana, portanto, \u00e9 imposs\u00edvel chegar a algum consenso sobre essas coisas, j\u00e1 que sequer podemos dizer que compreendemos. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos falar sobre elas. Ele conclui com o aforismo: 7. Do que n\u00e3o se pode falar, \u00e9 melhor calar-se.",
                "Essa \u00e9 uma pergunta muito interessante e bastante complicada.\n\nMas a pr\u00f3rpia pergunta *Porque existe algo e n\u00e3o o nada?* n\u00e3o pressup\u00f5e o nada como algo? Ou seja, ainda que s\u00f3 existisse o nada, ainda assim n\u00e3o continuaria a existir algo? E voc\u00ea consegue conceber esse nada?\n\nA pergunta tamb\u00e9m pressup\u00f5e que o nada n\u00e3o existe, concorda? \n\nLembremos do devir, que n\u00e3o \u00e9 um ser (pois ainda n\u00e3o \u00e9) nem o nada (pois est\u00e1 por vir). O devir exige a exist\u00eancia tanto do ser quanto do nada. \n\nAssim, voc\u00ea consegue demonstrar sua afirma\u00e7\u00e3o de que *A \u00fanica constata\u00e7\u00e3o sincera e sem dogmas que podemos fazer da realidade, \u00e9 que existe algo e n\u00e3o o nada?*\n\nPor fim, o que \u00e9 exist\u00eancia? E o que \u00e9 realidade? Voc\u00ea consegue demonstrar a realidade ou a exist\u00eancia de algo?",
                "Porque algo sempre deve ter existido. A causalidade \u00e9 suplantada com essa possibilidade, assim como a possibilidade de racionaliza\u00e7\u00e3o de um universo arquet\u00edpico. \u00c9 a coisa, pra mim, mais intrigante. O tempo na concep\u00e7\u00e3o hodierna \u00e9 entendido como uma sucess\u00e3o de acontecimentos: tempo como movimento. Haja vista o fato de que se pode medir o movimento, fracion\u00e1-lo, e ent\u00e3o observamos o tempo com nosso calend\u00e1rio, rel\u00f3gio, ampulheta, etc. Esse tempo, no entanto, \u00e9 incind\u00edvel da no\u00e7\u00e3o de causalidade: ora, o movimento existe em fun\u00e7\u00e3o de uma sucess\u00e3o de acontecimentos. Assim \u00e9 o nosso pensamento e as coisas mundanas, que sempre est\u00e3o em movimento. Mas e o tempo quando nada se movimenta, nem mesmo a sucess\u00e3o de ideias do nosso pensamento? Que subst\u00e2ncia \u00e9 essa est\u00e1tica, sem movimento? Seria isso tempo tamb\u00e9m? \u00c9 poss\u00edvel para o homem experimentar isso? O tempo fora do movimento suplanta a causalidade e talvez nos permita vislumbrar esse algo que sempre existiu est\u00e1tico e imut\u00e1vel.",
                "Antes de chegar nessa quest\u00e3o, vamos dar um passeio.\n\nComo o Werister falou, vamos partir do v\u00edcio humano de sentido. E relacionar com o nada, como o Humble falou.\n\n\\*\n\nA caracter\u00edstica humana fundamental \u00e9 conseguir captar novos significados. Captar significado em si tudo capta, porque, expandindo exageradamente, mesmo uma pedra \"reage logicamente\" a uma a\u00e7\u00e3o que lhe seja feita. Mas at\u00e9 pra macaco existe um limite do quanto ele consegue expandir da capta\u00e7\u00e3o de novos sentidos, e, pra gente, isso \u00e9 natural. Tamb\u00e9m uma IA: a melhor IA s\u00f3 consegue ser excelente numa coisa, mas ela n\u00e3o consegue sair dessa coisa e aprender uma nova, porque n\u00e3o est\u00e1 \"embutido no seu programa\" esse salto para novos significados.\n\nDito isso, a gente pode inclusive negar parcialmente essa habilidade.\n\nMas vamos l\u00e1.\n\nI) Existe a vida ca\u00f3tica como conjunto de fatos.\n\nII) Existe a vida com sentido, que \u00e9 quando voc\u00ea tenta entender sua vida (geralmente adultos em crise da meia idade)\n\nIII) Existe a vida com \"sentido maior\", que \u00e9 quando voc\u00ea realmente saiu buscando saber quem \u00e9, e a\u00ed desvenda: as inclina\u00e7\u00f5es do seu corpo, da sua hist\u00f3ria, da sua hist\u00f3ria familiar, do seu meio, das suas habilidades, dos seus interesses, e, com tudo isso, encontra uma \"f\u00f3rmula\" de organizar essa bagun\u00e7a toda.\n\nIV) Existe o p\u00b4\u00f3s-sentido. Imagine assim: na vida I e II n\u00f3s podemos pensar nas nossas a\u00e7\u00f5es como \"imposi\u00e7\u00f5es sociais\", a gente faz porque tem que fazer, porque tem que pagar as contas etc. etc..  O p\u00f3s-sentido \u00e9 isso, mas ap\u00f3s passar pela etapa III. Voc\u00ea v\u00ea que mesmo esse \"sentido maior\" da sua exist\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 s\u00f3 pra cumprir tabela. Claro que n\u00e3o no mesmo n\u00edvel: em I e II voc\u00ea n\u00e3o sabe ainda o que \u00e9 fazer a coisa certa, e sua vida est\u00e1 uma bagun\u00e7a, a\u00ed n\u00e3o est\u00e1 mais, ela est\u00e1 ordenada, justa, e, ainda assim, \"t\u00e1 errado\". Eu imagino que as indaga\u00e7\u00f5es crist\u00e3s da \"noite escura\", o vazio metaf\u00edsico da m\u00edstica crist\u00e3, est\u00e1 por aqui.\n\nV) Ap\u00f3s a crise do p\u00f3s-sentido, a\u00ed vai existir tanto sentido na sua pergunta como uma resposta. J\u00e1 j\u00e1 eu explico. (\u00c9 aqui que a pessoa entra no est\u00e1gio de \"ah ent\u00e3o tudo \u00e9 Amor\", imagina, por exemplo, que a cada passagem de est\u00e1gio a pessoa aprende a ver n\u00e3o apenas em si o sentido, mas adquire n\u00edveis dessa habilidade para poder perceber nas demais coisas tamb\u00e9m)\n\n&#x200B;\n\nVamos l\u00e1. Temos a capacidade de captar novos significados, que \u00e9 o que fez a passagem de I a V. Essa capacidade \u00e9 a mesma de \"ordenar a bagun\u00e7a\" (a capacidade de ordenar, como diria Arist\u00f3teles). Ent\u00e3o a passagem de I a V \u00e9 uma passagem que transita entre caos a ordem, sombra e luz, e recome\u00e7a, abrangendo cada vez mais fatias da exist\u00eancia. Ent\u00e3o existem 2 habilidades fundamentais no homem: a primeira \u00e9 captar significado, a segunda \u00e9 perceber que esse significado \u00e9 limitado, ent\u00e3o ele se entedia. Os cultores do caos, como Nietzsche, Sartre, Camus ou Cioran, se fixam nessa desidentifica\u00e7\u00e3o, sem avan\u00e7ar al\u00e9m.\n\nO que tem al\u00e9m, at\u00e9 onde eu consigo imaginar, \u00e9 o seguinte: (eu n\u00e3o vou detalhar, porque demora e to com pouco tempo, mas se quiser \u00e9 s\u00f3 falar, depois eu venho)\n\nO mundo como um todo tem uma ordem total, que \u00e9 embutido na intelig\u00eancia humana, e sem a qual n\u00e3o conseguir\u00edamos captar ordem nenhuma. Imagine assim: todos os conhecimentos humanos s\u00e3o testados com base na capacidade de predizer eventos futuros. Eles s\u00e3o imperfeitos, mas acertam bastante mesmo, e em cima disso n\u00f3s falamos de verdade em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 mentira. Mas verdade parcial, que, por\u00e9m, nos faz antever uma verdade total, em que todas as coisas seriam prediz\u00edveis. Essa ordem total, como eu disse, existe e \u00e9 nela que nossos conhecimentos parciais se apoiam.\n\nDiante dela, existem dois respostas pra sua pergunta.\n\nMas, antes, por fim, sobre o nada. O que \u00e9 o nada? O nada real n\u00e3o existe, ele \u00e9 uma proje\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fazemos por causa desse \"nada parcial\", que \u00e9 ao vermos o caos ainda sem a ordem, ou a verdade que tom\u00e1vamos como total revelada como parcial. Essa brecha entre a verdade verdadeira e a verdade parcial \u00e9 o nada parcial. Mas o nada real n\u00e3o existe.\n\nPor que existe algo e n\u00e3o o nada real? A resposta que algu\u00e9m na posi\u00e7\u00e3o V te dar\u00e1 \u00e9: \"porque Deus nos ama\". Por que existe o nada parcial? \"porque Ele quer se fazer conhecer conforme o desejo de cada um\" (livre-arb\u00edtrio).\n\nColocando em linguagem geral: Por que existe algo e n\u00e3o o nada real? Porque \"o Ser^(1) \u00e9\", e n\u00e3o poderia n\u00e3o Ser. Por que existe o nada parcial? Porque o Nous (a consci\u00eancia humana) consegue criar a mentira, que \u00e9 o terreno do nada parcial, ou da perda aparente dessa ordem, que permanece l\u00e1, mas se torna embotada.\n\n&#x200B;\n\n\\[1\\] Ser = o ponto abstrato que est\u00e1 em todas as coisas. Tem eu (ente concreto), eu sou um exemplo de homem, que \u00e9 um exemplo de ser humano, que \u00e9 um exemplo de animal, que \u00e9 um exemplo de ser vivo, que \u00e9 um exemplo de ente, que \u00e9 um exemplo de Ser. (a cada categoria, independentemente de como voc\u00ea fa\u00e7a o percurso, o objeto em quest\u00e3o fica mais abstrato, e a palavra Ser remete ao ponto mais abstrato poss\u00edvel, independentemente de quantas categorias se fa\u00e7a entre o ente concreto e ele).",
                "Se existe uma resposta exata, jamais ser\u00e1 alcan\u00e7ada pela percep\u00e7\u00e3o limitada do ser humano q nda mais s\u00e3o que protozo\u00e1rios no universo",
                "Algo existe por si s\u00f3, e \u00e9 suficiente por si mesmo, o algo se auto explica. Na filosofia ocidental, a esse algo da-se o nome de Deus.",
                "Em qual sentido vc diz? Depois da morte? Sobre Deus?\n\nEm geral acho q \u00e9 por seguran\u00e7a, gostamos de ter uma estabilidade. Para n ficarmos desesperados com a morte criamos o c\u00e9u, n s\u00f3 por isso mas tbm para q as pessoas obede\u00e7am a regras e acreditem a iram ganhar uma recompensa ap\u00f3s esses anos de obedi\u00eancia. Com Deus \u00e9 basicamente a mesma coisa, criamos para ter estabilidade emocional, algu\u00e9m q em qualquer momento estar\u00e1 l\u00e1 por n\u00f3s e q nos ama independente mente do que fizermos, um ser para pedir ajuda quando precisar.\n\nMas caso esteja falando sobre um prop\u00f3sito de vida, acredito q seja pq o ser humano n se contenta em ser o \u00fanico ser vivo racional q conhece sem ter um pq. E acredito q isso tbm esteja ligado a seguran\u00e7a, pois em mente, se est\u00e1 seguindo seu prop\u00f3sito est\u00e1 fazendo oq deve ser feito, estaria no caminho certo",
                "Muito complexo",
                "Porque o nada tamb\u00e9m \u00e9 algo\u2026."
            ]
        },
        {
            "title": "d\u00favida pro pessoal que estude Kant",
            "selftext": "Eu ainda estou meditando no come\u00e7o da cr\u00edtica da raz\u00e3o pura, mas tenho alguma experi\u00eancia nessas coisas. Independentemente da fama do autor, pegando apenas as afirma\u00e7\u00f5es...\n\nI) Kant t\u00e1 procurando \"conhecimentos anal\u00edticos a priori\", como resposta ao fato da metaf\u00edsica estar sendo entendida como dogmatismo, ou seja, as frases j\u00e1 n\u00e3o fazem sentido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 experi\u00eancia de que derivam, mas apenas como frases. At\u00e9 aqui t\u00e1 ok?\n\nII) A\u00ed ele bota um exemplo de uma proposi\u00e7\u00e3o metaf\u00edsica \"O mundo tem que ter um primeiro come\u00e7o\", que seria uma proposi\u00e7\u00e3o a priori, mas sint\u00e9tica, porque implica no encadeamento de objetos, ent\u00e3o n\u00e3o t\u00e1 no conceito de nenhum deles. Ainda t\u00e1 ok aqui?\n\nVamo pro ponto.\n\nIII) A exist\u00eancia do conhecimento, incluindo a pr\u00f3pria possibilidade de enunciar \"conhecimentos anal\u00edticos a priori\" implica **analiticamente** e **a priori** que:\n\na) Eles existem\n\nb) Se s\u00e3o a priori, implica que antecedem as demais coisas\n\nc) Ent\u00e3o existe esse conceito \"**pur\u00edssimo**\" que antecede todo e qualquer conceito\n\nIV) A enuncia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos anal\u00edticos a priori na verdade precisa estar fundado numa base ainda mais aprior\u00edstica e que precisa fundamentar tanto os ju\u00edzos anal\u00edticos como os sint\u00e9ticos, que precisam se apoiar naqueles.\n\nV) Esse conceito pur\u00edssimo \u00e9 a causa primeira.\n\nVI) Em compara\u00e7\u00e3o com ele, todos os demais conceitos anal\u00edticos a priori s\u00e3o sint\u00e9ticos\n\n&#x200B;\n\nps.: o que eu fiz a\u00ed em cima foi um ju\u00edzo sint\u00e9tico,  mas s\u00f3 pra demonstrar que no pr\u00f3prio ato do conhecimento j\u00e1 estaria embutido analiticamente esse \"a priori dos a priori\"\n\n&#x200B;\n\npostei e sa\u00ed correndo.\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zkh2d9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O Dualismo plat\u00f4nico",
            "selftext": "O mundo f\u00edsico e o mundo das ideias, o que voc\u00eas acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zkb06v",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Plat\u00e3o juntou as teorias de Parm\u00eanides (a perman\u00eancia), de Her\u00e1clito (a mutabilidade) e a de S\u00f3crates (pr\u00e9-exist\u00eancia da alma), esses tr\u00eas fil\u00f3sofos foram influenciadores de Plat\u00e3o, al\u00e9m de Pit\u00e1goras. O dualismo em quest\u00e3o trata do Mundo das Ideias (perfeito) e do Mundo Material (imperfeito). \n\nNo Mundo das Ideias ou Teoria das Formas, se baseia na no\u00e7\u00e3o de que o mundo material, sem quaisquer exce\u00e7\u00f5es, seria uma c\u00f3pia de um mundo ideal e imut\u00e1vel que possui uma exist\u00eancia permanente, com uma forma puramente perfeita, indestrut\u00edvel n\u00e3o se restringindo aos limites de tempo e espa\u00e7o. \n\n**1 -** O Mundo das Ideias \u00e9 a parte permanente e perfeita da \"coisa\" (Parm\u00eanides).   \n**2 -** J\u00e1, O mundo material, \u00e9 a parte que est\u00e1 em constante muta\u00e7\u00e3o (Her\u00e1clito) e, como s\u00edntese,   \n**3 -** temos a pr\u00e9-exist\u00eancia da alma (S\u00f3crates) que, \u00e9 origin\u00e1ria do mundo perfeito e veio para o mundo material e imperfeito com as lembran\u00e7as de outrora ocultas. Mas, que se torna esclarecida quando o indiv\u00edduo sai da \"Caverna\" e conhece toda a verdade. Uma famosa analogia, cujo o interesse era o de mostrar a filosofia como a luz da verdade.",
                "Eu tento romper com essa tradu\u00e7\u00e3o separatista das ideias pelo estudo das imagens: segue uma parte de um artigo meu.\n\n\"Essa pesquisa busca confrontar a tese \u201cseparatista\u201d da imagem, onde alguns autores tentariam separar a teoria e o uso das imagens, causando uma ruptura entre a divis\u00e3o dos \u201cmundos\u201d, em sens\u00edvel e intelig\u00edvel, sem considerar uma fronteira opaca de transposi\u00e7\u00e3o entre os \u201cmundos\u201d, que poder\u00edamos adequar as imagens e a imagina\u00e7\u00e3o. Para isso farei a diferencia\u00e7\u00e3o dos conceitos de imagem apresentados: O \u00edcone (*eikon*), o\u00eddolo (*eidolon*), o simulacro (*ph\u00e1ntasma*), o paradigma (*par\u00e1deigma*), e a m\u00edmica(*mimesis*).\"",
                "\u00c9 poss\u00edvel interpretar a linha dividida como uma escala de realidade. Se Verdade = Realidade, \u00e9 poss\u00edvel que haja camadas mais reais que outras, j\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel existir verdades imut\u00e1veis e verdades mut\u00e1veis (tautol\u00f3gicas e contingentes). Verdades tautologicas s\u00e3o + verdadeiras, pois s\u00e3o + permanentes, logo, + reais. Al\u00e9m disto, na \u00e9poca de Plat\u00e3o, no pensamento filos\u00f3fico j\u00e1 havia quase que um consenso sobre uma primeira causa eterna e imut\u00e1vel (ver conclus\u00f5es do per\u00edodo cosmol\u00f3gico), assim, fazia sentido que o que quer que fosse a origem das coisa, a fonte do Ser, deveria ser eterno. Esse Ser, s\u00f3 pode ser um, como j\u00e1 havia concluido Tales. Assim, as verdades permanentes e impermanentes devem fazer parte deste mesmo Ser. A pergunta que fica \u00e9: como conciliar esses diferentes aspectos dessa mesma realidade? Na linha dividida a escala parte do uno e perfeito para o m\u00faltiplo e imperfeito. Sendo o m\u00faltiplo e imperfeito dependente do uno e perfeito. Agostinho, posteriormente, vai usar esse mesmo racioc\u00ednio como base para solucionar o \"problema do mal\". O dualismo, consequentemente, n\u00e3o existe de fato, j\u00e1 que a realidade \u00e9 uma s\u00f3. Mas o Ser comporta camadas menos perfeitas que dependem de camadas mais perfeitas. Como cascas de uma cebola, mais quebradi\u00e7as e impermanentes quanto mais distantes do n\u00facleo estiverem, mas, ainda assim, partes da mesma cebola. Somos mortais porque existimos na camada das conting\u00eancias, mas podemos contemplar o tautol\u00f3gico pela alma racional, portantos estamos ligados, ou somos um elo entre essas coisas. O pr\u00f3prio Plat\u00e3o nunca explicou direito porque nossa alma, como parte dessa camada mais perfeita, se ligaria a camada dos objetos sens\u00edveis. J\u00e1 que ele considerava isso como uma \"queda\", ficando a alma \"aprisionada\". O ponto forte da teoria plat\u00f4nica \u00e9 tra\u00e7ar uma ordem de liga\u00e7\u00e3o entre os diferentes modos de ser: os conceitos (formas) s\u00e3o uno mas permitem se materializar em inst\u00e3ncias diferentes. Uma figura plana de tr\u00eas lados \u00e9 um tri\u00e2ngulo, essa \u00e9 a forma, mas podem existir diferentes coisas que atendem essa forma, retangulo, is\u00f3sceles, obtuso... que possibilitam a exist\u00eancia de objetos sens\u00edveis que lembram essas formas, mas nunca s\u00e3o exatamente elas. E esses objetos sens\u00edveis podem produzir ou serem reproduzidos como imagens sens\u00edveis. Em cada passo, um pouco msis distante do que \u00e9 uno e imut\u00e1vel.",
                "Eu acho a filosofia de Plat\u00e3o muito ultrapassada (na \u00e9poca de Arist\u00f3teles j\u00e1 era).",
                "Por mais que eu deteste a metaf\u00edsica e a teoria plat\u00f4nica em geral \u00e9 ineg\u00e1vel que ela \u00e9 bem interessante e foi de fato essencial para que possamos compreender o mundo em que vivemos. Afinal de contas estamos sempre idealizando as coisas mas n\u00e3o acho que essa seja a maneira correta de se fazer algo \u00e9 apenas interessante para escapar desse mundo t\u00e3o sofrido e desgra\u00e7ado, essa vida de merda. Quando se estuda o plano de fundo da filosofia de Nietzsche se percebe bem como isso \u00e9 um reflexo do Poder de alguns sobre outros ou at\u00e9 mesmo o poder do mundo sobre outros."
            ]
        },
        {
            "title": "O qu\u00e3o importante \u00e9 a beleza?",
            "selftext": "A tr\u00eas dias atr\u00e1s eu fiz um post aqui, e gostei muito das respostas e queria abordar outro assunto, os poderes, bom os principais poderes pelo o que eu saiba s\u00e3o: dinheiro, fama e for\u00e7a(me corrigiam se eu tiver falando merda) e assim, o dinheiro em si \u00e9 uma forma de poder in\u00fatil pois ele s\u00f3 \u00e9 forte se tiver algo pra comprar, ent\u00e3o por si s\u00f3 o dinheiro \u00e9 in\u00fatil, a fama s\u00f3 significa que as pessoas te conhecem, tem muito idiota famoso, um exemplo disso \u00e9 aquele mendigo que voc\u00eas sabem bem, ele \u00e9 famoso mas ainda assim n\u00e3o \u00e9 poderoso, ent\u00e3o qual \u00e9 o ultimo que sobra? a for\u00e7a, por me referir a for\u00e7a me refiro a agressividade, a \"resolver as coisas da forma antiga\" entende? mas ent\u00e3o essa forma me parece bem eficaz, por exemplo voc\u00ea pode tor algu\u00e9m e ela provavelmente vai fazer o que voc\u00ea quiser, mas n\u00e3o funciona em todos os casos,  ent\u00e3o qual \u00e9 o poder mais forte? o conhecimento na minha vis\u00e3o, com isso voc\u00ea pode saber o que fazer em cada situa\u00e7\u00e3o, o que o inimigo usara contra voc\u00ea. mas fala ai seu ponto de vista :)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zk8hz7",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Vou extender o debate. A beleza e apenas um elemento de algo ainda maior: a estetica. E estetica importa muito. Estetica faz lobos parecerem cordeiros e assassinos parecerem vitimas.\n\nConhece o Anime Bleach? Recomendo vc pesquisar sobre o perfil do Aizen(ao meu ver um dos melhores viloes da ficcao) e veja como ele fez uso da estetica(alem de seus poderes de hipnose) para manipular todo mundo e colocar seu plano perverso em acao. No final ele obviamente e derrotado pelo protagonista, mas a forma como ele se portava, como se vestia, a aparencia que mostrava para todos mostra como ele e extremamente esperto. Ele so usou a forca bruta quando nao tinha mais necessidade de se manter discreto(a essa altura ele ja tinha se tornado praticamente um deus).\n\nA estetica e importante pq impacta a forma como percebemos as coisas. Atacar uma bela borboleta venenosa e atacar um sapo venenoso tem juizo de valor definido na estetica.",
                "Eu fa\u00e7o um adendo: qu\u00e3o importante \u00e9 a sobriedade?",
                "Bom, acho que a quest\u00e3o do poder depende MUITO do contexto, ent\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 para ser objetivo. Mas o que eu acho, \u00e9 que no geral tudo que exerce press\u00e3o sobre a vida ou a morte, ou seja, sobre a exist\u00eancia ou n\u00e3o exist\u00eancia de um ser (seja voc\u00ea mesmo ou outros) \u00e9 o que est\u00e1 no maior patamar do poder. \n\nParticularmente, acredito muito que a ferramenta mais poderosa \u00e9 a chantagem. Todos t\u00eam algo a perder, seja do mais psicopata ao mais psic\u00f3tico. \n\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da beleza, acredito que apar\u00eancia \u00e9 tudo. A apar\u00eancia influ\u00eancia muito no comportamento das pessoas, independente da situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea se encontra, seja no ramo pessoal ou profissional. E com apar\u00eancia estendo \u00e0 trajes que voc\u00ea usa, n\u00e3o necessariamente fisionomia.",
                "Vivemos em um mundo capitalista, logo, o maior poder \u00e9 o dinheiro SIM."
            ]
        },
        {
            "title": "Fenomenologia e Psicologia humanista.",
            "selftext": "Aproveitando a onda de posts sobre fenomenologia, gostaria que algu\u00e9m entendido no assunto me recomendasse livros bem fundamentados sobre psicologia humanista ( e suas v\u00e1rias correntes) linkada a fenomenologia, que  por sua vez influencia grandemente o campo humanista da psicologia.\n\nFicarei grato por todas as contribui\u00e7\u00f5es, especialmente as que me forem mais \u00fateis.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zk65r1",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u201cTornar-se pessoa\u201d do Carl Rogers \u00e9 um cl\u00e1ssico na gradua\u00e7\u00e3o de psicologia. \nA professora tamb\u00e9m recomendou como livro base da mat\u00e9ria o \u201cPsicoterapia fenomenol\u00f3gico-Existencial\u201d organizado por Angerami-Camon. \nEspero que te ajude!"
            ]
        },
        {
            "title": "Quando voc\u00ea olha muito tempo para o abismo, o abismo olha pra voc\u00ea.",
            "selftext": "O que ele quis dizer com isso? Me expliquem, por favor, da maneira mais clara poss\u00edvel. Obrigado!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zk1xwl",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Que ficar pensando sobre o vazio vai te tornar vazio...vc contemplar\u00e1 o absurdo da exist\u00eancia",
                "Resumidamente: \"quanto mais voc\u00ea nega algo, mais real ela se torna\".\n\nNesse caso a met\u00e1fora do abismo \u00e9 o vazio existencial, a vida sem sentido, quanto mais voc\u00ea se recusa aceitar essa dura realidade colocando deuses e outras ilus\u00f5es de sentido a sua vida como destinado a fazer x coisa, mais vazia ela vai ficando por precisar de mais mentiras para preencher o vazio infinito. Ent\u00e3o basta apenas parar de olhar para ele que seria aceitar que o abismo existe e fim seguir sua vida enfrente sabendo a verdade, mas n\u00e3o se martirizando.",
                "o abismo acha que \u00e9 vazio mas ele nunca viu as minhas DMs",
                "Quanto mais vc se aprofunda na ang\u00fastia mais tomado por ela vc fica.",
                "Quem se mistura com porco, farelo come.",
                "Significa que vc n\u00e3o consegue se aproximar de algo sem que aquilo te afete. Basta pensar em profiss\u00f5es que lidam com o ser humano nos seus piores momentos. Policiais, m\u00e9dicos e professores por exemplo vivenciam situa\u00e7\u00f5es escabrosas diariamente. Ningu\u00e9m sai do jeito que entrou. Quando n\u00e3o desenvolvem depress\u00e3o e s\u00edndrome do P\u00e2nico, se tornam frios como uma pedra.",
                "Eu ficava reclamando do meu chefe at\u00e9 perceber que eu estava ficando como ele. \n\nMais ego\u00edsta, mais oportunista, mais malicioso.\n\nQuando percebi isso, lembrei dessa frase. Me tornei algu\u00e9m que odiava e agora eu estou no lugar dele. A pergunta que me fa\u00e7o ainda \u00e9:\n\nQuanto do abismo que eu tanto repudiava ainda h\u00e1 em mim?",
                "Tem varias interpreta\u00e7\u00f5es mas uma que eu percebi \u00e9 que quando voc\u00ea luta contra algo, quando voc\u00ea \u00e9 luta contra um certo modo de sistema ou algo que voc\u00ea acha terr\u00edvel essa coisa come\u00e7a a te contaminar e se voc\u00ea n\u00e3o tomar cuidado ela te consumir\u00e1 por completo. \"Ent\u00e3o eu encontrei com um monstro que estava dormindo em uma \u00e1rvore. Eu olhei, e franzi a testa, e o monstro era eu.\"",
                "Eu entendo que o \"abismo\", por ser um grande vazio, reflete aquilo que est\u00e1 mais presente dentro de voc\u00ea. Grande parte nossas ang\u00fastias, medos, traumas...Ou seja, quando voc\u00ea olha para dentro de si, voc\u00ea sente tudo o que est\u00e1 l\u00e1 dentro da sua mente consciente e inconsciente.",
                "Meus dias t\u00eam se resumido a isso \ud83d\ude02"
            ]
        },
        {
            "title": "Fenomenologia na pr\u00e1tica",
            "selftext": "Algu\u00e9m conhece algum material tratando da pr\u00e1tica da fenomenologia? N\u00e3o de explica\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, de metodologia cient\u00edcia e coisas do g\u00eanero, mas de exemplos pr\u00e1ticos de an\u00e1lises fenomenol\u00f3gicas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zk161h",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "O introdu\u00e7\u00e3o a fenomenologia do Robert Sokolowski ajuda a compreender bastante coisa com muitos exemplos."
            ]
        },
        {
            "title": "Pra onde vamos depois de existir?",
            "selftext": "N\u00e3o tem uma resposta certa, mas o que VOC\u00caS acham? N\u00f3s vamos pro c\u00e9u/inferno dependendo do nosso comportamento aqui? Ou simplesmente paramos de existir?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zjz8dj",
            "num_comments": 50,
            "comments": [
                "A pergunta n\u00e3o tem sentido. Para haver alguma coisa \u00e9 necess\u00e1rio que voc\u00ea exista, em algum sentindo de existir. Faria mais sentido perguntar se \u00e9 poss\u00edvel acreditar em alguma exist\u00eancia depois da morte do corpo. Como a perman\u00eancia da nossa consci\u00eancia depois que o c\u00e9rebro para de funcionar.\nDe todo modo. At\u00e9 onde o conhecimento nos permite chegar, a consci\u00eancia est\u00e1 diretamente ligada ao funcionamento do c\u00e9rebro, n\u00e3o vejo ind\u00edcios de que haja algo depois do fim do ciclo biol\u00f3gico.",
                "Eu acredito que somos energias que habitam em corpos humanos. Estamos aqui para melhorar essa energia. Se sou uma pessoa boa na terra, eu melhoro. Acredito na transforma\u00e7\u00e3o de Darwin. Nada se cria, tudo se transforma. Energia nunca morre, somente se transforma. Quando morremos iremos voltar a ser \u00e1tomos. Evolu\u00edmos ao ponto de fazermos parte do universo. Quando morro passo meu esp\u00edrito para minhas gera\u00e7\u00f5es. Esse esp\u00edrito vai demorar anos para fazer parte do universo. Para voc\u00ea chegar a ser parte desse universo ter\u00e1 que aprender muito.",
                "Voc\u00ea j\u00e1 deu a resposta: \"N\u00e3o tem uma resposta certa\". Eu apenas acrescentaria: simplesmente n\u00e3o tem resposta, nem certa nem errada. \n\n\u00c9 o tipo de quest\u00e3o que passa pelas convic\u00e7\u00f5es pessoais, filos\u00f3ficas ou religiosas. \n\nInclusive, para muitas pessoas essa quest\u00e3o n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia (\u00e9 o meu caso), o que n\u00e3o significa que ela n\u00e3o possa ser relevante do ponto de vista da mera reflex\u00e3o.",
                "Eu sei que ap\u00f3s a morte do corpo f\u00edsico, a consci\u00eancia continua existindo, uma vez que ela j\u00e1 existia antes do corpo mas s\u00e3o planos diferentes de exist\u00eancia.",
                "Acaba. \u00c9 s\u00f3 olhar o mundo ao redor, ningu\u00e9m morreu e continuou vivo, n\u00e3o existem provas de outra vida. Morreu cabose, \u00e9 s\u00f3 olhar a realidade nua e crua do mundo, vc est\u00e1 incluso nele assim como os outros animais, n\u00e3o existe m\u00e1gica nem sobrenatural.",
                "Eu tenho uma vis\u00e3o esot\u00e9rica e pampsiquista do mundo, pois \u00e9 a vis\u00e3o mais l\u00f3gica e sensata que j\u00e1 encontrei at\u00e9 hoje.\nA morte n\u00e3o existe, o que chamamos de morte \u00e9 apenas uma mudan\u00e7a do estado de Ser da sua individualidade.",
                "Se deixou de existir vai para lugar nenhun ja que n\u00e3o sobrou mais nada para ir a lugar algum. Mas voc\u00ea est\u00e1 falando depois da exist\u00eancia como morte \u00e9 para o caix\u00e3o",
                "Eu sou esp\u00edrita kardecista ent\u00e3o acredito que a morte somente nos faz retornar a vida real, aqui na mat\u00e9ria estamos apenas em um plano de provas, testes e hospital.",
                "Sou esp\u00edrita, acho que continuamos existindo. Pra onde vamos depende de muita coisa.",
                "N\u00e3o acredito que deixamos de existir. A partir do momento que exist\u00eancia \u00e9 consci\u00eancia. A nossa mat\u00e9ria pode deixar de existir porque tem prazo de validade de acordo com a cronologia biol\u00f3gica. Mas, segundo Plat\u00e3o, existe , corpo, alma e esp\u00edrito. Logo, Plant\u00e3o, admite que, a exist\u00eancia transcende a mat\u00e9ria (o corpo). Existimos em alma e esp\u00edrito. \u00c9 algo para se refletir. Algo continua em outro lugar . \ud83d\ude09",
                "V\u00e1rios fil\u00f3sofos se perguntam mais nenhum soube esplicar por tanto e uma pergunta sem sentido",
                "Morrer te d\u00e1 a exata sensa\u00e7\u00e3o do n\u00e3o nascer, pense nas lembran\u00e7as que voc\u00ea tem antes de voc\u00ea nascer, exatamente igual.",
                "Depois de existir, voc\u00ea inexiste.",
                "Eu acho que carregamos o fardo de ter que viver a mesma vida infinitas vezes",
                "Vamos para um completo vazio,sem nada, s\u00f3 conciencia,o que p\u00f4de ser para alguns um inferno e para outros um c\u00e9u",
                "Pra lugar nenhum. O seu eu \u00e9 estritamente biol\u00f3gico, depois que seu cora\u00e7\u00e3o parar de bater, seu c\u00e9rebro parar de funcionar, n\u00e3o existe mais voc\u00ea. Seu corpo vai se decompor e virar mat\u00e9ria org\u00e2nica pro resto da vida que ainda existe por a\u00ed. N\u00e3o falo isso pra te deixar pessimista em rela\u00e7\u00e3o na vida kk, acho que o jeito \u00e9 se enxergar como a pr\u00f3pria natureza de permitindo experienci\u00e1-la, e aproveita a vida enquanto voc\u00ea ainda a possui, cultivando bons momentos com os outros, estudando, fazendo coisas que te d\u00e3o prazer sem ferir a liberdade dos demais.",
                "Pra um buraco quatro palmos abaixo da terra, se tornando nutriente para o solo, imponente e inconsciente.",
                "Eu penso logo existo.Eu particularmente gosto de comparar que o \"pensar\" \u00e9 tamb\u00e9m um tipo de dimens\u00e3o\nAl\u00e9m das 3+tempo que existimos,usando-as como base posso dizer que ela \u00e9 a unica que tem um come\u00e7o e certamente tem um fim.\nObs: At\u00e9 algu\u00e9m criar algo que l\u00ea mentes minha analogia ta intacta kkkkkkk",
                "Vamos para a inexist\u00eancia como n\u00f3s a conhecemos. Em resumo, vamos ser enterrados ou cremados, de um jeito ou de outro, lembrando que, na natureza tudo se transforma, inclusive n\u00f3s.",
                "Em termos c\u00f3smicos, vamos para o mesmo lugar de onde viemos. Se \u00e9 um loop ou n\u00e3o, \u00e9 outra quest\u00e3o. Mas o que voc\u00ea era antes de existir?",
                "Eu acredito em valhalla que quando morrermos todos nos seremos transportados para o lugar que queremos estar (exemplo: eu amo mad max, e depois que eu morrer irei para l\u00e1)",
                "Est\u00e1 pergunta n\u00e3o a uma resposta concreta mas agente pode explicar por religi\u00e3o e cultura para algumas religi\u00f5es a um Deus que criou tudo e o mundo nossa vida e nossa morte a paz eo caus a maioria das pessoas cr\u00ea em Deus Jesus Cristo mas outros n\u00e3o acha que existe Deus o um todo poderoso nen a ci\u00eancia consegue explicar como aquela primeira coisinha virol o universo atrav\u00e9s do big bang mas como ocorre o big bang como ou porque,temos duas formas de ver a cria\u00e7\u00e3o na terra \n1\u2070 religiosa: Determinada religi\u00e3o que acredita em um Deus superior que criou tudo e todos\n2\u2070 cient\u00edfica: Muitos acreditam na teoria do big bang que resultou no mundo e universo que os primeiros seres n\u00e3o foram Ad\u00e3o e Eva e sim os Homo\nEnt\u00e3o n\u00e3o tem nenhuma forma de chegar em uma resposta como a religiosa do c\u00e9u e do inferno,o universo \u00e9 uma coisa inexplic\u00e1vel e como a vida propaga por at\u00e9 agora 1 planeta \u00e9 inexplic\u00e1vel mais a\u00ednda.",
                "E s\u00e3o uma das \u00fanicas que faz sentido aos olhos do Brasil",
                "Acho que realmente isso n \u00e9 importante",
                "por enquanto penso que para onde voc\u00ea estava antes de ter existido, mesmo que tenha passado menos de 1 s\u00e9culo desde a sua concep\u00e7\u00e3o, voc\u00ea esteve morto a pelo menos mais de 12,6 bilh\u00f5es de anos caso pensemos que o universo teve um come\u00e7o com o tanto que sabemos de pelo menos 1\\^-30 segundos depois do big bang, enfim se tanto tempo passou enquanto voc\u00ea n\u00e3o existia, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que se estar morto? e se nessa perspectiva morrer n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que retornar a esse vazio de inexistencia? se nesse sentindo \u00e9 obvio que todos j\u00e1 experenciamos a morte, e eu estimo que \u00e9 para la que iremos passar uma eternidade como se fosse um piscar de olhos.\n\na e so pra dizer a nossa percep\u00e7\u00e3o de consciencia, livre arbitrio s\u00e3o ilus\u00f5es, pense na concep\u00e7\u00e3o das coisas na linguagem do mundo e n\u00e3o do mundo como algo humano",
                "Eu sou budista, na minha religi\u00e3o n\u00e3o existe somente um tipo de estado infernal, e o inferno n\u00e3o \u00e9 perene, o sofrimento do inferno acaba assim que o carma negativo acabar. Eu n\u00e3o acredito na efemeridade da vida material, acho que existe algo al\u00e9m disso, e j\u00e1 fiz alguns exerc\u00edcios espirituais e comecei a entender algumas coisas."
            ]
        },
        {
            "title": "A respeito da m\u00fasica:",
            "selftext": "Como ela pode influenciar nossos comportamentos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zjxwya",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Bom, ela basicamente consegue causar e despertar sensa\u00e7\u00f5es e sentimentos atrav\u00e9s dos intervalos. Com isso, n\u00f3s costumamos nos moldar atrav\u00e9s do nosso gosto musical, de certa forma (n\u00e3o \u00e9 regra). \n\nPega por exemplo a cl\u00e1ssica briga entre Metallica e Megadeth. Metallica tem muitas incurs\u00f5es de blues no meio daquela loucura thrash (m\u00fasicas como Enter Sandman e Orion ou at\u00e9 mesmo Nothing Else Matters e Sad But True). J\u00e1 o Megadeth \u00e9 bem mais agressivo e com intervalos menos mel\u00f3dicos como a composi\u00e7\u00e3o das m\u00fasicas em Fr\u00edgio e E\u00f3lio, sem dar descanso ao teu ouvido (de um jeito genial haha). \n\nEnt\u00e3o meio que tu consegue atrelar algumas atitudes do sujeito com o tipo de m\u00fasica que ele escuta. Lembrando que eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia se isso \u00e9 comprovado cientificamente (se for, deixem o link com o artigo please :v), mas topo com isso sempre que saio com os amigos e conhecidos.\n\nTe indico um v\u00eddeo sobre essas sensa\u00e7\u00f5es que os intervalos causam. Procura l\u00e1: Hey Jude in all Seven Modes.",
                "Bem depende, eu escuto rock/metal pois algumas musicas lembra acontecimentos pelas suas fala ou ritmo como a november rain e fade to black e tamb\u00e9m como ela pode d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de for\u00e7a e capacidade de executar tarefas dif\u00edceis",
                "Acredito que possa at\u00e9 mesmo  influenciar sobre sua personalidade principalmente na adolesc\u00eancia. Quando tinha 13, 14 anos ouvia muito System of a Down e comecei a ter aquela vis\u00e3o sobre o sistema, hoje em dia tenho muito interesse em antropologia e sociologia. Agora o estudo sobre a m\u00fasica \u00e9 muito complexo, tanto quanto a estrutura da m\u00fasica, seria melhor at\u00e9 procurar algu\u00e9m com muita experi\u00eancia na m\u00fasica. No meu pouco conhecimento sobre m\u00fasica, ouvir a m\u00fasica com fones, somente voc\u00ea e toda a experi\u00eancia, separar os instrumentos, perceber as viradas na hora certa. Para mim a m\u00fasica consegue ser indescrit\u00edvel, me falta palavras e argumentos para ela.",
                "Acho que depende por pessoa, geralmente a pessoas que ouvem m\u00fasica para lembrar de algu\u00e9m naquele momento ou a mensagem que a m\u00fasica passa, ou simplesmente se identificar quando est\u00e3o deprimidos. Mas eu gosto de m\u00fasica pois ela muda muito minha rotina e me faz ter uma sensa\u00e7\u00e3o de paz e que nada de ruim pode me machucar como diariamente."
            ]
        },
        {
            "title": "DUALISMO",
            "selftext": "E se a mente for algo \u00fanico? E o corpo \"f\u00edsico, Material\" for uma consequ\u00eancia e retrato da sua mente. Seu corpo \u00e9 a sua mente",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zjw9fj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Deus est\u00e1 morto e agora?",
            "selftext": "Acreditar, ter \u201cF\u00e9\u201d (como \u00e9 popularmente institucionalizado) como estabelecer tal coisa na perspectiva de um ser, quando ele n\u00e3o acredita em Deus? As in\u00fameras interpreta\u00e7\u00f5es das in\u00fameras religi\u00f5es estabelecem um ponto comum em minha percep\u00e7\u00e3o, ele acaba servindo como um certo tipo de apoio emocional que motiva e inspira os simpatizantes para agir da maneira como e justificar acontecimentos positivos e negativos que surgem durante sua vida. Eu consigo vislumbrar claramente o que prop\u00f5e Nietzsche sobre o decl\u00ednio irrevers\u00edvel do aspecto religioso na era moderna/contempor\u00e2nea, principalmente quando lembramos da ascens\u00e3o do Iluminismo, ent\u00e3o se n\u00e3o temos mais essa fonte como op\u00e7\u00e3o para a F\u00e9, qual seria uma alternativa para substitu\u00ed-la?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zjs1jk",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Torne-se o \u00dcbermensch",
                "Cientificamente falando, a f\u00e9 afeta nosso corpo e sa\u00fade mental, tem estudos provando isso. \n\nConsiderando o cristianismo (apenas porqu\u00ea eu conhe\u00e7o melhor que outras religi\u00f5es), podemos entender que Deus existe como uma ideia (principalmente no novo testamento, fala-se que Deus, \u00e9, e o tratam como um verbo e n\u00e3o um ser) e Jesus Cristo mesmo diz que quando dois ou mais est\u00e3o falando Dele, Ele estar\u00e1 entre eles. Uma ideia existe, quando se fala dela, correto?\n\nDeus como uma entidade metaf\u00edsica e sua exist\u00eancia \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o meramente especulativa. O que n\u00e3o se pode comprovar a exist\u00eancia vai viver nesse reino imaginativo. Mas o efeito que a sua f\u00e9 tem em voc\u00ea, voc\u00ea pode sentir.\n\nNo budismo, Buda fala que existe 84000 formas de alcan\u00e7ar a ilumina\u00e7\u00e3o. O mesmo pode-se dizer que, nenhuma forma de f\u00e9 \u00e9 a mesma, como voc\u00ea alcan\u00e7a o Nirvana, \u00e9 algo intrinsicamente pessoal.\n\nPor tanto, \u00e9 poss\u00edvel ter f\u00e9 mesmo sabendo que Deus n\u00e3o existe? Sim. Como voc\u00ea trata a justificativa de ter f\u00e9 viver\u00e1 sempre no reino da especula\u00e7\u00e3o e por enquanto, ningu\u00e9m pode tirar isso de voc\u00ea."
            ]
        },
        {
            "title": "Como conseguir poder se voc\u00ea n\u00e3o o tem?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zjksfr",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Nos tempos atuais \u00e9 muito facil conseguir poder\nManipule o consumo do povo\nE destrua valores morais",
                "No Brasil: melhorar intensamente suas habilidades de orat\u00f3ria e de contar mentiras, e tentar fazer carreira na pol\u00edtica defendendo ideias que determinada parcela da popula\u00e7\u00e3o acredita, criticando duramente aqueles que v\u00e3o contra essas id\u00e9ias e fazendo fama falando mal dos que est\u00e3o em posi\u00e7\u00f5es superiores nesse espectro; aos poucos, voc\u00ea vai ganhando mais poder e influ\u00eancia dentro dos partidos e coliga\u00e7\u00f5es. Com as jogadas e manipula\u00e7\u00f5es certas, utilizando bem as m\u00eddias sociais, principalmente, seu poder ser\u00e1 grande.",
                "Poder o que exatamente?",
                "Se amando. Cuidando bem do seu corpo e da sua mente para ser feliz.  \nAbandone o mito plat\u00f4nico-crist\u00e3o do mundo das ideias e assuma seu corpo, sen\u00e3o ser\u00e1 escravo e outros usar\u00e3o sua for\u00e7a vital e voc\u00ea ser\u00e1 um alienado que sofre apostando em recompensa pra depois de morto. Com um corpo forte e belo (de b\u00e9lico) ter\u00e1 o amor e respeito dos demais e ser\u00e1 aceito como igual entre os poderosos.  \n\n\nRecomendo veementemente meu m\u00e9todo pra isso que se consiste em treinar Capoeira (ou outra arte marcial se n\u00e3o tiver acesso) e estudar a filosofia de (S\u00e3o Bento de) Espinoza.\n\nPerceber que a Vontade de Pot\u00eancia de Nietzsche \u00e9 obra que deriva da \u00c9tica de Espinoza \u00e9 uma felicidade. Nietzsche usa os mesmos termos de Espinoza mas n\u00e3o explicita, da\u00ed faz-se uma leitura torta achando que a Pot\u00eancia em N. \u00e9 pol\u00edtica e n\u00e3o existencial, resultando em tristes consequ\u00eancias.\n\n(p. ex. ... de que adianta ser presidente e se fazer de bravo se n\u00e3o sabe nem sentar direito, faz flex\u00e3o de bra\u00e7os com o pesco\u00e7o,n\u00e3o sabe nem mastigar o camar\u00e3o e desabrocha em ch\u00f4ro e perebas por inseguran\u00e7a e car\u00eancia?). \"O corpo fala\", \"hips don't lie\"...\n\nVoc\u00ea \u00e9 seu corpo e \u00e9 s\u00f3 o que voc\u00ea tem.",
                "tem v\u00e1rios meios, manipula\u00e7\u00e3o e mentira s\u00e3o os principais",
                "Hoje em dia o poder que se estabeleceu \u00e9 o poder da fraqueza o poder da covardia um poder em que se coloca o outro na sua frente para lutar, Ent\u00e3o se quer poder fa\u00e7a Exatamente isso coloque o outro para lutar por voc\u00ea, manipule as pessoas.",
                "Poder \u00e9 subjetivo. Poder \u00e9 voc\u00ea \"conseguir\" fazer determinada a\u00e7\u00f5es, e voc\u00ea estar \"podendo\" realizar seus desejos. Um fisiculturista pode carregar mais peso que algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 fisiculturista, mas isso n\u00e3o significa que ele necessariamente possa correr t\u00e3o bem quanto um atleta.\n Introspec\u00e7\u00e3o para buscar auto-conhecimento pode te libertar de certos elementos externos que t\u00eam poder sobre voc\u00ea, como condicionamentos oriudos de uma cultura consumista ou valores que podem ter te sido  impostos mas que n\u00e3o necessariamente te servem. Fortalecer a vontade te d\u00e1 o poder de realizar o que voc\u00ea quer sem distra\u00e7\u00f5es (extremamente dif\u00edcil para um indiv\u00edduo como eu com sintomas de TDAH).\n Se o seu desejo \u00e9 exercer poder sobre outras pessoas, ent\u00e3o o caminho \u00e9 a psicologia da manipula\u00e7\u00e3o, mas qual realmente \u00e9 a sua motiva\u00e7\u00e3o para buscar isso? E se o seu desejo de pot\u00eancia for porque alguma for\u00e7a externa, como uma cultura que valoriza a competitividade no lugar da coopera\u00e7\u00e3o, exerce poder sobre voc\u00ea? Ter poder n\u00e3o te exime de responsabilidade e das consequ\u00eancias das suas a\u00e7\u00f5es.",
                "A posteriori nenhum poder \u00e9 dado, todo poder \u00e9 tomado.  \n\n\nIsso implica que os usurpadores tomem o poder, como sempre na hist\u00f3ria humana.",
                "Dizer o que as pessoas querem ouvir mesmo voc\u00ea n\u00e3o acreditando ou praticando aquilo que diz.",
                "Acho que isso \u00e9 bem abstrato vc quer o que ser respeitado e admirado? Ter controle? Se sentir superior aos outros?ter coisas materiais ou realizar um sonho? Parecer poderoso tambem \u00e9 uma opc\u00e3o de fazer que os outros te vejam assim msm nao sendo a realidade .\n\n\n\nHj em dia o poder est\u00e1 principalmente atribu\u00eddo ao dinheiro e isso \u00e9 muito real ela se estende mais do que poder no seu c\u00edrculo social com muito dinheiro vc pode conquistar mts coisas,pra mim poder \u00e9 saber o que os outros n\u00e3o sabem e principalmente ao conhecimento.\nPoder n\u00e3o \u00e9 poder exercer suas vontades e estar aonde vc quer e ter o que deseja alem de ter influ\u00eancia sobre as pessoas? \n\n\nTbm n\u00e3o podemos esquecer o certo conceito de poder herdado hist\u00f3ricamente fazendo que alguem tenha mais privil\u00e9gio que outros devido a existencia de desigualdades que faz que tenha que existir um oprimido pra algu\u00e9m ser poderoso \u00e9 tipo andar com pessoas \"piores\" que vc pra se destacar mas isso depende de como vc enxerga ter poder eu vi por exemplo um coment\u00e1rio deste post falando que poder \u00e9 se amar.Todos n\u00f3s somos inegavelmente gananciosos mas de formas diferente e desejando talvez coisas diferentes ou seja o que achamos que nos falta."
            ]
        },
        {
            "title": "As M\u00e1ximas de Ptaotepe",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zj2uhe",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "\"Ouvir beneficia o ouvinte.\" (p. 74)\n\"Se aquele que ouve escuta plenamente, ent\u00e3o aquele que ouve se torna aquele que entende.\" (p. 76)\n\"Quem escuta se torna o mestre do que \u00e9 proveitoso.\" (p. 76)\n\"Ouvir \u00e9 melhor do que qualquer coisa, assim nasce o amor perfeito.\" (p. 76)\n\"Deus ama quem escuta. Ele odeia aqueles que n\u00e3o ouvem.\" (p. 76)\n\nEle realmente tinha uma quest\u00e3o com isso hahaha"
            ]
        },
        {
            "title": "Porque queremos tanto?",
            "selftext": "Quando se estuda filosofia gruda um tipo de pensamento que \u00e9 \"Porque somos t\u00e3o felizes?\" Ou \"Quais s\u00e3o seus motivos?\"\n\nPorque estamos buscando um sentido a tudo?\nN\u00e3o j\u00e1 \u00e9 o suficiente o que nossas capacidades conseguiram fazer aoongo da hist\u00f3ria?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zizjvt",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "(essa \u00e9 a primeira vez que reapondo algo no reddit ent\u00e3o n\u00e3o sei como funciona direito desculpe algm coisa)\n\nEu direto me pego pensando sobre isso, tipo pq nossos pais trabalham tanto des de que nacemos e pq deveriamos tamb\u00e9m trabalhar tanto ou estudar por ANOS da nossa vida para atingir uma \n\"realidade desejada\" se no fundo apenas somos animais evoluidos...\ntipo pq tem pessoas que necessitam tanto ter algo a ponto de gastar uma boa parte da sua vida no maior tedio e desanimo, fazendo algo que voce nao quer, apenas para ter uma moradia \"superior\" ou um cosmetico caro.\n\nOu por exemplo politicos (nao generalizando) mas tipo, os cara e tao sedento pelo material que sao capazes de piorar a vida de centenas de pessoas a sua volta apenas para ter algo bonito ou valioso."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00c9 a palavra que gera o pensamento?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zixeot",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Eu prerifo pensar nas seguinte distin\u00e7\u00e3o: o conceito (uma esp\u00e9cie de imagem mental, que seria o pensamento propriamente dito), a defini\u00e7\u00e3o (tornar claro seu pensamento para outras pessoas, ou mesmo para si pr\u00f3prio) e a palavra (uma esp\u00e9cie de r\u00f3tulo para o conceito).",
                "O pensamento \u00e9 gerado ou est\u00e1 em constante funcionamento? Embora latente e despertado com algum impulso?",
                "Os dois s\u00e3o um, uma palavra \u00e9 um acrano, um signo, um pantaculo, justamente o que \u00e9 uma id\u00e9ia/ pensamento.\n\nAs ideias s\u00e3o as vestes daquele que n\u00e3o tem corpo, ele mesmo \u00e9 as pr\u00f3prias vestes mas curiosamente ele n\u00e3o tem corpo. Eis um mist\u00e9rio e paradoxo. Eis o Ying-Yang, eis a letra Alef, eis o Ether(Num), eis o AKasha, eis o Verbo, Sabedoria e Entendimento.\n\nSem ele as vestes s\u00e3o vestes, s\u00e3o vazias, elas perdem o sentido. Se voc\u00ea procura muito o sentido ent\u00e3o cad\u00ea? Qual o sentido? \n\nO sentido \u00e9 aquele que \u00e9 a \"luz\", que \u00e9 a vida, vida verdadeira, ele \u00e9 uma resposta que n\u00e3o precisa de palavras. \n Essa resposta s\u00f3 pode ser percebida quando cessam as palavras.\nAs vezes cessam as palavras quando n\u00e3o lhes damos a aten\u00e7\u00e3o tipo escutando certas m\u00fasicas, ent\u00e3o podes perceber um pouco da luz que se veste nas trevas, e ela \u00e9 deliciosa.\n\nN\u00e3o preciso de dizer mais nada ou explicar os v\u00e9us que uso apesar dessas coisas serem re-vela\u00e7\u00f5es.",
                "Depende do que voc\u00ea est\u00e1 querendo perguntar.\n1. Todo estado mental possui conte\u00fado proposicional?\nN\u00e3o. Embora s\u00f3 possamos falar deles se representarmos em proposi\u00e7\u00e3o.\n2. Quando expressamos o que pensamos estamos expressando estados mentais com conte\u00fado proposicional?\nSim. Sempre.\nJohn Searle defende que a unidade m\u00ednima de significa\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato ilocucion\u00e1rio, que possui uma forma l\u00f3gica F(p). Onde F \u00e9 uma for\u00e7a ilocucion\u00e1ria, e p um conte\u00fado proposicional. Existem 5 for\u00e7as ilocucion\u00e1rias b\u00e1sicas, isto \u00e9, 5 objetivos prim\u00e1rios que algu\u00e9m pode pretender alcan\u00e7ar por meio da linguagem: afirmar, se comprometer, ordenar, declarar, expressar.\nCada uma dessas 5 for\u00e7as est\u00e1 associada a condi\u00e7\u00f5es de satisfa\u00e7\u00f5es, que garatem que o ato possua significado. Uma das condi\u00e7\u00f5es de satisfa\u00e7\u00e3o de uma afirma\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e9 que o locutor que afirma p, acredite que p. Afirmar(est\u00e1 chovendo) -> Acredita(est\u00e1 chovendo).\nTodo estado mental tem um conte\u00fado representacional, mas nem todo conte\u00fado representacional precisa ser lingu\u00edstico (proposicional). Por\u00e9m, quando tentamos comunicar nossos pensamentos, n\u00f3s convertemos o conte\u00fado representacional em proposicional, visto que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel comunicar atrav\u00e9s da linguagem.\nEvolutivamente a linguagem \u00e9 posterior a representa\u00e7\u00e3o mental. Mas, no caso dos humanos, \u00e9 muito dif\u00edcil imaginar um conte\u00fado representacional que n\u00e3o seja proposicional, j\u00e1 que usamos a linguagem para representar e comunicar. Logo, pensamos (representamos) de forma proposicional.",
                "Sempre h\u00e1 linguagem, mas esta est\u00e1 para muito al\u00e9m do vocabul\u00e1rio. Um exemplo simplista, mas ilustrativo, \u00e9 o das situa\u00e7\u00f5es em que voc\u00ea n\u00e3o consegue realmente expressar algo que voc\u00ea quer dizer por meio de palavras.",
                "Sua pergunta me lembrou dos cap\u00edtulos 1.3 e 1.4 da Gram\u00e1tica Houaiss: \"Palavras e espelhos\" e \"Uma forma de conceber, designar e predicar\". S\u00e3o muito extensos para serem escritos aqui. Mesmo que possa n\u00e3o ser a resposta exata pra sua pergunta, \u00e9 uma boa leitura. N\u00e3o sei se h\u00e1 PDF dela, mas fica a recomenda\u00e7\u00e3o.",
                "Acho que o modo mais b\u00e1sico de mostrar que n\u00e3o, \u00e9 o sonho. Nele as coisas que aparecem n\u00e3o necessariamente tem nome. Eu sonho bastante ent\u00e3o achei um bom exemplo.",
                "Pensamentos geram palavras que geram a\u00e7\u00f5es. A\u00e7\u00f5es repetidas se tornam h\u00e1bitos e h\u00e1bitos se tornam um estilo de vida",
                "A palavra que leva ao pensamento sobre a palavra pensada que te leva pensar pq temos tantos pensamentos",
                "\u00c9 uma boa pergunta. No livro 1984 o autor traz essa quest\u00e3o, uma vez que retirando algumas palavras e reinventando outras, o partido consegue limitar o pensamento cr\u00edtico das pessoas. Mas ao que parece o sentimento sempre est\u00e1 l\u00e1 tentando sair. Este acaba se canalizando em formas mais primitivas (como viol\u00eancia e sexo). Achei muito interessante esse conceito e pra mim faz muito sentido. \nAfinal como expressar uma sensa\u00e7\u00e3o ou um pensamento mais rebuscado sem ao menos conhecer as palavras para express\u00e1-lo.\nNa minha opini\u00e3o funciona como um ciclo. Voc\u00ea pensa algo. Expressa em palavras. Essas palavras s\u00e3o polidas e repensadas novamente, at\u00e9 que se conclua a ideia de fato.",
                "N\u00e3o necessariamente. A forma\u00e7\u00e3o do pensamento depende tamb\u00e9m da maturidade biol\u00f3gica, dos sentidos e das experi\u00eancias de vida do indiv\u00edduo.\n\nPessoas nascidas surdas pensam majoritariamente por imagens, mas n\u00e3o s\u00f3 eles. Isso pode depender de que tipo de pensamento estamos falando. Se eu pedir pra vc se lembrar de qual lado vc gira a torneira pra ligar o seu chuveiro, por exemplo, a tend\u00eancia \u00e9 que a maioria de n\u00f3s use imagens pra lembrar.\n\nAgora em formula\u00e7\u00f5es abstratas \u00e9 comum que seja no formato verbal e quanto maior o vocabul\u00e1rio da pessoa, maior o repert\u00f3rio pra reconhecer as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es, sentimentos e ser mais acurada pra descrever alguma coisa ou tecer cr\u00edticas."
            ]
        },
        {
            "title": "Boas pessoal Sou leigo em arqu\u00e9tipos, o que me aconselham a ler?Grato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zir3yk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O PROBLEMA DO VAG\u00c3O",
            "selftext": "&#x200B;\n\nEu estou lendo nesse exato momento um livro de filosofia  e nele foi dado e explicado a situa\u00e7\u00e3o do \"O problema do vag\u00e3o\".\n\nO mesmo aborda a situa\u00e7\u00e3o de um trem que sem freio e em altas velocidade nos trilhos v\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o a 5 homens trabalhando onde se nada for feito ira mata-los, voc\u00ea est\u00e1 em  uma ponte, junto com voc\u00ea a um  homem gordo, onde a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de salvar aqueles 5 homens \u00e9 \"sacrificando\" o homem gordo, jogando o da ponte, com isso o trem para, salvando os 5 homens.\n\nRefletindo com essa situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 que faz sentindo a tomada de decis\u00e3o para uma causa maior para a \"sociedade\", sacrificando uma vida para salvar cinco vidas.\n\nMAS SE PENSARMOS NA SEGUINTE SITUA\u00c7\u00c3O\n\nVoc\u00ea est\u00e1 na ponte o trem est\u00e1 vindo, voc\u00ea joga o homem gordo da ponte, ele morre com o impacto da queda. Inesperadamente, o trem para antes de atingir os cinco trabalhadores, o trem para e os cinco trabalhadores est\u00e3o a salvo.\n\nMas voc\u00ea jogou o homem gordo que morreu sem ter uma causa justific\u00e1vel, \" Pois o trem parou antes de chegar\".    \n\nEssa A\u00e7\u00e3o n\u00e3o beneficiou ningu\u00e9m, ao contrario, tirou uma vida.\n\n Com isso eu questiono \n\nSua a\u00e7\u00e3o deve ser questionada ou condenada ? Pois mesmo tirando a vida do homem gordo, tinha o intuito \"positivo\" para uma causa maior para sociedade\n\n.\n\nESSA A\u00c7\u00c3O DEVE SER CONSIDERADA CERTA OU ERRADA UNICAMENTE EM SEU RESULTADO? ",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zipb2p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gente \u00e9 errado fazer algo considerado errado mesmo n\u00e3o afetando ningu\u00e9m?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zid0rk",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Acredito que a \u00fanica coisa errada que existe \u00e9 errar com outra pessoa. Com a gente tamb\u00e9m \u00e9 errado, por\u00e9m, como se tratando de n\u00f3s mesmos podemos tomar um jeito para superar. Mas quando \u00e9 outra pessoa n\u00e3o podemos ter certeza se ela ir\u00e1 ser forte o suficiente para sair dos erros que cometemos e que a atingiram. E sem falar da nossa consci\u00eancia que fica complicada ao saber que uma pessoa se prejudicou pelos nossos atos.",
                "Se \u00e9 considerado \"errado\", j\u00e1 est\u00e1 classificado como \"errado\". Assim, fazer algo errado \u00e9 errado, independentemente de suas consequ\u00eancias. \n\nPor exemplo: ao escrever a palavra \"errado\", se eu digitar \"erado\", est\u00e1 errado. Aconteceu alguma coisa de tr\u00e1gico? N\u00e3o. Mas est\u00e1 errado esse procedimento? Sim.",
                "Se afeta voc\u00ea j\u00e1 tem uma v\u00edtima do erro e \u00e9 errado.  \nMas nunca \u00e9 crime, o estado n\u00e3o pode apitar no que voc\u00ea faz com voc\u00ea mesmo.  \nNem \u00e9 pecado se voc\u00ea n\u00e3o faz parte da religi\u00e3o que condena.",
                "Talvez moralmente sim, \u00e9ticamente n\u00e3o.",
                "O questionamento interessante pode ser, \u00e9 errado baseado em que? E seria errado por que? \nPor exemplo: matar algu\u00e9m \u00e9 errado na nossa cultura baseado na nossa conduta crist\u00e3 e no nosso c\u00f3digo penal, mas muitas culturas faziam sacrif\u00edcios humanos e isso era sagrado. Ent\u00e3o \u00e9 errado por si mesmo, ou \u00e9 errado baseado num contexto hist\u00f3rico e cultural?",
                "Sim, vc mesmo vai saber disso, parece inocente mas pesa o tamanho do seu cora\u00e7\u00e3o. Tenha sempre bom senso.",
                "se \u00e9 algo errado, \u00e9 porque h\u00e1 uma v\u00edtima, direta ou indiretamente, n\u00e3o?",
                "Isso \u00e9 moral, voc\u00ea tem que ter em mente que ao fazer algo que a sociedade n\u00e3o espera, algo que seja imoral para a moral social e o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo \u00e9 bem ruim. Quando minha av\u00f3 tinha uma venda ela vendia para todos os clientes fiado e ela tinha uma caderneta enorme de pedidos fiados que sempre as pessoas voltavam l\u00e1 e a pagavam, hoje em dia uma crian\u00e7a de 5 anos vai comprar um p\u00e3o entrega para a mo\u00e7a do caixa uma nota de r$ 5 e ele tem que passar pela humilha\u00e7\u00e3o da mulher colocar as notas sobre a luz para ver se esta \u00e9 verdadeira ent\u00e3o eu acho que \u00e9 melhor que voc\u00ea n\u00e3o fa\u00e7a essa coisa.",
                "S\u00f3 se for errado, se n\u00e3o for n\u00e3o \u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "Tem como praticar a filosofia e continuar acreditando em deus?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zibfxs",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Sim, veja a \u00c9tica do Espinoza.",
                "Creio que uma coisa n\u00e3o iniba a outra.",
                "Acho engra\u00e7ado como as pessoas enxergam a filosofia, como se fosse uma religi\u00e3o quando na verdade a filosofia vem de dentro da gente. Infelizmente a internet est\u00e1 ensinando filosofia de forma errada e sem falar que n\u00e3o se ensina filosofia como nas outras mat\u00e9rias que aprendemos.",
                "pesquisa sobre agostinho, um filosofo crist\u00e3o, que por causa do seu jeito de pensar mudou o cristianismo pra sempre",
                "Durante a hist\u00f3ria humana desenvolvemos m\u00e9todos para a procura do conhecimento, e eles s\u00e3o cinco: filosofia, arte, religi\u00e3o, senso comum e ci\u00eancia. Por mais que se diferem em muitos aspectos esses m\u00e9todos de conhecimento, um n\u00e3o anula o outro. Eles n\u00e3o entram em atrito hora alguma, s\u00f3 s\u00e3o diferentes.",
                "A filosofia \u00e9 algo muito amplo, e abarca conhecimentos humanos diversos, ent\u00e3o vai depender da linha de racioc\u00ednio do fil\u00f3sofo que voc\u00ea estudar. O mais legal da filosofia \u00e9 trazer perspectiva, eu fui ateia e aprofundando meus estudos filos\u00f3ficos ganhei maior compreens\u00e3o sobre isso e mudei muito meu ponto de vista. Ent\u00e3o, uma coisa n\u00e3o anula a outra.",
                "Costumava considerar essa uma pergunta tola, hoje me vejo na sua posi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o d\u00ea para conciliar Deus e filosofia anal\u00edtica (h\u00e1 sempre o espa\u00e7o do \"m\u00edstico\"), mas, depois de matar tantos e tantos deuses (os gregos, os medievais, os modernos), voc\u00ea se torna um tanto indiferente quanto a eles.",
                "Sim, muitos fil\u00f3sofos acreditarem em Deus. Provavelmente vai mudar seu jeito de comprender a Deus.",
                "E por que n\u00e3o teria como acreditar em qualquer deus que seja? \n\nClaro, se voc\u00ea se identifica ou d\u00e1 mais moral para ateus cuja filosofia \u00e9 essencialmente ate\u00edsta, anti-religi\u00e3o e afins, complica. \n\nMas ainda assim, d\u00e1. \n\nInclusive, existem fil\u00f3sofos te\u00edstas, e muitas filosofias acerca de deuses e da necessidade ou virtude da f\u00e9 e cren\u00e7as. \n\nVoc\u00ea n\u00e3o precisa concordar com tudo. A filosofia \u00e9 justamente isso, pensar e questionar por si pr\u00f3prio.",
                "Sim.\nEmbora no meu caso, foi depois de mergulhar na Filosofia que deixei de acreditar....",
                "Sim. S\u00e3o \u00e1reas distintas.\n\nKant era crist\u00e3o (protestante), Descartes era cat\u00f3lico, Arist\u00f3teles acreditava na religi\u00e3o de sua \u00e9poca (que hoje rotulamos de mitologia), Schopenhauer tinha uma queda pelo Budismo, Russel se dizia ateu, e assim por diante.\n\nCertamente, um fiel poder\u00e1 ignorar os pensamentos que contrariem suas cren\u00e7as religiosas, ou mudar de cren\u00e7a em raz\u00e3o de pensamentos filos\u00f3ficos que vier a adotar. Mas essas coisas  s\u00e3o de foro \u00edntimo, subjetivas.\n\nO importante \u00e9 que ningu\u00e9m saia por a\u00ed matando os outros em raz\u00e3o de suas convic\u00e7\u00f5es, sejam elas filos\u00f3ficas, pol\u00edticas, religiosas etc.",
                "\u00c9 perfeitamente poss\u00edvel. Recomendo que voc\u00ea busque por \"ICLS\" no Google e YouTube. O Instituto Lux.Et.Sapientia \u00e9 um grande exemplo de como religi\u00e3o e filosofia n\u00e3o andam separadas.",
                "h\u00e1 muitos fil\u00f3sofos crist\u00e3os.",
                "so se quiser",
                "L\u00f3gico que sim mano, e temos grandes exemplos como Kant e Agostinho, at\u00e9 mesmo Arist\u00f3teles com seu motor im\u00f3vel. Eu me tornei ainda mais devoto a Cristo quando mergulhei na filosofia e nos seus desdobramentos. \n\nA f\u00e9 precisa pensar e a raz\u00e3o precisa dobrar os seus joelhos.",
                "Sem problema. Poss\u00edvelmente com uma conce\u00e7\u00e3o de deus diferente \u00e0s das religi\u00f5es",
                "Eu recomendo que quando voc\u00ea vai estudar algum fil\u00f3sofo ou alguma filosofia voc\u00ea n\u00e3o emba\u00e7a a filosofia dele com as suas cren\u00e7as religiosos ou laicas quaisquer que sejam entre de cabe\u00e7a no neg\u00f3cio. Ap\u00f3s ter acabado de estudar veja o que aprendeu, se julgar mais verdadeiro aquilo que aprendeu resta a voc\u00ea decidir o que vai fazer com suas cren\u00e7as.",
                "Claro que sim. Muitos fil\u00f3sofos renomados acreditavam em Deus e muitos ainda acreditam. No passado, posso citar Agostinho, Anselmo, Tom\u00e1s de Aquino, Descartes, Leibniz, Locke, Berkeley, Reid, Pascal, Kant e Kierkegaard. Atualmente, temos William Lane Craig, J. P. Moreland, Peter van Inwagen, Edward Feser, Richard Swinburne, Joshua Hasmussen, Nicholas Wolterstorff e Alvin Plantinga, apenas para citar alguns. Deus ainda est\u00e1 bem vivo na filosofia, amigo."
            ]
        },
        {
            "title": "Foi Bertrand Russel o maior fil\u00f3sofo do s\u00e9culo XX ?",
            "selftext": "Eu estava olhando o curr\u00edculo dele e o cara foi um monstro, na literatura, matem\u00e1tica, l\u00f3gica e em diversas outras \u00e1reas ele deixou seu lugar, n\u00e3o \u00e9 sempre que vemos algu\u00e9m atingir tantas \u00e1reas ao mesmo tempo com sucesso, fora seu talento para a escrita, influenciou Chomsky, Stephen Hawking, Daniel Dennett, Keynes, Isaiah Berlin e tantos outros, realmente diferenciado.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zi6wb9",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Russell n\u00e3o era escritor nem literato, era matem\u00e1tico, sobre sua import\u00e2ncia na filosofia, ela \u00e9 bem limitada, tendo tido um maior impacto na filosofia anglo-americana.\n\nA \u00fanica coisa que Russell e os anal\u00edticos de sua \u00e9poca fizeram foi combinar o logicismo alem\u00e3o, de Frege e Brentano, com o empirismo ingl\u00eas, tudo isso para romper com Kant.\n\nSua influ\u00eancia \u00e9 limitada, e ele est\u00e1 longe de ter esta import\u00e2ncia t\u00e3o grande assim.",
                "A import\u00e2ncia de Russel reside no campo da L\u00f3gica. Ele renovou os estudos nessa \u00e1rea.\n\nUMA CURIOSIDADE: Sabe como se deu essa renova\u00e7\u00e3o na L\u00f3gica? Simples! Quando o hegelianismo entrou no Reino Unido (principalmente na Inglaterra), essa doutrina encontrou diversos oponentes. Um deles foi Russel, para quem o pensamento de Hegel n\u00e3o fazia sentido. Ent\u00e3o, ele buscou sistematizar logicamente as premissas e afirma\u00e7\u00e3es do pensador alem\u00e3o, para demonstrar sua tese de que se tratava de uma metaf\u00edsica sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. N\u00e3o conseguiu. No final, Russel ir\u00e1 afirmar, numa frase que ficou famosa: \"A filosofia n\u00e3o serve para nada. Mas ela \u00e9 muito importante\".\n\nQuem renovou o campo da linguagem foi Ludwig Wittgenstein, o qual foi aluno de Russel.",
                "vc tem que levar em considera\u00e7\u00e3o ocontexto sa ep\u00f3ca, de fato hj em dia \u00e9 dificil uma pessoa ter influ\u00eancia em diversas areas, mas isso porque cada area tem conhecimentos muitos mais especificos hj em dia, do que naquela ep\u00f3ca, oq faz com que em ep\u00f3cas passadas o conhecimento era mais f\u00e1cil se ser absorvido, tanto que temos por exemplo, plat\u00e3o, pitagoras, leornardo da vinci e muitos outras que eram mestrados em v\u00e1rias areas.\n\nisso n muda o fato que bertrand russel ter participa\u00e7\u00f5es em tanta o torna  g\u00eanio, mas acredito que falar ele \u00e9 o maior filosofo talvez seja um absurso, e em minha opini\u00e3o particular, tem muitas filosofos do s\u00e9culo XX que eu admiro mais que ele"
            ]
        },
        {
            "title": "Guerra de Narrativas",
            "selftext": "Em tempos como o que vivemos, percebo que a linguagem tem sido uma ferramenta muito utilizada para controle e a consequente garantia de poder, tudo sobre a prerrogativa de tornar o mundo \"um lugar melhor\".\n\nDito isso, \u00e9 v\u00e1lido limitar a linguagem com o objetivo de impedir que certos \"males\" sociais se perpetuem e dessa forma garantir um mundo melhor? Ou limitar a linguagem em qualquer circunst\u00e2ncia \u00e9 uma m\u00e1 ideia j\u00e1 que a linguagem \u00e9 o mecanismo construtor da realidade?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zhglyz",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Se por \"limitar a linguagem\" voc\u00ea quer dizer \"determinar legalmente o uso e/ou proibi\u00e7\u00e3o do uso\" eu acredito que seja uma m\u00e1 id\u00e9ia. Aqueles que querem \"um mundo melhor\" come\u00e7ando pela linguagem como \"ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o\", na verdade, n\u00e3o est\u00e3o do lado do uso livre da linguagem. S\u00e3o eles os limitadores da linguagem. Em vez do uso natural, buscam for\u00e7ar o uso do que acreditam ser a linguagem para o mundo ser melhor. E claro, usam aparato legislativo para isso. Isso \u00e9 limitar a linguagem. \nPode parecer que limitar o uso da linguagem deles seria proteger (ou evitar) a sociedade de \"certos males\". Ainda assim seria prejudicial. \u00c9 deixar que um grupo (legisladores) determine o uso ou n\u00e3o das palavras. Pode impedir aqueles males mas isso ser\u00e1 sempre tempor\u00e1rio devido a natureza transit\u00f3ria dos legisladores.",
                "Essa premissa traz consigo v\u00e1rios problemas: Quem vai arbitrar sobre o uso correto da linguagem; quais s\u00e3o os valores e os fundamentos da \"linguagem correta\"; qual ser\u00e1 o contrapeso ou o limitador de poder dos entes que definiram o certo?. \u00c9 bastante complicado. Hoje vejo que os problemas relacionados a linguagem s\u00e3o frutos da ignor\u00e2ncia da nossa sociedade. No Brasil, segundo o INAF, temos s\u00f3 12% da popula\u00e7\u00e3o proficiente em portugu\u00eas, os 88% restantes tem algum grau de analfabetismo funcional, isso gera um grande problema que eu vejo diariamente. Hoje as pessoas n\u00e3o relacionam o signo, o significado e o referente da realidade, dessa forma as discuss\u00f5es tomam rumos infinitos pois os signos ficam todos abertos, sem correspond\u00eancia com real. Palavras hoje como democracia, fascismo, estado democr\u00e1tico de direito... Viraram jarg\u00f5es que significam qualquer coisa e ao mesmo tempo nada. Al\u00e9m disso, essas palavras est\u00e3o na l\u00edngua corrente sendo usadas por pessoas que se acham especialistas sem ter fundamenta\u00e7\u00e3o nenhuma.",
                "Voc\u00ea quer dizer limitar a liberdade de express\u00e3o? \n\nGeralmente, um ditador faz duas coisas no in\u00edcio de seu exerc\u00edcio do poder: 1) controlar os meios de comunica\u00e7\u00f5a e 2) fechar as Casas Legislativas (o Poder Legislativo). Assim, se considerarmos a dituradura um \"mal social\", ter\u00edamos que combater o mal com outro mal.\n\nO que se deve entender por \"...a linguagem \u00e9 o mecanismo construtor da realidade?\".",
                "Op\u00e7\u00e3o 2. Sem limita\u00e7\u00e3o sendo que o importante e ter uma sociedade que saiba separar o joio do trigo. O problema central talvez seja esse!",
                "Mas a linguagem tem um prop\u00f3sito, de estabelecer um dialogo, isto \u00e9 assim no ocidente e nas democracias ocidentais.\n\nQuando a linguagem \u00e9 utilizada para romper com a possibilidade do dialogo, ela deixa de ser linguagem, ou comunica\u00e7\u00e3o, perde o seu sentido."
            ]
        },
        {
            "title": "Pessoas vazias",
            "selftext": "Existe realmente pessoas vazias ou elas foram ensinadas \u00e0 n\u00e3o expor suas an\u00e1lises da vida? \n\nSer\u00e1 que elas possivelmente seriam ca\u00e7oadas e/ou n\u00e3o encontrou espa\u00e7o para as discuss\u00f5es. Por isso aparentam serem \u201cvazias\u201d, mas em suas cabe\u00e7as moram questionamentos verdadeiramente filos\u00f3ficos",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zhecs4",
            "num_comments": 44,
            "comments": [
                "Ningu\u00e9m realmente \u00e9 vazio, s\u00f3 h\u00e1 aqueles que se importam mais com coisas vazias do que qualquer coisa. A pessoa n\u00e3o \u00e9 vazia por conta disso, mas se importa somente com coisas f\u00fateis e banais. H\u00e1 pessoas que v\u00e3o ter conversas e pensamentos muito mais complexos que outros, e nem por isso s\u00e3o mais \"cheias\", digamos assim. Cada ser humano tem sua complexidade por si s\u00f3. Ao menos \u00e9 o que penso...",
                "Depende do que chama de alguem vazio. Existem pessoas cujas unicas preocupacoes sao coisas triviais relacionadas a sua realidade. O pedreiro que faz consertos na minha casa divide seu pensamento entre empreitas e hedonismo(mulheres e bebida). Ele e vazio? Talvez, nao acredito que ele pense em questionamentos tao profundos.",
                "acho que muitas pessoas s\u00f3 n\u00e3o encontraram um grupo que socialize e compartilhe das mesmas ideias, isso proporciona que elas se soltem e mostrem seus questionamentos filos\u00f3ficos. Muitas vezes eu n\u00e3o entro em v\u00e1rios assuntos por causa de timidez",
                "N\u00e3o s\u00e3o vazias. Elas s\u00f3 se importam com outrs coisas.",
                "Acredito que algumas pessoas s\u00e3o vazias sim, o n\u00edvel de intelecto delas \u00e9 baixo, o motivo pode ser o meio em que viveram no per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o da personalidade, ou ent\u00e3o qualquer outro motivo.\nUm bom exemplo s\u00e3o aquelas pessoas que frequentam ou acompanham a \u201cfarofa da gkay\u201d, voc\u00ea acha que esse pessoal a\u00ed que curte fofocas e vive de Instagram, acha que eles tem algum pensamento filos\u00f3fico? Provavelmente n\u00e3o, eles vivem como NPCs.",
                "Ser vazio pode ter muitos significados. \nNo caso que vi em uma das conversas sobre o pedreiro, ele pode ser vazio partindo da perspectiva de n\u00e3o se importar com coisas que, segundo algumas pessoas, seriam de extrema import\u00e2ncia.\nMas se voc\u00ea questionar se ele se sente bem vivendo a vida dele e aproveitando as coisas que ele gosta, ele n\u00e3o vai ser vazio, ele apenas vive a pr\u00f3pria vida.\n\nNo meu caso, me sinto extremamente vazio. Eu, assim como o OP, sinto que ao me imaginar sendo bom em algo sou atacado pela s\u00edndrome do impostor. De modo geral poucas coisas me agradam, gra\u00e7as a isso me sinto extremamente culpado por n\u00e3o saber desfrutar das pequenas coisas igual a maioria.\n\nAl\u00e9m disso tem um constante sentimento de me sentir vago, a maior parte das escolhas que fa\u00e7o n\u00e3o partem de mim, mas sim de influ\u00eancias ou sugest\u00f5es de outras pessoas. Ampliando um pouco isso, eu n\u00e3o projeto muitos futuros para mim, n\u00e3o consigo escolher nada como um objetivo fixo pra minha vida o qual vou seguir para tentar alcan\u00e7ar muito menos sonhando com conquistas gratificantes no futuro. \n\nJuntando isso com o fato de que eu n\u00e3o sou um pessoa engra\u00e7ada e n\u00e3o sou muito soci\u00e1vel, sou tomado por uma mar\u00e9 de \"Que porra eu t\u00f4 fazendo com minha vida? Onde t\u00e1 minha personalidade?\" E me sentindo totalmente vazio.\n\nMeu vazio \u00e9 isso, mas sei l\u00e1, eu aprecio boa m\u00fasica, eu busco conhecimento (inclusive se vc leu at\u00e9 aqui sugiro que leia Cosmos e Sapiens, n\u00e3o ir\u00e1 se arrepender). Tenho muitas posi\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas, mentalmente nesse aspecto sou um tanto quanto desenvolvido e busco mais desenvolvimento. Por outro lado sou uma ameba triste levada pela mar\u00e9.",
                "Ningu\u00e9m \u00e9 vazio.",
                "Alguns preferem guardar seus pensamentos para si mesmo, talvez por acreditarem que as pessoas n\u00e3o compreenderiam sua linha de racioc\u00ednio.",
                "acho que o vazio se d\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o nossa perspectiva do que \u00e9 estar \"cheio\", cada um tem sua pr\u00f3pria verdade, e as vezes o que enche um, n\u00e3o enche o outro, eu acredito nisso, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sei se \u00e9 assim que funciona.",
                "*Ningu\u00e9m \u00e9 vazio, tudo \u00e9 uma forma de ver outra perspectiva.*\n\n&#x200B;\n\n*Por exemplo: Pessoas se importam mais com a COPA ou BBB do que solucionar seus problemas ou em cuidar da vida alheia. Pra muita gente isso \u00e9 errado e pra outras algo certo e normal.*\n\n*Agora se \u00e9 \u00e9tico? Ai s\u00e3o outros 500.*",
                "As vezes, dependendo do meio no qual se vive, \u00e9 muito mais f\u00e1cil voc\u00ea se tornar uma pessoa \"vazia\" do que ter que se dar ao trabalho de explicar certas coisas para no final ningu\u00e9m entender nada e ainda te taxar de maluco.\n\nMas, eu penso que \u00e9 muito mais f\u00e1cil a gente tentar ao m\u00e1ximo n\u00e3o julgar ningu\u00e9m, pq no final ningu\u00e9m nunca vai saber exatamente o que o outro lado pensa e querer \"adivinhar\" isso s\u00f3 vai deixar a gente mais confuso. \n\nRelacionamento interpessoal \u00e9 no m\u00ednimo exaustivo.",
                "Eu acredito que as pessoas s\u00e3o a vers\u00e3o de si que mais se aproximou dos objetivos delas... Pessoas escolhem coisas f\u00fateis porque ser\u00e3o mais facilmente aceitas no bando...\n\nPessoas que formam novas opini\u00f5es ou opini\u00f5es contr\u00e1rias geralmente tem uma personalidade que n\u00e3o se importa com o pre\u00e7o de expor essas opini\u00f5es....\n\nN\u00e3o significa que os vazios s\u00e3o zumbis, s\u00e3o simplesmente pessoas que procuram se encaixar em um grupo mais aberto e de f\u00e1cil acesso, do grupo que exige menos esfor\u00e7o mental ou que tenha recompensas r\u00e1pidas que possam ser exibidas para o grupo....",
                "Creio que ningu\u00e9m \u00e9 realmente vazio ,as pessoas s\u00e3o ensinadas a n\u00e3o mostrar o que realmente sentem ou pensam, isso \u00e9 doloroso por que voc\u00ea n\u00e3o sabe ao certo se aquela pessoa est\u00e1 bem com tudo isso ou s\u00f3 est\u00e1 suportando esse jeito de viver .",
                "N\u00e3o s\u00e3o vazios,s\u00f3 n\u00e3o perdem tempo.E tem gente que j\u00e1 \u00e9 cheia demais e \u00e9 chata.",
                "N\u00e3o acho que algu\u00e9m consiga de fato ser vazio, mas n\u00e3o expressar o que sente pode ser uma forma de se proteger.",
                "to lendo um monte de gente dizendo ''a mas n\u00e3o s\u00e3o vazias so tem gostos diferentes'' ''s\u00e3o so diferentes''   \n\n\nNAO hoje em dia existe uma epidemia de burrice gigantesca, sei que pare\u00e7o um elitista de ego inflado falando nisso, mas tem pessoas que s\u00e3o LITERALMENTE BURRAS E COMPLETAMENTE VAZIAS...   \n\n\nelas n\u00e3o pensam, a maioria dos ''gostos'' delas n\u00e3o s\u00e3o gostosos pr\u00f3prios, s\u00e3o apenas coisas que falaram pra eles gostarem (ou esta na moda, vc ta na idade de tal coisa, por vc ser homem ou mulher vc precisa ser assim assado ) eles por literalmente falta de racioc\u00ednio/intelig\u00eancia seguem grande parte dessas coisas ou se n\u00e3o fazem o bingo completo de futilidades   \n\n\ne de novo n\u00e3o e pq existem algum tipo de complexidade nesse tipo de pessoa, ela n\u00e3o e assim pq gosta (ate pq ela nunca nem raciocinou sobre oq gosta ) eles simplesmente vivem no autom\u00e1tico completo   \n\n\nexemplo : uma pessoa que ganha salario m\u00ednimo num pais pobre usar todo o dinheiro pra comprar um celular de 6 mil reais,   \n\n\nessa pessoa n\u00e3o comprou esse celular por algum motivo de meta ou simbolismo do seu esfor\u00e7o, ela comprou exatamente pela falta de racioc\u00ednio, exatamente por ser vazio e ter sido comprado por propaganda idiota/achismo sociais etc.....   \n\n\nexemplo 2 : (isso e mais normal doque parece ) se vcs ja trabalharam com pe\u00e3o ja ouviram falar de algu\u00e9m que gasta todo seu dinheiro com prostitui\u00e7\u00e3o/acompanhante   \n\n\nquase o mesmo sentido, a pessoa em si n\u00e3o tem um vicio em sexo ou algo assim, mas ele por n\u00e3o ter racioc\u00ednio sobre ele mesmo, ele compra essa ideia de que tem que estar com uma mulher gostosa do lado e aparentar ter dinheiro pra ser algu\u00e9m........  \n\n\n  \nisso s\u00e3o so dois exemplos, ja trabalhei com tanta gente nojenta/vazia/ literalmente burra em todos os sentidos dessa palavra que vcs nem imaginam, a sociedade brasileira ta numa decad\u00eancia enorme a anos.....",
                "acho que a melhor coloca\u00e7\u00e3o seria \"profundas\" ou \"questionadora\" pq vazio ngm \u00e9",
                "acho que elas v\u00e3o ficando assim com um tempo",
                "Eu sou uma dessas pessoas, e sim, dentro de minha cabe\u00e7a existem pensamentos filos\u00f3ficos, n\u00e3o falamos de nossas an\u00e1lises ou sentimentos para pessoas comuns ou nossos amigos e parentes porqu\u00ea guardamos para n\u00f3s pensarmos mais sobre isso. Temos medo de sermos julgados pelos nossos pensamentos, ou de sermos agredidos verbalmente (que \u00e9 o que a maioria das pessoas fazem) temos medo de gritar com o pr\u00f3ximo, pois isso pode fazer com que ele grite tamb\u00e9m, e n\u00e3o suportamos isso sem ser apenas ficar sozinho e se desabar em chorar. Por isso na maioria das vezes nos trancamos em quartos e apenas nos socializamos ouvindo m\u00fasica ou jogando ou lendo livros, pois eles s\u00e3o os \u00fanicos que nos entendem de verdade...",
                "Pessoas assim geralmente s\u00e3o 'inaut\u00eantica' n tem a opini\u00e3o/pensamento pr\u00f3prio, j\u00e1 que ningu\u00e9m deu a oportunidade dele se expressar e se mostrar, acho que esse tipo de pessoa se sentem mais confort\u00e1veis sozinha (ou chega em um n\u00edvel que ''aprende'' a gostar de coisas que antes n\u00e3o gostava e tenta entender o m\u00e1ximo disso para tentar ter a valida\u00e7\u00e3o)",
                "Existem pessoas vazias mesmo, mas tbm existem pessoas cheia de duvidas existenciais e pensamento filos\u00f3fico, por\u00e9m preferem n\u00e3o os expor por causa do tipo de pessoas com quem convive...",
                "Quem passa muito tempo em instagram olhando o que as blogueiras e blogueiros usam e fazem, normalmente tem a tend\u00eancia de serem pessoas sem conte\u00fado e nunca est\u00e3o satisfeitas com a vida que levam. Meu modo de pensar. Tudo bem se n\u00e3o concordarem.",
                "Eu penso muito sobre tudo que \u00e9 complexo e guardo tudo pra mim e talvez eu pare\u00e7a algu\u00e9m vazio pra voc\u00ea.",
                "Ela n\u00e3o s\u00e3o vazias, apenas n\u00e3o conseguem refletir criticamente sobre o que acontece ao redor",
                "Meh acho que essas pessoas sabem que pensar demais s\u00f3 traz dor"
            ]
        },
        {
            "title": "o homem molda a sociedade ou a sociedade molda o homem?",
            "selftext": " Thomas Hobbes acredita que o homem nasce mau e corrompe a sociedade (na verdade ele acredita que o homem nem consegue viver em sociedade), por\u00e9m Jean-Jacques Rousseau acredita que o homem nasce bom e a sociedade o corrompe, qual vcs acham que \u00e9 o certo(pelo seu ponto de vista) eu concordo com Hobbes se vc n concorda comigo diga o por qu\u00ea, eu gosto das diferentes ideias :)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zhe2d2",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Respondendo sua pergunta: ambos.\n\nO homem sapiens precisa dominar as suas circunst\u00e2ncias para que possa garantir o cumprimento dos seus objetivos biol\u00f3gicos. Isso envolve dominar a realidade e ser dominado por ela. \u00c9 como uma ouroboros. \n\nPessoalmente eu discordo tanto de Hobbes quanto de Rosseau. Eu acredito que o homem age para se manter vivo. O ju\u00edzo que fazemos sobre essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 que vai definir se o homem \u00e9 bom ou mau. Em suma, o que quero dizer \u00e9 que o homem n\u00e3o \u00e9 naturalmente bom e nem naturalmente mau. O homem \u00e9 um sobrevivente que far\u00e1 o que for necess\u00e1rio para continuar a existir.",
                "**O ser social do homem:** alguns pensadores (com os quais eu concordo) defendem a tese de que o homem \u00e9 um ser ontologicamente social. O que isso significa? Correponde a dizer que o ser humano n\u00e3o \u00e9 um produto da natureza. Como assim? Um gato nasce gato, cresce gato e morre gato. Isso acontece com todas as demais esp\u00e9cies. O gato \u00e9 um produto da natureza. Mas a natureza n\u00e3o produz um ser chamado homem.\n\n**Natureza x cultura:** a natureza produz a ma\u00e7\u00e3. O homem produz o avi\u00e3o. A ma\u00e7\u00e3 \u00e9 um produto natural. O avi\u00e3o \u00e9 um produto cultural. A natureza n\u00e3o tem como produzir um avi\u00e3o, assim como a cultura n\u00e3o tem como produzir uma ma\u00e7\u00e3 (pode-se, \u00e9 claro, produzir uma ma\u00e7\u00e3 artificialmente, mas n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa).\n\nPois bem: as nascer, o homem \u00e9 um mero animal como todos os demais. Inclusive, o mais fr\u00e1gil de todos. O que confere seu ser, sua ess\u00eancia humana, \u00e9 a sociedade. Um beb\u00ea criado desde o nascimento fora de qualquer ambiente social humano n\u00e3o ir\u00e1 adquirir as qualidades caracter\u00edsticas do que chamamos ser humano (linguagem, sentimentos morais, consci\u00eancia, pensamento abstrato etc.). Isso \u00e9 o que signfica dizer que o homem \u00e9 um ser social, no sentido ontol\u00f3gico do termo.\n\nDesse ponto de vista, discutir homem x sociedade n\u00e3o faz sentido.\n\nDos pensadores que v\u00eaem o homem como um ser social, no sentido acima exposto, podemos citar Hegel e Marx. Mas h\u00e1 muitos outros.",
                "Ap\u00f3s ler o questionamento e refletir, a primeira analogia q surgiu na minha cabe\u00e7a foi a do ovo e da galinha. Por que essa idea? Pelo simples fato de sempre estarmos focados em um ponto e repetidas vezes tentar achar a parte mais importante ou a q coordena a situa\u00e7\u00e3o. Por que sempre tem q ter a pe\u00e7a principal? Acredito q n existe uma rela\u00e7\u00e3o de hierarquia entre homem e sociedade, pois um complementa  o outro, permanecem em uma rela\u00e7\u00e3o de mutualismo. Essa associa\u00e7\u00e3o sempre acontece em ciclos peri\u00f3dicos,ou seja, um homem em certo momento da hist\u00f3ria ser\u00e1 influente o suficiente para moldar a sociedade como deseja e a partir da\u00ed a sociedade moldara os seres humanos, por\u00e9m esse modelo tem validade, oq gera as sociedades ao decorrer do tempo, sempre tendo in\u00edcio, meio e fim",
                "Sociedade \u00e9 muito vago nesses tempos, nestas terras.\nAs belas culturas desaparecendo de um povo que serve a nossa \"sociedade\"",
                "S\u00f3 comentando pra falar que adorei ler os coment\u00e1rios deste post.",
                "Esta pergunta ecoa o debate de liberdade vs determina\u00e7\u00e3o, se o homem molda a natureza, ou se natureza molda o homem.\n\nOs filosofos que argumentam pela primeira posi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o filosofos geralmente tradicionais, Plat\u00e3o, Aristoteles, Descartes, Kant e at\u00e9 Hegel, ditos filosofos \"antropologicos\" pois transformam o mundo de acordo com o homem.\n\nOs \u00faltimos, s\u00e3o os filosofos materialistas ou naturalistas, enfatizam o homem como produto determinado de um processo natural, produtivo e hist\u00f3rico, Marx, Espinosa, Darwin, Epicuro, Lucr\u00e9cio.",
                "A teoria de Rosseau apenas \u00e9 vista na fic\u00e7\u00e3o onde o mocinho \u00e9 corrompido pelo \u00f3dio daqueles que est\u00e3o ao redor \n\nEnt\u00e3o eu acredito na teoria do Hobbes",
                "O mundo \u00e9 neutro, nem bom ou mau como um todo final."
            ]
        },
        {
            "title": "Gosto muito da filosofia de maquiavel, e ao mesmo tempo sou cat\u00f3lico, o problema \u00e9 que suas ideia s\u00e3o contraria e n\u00e3o sei o que fazer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zhczk1",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Calma. Veja, \u00e9 importante saber do contexto no qual o autor escreve, isto \u00e9, Maquiavel escreve numa das \u00e9pocas mais corruptas da Igreja Cat\u00f3lica, onde bispos e cardeais governavam estados, sobretudo, em prol de seus interesses pr\u00f3prios. \u00c9 necess\u00e1rio frisar esses pontos, pois o autor os aponta como um dos motivos causadores da fragmenta\u00e7\u00e3o italiana. Um pa\u00eds ber\u00e7o do cristianismo regido por religiosos corruptos, gananciosos e hip\u00f3critas, culminado no caos interno entre os estados, bem como em invas\u00f5es estrangeiras na It\u00e1lia. Logo, \u00e9 ante esse caos pol\u00edtico que Maquiavel escreve e tece suas cr\u00edticas ao cristianismo. Contudo, \u00e9 importante ressaltar o motivo de sua cr\u00edticas direcionadas ao cristianismo, tendo em vista que, na vis\u00e3o do autor, devido ao idealismo crist\u00e3o e seus valores transcendentais, isto \u00e9, sua aten\u00e7\u00e3o ao plano teol\u00f3gico, de certo modo, torna vulner\u00e1vel o plano terreno, ou melhor dizendo, a p\u00e1tria, no caso a It\u00e1lia. Nesse caso, as pessoas n\u00e3o se importariam em defender sua p\u00e1tria devido essa liga\u00e7\u00e3o teol\u00f3gica que, no caso,  prioriza o transcendental. Desta forma, \u00e9 mediante essa perspectiva de analisar as causas da fragmenta\u00e7\u00e3o Italiana, que o autor teces suas cr\u00edticas ao cristianismo, bem como seu efeitos nocivos ao patriotismo em defender uma cidade ante o conflito interno e externo. Enfim, a cr\u00edtica de Maquiavel n\u00e3o \u00e9 algo contaminado por paix\u00e3o ou apenas o criticar por cr\u00edticas, ou seja, tem o contexto, seus motivos hist\u00f3ricos, pol\u00edticos e sociais. Eu amo Maquiavel e, somado a isso, sou um \u201ccat\u00f3lico pecador\u201d, por\u00e9m, eu n\u00e3o me preocupo com esse problema moral, sinceramente. No geral, meu amigo, o importante \u00e9 compreender a conceitua\u00e7\u00e3o do autor, o seu pensamento, ao passo que isso n\u00e3o lhe impede de continuar indo \u00e0 missa.",
                "Cara se 2 dogmas q vc acredita entram em conflito vc tem q ver oq elas tem de acordo e utilizar as 2 da melhor forma tlgd?",
                "Porque as duas ideias s\u00e3o contr\u00e1rias?",
                "Eu n\u00e3o conhe\u00e7o direito a filosofia de Maquiavel para opinar sobre ela. Mas na minha opini\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 problema em gostar de algo que v\u00e1 contra algum outro pensamento seu. Um Crist\u00e3o pode gostar de demonologia, mas n\u00e3o venerar dem\u00f4nios, apenas gostar de estuda-los. Assim como voc\u00ea pode admirar a filosofia de Maquiavel, mas n\u00e3o segui-la. Agora, se voc\u00ea quiser seguir a filosofia de Maquiavel, mas ela vai de encontro contra um outro preceito seu, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 um debate mental que voc\u00ea deve fazer por conta pr\u00f3pria. Eu como Crist\u00e3o n\u00e3o me deixaria levar t\u00e3o facilmente por preceitos contr\u00e1rios dos meus, mas o livre arb\u00edtrio t\u00e1 a\u00ed.",
                "Est\u00e1 certissimo, Maquiavel \u00e9 o avesso da filosofia crist\u00e3 de sua \u00e9poca, um ateu e um materialista."
            ]
        },
        {
            "title": "Importante: Este n\u00e3o \u00e9 um sub para desabafos ou assuntos superficiais. Leiam as regras!",
            "selftext": "Estou cansado de remover conte\u00fados deste sub que n\u00e3o tem qualquer qualidade filos\u00f3fica.\n\nPara todos com problemas pessoais ou psicol\u00f3gicos, procurem uma ajuda profissional ou subs relacionados com o tema, como o r/desabafos.\n\nTamb\u00e9m houve casos isolados de desrespeito aos nossos membros e gostaria de avisar a todos que comportamentos considerados rudes ou t\u00f3xicos n\u00e3o ser\u00e3o tolerados aqui. **Reportem qualquer pessoa com esse tipo de comportamento.**\n\nO r/Filosofia est\u00e1 crescendo muito recentemente e este \u00e9 um aviso para os membros novos.\n\nConto com a compreens\u00e3o e a colabora\u00e7\u00e3o de todos. Obrigado!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zhcady",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Tem o r/conversas tamb\u00e9m pra uns papos mais leves. N\u00e3o curto muito o clima l\u00e1 no desabafos",
                "O sub tem algum reclameaqui ou algo assim?"
            ]
        },
        {
            "title": "kant e sua filosofia",
            "selftext": "Comecei a ler livros filos\u00f3ficos e estou adorando (inclusive fiz outros posts pedindo indica\u00e7\u00f5es, obg), e queria muito ler kant. A\u00ed vai meu questionamento: pq ler kant \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil como dizem e qual livro dele eu leio?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zgx1sh",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "A dificuldade em entender Kant, como qualquer outro fil\u00f3sofo do chamado Idealismo Alem\u00e3o, deve-se \u00e0 linguagem por ele utilizada. Busque comentadores que \"traduzam\" essa linguagem em termos mais simples.\n\nSugiro que comece pela Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura. Leia a primeira p\u00e1gina 50 vezes se necess\u00e1rio (rsrs). Depois que voc\u00ea se acostumar com os termos,  ficar\u00e1 mais f\u00e1cil, n\u00e3o s\u00f3 essa obra, como as demais desse pensador alem\u00e3o.",
                "Sabe por que de sua dificuldade de ler Kant ?? Porque a pessoa que te recomendou ele como in\u00edcio n\u00e3o entende nada de filosofia. Kant j\u00e1 est\u00e1 carregado de diversos outros pressupostos que foram deixados para tr\u00e1s, como \u00e9tica a nic\u00f4maco e diversos conceitos da Rep\u00fablica. \n\nPra voc\u00ea ter no\u00e7\u00e3o o primeiro contato com Kant, no meu curso de gradua\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00e1 no terceiro semestre em hist\u00f3ria 3 e \u00e9tica 2, e isso tem um motivo que j\u00e1 citei a cima.",
                "Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura, preferencialmente da Vozes, e tenha como foco entender a Introdu\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o B, a maior parte do conte\u00fado do livro est\u00e1 bem concentrada naquele trecho. \n\nTirando isso, comentadores e comentadores. Estou para ouvir as aulas do Marco Ruffino no YouTube, disseram-me que s\u00e3o muito boas. Podem te ajudar, quem sabe.",
                "Boa parte da dificuldade se deve, claro, \u00e0 linguagem, mas mais que isso, ao universo conceitual de um fil\u00f3sofo. A palavra \"objeto\", por exemplo, ou a palavra \"intui\u00e7\u00e3o\", em fil\u00f3sofos diferentes, podem significar coisas muito diferentes. Por isso, o primeiro exerc\u00edcio ser\u00e1 o de se habituar \u00e0 atmosfera conceitual de um autor. Com o tempo, voc\u00ea vai entendendo como um autor usa determinadas palavras. \n\nConhe\u00e7a a estrutura do livro que voc\u00ea vai ler. Isso implica uma boa olhada no \u00edndice de cap\u00edtulos e uma pesquisa pr\u00e9via sobre a divis\u00e3o de assuntos. Se se tratar da Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura, por exemplo, veja v\u00eddeos, leia resenhas, mesmo que possam estar erradas. Mas creio ser mais nocivo entrar \"virgem\" em uma obra de Filosofia.\n\nUse comentadores. O que mais me ajudou durante a gradua\u00e7\u00e3o foi Ottfried H\u00f6ffe, que eu tinha \u00e0 m\u00e3o toda vez que tinha que lidar com Kant. \n\nVoc\u00ea n\u00e3o precisa conhecer toda a hist\u00f3ria da Filosofia anterior a Kant. Dependendo do n\u00edvel de dedica\u00e7\u00e3o do seu estudo, voc\u00ea vai acabar buscando aquilo que vai te ajudar a entender o aspecto hist\u00f3rico da origem do projeto cr\u00edtico kantiano. O estudo de cada autor como tema principal traz junto uma constela\u00e7\u00e3o de outros autores, movimentos e fatos que voc\u00ea vai precisar estudar. Durante o estudo de Kant, fui obrigado a ver Berkeley e Leibniz, por exemplo, embora j\u00e1 tivesse um contato consider\u00e1vel com Locke e Hume. Sem contar Arist\u00f3teles, haha. Mas n\u00e3o precisa passar por toda a hist\u00f3ria da Filosofia at\u00e9 chegar em Kant, porque a cada revisita que voc\u00ea fizer a Kant, vai ter essa oportunidade de revisitar suas influ\u00eancias e fontes hist\u00f3rico-filos\u00f3ficas.\n\nE boa sorte.",
                "A velha ladainha: Kant \u00e9 um filosofo critico, ele est\u00e1 criticando quem veio antes dele, Hume e os Racionalistas, de hume ele critica o nominalismo, dos racionalistas ele critica a convic\u00e7\u00e3o de se poder conhecer a verdade ou deus unicamente pela raz\u00e3o.\n\nLeia um pouco Plat\u00e3o ou Hume para se aventurar com Kant."
            ]
        },
        {
            "title": "No que a fenomenologia de Heidegger difere da de Husserl",
            "selftext": "Tenho lido um pouco de Husserl ultimamente e surgiu essa d\u00favida, claro que com o tempo eu mesmo vou saber responder, mas queria j\u00e1 um adianto pra j\u00e1 ler focado na diferen\u00e7a",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zghf71",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "N\u00e3o sei te dizer. Na verdade, nunca entendi direito a fenomenologia, em nenhuma de suas vertentes. Heidegger, ent\u00e3o, est\u00e1 para muito al\u00e9m das minhas pobres capacidades.\n\nParece-me que o ponto de vista do Husserl \u00e9 como o do Kant.\n\nNo projeto kantiano, a raz\u00e3o (uma esp\u00e9cie de mente universal) determina a realidade que percebemos, vivemos e pensamos (como um \u00f3culos azul que nos faz ver tudo azul, mas a realidade em si n\u00e3o \u00e9 nada disso).\n\nA diferen\u00e7a \u00e9 que para Husserl as ess\u00eancias (o real em si) \u00e9 cognosc\u00edvel (n\u00e3o para as ci\u00eancias emp\u00edricas, mas para os fenomen\u00f3logos). Os fen\u00f4menos s\u00e3o uma forma de apari\u00e7\u00e3o das ess\u00eancias, as quais, no entanto, possuem v\u00e1rias maneira de aparecer enquanto fen\u00f4menos mesmo.\n\nCreio que o livro abaixo pode te ajudar:\n\nFENOMENOLOGIA, autor: David R. Cerbone",
                "\u00c9 bom que se diga que Husserl tem sua evolu\u00e7\u00e3o, e, enquanto inicialmente tem uma posi\u00e7\u00e3o mais influenciada por Descartes, mais tarde come\u00e7a a se distanciar mais com conceitos como \"mundo vital\". \n\nA grande diferen\u00e7a com Heidegger est\u00e1 em que Husserl coloca a consci\u00eancia pura acima de tudo, como aquela que determina a ess\u00eancia dos fen\u00f4menos, enquanto para Heidegger a dimens\u00e3o f\u00e1tica \u00e9 a origin\u00e1ria, n\u00e3o podendo haver uma esp\u00e9cie de consci\u00eancia que paira sobre ela. Por isso que a historicidade (ou temporalidade) \u00e9 muito mais fundamental no Dasein heideggeriano do que na subjetividade husserliana. E isso se deve \u00e0 influ\u00eancia de Wilhelm Dilthey."
            ]
        },
        {
            "title": "Solid\u00e3o: \u00e9 poss\u00edvel ser feliz sozinho?",
            "selftext": "  \n\nComo voc\u00eas lidam com a solid\u00e3o? Com esse sentimento de que v\u00e3o morrer sozinhos?\n\nUm pouco de contexto pra essa hist\u00f3ria que vou contar.\n\nDesde de o dia que tranquei a faculdade (setembro de 2021) perdi o sentido da vida, eu sempre achei que quando entrasse nesse curso x e nessa faculdade y eu seria feliz, mas definitivamente n\u00e3o foi o caso, muito pelo contr\u00e1rio, depois disso a minha vida ficou cinza n\u00e3o sabia pra onde seguir, o que fazer, metas ou qualquer coisa assim. Mas vida que segue, n\u00e3o \u00e9? \n\nContinuei assim o ano inteiro at\u00e9 que em agosto tive uma experi\u00eancia com um certo ente\u00f3geno e depois disso tudo mudou, comecei a reparar nas pequenas coisas da vida, nos animais, plantas, o p\u00f4r do sol, voltei a me sentir feliz, mas continuei sem motivo algum s\u00f3 estava feliz de estar vivo e aparentemente isso j\u00e1 bastava. As coisas estavam dando t\u00e3o certo q at\u00e9 comecei a ver uma amiga q eu tinha com outros olhos at\u00e9 que um dia n\u00f3s ficamos e eu carente que sou me apaixonei pela garota, o q foi um problema bem grande uma vez que ela sempre disse que n\u00e3o estava procurando relacionamentos, mas ela j\u00e1 tinha mudado de opini\u00e3o tantas vezes e acabei achando que poderia mudar essa tamb\u00e9m, obviamente n\u00e3o deu certo. Sinto que inconscientemente eu acabei tendo essa garota como um objetivo, um plano a ser alcan\u00e7ado e acabei percebendo que n\u00e3o deveria ter me dedicado tanto a algu\u00e9m pq ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a gostar de vc como vc gosta dela. \n\nAgora que ela marcou minha vida e viveu, morreu na minha hist\u00f3ria eu me sinto muito s\u00f3, me pergunto se isso \u00e9 pq ela era minha melhor amiga e a pessoa com quem eu mais conversava no dia a dia ou pq ela era a minha amada? fica o questionamento. O curioso \u00e9 q tenho v\u00e1rios amigos que eu (acho) que posso contar, mas eu n\u00e3o quero conversar com eles e sim com ela, bobo n\u00e3o?\n\nDado o contexto, alguns amigos meus me recomendaram atividades f\u00edsicas como academia ou corridas e eu at\u00e9 gosto dessas coisas, mas eu acho que fazendo isso eu n\u00e3o resolvo o problema e sim adio ele pra depois e n\u00e3o sei dizer se isso \u00e9 a melhor atitude que posso tomar pra lidar com essa solid\u00e3o. Outros me recomendaram o tinder e essa me parece a pior escolha que posso tomar de longe, uma vez que simplesmente \u00e9 uma tentativa de trocar a pessoa amada por outra, enquanto que o problema da situa\u00e7\u00e3o sou eu, ou seja, eu preciso ser feliz comigo mesmo antes de ter um relacionamento com algu\u00e9m, preciso de uma pessoa pra me complementar e n\u00e3o para me completar, e a\u00ed vem outro problema.\n\nEu sei que n\u00e3o posso me envolver romanticamente com outras damas, mas as vezes tenho a vontade de conhecer outras pessoas, mas, infelizmente, sei que isso n\u00e3o vai acontecer, n\u00e3o consigo me imaginar conhecendo outras pessoas por um per\u00edodo de tempo bem grande, j\u00e1 que n\u00e3o quero fazer faculdade por agora ou algum curso e essa situa\u00e7\u00e3o me deixa triste, me sinto preso numa solid\u00e3o perp\u00e9tua.\n\nMas como eu vou ser feliz comigo mesmo? 50% do meu tempo me sinto triste e nos outros 50% ap\u00e1tico como que posso levar uma vida assim? \u00c9 realmente poss\u00edvel achar a felicidade em si mesmo? Sei que a vida n\u00e3o \u00e9 uma receita de bolo e provavelmente n\u00e3o h\u00e1 respostas para minhas d\u00favidas, mas qualquer coisa que possa me tirar desse po\u00e7o j\u00e1 ajuda.\n\nToda criatura que j\u00e1 passou pela terra morreu sozinha. Eu n\u00e3o quero morrer sozinho.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zgbj92",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Parece-me que s\u00e3o duas quest\u00f5es distintas:\n\n**1) solit\u00e1rio x solid\u00e3o:** o sentir-se solit\u00e1rio n\u00e3o decorre da falta de outras pessoas em sua vida, mas sim da falta de voc\u00ea para si mesmo. Voc\u00ea por estar numa festa, numa multid\u00e3o e ainda assim continuar solit\u00e1rio. J\u00e1 a solid\u00e3o \u00e9 n\u00e3o ter ningu\u00e9m por perto, nem amigos, nem inimigos, ningu\u00e9m para rir ou chorar ao seu lado e assim por diante. Ou seja: \u00e9 estar sozinho. E acredite: muita gente simplesmente ADORA a solid\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 nem um pouco solit\u00e1rio (j\u00e1 viu aquelas pessoas num barzinho, tomando sua cervejinha sozinhas e com uma cara invej\u00e1vel de \"estou legal\"? \u00c9 disso que estou falando).\n\nEnt\u00e3o, conforme seu relato, voc\u00ea est\u00e1 apenas solit\u00e1rio, ou seja, faltando voc\u00ea para si mesmo. Um vazio existencial ou alguma coisa desse tipo, e certamente isso \u00e9 tempor\u00e1rio.\n\n**2) paix\u00e3o, a emo\u00e7\u00e3o mais fant\u00e1stica e ao mesmo tempo mais cruel:** ningu\u00e9m escolhe por quem vai se apaixonar. Simplesmente acontece. Dizem os neurocientistas que a paix\u00e3o \u00e9 como uma droga, que pode te levar \u00e0s nuvens, fazer voc\u00ea ficar rindo \u00e0 toa, achando tudo belo e maravilhoso. Isso quando d\u00e1 tudo certo (paix\u00e3o correspondida). Ou pode tamb\u00e9m te levar para o fundo do po\u00e7o, sentindo-se como se tivesse perdido o ch\u00e3o em que pisa, olhando a vida como algo sem sentido etc. (paix\u00e3o n\u00e3o correspondida). \n\nAinda de acordo com as neuroci\u00eancias, a paix\u00e3o tem prazo de validade, isto \u00e9, ela n\u00e3o dura muito tempo (talvez alguns meses ou mesmo anos, mas ela desaparece). \u00c9 diferente do amor, um sentimento que \u00e9 constru\u00eddo ao longo do tempo e, por isso, dur\u00e1vel no tempo.\n\nAssistiu ao filme \"Eduardo e M\u00f4nica\"? Se n\u00e3o assistiu, assista, pois voc\u00ea ir\u00e1 se identificar com o drama, baseado na m\u00fasica no Legi\u00e3o Urbana.\n\nEstou citando o filme por que ele trata de um caso que acontece: paix\u00e3o ardente e m\u00fatua. E tamb\u00e9m geralmente isso acontece entre duas pessoas que n\u00e3o tem nada a ver uma com a outra.\n\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o de felicidade ou infelicidade, sou daquela opini\u00e3o: o que existem s\u00e3o momentos felizes. A maior parte de nossas vidas \u00e9 simplesmente neutra: n\u00e3o estamos nem felizes nem infelizes, apenas de bem conosco mesmo e com os outros.\n\nNo mais, bola pr\u00e1 frente, pois o tempo passa e n\u00e3o espera por ningu\u00e9m.",
                "Ser feliz pra conquistar o que?\n\n>eu preciso ser feliz comigo mesmo antes de ter um relacionamento com algu\u00e9m, preciso de uma pessoa pra me complementar e n\u00e3o para me completar\n\nEssa \u00e9 uma grande balela do senso comum que as pessoas compram demais. \u00c9 como se fosse preciso estar fora do mundo para viver no mundo... Procure uma terapia, ou n\u00e3o, a vida \u00e9 sua para estrag\u00e1-la como quiser",
                "Eu penso que a vida nos d\u00e1 o que precisamos receber, sempre. N\u00e3o te falaria pra escapar desse sentimento de solid\u00e3o a todo custo. Ao inv\u00e9s disso, entender o significado disso e o por qu\u00ea do seu sentimento. \u00c9 importante sabermos tratar a solid\u00e3o, vamos lembrar que nossa jornada de autoconhecimento e evolu\u00e7\u00e3o nunca ser\u00e1 um trabalho em grupo.",
                "Acho que o Humble-Shift deu uma boa vis\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o, mas queria falar algumas coisas.\n\nPrimeiro, acredito que voc\u00ea est\u00e1 com esse sentimento de que nada faz sentido por estar com o cora\u00e7\u00e3o partido. Frustra\u00e7\u00e3o amorosa \u00e9 simplesmente um dos piores sentimentos que existem. E dependendo do seu estado psicol\u00f3gico, voc\u00ea come\u00e7a at\u00e9 a pensar em suic\u00eddio. Ent\u00e3o, talvez voc\u00ea possa ver como uma \u00e9poca ruim que vai passar. Ao menos essa hist\u00f3ria foi s\u00f3 uma rejei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe nada de t\u00e3o grave para voc\u00ea ficar se arrependendo.\n\n> eu preciso ser feliz comigo mesmo antes de ter um relacionamento com algu\u00e9m, preciso de uma pessoa pra me complementar e n\u00e3o para me completar, e a\u00ed vem outro problema.\n\nSegundo que, como j\u00e1 falaram aqui, isso n\u00e3o existe. Essa hist\u00f3ria de \"ser feliz sozinho antes de encontrar algu\u00e9m\" foi um discurso autossuficiente que surgiu nos \u00faltimos tempos e que \u00e9 uma mentira bem c\u00ednica e cruel. Relacionamentos s\u00e3o coisas essenciais na vida humana e ningu\u00e9m \u00e9 feliz sozinho (talvez algum monge que passe anos meditando numa montanha). At\u00e9 porque, se fosse realmente poss\u00edvel ser completamente pleno e feliz consigo mesmo, ningu\u00e9m procuraria relacionamentos. \"Ah, mas a\u00ed \u00e9 pra somar, pra me deixar mais feliz do que j\u00e1 sou.\". Aham, t\u00e1 certo, maa se realmente fosse pleno e feliz sozinho n\u00e3o ia precisar de ningu\u00e9m.\n\nDito isso, existe uma diferen\u00e7a de n\u00e3o suportar a pr\u00f3pria companhia. De se estar t\u00e3o perdido e carente a ponto de buscar companhia sem crit\u00e9rios ou como \u00fanica condi\u00e7\u00e3o pra se sentir bem. Voc\u00ea mesmo disse que na car\u00eancia se apaixonou pela menina. Voc\u00ea consegue enxergar qualidades nela? Coisas que admira e que te fizeram se apaixonar, ou simplesmente se apegou a ela porque foi a primeira que apareceu?\n\nQuando me descobri uma pessoa carente, foi um choque na minha vida. N\u00e3o achava que eu era assim, pq sempre fui sozinha e n\u00e3o tinha grandes problemas com isso. At\u00e9 que passei por \"rela\u00e7\u00f5es\" que me mostraram isso. Pela car\u00eancia tive atitudes que me trouxeram extrema vergonha e humilha\u00e7\u00e3o. Lembran\u00e7as das quais n\u00e3o consigo superar. Mesmo com a filosofia, mesmo com a terapia. Felizmente, n\u00e3o parece ser o seu caso.\n\nE sim, \u00e9 poss\u00edvel encontrar a felicidade em si mesmo. O que n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o precise de rela\u00e7\u00f5es. No seu caso, talvez seja importante olhar pra si um pouco pra se encontrar.",
                "\u00c9",
                "Sim. A vida \u00e9 uma arte complexa, portanto h\u00e1 in\u00fameras formas de se viver bem, sem necessariamente, ser do jeito que o senso comum ou a ci\u00eancia interpretam ser a melhor.",
                "Depois de alguns traumas com pessoas, posso dizer que a solid\u00e3o \u00e9 um al\u00edvio. Morrer sozinha \u00e9 um privil\u00e9gio. \n\nN\u00e3o vou deixar pessoas sofrendo com minha ida, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o terei sofrido por pessoa nenhuma, terei uma partida tranquila desse mundo. \n\nN\u00e3o me preocuparei com o que vou deixar a descendentes, nem o que pode acontecer com eles (at\u00e9 porque n\u00e3o v\u00e3o existir mesmo). \n\nPosso viver uma vida livre, como eu bem quiser sem dar satisfa\u00e7\u00e3o a praticamente ningu\u00e9m, e nem ser um fardo ou responsabilidade para outrem. \n\nMe sinto livre para realizar minhas metas, perseguir minhas ambi\u00e7\u00f5es, sem ter de me preocupar se algu\u00e9m precisa de mim ou espera alguma compensa\u00e7\u00e3o minha. \n\nIsso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o terei ajudado ningu\u00e9m, de n\u00e3o ter participado de nada, de n\u00e3o ter contribu\u00eddo \u00e0 sociedade, ou de que n\u00e3o terei conquistado nada, pelo contr\u00e1rio, quem ou o qu\u00ea poder\u00e1 me impedir do que quer que seja, a n\u00e3o ser minha pr\u00f3pria for\u00e7a de vontade e minhas pr\u00f3prias condi\u00e7\u00f5es? \n\nN\u00e3o preciso me preocupar se vou ser tra\u00edda, abandonada, ou se v\u00e3o falhar comigo. N\u00e3o preciso me preocupar se vou ferir algu\u00e9m. Me sobra energia, tempo e recursos. \n\nEu sei meus limites, sei meus medos e sei minhas virtudes, me sinto tranquila experimentando at\u00e9 onde posso ir, sem julgamentos, sem cr\u00edticas, sem \"voc\u00ea tem que isso ou aquilo\". S\u00f3 sossego. \n\nMas claro, isso funciona para mim, nas minhas atuais condi\u00e7\u00f5es. \n\nOutras pessoas podem ter sido feitas para compartilhar experi\u00eancias e a vida com outras. \n\nA essas, n\u00e3o diria para aprender a conviver com a solid\u00e3o, mas sim lidar com o que a causa. \n\nCuidar primeiro de si mesma, conhecer a si mesma, e ent\u00e3o, procurar por semelhantes, interagir mais com outras pessoas, tentar participar mais de seus circulos sociais e trabalhar coletivamente com elas por bens maiores \u00e0 sociedade. \n\n\u00c9 nessas aventuran\u00e7as que semelhantes se encontram e entendem que vai dar bom continuar juntos.",
                "Depende,\nSe voc\u00ea for amigo de si mesmo poder\u00e1s achar sua pr\u00f3pria felicidade, quando n\u00f3s estamos sozinhos podemos criar arte, praticar nossa cultura e conhecer n\u00f3s mesmos tudo isso se chama solitude\n\nMas se voc\u00ea realmente depender de pessoas para ser feliz \u00e9 um caso s\u00e9rio de depend\u00eancia emocional",
                "sim d\u00e1 pra ser feliz sozinho, eu sou bastante.\ninvista em voc\u00ea e perceba suas falhas e gostos e depois prossiga com isso. conhe\u00e7a pessoas que tem seus interesses e jute-se a elas. a n\u00e3o ser q vc ta sozinho por ser chato, dai trate de melhorar isso",
                "Solid\u00e3o mata.\n\n\nVc pode tolerar a solid\u00e3o mas ser feliz assim, n\u00e3o.\n\nA gente gosta de gente. N\u00e3o precisa ser o tempo todo, mas a gente gosta de conviver com pessoas.\n\nEu ja tenho 34 anos e enfrento uma dificuldade mt grande de fazer amizades. Na vida real e aqui no reddit. Se vc precisar, quiser, conversar atoa mesmo coisas cotidianas, bater papo atoa no discord pode me chamar.\n\nN\u00e3o sou um creepy dude que vai pedir nude ou te dar ideia. Eu realmente s\u00f3 gosto de conversar com pessoas."
            ]
        },
        {
            "title": "Ensinar filosofia X Ensinar a filosofar",
            "selftext": "**KANT:** *N\u00e3o se ensina filosofia, mas sim a filosofar*.\n\n**Poss\u00edvel interpreta\u00e7\u00e3o:** Filosofia como uma disciplina (como Matem\u00e1tica, Hist\u00f3ria, F\u00edsica etc.) *versus* Filosofia como um modo de vida, uma atitude questionadora.\n\nAs escolas de ensino m\u00e9dio deveriam priorizar o ensino da filosofia como um modo de vida ou como uma disciplina a mais, ao lado de tantas outras? Ou as duas coisas andam juntas, negando, assim, a opini\u00e3o do fil\u00f3sofo alem\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zg9s30",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Quem aprende a pensar, aprende a perceber a realidade com mais precis\u00e3o e consequentemente aprende a criar e a utilizar ferramentas necess\u00e1rias para interagir com a realidade. Se filosofia fosse ensinada ao modo dos gregos, tenho quase certeza que as pessoas teriam pouco ou nenhum problema com o aprendizado de matem\u00e1tica, f\u00edsica, l\u00ednguas,etc.",
                "Um fil\u00f3sofo n\u00e3o nasce do tempo, n\u00e3o nasce nos acontecimentos, nas conversas. Um fil\u00f3sofo \u00e9 constru\u00eddo e moldado a partir da mudan\u00e7a do estar para ser, \u00e9 quando cansado de suas correntes e vis\u00f5es extremamente fr\u00e1geis e superficiais, ele come\u00e7a a sentir um desconforto interior, algo n\u00e3o estar certo, ent\u00e3o ele pergunta, pergunta e pergunta. Por qu\u00ea?  Por que estou preso? Por que sinto que o que vejo n\u00e3o \u00e9 real?  Exausto de pensar sozinho, o questionador procura um parceiro com quem compartilha suas inquieta\u00e7\u00f5es, mas percebe que aqueles a sua volta est\u00e3o entretidos demais competindo para ver quem sabe mais sobre os nomes das imagens.\n   \nEle tenta esquecer essa sensa\u00e7\u00e3o de indiferen\u00e7a, mas n\u00e3o consegue, \u00e9 mais forte do que ele, as poucos vai percebendo que na verdade n\u00e3o est\u00e1 sozinho nesse sentimento, consegue encontra algumas pessoas com a mesma dor, eles come\u00e7am a se reunir e a procurar modos de escapa, por\u00e9m, escapar para onde? Eles n\u00e3o sabem, a fuga demanda reflex\u00f5es dos envolvidos.\n\nUm fil\u00f3sofo nasce da dor, da trag\u00e9dia, o estar n\u00e3o \u00e9 mais suficiente para esse indiv\u00edduo, virando ent\u00e3o o ser, mas n\u00e3o se engane, essa dor nunca ir\u00e1 sumir, a transforma\u00e7\u00e3o  \u00e9 constante e a cada mudan\u00e7a o fil\u00f3sofo vai ficando mais e mais resistente, at\u00e9 talvez, um ponto em que a dor se transforma em amor.",
                "Os curr\u00edculos como est\u00e3o estruturados a partir da BNCC n\u00e3o favorecem nem o ensino de Filosofia nem o  filosofar. A Filosofia em si desapareceu.",
                "deveria ser ensinado a filosofar, no entanto, para a escola ensinar a filosofar, precisa de aula de filosofia, que bem que se aprende a filosofar em quer circunst\u00e2ncia da vida, n\u00e3o necessariamente em uma aula",
                "Na escola que eu estudei o primeiro semestre do primeiro ano era ensinando a filosofia como mat\u00e9ria, do segundo semestre at\u00e9 o final do terceiro ano aprendemos a filosofar e estudamos sobre alguns fil\u00f3sofos.",
                "Muito legal essa discuss\u00e3o. Mas ensinar a filosofar, ou seja, ensinar a procurar as Verdades da vida, requer bons mestres! Seria um belo desafio colocarmos bons mestres como professores nas escolas! Por outro lado, estudar os fil\u00f3sofos (filosofia como disciplina escolar) \u00e9 muito mais fact\u00edvel e \u00e9 um passo muito importante para despertar esse amor \u00e0 sabedoria nas pessoas, que a partir disso, buscam por conta pr\u00f3pria seus mestres.",
                "Eu acho que os dois, se ensina filosofia atrav\u00e9s dos antigos pensadores e fil\u00f3sofos (praticamente uma aula de hist\u00f3ria), se ensina a filosofar interpretando os mesmos."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a signific\u00e2ncia do Eu para o seu Eu?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zfyjod",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Acho que n\u00e3o entendi a quest\u00e3o.\n\nVoc\u00ea est\u00e1 falando da import\u00e2ncia de nossa autoimagem para n\u00f3s mesmos?\n\nOu est\u00e1 falando de coisas tais como egoismo (quando se pensa apenas em si mesmo, no pr\u00f3prio ego) ou egocentrismo (quando se acha que o pr\u00f3prio ego \u00e9 o centro do universo)?\n\nTenho para comigo que ficar apegado a si mesmo \u00e9 a mais in\u00fatil e prejudicial das atitudes que podemos ter, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s mesmos, como em nossas rela\u00e7\u00f5es com outras pessoas."
            ]
        },
        {
            "title": "Primeiro livro de filosofia",
            "selftext": "\n\nTive meu primeiro contato com filosofia agora, lendo O Mundo de Sofia e gostei muito.\n\nTem algum livro similar que recomendam?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zfntzx",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Recomendo voc\u00ea ler o livro do Enrico Betti \u201cUm Convite \u00e0 Filosofia\u201d. Trata-se de um livro introdut\u00f3rio excelente, pois al\u00e9m de abordar os principais per\u00edodos da Filosofia, aborda os conceitos dos principais fil\u00f3sofos.",
                "Apologia a S\u00f3crates, n\u00e3o \u00e9 nada semelhante. Mas os parecidos que eu conhe\u00e7o tem um grau mais avan\u00e7ado de literatura e poesia, romance filos\u00f3ficos s\u00e3o bem dif\u00edceis ent\u00e3o \u00e9 melhor come\u00e7ar com esses mais t\u00e9cnicos para conseguir avan\u00e7ar melhor.",
                "Uma breve historia sobre filosofia Nigel Warbuton Ele vai explicar a maioria dos filosofos que vc viu no mundo de sofia mas de forma mais didatica.",
                "A ira de S\u00eaneca",
                "[deleted]",
                "Consola\u00e7\u00f5es da filosofia do alain de botton.",
                "J\u00e1 leu \u201cO dia do coringa\u201d? \u00c9 do mesmo autor, recomendo!",
                "Primeiro livro de Filosofia entendo que tenha que ser libro de Filosofia, n\u00e3o manuais ou introdut\u00f3rios.",
                "Eu estou lendo esse mesmo livro e estou amando, n\u00e3o sabia que a filosofia podia ser t\u00e3o interessante assim porque quando eu estudava eu testava a filosofia kkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a melhor edi\u00e7\u00e3o/tradu\u00e7\u00e3o para \"Eros e Civiliza\u00e7\u00e3o\" do Herbert Marcuse em Portugu\u00eas?",
            "selftext": "Estou procurando alguma edi\u00e7\u00e3o deste livro para ler, e consigo ler perfeitamente bem em ingl\u00eas, contudo, acredito que seja melhor ler trabalhos deste naipe na minha l\u00edngua nativa para entender intuitivamente melhor o texto. Mas apenas encontrei uma edi\u00e7\u00e3o traduzida para o portugu\u00eas, e queria saber se vale a pena confiar nessa tradu\u00e7\u00e3o ou ler em ingl\u00eas mesmo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zfn5s0",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00c9 s\u00f3 n\u00e3o se esquecer do ditado: \"tradutor, traidor\" (o que vale para ambas as tradu\u00e7\u00f5es). Leia as duas vers\u00f5es (ingl\u00eas e portugu\u00eas) e compare-as, para verificar se est\u00e3o falando a mesma coisa (n\u00e3o linha por linha, \u00e9 claro, mas sim as ideias como um todo). E s\u00f3 o fato de voc\u00ea ler em ingl\u00eas j\u00e1 \u00e9 uma grande vantagem. O problema \u00e9 ler em alem\u00e3o (rsrs)."
            ]
        },
        {
            "title": "Como estudar filosofia sendo um autodidata?",
            "selftext": "Eu deveria come\u00e7ar logo lendo Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, etc? ou talvez lendo comentadores, livros did\u00e1ticos, assistindo v\u00eddeos sobre?   \n\n\nAceito qualquer recomenda\u00e7\u00e3o de materiais. ",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zf1ffm",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Voc\u00ea precisa tra\u00e7ar um plano de estudo. Comece com um livro que lhe d\u00ea o resumo das ideias dos pensadores mais influentes da filosofia, depois encontrando alguma ideia que te agrade, v\u00e1 atr\u00e1s dos livros desse fil\u00f3sofo. Em seguida, procure saber por onde come\u00e7ar, isto \u00e9, por qual obra do fil\u00f3sofo \"fulano\" devo come\u00e7ar? Bom, essa \u00e9 uma maneira que considero organizada, al\u00e9m de progressiva, coesa e coerente. ![gif](emote|free_emotes_pack|wink)",
                "Voc\u00ea pode estudar por per\u00edodos, temas, autores...por exemplo: \n\nPer\u00edodos:pr\u00e9-socr\u00e1ticos,  pos-socraticos, medieval, moderna, contempor\u00e2nea. \n\nPor temas: metaf\u00edsica, l\u00f3gica, epistemologia, etc... \n\nPor autor: basicamente escolhe uns a\u00ed e vai estudando haha. \n\nAcho uma boa ter uma refer\u00eancia de hist\u00f3ria da filosofia geral e ao mesmo tempo ter um aprofundamento nos fil\u00f3sofos mais importantes da \u00e9poca/tema que voc\u00ea estiver estudando.",
                "Comentadores."
            ]
        },
        {
            "title": "Cem anos de solid\u00e3o.",
            "selftext": "Acho que estou tangenciando o assunto do sub, mas o reddit brasileiro \u00e9 muito limitado e eu n\u00e3o tenho mais onde perguntar.\n\nAlgu\u00e9m aqui leu Cem anos de solid\u00e3o?\n\nEu estou chegando em 1/4 do livro e sinceramente, n\u00e3o entendi o porque \u00e9 t\u00e3o aclamado assim.\n\nAchei prolixo, nada acontece, n\u00e3o conhecemos os personagens direito, apenas descri\u00e7\u00f5es e mais descri\u00e7\u00f5es\u2026",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zer3md",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "A dica que eu posso te dar: aproveite a leitura sem ficar preocupado em compreender tudo o que se passa! Como se voc\u00ea estivesse escutando algu\u00e9m contar uma hist\u00f3ria.\nQuando li n\u00e3o achei prolixo..",
                "Literatura tamb\u00e9m \u00e9 prosa, n\u00e3o s\u00f3 dialogo, quer dialogo bonitinho tem um monte de s\u00e9rie da netflix liberado ai, f\u00e1cil de ver e n\u00e3o exige nada, qualquer adolescente olha.",
                "Eu achei bom pra c@r@lh#. No come\u00e7o demorei a pegar o ritmo e l\u00e1 pela metade comecei a ficar perdido sobre quem era quem na hist\u00f3ria, porque n\u00e3o prestei muita aten\u00e7\u00e3o na \u00e1rvore geneal\u00f3gica que tava sendo apresentada ali. Mas depois que resolvi esses problemas foi s\u00f3 alegria. \n\nViva Macondo!",
                "Amig\u00e3o, literatura n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rie de netflix, homero tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de ler, nem dante, nem milton. \n\nLiteratura \u00e9 pra ser ardua mesmo, necessita de concentra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, se tu quer entretenimento pode ir bater uma punheta.",
                "Eu sou amante de literatura, e o \u00fanico autor brasileiro que eu gosto \u00e9 \u00c1lvares de Azevedo.",
                "Tem esta sub aqui: https://www.reddit.com/r/Livros?utm_medium=android_app&utm_source=share",
                "Respondendo sua pergunta (algo que ningu\u00e9m fez ainda), eu senti exatamente o mesmo. N\u00e3o consegui terminar. \n\nTem subredits de livros/literatura pra discutir esse tipo de coisa apesar de alguns em ingles.\n\nr/Livros\n\nr/suggestmeabook\n\nr/books\n\nr/booksuggestions",
                "Ver esse tipo de coment\u00e1rio preconceituoso num subredit de filosofia d\u00e1 at\u00e9 um desanimo.",
                "j\u00e1 li e amei",
                "Eu nao estou vendo vo\u00e7e dizer a mesma coisa sobre a vida. De que conhecemos tao pouco.",
                "Ate onde eu sei minha vida pode ser so um flash back que dizem ser visto na beira da morte"
            ]
        },
        {
            "title": "O que voces pensam quando param para observar a natureza, a existencia?",
            "selftext": "Sempre quando paro para contemplar a existencia fico admirado e confuso com o qu\u00e3o complexo \u00e9 tudo, como a vida somente acontece e a \u00fanica coisa que a gente pode fazer \u00e9 olhar pra tudo isso e fazer teorias e criar id\u00e9ias procurando encontrar alguma verdade quando na verdade n\u00e3o sabemos de muitas coisas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zeochl",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "A gente ainda \u00e9 um bando de macaquinhos que por ter aprendido a explodir bombas chiques achamos que somos grandes. Se a gente n\u00e3o se matar antes, daqui a 1000 anos quase tudo j\u00e1 vai ser s\u00f3 um cap\u00edtulo, e talvez estejamos velejando espa\u00e7os e vivendo em v\u00e1rios planetas. Daqui a 2000, 3000 nem se sabe. E, mesmo assim, ainda seremos macaquinhos. Fora da busca individual por achar o que em n\u00f3s gera a humanidade, todo o resto \u00e9 a busca por conforto, para si ou para o grupo, \u00e0 espera da morte.",
                "Quando eu sento na mesa de casa pra tomar caf\u00e9 da manh\u00e3, as vezes cai umas migalhas de p\u00e3o no ch\u00e3o. Eventualmente umas formigas acham essa migalha e levam da pro formigueiro pra alimentar o fungo que existe l\u00e1 e garantir o futuro da esp\u00e9cie delas. Formigas tem formas bem sofisticadas de buscar alimento, mas elas NUNCA v\u00e3o entender que eu sa\u00ed de casa 7 da manh\u00e3 pra comprar p\u00e3o na padaria e que eu fix um pix pra pagar com o dinheiro que eu ganho tendo carteira assinada.\n\nDa mesma forma, nos que somos macacos carecas e ansiosos nunca vamos compreender a totalidade da natureza. Na escala do universo, estamos muito mais pr\u00f3ximos das formigas.",
                "eu s\u00f3 consigo pensar \"POR QUE COMO????????????\" Quando olho pra roseira aqui do quintal.\n\nas coisas nascem e morrem e no processo evoluem vagarosamente, e n\u00e3o temos ideia do por que. \n\nas vezes penso que essa consci\u00eancia de conseguir fazer perguntas \u00e9 alguma parte da evolu\u00e7\u00e3o que era proibida pra n\u00f3s.",
                "Sinceramente, olha mais a natureza para admirar, n\u00e3o fico pensando que as coisas s\u00e3o muito complexas.",
                "Que apesar de toda a maquiagem social, todo o conforto artificial e mil\u00eanios de hist\u00f3ria, n\u00f3s ainda somos uma tribo de primatas que brinca de ser superior.\n\nOs problemas e conquistas s\u00e3o os mesmos, apenas transcritos da realidade animal para a humana.",
                "Eu acho muito engra\u00e7ado, eu sou s\u00f3 um Z\u00e9 ningu\u00e9m que acabou nascendo por acaso na pontinha do universo em um planeta azul pequinininho, mas mesmo sabendo disso ainda procuro ser uma pessoa melhor e realizar meus sonhos. Isso me parece t\u00e3o in\u00fatil quando se compara com o universo que acaba ficando engra\u00e7ado.",
                "Quem est\u00e1 ao sol e fecha os olhos\n\nCome\u00e7a a n\u00e3o saber o que \u00e9 o sol\n\nE a pensar muitas coisas cheias de calor.\n\nMas abre os olhos e v\u00ea o sol,\n\nE j\u00e1 n\u00e3o pode pensar em nada,\n\nPorque a luz do sol vale mais que os pensamentos\n\nDe todos os fil\u00f3sofos e de todos poetas.\n\n\nAlberto Caeiro (Fernando Pessoa)",
                "Esse \u00e9 o senso de admira\u00e7\u00e3o e perplexidade do qual falavam os fil\u00f3sofos gregos antigos, e que leva o indiv\u00edduo a filosofar.",
                "Que podemos aprender coisas t\u00e3o simples com cada parte dela. Tipo, as \u00e1rvores nos ensinam sobre maturidade, humildade, ciclos da vida! Elas permanecem intactas no mesmo lugar fa\u00e7a chuva ou fa\u00e7a sol. Olhamos por fora e vemos apenas uma \u00e1rvore raqu\u00edtica mas por dentro elas tem ra\u00edzes enormes e pra mim isso fala muito sobre apar\u00eancias, sobre nem sempre oq \u00e9 fundamental pode ser visto!\nAprendo muito observando as nuvens tamb\u00e9m!",
                "Me deparo com entendimento, Sou parte disso, meu 'eu' me diz, 'o que vai fazer com sua parte', Eu lhe respondo, vamos deixar rolar e ver aonde tudo isso vai nos levar. Temos tantas fun\u00e7\u00f5es, vis\u00e3o, tato, dentre outros, entretanto s\u00e3o tantos vetores/aspectos diferentes que nosso 'ser' n\u00e3o consegue interpretar de nosso meio, creio eu que estamos evoluindo, aumentando nossos 'Receptores' Cada dia obtendo maior acesso a essa vastid\u00e3o.",
                "Quando estou observando a natureza tendo a n\u00e3o pensar muito, fico apenas relaxando e contemplando toda vida que acontece ao meu redor",
                "Geralmente eu fico, caralho olha onde os \u00e1tomos chegaram. A mat\u00e9ria tendo no\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria exist\u00eancia. Insano!"
            ]
        },
        {
            "title": "Mais indica\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas",
            "selftext": "Sei que ja pedi indica\u00e7\u00f5es, mas acho que o que eu procuro \u00e9 algo perto do existencialismo. N\u00e3o sei muito de filosofia mas o pouco que sei de existencialismo eu adoro",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zemmyy",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "No momento eu estou lendo justamente o livro do Sartre \"O existencialismo \u00e9 um humanismo\". Mas eu particularmente me amarro muito nas filosofias helen\u00edsticas como Estoicismo (minha favorita, assim como seus fil\u00f3sofos), Cinismo, Ceticismo, Epicurismo, talvez voc\u00ea goste por serem filosofias bem focadas na vida do dia a dia e serem bem pratic\u00e1veis."
            ]
        },
        {
            "title": "Argumentos",
            "selftext": "Acham que hoje em dia a filosofia perdeu muito valor argumentativo? Porque outras \u00e1reas, como matem\u00e1tica, f\u00edsica, qu\u00edmica, ci\u00eancia pol\u00edtica, etc, s\u00e3o mais anal\u00edticos e palp\u00e1veis do que a filosofia. Logo, utilizar um argumento puramente filos\u00f3fico, acaba-o deixando fraco, tendo que se basear em outras \u00e1reas. \n\nOs referidos debates devem conter  resultados nas outras \u00e1reas, obviamente debates sobre \u201co homem nasce mau\u201d por exemplo, n\u00e3o cabe.\n\nTalvez seria tamb\u00e9m a mesma defici\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o de Deus como argumento.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zemj57",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Nenhum argumento \u00e9 fraco por ser puramente filos\u00f3fico, \u00e9 fraco por sua natureza ret\u00f3rica falha em algum ponto, geralmente o contexto, isso \u00e9 delimitado pela filosofia.\n\nA ideia de que ci\u00eancia existe em si mesma separada da filosofia \u00e9 um engano, o M\u00e9todo Cient\u00edfico \u00e9 epistemol\u00f3gico, a ci\u00eancia \u00e9 uma deriva\u00e7\u00e3o direta de uma \u00e1rea da filosofia.\n\nA filosofia e a ci\u00eancia n\u00e3o competem como m\u00e9todos de obter conhecimento e formas de interpretar a realidade porque a filosofia est\u00e1 em um n\u00edvel muito mais fundamental que a ci\u00eancia, o escopo da ci\u00eancia \u00e9 uma gota dentro do escopo da filosofia. Voc\u00ea pode dizer que Doutrina Filos\u00f3fica X perdeu poder argumentativo, mas \"FILOSOFIA\" \u00e9 algo que est\u00e1 em outro patamar nessa brincadeira, \u00e9 o nome que damos para o que d\u00e1 sentido ao pensamento humano.",
                "Olha, eu tava digitando uma resposta grande, citando seu texto e etc, mas percebi que estava ficando muito agressivo, e s\u00f3 tenho a dizer que acho que vc se equivoca na sua caracteriza\u00e7\u00e3o de coisa palp\u00e1vel e de for\u00e7a argumentativa. O que vejo hoje acontecer \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do argumento, principalmente com a grande hegemonia das redes sociais (tik tok, instagram e twitter). Essa segmenta\u00e7\u00e3o do social em grupos de interesse (bolhas) reduz demais as possibilidades de exist\u00eancia de di\u00e1logos, e isso acaba reverberando na produ\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica de nosso tempo. Eu penso que a filosofia \u00e9 como um copo vazio que pode ser preenchido com qualquer objeto de an\u00e1lise, por exemplo: se eu sinto fome eu me pergunto \"o que comer?\" e isso \u00e9 uma pergunta banal, contidiana. J\u00e1 a pergunta \"o que \u00e9 comer?\" pode levar a uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de outros questionamentos possiveis e assim constituir um pensamento filos\u00f3fico na medida em que busca explorar problematizando sistematicamente. E claro, h\u00e1 diversas outras formas de se fazer filosofia...",
                "Um argumento filos\u00f3fico v\u00e1lido seria um que estivesse formulado de maneira l\u00f3gica. Posto isso, qualquer argumento l\u00f3gico v\u00e1lido seria t\u00e3o verdadeiro como qualquer outro que esteja embasado em outra \u00e1rea do conhecimento. Entretanto, \u00e9 um questionamento v\u00e1lido se perguntar se argumentos filos\u00f3ficos ainda possuem o mesmo apelo ret\u00f3rico que possu\u00edam antigamente quando a barreira que separava ci\u00eancia de filosofia ainda era nebulosa.",
                "A teoria do conhecimento (ou epistemologia, ou gnosiologia), uma \u00e1rea eminentemente filos\u00f3fica, divide o conhecimento em b\u00e1sicamente cinco categorias: cient\u00edfico, religioso, art\u00edstico, filos\u00f3fico, do senso-comum. Cada uma dessa \u00e1reas tem seu prop\u00f3sito, funcionamento, m\u00e9todos, linguagem e aplica\u00e7\u00f5es pr\u00f3prios, e nenhum deles \u00e9 superior ou inferior ao outro. S\u00e3o apenas distintos.\n\nPense nas atuais ci\u00eancias: suas preocupa\u00e7\u00f5es, aquilo com que elas se ocupam, j\u00e1 foram objetos de reflex\u00e3o filos\u00f3fica (ou seja, campos da filosofia). A medida em que determinado objeto de investiga\u00e7\u00e3o vai ganhando contorno claro, metodologias espec\u00edficas, linguagem, conceito e arcabou\u00e7o te\u00f3rico singulares, v\u00e3o surgindo as ci\u00eancias emp\u00edricas.\n\nA metaf\u00edsica, ao que parece, \u00e9 o \u00fanico campo filos\u00f3fico que jamais deixar\u00e1 a filosofia, por n\u00e3o se prestar \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica.",
                "Acredito que o intuito da filosofia nunca foi sobre ganhar argumentos e sim sobre questionar a realidade e oque se tem por certo... A filosofia n\u00e3o d\u00e1 respostas imbat\u00edveis, ela questiona o que se sabe e o que n\u00e3o se sabe.",
                "Bem, tudo vai depender de qual \u00e9 o seu conceito de filosofia.\n\nAcredito que filosofia \u00e9 uma atividade humana interessada em explorar criticamente ideias que fundamentam nossa vis\u00e3o do mundo e da vida, nossa cosmovis\u00e3o, por assim dizer. Sendo assim, os argumentos filos\u00f3ficos s\u00e3o \u00fateis para repensar aquilo que tomamos como base para moldar nossa cosmovis\u00e3o, mas se a discuss\u00e3o possuir um terreno mais ou menos comum entre os debatedores, boa parte das quest\u00f5es pode ser respondida com dados emp\u00edricos de fontes confi\u00e1veis.\n\nDigamos que voc\u00ea e eu estamos discutindo sobre a exist\u00eancia de vida em outra planeta. Ambos concordamos com os dados cient\u00edficos da astrof\u00edsica e sobre o consenso cient\u00edfico a respeito das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a vida. Por\u00e9m, enquanto voc\u00ea acha que \u00e9 poss\u00edvel ter vida, eu acho que n\u00e3o. A raz\u00e3o da discord\u00e2ncia \u00e9 que voc\u00ea viu um OVNI (ou acredita que viu um), enquanto eu nunca vi um OVNI. Voc\u00ea argumenta que era muito real e eu argumento que  poderia ser uma ilus\u00e3o de \u00f3tica ou alguma outra explica\u00e7\u00e3o. At\u00e9 a\u00ed nossa discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 filos\u00f3fica, mas se eu come\u00e7ar a perguntar como voc\u00ea pode confiar nos seus sentidos para afirmar uma alega\u00e7\u00e3o de conhecimento, a\u00ed j\u00e1 entramos em um debate filos\u00f3fico, pois come\u00e7arei a questionar uma base da nossa cosmovis\u00e3o: o uso dos sentidos para captar informa\u00e7\u00f5es do mundo.\n\nResumindo, se filosofia for uma reflex\u00e3o sobre ideias fundamentais, ent\u00e3o o debate filos\u00f3fico ter\u00e1 lugar apenas se a conversa come\u00e7ar a tocar nessas ideias fundamentais. Se ainda n\u00e3o chegamos nesse grau de profundidade, o mais razo\u00e1vel \u00e9 mesmo usar argumentos apoiados na ci\u00eancia ou na experi\u00eancia comum. Obviamente, voc\u00ea pode ter uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente do que \u00e9 filosofia, mas a\u00ed eu teria que entender melhor o seu conceito do que \u00e9 essa disciplina para voc\u00ea."
            ]
        },
        {
            "title": "Estoicismo",
            "selftext": "Vejo bastante gente daqui e da comunidade filos\u00f3fica em geral falando do \"estoicismo\", vejo uns dizendo aos outros \"adote o estoicismo...\", enfim.\nO que \u00e9 o estoicismo? Quais s\u00e3o seus fundamentos b\u00e1sicos e onde eu posso ler/aprender sobre?\n\n Desde j\u00e1, obrigado.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zek5dt",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O **Estoicismo** \u00e9 uma **doutrina filos\u00f3fica fundada na Gr\u00e9cia Antiga**, no chamado Per\u00edodo Helen\u00edstico, juntamente com outras doutrinas, como o Ceticismo, Cinismo e o Epicurismo, todas elas herdeiras dos ensinamentos socr\u00e1ticos. **A filosofia estoica se estendeu at\u00e9 o Imp\u00e9rio Romano**, onde se tornou muito popular e  **foi representada por nomes como S\u00eaneca, Epicteto e Marco Aurelio**. O poder atrativo dessa filosofia (inclusive para os dias de hoje, onde ela se torna uma esp\u00e9cie de autoajuda), \u00e9 que ela lida com a vida pr\u00e1tica, emo\u00e7\u00f5es, modo de vida, sabedoria e virtude e muitas outras coisas.\n\nLivros \u00fateis na \u00e1rea: **Ser Estoico** e **Pense Como um Imperador** (s\u00e3o livros tidos como de \"autoajuda\", mas eu gostei muito deles). A partir da\u00ed, como uma no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 o estoicismo, voc\u00ea pode ler os cl\u00e1ssicos).\n\n**Esoticismo. Uma Filosofia Pr\u00e1tica**: [https://youtu.be/j4oGyCl2FHE](https://youtu.be/j4oGyCl2FHE)\n\n**Estoicismo. No\u00e7\u00f5es Gerais**: [https://youtu.be/HtXsj-YzbC4](https://youtu.be/HtXsj-YzbC4)",
                "Estoicismo parece o novo fetiche do contempor\u00e2neo.",
                "Filosofia pra crente que decidiu se tornar inteligentinho. Livro? Masturba\u00e7\u00f5es de Marco Aur\u00e9lio. Puta livro chato ali\u00e1s."
            ]
        },
        {
            "title": "Indica\u00e7\u00f5es de leituras filos\u00f3ficas",
            "selftext": "Gostaria de algumas indica\u00e7\u00f5es de livros filos\u00f3ficos que me fa\u00e7am pensar muito mesmo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zeje6l",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "A Eleg\u00e2ncia do Ouri\u00e7o, de Muriel Barbery, foi o livro que fez eu me interessar por Filosofia, recomendo ler com um dicion\u00e1rio perto pra pesquisar as palavras estranhas.",
                "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00f3gica - Cezar A. Mortari, pra aprender a a se comunicar melhor e criar argumentos l\u00f3gicos.",
                "Quando for perguntar essas perguntas mais gerais usa a ferramenta de pesquisa do pr\u00f3prio reddit, pq mt gente j\u00e1 fez esses questionamentos.",
                "Os dialogos plat\u00f4nicos ou os tratados aristot\u00e9licos",
                "Nietzsche s\u00e3o bons",
                "Medita\u00e7\u00f5es de Marco Aur\u00e9lio. Recentemente comecei a ler Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Arist\u00f3teles do Giovanni Reale, to achando incr\u00edvel.",
                "Devo comprar o livro \"assim falou zaratutra\"?"
            ]
        },
        {
            "title": "quais as constru\u00e7\u00f5es sociais que voc\u00eas acham que fazem menos sentido? e por que?",
            "selftext": "t\u00f4 me questionando muito sobre constru\u00e7\u00f5es sociais ultimamente. pensei sobre g\u00eanero e sobre como essa constru\u00e7\u00e3o acaba minando a possibilidade foda de diversidade e poda a express\u00e3o de cada um.\n\npra al\u00e9m disso, pensei numa (mega controversa mas bora) que \u00e9 uma que vem fazendo menos e menos sentido pra mim, que s\u00e3o os status de relacionamento. eu to num relacionamento. o conhe\u00e7o faz mais de um ano, e flertamos a mais de um ano. mas namoramos \u201coficialmente\u201d a menos de um ano. pra al\u00e9m disso, sinto que s\u00f3 a constru\u00e7\u00e3o de \u201cnamoro\u201d n\u00e3o faz sentido pra gente, sinto que somos muito mais do que um \u201cnamorado\u201d e \u201cnamorada\u201d est\u00e3o preditos de serem. fico pensando nas mil din\u00e2micas poss\u00edveis para namorados e como alguns consideram X trai\u00e7\u00e3o mas outros n\u00e3o consideram. \n\nenfimm acho isso tudo MUITO abstrato e desnecess\u00e1rio, sei l\u00e1. o que voc\u00eas acham disso que eu falei? e me falem das constru\u00e7\u00f5es sociais que n\u00e3o fazem sentido pra voc\u00eas!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zejd5g",
            "num_comments": 69,
            "comments": [
                "Pra mim as constru\u00e7\u00f5es sociais tem um papel claro de manter a sociedade em ordem.",
                "[deleted]",
                "A que mais me incomoda \u00e9 o moralismo que as pessoas tem em rela\u00e7\u00e3o ao sexo, principalmente com as mulheres. Sexo \u00e9 algo t\u00e3o natural que chega a ser esdr\u00faxulo, na minha opini\u00e3o, \u00e9 de onde surge a vida e praticamente todos os seres vivos praticam, n\u00e3o vejo motivo pra tanto alarde em cima disso. Claro que eu n\u00e3o acho que todos deveriam sair arrancando a roupa e fazendo orgia na rua, mas n\u00e3o deviam nos olhar como se assaltassemos idosas na rua por transar casualmente com mais de uma pessoa na semana, por exemplo.",
                "Propriedade privada, simplismente a maior causadora dos problemas sociais.",
                "Mas o que se deve entender por \"constru\u00e7\u00e3o social\"?\n\nEm sociologia, o conceito de **institui\u00e7\u00e3o social** se refere a modos de comportamento, sentimento, a\u00e7\u00e3o, pensamento que s\u00e3o socialmente compartilhados e modelam o indiv\u00edduo (processo de socializa\u00e7\u00e3o). Por exemplo: o casamento, a l\u00edngua, um sistema econ\u00f4mico, uma ideologia, uma religi\u00e3o etc. \n\nVoc\u00ea est\u00e1 usando o termo \"constru\u00e7\u00e3o social\" como sin\u00f4nimo de institui\u00e7\u00e3o social?",
                "A constru\u00e7\u00e3o social de g\u00eanero faz muito sentido quando voc\u00ea analisa os corpos (masculino e feminino) e compreende as diferen\u00e7as. Claro hoje em dia devem tomar fronte de igualdade muito maior, mas ainda para trabalhos bra\u00e7ais, guerras e etc, n\u00e3o faz sentido n\u00e3o diferenciar.",
                "A mistifica\u00e7\u00e3o bizarra que se tem em torno do sexo e dos relacionamentos humanos \u00edntimos como um todo.\n\nPorque tornaram algo completamente banal, natural e particular em um aspecto social vinculado \u00e0 moral e posi\u00e7\u00e3o social de um indiv\u00edduo. Exemplo: voc\u00ea s\u00f3 sente atra\u00e7\u00e3o/prefer\u00eancia se relacionar com pessoas com o mesmo sexo que o seu. A partir da\u00ed voc\u00ea j\u00e1 acumula uma s\u00e9rie de desvantagens sociais que nem se quer escolheu. Voc\u00ea \u00e9 mulher e tem/teve v\u00e1rios parceiros? A sociedade te aplica um \"score\" de moralidade, quanto mais fudeu, menos \"valiosa\". Voc\u00ea \u00e9 um homem que n\u00e3o teve muitas parceiras ao longo da vida? Fracassado, fraco, etc.",
                "A que faz menos sentido? Azul pra homem e rosa pra mulher... Parece coisa de gente louca, n\u00e9? Uma cor agora define quem \u00e9 voc\u00ea? \nPior que foi a manada que se adaptou a isso e nem questionou.",
                "Leia - sem preconceito - o livro Em Defesa do preconceito (Theodore Dalrymple)para conhecer as ideias do autor sobre a import\u00e2ncia de ideias preconcebidas. Talvez o outro polo da discuss\u00e3o possa enriquecer seu conhecimento.",
                "Hierarquias sociais, por que elas devem ser constru\u00eddas na centraliza\u00e7\u00e3o de poder, sendo que muitas vezes a pluralidade de ideias \u00e9 muito \u00e9 muito mais construtiva, do que o senso de severidade e palavra final de uma pessoa s\u00f3 com limita\u00e7\u00f5es humanas?",
                "Ra\u00e7as. Acho seguro afirmar que elas foram criadas para dividir pessoas, creio que deveriamos usar e aplicar o conceito apenas com demais ep\u00e9cies de animais para fins educativos e categoricos, entre humanos fica perigoso devido a facilidade que nosso cerebro tem que separar grupos entre \"N\u00f3s\" e \"Eles\".",
                "Sinceramente eu n\u00e3o sei. N\u00e3o gosto da ret\u00f3rica de chamar tudo de constru\u00e7\u00e3o social. Muito dos nossos c\u00f3digos de conduta possuem bases biol\u00f3gicas.\n\nFam\u00edlia(que nada mais \u00e9 que um bando) \u00e9 constru\u00e7\u00e3o social? Existem organiza\u00e7\u00f5es assim em outras esp\u00e9cies tbm.\n\nOutra coisa que \u00e9 sabido \u00e9 que sociedades monog\u00e2micas por alguma raz\u00e3o  tendem a ser menos violentas que sociedades n\u00e3o monog\u00e2micas. Al\u00e9m disso, num contexto em que a f\u00eamea precisava do macho para prote\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o e com a agricultura, a monogamia era a forma mais pr\u00e1tica de ela \"garantir o dela\", o macho que tivesse terra ar\u00e1vel era um bom macho. Qual foi a mudan\u00e7a realmente significativa que nosso c\u00e9rebro sofreu desde ent\u00e3o? Nenhuma que fosse capaz de alterar nossos instintos mais primitivos. Talvez por isso a monogamia seja algo que vingou.\n\nQuanto a g\u00eanero, reitero minha opini\u00e3o \u00e0 respeito. N\u00e3o acredito que as quest\u00f5es de g\u00eanero e sexualidade de um primatacom uns 300 mil anos e c\u00e9rebro de ca\u00e7ador sejam algo t\u00e3o complexo. Justamente por acreditar nisso eu s\u00f3 reconhe\u00e7o como v\u00e1lidas as seguintes letras da sigla: LGBT. As demais letras parecem coisa de ide\u00f3logo aventureiro.\n\nToda abstra\u00e7\u00e3o tem uma raz\u00e3o de ser. S\u00f3 que n\u00f3s temos uma vis\u00e3o limitada da realidade e n\u00e3o conseguimos entender tudo. Os p\u00f3s modernos pensam o mundo como se ele tivesse come\u00e7ado no s\u00e9culo passado, mas a experi\u00eancia do homem moderno j\u00e1 est\u00e1 pra l\u00e1 dos 300 mil anos.\n\nS\u00f3 um \u00faltimo exemplo pra reiterar o que eu quero dizer, uma coisa muito comum mas que \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social \u00e9 a paternidade. Antes da monogamia n\u00e3o existia o conceito de Pai pois todos os machos do bando cuidavam de todas as crian\u00e7as justamente por n\u00e3o saberem qual era seu filho e qual n\u00e3o era(numa sociedade primitiva em que a poligamia \u00e9 a norma, isso \u00e9 esperado). A ideia de Pai provavelmente surgiu no Neol\u00edtico. Agora experimenta desconstruir essa constru\u00e7\u00e3o social pra ver o que acontece. Spoiler: basta ver as estat\u00edsticas a respeito das crian\u00e7as que s\u00e3o criadas sem figura paterna.",
                "O construto social pode ser entendido como uma a\u00e7\u00e3o criada pelo homem e/ou pela mulher ou por ambos para fortalecer e desenvolver por meio da organiza\u00e7\u00e3o e de valores uma sociedade. Pelo menos, esse \u00e9 um dos seus conceitos. Existem outros mais abrangentes e \"sociol\u00f3gicos\".Nesse contexto, o status de \"namorando\", \"casado\", \"solteira\", \"se conhecendo\", \"divorciado\", etc., \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o que pode favorecer ou n\u00e3o em v\u00e1rios aspectos, um deles, que considero positivo \u00e9 o de \"peneirar\" e estruturar a informa\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 procurando perfis, ou seja, nesse caso, \u00e9 um meio para um fim.\n\nO famoso fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles tinha uma preocupa\u00e7\u00e3o v\u00e1lida sobre a constru\u00e7\u00e3o social no seu tempo;\n\n>\\**Para que a* ***unidade social seja vantajosa***\\*, \u00e9 preciso que os membros unidos *difiram em esp\u00e9cie. O que conserva o Estado \u00e9, como dissemos em nossa \u00c9tica, a* ***reciprocidade dos servi\u00e7os. (...)*** *mas...* ***tendo o homem sido feito para a vida social***, a *Pol\u00edtica \u00e9, relativamente \u00e0 \u00c9tica, uma ci\u00eancia mestra, ci\u00eancia arquitet\u00f4nica.*\n\nPerceba que, Arist\u00f3teles era favor\u00e1vel a uma esp\u00e9cie de constru\u00e7\u00e3o social e a enxergava como essencial para a vida em sociedade. Embora exista uma an\u00e1lise um tanto anacr\u00f4nica, deixo claro que n\u00e3o a considero longe do entendimento sobre constru\u00e7\u00e3o social.\n\n\\* Livro: A Pol\u00edtica",
                "Usar uma linguagem diferente para cada sexo/g\u00eanero, se eu for falar com um homem eu n\u00e3o posso usar palavras fofas (se n\u00e3o aparece algu\u00e9m para dizer que estou me oferecendo), se eu falar com uma mulher do mesmo jeito que querem que eu fale com homens a quem diga que quero competir com ele ou coisa do tipo...",
                "A obriga\u00e7\u00e3o do voto. Vou escrever um pouco, mas ainda vai retratar somente de modo superficial. N\u00e3o tenhoa preten\u00e7\u00e3o de explicar tudo em um texto.\n\nIsso j\u00e1 fez sentido para mim, mas hoje, no meu modo meu ver, mudan\u00e7as reais s\u00f3 acontecem quando h\u00e1 uma evolu\u00e7\u00e3o consciencial em massa. Existe uma linha chamada teoria integral, que retrata os n\u00edveis de consci\u00eancia da humanidade e como ela evolui ao longo dos s\u00e9culos. Enquanto o n\u00edvel de consci\u00eancia da sociedade n\u00e3o evoluir, de nada adianta a preocupa\u00e7\u00e3o com \u201cexercer a cidadania\u201d, visto que isso \u00e9 mais uma cria\u00e7\u00e3o de um sistema manipulativo, o que escancara a baixa consci\u00eancia dos governantes e da popula\u00e7\u00e3o de modo geral.",
                "A constru\u00e7\u00e3o social da ignor\u00e2ncia exaurindo a constru\u00e7\u00e3o social cient\u00edfica, \u00e9 o mal do mil\u00eanio.",
                "Eu acho que no sentido de relacionamento, cada um deve ser t\u00e3o \u00fanico quanto as pessoas nele, n\u00e3o se deve s\u00f3 alegar namoro sem definir as \"regras\" e s\u00f3 esperar que o parceiro saiba o que voc\u00ea espera dele e vice versa, quanto a outras constru\u00e7\u00f5es sociais em geral eu n\u00e3o gosto, mesmo que d\u00eaem ordem e tals, acho, em geral, opressivas.",
                "Mas qual a defini\u00e7\u00e3o de namoro? A palavra namoro n\u00e3o \u00e9 uma \"constru\u00e7\u00e3o social\". Ela sequer possui uma defini\u00e7\u00e3o precisa para isso. Na verdade, muitas palavras existem n\u00e3o como \"constru\u00e7\u00e3o\" (que sup\u00f5e a exist\u00eancia de um grupo que controla outros) mas por dar uma no\u00e7\u00e3o geral da realidade que o termo representa. Muitas palavras que usamos n\u00e3o possui defini\u00e7\u00e3o essencial mas nem por isso deixamos de usar s\u00f3 porque n\u00e3o sabemos exatamente a ess\u00eancia \"daquilo que\" estamos falando. Ter uma no\u00e7\u00e3o geral facilita a comunica\u00e7\u00e3o cotidiana, nem pensamos sobre isso. \nExemplo: tenho uma no\u00e7\u00e3o do que seja \"namoro\", se tentasse classificar eu diria que est\u00e1 na categoria Relacionamento, sei que relacionamento aberto tamb\u00e9m faz parte dessa categoria. Por\u00e9m, nada sei sobre detalhes, o tempo etc. Quando voc\u00ea disse que namora oficialmente h\u00e1 um ano o que faz voc\u00ea pensar que antes n\u00e3o era oficial? Voc\u00ea parece ter usado a \"constru\u00e7\u00e3o social\" chamada \"namoro\" e isso definiu um antes e depois. E quando fala \"mais que namorados\" voc\u00ea usou uma determinada defini\u00e7\u00e3o de namoro. Qual seria essa defini\u00e7\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "Nietzsche superestimado",
            "selftext": "T\u00e1, pode parecer um pensamento meio irracional, mas acho Nietzsche muito superestimado, cara, s\u00e9rio!\nPrimeiro que ele criticava o ideal plat\u00f4nico (Tbm nao concordo com tudo que Plat\u00e3o disse) mas, na boa, o \u00dcbermensch do bigode \u00e9, basicamente, a c\u00f3pia da caverna da Plat\u00e3o, nao acha?\nEterno retorno pegou do Her\u00e1clito e o amor fati, basicamente, estoicismo\n\nTa a\u00ed o bigode. Se eu estiver errado, me fale aqui nos coment\u00e1rios, sempre \u00e9 bem vindo novos pontos de vista.\nObrigado a todos(as) que leu.\nTchau tchau!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zeeezq",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Voc\u00ea provavelmente assistiu v\u00eddeos do Youtube em vez de sentar a bunda na cadeira e ler.",
                "Voc\u00ea faz um descaso a filosofia quando iguala o \u00dcbermensch a caverna de plat\u00e3o, A Caverna de Plat\u00e3o seria o mundo real que te impede de ver o suposto mundo verdadeiro seria o mundo fora da caverna, o mundo intelig\u00edvel, n\u00e3o esta vida aqui, em \"Assim falou  Zaratustra\" Nietzsche vai fazer uma analogia com a corda, que pode suar parecido com a caverna mas \u00e9 totalmente diferente, enquanto na caverna se nega a vida na analogia com a corda \u00e9 como se fosse uma transforma\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de se atingir um estado de supera\u00e7\u00e3o do homem ( e \u00e9 essencialmente diferente da filosofia de Plat\u00e3o que n\u00e3o busca a verdade sim a supera\u00e7\u00e3o), a fal\u00eancia dos valores e das cren\u00e7as compartilhadas sem cair no niilismo, n\u00e3o negar as pul\u00e7\u00f5es as energias vitais a vida e as rela\u00e7\u00f5es.",
                "Voc\u00ea leu as obras que voc\u00ea incita que ele copiou, e as obras em que ele cita essas teses?",
                "Em uma pequena parte do seu argumento eu posso at\u00e9 concordar com voc\u00ea, ele \u00e9 super estimado por pessoas que n\u00e3o conhecem a sua filosofia m, n\u00e3o sabem o que ele diz, nunca leram os livros originais n\u00e3o tem conhecimento nenhum sobre suas obras, apenas escolhe uma faceta de sua filosofia e sai pregando em todo lugar poss\u00edvel, Nietzsche de suma import\u00e2ncia para entender o pensamento dos fil\u00f3sofos do s\u00e9culo XX mesmo que tenha morrido no in\u00edcio dele. As filosofias em geral s\u00e3o muito parecidas mas tem em sua ess\u00eancia a enorme diferen\u00e7a, em seu plano de fundo, o que muda completamente a compreens\u00e3o de uma teoria.",
                "Acho as obras de Nietzsche muito boas e absurdamente interessante, por\u00e9m acho ele muito chato e angustiado com tudo. Mas sei l\u00e1, n\u00e3o vejo como ruim ele criticar filosofos anteriores pelo simples fato da Filosofia ter como base o questionamento em si.\n\nSuper recomendo que leia para ter uma vis\u00e3o mais embasada e diferente do mesmo, vc vai ver que ele tem um ponto fort\u00edssimo sobre o mundo e as pessoas, mesmo q n concorde vale a pena conferir e conhecer mais!",
                "O conceito do super-homem \u00e9 o exato oposto do experimento mental que \u00e9 o mito da caverna. Tipo, n\u00e3o tem como estar mais distante em significado e no conte\u00fado filos\u00f3fico. O que define o ubermensch \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o do mundo sens\u00edvel e o que Nietzsche chama de \"transvalora\u00e7\u00e3o dos valores\", que \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o de uma estrutura moral que n\u00e3o dependa de muletas metaf\u00edsicas. O mito da caverna \u00e9 completamente OPOSTO, \u00e9 o contato do homem com o mundo intelig\u00edvel, dos conceitos puros, das \"coisas em si\" (termo kantiano, n\u00e3o plat\u00f4nico).",
                "v\u00e3o te queimar por esse post mano kkkkk eu at\u00e9 acho valido (mas discordo) vc questionar a densidade das teorias do frederico, mas vc n\u00e3o pode deixar de levar em conta a disrup\u00e7\u00e3o que ele causou no rumo da filosofia. vc pode n\u00e3o se aproximar das teorias, mas admirar e reconhecer o impacto que ele teve no todo \u00e9 natural. pode ver ai que pelo menos 70% do que foi produzido depois dele esta ligado diretamente a ele.",
                "Plat\u00e3o o homem est\u00e1 na caverna, Nietzsche o homem esta caminhando rumo a caverna, somente o super homem consegue enxergar isso",
                "Nietzsche foi al\u00e9m \nS\u00f3 o livro Genealogia da Moral j\u00e1 \u00e9 de cair o cu da bunda. \nEu li quase toda obra dele, ele realmente deixa a desejar em algumas quest\u00f5es. Mais mano o cara \u00e9 mitico.",
                "meu mano, estuda historia da filosofia. nietzsche \u00e9 um divisor de \u00e1guas",
                "ta ai algu\u00e9m que nunca leu nietzsche",
                "Concordo plenamente. Nietzsche \u00e9 um autor superestimado, n\u00e3o porque ele n\u00e3o tenha seu valor, mas \u00e9 que 98% da sua fanbase n\u00e3o entendem nada de filosofia e nem se quer querem entender."
            ]
        },
        {
            "title": "Assumindo a existencia de uma verdade a respeito do certo, um \u00e9tica real e necess\u00e1ria, o que garantiria a sua cognoscibilidade visto as limita\u00e7\u00f5es contingentes n\u00e3o s\u00f3 da linguagem mas tambem da pr\u00f3pria estrutura\u00e7\u00e3o de consciencia dentro do espa\u00e7o~tempo? Cognitivistas por favor me deem uma sa\u00edda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zedoj2",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Nesse caso em espec\u00edfico, o pr\u00f3prio conceito arca com essa quest\u00e3o. Uma \u00e9tica ideal tem como requisito ser cognosc\u00edvel. Uma \u00e9tica \u00faltima, ideal, existe se e somente se for cognosc\u00edvel, j\u00e1 que uma \u00e9tica n\u00e3o cognosc\u00edvel n\u00e3o \u00e9 plenamente ideal porque ela n\u00e3o faz sentido para o ser humano, n\u00e3o se aplica a n\u00f3s.\r  \nH\u00e1 controv\u00e9rsias sobre a exist\u00eancia de verdades n\u00e3o cognosc\u00edveis partindo, por exemplo, do Princ\u00edpio Antr\u00f3pico.",
                "Eu n\u00e3o entendo muito os termos t\u00e9cnicos, nem li tanto, mas \u00e9 imposs\u00edvel chegar \u00e0 vers\u00e3o final.\n\nO conhecimento e o fato dele prever o futuro demonstra sua veracidade. Ent\u00e3o ele se torna s\u00edmbolo dessa vers\u00e3o total. Como voc\u00ea falou, a \"mat\u00e9matica \u00faltima\", como a vers\u00e3o perfeita da f\u00edsica etc.. N\u00e3o d\u00e1 pra absorver a vers\u00e3o final, porque provavelmente ela vai ser algo mortalmente complexo, assim como a f\u00edsica se dividiu conforme o escopo de tratamento (para fen\u00f4menos comuns, a newtoniana; para fen\u00f4menos de grandes propor\u00e7\u00f5es a p\u00f3s-Einstein, para propor\u00e7\u00f5es subat\u00f4micas a de Planck/Heisenberg etc). Tamb\u00e9m na matem\u00e1tica as geometrias euclidianas e n\u00e3o-euclidianas, e outros sistemas de n\u00fameros complexos e imagin\u00e1rios, que est\u00e3o totalmente fora do plano comum da experi\u00eancia.\n\nNa \u00e9tica, \u00e9 a previs\u00e3o de causa e efeito. Os efeitos que geram preju\u00edzo at\u00e9 a morte s\u00e3o graduados como o Mal, e a\u00ed alguns causam s\u00f3 a um indiv\u00edduo e outros a grupos cada vez maiores. Tamb\u00e9m, gradua-se o Mal.  \nA \u00fanica \u00e9tica final seriam os sistemas revelados. Mesmo do ponto de vista ateu, um sistema revelado \u00e9 quem alcan\u00e7ou um n\u00edvel de consci\u00eancia de vis\u00e3o do absoluto, mas isso n\u00e3o significa que ele conseguir\u00e1 aplic\u00e1-lo e, do que falar, que ser\u00e1 entendido. O cristianismo gerou in\u00fameras correntes; o islamismo, mesmo seguindo fielmente a letra e a l\u00edngua, tamb\u00e9m. \n\nA capta\u00e7\u00e3o do absoluto vem sobretudo do estudo do funcionamento do insight/intui\u00e7\u00e3o. Ele abre para perceber da onde nascem os sistemas, das artes e t\u00e9cnicas \u00e0s ci\u00eancias \u00e0 filosofia. Mas entre essa percep\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica vai sempre existir um hiato, filtrado pelo conhecimento dispon\u00edvel, a sinceridade, e o entendimento do p\u00fablico-alvo, igualmente filtrado pelo conhecimento e sinceridade de cada um.\n\nN\u00e3o sei se ficou claro.",
                "Esse CERTO verdadeiramente existente se encontra fora das dimens\u00f5es do espa\u00e7o e do tempo? E qual seria essa dimens\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "estoicismo est\u00e1 virando uma piada",
            "selftext": "baixei o tiktok ontem, e percebi que mts contas est\u00e3o fazendo videos sobre o estoicismo, porem \u00e9 um \"estoicismo\" t\u00e3o raso que chega dar d\u00f3 kkkkkkk, aiai viu mano.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ze6854",
            "num_comments": 34,
            "comments": [
                "Galera viu que o budismo freestyle saturou e agora t\u00e3o querendo estabelecer o estoicismo freestyle.",
                "[deleted]",
                "Estoicismo \u00e9 a filosofia mais popular entre os amantes da auto-ajuda.",
                "Mas o que \u00e9 raso n\u00e3o \u00e9 o estoicismo e sim as pessoas. Elas n\u00e3o querem estudar sobre o tema e sim se motivarem com frases de auto-ajuda.",
                "Faz parte. \u00c9 o modismo. Nietzsche at\u00e9 um tempo atr\u00e1s tamb\u00e9m estava na moda. Pessoas com a figura do pensador estampada em suas camisetas, citando obras que nunca leram e por a\u00ed vai. E um detalhe: o estoicismo at\u00e9 que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de entender. J\u00e1 Nietzsche \u00e9 complicad\u00edssimo, apesar de suas obras serem expressas em uma linguagem aparentemente simples.",
                "\u00c9 o TikTok, o que voc\u00ea esperava? Kkkkk",
                "Saia do toktik imediatamente",
                "Vejo isso como uma grande \u00e1rvore solidificando seus ramos, muitas mais pessoas v\u00e3o passar por esse ramo da filosofia, e mais pessoas ir\u00e3o se aprofundar, criar novas vertentes e galhos. \u00c9 apenas a maneira que humanidade criou para continuar progredindo, s\u00f3 que de uma maneira mais acelerada e l\u00edquida devido ao catalizador que \u00e9 a internet...",
                "Existem nuances do estoicismo que podem ser utilizadas em determinadas pautas, vez ou outra.",
                "Acho que nao \u00e9 nem s\u00f3 o estoicismo ou o tiktok em si, tem p\u00e1ginas de cunho espiritual que posta umas coisas muito mesquinha sem contexto algum e por ser paradoxal parece algo de muito relevante, do tipo: \"aprenda a escutar primeiro seu sil\u00eancio\", as pessoas ficam tipo \"UAAUU GENIAL\"",
                "Voc\u00ea espera do que de uma rede social que abriga a maior parte pseudo intelectuais e jovens burros e inseguros, al\u00e9m dos cl\u00e1ssicos modinha, existe tamb\u00e9m os \"fil\u00f3sofos\" que nunca leram um \u00fanico livro de filosofia, al\u00e9m de usar coisas superficiais, ele acreditam cegamente que o estoicismo \u00e9 a arte do \"foda-se para tudo\".",
                "E qual \u00e9 o problema? As pessoas que realmente se interessarem v\u00e3o pesquisar melhor o assunto e t\u00e1 tudo bem",
                "Tem \u00e9 que empurrar um \"O estranjeiro\" pra cima deles kkkk",
                "Interpretaram o estoicismo da pior forma poss\u00edvel, agora dizem que ser est\u00f3ico \u00e9 ser frio e n\u00e3o ter emo\u00e7\u00f5es, mas \u00e9 muito pelo contr\u00e1rio.",
                "Estoicos s\u00e3o pop. O pop n\u00e3o poupa ningu\u00e9m.\n\nMas sim, apareceram umas v\u00e1rias p\u00e1ginas no Instagram que s\u00f3 posta sobre o estoicismo. Virou febre de alguma forma"
            ]
        },
        {
            "title": "Esoterismo e metaf\u00edsica",
            "selftext": "Algu\u00e9m aqui gosta do tema? Se sim, o que voc\u00eas gostam de ler ou tem maior afinidade em ideias?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ze4bvq",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Por enquanto estou estudando apenas a metaf\u00edsica",
                "Rapaz, Crowley e coisa do tipo eu nunca me mexi n\u00e3o, mas esoterismo no sentido formal da coisa, ou seja, de conhecimentos que passam batido na leitura e requerem a descoberta de um \"x\" dentro da consci\u00eancia pra poder decodificar, como se fosse uma xarada, j\u00e1 me meti.\n\nO livro mais \u00fatil que eu vi at\u00e9 hoje foi \"O sufismo no ocidente\". Ele \u00e9 uma colet\u00e2nea de contos, mas na verdade \u00e9 um documento que faz um apanhado de t\u00e9cnicas espirituais absurdamente profundas. Se eu tivesse que juntar e elencar num volume levaria anos de pesquisa.\n\nOutro \u00e9 fullmetal alchemist brotherhood, que \u00e9 literalmente uma obra alqu\u00edmica.",
                "Corpus Hermeticum\nHermetica\nJacob Boehme\nSwedenborg\nEliphas Levi\nDion Fortune\n\nComece por aqui.",
                "Astrologia, or\u00e1culos, medita\u00e7\u00e3o, campo energ\u00e9tico (tudo o que est\u00e1 relacionado com essa parte de vibra\u00e7\u00e3o, energia e tals).",
                "J\u00e1 gostei muito dos trabalhos do Crowley."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre a tal da caverna de Plat\u00e3o",
            "selftext": "Como Plat\u00e3o \u00e9 meu brodi, deu vontade de fazer um post aqui sobre ele. O tema \u00e9 a alegoria da caverna.\n\n1. O que ela n\u00e3o \u00e9\n\nEla n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de matrix. Deixe eu repetir: **ela N\u00c3O \u00e9 sin\u00f4nimo do filme matrix**.\n\nA gente convencionou a falar isso, e eu sei que \u00e9 citado num livro da Marilena Chau\u00ed de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia. N\u00e3o li o resto do livro, at\u00e9 porque j\u00e1 da p\u00e1gina 1 n\u00e3o valeu.\n\nPor que n\u00e3o \u00e9: pra ir direto ao ponto, matrix implica que a vida na caverna \u00e9 maravilhosa! A pessoa que fique na matrix vai ter uma vida com direito a prazeres, a conhecimento, a tudo o que, afinal, n\u00f3s temos nesta vida aqui.\n\nE a\u00ed ao sair da matrix, vai descobrir que toda a humanidade foi escravizada e \u00e9 usada como bateria. Se **toda a humanidade** est\u00e1 sendo usada como bateria, isso realmente \u00e9 t\u00e3o ruim assim? De qualquer modo, se o grupo l\u00e1 (eu s\u00f3 vi matrix 1) derrotasse todos os aliens (?) e libertasse a humanidade inteira, simplesmente iriam refazer o mundo e ia ser basicamente a mesma bosta, s\u00f3 que agora n\u00e3o iam servir nem mesmo como bateria (!!!) Mas o ponto \u00e9: voc\u00ea realmente escolheria sair da matrix? Sendo honesto, eu mesmo n\u00e3o escolheria n\u00e3o. Se tem tudo o que temos aqui, uai, eu vivo aqui e vivo de boas. De qualquer modo tem a morte no final, ent\u00e3o n\u00e3o fede nem cheira.\n\nMas o mito da caverna \u00e9 o oposto. Ele afirma que necessariamente todo mundo vive numa situa\u00e7\u00e3o penosa. S\u00e3o prisioneiros acorrentados. Tudo bem que se acostumaram a condi\u00e7\u00e3o, mas continua doendo/penando. E a\u00ed ao sair da caverna contempla-se uma vida linda e maravilhosa \u00e0 espera. No pior dos casos, n\u00e3o d\u00e1 pra olhar pro sol diretamente, mas d\u00e1 pra olhar pelo rio e, de qualquer modo, o sol est\u00e1 l\u00e1 e cumpre sua fun\u00e7\u00e3o mesmo sem ser olhado. Saiu-se do escuro pro claro. Sem ambiguidade, sem confus\u00e3o, sem ra\u00e7a alien\u00edgena que prendeu todo mundo na vida bela. Nada, s\u00f3 a vida bela em si mesma.\n\n\\*\n\nA associa\u00e7\u00e3o com matrix faz o pessoal criar met\u00e1foras an\u00e1logas, mas todas caem nesse erro. Eu j\u00e1 ouvi um amigo meu falando com orgulho de uma: \"um prisioneiro que fica tanto tempo na pris\u00e3o que ao sair, decide que estava melhor l\u00e1 dentro do que no mundo\" e coisas afins. Tudo isso passa longe, mas foi um v\u00edcio que a nossa gera\u00e7\u00e3o pegou. Quando algu\u00e9m usa os termos blue pill e red pill eu j\u00e1 saio correndo. Black pill eu j\u00e1 sei que vem desgra\u00e7a.\n\n\\*\n\n2) O que **\u00e9** a alegoria da caverna?\n\nO melhor exemplo que a nossa cultura tem pra explicar a caverna de Plat\u00e3o \u00e9...\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=wEXpVc46C1g](https://www.youtube.com/watch?v=wEXpVc46C1g)\n\n**aquele joguinho do foguete de pr\u00eamios que tinha nos programas do SBT**. Pasme!\n\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a pessoa literalmente dentro de um cub\u00edculo fechado, sem acesso ao exterior, vendo apenas a luz que acende e que ele sabe que dever\u00e1 dar uma resposta, j\u00e1 determinada. Sim ou n\u00e3o. Troca ou n\u00e3o troca o que voc\u00ea tem. O p\u00fablico, fora, consegue ver o que ele est\u00e1 ganhando ou perdendo. Ele, n\u00e3o. S\u00f3 vai saber ao final, quando tiver sido liberto do foguete (a morte).\n\nEssa \u00e9 a alegoria da caverna. Quando se fala dela, a gente esquece de perguntar \"mas ao que exatamente se refere o estar fora da caverna?\". N\u00f3s associamos vagamente com a ideia de \"buscar conhecimento\", \"ser l\u00facido\", \"ser revoltado contra o sistema\", conforme o gosto do fregu\u00eas. Existe algo de verdade nisso, mas ainda n\u00e3o \u00e9 isso.\n\nEstar na caverna significa n\u00e3o saber discernir **valor**. Quer um exemplo simples? Voc\u00ea j\u00e1 ouviu pais falarem algumas vezes, sobretudo m\u00e3es: \"**voc\u00ea s\u00f3 vai me dar valor quando eu morrer!**\" ou \"Um dia voc\u00eas v\u00e3o entender!\" ou ainda \"eu era assim com a minha m\u00e3e. Se eu tivesse dado valor enquanto era tempo!\"\n\nEssa frase significa o seguinte: na posi\u00e7\u00e3o de filho, sobretudo jovem, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de entender a posi\u00e7\u00e3o dos pais. N\u00e3o temos. Deixe eu repetir: **n\u00e3o temos**. Se voc\u00ea acha que tem, deixe eu repetir de novo: n\u00e3o temos! A imagina\u00e7\u00e3o bem treinada pode dar algum apoio para simular a posi\u00e7\u00e3o de pais em geral, mas, no mais das vezes, s\u00f3 depois de ter filho e passar por todo o processo de ver aquele bichinho precisar imensamente do seu cuidado, crescer, de repente se apartar de voc\u00ea e at\u00e9 dizer que te odeia com certa frequ\u00eancia, ainda dependendo de voc\u00ea etc., e mesmo assim voc\u00ea cuidar porque ele ainda \u00e9 aquele bichinho, \u00e9 s\u00f3 estando nesta posi\u00e7\u00e3o concretamente que d\u00e1 para entender o **valor**. \u00c9 por isso que as gera\u00e7\u00f5es passam e os pais repetem a mesma ladainha. \"S\u00f3 v\u00e3o me entender quando estiverem na minha posi\u00e7\u00e3o\", \"eu n\u00e3o entendi meus pais em tempo\". Se isso vale pros pais, que s\u00f3 cuidam de um pedacinho de terra e de gente, avalie quem tem que tomar uma decis\u00e3o, na posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a, capaz de definir a vida de centenas, milhares, milh\u00f5es de pessoas? \u00c9 uma press\u00e3o e responsabilidade monstruosas.\n\n&#x200B;\n\nAgora deixe eu expandir. Plat\u00e3o fala do \"olho da alma\" por onde se descobre a verdade. Isso \u00e9 o que se chama \"faculdade de discernimento\". N\u00e3o \u00e9 um ac\u00famulo de conhecimentos, e, ali\u00e1s, eles podem at\u00e9 atrapalhar. N\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m fruto de um desejo, ele, tamb\u00e9m, pode atrapalhar. Essa faculdade vem de um \"achamento\" de um \"x\" dentro de voc\u00ea. Toda vez que voc\u00ea entende algo, toda vez que tenta entender algo, esse \"x\" se movimenta. Se de repente voc\u00ea percebe esse \"x\", quanto mais tentar perceber e entender o pr\u00f3prio \"x\" e n\u00e3o a coisa entendida, mais essa faculdade se revela, ou, digamos, \"o olho se abre\".\n\nComo no caso com os pais, a percep\u00e7\u00e3o de \"opa, **eu n\u00e3o sei** o que \u00e9 estar na posi\u00e7\u00e3o deles\", a percep\u00e7\u00e3o sincera, \u00e9 um passo de limpeza do terreno, digamos assim, para achar o olho ou a sa\u00edda da caverna. Uma vez achada, a coisa meio que fica autom\u00e1tica. Isso n\u00e3o quer dizer que tudo ficar\u00e1 claro e transparente, quer dizer que voc\u00ea saber\u00e1 se est\u00e1 ou n\u00e3o claro e transparente, e o quanto.\n\nNa pr\u00e1tica, a gente pode estar trocando um carro novinho em folha ou um PC de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o por um cotoco de l\u00e1pis. E n\u00e3o vamos perceber, porque, no discernimento profundo das coisas, \"nascemos com o olho fechado\". Esse \u00e9 o ponto de estar na caverna.\n\n\\*\n\nUm outro modo de falar disso \u00e9 o que tem no filme **Show de Truman**. Vale muito a pena ver.\n\n\u00c9 praticamente uma vers\u00e3o moderna n\u00e3o s\u00f3 do mito da caverna, como do s\u00edmbolo da mulher perfeita adorada pelo poeta, como Cam\u00f5es. Pegando o filme por essa linha, ele narra uma **vis\u00e3o** que o personagem teve, que foi a coisa mais real que ele viu em toda a sua vida. Mais real do que tudo o que estava a sua volta, que, em contraste com essa vis\u00e3o, ele come\u00e7ou a perceber que parecia falsidade. A\u00ed sim, \u00e9 o que Matrix n\u00e3o tinha como ser. N\u00e3o vou dar spoiler do filme, mas se assistirem assim, v\u00e3o entender a imagem com muito mais nitidez (a imagina\u00e7\u00e3o revela as coisas).\n\nA sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 an\u00e1loga a este poema de Cam\u00f5es:\n\nJulga-me a gente toda por perdido,\n\nVendo-me t\u00e3o entregue a meu cuidado,\n\nAndar sempre dos homens apartado\n\nE dos tratos humanos esquecido.\n\n&#x200B;\n\nMas eu, que tenho o mundo conhecido,\n\nE quase que sobre ele ando dobrado,\n\nTenho por baixo, r\u00fastico, enganado\n\nQuem n\u00e3o \u00e9 com meu mal engrandecido.\n\n&#x200B;\n\nV\u00e1 revolvendo a terra, o mar e o vento,\n\nBusque riquezas, honras a outra gente,\n\nVencendo ferro, fogo, frio e calma;\n\n&#x200B;\n\nQue eu s\u00f3 em humilde estado me contento\n\nDe trazer esculpido eternamente\n\nVosso fermoso gesto dentro na alma.\n\n&#x200B;\n\nPostei e sa\u00ed correndo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zduews",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Numa outra explica\u00e7\u00e3o, podemos considerar que, no famoso mito da caverna, Plat\u00e3o tenta fazer mais que trazer um entendimento esclarecido sobre suas ideias, al\u00e9m, \u00e9 claro, das caracter\u00edsticas sobre a realidade e do nosso conhecimento a respeito dela. Isso se torna expl\u00edcito no final do enredo. Tendo saido ao mundo externo e, reconhecido a natureza \u00faltima da verdade e da realidade, o prisioneiro liberto fica inquieto para voltar \u00e0 caverna e tirar os seus companheiros da obscuridade do conhecimento. Mas, j\u00e1 acostumado com \u00e0 luz do mundo externo, ao voltar para tentar resgatar seus amigos, a princ\u00edpio ele trope\u00e7a na escurid\u00e3o da caverna e \u00e9 considerado um tolo pelos que ainda est\u00e3o acorrentados, ou seja, seus companheiros.\n\nEles acham que a saida feita pelo amigo perturbou-o; n\u00e3o querem mais ouvi-lo, e podem at\u00e9 mata-lo, se ele ousar em continuar com aquela explica\u00e7\u00e3o \u201cquixotesca\u201d da sua experi\u00eancia fora da caverna. Nessa passagem, Plat\u00e3o alude \u00e0 dificuldade encontrada pelos fil\u00f3sofos \u2013 serem ridicularizados ou rejeitados \u2013 ao tentar levar conhecimento \u00e0s pessoas comuns e conduzi-las ao caminho da sabedoria. Ele tamb\u00e9m pensa na vida, no julgamento e no cumprimento da senten\u00e7a de seu professor, S\u00f3crates (seu porta-voz na obra a\u00a0Rep\u00fablica\u00a0e na maioria de seus outros di\u00e1logos), que a vida toda se recusou a moderar seus ensinamentos filos\u00f3ficos e, em 399 a.C., foi executado pelo Estado ateniense.  ![gif](emote|free_emotes_pack|wink)",
                "Eu li somente os primeiros par\u00e1grafos\u2026 Cara, h\u00e1 quem escolha o caminho de maior dor, se este for o que leva \u00e0 Verdade. Eu particularmente os chamo de s\u00e1bios (ou, amantes da sabedoria\u2026).",
                "Sou iniciante em filosofia, o que pouco que li sobre o mito, meio que entendi que a caverna \u00e9 nossa pr\u00f3pria mente. e n\u00f3s a consci\u00eancia. E os nossos olhos projetam na nossa mente a sombra onde nossa consci\u00eancia est\u00e1 presa.",
                "Eu parto da concep\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja uma alegoria, ou que alegoria seja uma tradu\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima: \u00edcone da caverna \u00e9 a melhor poss\u00edvel.",
                "Ser\u00e1 que o Op realmente assistiu Matrix?",
                "**A alegoria do Mito da Caverna foi usada por Plat\u00e3o apenas para ilustrar sua filosofia**. Isso n\u00e3o deve ser tomado ao p\u00e9 da letra, como se existisse a tal caverna. Para Plat\u00e3o, h\u00e1 o mundo das ess\u00eancias, das IDEIAS (da\u00ed frases como  \"idealismo plat\u00f4nico\", \"amor plat\u00f4nico\" etc.) que \u00e9 a morada do SER. Cada ideia gera os entes fenom\u00eanicos correspondentes, isto \u00e9, existentes no mundo em que vivemos, emp\u00edricos, do mundo sens\u00edvel (por exemplo: a ideia do cavalo gera os cavalos sens\u00edveis, aquele que voc\u00ea pode montar e cavalgar por a\u00ed) . **O mito \u00e9 como uma met\u00e1fora** para que voc\u00ea entenda que o mundo em que voc\u00ea vive n\u00e3o \u00e9 o mundo do VERDADEIRO SER, o qual se encontra num mundo transcendente, o mundo das ideias. A caverna seria voc\u00ea entender esse mundo sens\u00edvel como um mundo real em si mesmo (N\u00c3O CONFUNDA REALIDADE COM EXIST\u00caNCIA: realidade \u00faltima \u00e9 o ser; exist\u00eancia temos n\u00f3s, mas n\u00e3o enquanto uma ess\u00eancia, um ser em si). **Para Arist\u00f3teles, toda essa teoria plat\u00f4nica nada mais \u00e9 que uma \"viagem na maionese\"**, como dizemos hoje. Na teoria aristot\u00e9lica h\u00e1 um s\u00f3 mundo, o qual abriga tanto as ess\u00eancias como os fen\u00f4menos. Nesse caso, O SER \u00c9 IMANENTE (e n\u00e3o transcendente) ao mundo em que vivemos.",
                "A caverna \u00e9 nossa mente com toda a sua complexidade, a fogueira s\u00e3o nossos sentidos que jogam uma falsa realidade em nossa mente, criam um mundo ilus\u00f3rio na parede da caverna. E o Eu que quer sair da caverna \u00e9 nossa consci\u00eancia, \u00e9 o observador, a individualidade que percebeu que existe algo fora deste mundo captado pelos sentidos, existem coisas que nossa biologia corporal nos impede de saber que existem. O mundo no qual percebemos e experienciamos \u00e9 uma ilus\u00e3o que nossos sentidos (fogueira) projetam na mente (caverna). Cores, cheiros, som, sabor, tudo isso s\u00e3o ilus\u00f5es que constroem em nossa mente a imagem de uma realidade que n\u00e3o \u00e9 a verdadeira. O mundo material verdadeiro \u00e9 incolor, inodoro, \u00e9 um mundo composto apenas por mat\u00e9ria em movimento e energia exercendo for\u00e7a de movimento, o mundo material \u00e9 feito de mat\u00e9ria se transformando em estados diferentes de exist\u00eancia, n\u00e3o existem cores nem nada que nossos sentidos s\u00e3o capazes de captar.\nVivemos em um teatro c\u00f3smico criado pela intera\u00e7\u00e3o da mente com os cinco sentidos. Sair da caverna seria ent\u00e3o, descobrir o Eu interior, a individualidade, o observador, e perceber que este mundo captado por n\u00f3s \u00e9 uma ilus\u00e3o. Por\u00e9m descobrir o que h\u00e1 fora da caverna ja \u00e9 experienciar a realidade \u00faltima, eu n\u00e3o tive essa oportunidade nem sei onde ela fica e muito menos como ela \u00e9.",
                "Eu n\u00e3o tenho nem capacidade pra entrar numa discuss\u00e3o dessa, mas antes de dormir, queria vir aqui dizer que \u00e9 muito doido como, no fim das contas, a verdade pode ser s\u00f3 uma quest\u00e3o de como cada um enxerga as coisas. E, no mundo que a gente vive hoje, isso oferece uma liberdade, mas tamb\u00e9m um perigo gigantesco. Acho que a gente precisava debater mais (enquanto sociedade mesmo) o quanto n\u00e3o existe essa verdade absoluta e o quanto isso simplesmente n\u00e3o nos d\u00e1 o direito de sair criando narrativas do que seria \"minha verdade\" (ou ser\u00e1 que d\u00e1??? Pelo menos se a gente n\u00e3o fizer mal a ningu\u00e9m com isso, talvez seja vi\u00e1vel). No fim das contas, o que quero dizer \u00e9 que, mesmo que exista uma certa romantiza\u00e7\u00e3o com a sa\u00edda da caverna, a gente n\u00e3o tem um balizador absoluto do universo que garanta que o sair \u00e9 o \"certo e verdadeiro\", enquanto o ficar \u00e9 algo mais sem dignidade, sem intelig\u00eancia e sem cabimento.\n\nDesculpa, acho que falei bobagem. Mas queria falar hahahaa"
            ]
        },
        {
            "title": "Escolhemos nossas profiss\u00f5es baseados no que queremos conseguir atrav\u00e9s dela? Como por exemplo, conseguir aten\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "No come\u00e7o do ano tive uma conversa com um colega meu, ele comentou que queria ser professor pq gosta que as pessoas escutem ele (ele nunca ganhou aten\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, sempre entrou em relacionamentos bostas com homens ruins que n\u00e3o d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o, isso pq ele \u00e9 extremamente oferecido e isso s\u00f3 atrai cara merda e, segundo ele, ele gosta de mulheres por\u00e9m n\u00e3o consegue ficar com nenhuma pq elas acham que ele \u00e9 gay, at\u00e9 pq diga-se de passagem ele \u00e9 claramente muito gay, at\u00e9 o jeito que ele fala de mulheres \u00e9 muito gay, e atualmente ele est\u00e1 sendo amigo de 3 ex amigos meus, que eu parei de ser amiga pq eram manipuladores e t\u00f3xicos at\u00e9 com eles mesmo, e ignoram todo mundo que n\u00e3o faz o que eles querem, e at\u00e9 entre eles eles se ignoram. Ent\u00e3o, esse garoto j\u00e1 vem de um contexto de vida onde aten\u00e7\u00e3o \u00e9 inexistente). Ele disse que a ideia de ser professor o agradava pq as pessoas iam prestar aten\u00e7\u00e3o nele, e no que ele estava falando (ele tamb\u00e9m me disse que ele quer tanto ganhar aten\u00e7\u00e3o das pessoas, que ele fica quieto e deixa s\u00f3 a outra pessoa falar, mesmo que ele queira falar, pra que assim a pessoa fique perto dele) pedi se ele tamb\u00e9m gostava da ideia de ensinar ou da fun\u00e7\u00e3o de um professor, e ele disse que n\u00e3o era isso que o atrai a ser professor, era a ideia de ganhar aten\u00e7\u00e3o. Chegamos ao final do ano e ele j\u00e1 se inscreveu em trilh\u00f5es de cursos pra pedagogia, e t\u00e1 indo pra faculdade da cidade vizinha fazer pedagogia, ele n\u00e3o mudou e nem vai mudar de ideia, ele diz que gosta de ser professor, e parece que isso \u00e9 verdade, mas seus principais motivos \u00e9 a ideia de ganhar aten\u00e7\u00e3o.\n\nQuando ele falou isso eu disse a ele \" eu tamb\u00e9m sinto isso, quero virar psic\u00f3loga pra poder ajudar as pessoas, as vezes tento ajudar elas a mudar coisas ou resolver situa\u00e7\u00f5es de um jeito mais eficiente do que s\u00f3 dando conselhos tempor\u00e1rios e elas n\u00e3o gostam, ent\u00e3o se eu for psic\u00f3loga pessoas que querem ser ajudadas v\u00e3o vir at\u00e9 mim, e eu vou aprender a cuidar melhor de outras pessoas. Hoje isso mudou um pouco, quero ser professora de filosofia, mas ainda tenho interesse em psicologia e se tivesse como eu a faria, e meu interesse por ser professora tamb\u00e9m tem vertentes em coisas que quero sentir ( e ainda tem um pouco dessa ideia de ajudar os outros) eu quero poder ensinar pra tornar as pessoas seres mais inteligentes e s\u00e1bios, quero dar a educa\u00e7\u00e3o que eu nunca tive, e quero fazer os jovens serem pessoas que gostem e saibam debater, coisa que eu sinto muita falta de ver no mundo a fora. Mas principalmente, pq eu quero sentir que algu\u00e9m vai ouvir o que tenho a dizer e validar minhas explica\u00e7\u00f5es, eu gosto de ensinar os outros e gosto que me ou\u00e7am, mas ningu\u00e9m nunca escuta o que eu digo, e eu quero aprender pra poder ensinar e quero que escutem o que eu tenho pra explicar. Me sinto frustada pq parece que ningu\u00e9m me deixa falar ou explicar as coisas, e tamb\u00e9m sinto que as pessoas me v\u00eaem como algu\u00e9m burra, ent\u00e3o com um diploma e o poder de uma professora vou poder ganhar o reconhecimento e escuta que eu queria. Tamb\u00e9m quero ser professora pq sinto falta de socializar e ter amigos, mas n\u00e3o amigos extremamente \u00edntimos, quero ter experi\u00eancias e socializa\u00e7oes r\u00e1pidas e b\u00e1sicas, mas que v\u00e3o ser lembradas e que v\u00e3o me dar experi\u00eancias boas\nAli\u00e1s, tamb\u00e9m quero ser escritora, tanto de filosofia quando de fic\u00e7\u00e3o, um pouco pelos mesmos motivos mas, em geral, tudo que quero fazer \u00e9 por algum motivo que tem mais a ver comigo do que com a profiss\u00e3o em si e o que ela exerce\n\n\n\nVoc\u00eas acham que isso \u00e9 um caso isolado meu e dele, ou a maioria das pessoas, de alguma forma, escolhe sua profiss\u00e3o com base em quest\u00f5es mais pessoais e psicol\u00f3gicas\n\nT\u00f4 falando de pessoas que podem escolher sua profiss\u00e3o, n\u00e3o de qualquer um em qualquer trabalho, tem gente que faz o que n\u00e3o gosta pq foi obrigado, t\u00f4 falando do que voc\u00ea escolheu fazer ou o que queria fazer",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zdic9g",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Minha tese \u00e9 puramente achismo porque ainda n\u00e3o trabalho. Acho que as pessoas deveriam ter como profiss\u00e3o algo que os de seguran\u00e7a e conforto desejado (caso n\u00e3o seja herdeiro ou coisa do tipo), pois mesmo trabalhando com algo que goste, uma hora aquilo vai ficar um saco, porque vira uma obriga\u00e7\u00e3o e n\u00e3o mais um \u201clazer\u201d. Por exemplo, adorar programar mas odiar trabalhar com programa\u00e7\u00e3o, seria tipo os livros que somos obrigados a ler para fazer vestibulares.\n\nBom, eu levo isso como verdade pr\u00e1 mim, focando em ganhar mais em um tempo menor para aproveitar melhor depois. \n\nJa tive professores que adoram dar aula, dava para ver seu amor nas aulas, mas s\u00e3o uma grande excess\u00e3o \n\nAcho que as pessoas devem definir muito bem o que querem e ver seus pros e contras de forma bem anal\u00edtica, nem sempre ir s\u00f3 pro lado que tem paix\u00e3o \u00e9 bom, tal como, nem sempre ir atr\u00e1s s\u00f3 de realiza\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 bom. A realiza\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 mais certeiro, j\u00e1 que voc\u00ea pode estar triste, mas consegue comprar rem\u00e9dios e no final do ano ir pr\u00e1 Disney.",
                "Sim, escolhemos profiss\u00f5es baseado no que gostamos e queremos pro futuro.\n\nTem gente que escolhe, por exemplo, advogado ou pol\u00edtico para ter status social. Tem gente que escolhe programador s\u00f3 pra ganhar dinheiro. Tem gente que sofreu na inf\u00e2ncia e hoje \u00e9 psic\u00f3logo para ajudar outros com os mesmos desafios que enfrentou. Tem gente que simplesmente ama crian\u00e7as e quer ser acompanhado delas sempre, ent\u00e3o trabalha em maternidades, creches, escolas ou at\u00e9 mesmo m\u00e9dicos/psiquiatras/psic\u00f3logos.\n\nO trabalho \u00e9 a atividade que mais vamos passar tempo exercendo em nossa vida, por isso procuramos algo que seja significativo pessoalmente :)",
                "Acho que em um pa\u00eds miser\u00e1vel com alta taxa de desemprego e m\u00e1 qualidade de educa\u00e7\u00e3o, as pessoas escolhem as profiss\u00f5es de acordo com o que aparece dispon\u00edvel.",
                "Bom, eu n\u00e3o escolhi profiss\u00e3o, pelo menos, n\u00e3o tive essa oportunidade devido \u00e0s muitas dificuldades financeiras que colecionei durante grande parte da minha vida. O que aparecia eu pegava. Hoje, com um pouco mais de recursos, posso, timidamente, buscar alguma profiss\u00e3o dentro das minhas forma\u00e7\u00f5es.  \nL\u00f3gico que, algumas quest\u00f5es devem ser analisadas de antem\u00e3o;  \n**1 -** Mercado de trabalho, isto \u00e9, se h\u00e1 disponibilidade de vagas dentro da minha forma\u00e7\u00e3o/experi\u00eancia profissional/idade.  \n**2 -** Se h\u00e1 uma satura\u00e7\u00e3o dessa profiss\u00e3o fazendo com que eu \"pule\" para outra \u00e1rea e, consequentemente, ter que come\u00e7ar quase do zero, em no quesito experi\u00eancia.  \n**3 -** Se o crescimento da (IA) n\u00e3o vai acabar com a minha profiss\u00e3o.  \n\nCaso voc\u00ea tenha condi\u00e7\u00f5es de escolher uma profiss\u00e3o, fa\u00e7a respeitando as vari\u00e1veis do mercado e dentro da sua programa\u00e7\u00e3o (idade, profissionaliza\u00e7\u00e3o, tempo para entrar no mercado, pretens\u00e3o salarial, etc.).",
                "N\u00e3o. Quando eu comecei a escrever eu gostava de puramente escrever. \u00c9 a sensa\u00e7\u00e3o de estar aprendendo algo novo, bonito e diferenciado. Nao tem nada a ver com a aparecer. Acho que aten\u00e7\u00e3o todo mudou vai te se tive sucesso, independente da profiss\u00e3o. Meu professor dr com\u00e9rcio exterior nos alertou sobre todos quererem ser jogadores de futebol etc, que os role models podem ses CEOs em vz de artistas. Acho Tb que a pessoa n\u00e3o escolhe uma s\u00f3 profiss\u00e3o. D\u00e1 bem pra ser v\u00e1rias coisas ao longo da vida.",
                "Vou falar de mim, tamb\u00e9m. \u00c9 mais fidedigno do que tentar universalizar uma explica\u00e7\u00e3o pra essa pergunta (que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de ser respondida).\n\nEscolhi a minha profiss\u00e3o por seguran\u00e7a financeira, estabilidade (n\u00e3o poderem me mandar embora de uma hora para a outra), previs\u00e3o de poder tirar f\u00e9rias sem maiores problemas, ganhar alguns direitos no decorrer da carreira (tipo licen\u00e7a-pr\u00eamio e pequenos incrementos salariais). A\u00ed decidi fazer concurso p\u00fablico. E me realizo na atividade que escolhi e fui aprovado (labuto no Poder Judici\u00e1rio), porque al\u00e9m de conquistar isso tudo que buscava, ganhei um \"b\u00f4nus\": vejo um prop\u00f3sito no meu trabalho; acabo tendo um impacto na vida de v\u00e1rias pessoas, que n\u00e3o raro v\u00eam me agradecer - e, quando retornam para tratar de algum assunto, algumas delas fazem quest\u00e3o de ser atendidas por mim. E l\u00e1 se v\u00e3o 17 anos.\n\nMesmo quando ainda estava na faculdade, cursando Filosofia, n\u00e3o sentia l\u00e1 muito tes\u00e3o na perspectiva de pilotar uma sala de aula. Sim; fiz inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mestrado - e tudo parecia se encaminhar para a doc\u00eancia. Eu gostava da pesquisa, mas nunca me senti atra\u00eddo pelo magist\u00e9rio. Hoje continuo a estudar, mas sem as exig\u00eancias que a academia e o Lattes fazem pesar sobre o indiv\u00edduo-padr\u00e3o que segue carreira na Filosofia.",
                "Por que algu\u00e9m se torna um urologista?",
                "Na minha opini\u00e3o \u00e9 um pouco de tudo, vou usar o meu caso por um momento.\nDesde sempre eu gosto de tudo relacionado a arte e o mundo m\u00fasical, isso me ajudou a lidar com momentos ruins in\u00fameras vezes,sempre tive esse apego, o tanto que quero ser artista, trabalhar com m\u00fasica em geral.\nPor certa parte, eu quero fazer isso porqu\u00ea gosto, e por outra, eu estou buscando devolta algo que resolva meus problemas de forma satisfat\u00f3ria e que traga lucros."
            ]
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 que a n\u00e3o binariedade seria apenas um espectro em que todos se encontram?",
            "selftext": "Comecei a pensar na seguinte premissa: todo mundo \u00e9 n\u00e3o bin\u00e1rio, ou algo como isso, partindo da ideia de que g\u00eanero \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social, ent\u00e3o ningu\u00e9m tem g\u00eanero de verdade, por isso pessoas se identificam com diferentes coisas. \n\n\u00c9 uma ideia confusa que comecei a pensar sobre, literalmente agora, que estou aqui escrevendo isso as 9:30 no meio das minhas \u00faltimas aulas de escola, mas vou tentar deixar o mais claro poss\u00edvel \n\nA quest\u00e3o \u00e9 que desde sempre algo \u00e9 atribu\u00eddo a n\u00f3s, sejam padr\u00f5es de g\u00eanero ou sexualidade, isso pra todas as pessoas, at\u00e9 mesmos pessoas da comunidade tem coisas atribu\u00eddas a elas, como dizer que se vestir de homem sendo uma mulher \u00e9 coisa de l\u00e9sbica.\nEnt\u00e3o vendo desse ponto eu pensei, se os conceitos de g\u00eanero n\u00e3o fossem atribu\u00eddos pras pessoas ent\u00e3o talvez todos fossem n\u00e3o bin\u00e1rios, n\u00e3o se identificando com nenhum g\u00eanero pq nenhum os seria apresentado ou imposto. Isso supondo que se n\u00e3o te falarem o que \u00e9 um g\u00eanero, e que voc\u00ea pertence a algum, voc\u00ea n\u00e3o iria ligar de se enquadrar em algum, e nem pensar sobre isso.\n\nMinha quest\u00e3o \u00e9 que, se n\u00e3o tivessem me dito que eu sou mulher, eu n\u00e3o iria me importar de saber o que sou, desde que eu pudesse me expressar da forma que quero. Eu pessoalmente gosto de roupas que s\u00e3o ditas femininas, mas n\u00e3o gosto de todos os tipos de coisas femininas, eu gosto de vestidos mas s\u00f3 de vestidos apertados e curtos, mas s\u00f3 uso em situa\u00e7\u00f5es onde tenho que me arrumar mais, pra outras situa\u00e7\u00f5es prefiro usar estilos mais masculinos, mas n\u00e3o gosto de todos eles, e me arrumo igualmente bem nas duas situa\u00e7\u00f5es. \nEnt\u00e3o as quest\u00f5es com g\u00eanero tamb\u00e9m parte da ideia de: o que \u00e9 g\u00eanero? E o que te faz ser uma mulher ou homem? Ser mais mulher ou ser uma mulher s\u00e9ria usar roupas de mulher? Mas pq essas s\u00e3o ditas como roupas de mulher, se existem pessoas que se dizem homens que tamb\u00e9m usam?\n\nSe pensarmos nisso, se voc\u00ea n\u00e3o ensinar um homem a ser homem ele provavelmente vai encontrar quem \u00e9, e como gosta de ser, muito mais facilmente, isso faria ele n\u00e3o ter atitudes s\u00f3 pq ele \u00e9 homem e sim pq ele gosta. Isso n\u00e3o quer dizer que, se voc\u00ea n\u00e3o ensinar um homem a ser homem ele n\u00e3o vai gostar de coisas que dizemos que s\u00e3o de homem, se esse homem gosta de usar cal\u00e7as e camisetas ent\u00e3o ele vai usar pq ele gosta e n\u00e3o pq ele \u00e9 homem, mesma coisa com a\u00e7\u00f5es, se ele concorda com aquilo ele vai fazer pq concorda e n\u00e3o pq disseram que \u00e9 isso que ele tem que fazer \n\nNisso tamb\u00e9m podemos levar em conta que, diferentes pessoas tem diferentes ideias do que \u00e9 ser homem, e tamb\u00e9m sobre o que \u00e9 ser mulher, mesmo entre homens, hetero, cis, brancos, machistas ainda tem diferentes ideias do que \u00e9 ser homem, ent\u00e3o nem entre homens muito parecidos existe um conven\u00e7o do que \u00e9 ser homem \n\nEnt\u00e3o a quest\u00e3o final \u00e9\nSe n\u00e3o ensinassem pra gente o que \u00e9 g\u00eanero, ser\u00e1 que ningu\u00e9m se identificaria com nenhum g\u00eanero e apenas viveria a vida?\nSer\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel ensinar as pessoas a serem n\u00e3o bin\u00e1rias?\nEnsinar todos a n\u00e3o se importarem com g\u00eanero, afinal isso nem existe, e voc\u00ea n\u00e3o precisa se identificar com algo \n\nVoc\u00eas se importam, e se identificam, tanto e o suficiente com seu g\u00eanero ao ponto de, at\u00e9 em uma sociedade sem g\u00eanero, se identificarem como homem ou mulher?\nMinha teoria \u00e9 de que se ningu\u00e9m te ensinar o que \u00e9 g\u00eanero e n\u00e3o te atribuir fun\u00e7\u00f5es, roupas e jeitos de alguma coisa, voc\u00ea s\u00f3 vai fazer o que achar melhor e n\u00e3o vai ficar pensando se se identifica como homem ou mulher, j\u00e1 que isso nem iria existir nessa realidade, assim como n\u00e3o existe na nossa, pq isso \u00e9 uma completa inven\u00e7\u00e3o social",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zd73ax",
            "num_comments": 38,
            "comments": [
                "Alguns estudiosos diferenciam sexo de g\u00eanero. **Sexo (macho e f\u00eamea)** seria uma realidade biol\u00f3gica. **G\u00eanero (feminino e masculino)** seria uma realidade social.\n\nNa grande maioria dos casos, conforme as neuroci\u00eancias, h\u00e1 uma coincid\u00eancia entre macho/masculino e f\u00eamea/feminino. Essa afirma\u00e7\u00e3o voc\u00ea pode conferir com a neurocientista Suzana Herculano-Houzel, expoente da \u00e1rea no Brasil. Ela diz que **a \u00fanica diferen\u00e7a relevante** **entre os c\u00e9rebros masculino e feminino \u00e9 a seguinte**: mais de 90% das mulheres sentem-se atra\u00eddas por homens; mais de 90% dos homens sentem-se atra\u00eddos por mulheres. As demais diferen\u00e7as cerebrais entre homens e mulheres n\u00e3o s\u00e3o muito importantes.\n\nLembrando: a afirma\u00e7\u00e3o acima \u00e9 da mencionada cientista. \u00c9 f\u00e1cil encontrar as palestras e textos dela onde tais afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o constantemente destacadas. Eu sou apenas um \"neurocurioso\", reproduzindo, aqui, a fala da Suzana, cujos v\u00eddeos no YouTube s\u00e3o, em minha opini\u00e3o, sensacionais.",
                "Abolicionismo de g\u00eanero e g\u00eanero n\u00e3o bin\u00e1rio s\u00e3o coisas totalmente diferentes. Os segundos dir\u00e3o que o g\u00eanero existe, que as pessoas nascem SE SENTINDO homens ou mulheres; nascem se sentindo como a sociedade diz que homens e mulheres devem se portar. Se eu n\u00e3o me sinto de nenhuma dessas maneiras, eu tenho um \u201cterceiro\u201d g\u00eanero, o n\u00e3o bin\u00e1rio.\n\nO abolicionismo, por sua vez, dir\u00e1 que o g\u00eanero n\u00e3o existe, que realmente foi uma coisa inventada e, portanto, homens e mulheres n\u00e3o t\u00eam que se sentir de forma nenhuma, eles podem continuar sendo machos e f\u00eameas e fazer o que bem entenderem. A grosso modo, fazermos o que quisermos de nossas imagens. \nAqui n\u00e3o existe o manual \u201cmeninas vestem rosa\u201d e \u201cmeninos vestem azul\u201d, saca? \n\nG\u00eanero = constru\u00e7\u00e3o social; Sexo = nascemos com ele; categoria biol\u00f3gica imut\u00e1vel. A grande confus\u00e3o atual \u00e9 querer substituir o sexo pelo g\u00eanero\u2026 se g\u00eanero n\u00e3o \u00e9 natural, n\u00e3o \u00e9 ele quem faz de n\u00f3s mulheres. O que nos faz mulheres, ent\u00e3o? Como tenho certeza de que sou mulher? \n\nN\u00e3o \u00e9 subjetivo, \u00e9 uma realidade material. Somos f\u00eameas, humanas e adultas. Nada mais. \n\nSomos uma categoria sexual, mas as nossas personalidades, express\u00f5es, cortes de cabelo, roupas podem ser diferentes.\n\nO que essa confus\u00e3o acarreta em nossas vidas? Vamos l\u00e1. est\u00e3o substituindo o sexo na certid\u00e3o de nascimento pelo g\u00eanero. Uma pessoa \u201cn\u00e3o bin\u00e1rie\u201d sofre viol\u00eancia dom\u00e9stica. Pra Lei Maria da Penha, a v\u00edtima tem que ser mulher\u2026 voc\u00ea faz o que com ela?\n\nUma pessoa \u201cn\u00e3o bin\u00e1rie\u201d estupra uma mulher. Como a gente vai dizer se homens estupram mulheres? E o machismo e a misoginia, como ser\u00e3o medidos a partir disso?\n\nEssa doideira tem um impacto gigante nas nossas vidas e ningu\u00e9m t\u00e1 percebendo isso.",
                "Essa quest\u00e3o \u00e9, como tantas outras da modernidade e p\u00f3s-modernidade, uma enorme confus\u00e3o acerca da dualidade mente-corpo\n\nN\u00e3o h\u00e1 uma mente destitu\u00edda de corpo, ainda que fosse POSS\u00cdVEL uma mente sem corpo, mas IMPOSS\u00cdVEL uma mente sem meio f\u00edsico. O cartesianismo usa o cogito como argumento para demonstrar a exist\u00eancia de coisas reais, e n\u00e3o como sustenta\u00e7\u00e3o v\u00e1lida de angelismo (o pr\u00f3prio Descartes escreve sobre isso em muitas de suas obje\u00e7\u00f5es e respostas)\n\nDito isto, o homem e a mulher S\u00c3O homem e mulher e, portanto, possuem naturezas distintas como ser, como o que s\u00e3o. Voc\u00ea pode n\u00e3o ensin\u00e1-los absolutamente nada sobre o que \u00e9 ser, mas eles s\u00e3o. A \"constru\u00e7\u00e3o social\" \u00e9 algo que aparece em um elevado n\u00edvel de concep\u00e7\u00e3o cultural, ap\u00f3s s\u00e9culos de uma cultura X ou Y, mas n\u00e3o \u00e9 o determinante b\u00e1sico da realidade de absolutamente ningu\u00e9m. As pessoas s\u00e3o indiv\u00edduos, cada consci\u00eancia apreende a sua pr\u00f3pria maneira os pr\u00f3prios constructos sociais, e de acordo com os limites impostos pela biologia (lembrando que limite \u00e9 aquilo que te define). A pr\u00f3pria capacidade de abstrair modelos comportamentais baseados em concep\u00e7\u00f5es definidas por outros indiv\u00edduos atrav\u00e9s das gera\u00e7\u00f5es \u00e9 delimitada pela biologia humana. Dessa forma, o que faz sentido \u00e9 que tais concep\u00e7\u00f5es sejam adaptadas e andem em conformidade com esse mesmo limite imposto.\n\nFoi da\u00ed que nasceu o \"menino veste azul e menina veste rosa\". S\u00e3o concep\u00e7\u00f5es que, certamente, n\u00e3o servir\u00e3o para todos, afinal, as pr\u00f3prias concep\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas s\u00e3o bem el\u00e1sticas (a pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o emerge dessa elasticidade), mas que s\u00e3o confort\u00e1veis dentro dos limites biol\u00f3gicos da imensa maioria das pessoas, o que \u00e9 fator decisivo para se tornar ou n\u00e3o um artefato social bem sucedido.\n\nAs pessoas nunca v\u00e3o viver em uma realidade em que artefatos culturais s\u00e3o totalmente desconectados de seus limites biol\u00f3gicos, porque artefatos culturais precisam significar algo concreto o suficiente para atravessar gera\u00e7\u00f5es, doutra forma, possuem significado apenas para uma gera\u00e7\u00e3o ou outra, se tornando aquilo que chamamos de um modismo ou costume de \u00e9poca.\n\nAs modifica\u00e7\u00f5es que constru\u00edmos com a sociedade industrial foram capazes de tornar sem sentido alguns artefatos que possu\u00edam forte significado por gera\u00e7\u00f5es (como a no\u00e7\u00e3o de fragilidade nas mulheres, que apesar de ter origem biol\u00f3gica, se tornou irrelevante pela ades\u00e3o de for\u00e7as mec\u00e2nicas tanto no trabalho quanto na guerra), mas n\u00e3o s\u00e3o capazes de inventar um sentido novo fora dos limites biol\u00f3gicos.\n\nPara que algo como n\u00e3o-binariedade fosse superado pela sociedade industrial a ponto disto significar o rompimento de um limite biol\u00f3gico, e fizesse sentido de maneira definitiva, precisar\u00edamos criar algo que tornasse irrelevante o pr\u00f3prio sexo biol\u00f3gico, o que n\u00e3o vejo nem como algo interessante para a maioria das pessoas, e nem como algo biologicamente poss\u00edvel \n\nAt\u00e9 l\u00e1 essa quest\u00e3o de \"g\u00eanero\" que se criou n\u00e3o passa de um modismo, uma express\u00e3o de uma \u00e9poca, e n\u00e3o deve durar mais do que o tempo que outros modismos apare\u00e7am e tomem o lugar deste em gera\u00e7\u00f5es novas que j\u00e1 ter\u00e3o saturado o tema (at\u00e9 mesmo pela preval\u00eancia desse tema na gera\u00e7\u00e3o atual)",
                "Entendo seu ponto. Esse questionamento faz sentido. \u00c9 at\u00e9 normal. Mas lembre-se de que o racioc\u00ednio parece fazer sentido por pressupor que muitos aspectos de nossa vida foram atribu\u00eddas a n\u00f3s, ou seja, o quanto o social influencia em nossa vida, comportamento, escolhas etc. \nEu poderia dizer que g\u00eameos id\u00eanticos criados juntos possuem comportamento semelhante, gostos etc. Estudaram na mesma de escola, frequentaram mesmo ambiente at\u00e9 a idade adulta, moraram na mesma casa, enfim, tiveram a mesma influencia do MEIO (social).\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a isso n\u00e3o \u00e9 verdade. G\u00eameos criados separados (um estudo feito com g\u00eameos \u00f3rf\u00e3os separados) s\u00e3o mais semelhantes no comportamento e gostos do que g\u00eameos criados juntos. \nN\u00e3o podemos estabelecer afirma\u00e7\u00f5es sobre a \"sociedade\" gratuitamente. Afirmar que um aspecto da vida \u00e9 \"constru\u00e7\u00e3o social\" \u00e9 come\u00e7ar a especular, bem como \u00e9 especula\u00e7\u00e3o a cl\u00e1ssica an\u00e1lise sobre um homem homof\u00f3bico ser homossexual enrustido. \nMas voltando na quest\u00e3o da influ\u00eancia social:\nPor que as primeiras comunidades humanas criaram, por conven\u00e7\u00e3o, dois g\u00eaneros? E como estabeleceram o comportamento do que \u00e9 ser o g\u00eanero A e o g\u00eanero Z?",
                "Sinceramente, n\u00e3o acredito que a sexualidade de um primata b\u00edpede com c\u00e9rebro de ca\u00e7ador e que s\u00f3 precisa comer, reproduzir, sobreviver e se tudo tiver certo dormir seja algo t\u00e3o complexo. N\u00e3o acredito que exista algo como n\u00e3o binariedade de fato(acho que tais conceitos sejam apenas aventuras ret\u00f3ricas de ide\u00f3logos p\u00f3s modernos que geram identifica\u00e7\u00e3o em pessoas que tem dificuldade pra estabelecer uma identidade pr\u00f3pria), tanto que reconhe\u00e7o apenas 3 orienta\u00e7\u00f5es sexuais como leg\u00edtimas(heterossexualidade, homossexualidade e bissexualidade), apenas 4 letras da sigla como v\u00e1lidas(LGBT) e apenas 2 identidades de g\u00eanero como verdadeiras(CIS e TRANS).\n\nSinceramente, se algu\u00e9m chegar em mim se definindo como 'n\u00e3o bin\u00e1rio' a \u00fanica coisa que consigo pensar \u00e0 respeito daquela pessoa \u00e9 que ela precisa de uma boa terapia e talvez de um tempo longe da internet.\n\nEnt\u00e3o n\u00e3o. N\u00e3o acho que 'n\u00e3o binariedade' seja 'apenas um espectro em que todos se encontram', sequer reconheco isso como algo que possa ser chamado de identidade de g\u00eanero, acho que quem se define como tal na verdade est\u00e1 desesperadamente gritando por 'socorro'.\n\n&#x200B;\n\nObs: acho que o caso da Demi Lovato explicita muito bem tudo isso que falei.",
                "\"binaridade\", conforme est\u00e1 no seu coment\u00e1rio, \u00e9 uma quest\u00e3o com diversos \u00e2ngulos biol\u00f3gicos, sociais e argumentativos. Se tentarmos definir apenas como um ou como o outro, h\u00e1, sem d\u00favidas, uma maior chance de incorrermos num erro quanto ao desenvolvimento de uma opini\u00e3o.",
                "Na real real mesmo essa coisa do preconceito \u00e9 pq n\u00e3o tem roupa suficiente pra gente se vestir como quiser.",
                "Eliminando todos os conceitos, at\u00e9 mesmo o de \"ser humano\", o indiv\u00edduo ainda ser\u00e1 definido pelo seu corpo."
            ]
        },
        {
            "title": "Liberdade de express\u00e3o",
            "selftext": "Certo dia, estava debatendo com um amigo sobre o tema \"A liberdade de express\u00e3o existe de fato no Brasil?\". Eu estava defendendo o ponto de vista de que, sim, a liberdade de express\u00e3o existe e \u00e9 garantido pela constitui\u00e7\u00e3o. Ele ent\u00e3o argumenta: \"Como pode existir liberdade de express\u00e3o ao mesmo tempo que existe uma lei que pro\u00edbe discurso de \u00f3dio? Faz parte dessa liberdade ter o direito de ofender as pessoas.\" Ele continuou, dizendo que as pessoas devem ter o direito de ofender umas as outras, a menos que isso incite \u00e0 viol\u00eancia f\u00edsica, que segundo ele se encaixa j\u00e1 em outra lei. O que voc\u00eas acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zd6xsj",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 liberdade para cometer crimes. Na Alemanha, por exemplo, fazer sauda\u00e7\u00e3o nazista \u00e9 crime, ent\u00e3o, n\u00e3o pode. A liberdade de express\u00e3o foi idealizada para, dentro da racionalidade e dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de humanidade, um sujeito poder defender ideias, desde que as mesmas n\u00e3o prejudiquem a vida e a integridade f\u00edsica e moral de outros humanos. Em suma, liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 liberdade para ser idiota, fascista, nazista ou criminoso...",
                "Liberdade de express\u00e3o tem limites. N\u00e3o tenho muito conhecimento do assunto, mas a liberdade de express\u00e3o nos EUA resulta na Kla Klux Klam(talvez tenha escrito errado) e l\u00edderes supremacistas brancos. As pessoas tem que entender; certas ideias n\u00e3o s\u00e3o bem vindas na sociedade mais, e nunca deveriam ter sido.",
                "O cara quer liberdade pra incitar \u00f3dio e fala abertamente. Kkkkkkkkkkkk\n\n\nTa bem de amigo hein?",
                "Liberdade de express\u00e3o \u00e9 um conceito. Sendo assim, precisamos saber\u2026 Quem fala? Quando fala? Pq? O q fala? Para fazermos uma an\u00e1lise critica. Pois a liberdade n\u00e3o deveria excluir o exerc\u00edcio da liberdade do outros. Querer deter a hegemonia do discurso, ser c\u00e2none, lei ou norma \u00e9 querer deslegitimizar todos os outros discursos, \u00e9 invalidar e excluir. N\u00e3o \u00e9 isso que o discurso de \u00f3dio faz? Imposi\u00e7\u00f5es f\u00edsica, morais ou religiosas \u00e0 liberdade dos outros? A luta por uma liberdade de express\u00e3o historicamente vem depois de conseguirmos constituir corpos sociais que demandam direitos. Sendo assim, enquanto conceito, a liberdade de express\u00e3o chama para o centro da cena, os silenciados, os exclu\u00eddos sistematicamente em prol da pluralidade. Desconfortos sempre ir\u00e3o existir e s\u00e3o necess\u00e1rios, mas o discurso de \u00f3dio \u00e9 exclusivo, superficial, impositivos e nada acrescenta na disputa de ideias. O discurso de \u00f3dio estragula possibilidades reflexivas atrav\u00e9s de suas imposi\u00e7\u00f5es grosseiras, infundadas e superficiais, sem base ou rela\u00e7\u00e3o com o conhecimento. A critica sim, convida a constru\u00e7\u00e3o de argumentos, em que o que n\u00e3o era visto ou percebido passa a ser debatido e pode puxar novos fios de conhecimento para a constitui\u00e7\u00e3o do ser, do social. \nSem contar que, ofender algu\u00e9m desencadeia estresse, um di\u00e1logo t\u00f3xico, que gera medo e desconfian\u00e7a, que atinge psicol\u00f3gica e  fisicamente o outro. O dano interno pode ser pior que um tiro. Um dano q se imp\u00f5e \u00e0 liberdade de pensamento. O discurso de \u00f3dio age livre de medo, amea\u00e7as e desconfian\u00e7a. Ele pode se impor \u00e0 capacidade do outro pensar e agir como um cidad\u00e3o totalmente livre por muito tempo. Ou seja, o discurso de \u00f3dio se imp\u00f5e \u00e0 liberdade daqueles que s\u00e3o alvo do \u00f3dio. J\u00e1 que ser livre em uma sociedade livre n\u00e3o deve requer se impor \u00e0 liberdade dos outros, o discurso de \u00f3dio n\u00e3o cabe no conceito de liberdade de express\u00e3o.",
                "chama o monarkkkk",
                "Acho que foi karl popper q criou o Paradoxo da intoler\u00e2ncia \nser\u00e1 que em uma sociedade tolerante deveria tolerar a intoler\u00e2ncia? se sua resposta for n\u00e3o a gente vive em um mundo de toler\u00e2ncia limitada e toler\u00e2ncia limitada pode levar o fim da toler\u00e2ncia e se sua resposta for sim a\ntoler\u00e2ncia ilimitada pode levar ao desaparecimento da toler\u00e2ncia quando estendemos \u00e1 toler\u00e2ncia a aqueles que n\u00e3o toleram.",
                "Quando o pombo faz coc\u00f4 nos outros e engra\u00e7ado quando faz em vc e nojo humilhante e tals",
                "A express\u00e3o e a linguagem tem um unico proposito: o dialogo e a comunica\u00e7\u00e3o.\n\nFora disso, a linguagem perde seu sentido principal, que \u00e9 justamente se comunicar com o outro.\n\nO discurso de \u00f3dio n\u00e3o \u00e9 um exemplo do direito da linguagem, mas \u00e9 um abuso deste."
            ]
        },
        {
            "title": "Por que marxistas adoram usar e abusar da l\u00f3gica \"n\u00f3s contra eles\"?",
            "selftext": "\nPercebo que os marxistas tendem a levar qualquer aspecto da realidade humana para essa cis\u00e3o entre grupos. O n\u00f3s contra eles. \u00c9 sempre \"brancos contra negros\", \"ricos contra pobres\", \"pessoas dentro dos padr\u00f5es est\u00e9ticos x pessoas fora dos padr\u00f5es est\u00e9ticos\", etc.\n\nPor que eles transformam a realidade nessa novela de mocinhos e vil\u00f5es sendo que eles n\u00e3o acreditam em moral objetiva e essa l\u00f3gica do n\u00f3s contra eles parte de uma moral objetiva manique\u00edsta?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zd6voz",
            "num_comments": 42,
            "comments": [
                "Primeiro que voc\u00ea est\u00e1 analisando o marxismo sob um vi\u00e9s err\u00f4neo e tendencioso. Em momento algum a hist\u00f3ria \u00e9 dividida em bonzinhos ou vil\u00f5es, o crivo moral n\u00e3o \u00e9 nem cogitado na l\u00f3gica marxista ou no materialismo hist\u00f3rico dial\u00e9tico. \n\nAo contr\u00e1rio do que muitos acreditam a grande \"descoberta\" do Marx n\u00e3o foi o socialismo, nem ele \u00e9 criador da ideia, mas sim a vis\u00e3o de que o motriz da hist\u00f3ria \u00e9 a luta de classes, ou seja, em todos os recortes civilizat\u00f3rios voc\u00ea vai ter uma classe que explora e outra que \u00e9 oprimida e o conflito entre essas classes, sua rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica, est\u00e1 presente em todos os tempos hist\u00f3ricos, isso significa que o explorador \u00e9 vil\u00e3o e o explorado mocinho? N\u00e3o. \n\nMais a fundo, a sociedade Capitalista \u00e9 inaugura o modo de produ\u00e7\u00e3o em que divide a sociedade entre burguesia e proletariado, sendo a burguesia dona dos meios de produ\u00e7\u00e3o e o proletariado aquele que vende sua for\u00e7a de trabalho para sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia, para n\u00f3s essas ambas classes possuem interesses antag\u00f4nicos, afinal a burguesia n\u00e3o deseja ceder privil\u00e9gios e isso \u00e9 um fato. \n\nSendo assim, o socialismo n\u00e3o \u00e9 sobre a morte no sentido literal da burguesia por ver-la como um vil\u00e3o, mas sim a sua extin\u00e7\u00e3o como classe social, uma vez que seus privil\u00e9gios s\u00e3o forjados por rela\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e s\u00e3o diametralmente opostos aos interesses da maioria esmagadora de pessoas, o proletariado. \n\nEnt\u00e3o se analisarmos a hist\u00f3ria humana \u00e9 sim fact\u00edvel dizer que em todos os per\u00edodos hist\u00f3ricos tiveram classes sociais opositores que possu\u00edam diferen\u00e7a, sobretudo, contradi\u00e7\u00f5es entre elas.",
                "A competi\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios sempre teve, mesmo bicho tem. Antes eram os reis, e a\u00ed eles precisam se proteger n\u00e9, e no processo de proteger acabam expandindo terras, se sobrevivem, e/ou junta com desejo real de expandir o territ\u00f3rio. At\u00e9 a\u00ed ok, mas era disputa de territ\u00f3rio.\n\nHegel, de quem Marx \u00e9 disc\u00edpulo, inventou um sistema que transferiu essa disputa pras ideias. A disputa das ideias tamb\u00e9m sempre existiu, porque o Tempo \u00e9 limitado, n\u00e3o d\u00e1 pra todo mundo ler tudo o que j\u00e1 foi feito, alguma sele\u00e7\u00e3o tem que ser feita. \n\nMas Hegel ensinou que quem vencer n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o vencedor: \u00e9 o **Bem**, no processo de levar o mundo ao **Bem Supremo**. Da\u00ed pra diante (s\u00e9culo XVIII\\~XIX) a pol\u00edtica nunca mais foi, nem ser\u00e1 a mesma. Essas ideias estavam no ar na \u00e9poca: aconteceu o mesmo tipo de ideia a Hegel (fil\u00f3sofo), a Goethe (poeta), a Napole\u00e3o Bonaparte (revolu\u00e7\u00e3o francesa). O que houve foi que essa l\u00f3gica (literalmente uma l\u00f3gica formalizada, chamada l\u00f3gica dial\u00e9tica) foi passada adiante, e Marx \u00e9 um dos representantes. \n\nHegel n\u00e3o afirmou Quem era o Bem em cada \u00e9poca, ent\u00e3o essa lacuna ficou em aberto. Marx esticou pra um processo mais concreto (materialismo dial\u00e9tico), apontando o lugar exato onde se marca o avan\u00e7o do **Bem** rumo ao **Bem Supremo**. Quem apoiar essa causa apoia o Progresso rumo a esse Bem Supremo. Quem n\u00e3o o apoia atrasa esse fim, que seria inevit\u00e1vel, o destino real da humanidade. Ent\u00e3o \u00e9 retardat\u00e1rio, \"reacion\u00e1rio\".\n\nA direita tomou posse dessa linguagem e agora a usa em sentido oposto, na medida em que v\u00ea na dial\u00e9tica de Marx e na de Hegel o processo de cria\u00e7\u00e3o de um mundo louco, pelo fato de que n\u00e3o d\u00e1 pra definir, nem em Marx, qual o processo exato que impede o Progresso. Da\u00ed as tentativas fracassadas de comunismo, e as sucessivas novas pautas. Ainda hoje, os socialistas mais velhos n\u00e3o gostam das bandeiras LGBT/feministas/negros, s\u00e3o mais na onda econ\u00f4mica (pobres vs ricos), enquanto que para os mais jovem, esses temas origin\u00e1rios ficaram em segundo e terceiro plano. Tamb\u00e9m os socialistas j\u00e1 foram nacionalistas, como o nosso movimento MPB e cia, e agora s\u00e3o internacionalistas. No processo de notar isso, a direita tenta criar uma revolu\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas",
                "Sua pergunta \u00e9 carregada. \u00c9 como eu perguntar \"pq voc\u00ea sentiu frio quando matou o presidente?\" (Voc\u00ea n\u00e3o matou o presidente). Para al\u00e9m disso, o pr\u00f3prio materialismo hist\u00f3rico dial\u00e9tico \u00e9 gestado como contraponto ao vi\u00e9s moral. \u00c9 uma quest\u00e3o anal\u00edtica e n\u00e3o exatamente \u00e9tica ou de ca\u00e7a ao inimigo em comum >Eles, o sistema, os caras, os poderosos<. Nunca vi um Marxista com esse tipo de di\u00e1logo.",
                "Opa, blza?\n\nEu n\u00e3o entendi direito a tua pergunta. Voc\u00ea acha que o conflito de for\u00e7as \"n\u00f3s contra eles\" n\u00e3o existe?\n\nO conflito de for\u00e7as n\u00e3o \u00e9 explorado apenas por Karl Marx, mas autores como Nietzsche, Foucault, Mbembe usam dessa ideia em suas teorias. Para autores exist\u00eancias como Sartre e Levinas, a exist\u00eancia s\u00f3 ocorre atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o com o outro, a defini\u00e7\u00e3o do \"eu\" ocorre atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o com o \"outro\".\n\nConcordo que ocorre um abuso desse pensamento, mas no meu entendimento, ele ocorre por conta de uma facilita\u00e7\u00e3o ou mal compreens\u00e3o do pensamento em si. Por exemplo quando escutamos a frase \"o homem evoluiu do macaco segundo Darwin\". Essa frase est\u00e1 errada, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o popular do pensamento de Darwin. Imagino que \u00e9 esse o ponto que vc quer chegar.\n\nNa minha opini\u00e3o o conflito entre for\u00e7as \u00e9 algo real e foi pensado por v\u00e1rios intelectuais durante a hist\u00f3ria, at\u00e9 mesmo os ind\u00edgenas brasileiros (procure metaf\u00edsicas canibais). Mas existe uma diferen\u00e7a absurda quando esse pensamento \u00e9 discutido no meio acad\u00eamico e fora deste.",
                "Porque quando se tem um vil\u00e3o q eles pintam como o diabo na terra, qualquer a\u00e7\u00e3o deles \u00e9 justificavel. Hoje acredito q o melhor exemplo aqui no Brasil seja esse \"fascismo\" q eles dizem existir. Mas pergunte oq \u00e9 o fascismo  pra qualquer um desses q dizem isso, nenhum deles sabe oq \u00e9.para eles tudo pode, se for feito pra combater o vil\u00e3o da hist\u00f3ria, seja censura, genoc\u00eddio, acabar com liberdade. Tudo isso \u00e9 justificavel se for pela causa",
                "A exist\u00eancia de classes sociais \u00e9 evidente e verific\u00e1vel em pouco tempo de qualquer boa leitura de Hist\u00f3ria, de tradi\u00e7\u00e3o marxista ou n\u00e3o (todos os liberais de verdade tamb\u00e9m trabalham com essas categorias ou com categorias extremamente semelhantes).\n\nE os movimentos antag\u00f4nicos entre as diferentes classes sociais tamb\u00e9m s\u00e3o facilmente verific\u00e1veis n\u00e3o s\u00f3 no capitalismo, como em todas as ordens sociais que j\u00e1 existiram na hist\u00f3ria humana. Se n\u00e3o existem interesses antag\u00f4nicos, porque a classe dominante resiste e combate, n\u00e3o s\u00f3 historicamente como tamb\u00e9m ainda hoje, a organiza\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora?\n\nN\u00e3o \u00e9 nem preciso seguir o pressuposto m\u00e1ximo da filosofia marxista da Hist\u00f3ria (eu, como historiadora que segue uma tradi\u00e7\u00e3o da filosofia anal\u00edtica da Hist\u00f3ria, estou do outro lado, inclusive, o lado da cr\u00edtica \u00e0s filosofias da Hist\u00f3ria) pra perceber essa realidade. S\u00f3 quem tem rancinho ideol\u00f3gico da esquerda que fica esperneando contra isso.\n\nEssa sua pergunta \u00e9 completamente vazia, de t\u00e3o gen\u00e9rica. Que tipo de discurso n\u00e3o adota a oposi\u00e7\u00e3o entre uma coisa e outra como recurso argumentativo? Todo argumento \u00e9 moral, porque parte do pressuposto de que o interlocutor possui um denominador \u00e9tico e factual comum (n\u00e3o d\u00e1 pra debater nada de ci\u00eancia ou de pol\u00edtica com quem nega a exist\u00eancia da gravidade ou quem acredita que as for\u00e7as armadas s\u00e3o o \"Poder Moderador\" do Brasil, porque essas pessoas rejeitam sequer a factualidade necess\u00e1ria para que se estabele\u00e7a di\u00e1logo). ENTRETANTO, essa natureza moral n\u00e3o quer dizer, especialmente no caso do marxismo, que a sua descri\u00e7\u00e3o cr\u00edtica ao capitalismo seja em momento algum MORALISTA, no sentido de prescrever atributos como ser \"bom\" ou \"mau\" ao capitalismo ou \u00e0s suas subestruturas.",
                "Por causa da ideia de lutas de classes",
                "A grande maioria das pessoas que se dizem marxistas nunca leram Marx e, se tentarem ler, n\u00e3o ir\u00e3o entender nada (principalmente O Capital e os Manuscritos Econ\u00f4mico-Filos\u00f3ficos, estes \u00faltimos, junto com Engels).\n\nEnt\u00e3o, \u00e9 \u00fatil diferenciar os \"marxistas\" (esp\u00e9cie de ide\u00f3logos fan\u00e1ticos) dos \"marxianos\" (cientistas sociais que se baseiam na metodologia, l\u00f3gica e doutrinas que constituem o materialismo hist\u00f3rico ou dial\u00e9tica materialista).\n\nNesse sentido, o fanatismo dos \"marxistas\" \u00e9 t\u00e3o doentil como qualquer outro fanatismo, seja filos\u00f3fico, religioso, moral etc.\n\nO f\u00e3 adora seu \u00eddolo. O fan\u00e1tico o mata (como ocorreu com John Lennon).",
                "O marxismo analisa a sociedade a partir da luta de classes. Qualquer coisa fora disso n\u00e3o \u00e9 marxismo.",
                "Isso fazia parte do grande objetivo deles\n\"Um sistema totalmente igual onde n\u00e3o h\u00e1 desigualdade entre os homens trabalhadores\"",
                "Olha, do aspecto econ\u00f4mico e cultural, com o rumo que as coisas tomaram, eu que um dia achei livre iniciativa (ainda acho) uma ideia progressista, humanista, tudo mais, noto que a coisa ficou complicada. A coisa mais folhetim do manifesto parecia plaus\u00edvel na \u00e9poca do ludismo, das revolu\u00e7\u00f5es por baixo etc. S\u00f3 que muitos insights do Marx t\u00eam se confirmado, at\u00e9 onde consigo ver. A ideia de que o \"capital\" tem mais autonomia que o capitalista, sem falar no empregado. Ele falava da nega\u00e7\u00e3o do \"trabalho vivo\", e isso \u00e9 uma neura generalizada (mesmo o Elon Musk n\u00e3o v\u00ea singularidade como algo bom). Eu n\u00e3o sei que influ\u00eancia o povo do transumanismo \u00e9 capaz de exercer, nem os rumos disso. Concordo contigo que termos como oper\u00e1rio x burgu\u00eas s\u00e3o meio obsoletos quando o horizonte apresenta a possibilidade de uma elite min\u00fascula fazer a sua pr\u00f3pria revolu\u00e7\u00e3o e, com alguma licen\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, decidir as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00e3o num tubo de ensaio.",
                "[https://www.youtube.com/watch?v=fmcr9rIOpXg&list=PLXFDXMcCXeU9ZRst9aWpB74TnwoNzU3NK](https://www.youtube.com/watch?v=fmcr9rIOpXg&list=PLXFDXMcCXeU9ZRst9aWpB74TnwoNzU3NK)\n\nSe quiser dar uma olhada, essa professora d\u00e1 muitos insights que contrariam essa oposi\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. Quando ela fala em \"condicionamento\" ideol\u00f3gico, acho que \u00e9 bem o ponto. Chega a ser absurdo, porque d\u00e1 pra imaginar uma sublima\u00e7\u00e3o dessa panelinha hi-tech, pouqu\u00edssimo a ver com o empres\u00e1rio da \u00e9tica protestante ou Bill Gates na garagem. O ir\u00f4nico \u00e9 imaginar que eles poderiam converter esse grupinho na origem de uma revolu\u00e7\u00e3o de cima, se valendo de data, genoma, e instrumentos t\u00e3o b\u00e1sicos de domina\u00e7\u00e3o que o Marx nunca poderia prever. Se esse design combinado do alto da pir\u00e2mide se expandir com uniformidade, nem capitalismo vai ser; a contradi\u00e7\u00e3o vai ser a nata do sistema moldar um socialismo quase b\u00edblico, \"\u00e0 imagem e semelhan\u00e7a\" que bem quiser.",
                "[deleted]",
                "Porque a l\u00f3gica de cis\u00e3o e conflito de grupos \u00e9 o materialismo dial\u00e9tico, que \u00e9 o marxismo propriamente dito.\n\nN\u00e3o existe nada para corroborar essa vis\u00e3o, exceto o historicismo ing\u00eanuo de Marx e sua profunda cren\u00e7a em um sentido hist\u00f3rico imanente, um absoluto da hist\u00f3ria, que seria a total emancipa\u00e7\u00e3o do homem de suas condi\u00e7\u00f5es materiais atrav\u00e9s da tomada dos meios de produ\u00e7\u00e3o pelo coletivo. Para alcan\u00e7ar essa condi\u00e7\u00e3o, seria necess\u00e1rio o confronto das classes sociais, que seriam os grupos humanos dominantes que for\u00e7am sua domina\u00e7\u00e3o sobre os demais grupos, at\u00e9 que se esgotam as condi\u00e7\u00f5es materiais dessa domina\u00e7\u00e3o e s\u00e3o subvertidos por alguma revolu\u00e7\u00e3o que os dep\u00f5em e amplia a conquista das condi\u00e7\u00f5es materiais pelo coletivo, reduzindo as classes sociais. Em Marx, esse confronto s\u00f3 poderia ser resolvido quando todas as classes sociais fossem extintas, e o homem se tornasse uma \u00fanica classe, a classe universal que dominaria todos meios de produ\u00e7\u00e3o e permitisse uma total plenitude e controle das condi\u00e7\u00f5es materiais para todos os homens em absoluto.\n\nEnfim, mais uma cren\u00e7a de que a raz\u00e3o humana seria capaz de suplantar as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, uma cren\u00e7a t\u00edpica do materialismo do s\u00e9culo XVIII e XIX, e que n\u00e3o passa disso: um mito fundador pol\u00edtico, tal como o direito divino dos reis era o mito fundador da monarquia\n\nNa pr\u00e1tica a realidade humana \u00e9 muito mais complexa, dispensando a possibilidade de um absoluto na hist\u00f3ria. A escassez e a entropia moldaram a realidade material de todos os seres vivos, incluindo n\u00f3s mesmos, e qualquer tentativa de supera\u00e7\u00e3o dessas condi\u00e7\u00f5es esbarra nos pr\u00f3prios limites que temos por sermos seres materiais e usarmos meios materiais (que est\u00e3o sujeitos \u00e0 pr\u00f3pria escassez e a entropia)\n\nCada indiv\u00edduo precisa produzir mais energia do que consome, e s\u00f3 pode produzir energia a partir de meios materiais que s\u00e3o processados no metabolismo de cada indiv\u00edduo. Uma vez que a pr\u00f3pria cadeia de produ\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria e tecnologia que nos permitiria superar as condi\u00e7\u00f5es materiais s\u00f3 pode ser pensada a partir dessa realidade material que encerra as capacidades da esp\u00e9cie em indiv\u00edduos (concretamente, s\u00f3 existem indiv\u00edduos), elas mesmas obedecem o mesmo crit\u00e9rio de assimetria que cada indiv\u00edduo possuir\u00e1, tanto para produzir energia como para consumir energia\n\nO resultado disso \u00e9 que nenhum sistema industrial e econ\u00f4mico ser\u00e1 capaz de ser coletivizado, porque a individualiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 na premissa da industrializa\u00e7\u00e3o e das trocas econ\u00f4micas, e qualquer tentativa de coletiviza\u00e7\u00e3o, por mais \"justa\" que pare\u00e7a, s\u00f3 acarretar\u00e1 em problemas maiores, como colapso produtivo, econ\u00f4mico e social, al\u00e9m das personagens pol\u00edticas que se aproveitar\u00e3o desse colapso (quando n\u00e3o s\u00e3o as pr\u00f3prias causadoras deste) para a busca de poder.",
                "E voc\u00ea acredita que as classes da sociedade tem os mesmos interesses? Hahaha"
            ]
        },
        {
            "title": "Quando foi que as pessoas passaram a considerar sexo a coisa mais importante \u00e0 se fazer mesmo quando coisas muito mais importantes para suas vidas ainda n\u00e3o foram feitas?",
            "selftext": "Tenho visto muito posts no reddit relacionados \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o de jovens com a perda da virgindade e comecei a me questionar do pq de as pessoas estarem dando um valor t\u00e3o grande ao sexo mesmo quando est\u00e3o no come\u00e7o da vida e ainda possuem um caminh\u00e3o de coisas pra fazer ou mesmo quando est\u00e3o com problemas s\u00e9rios para tratar mas sua maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 perder a virgindade. Seria isso reflexo da hiperssexualiza\u00e7\u00e3o pela qual o mundo moderno vem passando nas \u00faltimas d\u00e9cadas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zcu4e4",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Sempre foi assim. Assim que o ser humano entra na adolesc\u00eancia j\u00e1 come\u00e7a a necessidade de se relacionar, o que \u00e9 em parte bem incentivado pelo meio, mas \u00e9 assim que funciona. Concordo que adolescente se preocupar demais com isso \u00e9 desnecess\u00e1rio, mas a quest\u00e3o \u00e9 que muitas pessoas que escrevem sobre isso no reddit j\u00e1 sa\u00edram da adolesc\u00eancia ou passaram bastante dos 20 e se sentem anormais porque n\u00e3o conseguiram algo que \u00e9 uma coisa teoricamente, muito f\u00e1cil de se conseguir.\n\nTem que considerar tamb\u00e9m que o fato da virgindade em si n\u00e3o representa o simples fato de nunca ter feito sexo, e sim tudo o que isso representa. Depois de certa idade, se voc\u00ea continua virgem quer dizer que nunca teve um relacionamento ou teve uma troca afetiva/sexual com ningu\u00e9m. O que convenhamos, \u00e9 bem f\u00e1cil pra maioria das pessoas. Ent\u00e3o quem n\u00e3o consegue isso come\u00e7a a se sentir anormal.\n\nE sinceramente essa hist\u00f3ria de \"se preocupar com sexo se tem coisas mais importantes como trabalho\"... Eu acho bem ego\u00edsta. N\u00e3o existe isso de que voc\u00ea precisa \"escolher focar em estudo e trabalho\" pra depois \"pensar nessas coisas\". S\u00e3o v\u00e1rios aspectos da vida que devem ser vividos. Sem falar que quando uma pessoa \u00e9 frustrada sexual e afetivamente, isso tende a prejudicar toda a vida dela.\n\nTamb\u00e9m j\u00e1 tem estudos que comprovam que pessoas que vivem rela\u00e7\u00f5es felizes, tendem a ser mais satisfeitas na vida.",
                "Acho que n\u00e3o. Eu sou do nordeste. Aqui no passado as cabritas sofriam, e n\u00e3o era incomum, pelo menos no s\u00e9culo XX, os pais levarem os filhos para serem iniciados com uma prostituta o quanto antes.\n\nPara o homem ser iniciado sexualmente \u00e9 \"tornar-se homem\". Como o sexo \u00e9 bom, ele se torna o mote inicial para barganhar a necessidade de assumir responsabilidades. \u00c9 por isso, em geral, que a sexualidade para o homem era algo valorizado pelos \"segurem as cabritas que o meu bode t\u00e1 solto\". \u00c9 sinal de que o cara vai arcar com o seu pre\u00e7o no mundo. E tamb\u00e9m, se for bom conquistador, que tem \"for\u00e7a\", o que garante maior sucesso tamb\u00e9m.\n\n\\*\n\nAgora a circunst\u00e2ncia atual tirou os freios, sobretudo da mulher (que \u00e9 outra circunst\u00e2ncia), e isso quebrou a expectativa de rela\u00e7\u00e3o homem-mulher que se tinha n\u00e3o sei nem desde quando, mas que faz tempo, faz. E isso desequilibrou as expectativas de relacionamento. Some isso \u00e0 presen\u00e7a do porn\u00f4 no celular (e o celular onipresente), da facilidade de sexo sem consequ\u00eancia (anticoncepcional), e a\u00ed o sexo como prazer ganha mais e mais espa\u00e7o. Mas, no mais, acho que n\u00e3o tem novidade n\u00e3o, diria que sempre foi algo mais ou menos assim.",
                "Dizem a torto e a direito que os jovens de hoje s\u00e3o os que menos transam, talvez essa valoriza\u00e7\u00e3o excessiva a qual vc se refere (que eu sinceramente nunca reparei) seja um sintoma desse fen\u00f4meno geracional, o que n\u00e3o \u00e9 bom nem ruim, \u00e9 interessante",
                "[deleted]",
                "Olha, seu post \u00e9 de um grande interesse pra mim. Eu me questiono todos os dias porque a intera\u00e7\u00e3o sexual tem sido t\u00e3o apreciada antes mesmo do valor inerente a cada ser, parece que ningu\u00e9m mais se importa em conhecer o outro ser al\u00e9m daquilo que somos \"por fora\", essa carca\u00e7a que carregamos com o nosso ser, ningu\u00e9m se interessa mais pelo interior do outro, parece que a \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o prazer moment\u00e2neo, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, n\u00e3o somos s\u00f3 isso, mas bem, entendo tamb\u00e9m que cada um vive da maneira que quer, esse pensamento \u00e9 meu, s\u00f3 preciso encontrar pessoas alinhadas com os meus no decorrer dessa vida finita."
            ]
        },
        {
            "title": "Estou interessado em alguns livros e quero mudar a minha vida",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu sou um estudante do 1\u00b0 EM, introvertido e magro, mas com uma boa mentalidade, eu diria.\n\nAp\u00f3s eu ver algumas pessoas do Reddit querendo mudar de vida no sub r/desabafos, eu vi um coment\u00e1rio sobre um psiquiatra chamado Augusto Cury, sobre seus livros e suas id\u00e9ias sobre a mente humana.\n\nIntrigado, resolvi procurar mais afundo, pois eu me interessei sobre como a mente humana \u00e9 capaz e sua intelig\u00eancia e pensamentos t\u00e3o fascinates.\n\nClaro, eu tenho zero experi\u00eancia no assunto sobre a mente humana e sobre fil\u00f3sofos/escritores que abordam tal assunto.\n\nEu tamb\u00e9m vi um livro chamado Machina Mundi do Claudio Edinger em uma viagem a USP, que abordou o tema de como o mundo funciona e suas engrenagens, tal coisa nunca irei esquecer.\n\nPor\u00e9m, depois de tanto tempo, eu nunca consegui encontrar algu\u00e9m para conversar sobre esse tema, ent\u00e3o resolvi postar nesse sub.\n\nEnt\u00e3o, aqui a minha pergunta..\n\nAlgu\u00e9m pode me recomendar alguns livros e escritores/ fil\u00f3sofos que falam sobre psicologia, mente humana e reflex\u00f5es?\n\nPor enquanto, outros dois livros de Augusto Cury eu conhe\u00e7o, Gest\u00e3o da Emo\u00e7\u00e3o e Voc\u00ea \u00e9 Insubstitu\u00edvel.\n\nAcredito que ler sobre esses assuntos, posso entender melhor sobre a psicologia da mente dos humanos, quero compreender sobre esse tema mais profundamente.\n\nAgrade\u00e7o a todos que leram at\u00e9 aqui, e que tenham uma \u00f3tima noite.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zctu44",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Procura o mal estar na civiliza\u00e7\u00e3o do Freud. \u00c9 um dos melhores livros j\u00e1 escritos",
                "Voc\u00ea \u00e9 um fofo haha \n\nTem alguma linha que lhe chama mais a aten\u00e7\u00e3o? Por exemplo, o existencialismo (termo bem amplo) vai tratar como os indiv\u00edduos lidam com a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia, a\u00ed vai desde o existencialismo crist\u00e3o do Kierkegaard at\u00e9 o ate\u00edsta como o do Sartre, os outros dois autores recomendados fazem uma leitura da contemporaneidade, o Baumann no aspecto coletivo, enquanto o Byung-Chul lida mais com as rela\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo consigo ao estarem inseridos nesse momento da contemporaneidade. Por\u00e9m, dentro da filosofia e psicologia voc\u00ea vai ter in\u00fameros recortes na psique e no relacionamento dos indiv\u00edduos, por\u00e9m no geral eu recomendo o Bauman e a quadrilogia da liquidez que eu acho ser de f\u00e1cil entendimento e por abordar uma gama de assuntos bem vasta.",
                "Complicado abordar algo t\u00e3o abrangente, mas particularmente gosto muito da vis\u00e3o do existencialismo sartreano sobre a sociedade e a exist\u00eancia do indiv\u00edduo, mesmo tendo cr\u00edticas a algumas vis\u00f5es e abordagens. Tenho gostado da vis\u00e3o da contemporaneidade do fil\u00f3sofo sul-coreano, o Byung-chul Han, ainda mais sobre como ele trata do tema expectativa financeira vs realidade, frustra\u00e7\u00f5es, tecnologia e efemeridade, mas por falar em efemeridade, j\u00e1 leu Baumann?",
                "Augusto Cury \u00e9 bomba.\n\nCom paci\u00eancia voc\u00ea consegue masterizar sua vis\u00e3o de mundo com os cl\u00e1ssicos. \n\nRecomendo: \nRep\u00fablica.\nBanquete.\nDiscurso do m\u00e9todo.",
                "O mito de Sisifo e depois O estranjeiro",
                "Considerando que tu \u00e9 jovem, vou te indicar um que mudou a minha forma de enxergar o mundo: Sobre a Brevidade da Vida (S\u00eaneca)\n\nAproveita que tu tem tempo e vai para os livros. Teu col\u00e9gio tem biblioteca? Passa o intervalo l\u00e1. Pega um livro por semana para ler. Produz algo para tu mesmo e seja \u00fatil, pois \u00e9 a melhor coisa que tua mente e teu corpo pode fazer: ser bom e conhecer.",
                "Eu gostei bastante de A Mente Moralista, do Jonathan Haidt. No livro, o autor tra\u00e7a o argumento de que a moral \u00e9 fundada nas emo\u00e7\u00f5es \u2014 que s\u00e3o, por sua vez, guiadas pela socidade.",
                "fala mano, o pessoal da filosofia vai pegar um pouco no teu p\u00e9 por citar o Cury. a grande maioria percebe que seus livros s\u00e3o na verdade uma adapta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias teorias que ele recolheu espalhadas por ai, amarradas de uma maneira que te servem de auto ajuda. eu vejo isso, mas penso que essa narrativa \u00e9 exatamente o que atrai mais pessoas pro conhecimento aprofundado, mais complexo; como aconteceu com voc\u00ea, n\u00e3o \u00e9 mesmo? que bom por isso. bem vindo!\n\neu te recomendaria muito a leitura dos textos de SENECA (Sobre a brevidade da vida; Da tranquilidade da alma; Da felicidade\u2026) vc encontra compilados muito bem feitos em edi\u00e7\u00f5es de bolso, produzidas pela companhia das letras, por exemplo. ou tamb\u00e9m em pdf de gra\u00e7a. tamb\u00e9m te recomendo o EPICURO. esse escreve sobre o valor do amor, amizade. ambos trabalham bastante esses conceitos primordiais da nossa vida social e introspectiva. eu acredito que essas discuss\u00f5es se encaixam mais a sua inten\u00e7\u00e3o de \u201cmudar de vida\u201d e a perceber como desde o tempo Antigo o ser humano se relaciona com suas necessidades sociais. depois, caso goste, vai ser f\u00e1cil mergulhar nas obras mais densas e que discutem assuntos mais abstratos.\n\na filosofia \u00e9 um arm\u00e1rio cheio de gavetas, vc precisa descobrir em qual fu\u00e7ar\u2026",
                "Minhas sugest\u00f5es: \n\n**1) NEUROCI\u00caNCIAS**. Por\u00e9m, busque os materiais (livros, textos, v\u00eddeos) que tratam das emo\u00e7\u00f5es, do comportamento, da vida cotidiana, da rela\u00e7\u00e3o mente/c\u00e9rebro. Ou seja, materiais de divulga\u00e7\u00e3o desse campo fant\u00e1stico de conhecimento. \n\nA ressalva (materiais de divulga\u00e7\u00e3o) se deve ao fato de que os livros de neuroci\u00eancias voltados para a comunidade cient\u00edfica s\u00e3o quase que incompreens\u00edveis para o p\u00fablico leigo.\n\nUm nome: **Suzana Herculano-Houzel** (veja os v\u00eddeos dela no YouTube). A mulher \u00e9 fera!\n\nUm canal: [https://www.youtube.com/@NeuroVox](https://www.youtube.com/@NeuroVox) (**Pedro Calabrez**).\n\n**2) ESTOICISMO**. Apesar dessa corrente filos\u00f3fica volta e meia surgir como um modismo, a verdade \u00e9 que ela fornece *insights* poderosos para compreendermos a n\u00f3s pr\u00f3prios, nossas rela\u00e7\u00f5es sociais e interpessoais e a sociedade em que vivemos. Ela trata de emo\u00e7\u00f5es, virtude, sabedoria, modo de vida e muitas outras coisas. \n\nPrivilegie a fase do estoicismo romano (a escola foi fundada na Gr\u00e9cia Antiga, Per\u00edodo Helen\u00edstico). Nomes como S\u00eaneca, Epicteto e Marco Aur\u00e9lio.\n\nRecomendo os v\u00eddeos abaixo, muito bons, por serem meus mesmo (rsrsrs):\n\n**Estoicismo. Uma Filosofia Pr\u00e1tica:** [https://youtu.be/j4oGyCl2FHE](https://youtu.be/j4oGyCl2FHE)\n\n**Estocismo. No\u00e7\u00f5es Gerais:** [https://youtu.be/HtXsj-YzbC4](https://youtu.be/HtXsj-YzbC4)\n\nSucesso para voc\u00ea! E conte conosco!",
                "Estoicismo",
                "Recomendo A Eleg\u00e2ncia do Ouri\u00e7o, de Muriel Barbery, li no primeiro ano do Ensino M\u00e9dio e n\u00e3o \u00e9 exagero dizer que mudou minha vida. \u00c9 de filosofia e com\u00e9dia, conta a hist\u00f3ria de uma garota francesa muito inteligente e de fam\u00edlia abastada procurando o sentido da vida e que se matar\u00e1 se n\u00e3o encontr\u00e1-lo antes do anivers\u00e1rio de 15 anos, e uma corcierge humilde e simples, tamb\u00e9m muito inteligente, vivendo a vida numa boa.\n\nO livro tem algumas palavras dif\u00edceis, ent\u00e3o recomendo ter um dicion\u00e1rio (ou o celular) perto pra pesquisar as palavras, e tamb\u00e9m ler mais de uma vez pra entender bem (meu vocabul\u00e1rio expandiu com esse livro).",
                "A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o\n\u00c9tica a Nicomacos de Arist\u00f3teles"
            ]
        }
    ]
}