{
    "posts": [
        {
            "title": "a refletir",
            "selftext": "Se a ci\u00eancia provasse que deus n\u00e3o existisse nos como humanidade conseguir\u00edamos \"abandonar deus\", \nou continuariamos acreditando em algo que \u00e9 mentira?\n\nEdit: isso n\u00e3o tem a inten\u00e7\u00e3o de dizer que deus n\u00e3o existe, isso \u00e9 uma hip\u00f3tese.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11p183e",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Deus mora nas lacunas e \u00e9 imposs\u00edvel provar sua inexist\u00eancia (ali\u00e1s provar a inexist\u00eancia de qualquer coisa \u00e9 impossivel). \n\nE perfeitamente poss\u00edvel \"abandonar deus\", vide o tanto de ateu de boa vivendo agora.",
                "Continuaria-se acreditando. Tem o aspecto de conhecimento e tem o aspecto de sentimento.\n\nDe conhecimento, leve em conta que um conhecimento descoberto n\u00e3o \u00e9 automaticamente espalhado para toda a sociedade igualmente, menos ainda para todas as sociedades. O Sexto Emp\u00edrico tem o volume que restou historicamente falando sobre a doutrina dos c\u00e9ticos, e l\u00e1, salvo engano s\u00e9culo IV d.C., ele fala da teoria da gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, ou seja, de que insetos, vermes etc. brotam espontaneamente nas coisas. 16 s\u00e9culos depois e em cidades longe da capital eu ouvi essa mesma ideia repetida v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes por pessoas diferentes. \"Aranhas nascem da poeira, mosca nasce da comida, bicho-da-goiaba nasce na goiaba\" etc.. E sem falar que uma teoria cient\u00edfica n\u00e3o \u00e9 nunca definitiva, a ci\u00eancia por regra se questiona sempre, ent\u00e3o as demais teorias ficariam circulando e gerando novas e novas propostas. \u00c9 assim com a terra plana, com o geocentrismo, com a mec\u00e2nica cl\u00e1ssica de Newton etc..\n\nPelo aspecto do sentimento, pra muit\u00edssima gente, sobretudo nos ambientes crist\u00e3os, Deus n\u00e3o \u00e9 propriamente um ser, \u00e9, antes, um sentimento. Ou melhor dizendo, todo o resto do conhecimento sobre Deus est\u00e1 alicer\u00e7ado num sentimento. Sobretudo no caso crist\u00e3o, esse sentimento est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de quem est\u00e1 sofrendo, porque nessa hora n\u00e3o se tem a quem recorrer, ent\u00e3o se recorre ao \"lugar mais fundo do sentimento/desespero\". Independentemente de ser um fen\u00f4meno psicol\u00f3gico ou espiritual real, o fato \u00e9 que esse espa\u00e7o psicol\u00f3gico abre a f\u00e9 em Deus mesmo que a pessoa nem saiba argumentar sobre sua exist\u00eancia. Como \u00e9 um espa\u00e7o psicol\u00f3gico recorrente, mesmo nas ditas \"sociedades organizadas\"  (no Jap\u00e3o tem favela, segundo a biografia de Frei Betto, o livro que mais vendeu em Cuba foi sobre a posi\u00e7\u00e3o de Fidel Castro sobre Deus, o pessoal queria saber se era permitido mostrar a f\u00e9 publicamente etc.)\n\n&#x200B;\n\nEnt\u00e3o n\u00e3o acho que d\u00ea pra resolver.",
                "Eu acho que o Deus da b\u00edblia n\u00e3o existe, acho que o nosso criador n\u00e3o tem nada haver com a biblia",
                " Quase td mundo j\u00e1 abandonou Deus, s\u00f3 persiste o conforto q sua ideia gera",
                "Caso isso fosse descoberto sla hj, j\u00e1 existem ateus ent\u00e3o acho q boa parte das pessoas s\u00f3 iam se espelhar neles e no q eles acreditam, mas acho que a parte da sociedade para qual a ideia de um ser divino \u00e9 mais importante talvez tivessem alguns problemas e precisassem de acompanhamento psicol\u00f3gico, principalmente aqueles que acharam na religi\u00e3o um prop\u00f3sito, teriam que rever mt coisa e conceitos \n\nAcho q tb ter\u00edamos algumas pessoas q burlariam a lei s\u00f3 por saber q qnd morrer n acontece (a maioria n\u00e3o seria assim mas tem um ou outro q n\u00e3o faz coisa errada s\u00f3 por ter medo do inferno)\n\nOutra quest\u00e3o interessante seria se fosse provada a exist\u00eancia de Deus pq meio q ngm tem a prova absoluta, as pessoas s\u00f3 tem f\u00e9 naquilo, mas acho essa quest\u00e3o mais complexa pq dependendo tipo de Deus.\n\nenfim acho q era isso",
                "Deus j\u00e1 n\u00e3o existe para uma parte das pessoas na Terra e continuam vivendo. Inclusive vivendo melhor. \nO atraso cognitivo que est\u00e1 associado a uma cren\u00e7a na exist\u00eancia do sobrenatural est\u00e1 diretamente relacionado ao sofrimento, car\u00eancia, narcisismo. \"Gott ist tot\" afirma Nietzsche.",
                "Acredito, mesmo sendo ateu, que Deus e muito importante para a sociedade, muitas pessoas n\u00e3o conseguem aguenta o fato que nunca iremos descobrir o \"porque\" de tudo, acredito que Deus seja a personifica\u00e7\u00e3o das leis da natureza, das ci\u00eancias, filosofias e o conhecimento em geral. N\u00e3o sou um grande adepto da vis\u00e3o de Deus da igreja(me refiro a igreja como uma constitui\u00e7\u00e3o)"
            ]
        },
        {
            "title": "o que \u00e9 loucura? o que \u00e9 uma pessoa louca?",
            "selftext": "O que \u00e9 loucura? Existe algu\u00e9m louco? Existe algu\u00e9m normal?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11oyu7d",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Esquizofrenia a pior doen\u00e7a.  Quem teve familiar com ela sabe bem o que \u00e9 loucura. A pergunta nesta formula\u00e7\u00e3o n\u00e3o cabe nesse canal de filosofia.",
                "Em resumo, louco \u00e9 quem tem alguma incapacidade de controlar suas rea\u00e7\u00f5es a ponto de gerar malef\u00edcios aos outros sem sequer ter plena consci\u00eancia disso.\n\nN\u00e3o d\u00e1 pra dizer que um psicopata seja um louco, porque apesar dele ter nascido sem emo\u00e7\u00f5es, e disso ter feito dele um sujeito com uma psique totalmente diferente da de um n\u00e3o-psicopata, ele **sabe** o que est\u00e1 fazendo e pode n\u00e3o agir.\n\nUm esquizofr\u00eanico, quando entra em surto, est\u00e1 num estado de loucura tempor\u00e1rio. Com o ac\u00famulo dos surtos, a tend\u00eancia \u00e9 que o c\u00e9rebro v\u00e1 se degenerando, e a\u00ed ele pode ficar louco mesmo. Se \u00e9 medicado, n\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\nLoucura, em suma, \u00e9 agir sem ter consci\u00eancia, e sem ser auto-induzido e com retorno ao estado de auto-consci\u00eancia. Voc\u00ea pode usar drogas por divertimento, ou em um ritual, e temporariamente perder a capacidade de saber o que est\u00e1 fazendo, mas depois volta. Ent\u00e3o \u00e9 an\u00e1logo a um estado de loucura, mas \u00e9 auto-induzido, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9.\n\n&#x200B;\n\nMuita gente pode ficar louca por press\u00e3o social. Temporariamente ou at\u00e9 definitivamente. Mas, de modo geral, a loucura \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de neuroatipia do c\u00e9rebro, que impede essa posse da consci\u00eancia plena nas a\u00e7\u00f5es.",
                "Em termos sociol\u00f3gicos, a defini\u00e7\u00e3o de loucura \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o sociocultural humana, ou seja, varia de cultura para cultura e de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo, em diferentes pontos do espa\u00e7o e do tempo.",
                "Loucura... \u00c9 perder a capacidade de agir com o racioc\u00ednio l\u00facido, ent\u00e3o seria uma mente distorcida? Ou achar q seus pensamentos distorcidos s\u00e3o seus l\u00facidos? Talvez\n\nDe certa forma ou de outro o que \u00e9 real ou n\u00e3o \u00e9? Nunca saberemos.",
                "Seria uma pessoa:\nFica abusando do \"n\u00e3o\", e gasta a pr\u00f3pria vida com neglig\u00eancia a si mesmo, desenvolvendo sintomas como baixa auto-estima, sentimentos an\u00e1logos a depress\u00e3o, e outros. Dae com essa bola de problemas a pessoa vai perdendo a vontade de viver ou fica deprimida.\n\nEdit: isso ocorreu comigo, e isso \u00e9 algo espec\u00edfico para o meu caso, n\u00e3o diga n\u00e3o a ajuda m\u00e9dica qualificada.",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de filosofia, isso \u00e9 algo da \u00e1rea de psiquiatria e psicologia.",
                "Eu diria que \u00e9 acreditar que os pr\u00f3prios pensamentos que surgem, s\u00e3o uma manifesta\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre a realidade, e n\u00e3o apenas uma percep\u00e7\u00e3o subjetiva.\n\nO que poderia ser dividido em v\u00e1rios graus.",
                "Entregue uma nota de 100 reias para a pessoa,se ela rasgar,pode internar.\ud83e\udd2a",
                "Que n\u00e3o tem capacidade de conviver em meio a sociedade respeitando as normas."
            ]
        },
        {
            "title": "Como vcs enxergam o Estado pela \u00f3tica moral e \u00e9tica?",
            "selftext": "Queria saber a opini\u00e3o do sub em rela\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o do Estado que conhecemos hoje. Outras quest\u00f5es para aprofundar a discuss\u00e3o:\n\nAcreditam que o Estado foi e \u00e9 necess\u00e1rio? Se sim, teria alguma mudan\u00e7a geral que vc gostaria de fazer quanto ao funcionamento do mesmo?\n\nEnxergam um futuro sem a exist\u00eancia do Estado? Se sim, como poderia ser?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11owhyt",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Acredito que o estado seja um comprometimento. E que a moral e a \u00e9tica n\u00e3o sejam relevantes na sua forma\u00e7\u00e3o. Embora possamos usar os dois para aperfei\u00e7oar o que temos (a democracia \u00e9 melhor que o despotismo).\n\nMas a verdade \u00e9 que o estado n\u00e3o est\u00e1 a favor da popula\u00e7\u00e3o, mas sim do interesse de poucos. Mas a exist\u00eancia do mesmo coloca um \"tabuleiro\" e um \"conjunto de regras\" para que as disputas entre os poderosos (e os sedentos por poder) causem menos dano colateral. \n\nO Estado n\u00e3o \u00e9 seu pai nem seu amigo. Ele n\u00e3o vai cuidar de voc\u00ea. Ele te explora. Mas \u00e9 melhor do que viver \u00e0 merc\u00ea do psicopata com mais armas at\u00e9 que apare\u00e7a um pior que ele com mais armas ainda. O Estado nos d\u00e1 um pouco de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a do futuro. E isso permite uma sociedade organizada com especializa\u00e7\u00e3o e troca de trabalho. E vale t\u00e3o a pena ter acesso a essa sociedade que compensa se sujeitar ao Estado.\n\nO anarquismo diz ser uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema. Gostaria mesmo de acreditar nisso. Mas acho que o primeiro cara de personalidade cativante e poucos escr\u00fapulos ia conseguir seguidores, fazer deles um ex\u00e9rcito e tomar um territ\u00f3rio pra si, e a\u00ed viriam outros e outros at\u00e9 termos algo parecido com o que temos agora de novo.",
                "A natureza da constitui\u00e7\u00e3o de um Estado nunca ser\u00e1 atrav\u00e9s da moral e \u00e9tica. Ele existe porque \u00e9 necess\u00e1rio dentro do tabuleiro geopol\u00edtico global.\n\nPara quem achava que isso era coisa do passado, a guerra entre R\u00fassia x Ucr\u00e2nia mostrou que n\u00e3o. \n\nPenso que a tentativa de legitimar o Estado unicamente atrav\u00e9s da moral e \u00e9tica, \u00e9 t\u00e3o tola quanto a tentativa de deslegitima-lo. \u00c9 uma imposi\u00e7\u00e3o da realidade apenas."
            ]
        },
        {
            "title": "Karl Marx e Jhon Locke(Debate pol\u00edtico)",
            "selftext": "Est\u00e1 aqui, minha ideia hipot\u00e9tica do debate pol\u00edtico de 2 extremos.\nEscrevi com carinho cada palavra, espero que gostem\u2661\n\n\nJohn Locke: Caro Karl, \u00e9 uma honra dialogar com um pensador t\u00e3o importante como voc\u00ea. Em sua obra \"O Capital\", \u00e9 afirmado que o capitalismo \u00e9 uma forma de explora\u00e7\u00e3o do trabalhador. Contudo, como defensor da propriedade privada, acredito que a livre iniciativa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o fundamental para o desenvolvimento econ\u00f4mico.\n\nKarl Marx: A honra \u00e9 m\u00fatua, caro John. Em minha perspectiva, a propriedade privada \u00e9 um sistema que configura uma forma de opress\u00e3o, possibilitando a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador pelo propriet\u00e1rio dos meios de produ\u00e7\u00e3o. O capitalismo \u00e9 um sistema que, segundo minha concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 injusto, gera desigualdade social e concentra\u00e7\u00e3o de riqueza nas m\u00e3os de poucos.\n\nJohn Locke: Compreendo seu ponto de vista, Karl, mas considero que a propriedade privada \u00e9 uma forma de assegurar a liberdade individual e a responsabilidade pelos pr\u00f3prios atos. Se um indiv\u00edduo trabalha arduamente e investe seu dinheiro em uma empresa, tem o direito de colher os frutos de seu investimento.\n\nKarl Marx: De fato, John, o direito \u00e0 propriedade privada \u00e9 importante para a autonomia individual. Entretanto, o que ocorre quando a propriedade privada \u00e9 acumulada em excesso? O capitalista passa a ter mais poder do que o Estado e a sociedade, podendo utilizar sua riqueza para influenciar a pol\u00edtica e moldar a sociedade de acordo com seus interesses. Tal situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 liberdade, mas sim opress\u00e3o.\n\nJohn Locke: Entendo seu racioc\u00ednio, Karl, mas acredito que a propriedade privada \u00e9 uma forma de garantir a autonomia individual e a liberdade de escolha. Se o Estado \u00e9 o \u00fanico detentor dos meios de produ\u00e7\u00e3o, ele ter\u00e1 o poder de controlar todas as atividades econ\u00f4micas e decidir quem pode produzir o qu\u00ea. Isso n\u00e3o configura uma forma de opress\u00e3o ainda mais perigosa?\n\nKarl Marx: Concordo que a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de poder nas m\u00e3os do Estado pode ser perigosa, John. Contudo, minha cr\u00edtica n\u00e3o se dirige \u00e0 propriedade privada em si, mas sim ao sistema capitalista, que propicia a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de riqueza e poder nas m\u00e3os de poucos. Defendo uma forma de socialismo em que os meios de produ\u00e7\u00e3o sejam controlados pelos trabalhadores, objetivando a garantia da justi\u00e7a social e da igualdade de oportunidades para todos.\n\nJohn Locke: Entendo sua perspectiva, Karl. Entretanto, considero que a livre iniciativa \u00e9 a melhor maneira de promover a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento econ\u00f4mico. Al\u00e9m disso, a propriedade privada \u00e9 uma forma de incentivar a responsabilidade individual e a liberdade de escolha.\n\nKarl Marx: Entendo sua posi\u00e7\u00e3o, John, mas considero que o desenvolvimento econ\u00f4mico n\u00e3o pode ser atingido mediante a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador. \u00c9 preciso estabelecer uma forma de controle democr\u00e1tico dos meios de produ\u00e7\u00e3o, de forma a garantir que o trabalho seja valorizado e a riqueza seja distribu\u00edda de forma mais equ\u00e2nime. \u00c9 necess\u00e1rio superar a l\u00f3gica da acumula\u00e7\u00e3o do capital e avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade justa e igualit\u00e1ria.\n\nJohn Locke: Compreendo sua vis\u00e3o, Karl. Contudo, acredito que a propriedade privada \u00e9 uma das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir a liberdade individual e a responsabilidade pelos pr\u00f3prios atos. O que \u00e9 importante \u00e9 que haja uma regula\u00e7\u00e3o adequada do Estado, de forma a evitar a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de riqueza e poder nas m\u00e3os de poucos.\n\n\nJohn Locke: Foi um debate bastante intenso e enriquecedor, Karl. Mesmo discordando de suas ideias, devo admitir que suas cr\u00edticas ao capitalismo s\u00e3o bastante contundentes.\n\nKarl Marx: Obrigado, John. E devo dizer que suas defesas da propriedade privada e da livre iniciativa s\u00e3o igualmente impressionantes. Mas voc\u00ea j\u00e1 pensou em dar uma chance ao socialismo?\n\nJohn Locke: (risos) Sinceramente, Karl, acho que eu me sentiria um pouco fora de lugar em uma sociedade sem propriedade privada. Mas quem sabe um dia eu mudo de ideia?\n\nKarl Marx: (risos) Bem, se voc\u00ea precisar de um guia para essa transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 me avisar. Eu posso te apresentar aos trabalhadores e explicar como funciona o controle democr\u00e1tico dos meios de produ\u00e7\u00e3o.\n\nJohn Locke: (risos) Agrade\u00e7o a oferta, Karl, mas acho que eu vou ficar com a minha propriedade privada mesmo. De qualquer forma, foi um prazer debater com voc\u00ea.\n\nKarl Marx: O prazer foi meu, John. E quem sabe, talvez um dia a gente possa chegar a um consenso entre o capitalismo e o socialismo.\n\nJohn Locke: (risos) Duvido, mas nunca se sabe. At\u00e9 a pr\u00f3xima, Karl.\n\nKarl Marx: At\u00e9 a pr\u00f3xima, John. E n\u00e3o se esque\u00e7a de que a luta de classes continua!\n\nAgrade\u00e7o a compreens\u00e3o \u2661",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11oph0x",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Enquanto eu tava lendo eu fiquei tipo: o que caralhos eu to lendo??????\n\nMas fora isso ficou bom",
                "O texto \u00e9 bom. Um resumo mais das ideias socialistas e liberais dos s\u00e9culo XX do que dos autores em si. Por exemplo, a quest\u00e3o de livre concorr\u00eancia e livre iniciativa \u00e9 um conceito q surgiu apenas com Adam Smith, 50 anos depois de Locke. \n\nNo mais, gostei muita da toler\u00e2ncia entre os autores. Vc os caracterizou como fil\u00f3sofos e n\u00e3o como militantes pol\u00edticos, o que \u00e9 muito mais veros\u00edmil.",
                "A propriedade individual defendida pelo John Locke n\u00e3o inclu\u00eda todas as pessoas. O indiv\u00edduo que ele defendia era bastante espec\u00edfico e por conta disso exclu\u00eda mulheres, escravos e v\u00e1rias pessoas que n\u00e3o pertencessem \u00e0 aristocracia da \u00e9poca por diversas raz\u00f5es. Se o Marx conversasse com ele muito provavelmente levantaria esses pontos. Nos escritos de Marx e Engels eles se op\u00f5em \u00e0 escravid\u00e3o, ao trabalho infantil, e as jornadas de trabalho bizarramente insalubres das \u00e9pocas deles, enquanto que o John Locke sequer considerava que devesse existir um direito universal a todos os indiv\u00edduos",
                "Essa discuss\u00e3o ficou meio tautol\u00f3gica, mas divertida. Faltou falar que John Locke defende a propriedade privada como sagrada, logo, atrelado \u00e0 um ideal religioso, n\u00e3o s\u00f3 por argumenta\u00e7\u00f5es de sua efici\u00eancia para o mercado. Esqueceu de citar tamb\u00e9m que os riscos do capitalista s\u00e3o muitas vezes socializados pelo povo j\u00e1 que o capitalista tem influ\u00eancia pol\u00edtica direta no estado...",
                "N\u00e3o sei se Marx seria assim t\u00e3o amistoso \ud83d\ude05\nVisto que ele era bastante sarc\u00e1stico em suas cr\u00edticas \n\nAcredito ser importante destacar tamb\u00e9m que mesmo Locke se colocando como defensor da \"liberdade\", ele era  investidor do com\u00e9rcio de escravos, por exemplo. Ent\u00e3o que liberdade \u00e9 essa que ele defende e para quem exatamente?",
                "Devo dizer, que me diverti muito lendo o texto! Agora, imagino como seria realmente uma discuss\u00e3o entre os dois",
                "Acho que \u00e9 complicado porque vc est\u00e1 considerando que as terminologias usadas s\u00e3o as mesmas entre os dois autores. Por exemplo, a explora\u00e7\u00e3o e a liberdade que Marx quer dizer n\u00e3o s\u00e3o as mesmas de John Locke. \n\nMuitos trabalhadores que viveram nas cidades da \u00e9poca da revolu\u00e7\u00e3o industrial foram for\u00e7ados a deixar suas terras no campo e tveram que viver em cidades. Onde estava a liberdade deles? Quando estavam nas cidades que escolha tiveram ao trabalhar nas f\u00e1bricas? O que escolheriam se nao gostassem do trabalho deles? V\u00e1rias crian\u00e7as perdiam as m\u00e3o naquelas f\u00e1bricas? Ser\u00e1 que ningu\u00e9m sabia que era perigoso trablhar l\u00e1? Sabe porque ainda tinham mais crian\u00e7as trabalhando nas f\u00e1bricas? Pq elas n\u00e3o tinham a \"liberdade\". \n\nEnt\u00e3o como o Locke rebateria esta realidade com \"a liberdade garantir a autonomia do inv\u00edduo?\", ou a \"responsabilidade dos pr\u00f3prios atos?\"",
                "Divertido, s\u00f3 toma cuidado que o conceito de propriedade privada em ambos os autores s\u00e3o diferentes. Em Locke, propriedade \u00e9 a casa, o carro, o celular; em Marx, propriedade privada \u00e9 o sobrevalor alienado do trabalho. Ent\u00e3o, marxianamente dizendo, aboli\u00e7\u00e3o da propriedade privada n\u00e3o \u00e9 tomar a casa da pessoa. No comunismo, as pessoas continuar\u00e3o a ter a propriedade privada no sentido do Locke (casa, carro, celular, roupas), o que n\u00e3o haver\u00e1 \u00e9 propriedade privada dos meios de produ\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o do trabalho."
            ]
        },
        {
            "title": "Critica a filosofia da educa\u00e7\u0101o",
            "selftext": "As cr\u00edticas de Schopenhauer \u00e0 filosofia universit\u00e1ria ensinou a Nietzsche que n\u00e3o \u00e9 a filosofia concedida pela gra\u00e7a do Estado em sua \u00e9poca, sobretudo enquanto uma erudi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, aquela que conduziria a uma efetiva eleva\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de uma aut\u00eantica personalidade e uma eleva\u00e7\u00e3o da cultura. Ao contr\u00e1rio, ela trabalha contra isso ao ensinar \u201ccinquenta sistemas reduzidos a f\u00f3rmulas e cinquenta cr\u00edticas destes sistemas\u201d (SE/Co. Ext. III 8, KSA 1.417), em suma, o ensino da cr\u00edtica das palavras pelas palavras. Por sua vez, o exerc\u00edcio cr\u00edtico de uma filosofia que permite a experi\u00eancia de se viver de acordo com ela n\u00e3o \u00e9 ensinado nas universidades. Ao contr\u00e1rio, o instinto natural filos\u00f3fico \u00e9 imobilizado pela cultura hist\u00f3rica. Pode-se pensar, falar, escrever, ensinar filosofia, mas tudo isso dentro dos limites da hist\u00f3ria da filosofia16. Assim como Schopenhauer, Nietzsche acha que n\u00e3o existem fil\u00f3sofos nas universidades, mas apenas professores de filosofia, que s\u00e3o \u00fateis enquanto se mantiverem fi\u00e9is ao Estado e que, inclusive, trabalham contra a produ\u00e7\u00e3o e  \nperpetua\u00e7\u00e3o de fil\u00f3sofos. Para ele, enquanto continuar a existir  \nesse pseudo-pensamento reconhecido pelo Estado, a a\u00e7\u00e3o grandiosa de uma verdadeira filosofia n\u00e3o ter\u00e1 \u00eaxito. \u201cMaldita seja esta uni\u00e3o complexa da intelig\u00eancia de Estado e do magist\u00e9rio\u201d\n\nC\u00e9lia Machado Benvenho, Rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o, cultura e vida para o professor Nietzsche",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ojxil",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fernando Savater, \u00c9tica para um jovem.",
            "selftext": "Boa tarde a todos, sou um estudante de secund\u00e1rio com bastante interesse em filosofia, para al\u00e9m da disciplina em si, e gostava de saber se valia a pena ler /Savater. J\u00e1 me falaram bastante bem deste fil\u00f3sofo, a minha m\u00e3e \u00e9 um exemplo, enquanto que ao mesmo tempo j\u00e1 me falaram bastante mal, do tipo, ele \u00e9 s\u00f3 \u201cfil\u00f3sofo\u201d que se acha bastante bom, mas na realidade o conte\u00fado dele n\u00e3o diz nada. Oq \u00e9que voc\u00eas acham? Devo ler savater?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11oje5j",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Para voc\u00ea a \u00c9tica realmente \u00e9 universal imut\u00e1vel ?Tem como a \u00c9tica de algu\u00e9m mudar por meio de um processo de Ressocializa\u00e7\u00e3o(um \u201cajuste \u00e9tico\u201d)?para Her\u00e1clito o mundo est\u00e1 em constante mudan\u00e7a e a \u00fanica coisa constante \u00e9 a pr\u00f3pria mudan\u00e7a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11o8nhe",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "It looks like OP posted an AMP link. These should load faster, but AMP is controversial because of [concerns over privacy and the Open Web](https://www.reddit.com/r/AmputatorBot/comments/ehrq3z/why_did_i_build_amputatorbot). Fully cached AMP pages (like the one OP posted), are [especially problematic](https://www.reddit.com/r/AmputatorBot/comments/ehrq3z/why_did_i_build_amputatorbot).\n\nMaybe check out **the canonical page** instead: **[https://slideplayer.com.br/slide/10704766/](https://slideplayer.com.br/slide/10704766/)**\n\n*****\n\n ^(I'm a bot | )[^(Why & About)](https://www.reddit.com/r/AmputatorBot/comments/ehrq3z/why_did_i_build_amputatorbot)^( | )[^(Summon: u/AmputatorBot)](https://www.reddit.com/r/AmputatorBot/comments/cchly3/you_can_now_summon_amputatorbot/)",
                "Alguns conceitos imut\u00e1veis em teoria como liberdade individual e dignidade humana, por mais que imut\u00e1veis, parecem n\u00e3o serem respeitados, ent\u00e3o acho que Her\u00e1clito tava certo quando disse que n\u00e3o se entra no mesmo rio 2 vezes, escreveram na constitui\u00e7\u00e3o, mas j\u00e1 passou batido a muito tempo",
                "At\u00e9 um determinado ponto, podemos cogitar uma \"\u00e9tica universal\". Por exemplo, agredir uma pessoa sem nenhum motivo. N\u00e3o ter\u00e1 nenhuma pol\u00eamica em classificar isso como anti\u00e9tico, basta raciocinar com a l\u00f3gica para chegar nessa conclus\u00e3o.\n\nMas podemos avan\u00e7ar nas postula\u00e7\u00f5es at\u00e9 chegar numa zona cinzenta em que as opini\u00f5es come\u00e7ar\u00e3o a divergir. Por exemplo, chamar uma pessoa de burra por um equ\u00edvoco dela, \u00e9 anti\u00e9tico? Acredito que a maioria dir\u00e1 que sim, mas j\u00e1 teremos algumas pessoas dizendo que n\u00e3o. No pr\u00f3ximo exemplo, pode ser que a quest\u00e3o j\u00e1 fique divida entre as pessoas.\n\nIsso significa que as pessoas come\u00e7am a ter dificuldade de identificar a \"\u00e9tica universal\", ou que n\u00e3o existe uma \u00e9tica universal para todas as quest\u00f5es? Para mim \u00e9 o \u00faltimo caso. Posso exemplificar citando os sistemas de justi\u00e7a pelo mundo.\n\nEmbora todos condenem uma a\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio, por exemplo, as penas para esse crime ser\u00e3o amplamente diversificadas. Em alguns pa\u00edses s\u00e3o penas mais duras, em outros, menos. Isso ser\u00e1 algo arbitrado, pois n\u00e3o existe uma pena que seja a \"certa\", enquanto a outra \u00e9 a \"errada\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Piedoso ou \u00edmpio?",
            "selftext": "Eu comecei agora na fil\u00f3sofia, estou lendo atualmente \" Apologia de S\u00f3crates\", como gosto de discutir e n\u00e3o tem ningu\u00e9m pessoalmente pra isso, se algu\u00e9m se interessar em discutir um pouco sobre essa quest\u00e3o, por mais \" velha\" que seja para tal, j\u00e1 que imagino j\u00e1 ter lido a um tempo, eu gostaria, mas enfim...\nVoc\u00eas concordam com S\u00f3crates, que o piedoso \u00e9 apreciado pelos deuses, porque \u00e9 piedoso e n\u00e3o porque \u00e9 apreciado pelos deuses que \u00e9 piedoso?\n(Eu t\u00f4 na p\u00e1gina 20 ainda, e se ele muda essa analogia depois, eu ainda vou ler)\nPorque eu sinceramente n\u00e3o concordo, pra mim \u00e9, piedoso, porque os deuses apreciam e n\u00e3o porque \u00e9 piedoso que os deuses apreciam.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11o8esj",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu t\u00f4 com sono, antes de capotar, vamos lembrar que a piedade \u00e9 uma das coisas que os deuses mais apreciam. Ent\u00e3o, que possamos cultiv\u00e1-la em nossas vidas, buscando sempre o bem do pr\u00f3ximo e sendo gratos pelo que temos. \u00c9 isso ai Boa noite, pessoal!",
                "Desculpe minha ignor\u00e2ncia, li e reli ( at\u00e9 treli) e n\u00e3o entendi a afirma\u00e7\u00e3o.\n\nPode explicar como se eu fosse uma crian\u00e7a?"
            ]
        },
        {
            "title": "Compreendendo a realidade",
            "selftext": "Nos intepretamos a realidade em base dos nossos sentido ou do nossos principios ?? , existe alguma maneira de  intrepertar a realidade sem usar como base nossa percep\u00e7\u00e3o ou nossos pr\u00edncipios  , sem se levar a sem influenciado pelas ideias de terceiros ?? , eu acredito que esta forma de raciocinar  nos leva ao conhecimento verdadadeiro , e a novas formas de \"verdade\" .",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11o03xa",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "O que eu penso altera minha percep\u00e7\u00e3o, falando apenas por mim, meus princ\u00edpios alteram minha percep\u00e7\u00e3o",
                "Acho que seria imposs\u00edvel tendo em vista que tudo que temos vem da nossa cultura ou de outras, at\u00e9 mesmo essas palavras que usamos pra n\u00f3s comunicar, ideias de pessoas afetam outras pessoas aterem novas ideias at\u00e9 que isso se amontoa em nossa sociedade e mesmo o modo mais natural de pensamento como os nossos instintos s\u00e3o levados por algo biol\u00f3gico, basicamente uma sensa\u00e7\u00e3o de necessidade de fazer algo, sem isso n\u00e3o ter\u00edamos do pq pensar, tipo se vc n\u00e3o pensa com base em nada ent\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o pensaria sobre nada \n\nAcho que a coisa mais pr\u00f3xima disso seria \u201cesvaziar a mente\u201d",
                "Talvez voc\u00ea n\u00e3o tenha se expressado da melhor forma. \"Percep\u00e7\u00e3o\" n\u00e3o \u00e9 algo dispens\u00e1vel para chegar a verdade, pelo contr\u00e1rio. Acho que voc\u00ea se refere a \"bagagem\" que essa percep\u00e7\u00e3o carrega, que seriam todas as cren\u00e7as e conceitos pr\u00e9-concebidos em nossa mente que formariam um tipo de \"v\u00e9u\" atrav\u00e9s do qual enxergamos.\n\nN\u00e3o vemos a realidade como ela \u00e9 pois vemos os acontecimentos atrav\u00e9s desse \"v\u00e9u\" criado. A\u00ed voc\u00ea pergunta se seria poss\u00edvel enxergar sem ele, ou seja, enxergar as coisas como elas realmente s\u00e3o.\n\nSeria isso?\n\nSe for isso, na minha opini\u00e3o a resposta \u00e9 sim e n\u00e3o. A resposta \u00e9 \"n\u00e3o\" porque nosso racioc\u00ednio primeiramente sempre ir\u00e1 no caminho de nossas tend\u00eancias. \u00c9 algo at\u00e9 mesmo biol\u00f3gico, pois temos estruturas neurais formadas com base em nossas experi\u00eancias passadas que v\u00e3o fazer o nosso pensamento percorrer alguns determinados caminhos espec\u00edficos de acordo com esse hist\u00f3rico. Mas a resposta tamb\u00e9m \u00e9 \"sim\", porque o fato de nossa mente ter tend\u00eancias n\u00e3o significa que estamos presos a elas para tirar as nossas conclus\u00f5es.\n\nSomos seres capazes de tirar uma conclus\u00e3o que vai complemente no sentido oposto de nossas cren\u00e7as, conceitos e interpreta\u00e7\u00f5es passadas, desde que o fato observado mostre que est\u00e1vamos errados. Embora a capacidade de fazer isso, seja uma exce\u00e7\u00e3o.",
                "Eu creio que sim, se voc\u00ea n\u00e3o tiver princ\u00edpios e observar de diversas formas, umas formas onde s\u00e3o de base percep\u00e7\u00f5es, seja elas criadas com os sentimentos, forma de crian\u00e7\u00e3o etc e outras formas, sobre como as coisas s\u00e3o e nunca mudaram, \u00e9 poss\u00edvel chegar bem perto da verdade, mas como n\u00e3o conhecemos a verdade, \u00e9 dif\u00edcil dizer o que \u00e9 verdade, al\u00e9m do fato de \u00e9 algo inalter\u00e1vel \u00e9 claro.",
                "\u00c9 \u00f3bvio q n mano, tu \u00e9 burrinho\n\nO ser humano adquiri conhecimento atrav\u00e9s de observa\u00e7\u00e3o (n necess\u00e1riamente s\u00f3 atrav\u00e9s da \u00f3tica) e intera\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o td q sabemos se baseia em nossos sentidos, ou pelo menos o fundamental\nTu consegue imaginar uma cor nova ? Uma nunca antes pensada, idealizada ou se quer cogitanda ? Q seja totalmente original e distinta das j\u00e1 existentes, um tom al\u00e9m do violeta? \u00c9 \u00f3bvio q n, vc t\u00e1 limitado aos seus sentidos e ao q eles sentiram",
                "Para entender toda nossa realidade n\u00e3o podemos nos prender a somente nossa vis\u00e3o pois ela \u00e9 limitada, talvez nunca cheguemos a compreender ela por completo pois temos q olhar td de fora, como se estivessemos olhando formigas oper\u00e1rias e tentando compreender oq elas acham q \u00e9 a realidade, podemos chegar a uma conclus\u00e3o depressiva se olhar por esse lado..."
            ]
        },
        {
            "title": "Recomendem livros sobre niilismo pra um jovem adulto suicida de 20 anos que j\u00e1 pensava que a vida nao fazia sentido antes de escutar a palavra niilismo",
            "selftext": "sample text\n\ntexto de exemplo\n\nlorem ipsum dolor sit amet\n\npreencher texto aqui\n\nbla bla bla bla bla bla bla\n\npee pee pee pee pee pee pee",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11nxin9",
            "num_comments": 59,
            "comments": [
                "Se vc \u00e9 um jovem adulto com pensamentos suicidas frequentes vc precisa de ajuda profissional, n\u00e3o de niilismo",
                "Acho que a psicologia te traria mais benef\u00edcios que a filosofia, atrav\u00e9s de um profissional, \u00e9 claro.\n\nMas acho que Albert Camus fala o que voc\u00ea quer ouvir. Ele condena o suic\u00eddio como uma forma inv\u00e1lida de escapar do absurdo que \u00e9 a realidade.",
                "Recomendo Nietzsche pra entender que de fato, a vida n\u00e3o tem um sentido definitivo, mas isso \u00e9 \u00f3timo pq assim podemos atribuir nosso pr\u00f3prio sentido a tudo. Nosso destino e nosso prop\u00f3sito n\u00e3o s\u00e3o determinados pela natureza, nem pelo divino, nem por uma \u00fanica doutrina pol\u00edtica, nem nada do tipo. Isso significa q somos livres e podemos escolher a forma como vamos viver. Nietzsche supera o niilismo!",
                "Por que  voc\u00ea quer procurar  o sentido da vida ?? , e por que a vida n\u00e3o faz sentido para voc\u00ea ??",
                "Pais e Filho de Ivan Turgu\u00eaniev.",
                "Os livros de Emil Cioran.",
                "O sonho de um homem rid\u00edculo, Dostoievski",
                "Tua vida n faz sentido ainda pq tu n conhece a obra de Ednaldo Pereira",
                "meio batido mas O mito de s\u00edsifo",
                "O profano feminino nessahan alita, kkkkkk agora vc se mata",
                "Leia   \nHomem em busca de um sentido, de Victor Frankl.  \n\n\nE procure ajuda",
                "Eclesiastes",
                "se n\u00e3o faz sentido, pq morrer? veja, se n\u00e3o faz sentido porque n\u00e3o se divertir na sua estadia? tudo faz sentido quando se sabe que nada faz sentido ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 livre para fazer o sentido que quiser. Se permita",
                "Companheiro, eis a minha perspectiva, o mundo \u00e9 realmente uma merda,mas decerto a tua alma n\u00e3o morre.\nA \u00fanica certeza \u00e9 que um dia morremos.\nTudo o resto \u00e9 relativo. Vai aprendendo com qualquer tipo de livro que te apete\u00e7a,mas aguenta um dia chegar\u00e1 a tua hora. Com sabedoria de verdade vais perceber que n\u00e3o tens o direito de ceifar a tua pr\u00f3pria vida. For\u00e7a e um forte abra\u00e7o",
                "Fiquei curioso. Como vc define niilismo?",
                "Paradise Lost by John Milton.",
                "[https://www.youtube.com/watch?v=MBRqu0YOH14](https://www.youtube.com/watch?v=MBRqu0YOH14)\n\nhttps://www.amazon.com.br/Optimistic-Nihilism-Psychologists-Professional-Appraisal/dp/069244078X",
                "Leia confiss\u00f5es de Santo Agostinho, talvez te ajude",
                "Ao inves de te aconselhar o niilismo te aconselho a se tornar um homem melhor, por que vc aparenta ser uma pessoa fraca mentalmente e ignorante. Comece estudando filosofia classica e progredindo ate o nihilism. Desenvolva alguma habilidade criativa, alguma paix\u00e3o artistica, pra vc ser capaz de enxergar e criar a beleza no cosmos. E por ultimo vai pra uma academia levantar peso ou entrar em alguma luta, pra que vc sofra um pouco mas perceba que ap\u00f3s o sofrimento vem algum tipo de recompensa, n\u00e3o material ou exterior, mas uma recompensa interior de se tornar uma pessoa mais forte. Resumindo, um adolescente ser fraco e estupido \u00e9 normal, mas quando vc permanece nesse estado aos 20 anos, come\u00e7a a ser algo lament\u00e1vel. Boa sorte.",
                "O que \u00e9 niilismo?",
                "Eu indicaria livros escritos por terapeutas para aceitar emo\u00e7\u00f5es dif\u00edceis antes de ler sobre niilismo. Tamb\u00e9m j\u00e1 fui depressivo como voc\u00ea e se tivesse lido o que li h\u00e1 pouco tempo, teria aproveitado mais. Sendo assim, leia :\n\nN\u00e3o acredite em tudo o que voc\u00ea sente - Robert Leahy\n\nVen\u00e7a a depress\u00e3o antes que ela ven\u00e7a voc\u00ea - Robert Leahy\n\nAmbos tem em PDF na rede facilmente",
                "A Gaya Ci\u00eancia - F. NIETZSCHE\n-\nA vida n\u00e3o tem sentido, nada tem!\nA beleza da vida \u00e9 essa, voc\u00ea pode fazer o que quiser dela ou simplesmente n\u00e3o fazer, n\u00e3o importa... \nNo entanto o fato de n\u00e3o ter sentido n\u00e3o quer dizer que ela n\u00e3o deva existir ou que seja in\u00fatil... \nE outra, quem ditou a regra de que as coisas tem que ter um sentido??? \nVida \u00e9 s\u00f3 pra viver querido...\nTerapia faz bem, ok? Pra todos n\u00f3s, procure um(a) terapeuta s\u00e9rio.\nAbra\u00e7o!",
                "Em vez de ler livros que te coloquem num sentimento mais profundo de depress\u00e3o, eu recomendaria voc\u00ea buscar livros que te ensinem a lidar com a vida e valorizar a vida.\n\nRecomendo a filosofia estoica. Sobre A Brevidade da Vida e Da Tranquilidade da Alma.\n\nAgora, se voc\u00ea quiser se afundar mesmo no niilismo, recomendo o livro de Eclesiastes. Pra complementar o livro de Eclesiastes, eu recomendo esse v\u00eddeo do Copini: https://youtu.be/cn5CQZEgtl4\n\nE tamb\u00e9m  o livro o Vazio da M\u00e1quina:Niilismo e outros Abismos.\n\n\n(Afinal,\u00e9 como diz na Arte da Guerra, conhe\u00e7a o seu inimigo, que no caso o inimigo seria o niilismo, para combat\u00ea-lo).",
                "Poder do agora e em seguida ler o poder do h\u00e1bito",
                "Schopenhauer > Nietszche",
                "Procure so re niilismo positivo",
                "Kra, vai para a proxima, estoicismo"
            ]
        },
        {
            "title": "Fil\u00f3sofo",
            "selftext": "Para voc\u00eas todo fil\u00f3sofo deve ser um c\u00e9tico? Por que se logo d\u00favidamos e questionamos a maioria das coisas, logo ent\u00e3o n\u00e3o acreditamos em quase nada...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ntq4a",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "De certa forma. Acho que uma das ferramentas basilares do fil\u00f3sofo deve ser a de saber perguntar, e isso inevitavelmente depende de um grau de ceticismo.\n\nO excesso de ceticismo hoje me parece mais contra producente do que ben\u00e9fico.",
                "Como disse o u/aceccentric, o fil\u00f3sofo deve saber perguntar. Ele tem que saber questionar. Deve ter a disposi\u00e7\u00e3o de se aprofundar no campo enigm\u00e1tico que a coisa imp\u00f5e.\n\nSe eu considero que absolutamente tudo \u00e9 question\u00e1vel, se n\u00e3o aceito nada como evidente ou digno de cren\u00e7a, ent\u00e3o eu encaro o mundo a partir de uma concep\u00e7\u00e3o determinada do que seja a prova ou fundamento. \n\nO ponto \u00e9 que isso j\u00e1 \u00e9 assumir um pressuposto. O c\u00e9tico extremo tem a ilus\u00e3o de que \u00e9 o mais rigoroso questionador, porque pensa que n\u00e3o aceita nada que n\u00e3o possa ser provado. S\u00f3 que n\u00e3o entende que aquilo que entende como prova \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o extra\u00edda de um pressuposto gigantesco, o qual ele mesmo sequer \u00e9 pass\u00edvel de ser provado.",
                "Na pr\u00e1tica, n\u00e3o \u00e9 o que acontece. O que vemos s\u00e3o fil\u00f3sofos desde a gr\u00e9cia, do pequeno ao de grande porte, defenderem suas cren\u00e7as a ferro e fogo. Com um n\u00edvel de certeza que passa muito longe do ceticismo. Alguns rompem com isso e s\u00e3o c\u00e9ticos pra valer, n\u00e3o s\u00e3o muitos.",
                "O ceticismo \u00e9 importante no pensamento filos\u00f3fico sim. Mas no final do dia, se o argumento faz sentido pra vc, ele faz u\u00e9. O duvidar faz parte da filosofia, assim como desenvolver de forma racional e argumentativa as suas ideias. Gosto de dizer que parte da filosofia \u00e9 a busca pela verdade, mas a verdade absoluta vai sempre escapar de nossas m\u00e3os. Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o podemos tentar nos aproximar o m\u00e1ximo poss\u00edvel dela.",
                "Acho q um fil\u00f3sofo n\u00e3o \u00e9 aquele que acredita em nada mas aquele que experimenta mais do q s\u00f3 aquilo que acredita, que tenta ver outros pontos, que questiona at\u00e9 mesmo oque acredita afinal se n\u00e3o questionasse como teria certeza de que est\u00e1 certo naquilo que acredita \n\n\nPor exemplo um fil\u00f3sofo religioso deveria se questionar se aquele deus em que ele acredita existe mesmo\n\nBem, se vc estiver t\u00e3o certo de suas convic\u00e7\u00f5es ent\u00e3o n\u00e3o tem problemas questionar elas n\u00e3o? J\u00e1 que s\u00f3 demonstrar\u00e3o mais provas de sua certeza, e caso os questionamentos te mostrem q talvez aquilo n\u00e3o seja t\u00e3o certo, voc\u00ea tomara uma nova vis\u00e3o para si",
                "Acho q fil\u00f3sofos podem sim ser fantasiosos pois oq leva a filosofia \u00e9 suas perguntas e respostas e pq? Ou onde? Ou noq significa, e seria loucura um fil\u00f3sofo dizer q n\u00e3o h\u00e1 um unico 1% de chance de haver um mundo onde drag\u00f5es existem pois nunca saberemos a resposta concreta, um dos mais s\u00e1bios disse \"s\u00f3 sei q nd sei\" ent\u00e3o... ser c\u00e9tico ou n\u00e3o seria uma quest\u00e3o de personalidade/ess\u00eancia , ser fil\u00f3sofo \u00e9 algo natural sla :v correr atras da verdade e oq ela significa j\u00e1 torna algm fil\u00f3sofo.",
                "S\u00f3 sei que nada sei",
                "Eu acredito q t\u00e1 na hora da janta"
            ]
        },
        {
            "title": "O marketing \u00e9 o Ego do Mundo?",
            "selftext": "J\u00e1 que meu Ego \u00e9 meu departamento de Marketing, me peguei pensando nisso",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11nscgy",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "O ego como conceito freudiano tem pouco a ver com um departamento de marketing. Ali\u00e1s, no mundo real, departamentos de marketing trabalham para estimular o id."
            ]
        },
        {
            "title": "Escutar pensamentos...",
            "selftext": "Eu tenho um s\u00e9rio problema de n\u00e3o conseguir ler de modo focado, algo sempre me distrai ent\u00e3o comecei a ver videos ja que eu foco melhor com sons. Voc\u00eas recomendam algum canal sobre filosofia bom?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11nl0fi",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ludo viajante; quebrando a caixa (muito tempo que n\u00e3o vejo); epifania experi\u00eancia; tinocando",
                "uma ideia que funciona comigo. Se seu costume \u00e9 desfocar enquanto l\u00ea, aproveite o desfoque pra pensar ou puxar ideias dentro do que o livro abre como tema. Leia com um papelzinho (eu pego uma folha de caderno e dobro 2 vezes, uso tamb\u00e9m como marcador) e anote essas ideias, anote frases que te chamem aten\u00e7\u00e3o do livro. Eu, particularmente, gosto tamb\u00e9m de risc\u00e1-los, com l\u00e1pis comum. Tem v\u00e1rios modos de fazer isso: eu risco na borda, e se \u00e9 muito importante boto uma bolinha (antes eu usava a bolinha pra marcar a linha onde tinha uma palavra nova, pra ver depois).\n\nIsso pra mim deixa o processo de ler mais interativo, e eu me sinto numa conversa com o autor.",
                "[Isto n\u00e3o \u00e9 filosofia](https://youtube.com/@istonaoefilosofia).",
                "Ludoviajante\nAldino vil\u00e3o \nEpifania experience.\n(Aldino vil\u00e3o \u00e9 o melhor entre esses na minha opini\u00e3o pq ele tem boa did\u00e1tica para explicar sobre o fil\u00f3sofo e sua teoria)"
            ]
        },
        {
            "title": "quero aprender sobre filosofia - livros",
            "selftext": "baixei pdfs da cole\u00e7\u00e3o de livros - historia essencial da filosofia - do paulo ghiraldelli jr. pra ler. queria saber se esse \u00e9 um bom inicio pra eu ter uma base... e queria recomenda\u00e7\u00f5es tambem. se pudessem me passar livros basicos de sociologia tbm eu ficaria grata",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11nbxsj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Como sempre recomendo:\n\nO Mundo de Sofia\n\nEsse livro te d\u00e1 uma base bem grande sobre muitos fil\u00f3sofos, al\u00e9m de n\u00e3o ser uma leitura com linguajar dif\u00edcil, a hist\u00f3ria consegue prosseguir bem contando sobre a hist\u00f3ria da vida de Sofia (Romance)",
                "Ol\u00e1!\n\nAcredito que a hist\u00f3ria da filosofia grega e romana do Giovani reali vai te dar uma boa no\u00e7\u00e3o do per\u00edodo. Temos tamb\u00e9m uma hist\u00f3ria da filosofia dele q cobre todos os per\u00edodos at\u00e9 a atualidade.\n\nSe quiser aprofundar em algum autor eu indicaria as revistas dos cursos de filosofia que as faculdades tem, a revista Kryterion da ufmg \u00e9 um \u00f3timo exemplo. No caso da leitura dos autores mesmo, a cole\u00e7\u00e3o os pensadores tem tradu\u00e7\u00f5es descentes e acess\u00edveis, mas sem notas de rodap\u00e9 muito significativas."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre viver os extremos, ser\u00e1 que a verdade \u00e9 sempre necessaria?",
            "selftext": "Eu me peguei pensando nisso, ser sincero \u00e9 muito bom entretanto ser muito sincero nem tanto, o meu ponto \u00e9: porque muitos acreditam em lados extremos quente ou frio, longo ou curto, suave ou rigido. O morno n\u00e3o \u00e9 op\u00e7\u00e3o na sociedade moderna?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11nbid6",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "N\u00e3o gosto de nada morno. Ou \u00e9 frio, ou quente, morno nada mais \u00e9 do que a indecis\u00e3o entre ser ou n\u00e3o ser.\n\nJ\u00e1 sobre a verdade, tenho absoluta certeza que ela nem sempre \u00e9 necess\u00e1ria, e principalmente que ela machuca...",
                "Assim como n\u00e3o conseguimos ver todos os lados de um objeto ao mesmo tempo.. n\u00e3o conseguimos ver a verdade como um todo.   \nPra mim a busca pela verdade \u00e9 como um cachorro correndo atr\u00e1s do pr\u00f3prio rabo, por\u00e9m justifica a minha exist\u00eancia chula",
                "A verdade \u00e9 irrelevante no entretenimento por si s\u00f3",
                "A verdade tem 3 lados a sua a minha e a DELA.",
                "O morno seria neutro, o neutro seria mediocre, ent\u00e3o ser neutro at\u00e9 onde te levaria?",
                "Li uma frase hj de que ser sincero n\u00e3o \u00e9 falar Oq acha sem pensar mas sim falar a verdade com intelig\u00eancia",
                "Pensamento em cima do muro est\u00e1 atrelado \u00e0 pessoas do corrupt\u00edveis daquele que \" a \u00e9 s\u00f3 milhares entre milh\u00f5es \" \" ah \u00e9 s\u00f3 um doce \". Ou desses populistas nojentos, no dia a dia, me fez ser uma pessoa que vive de mentiras do bem, agora tenho medo de chatear as pessoas.\n\nEntendo que a pol\u00edtica talvez n\u00e3o era para ter os extremos, mas tamb\u00e9m tem o lado muito ruim do morno.",
                "No livro \u201cAs 48 leis do poder\u201d, o autor, fala que as pessoas gostam de sonhar e de quem da impulso aos seus sonhos, por isso ceticismo, ou indetermina\u00e7\u00e3o, soam mal as pessoas. Eu, particularmente, levo a vida de maneira c\u00e9tica, mas \u00e9 muito doloroso para a maioria, num n\u00edvel que , talvez, as levasse a morte ou ao desespero.",
                "O fato de ser verdade n\u00e3o significa que ser\u00e1 bom, positivo ou ben\u00e9fico de alguma forma. Acreditar nisso seria idealismo.\n\nMas quem vai admitir que tem uma rela\u00e7\u00e3o de \"custo-benef\u00edcio\" com a verdade? Dif\u00edcil, hein. As pessoas acham que podem lidar com qualquer coisa, mas est\u00e3o enganadas. Eu sei de coisas do meu trabalho que eu preferiria nunca saber. S\u00f3 que \u00e9 dif\u00edcil ter essa postura com anteced\u00eancia, e mesmo assim, sempre ficamos sabendo de coisas mesmo sem correr atr\u00e1s da informa\u00e7\u00e3o.\n\nA verdade pode facilmente se tornar um fardo. Ent\u00e3o sobre \"ser muito sincero\", acho que a pessoa sempre se deve fazer essa pergunta: \"a informa\u00e7\u00e3o que estou revelando, ser\u00e1 apenas um fardo para a outra pessoa carregar? Ou \u00e9 algo que ela merece saber e/ou pode ser \u00fatil de alguma forma?\". Tem verdades que podem ser um fardo no in\u00edcio, e depois \"libertar\".\n\nCada caso \u00e9 um caso, e n\u00e3o existe uma determinada postura correta. Embora as posturas extremas tendam a ser tolice.",
                "Extremos servem ao ego, e por isso subsistem. Os maiores fil\u00f3sofos j\u00e1 chegaram a conclus\u00e3o de que a justi\u00e7a atende ao equil\u00edbrio... Os extremos se detestam e s\u00e3o paradoxalmente muito pr\u00f3ximos de si",
                "A verdade n \u00e9 necess\u00e1ria, a mentira tbm n \u00e9, voc\u00ea tem q saber discernir quando contar a verdade e a mentira.\n\nExemplo\nUma cara quer matar uma garotinha q se escondeu no arm\u00e1rio, e ele pergunta pra voc\u00ea onde ela se escondeu ou se ela fugiu.\nQual vc iria escolher?\nEu mentiria e diria q a crian\u00e7a fugiu pela janela a mil km por hora\nEnt\u00e3o tudo depende da situa\u00e7\u00e3o...",
                "Apenas a verdade \u00e9 plena"
            ]
        },
        {
            "title": "Querer n\u00e3o ser feliz",
            "selftext": "Ser\u00e1 que ser feliz realmente \u00e9 um objetivo a ser conquistado pois se voc\u00ea atinje a felicidade n\u00e3o existe nada al\u00e8m disso talvez ser feliz \u00e9 a emo\u00e7\u00e3o de morrer pois voc\u00ea n\u00e3o se preocupa com mais nada",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11n84qh",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Nao existe atingir felicidade. Imagine voce com 1 milhao de euros, 2 carros, um iate, mas no dia a seguir o seu/sua namorada morre... \n\nO que devemos qierwr \u00e9 resiliencia emocional",
                "Acho que vc pode mudar a palavra 'felicidade' por prazer ou bem estar\n\n\nO ser humano sempre vai buscar estar bem por natureza, mesmo que seja fazer algo que deixe a si mesmo zoado (como o uso de drogas, talvez?)\n\n\nEnt\u00e3o \u00e9 uma busca sem fim por essa sensa\u00e7\u00e3o",
                "Gostei do racioc\u00ednio, pra mim foi atingir a compreens\u00e3o de que nenhum pensamento \u00e9 positivo ou negativo, \u00e9 apenas pensamento, logo eu posso simplesmente existir, mas ainda sim encontrar elementos que comp\u00f5e minha identidade ter momentos de divers\u00e3o com isso.",
                "A felicidade vai e volta, n\u00e3o dura o tempo todo. Se buscar a felicidade eterna nessa vida, provavelmente, ir\u00e1 se frustrar. \n\nPor outro lado, se reconhece essa natureza da felicidade, talvez seja mais interessante, busc\u00e1-la, mas n\u00e3o esperar que ela dure o tempo todo.",
                "A qual defini\u00e7\u00e3o de felicidade estamos nos referindo?",
                "A quest\u00e3o \u00e9 \" o que a felicidade?\" N\u00e3o falo do prazer da felicidade, e si muda felicidade, do acordar o dia jeito de alegria em fazer o que quer fazer, a satisfa\u00e7\u00e3o de estar vivo pra experi\u00eanciar tais coisas e se sentir garoto por viver mais um dia e desejar que o amanh\u00e3 exista pra voc\u00ea.\nIsso \u00e9 muito quest\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 em o que \u00e9 em si a felicidade, mas tamb\u00e9m qual \u00e9 a sua felicidade, o objetivo n\u00e3o \u00e9 buscar a felicidade e sim, estar satisfeito com sua vida, isso lhe trata essa felicidades, por\u00e9m, qualidades insatisfa\u00e7\u00e3o, tudo acabar\u00e1, voc\u00ea tem que aceitar e admirar, qualquer bem ou mal que vira pra voc\u00ea ou pra algu\u00e9m que voc\u00ea ama, ver o lado bom de tudo e s\u00f3 esse lado bom."
            ]
        },
        {
            "title": "A Divina Comedia",
            "selftext": "Quero l\u00ear. O que preciso saber antes, como devo ler, o que acham do livro?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11n2b9p",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Nunca li, mas recomendo ler muitos outros livros antes de ler algo como A Divina Com\u00e9dia, porque ouvi dizer que \u00e9 uma leitura bem dif\u00edcil. Li Fausto recentemente e foi sofrido.\n\nSe voc\u00ea quer ler, leia, se n\u00e3o estiver conseguindo entender, pare e v\u00e1 ler outra coisa, n\u00e3o fique se for\u00e7ando para terminar. Shakespeare \u00e9 complicadinho mas n\u00e3o tanto, serviria como um bom degrau eu acho.\n\nDivina Com\u00e9dia \u00e9 dom\u00ednio p\u00fablico, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil achar pdf pra dar uma lidinha e ver se est\u00e1 no seu n\u00edvel.\n\nSe vai valer a pena, n\u00e3o sei, Divina Com\u00e9dia \u00e9 um livro longo e meio datado, mas parece bom, apesar de que Fausto tamb\u00e9m parecia e me decepcionou um pouco...\n\nTer um dicion\u00e1rio/celular perto pra pesquisar a defini\u00e7\u00e3o das palavras estranhas ajuda muito tamb\u00e9m.",
                "Bom, voc\u00ea pode ler por divertimento, por poesia ou pelo livro em si mesmo.\n\n&#x200B;\n\n\\- Se \u00e9 por divertimento, n\u00e3o tem um crit\u00e9riod espec\u00edfico. Basta ler pensando no quanto Dante influencia at\u00e9 jogos (dependendo de qual for seu interesse), tipo Silent Hill (\u00e9 um exemplo de uma trajet\u00f3ria dantesca), Devil May Cry, Miss Fortune etc. At\u00e9 no filme Viva a vida \u00e9 uma festa da Disney o cachorro l\u00e1 se chama Dante, e n\u00e3o por acaso. Na poesia ent\u00e3o nem se fala.\n\n\\- Se \u00e9 pela poesia, eu recomendaria que voc\u00ea procurasse uma edi\u00e7\u00e3o que mantivesse os versos e com rima. Por exemplo, a da editora 34, com tradu\u00e7\u00e3o do \u00cdtalo Lorenzo, eu acho muito boa. Tem uma vers\u00e3o pocket, com os 3 volumes em 1, que no meu tempo era acess\u00edvel.\n\nPra ler em poesia o macete \u00e9: esque\u00e7a que est\u00e1 em verso, e forme a frase como se fosse uma prosa. E ainda assim a necessidade de botar em verso tem uns poderes a mais na hora de compor, ent\u00e3o vale a pena ver esse esfor\u00e7o mesmo na tradu\u00e7\u00e3o. Dante comp\u00f4s tudo em cima do simbolismo do 3. Cada verso tem 11 s\u00edlabas po\u00e9ticas, cada estrofe tem 3 versos (formando 33. Cada rima se repete 3 vezes, e a rima do meio encadeia a rima dos versos seguintes. Essa rima do meio \u00e9 como se fosse o Para\u00edso que gera o Inferno e o Purgat\u00f3rio. No caso, 3 terrenos, e todos os tr\u00eas est\u00e3o relacionados entre si. 33 cantos em cada, e a quantidade de versos \u00e9 m\u00faltipla de 3. Claro, pra ilustrar a Sant\u00edssima Trindade, mas eu suspeito que n\u00e3o s\u00f3 isso. Al\u00e9m disso, Dante fez uma mescla entre personagens liter\u00e1rios e, onde n\u00e3o havia, pessoas locais, para fazer uma ilustra\u00e7\u00e3o. Virg\u00edlio \u00e9 a literatura, ou a sabedoria humana, conduzindo um processo que \u00e9 a finalidade da obra.\n\n&#x200B;\n\n\\- Se \u00e9 pelo livro em si mesmo.A\u00ed s\u00f3 a leitura n\u00e3o adianta, voc\u00ea vai ter que vasculhar mais coisa. A Divina Com\u00e9dia \u00e9 um livro inimagin\u00e1vel. Dante fez algo absurdo. A fun\u00e7\u00e3o central do livro \u00e9 explicar o funcionamento da intelig\u00eancia humana (esp\u00edrito) e como tomar posse dela. Antes de Dante existiu pelo menos uma outra obra que tentou fazer isso e foi muito popular na Idade M\u00e9dia: chama-se Romance da Rosa. Quando voc\u00ea compara os dois, v\u00ea o poder de Dante.\n\nExiste uma narrativa muito comum no simbolismo antigo (e que sobrou em grupos esot\u00e9ricos como ma\u00e7ons, rosa-cruzes, sufis etc.) que pega emprestado a narrativa judaica da queda do homem ap\u00f3s o pecado original. Nessa narrativa, n\u00f3s est\u00e1vamos junto a Deus, e a\u00ed acontece a queda. Eles usam a imagem do mundo da \u00e9poca, em que havia 7 esferas planet\u00e1rias. O homem seria pura intelig\u00eancia, e a\u00ed ele decai no reino da mat\u00e9ria. Cada planeta por onde ele passa lhe acrescenta uma camada de burrice e confus\u00e3o. Cada planeta \u00e9 tamb\u00e9m associado a um metal, que vai ficando mais pesado e de menor valor: ouro, prata, merc\u00fario, cobre... at\u00e9 chumbo. A posse da intelig\u00eancia implicaria passar de volta por essas camadas sucessivas de mat\u00e9ria para alcan\u00e7ar de novo o esp\u00edrito, que significa intelig\u00eancia. \u00c9 \"passar pelos v\u00e9us que encobrem a intelig\u00eancia do homem\". Dante representa isso pelas paix\u00f5es humanas, que s\u00e3o o que nos impedem de conhecer a verdade objetiva. Por exemplo, se voc\u00ea tem \u00f3dio de uma coisa, mesmo que aquilo seja verdade, voc\u00ea n\u00e3o quer saber. Se tem prefer\u00eancia excessiva por outra, se a verdade for outra coisa, tamb\u00e9m n\u00e3o vai querer saber. A posse da intelig\u00eancia implica conseguir captar o significado da express\u00e3o \"Verdade\" e as possibilidades e o limite humano para consegui-la.\n\nDante da\u00ed misturou I) esse modelo cosmol\u00f3gico, II) espelhou ao formar o purgat\u00f3rio (uma montanha pra cima) e o inferno (a mesma montanha, s\u00f3 que pra baixo, formando o buraco onde caiu L\u00facifer), III) ilustrou tudo isso com a literatura dispon\u00edvel na \u00e9poca.\n\nNo mais, \u00e9 importante acrescentar que, em resumo, a distin\u00e7\u00e3o de inferno e purgat\u00f3rio \u00e9 que naquele s\u00e3o listados os pecados espec\u00edficos (e vale a pena pensar na ordem: por que lux\u00faria est\u00e1 sempre no grau mais leve?), e onde n\u00e3o houve arrependimento. O arrependimento significa que voc\u00ea se desidentificou intelectualmente com aquele ato, mas se n\u00e3o formou uma \"alma perfeita\" (a que toma posse da intelig\u00eancia), ainda n\u00e3o est\u00e1 apto \u00e0s divis\u00f5es do para\u00edso, ent\u00e3o vai pro purgat\u00f3rio conforme o pecado central (capital) que regeu sua vida e o impediu de tomar essa posse.\n\n&#x200B;\n\nCada coisa l\u00e1 est\u00e1 pensada: a sequ\u00eancia dos pecados, a rela\u00e7\u00e3o entre o inferno, purgat\u00f3rio e para\u00edso etc.. Meditar sobre essas coisas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 crist\u00e3o: esse desafio da intelig\u00eancia \u00e9 dado em todas as religi\u00f5es maiores, e \u00e9 para quem quiser a aventura da compreens\u00e3o humana (pode ser cientista, fil\u00f3sofo, curioso etc.). A tradi\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, no fundo, \u00e9 um di\u00e1logo sobre isso. Petrarca \u00e9 sobre isso, Cam\u00f5es, Fernando Pessoa, Mozart e Goethe, o nosso Jorge de Lima, Carlos Drummond de Andrade, Cec\u00edlia Meirelles, Bruno Tolentino, etc.. E essas obras que revelam o esp\u00edrito s\u00e3o o peso da balan\u00e7a pra entender o resto da literatura.",
                "Eu li a primeira parte (inferno), me despertou uma paix\u00e3o pelo livro e pela figura hist\u00f3rica magn\u00e2nima que foi o Dante Aligheri, \u00e9 um livro interessante de se ler nessa tempo de quaresma.",
                "Muito divertido, recomendo ler em voz alta, a tradu\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 bem sonora. A imagem po\u00e9tica \u00e9 top notch.\n\nPlayer=Doctor",
                "\u00c9 beeemmmmm grande e dif\u00edcil. Precisa ser sabido dos dicion\u00e1rios, poesias e hist\u00f3ria pra ser sabido do livro",
                "Ol\u00e1! Comecei a ler a divina com\u00e9dia e gostaria de uma luz.\nMe infundia dessa arte alma esperan\u00e7a\nDa fera o dorso alegre mosquead\n\n\nA hora amena e a quadra doce e mansa\n\nPois ent\u00e3o, entendi o primeiro verso como a admira\u00e7\u00e3o de dante pela cria\u00e7\u00e3o divina descrita nas estrofes anteriores. Entretanto, n\u00e3o consegui estabelecer um paralelo entre isso e os dois segundos versos"
            ]
        },
        {
            "title": "A ira \u00e9 essencial ao homem?",
            "selftext": " A ira j\u00e1 afetou muitas deci\u00e7\u00f5es minhas e julgo n\u00e3o ser \u00fatil, j\u00e1 que muito mais atrapalha do que ajuda.  \n Segundo S\u00eaneca \u00e9 uma \u00e2nsia desumana de dor. O que voc\u00eas acham disso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11n12dq",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ao meu ver, a ira \u00e9 extremamente essencial. Assim como outros sentimentos, forma a ess\u00eancia do homem. Fundamentalmente a ira nos aproxima muito do ser humano como animal irracional, controlado por instintos. Isso n\u00e3o \u00e9 necessariamente ruim, afinal, numa situa\u00e7\u00e3o de perigo a ira pode ser \u00fatil. Se olharmos os rumos da sociedade, pode at\u00e9 parecer um sentimento defasado, parecendo n\u00e3o possuir ter muita aplicabilidade e sendo na maioria das vezes reprov\u00e1vel. \n\nMas se olharmos por outro prisma, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer que a ira moveu muitas decis\u00f5es fundamentais para hist\u00f3ria do homem como ser social. Veja, n\u00e3o quero dizer que necessariamente ela \u00e9 \"boa\", mas sem sombra de d\u00favidas, ela \u00e9 essencial.",
                "Ira, sendo definida como uma inconforma\u00e7\u00e3o com o status quo e uma disposi\u00e7\u00e3o para mudar tal estado, plausivelmente, pode ser posta como uma causa ou motiva\u00e7\u00e3o para mudan\u00e7as sociais relevantes, por exemplo, revolu\u00e7\u00e3o francesa, as diversas lutas contra a escravid\u00e3o e etc. Ent\u00e3o, ela possui uma utilidade. Todavia, o que muitas pessoas costumam sentir \u00e9 apenas um estresse que n\u00e3o as motiva a mudar, significativamente, nada. Caso queira se aprofundar mais nesse racioc\u00ednio, recomendo pesquisar sobre Byung-Chul Han. Espero que essa cita\u00e7\u00e3o agrade aqueles que n\u00e3o conseguem conceber a filosofia sem t\u00e1 mamando nas tetas de algum acad\u00eamico, podemos chamar esses senhores de Mamadores ad hominem.",
                "Pensando pelo lado do Darwinismo, ela seria uma otima rea\u00e7\u00e3o de auto-preserva\u00e7\u00e3o para se mantar na sele\u00e7\u00e3o natural da vida.J\u00e1 em uma sociedade... Bom, ela pode ser mal vista por ser um pensamento \"desnecess\u00e1rio\",  agressivo e as vezes toxico, por n\u00e3o haver a necessidade de ter que literalmente lutar ou fugir para sobreviver.",
                "N\u00e3o e essencial, mas acredito que seja de nossa natureza sermos violentos. Talvez isto seja adquirido dos tempos ancestrais quando ainda eramos nomades"
            ]
        },
        {
            "title": "voc\u00ea prefere ter liberdade ou felicidade?",
            "selftext": "Voc\u00ea n\u00e3o acha que seria melhor uma sociedade alienada, deixar que os grandes cuidem de tudo pra n\u00f3s e sermos realmente felizes? \n\nOu voc\u00ea prefere a busca e luta constante pelos direitos e a sua liberdade?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11mtd8l",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Felicidade, assim como Epicteto que era um escravo ainda era feliz",
                "Uma depende da outra, se voc\u00ea t\u00eam liberdade tamb\u00e9m \u00e9 feliz, se t\u00eam felicidade se \u00e9 livre.",
                "Felicidade, mas acredito que n\u00e3o seja t\u00e3o simples",
                "Liberdade",
                "Acho que o indiv\u00edduo deve seguir o que ele quer. Nossos prop\u00f3sitos s\u00e3o caminhos que acreditamos levar \u00e0 felicidade. Normalmente acho que valeria muito mais a pena s\u00f3 seguir a sua vida e ir atr\u00e1s do que se quer do que ir atr\u00e1s desse tipo de coisa. A n\u00e3o ser que seja isso que voc\u00ea",
                "N tem como \"ter felicidade\", desde quando isso \u00e9 um bem material? Ok, sei q vc n quis dizer isso, mas veja bem, n se pode possuir algo abstrato como felicidade, mesmo com a vida perfeita, seja l\u00e1 como ela for, vc n s\u00e9ria feliz, na verdade s\u00e9ria mas n integralmente, ocasionalmente a felicidade viria e iria, mesmo na merda vc encontra motivos para ser feliz e viver. O ponto \u00e9, em uma sociedade alienada por\u00e9m feliz o q se entenderia por felicidade, uma vida no padr\u00e3o \"sonho americano\"? Sem desigualdade social, descrimina\u00e7\u00e3o ou abusos? Bem...  N sei dizer, mas para mim o viver \u00e9 sofrer, n tem para onde fugir, ent\u00e3o ao menos sejamos livres, seja l\u00e1 o q for liberdade",
                "Liberdade traz felicidade, e vou te contar um segredo, vc \u00e9 o dono da chave.",
                "Feliz de ps5 do que livre na rua sem o que comer",
                "Falta de liberdade n\u00e3o \u00e9 necessariamente uma cadeia, como todo mundo est\u00e1 relacionando. Pode ser coer\u00e7\u00e3o, leis, perca dos movimentos, perca do pensamento, fronteiras, pobreza, etc. \n\nE do jeito que a pergunta \u00e9 feita, faz com que se relacione com vi\u00e9s pol\u00edtico kkkk. Se a pergunta fosse \u201cfelicidade ou qualquer outra coisa?\u201d dificilmente algu\u00e9m falaria outra coisa",
                "Aqueles que buscam a liberdade, s\u00f3 a fazem pq nela enxergam a felicidade. Por tanto a felicidade t\u00e1 sempre por tr\u00e1s da busca pela liberdade.",
                "E se for \u00e0 liberdade que me traz felicidade?",
                "Os grandes s\u00f3 cuidam dos pr\u00f3prios interesses, e geralmente s\u00e3o livres, talvez n\u00e3o felizes, mas livres. Eu to falando mas sou enviesado com a minha pr\u00f3pria vida, mas eu s\u00f3 sou feliz hoje em dia pq tenho liberdade, e parece que quanto mais liberdade ganho, mais feliz sou (em todos os aspectos da vida)",
                "Bem imagino q na quest\u00e3o q quer passar varia muito \nEu vi umas respostas suas a uns coment\u00e1rios e entendi a l\u00f3gica de que seria entre ser livre pra pensar e falar Oq quiser ou ser alienado e receber entretenimento gr\u00e1tis des de q n\u00e3o fuja daquilo q \u00e9 programado\n\nAcho q varia de pessoa pra pessoa \n\nEu particularmente at\u00e9 acharia q seria divertido a segunda vida q vc falou, teria muito prazer nela mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o prazer que nos move, sempre temos sonhos, objetivos, metas de vida que s\u00f3 conseguimos correr atr\u00e1s se formos livres para tal, algumas pessoas prefeririam ser felizes a livres mas n\u00e3o sou uma delas por esses motivos",
                "O homem n\u00e3o deve se limitar a escolher apenas um, mas buscar ambas dentro do limite.",
                "Em meus conceitos, que na verdade s\u00e3o nietzscheanos, esses dois est\u00e3o ligados.",
                "Eu s\u00f3 sou feliz quando estou livre. Minha adolesc\u00eancia pode provar",
                "felicidade \u00e9 a divina com\u00e9dia ao contr\u00e1rio, para\u00edso, purgat\u00f3rio e por fim o inferno",
                "Liberdade absolutamente. Eu sou mais do que alguns receptores qu\u00edmicos de sinais positivos na minha cabe\u00e7a.",
                "Liberdade.",
                "\"Voc\u00ea n\u00e3o acha que seria melhor uma sociedade alienada, deixar que os grandes cuidem de tudo pra n\u00f3s e sermos realmente felizes?\"\n\nRealidade: Nossa sociedade \u00e9 alienada e muito menos feliz (Busca sup\u00e9rfula direcionada a bens materiais para preenchimento de um sentimento interior e a busca por status e identitarismo, al\u00e9m de mergulhar em vic\u00edos seja qual for. Os dois polos aliena\u00e7\u00e3o e felicidade que nesse sentido deveriam se tornar opostos como vc fala, na verdade se tornaram um complementarismo.",
                "N\u00e3o sei, n\u00e3o tenho nenhum dos 2.",
                "Com a liberdade eu buscarei a felicidade.",
                "Felicidade.",
                "Isso depende bastante, uma pessoa que vive de ilus\u00e3o, \u00e9 feliz sendo um alienado, um escravos de si mesmo e dos outros, uns que enxergam a verdade, o famoso \"Fora da Matrix\", procuram ser livres e isso os tr\u00e1s \"felicidade\", ser feliz \u00e9 question\u00e1vel, mas enfim, a felicidade do ilusuario, \u00e9 sempre tempor\u00e1ria, pois vem atrav\u00e9s de confortos depois de lutas e conquistas depois de lutas, a felicidade do fora da Matrix, vem de uma \u00fanica forma e permanente, s\u00f3 n\u00e3o tem a mesma intensidade que a do ilusuario, pois vira costume ter tudo que deseja, pois al\u00e9m de ser capaz, ele sabe que \u00e9 capaz.",
                "depende do que est\u00e1 relacionando esses dois, uma felicidade de conquistar algo t\u00e3o batalhado, uma liberdade de voar sem se cansar e sem depender de ve\u00edculos a\u00e9reos.",
                "Se n\u00e3o me engano Nietzsche discutiu sobre isso, acredito que o conhecimento seja o oposto de felicidade, mas voc\u00ea estar\u00e1 preso a n\u00e3o entender o mundo. Se voc\u00ea for livre, pensar al\u00e9m dos outros, ira enxergar tristes realidades, como a que o capitalismo ou comunismo, ou qualquer forma de politica n\u00e3o funciona(isto e so um exemplo)",
                "Felicidade.",
                "Liberdade pq com ela eu posso ir atr\u00e1s da felicidade.",
                "Felicidade \u00e9 apenas um sentimento, n\u00e3o faz sentido buscar ela, em algum momento da sua vida voc\u00ea estar\u00e1 feliz, em outro n\u00e3o estar\u00e1. Por isso o que eu busco \u00e9 a verdade, a liberdade e o conforto.",
                "Liberdade, pq sendo completamente livre posso de alguma forma buscar a felicidade"
            ]
        },
        {
            "title": "O sofrimento \u00e9 inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. O que acha dessa frase? Como lidar?",
            "selftext": "Particularmente depois de aprender sobre budismo e ir observando como n\u00f3s e as sociedades funcionam acho que \u00e9 totalmente verdade. Claro que n\u00e3o falo de agonizar de dor ou de tristeza, mas de um estado quase constante de insatisfa\u00e7\u00e3o ou ansiedade.\nSofremos quando as necessidades b\u00e1sicas surgem, quando as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas est\u00e3o ruins. Sofremos quando desejamos uma vida melhor, relacionamento melhor, mais bens, mais aprova\u00e7\u00e3o dos outros e n\u00e3o podemos ter na hora. Mesmo quando os conseguimos, sofremos pelo medo de perder, e se perdemos sofremos mais ainda. Sempre h\u00e1 um grande apego ou expectativa envolvidos em tudo isso. Imagino que a grande maioria da humanidade est\u00e1 num desses estados, exceto pelos que aprendem a lidar com isso. Mas n\u00e3o falo de eliminar o sofrimento e sim n\u00e3o se apegar a ele. Na verdade, tudo \u00e9 passageiro mas \u00e9 curioso como nos esquecemos disso e nos apegamos tanto \u00e0s coisas e pessoas e desejamos sempre mais.\nO budismo fala muito disso e como lidar, mas deve haver v\u00e1rias formas. O que acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11msazg",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Se vc sofre, \u00e9 pq est\u00e1 vivo, se est\u00e1 vivo ent\u00e3o aproveite.",
                "\u00c9 s\u00f3 a primeira nobre verdade. Tem mais 3. :)",
                "A dor \u00e9 inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o sofrimento n\u00e3o. Pois h\u00e1 quem seja feliz mesmo sem o m\u00ednimo de conforto e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa escolher n\u00e3o sentir dor. Sofrer \u00e9 resultado do nosso apego ao que n\u00e3o \u00e9 real. O budismo e v\u00e1rias outras escolas filos\u00f3ficas definem real como o que \u00e9 eterno: o amor e seus mecanismos.",
                "A aus\u00eancia de prop\u00f3sito pr\u00e9 definido \u00e9 a raiz do sofrimento na minha opini\u00e3o. \" somos condenados a ser livres.\"",
                "N\u00e3o concordo com, muito menos me apego ao, pessimismo anti-natalista de v\u00e1rias pessoas, como o do fil\u00f3sofo chamado Arthur Schopenhauer.\n\nParafraseando o fil\u00f3sofo Immanuel Kant: Todas as coisas ditas por todo mundo dizem muito mais a respeito sobre quem diz e sua vis\u00e3o de mundo do que dizem respeito sobre como a realidade realmente \u00e9, ou seja, quando gente como Schopenhauer diz que existir \u00e9 o mesmo que sofrer, isto diz muito mais a respeito sobre a exist\u00eancia dele do que diz respeito \u00e0 exist\u00eancia de todos no geral, ali\u00e1s, a exist\u00eancia de Schopenhauer foi muito triste e deprimente mesmo, se voc\u00ea for analisar o contexto do qual surgiram os pensamentos dele.\n\n\nAli\u00e1s, tamb\u00e9m n\u00e3o recomendo nem um pouco seguir o caminho at\u00e9 o fundamentalismo radical budista, tipo o de monges que tacam fogo em si mesmos, que eu acabei seguindo quando era mais jovem, digo, em outras palavras, a idea de que, como se apegar a coisas causa dor, ent\u00e3o a \u00fanica liberta\u00e7\u00e3o da dor \u00e9 por meio de se desapegar de tudo e de todos por meio do \"sono sem fim\".\n\nAtualmente, entendo que existem outras maneiras mais produtivas de escapar das dores, tipo ir dormir e sonhar.",
                "Recentemente um amigo que eu nunca conversei direito me disse uma coisa que me fez ser mais grato por estar vivo e poder experimentar o mundo. A frase foi: Imagina se voc\u00ea fosse cego, vivesse eternamente no escuro e tivesse que depender de outros para fazer as coisas b\u00e1sicas. \nS\u00f3 fechar os olhos e voc\u00ea perceber\u00e1, desde ent\u00e3o toda manh\u00e3 agrade\u00e7o por poder ver o sol e sentir as coisas desse mundo atrav\u00e9s n\u00e3o s\u00f3 da minha mat\u00e9ria, mas atrav\u00e9s do meu esp\u00edrito/alma/consci\u00eancia,etc...",
                "talvez o segredo esteja em esperar o menos poss\u00edvel da sociedade, reduzir as expectativas \u00e0 zero. ou talvez estejamos condenados a viver uma vida med\u00edocre e superficial para todo o sempre.",
                " Fixe, mt complicado mano, vai assistir TV ou joga alguma idiotice q passa",
                ">O sofrimento \u00e9 inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. O que acha dessa frase?\n\nEu n\u00e3o entendo nada sobre o sofrimento na perspectiva budista, mas h\u00e1 um tempinho atr\u00e1s eu estava estudando Freud e ele descreveu muito bem (na minha opini\u00e3o) sobre os motivos para essa afirma\u00e7\u00e3o ser verdadeira, ele inclusive compila e classifica todas as fontes de sofrimento em tr\u00eas categorias: o sofrer causado pela falta de controle sob a natureza, a fragilidade do nosso corpo (limitando a exist\u00eancia) e insufici\u00eancia de regras que regulem nossas rela\u00e7\u00f5es. Bauman, inclusive, usava essa \u00faltima a\u00ed para exemplificar como seguran\u00e7a e liberdade eram duas faces da mesma moeda [(acho esse v\u00eddeo realmente muito bom).](https://youtu.be/1miAVUQhdwM)\n\n>Como lidar?\n\nAcho que isso \u00e9 muito particular e cada um vai ter um entendimento diferente, mas normalmente o que diminua o sofrimento com o m\u00ednimo de preju\u00edzos \u00e9 o mais recomend\u00e1vel.\n\n\nResumindo: sim, acho que o sofrimento \u00e8 inerente a condi\u00e7\u00e3o humana, mas ao mesmo tempo acho que cada ser humano define o que fazer com o pr\u00f3prio sofrimento. Algumas pessoas ignoram, outras se apegam a ideia de \"um bem maior\", outas usam drogas e por a\u00ed vai."
            ]
        },
        {
            "title": "Como alcan\u00e7ar, e diferenciar a felicidade de alegria/euforia/prazer?",
            "selftext": " Imagino que o conceito de felicidade deve ser totalmente individual e tamb\u00e9m muito dependente do pa\u00eds,cidade,cultura,cria\u00e7\u00e3o, mas em todo caso ela sempre remete a algo duradouro, que todos querem alcan\u00e7ar, como se fosse o objetivo final da vida. Mas estudando bastante sobre o assunto e pelas minhas viv\u00eancias, notei o seguinte: A imensa maioria das coisas que consumimos e conquistamos nos traz apenas uma euforia/alegria/prazer tempor\u00e1rio, no melhor dos casos que dura alguns dias ou semanas, num caso extremo de experi\u00eancias intensas(viagem, atra\u00e7\u00e3o radical,etc), compra de bens dur\u00e1veis caros, ganhar muito dinheiro de uma vez ou uma promo\u00e7\u00e3o dos sonhos. Depois de certo tempo nos acostumamos ao padr\u00e3o ou paramos de ficar relembrando o que passamos, e retornamos a um estado meio que neutro.\n\nUm monte de gente acha que a felicidade est\u00e1 no luxo, no sal\u00e1rio alto, em ser admirado e ter status, em morar em pa\u00eds ou cidade x, em estar o m\u00e1ximo de tempo consumindo coisas prazerosas como certos alimentos, bebidas ou sexo. Mas tudo isso d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de euforia muito tempor\u00e1ria, imposs\u00edvel de ser sustentada, n\u00e3o \u00e9 felicidade, por mais que o marketing se esforce pra dizer que \u00e9.\n\nPraticar caridade e ajudar os outros, pelo menos pra quem \u00e9 normal e sente empatia, costuma ser muito mais satisfat\u00f3rio do que tudo isso, o que \u00e9 comprovado por pesquisas. Mas h\u00e1 quem pense que felicidade \u00e9 puramente uma decis\u00e3o pessoal, outros acham que sem as necessidades b\u00e1sicas atingidas ou se morar num lugar inseguro \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz, tamb\u00e9m tem quem pense que \u00e9 um mito, que nosso corpo \u00e9 feito para flutuar entre as sensa\u00e7\u00f5es. Qual sua opini\u00e3o",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ms5c7",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                ">\"tamb\u00e9m tem quem pense que \u00e9 um mito, que nosso corpo \u00e9 feito para flutuar entre as sensa\u00e7\u00f5es\"\n\nDessa frase d\u00e1 pra puxar.\n\n**Alegria**, **euforia**, **prazer** e **felicidade**. Vamos l\u00e1.\n\n\u00c9 muito bom nessas horas mexer com dicion\u00e1rios etimol\u00f3gicos. Eu gosto deste: [https://origemdapalavra.com.br/palavras/alegria/](https://origemdapalavra.com.br/palavras/alegria/)\n\nDeixe eu ver como eu lembro.\n\n&#x200B;\n\nAlegria \u00e9 o estado de contentamento. Estado, ou seja, algo que voc\u00ea est\u00e1, e depois passa. Contentamento implica que h\u00e1 algum prazer ali, mas n\u00e3o muito, s\u00f3 o suficiente para que voc\u00ea fique com o humor em geral positivo. Um dia alegre, um momento alegre \u00e9 quando h\u00e1 mais coisas positivas do que negativas no ambiente e na sua mem\u00f3ria, ent\u00e3o voc\u00ea fica \"de boas\" e consegue tirar mais proveito da situa\u00e7\u00e3o, rir mais etc.. Depois pode sumir tudo e voc\u00ea lembrar das desgra\u00e7as e das contas pra pagar, a\u00ed sai do estado de alegria uashhsua\n\n&#x200B;\n\nPrazer significa um influxo de dopamina. Alegria \u00e9 um estado que se entra meio que por influ\u00eancia do ambiente: prazer, n\u00e3o, implica consumo ativo de algo. Algo que seu corpo considere positivo. Comer algo que voc\u00ea gosta bastante, rela\u00e7\u00e3o sexual, sobretudo com algu\u00e9m bastante desejado, o momento da lombra ao consumir alguma droga etc. Prazer, como alegria, tamb\u00e9m \u00e9 um estado, e tamb\u00e9m passa. Conseguir algo dif\u00edcil de conseguir (zerar um jogo, comprar um carr\u00e3o, uma casa, etc.) gera prazer e em geral tamb\u00e9m gera um momento de alegria. Como voc\u00ea tamb\u00e9m disse, depois passa uhasuhsa\n\n&#x200B;\n\nEuforia geralmente \u00e9 uma palavra mais pra experi\u00eancias religiosas ou an\u00e1logas a isso. \"Euf\u00f3rico\" vem do grego e etimologicamente significa \"se tornar portador de algo bom\". Quando um or\u00e1culo recebia uma vis\u00e3o, e/ou usava alguma subst\u00e2ncia e fazia um ritual pra induzir a essas vis\u00f5es, ficava euf\u00f3rico. Os transes e a\u00e7\u00f5es que se encontram em quem baixa esp\u00edrito (espiritismo e afins), ou o Esp\u00edrito Santo (protestantismo ou na ala carism\u00e1tica do catolicismo) tamb\u00e9m \u00e9 um momento de euforia. Tamb\u00e9m \u00e9 tempor\u00e1rio. Mas a palavra se estendeu e passou a significar qualquer momento an\u00e1logo a algo religioso. Ent\u00e3o num show, quando o f\u00e3 fica descontrolado e come\u00e7a a pular ou chorar de emo\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo euf\u00f3rico. Idem, diante de um pol\u00edtico numa campanha sua etc.. Euforia implica perder o controle do \"eu\" e se deixar tomar pelo sentimento.\n\n&#x200B;\n\nA\u00ed volta a frase.\n\n>\"tamb\u00e9m tem quem pense que \u00e9 um mito, que nosso corpo \u00e9 feito para flutuar entre as sensa\u00e7\u00f5es\"\n\nTudo isso s\u00e3o tr\u00e2nsito de sensa\u00e7\u00f5es. Voc\u00ea est\u00e1 certo. \"E felicidade\"?\n\n\u00c9 outra coisa.\n\n\"Sua empreitada foi feliz\". \"Ele fez uma escolha infeliz\".\n\nFelicidade implica completar algo de maneira bem feita. Parece algo subjetivo ou que varia por cultura, mas na verdade em si mesmo n\u00e3o. Arrumar a casa, voc\u00ea pode tirar toda a poeira e deixar tudo brilhando ou pode fazer meia-boca, por exemplo. Isso vale pra todas as coisas: existe um meio de faz\u00ea-la com mais perfei\u00e7\u00e3o ou com menos. Quando a coisa foi feita de modo perfeito, ou o mais pr\u00f3ximo disso, voc\u00ea pode at\u00e9 n\u00e3o sentir alegria, nem prazer, nem euforia, mas **sabe** que est\u00e1 bem-feito.\n\nSe est\u00e1 bem-feito, se algu\u00e9m tentar te criticar, voc\u00ea tem toda a autoridade de retrucar.\n\nIsso \u00e9 uma \"a\u00e7\u00e3o feliz\". Isso \u00e9 um exemplo de \"felicidade\". Aquela coisa foi bem-feita (tudo bem que arrumar a casa \u00e9 algo que tem que ser refeito sempre, mas s\u00f3 pra pegar um exemplo simples).\n\nFelicidade, nesse sentido, n\u00e3o significa em si mesmo alegria nem prazer nem euforia, mas significa a autoridade pra **poder retrucar todas as tentativas de te impedir de ter alegria, prazer ou euforia**. N\u00e3o tem como um pensamento negativo, uma d\u00favida, uma cr\u00edtica vinda de fora te atingir, porque voc\u00ea **sabe** que fez a coisa certa.\n\nSe voc\u00ea SABE, significa que seu corpo pode variar os estados, mas mesmo que a mem\u00f3ria possa falhar aqui e ali, a coisa est\u00e1 marcada na pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o feita, ent\u00e3o d\u00e1 pra se lembrar. E \u00e9 da\u00ed que vem a ideia de felicidade como algo duradouro, e que n\u00e3o depende da sentimentalidade.\n\n&#x200B;\n\nUma \"vida feliz\" significa que voc\u00ea descobriu a sua voca\u00e7\u00e3o, o seu dever (isso existe, apesar da imensa bobajada que se fala hoje em dia). Isso quer dizer que por mais que voc\u00ea se lasque, por mais que sua vida d\u00ea errado e aconte\u00e7a um monte de desgra\u00e7as, mas existe algo ali no fundo, que \u00e9 o seguinte: voc\u00ea **sabe** que est\u00e1 fazendo a coisa que \u00e9 pra ser feita. \u00c9 aquilo, e voc\u00ea veio pra fazer aquilo, e est\u00e1 fazendo.\n\nQualquer outra coisa fora do reconhecimento da sua voca\u00e7\u00e3o gera d\u00favida. \"Mas ser\u00e1 que \u00e9 isto mesmo? E se eu tivesse vivido de maneira B, ser\u00e1 que n\u00e3o seria mais feliz?\" Essas d\u00favidas s\u00e3o justamente o fato de voc\u00ea **n\u00e3o saber** sua voca\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode estar nela como pode n\u00e3o estar, mas, se n\u00e3o sabe, significa que n\u00e3o tem como ter esse fundo que permanece. E a\u00ed transita entre alegria e tristeza, prazer e dor, euforia e melancolia.",
                "Felicidade \u00e9 um estado constante de paz e liberdade consigo mesmo, o resto \u00e9 moment\u00e2neo",
                "Ah, mano. Acredito que felicidade seja muito uma coisa interna, um estado que se alcan\u00e7a com o tempo e por meio da reflex\u00e3o, talvez. Talvez at\u00e9 pela ignor\u00e2ncia, tlgd. \n Acho que \u00e9 um estado de dentro pra fora, de contentamento com a vida, mesmo que ela n\u00e3o seja das melhores. Todo mundo pode sentir prazer e essas coisas, mas felicidade \u00e9 mais sobre vis\u00e3o. \u00c0s vezes ignorando algumas situa\u00e7\u00f5es, ou aceitando. Sla, faz sentido?",
                "a felicidade \u00e9 uma ideia velha, \u00e9 a conclus\u00e3o que chegamos"
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o me sinto bem em viver em um universo sem sentido e prop\u00f3sito maior",
            "selftext": "Acho a id\u00e9ia meio sem gra\u00e7a de ter de escolher meu pr\u00f3prio futuro, n\u00e3o vejo sentido nisso (acho a realidade que vivo muito banal, mon\u00f3tona e cotidiana), me acho livre demais, t\u00e3o livre que me d\u00e1 medo. \n\nTalvez eu apenas seja covarde e n\u00e3o quero lidar com minhas pr\u00f3prias escolhas e consequ\u00eancias.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11mjfm0",
            "num_comments": 44,
            "comments": [
                "Todos n\u00f3s fabricamos um prop\u00f3sito, religioso como citado. Ou deliberado, desejo de ficar rico, de ajudar muitas pessoa, animais, ter muitos filhos (a liberdade fica bem mais limitada, tlvz resolvesse seu dilema).",
                "tenho passado por algo mais ou menos parecido. Por\u00e9m eu acho que n\u00e3o somos t\u00e3o livres assim, o que \u00e9 que vc pode, de fato, fazer com toda essa liberdade?\n\nTenho achado que o capitalismo foi constru\u00eddo pra nos manter ocupados, mesmo que com prop\u00f3sitos falsos.",
                "Da\u00ed que surgir o niilismo, falta de sentido para vida, a ideia de que eu mesmo tenho que dar prop\u00f3sito para minha vida. Eu sou bastante niilista porque as vezes acho vida bastante chata, por\u00e9m tem muita coisa boa na vida tamb\u00e9m, busque conhecer lugares, pessoas, se divertir, talvez isso n\u00e3o explique sua exist\u00eancia, mas ajuda no processo de voc\u00ea ter gosto por viver. E se as coisas simples desse mundo n\u00e3o conseguem satisfazer voc\u00ea, e n\u00e3o conseguem te manter vivo, comece a buscar por coisas mais profundas, como o significado da vida, como chegamos aqui, quem s\u00e3o meus ancestrais, at\u00e9 onde o universo pode chegar, estamos sozinhos? J\u00e1 que quer respostas, v\u00e1 atr\u00e1s delas. Se vida n\u00e3o faz sentido, obrigue ela a fazer. E talvez a vida n\u00e3o fa\u00e7a sentido nunca, porque somos fruto da evolu\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o que isso importa?. Eu estou vivo, fui fruto da evolu\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o eu aproveito a vida como posso, n\u00e3o devo nada para vida, e ela n\u00e3o me deve nada. E como um fil\u00f3sofo fala: vivo como posso.",
                "A inexist\u00eancia de sentido n\u00e3o \u00e9 uma certeza inquestion\u00e1vel, al\u00e9m do mais, \"ordem\" e \"desordem\" s\u00e3o no\u00e7\u00f5es humanas.",
                "Pois \u00e9, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria exist\u00eancia inv\u00e9s de comprar caminhos e respostas prontas dos outros exige coragem mesmo.",
                "Cara, recomendo uma lida no livro mito de sisifo do camus",
                "eu acho que se voc\u00ea fosse t\u00e3o livre, n\u00e3o estaria se sentindo assim",
                "Procurar um prop\u00f3sito na vida \u00e9 complexo.\n\nVoc\u00ea a 10 anos atr\u00e1s gostava de algo que provavelmente n\u00e3o gosta mais.\n  \nVoc\u00ea a 5 anos atr\u00e1s gostava de algo que provavelmente n\u00e3o gosta mais\n\nVoc\u00ea semana passada voc\u00ea tinha uma vis\u00e3o, que sendo refutada hoje, vc cria uma outra perspectiva e pode mudar de opini\u00e3o.\n\n\nSe prender em um sentido pra sua vida \u00e9 complicado pq somos ef\u00eameros, o maior prop\u00f3sito que podemos ter na vida \u00e9 ter uma sinceridade consigo mesmo com nossos ideais.",
                "N\u00e3o escolher nada tamb\u00e9m \u00e9 uma escolha",
                "\"Livre\" \u00e9 a \u00faltima coisa que voc\u00ea \u00e9.",
                "Fala OP. tamb\u00e9m tenho muito tempo livre na vida e isso me causa ansiedade as vezes. quando eu ocupava a maior parte do meu tempo com trabalho, parece que era mais f\u00e1cil lidar com o dia a dia. Mas como j\u00e1 passei por uma depress\u00e3o profunda, eu fico feliz todo dia que acordo, estar vivo me da um prop\u00f3sito na vida, ali\u00e1s, parece que \u00e9 o \u00fanico prop\u00f3sito que tenho. Eu estando vivo pelo menos posso experimentar novos sentimentos e experi\u00eancias, sejam ruins ou boas. Morto n\u00e3o vai ter nada disso, e tenho certeza que por pouco que sejam esses momentos de felicidade ou de experi\u00eancia para voc\u00ea, eles te d\u00e3o um sopro de vida, um \"tchan\", e pelo menos por isso vale a pena viver, na minha opini\u00e3o. Mas ter muito tempo livre \u00e9 dif\u00edcil mesmo, ao mesmo tempo que parece que voc\u00ea pode fazer qualquer coisa, n\u00e3o d\u00e1 vontade de fazer nada, pois as possibilidades s\u00e3o \"infinitas\". N\u00e3o tenho muitas dicas do que fazer, pois novamente, \u00e9 muito op\u00e7\u00e3o e todos temos um passado que nos faz querer ou n\u00e3o querer certas coisas, mas por um consenso at\u00e9 vamos dizer cient\u00edfico, terapia e filosofia s\u00e3o essenciais nesses momentos, o primeiro para lhe ajudar a ter auto conhecimento e o segundo para aprender a vis\u00e3o de mundo de muitas pessoas importantes que j\u00e1 passaram por esse mundo. Espero que tenha paz no seu futuro para ter discernimento em tomar a\u00e7\u00f5es que lhe tragam muitos benef\u00edcios. \nUm abra\u00e7o",
                "Sua conclus\u00e3o no final parece fazer sentido.\n\nAcredito que somos livres e determinados ao mesmo tempo. Veja, vc tem v\u00e1rias amarras por tr\u00e1s de suas 'escolhas' - cren\u00e7as familiares, cren\u00e7as culturais, fatores gen\u00e9ticos, fatores sociais, econ\u00f4micos, e outros elementos que vc conseguir adicionar a essa lista caso lembre....\nPor outro lado, dentro de algumas dessas cren\u00e7as, vc tem um grau de autonomia limitado, mas existe. Vc tem a autonomia de poder possuir consci\u00eancia sobre suas cren\u00e7as por ex, e a partir disso escolher ser conduzido ou n\u00e3o pelas emo\u00e7\u00f5es vinculadas a elas.\nVeja, vc acredita ser t\u00e3o livre, que no fim das contas vc n\u00e3o tem escolha a n\u00e3o ser lapidar a sua pr\u00f3pria perspectiva sobre os elementos da vida, e o seu pr\u00f3prio prop\u00f3sito. Independente de vc escolher fazer algo ou n, a sua vida ir\u00e1 passar, e durante isso, a coletividade vai te pressionar a sair do lugar, a escolher. E nesse ponto, onde se vc n\u00e3o tomar uma decis\u00e3o os outros tomar\u00e3o por vc - acredito que \u00e9 melhor que seja vc a tomar a decis\u00e3o primeiro, n\u00e3o?\nTudo \u00e9 uma quest\u00e3o de perspectiva. Essa \u00e9 a infinitude de cada indiv\u00edduo. Para mim, se eu tenho op\u00e7\u00f5es para escolher, eu j\u00e1 n\u00e3o sou livre, pois se fosse, n\u00e3o precisaria escolher nada - pq eu teoricamente posso fazer tudo ao mesmo tempo (e veja s\u00f3, somos limitados pelo pr\u00f3prio tempo nas escolhas). Ser livres \u00e0s vezes \u00e9 sobre escolher primeiro, p que vc possa continuar escolhendo permanecer no mesmo lugar (como falei antes - algu\u00e9m decidir\u00e1 por vc).\n\nA vida talvez n\u00e3o tenha um sentido, mas o meu tempo durante ela tem, e isso importa muito, ou deveria importar.",
                "Deus \u00e9 o prop\u00f3sito e sentido, recomendo que assista esse canal pois traz um entendimento d'Ele \u00fanico: https://www.youtube.com/watch?v=5zcbFsBfyiQ\n\nA escolha em uma realidade onde nada vale a pena n\u00e3o \u00e9 liberdade \u00e9 ilus\u00e3o dela, pra real covardia, o medo de baixar a cabe\u00e7a e ter dire\u00e7\u00e3o.\n\nEu sempre fui muito ap\u00e1tico, ent\u00e3o n\u00e3o tinha medo de escolher, somente n\u00e3o queria escolher nenhuma das op\u00e7\u00f5es que tinha, todas pareciam tediosas, se fosse pra morrer de t\u00e9dio n\u00e3o seria por escolha.\n\nA mim ajudou o canal que recomendei (a vis\u00e3o religiosa), finalmente vejo coer\u00eancia em tudo e a possibilidade de escolhas com valor.",
                "\u00c9 pq vc n passa fome, nem t\u00e1 morrendo, por isso fica pensando essas coisas.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o se sente bem. Voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea sentido em ter um prop\u00f3sito. Ent\u00e3o n\u00e3o tem problema. Talvez esse \"n\u00e3o sentir bem\" n\u00e3o seja t\u00e3o ruim. O benef\u00edcio da vida sem prop\u00f3sito parece compensar o preju\u00edzo do \"n\u00e3o se sentir bem\".",
                "O Universo faz todo sentido e nosso prop\u00f3sito \u00e9 perpetuar nossa exist\u00eancia em favor da constante busca pelo autoconhecimento",
                "Te entendo perfeitamente Op.",
                "o sentido \u00e9 criado por n\u00f3s individualmente, nossas experi\u00eancias individuais e singulares de vida nos ajudam a encontrar o prop\u00f3sito, isso se soubermos viver",
                "Escolher o seu futuro e ter um prop\u00f3sito para a sua vida s\u00e3o coisas bem diferentes. Escolher o seu destino sem ter prop\u00f3sito vai tornar a sua vida amarga. Seu futuro n\u00e3o precisa necessariamente ir na dire\u00e7\u00e3o do seu prop\u00f3sito, mas s\u00f3 de ter um j\u00e1 torna as coisas muito mais leves.",
                "Tirando comer beber e expelir os excrementos, todo o resto \u00e9 opcional.",
                "Tbm tenho esses pensamentos, a ideia de ter q me esfor\u00e7ar a vida toda em trabalho q eu talvez nem gosto s\u00f3 pra no fim ter um caix\u00e3o mais bonito. \n\nAi ai \u00e9 foda",
                "Isso reflete bem na personalidade e viv\u00eancia da pessoa. Acredito que pessoas que saibam seu norte e que tamb\u00e9m saibam a beleza nas pequenas coisas, ou sei l\u00e1, explorar coisas novas. \n\nA partir do momento que voc\u00ea v\u00ea a grandiosidade da sua liberdade voc\u00ea automaticamente \u00e9 tomado por isso esse forte vazio existencial. Bom, acho que \u00e9 algo que gostamos muito. Responder perguntas.\n\nMuitas coisas que voc\u00ea perguntar a um cientista natural ou humanista ele vai saber te responder, mas pra quest\u00f5es filos\u00f3ficas voc\u00ea fica a deriva, e olha s\u00f3, a quest\u00e3o do \"por qu\u00ea a vida?\" \u00e9 muito pertinente.\n\nCada um vai ter sua respostas, eu j\u00e1 aceitei o vazio e a liberdade e chega a ser libertador. Se voc\u00ea se sente desconfort\u00e1vel com isso a\u00ed vai de voc\u00ea decidir o que fazer com isso.",
                "o homem nasce condenado a ser livre e a liberdade \u00e9 um fardo,foda demais",
                " A exist\u00eancia \u00e9 um erro",
                "Para de ser nilista rapaz!    \n\n\nSem gra\u00e7a de ter que escolher seu pr\u00f3prio futuro?   \nN\u00e3o se preocupe, voc\u00ea n\u00e3o tem escolha. *Memmento mori !*  \n\n\nSe acha livre de mais?   \nPensa de novo.. Tens que beber, comer, respirar e uma centena de coisas a cumprir s\u00f3 pelo fato que t\u00e1 presente aqui nessa realidade subvertida... e logo mais vai perceber que nem o mais livre dos vagantes \u00e9 completamente livre.  \nAh mano! Realmente eu fico abismado de ler que o universo n\u00e3o tem sentido ou prop\u00f3sito maior... Quer prop\u00f3sito maior do que me proporcionar a capacidade de ficar indignad\u00edssimo por algu\u00e9m n\u00e3o ver o prop\u00f3sito?    \nTais perdid\u00e3o na vastid\u00e3o da realidade! Vai se conectar com o universo, experi\u00eanciar as coisa sei l\u00e1...  Esse nilismo ai mano s\u00f3 serve pra deturpar sua posi\u00e7\u00e3o como observador e se n\u00e3o cuidar vai apodrecer seu campo de vis\u00e3o... sugando tudo que h\u00e1 de belo nesse chaos todo!",
                "Quem decide o prop\u00f3sito \u00e9 voc\u00ea. Se tudo o que eu fosse executar j\u00e1 estivesse definido e eu fosse consciente disso, a\u00ed sim eu n veria sentido em me mover pra executar",
                "Seu \u00fanico dever \u00e9 descobrir quem voc\u00ea \u00e9 e o que \u00e9 capaz de fazer. Isso \u00e9 o que est\u00e1 al\u00e9m do seu controle, mas \u00e9 tamb\u00e9m o que vai mais te satisfazer. Voc\u00ea pode muito bem chamar de prop\u00f3sito.",
                "O Homem, sempre irar procurar um motivo para viver, ideologia, viver pelo pr\u00f3ximo, bem de sua fam\u00edlia e etc. Mas caso tudo isso falhe, sempre haver\u00e1 outra quest\u00e3o, o medo da morte. Muitos sobreviventes de suicidio dizem que se arrependeram no ato, isto foi sua mente os impedindo pois, e um instinto voc\u00ea tentar evitar a morte ao m\u00e1ximo. Esse \"medo da morte\" eu me refiro ao pensamente de \"se eu viver um pouco mais podera sugir algo que me dar um motivo para viver\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Atribu\u00edmos valores ou os identificamos?",
            "selftext": "Sou um completo leigo em filosofia, mas acreditamos que aqui seja o melhor lugar para questionar isso.\n\nPara me explicar vou usar a ideia do mal. Normalmente atribu\u00edmos como mal aquilo que lucra com o sofrimento ou n\u00e3o h\u00e1 lucro, mas gera sofrimento.\n\nDizemos que o ato de roubar \u00e9 mal, de assassinar tamb\u00e9m, mas mesmo no mundo natural e longe da consci\u00eancia humana. Existe um parasita que cresce se alimentando de uma vespa que morre no momento eclos\u00e3o, doen\u00e7as que drenam criaturas at\u00e9 a morte ou animais que vencem sua competi\u00e7\u00e3o pelo acasalamento matando o maior numero de machos poss\u00edveis.\n\nN\u00f3s reconhecemos o padr\u00e3o dos valores e os nomeamos ou criamos todas essas id\u00e9ias e nenhum valor realmente existe de forma padronizadas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11mfi01",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Olha, para come\u00e7o de conversa, \"valor\", \"bem\", \"mal\", \"ordem\" e \"desordem\" s\u00e3o no\u00e7\u00f5es criadas por humanos, ou seja, em termos sociol\u00f3gicos, s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es socioculturais humanas, seguindo a linha de pensamentos filos\u00f3fica do absurdismo dentro do campo das Filosofias da Linguagem.\n\nAssim sendo, \u00e9 muito importante reconhecer que tudo que tem algum valor tem valor em rela\u00e7\u00e3o a algo, tal algo, geralmente (mas n\u00e3o sempre, na minha opini\u00e3o) somos n\u00f3s humanos, em outras palavras, o valor de tudo e de todos \u00e9 relativo em rela\u00e7\u00e3o a outras coisas que existem, seguindo a linha de pensamentos filos\u00f3fica do relativismo, que existe desde a antiguidade grega remontando ao sofista \"fil\u00f3sofo\" chamado Prot\u00e1goras, quem primeiro teria dito a famosa frase \"o homem \u00e9 a medida de todas as coisas\".\n\nSuper recomendo pesquisar sobre as obras do fil\u00f3sofo chamado Friedrich Nietzsche, ele literalmente passou a vida inteira tentando encontrar alguma coisa que tenha valor inerente, valor necess\u00e1rio por si e n\u00e3o valor relativo, valor em rela\u00e7\u00e3o a outras coisas, mas ele n\u00e3o encontrou, pelo menos at\u00e9 onde eu sei.\n\nEscrevi h\u00e1 alguns dias atr\u00e1s indagando sobre se \u00e9 poss\u00edvel entender a exist\u00eancia para al\u00e9m de no\u00e7\u00f5es humanas, mas desde o in\u00edcio da linha de pensamentos filos\u00f3fica dos ceticismos ainda l\u00e1 na antiguidade grega, depois mais posteriormente e popularmente retomado pelo fil\u00f3sofo chamado Immanuel Kant, tal questionamento ainda n\u00e3o tem qualquer resposta definitiva, j\u00e1 que at\u00e9 o momento, a \u00fanica maneira de entendermos a exist\u00eancia \u00e9 pelo entretenimento limitado da esp\u00e9cie humana:\n\n https://www.reddit.com/r/Filosofia/comments/11hhkol/para_al\u00e9m_da_ordem_e_do_caos_pensando_a/?utm_source=share&utm_medium=android_app&utm_name=androidcss&utm_term=1&utm_content=share_button",
                "Alguns s\u00e3o atribu\u00eddos, outros s\u00e3o identificados. \n\nPor exemplo, a \u00e1gua \u00e9 de fato necess\u00e1ria, ningu\u00e9m discorda disso. Enquanto isso, o novo t\u00eanis da Nike precisa de muita publicidade para \"projetar valor\".",
                ">Atribu\u00edmos valores ou os identificamos?\r\n\nOs dois. \n\nA pergunta inicial na verdade \u00e9: valor existe? o que \u00e9 valor?\n\nExiste o sentido subjetivo de valor e o sentido objetivo.\n\nVamos primeiro pro objetivo.\n\n&#x200B;\n\n**Valor objetivo**\n\nN\u00e3o \u00e9 porque existe que seja f\u00e1cil identificar. Voc\u00ea precisa saber identificar o que \u00e9 algo bem feito naquilo. Por exemplo: duas pessoas v\u00e3o varrer a casa. A tarefa \u00e9 \"**deixar a casa limpa**\". Dada uma finalidade expl\u00edcita, \u00e9 f\u00e1cil perceber entre duas pessoas qual varreu melhor, ou seja, qual das duas a\u00e7\u00f5es tem mais valor.\n\nAgora se eu digo \"avalie duas bandas que est\u00e3o competindo no festival de m\u00fasica\". Se voc\u00ea estudou teoria musical, instrumentos musicais etc., do mesmo modo, \u00e9 f\u00e1cil identificar qual das duas fez a melhor performance. Aqui n\u00e3o se trata de gosto, mas de afina\u00e7\u00e3o, da escolha do estilo, da a\u00e7\u00e3o dos membros da banda no palco etc.. Isso vale pras artes em geral: s\u00f3 algu\u00e9m treinado nelas sabe julg\u00e1-la objetivamente.\n\n&#x200B;\n\nA\u00ed vamos complicar. \n\n**Entre valor subjetivo-objetivo**\n\nMinha m\u00e3e, por exemplo, \u00e9 costureira, das boas. E por isso a gente conhece tamb\u00e9m outras etc.. Ela identifica, por exemplo, que em muitas marcas famosas a costura \u00e9 mal feita, e algumas usam at\u00e9 uma roupa objetivamente ruim, de camel\u00f4 mesmo, e s\u00f3 p\u00f5e a marca em cima. **Ela sabe identificar o valor objetivo: o p\u00fablico n\u00e3o!** Mas as marcas em geral n\u00e3o se baseiam s\u00f3 em valor objetivo do produto, e sim da fama da marca. Um hit estoura no youtube e nas r\u00e1dios - viraliza - e logo em seguida some totalmente. Eles tentam for\u00e7ar a barra, mas ser\u00e3o esquecidos. As marcas s\u00e3o a mesma coisa: elas duram um momento, que pode ser mais curto ou mais longo, mas morrem. Se a estrat\u00e9gia de marketing foi boa, se conseguiu atrair pra si nomes famosos pra a usarem, \u00e9 essa **estrat\u00e9gia** o valor objetivo real, n\u00e3o o produto. Ou seja, mesmo a\u00ed existe algo objetivo, s\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 a apar\u00eancia (o produto, a marca), mas a estrat\u00e9gia que sustenta a marca. Como \u00e9 improv\u00e1vel que consigam aplicar a mesma estrat\u00e9gia por muito tempo, porque as pessoas na fama mudam, os gostos mudam etc., mais cedo ou mais tarde ela morre, mas a estrat\u00e9gia provavelmente permanece, se for identificada, s\u00f3 mudando os personagens envolvidos.\n\n&#x200B;\n\n**Valor subjetivo**\n\nSubjetivo aqui \u00e9 s\u00f3 no sentido de ser dif\u00edcil de identificar a objetividade. Na pr\u00e1tica, quanto mais voc\u00ea vasculha a hist\u00f3ria da coisa, mais fica f\u00e1cil perceber porque o valor est\u00e1 ali. Por exemplo: jogador de futebol vs professor. Um professor comum est\u00e1 apenas apegado \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica: todo mundo sabe que se o professor for inventivo, existem estrat\u00e9gias pra ele ganhar mais dinheiro. O conte\u00fado particular do professor em si mesmo n\u00e3o tem valor **mesmo**, e hoje em dia tem menos ainda (porque est\u00e1 tudo online, e agora ainda mais acess\u00edvel pelo chat gpt). Ningu\u00e9m est\u00e1 preocupado com os resumos que o professor oferece em sala de aula, ele est\u00e1 ali representando a necessidade de adquirir a aprova\u00e7\u00e3o do ano pra que o aluno possa conseguir certos benef\u00edcios sociais. \n\nO jogador de futebol, existe o de clubes pequenos tamb\u00e9m. Tem os times locais, se voc\u00ea for ver, o sal\u00e1rio \u00e9 baixinho. E a\u00ed \"mas por que futebol tem sucesso?\" Existe todo um hist\u00f3rico da forma\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es nas civiliza\u00e7\u00f5es. \u00c9 esse hist\u00f3rico que d\u00e1 a parte objetiva do valor. No caso do Brasil, o brasileiro deve ter algum motivo historicamente marcado pra ter adquirido gosto pelo futebol. Do mesmo modo, seu gosto musical etc. tem tamb\u00e9m uma hist\u00f3ria objetiva. Como a gente n\u00e3o tem paci\u00eancia de sair fazendo uma anamnese pra identificar esse trajeto, tudo parece \"subjetivo\", \"inventado\", mas na verdade tem uma hist\u00f3ria muito bem objetiva.\n\n&#x200B;\n\n\\*\\*\\*\n\nNo mais, o centro do valor \u00e9 o que chama sua aten\u00e7\u00e3o e o que tem algum valor para a sobreviv\u00eancia. No centro de toda a a\u00e7\u00e3o humana est\u00e1 a sobreviv\u00eancia.\n\nUma pessoa MUITO feia e uma pessoa MUITO bonita, ambas chamam aten\u00e7\u00e3o. Mas implicitamente, instintivamente, se sabe que a pessoa muito feia \u00e9 melhor se manter longe, porque \"vai dar preju\u00edzo\" (tem n motivos, fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, sociol\u00f3gicos etc.); e a bonita, n\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\nThomas More e Voltaire fazem o joguete de \"ah se houvesse muito ouro no mundo, ele n\u00e3o teria valor\".  **Hoje a gente sabe que isso \u00e9 imposs\u00edvel pela constitui\u00e7\u00e3o at\u00f4mica do ouro**. Mas vamos nos fazer de doidos e fingir que daria pra ter um mont\u00e3o de ouro. Nesse caso, ele reduziria o valor pelo fato de **chamar menos aten\u00e7\u00e3o**. E ainda assim a sua constitui\u00e7\u00e3o o torna I) resistente, II) dur\u00e1vel, III) brilhante, e s\u00e3o essas 3 caracter\u00edsticas que fazem com que ele seja um material que, se fosse em larga profus\u00e3o, poderia ser usado pra armaduras, por exemplo, ou, sei l\u00e1, pra constru\u00e7\u00e3o que fosse.  \nA escassez s\u00f3 significa que menos pessoas v\u00e3o ter acesso, e a\u00ed isso aumenta o potencial de desejo subjetivo pelo fator da inveja etc.\n\nMas mesmo em alta profus\u00e3o, o ouro jamais teria menos valor do que o tijolo, por exemplo, que \u00e9 feito de argila e comparativamente \u00e9 facilmente quebr\u00e1vel.",
                "\u00c9 totalmente atribu\u00eddo, somos os \u00fanicos idiotas que colocam valor em pedra",
                "Atribu\u00edmos. O universo n\u00e3o tem sentido, e n\u00f3s buscamos sentidos em tudo. O casamento dessas duas coisas que gera uma s\u00e9rie de valores, que em sua maioria n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios ou existentes, depende da \u00f3tica do indiv\u00edduo que presencia, e se tiver mais de um observador, pode existir mais de um valor pra casa situa\u00e7\u00e3o ou conceito."
            ]
        },
        {
            "title": "O que acham dos fil\u00f3sofos medievais ?",
            "selftext": "Ol\u00e1, atualmente eu estudo filosofia medieval \u00e1rabe (focando na discuss\u00e3o sobre o intelecto), mas desde que me interessei por esse per\u00edodo vi que o assunto est\u00e1 cercado de muito preconceito e desinteresse. Queria saber o que voc\u00eas pensam sobre, n\u00e3o s\u00f3 sobre os medievais no geral como tamb\u00e9m as quest\u00f5es mais importantes pra eles ( como a eternidade do mundo, o conhecimento de Deus dos particulares e a cria\u00e7\u00e3o).",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11m2as7",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "\u00c9 provavelmente das \u00e9pocas mais espetaculares da filosofia. A f\u00e9 desempenha um papel fulcral, a necessidade de se provar ontologicamente o divino (embora a Arist\u00f3teles tenha dado passos nesse caminho) trouxe uma moralidade e \u00e9tica t\u00e3o marcantes quanto a sua dura\u00e7\u00e3o quase milenar, \u00e9 fabuloso observar como ao longo dos s\u00e9culos seguintes as grandes correntes filos\u00f3ficas n\u00e3o dispensam de apresentar as suas bases na filosofia medieval, seja Agostinho ou Tom\u00e1s de Aquino, Severino Bo\u00e9cio ou Escoto. A filosofia contempor\u00e2nea veio \"destruir\" um pouco da magia da teologia, mas n\u00e3o deixa de ser uma corrente apaixonante e bel\u00edssima.",
                "Com exce\u00e7\u00e3o de Agostinho, n\u00e3o me interessa muito, mas n\u00e3o se pode negar que \u00e9 relevante historicamente.",
                "1 - os fil\u00f3sofos medievais sofriam persegui\u00e7\u00e3o pela igreja e hoje n\u00e3o querer pagar pela que cometeram \n2 - filosofia \u00e1rabe \u00e9 importante para entender o extremismo dos mul\u00e7umanos\n3 - comece pelos fil\u00f3sofos gregos, vai te dar uma boa base",
                "Particularmente eles s\u00e3o os meus fil\u00f3sofos favoritos, principalmente S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino. N\u00e3o dava o devido valor por causa do preconceito que ocorre com eles",
                "Tudo vacil\u00e3o",
                "Estudo Santo Tomas na faculdade, com ctz n tem per\u00edodo mlhr, a maneira como elucida\u00e7\u00e3o as quest\u00f5es ontologicas e genial",
                "Medieval seria o per\u00edodo de mil anos at\u00e9 chegar em Descartes? Quando termina?"
            ]
        },
        {
            "title": "Nietzsche e a compaix\u00e3o",
            "selftext": "A compaix\u00e3o \u00e9 algo nocivo, assim acreditava Nietzsche. Mas eu penso diferente, acredito que a compaix\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria como qualquer outro sentimento, s\u00f3 precisa ser bem aplicada. \u00c9 claro que tudo em excesso se torna demasiado, prejudica o ser, mas tamb\u00e9m, de certo modo, essa multiplica\u00e7\u00e3o de dor causada atrav\u00e9s da compaix\u00e3o me parece mais um impulso natural do ser, quero dizer, acredito que a esp\u00e9cie precise de uma for\u00e7a para prezar ela mesma, por mais nociva que seja. Sem a compaix\u00e3o, inevitavelmente os homens iriam causar mais dor do que a pr\u00f3pria compaix\u00e3o demasiada. \n\nO que acham?\n\nLembrando que Nietzsche achava que a compaix\u00e3o multiplica as dores do mundo, algo que rebaixa as for\u00e7as viris.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11lyceo",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "n\u00e3o penso que seja algo nocivo tamb\u00e9m, mas acho que isso n invalida a observa\u00e7\u00e3o que a compaix\u00e3o \u00e9 um multiplicador de dor.",
                "\"For\u00e7as viris\" rsrsrs",
                "N\u00e3o sou uma leitora de Nietzsche (ainda), mas concordo com vc. N\u00e3o acho que a compaix\u00e3o seja algo ruim, at\u00e9 porque n\u00e3o ter compaix\u00e3o com a dor do outro beira \u00e0 indiferen\u00e7a e isso me parece muito mais prejudicial para a sociedade do que ter empatia e sofrer junto com o outro a sua dor.",
                "Uma incita\u00e7\u00e3o e prova\u00e7\u00e3o interessante seria. Pq os sentimentos s\u00e3o 'nescessarios'?."
            ]
        },
        {
            "title": "Me indiquem livros",
            "selftext": "Gostaria de receber indica\u00e7\u00f5es de livros, qualquer livro, mas de prefer\u00eancia os de filosofia/hist\u00f3ria. Atualmente tenho s\u00f3 7 livros de filosofia aqui em casa e to tentando ir atr\u00e1s de mais. Comprei \"Sobre a Brevidade da Vida\" de S\u00eaneca e o pr\u00f3ximo provavelmente ser\u00e1 As Dores do Mundo do Schopenhauer. Enfim, gostaria muito de receber indica\u00e7\u00f5es. Podem indicar 1, 10, 100 que eu vou estar aceitando muito feliz. \n\nObs: se n\u00e3o for pedir muito, poderiam colocar ao lado mais ou menos o ano em que o livro se passa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11llq00",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "n\u00e3o sei as datas exatas mas vou descrever um pouco o contexto \n\ndecl\u00ednio de um homem - Escritor japon\u00eas parecido com Schopenhauer, se passa mais ou menos durante a segunda guerra\n\no pr\u00edncipe de Maquiavel - Diplomata italiano de Floren\u00e7a medieval ensinando como manipular uma na\u00e7\u00e3o inteira\n\no livro dos cinco - o maior samurai de todos ensinando t\u00e9cnicas de espada e sua filosofia de vida \n\nO contrato social de Rousseau - Origens do direito pol\u00edtico \n\nO capital - Karl Marx (recomendo procurar algum escrito vindo de um capitalista pra equilibrar, \u00e9 bom ver os dois lados da moeda)\n\nlivros de hist\u00f3ria: Basicamente todos que li s\u00e3o do Robert Greene, n\u00e3o \u00e9 exclusivamente sobre hist\u00f3ria e isso deixa ainda mais interessante, porque ele explica com exemplos hist\u00f3ricos fatos psicol\u00f3gicos sobre a psicologia humana, rela\u00e7\u00f5es sociais e etc.\n\ntodos foram escritos entre 1990 at\u00e9 hoje, de vez em quando tamb\u00e9m h\u00e1 filosofos neles \n\nAs 48 leis do poder (in\u00fameras figuras de poder e suas estrat\u00e9gias)\n\n33 estrat\u00e9gias de guerra (esse tem muitas hist\u00f3rias de guerras e campanhas de marketing ou pol\u00edticas )\n\na arte da sedu\u00e7\u00e3o (n\u00e3o \u00e9 de pegar muie, mas como conquistar pessoas no gera, o cara at\u00e9 explica como Lenin conquistou o povo russo)\n\nas leis da natureza humana (o maior manual psicol\u00f3gico j\u00e1 escrito, al\u00e9m de como todos os outros, ter muitas hist\u00f3rias)",
                "O mito de Sisifo - Albert Camus // O Estrangeiro - Albert Camus - (Tem um nobel)",
                "Esse grupo \u00e9 bacana, a galera se interage etc , por\u00e9m tem muitos adolescentes, revoltados por besteira. \u00c9 engra\u00e7ado, os adolescentes s\u00e3o engra\u00e7ados.  J\u00e1 tenho 20 anos e tudo e n\u00e3o tenho essas infantilidades. Hoje a banda chor\u00e3o completa 10 anos que se foram, mano da saudade da \u00e9poca de adolescen"
            ]
        },
        {
            "title": "Temas que importam",
            "selftext": "J\u00e1 fomos apontados como uma das piores educa\u00e7\u00f5es do PLANETA em todo o s\u00e9culo XXI, o poder de compra, impostos, tarifas aumentam, e as massas continuam prestando aten\u00e7\u00e3o em brigas bobas na internet, ou somente voltam ao trabalho e a vida de muito trabalho e pouco dinheiro.\n\nPorque isso acontece?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11lc6ak",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "problema \u00e9 sistem\u00e1tico, quanto mais m\u00e3o de obra barata q n se questiona mais dinheiro f\u00e1cil pro empres\u00e1rio. \u00c9 um ciclo q vai se manter at\u00e9 ter algum tipo de revolu\u00e7\u00e3o e explodir todos burgueses do mundo",
                "Isso daria umas 6h de podcast",
                "Educa\u00e7\u00e3o para todos \u00e9 uma pauta mundial a partir do s\u00e9culo XX em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de m\u00e3o-de-obra pra manter o mundo industrializado e pra manter uma estabilidade na na\u00e7\u00e3o por meio desse pacote de conhecimentos comuns. Tenho not\u00edcia disso na China, no Jap\u00e3o, na Coreia e nos EUA.\n\nUma desvantagem do Brasil \u00e9 que n\u00f3s somos um pa\u00eds grande e que at\u00e9 o s\u00e9culo XX n\u00e3o tinha ainda um bom meio de interconex\u00e3o pelo pa\u00eds, nem tinha uma cultura estabelecida (a educa\u00e7\u00e3o depende da produ\u00e7\u00e3o de cultura). Se voc\u00ea for ver a literatura brasileira, at\u00e9 o s\u00e9culo XIX ela era uma produ\u00e7\u00e3o esparsa e rapidamente catalog\u00e1vel. L\u00e1 pelo fim \u00e9 que a coisa explode, o Rio de Janeiro se firma como centro cultural e todo o resto do Brasil gira em torno com uma grande profus\u00e3o de obras de grande qualidade. S\u00f3 que foi o come\u00e7o. Logo em seguida o mundo entrou no paradigma da \"educa\u00e7\u00e3o para todos\", e a gente mal tinha come\u00e7ado a se estabilizar, ent\u00e3o quanto mais expandia, pior ficava. N\u00e3o vou falar aqui de corrup\u00e7\u00e3o e coisas do tipo, porque tudo isso j\u00e1 \u00e9 efeito da burrice (e covardia) generalizada, em suma, da falta de educa\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\nEduca\u00e7\u00e3o no Brasil, ou mais precisamente escolariza\u00e7\u00e3o, significa o processo necess\u00e1rio para adquirir prest\u00edgio social. **Eu n\u00e3o estou brincando**. Se voc\u00ea olhar a discuss\u00e3o da pedagogia nesse processo de expans\u00e3o das escolas, \u00e9 disso que se fala. Sobretudo de Paulo Freire em diante, v\u00ea-se a educa\u00e7\u00e3o como um meio de permitir a ascens\u00e3o social. Antes disso, \"educa\u00e7\u00e3o para todos\" era sin\u00f4nimo de formar t\u00e9cnicos pra ind\u00fastria. Ainda \u00e9 necess\u00e1rio isso, mas como a coisa misturou, ocorre o fen\u00f4meno do bacharel uber, do p\u00f3s-graduado desempregado. Excesso de diplomas.\n\nOs \u00edndices escolares s\u00f3 s\u00e3o uma amostra disso: ningu\u00e9m liga pra conhecimento em si. E na verdade nem eu, eu ligo pra intelig\u00eancia: quanto mais inteligente, mais voc\u00ea pode adquirir conhecimentos a partir dos seus interesses. Mas esse tema nem entrou na discuss\u00e3o acad\u00eamica, menos ainda na escola. Sobrou conhecimentos, com maior ou menor esfor\u00e7o do professor por for\u00e7\u00e1-los aos alunos, a maioria ali desinteressada, muitos precisando trabalhar al\u00e9m de estudar, ou indo pra escola pra poder ter acesso \u00e0 comida, que n\u00e3o t\u00eam em casa. ISSO \u00e9 a escola brasileira.\n\n&#x200B;\n\nE apesar disso, eu acho que o brasileiro \u00e9 um povo naturalmente inteligente. S\u00f3 que ningu\u00e9m achou ainda o jeito de fazer uso dessa intelig\u00eancia natural e expandi-la.\n\n&#x200B;\n\n\"Por que as pessoas n\u00e3o ligam pra conhecimento?\"\n\nTodas ligam, a quest\u00e3o \u00e9 quais conhecimentos. A pessoa n\u00e3o quer saber de liga\u00e7\u00f5es covalentes ou empuxo, mas quer saber sobre estrat\u00e9gias de futebol ou sobre a necessidade de privatizar ou de estatizar as coisas. N\u00e3o quer saber sobre literatura, mas quer saber sobre como convencer pessoas a tomarem o seu partido. E elas querem isso mesmo a vida sendo absurdamente cansativa, trabalhar sendo estressante etc..\n\nS\u00f3 falta meios de saber I) como buscar conhecimento com efici\u00eancia, II) aprender a buscar intelig\u00eancia acima de conhecimentos, porque ela acelera e amplifica tudo.\n\nEu conheci um cara que passou 12 anos vasculhando sobre PNL, memoriza\u00e7\u00e3o e afins, e n\u00e3o sabia ainda NADA do assunto. N\u00e3o \u00e9 porque o assunto seja inesgot\u00e1vel e profundo, \u00e9 porque ele n\u00e3o sabia organizar informa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o via as mesmas coisas, ditas por pessoas diferentes, mil vezes. No mundo contempor\u00e2neo, em que a escola virou s\u00f3 mais uma ferramenta de educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o saber como organizar sua pesquisa e suas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 ser engolido pelo mar de dados e marketing.",
                "Acredito que exista algu\u00e9m ou pessoas que querem que isso aconte\u00e7a. E controlam tudo para que as pessoas fa\u00e7am o que eles querem. Por que pode perceber que o sistema nunca muda, apenas os atores. Mas tamb\u00e9m estou estudando pra ver se descubro. Kkkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas conseguem ler livros pelo celular?",
            "selftext": "Tenho uma certa dificuldade pra ler livros com mais de 300 p\u00e1ginas pelo celular, qualquer coisa me distrai.\nComo voc\u00eas leem? \nCompram livros fisicos ou conseguem lidar com os ebooks sem problemas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11l3pvu",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "   Cara, eu at\u00e9 consigo ler um ebook pelo pc, mas pelo celular n\u00e3o d\u00e1. S\u00e9rio, \u00e9 pequeno demais, eu n\u00e3o consigo.  \n   Por isso eu ainda acho que a melhor experiencia, e mais focada tambem, \u00e9 pelo livro f\u00edsico.",
                "Prefiro livros eletr\u00f4nicos, sempre... consigo ler com facilidade pelo celular. Para mim, n\u00e3o h\u00e1 problema... inclusive, amo a portabilidade, poder levar uma biblioteca enorme dentro do bolso.",
                "ontem eu tava na aula de matem\u00e1tica e eu tava entediado pra caralho, devo ter ficado mais de uma hora lendo um livro sobre xadrez japon\u00eas \n\nresposta: s\u00f3 quando o livro f\u00edsico n\u00e3o \u00e9 op\u00e7\u00e3o",
                "Por incr\u00edvel que pare\u00e7a eu consigo ler pelo celular rs. 70% do que leio e li foi pelo celular. O motivo: n\u00e3o d\u00e1 para comprar todos os livros que desejamos, alguns deixaram as editoras, a maioria s\u00e3o caros, a maioria encontrei em PDF (muitos \"escaneados\" rs. Sobre distra\u00e7\u00e3o, quando eu era iniciante em leitura (quase n\u00e3o lia), a distra\u00e7\u00e3o ocorre com livro f\u00edsico, computador, n\u00e3o importa. Na \u00e9poca eu pensava: \"vou me dedicar realmente quando eu comprar esse livro f\u00edsico\". Era isso que meu \"c\u00e9rebro pregui\u00e7oso\" me fazia crer. Mas quando comprei um, dois, 5 livros, ficavam abandonados. Mas a\u00ed meu c\u00e9rebro pregui\u00e7oso foi esperto: \"\u00e9 isso! Preciso \u00e9 de um Kindle! Salvar tudo, leitura ink n\u00e3o cansativa. Quando eu comprar eu vou me dedicar\". Kkkk pior que comprei. Completamente abandonado hoje. Os livros dif\u00edceis de encontrar eram \"escaneados\" e in\u00fateis no e-reader, pdf \u00e9 p\u00e9ssimo e converter pdf sai pior ainda. Desisti de ficar adiando e passei a ler sem pensar \"na melhor forma poss\u00edvel de ler\", \"na mais confort\u00e1vel poss\u00edvel, crendo que isso me faria ler por 15 horas sem parar\". Ent\u00e3o lendo um pouco sem press\u00e3o, lendo apenas um livro, a \"quantidade de leitura\" (preocupa\u00e7\u00e3o que toma muito tempo do iniciante) foi aumentando, isto \u00e9, deixei de pensar nisso, anos passam e voc\u00ea percebe que leu muitos livros, aprendeu muita coisa e, claro, compreende que nunca \u00e9 suficiente.",
                "Sempre leio em PDF, mais por necessidade mesmo, mas n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o gosto. J\u00e1 li no celular, notebook, e hoje leio at\u00e9 na televis\u00e3o pelo TV Box (mas minha TV \u00e9 de um estilo que parece mais um monitor de PC, s\u00f3 que com antena de TV).",
                "Eu prefiro livro, mas no momento eu t\u00f4 lendo pelo celular, qualquer coisa me distrai tamb\u00e9m, ent\u00e3o uso minha for\u00e7a de vontade, determina\u00e7\u00e3o e disciplina e vou tentando ler, t\u00f4 come\u00e7ando agora a ler pra valer, mas \u00e9 bom ir com calma pra ir criando conforto em ler, a\u00ed depois voc\u00ea nem repara em p\u00e1ginas. \u00c9 o que eu creio.",
                "n\u00e3o leio livros no celular, n\u00e3o consigo",
                "Eu s\u00f3 compro livros f\u00edsicos mas como ganhei um kindle  leio muito por ele",
                "Livro f\u00edsico \u00e9 mil vezes melhor. Mas infelizmente o pre\u00e7o dos livros faz com que eu permane\u00e7a nos ebook auehauehwuweh\nInclusive, fiz a assinatura do Kindle unlimited, t\u00e1 valendo a pena demais, muito livro foda fica de gra\u00e7a com a assinatura. Atualmente estou lendo Kafka por l\u00e1.\n\u00c9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o pra quem n\u00e3o est\u00e1 podendo comprar livros f\u00edsicos",
                "Prefiro pelo celular pq na maioria das vezes n\u00e3o tenho dinheiro pra comprar um f\u00edsico, a\u00ed s\u00f3 pego em site aleat\u00f3rio mesmo.",
                "A manha \u00e9 ler de pouco em pouco. t\u00e1 na fila do mercado? L\u00ea. Vai lavar uma vasilha, l\u00ea umas duas p\u00e1ginas antes. Vai achando espacinhos vagos no dia e vai lendo um pouquinho de cada vez. Claro que com livro pesado \u00e9 mais dif\u00edcil, mas d\u00e1 pra voc\u00ea tirar um tempo no dia pra dar uma dedicada.\n\nMas no celular n\u00e3o d\u00e1 pra sentar e matar um livro inteiro de uma vez.\n\nOutros truques que eu sempre falo pra quem quer ler no Cel: reduz o brilho pra ler, e se der aumenta a fonte. Fica bem melhor.",
                "Com todo respeito ao OP, e n\u00e3o querendo ser chato, mas esse papinho de \"devorar\" livro n\u00e3o existe na filosofia, se for entretenimento ou literatura, ok, agora quem leva a s\u00e9rio o estudo da filosofia acad\u00eamica, tem que mergulhar em textos \u00e1ridos, fazer fichamentos, anota\u00e7\u00f5es, marcar, ler e reler diversas vezes pra desbravar um conceito, esse papinho de ler em fila de mercado, onibus, n\u00e3o cola, s\u00f3 se for uma pessoa totalmente ansiosa e desleixada com a lentid\u00e3o do processo de pesquisa e aprendizado, uma dica aos iniciantes, pra n\u00e3o lerem e acharem que \u00e9 um para\u00edso e igual ler harry potter e livro de fadinha, que s\u00e3o esses que depois de 2 semestres desistem massivamente da \u00e1rea.",
                "Eu s\u00f3 leio pelo celular geralmente baixo o pdf e vou lendo acho at\u00e9 melhor..",
                "Ler pelo celular eu at\u00e9 consigo, mas n\u00e3o por muito tempo pois meus olhos come\u00e7am a lacrimejar e arder, mesmo colocando o brilho no baixo. A solu\u00e7\u00e3o que hoje eu n\u00e3o me arrependo \u00e9 de ter comprado um Kindle (modelo b\u00e1sico). A leitura com ele flui muito bem e a vista n\u00e3o fica irritada com a luz do aparelho.",
                "N\u00e3o, nem com 10 kkkkkk, minhas vistas doem.",
                "J\u00e1 consegui ler alguns. No in\u00edcio \u00e9 bem dif\u00edcil para quem j\u00e1 era acostumado a livros f\u00edsicos a vida toda. Mas, depois de algumas tentativas, acostuma. Comigo ajudou eu come\u00e7ar com livros mais simples, nada densos e n\u00e3o liter\u00e1rios. Aproximava-se mais daquilo que eu j\u00e1 lia em sites, de alguma forma.",
                "Eu prefiro livros f\u00edsicos, nunca, na vida, fui chegado ( ou interessado) a ler um livro pelo celular. Provavelmente ia cansar minha vista."
            ]
        },
        {
            "title": "At\u00e9 que ponto seu c\u00e9rebro \u00e9 voc\u00ea?",
            "selftext": "Eu pergunto isso partindo da ideia que existem duas partes do seu c\u00e9rebro, a que voc\u00ea controla e a que n\u00e3o controla. Existem algumas ocasi\u00f5es em que o c\u00e9rebro prioriza a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia sobre a sobreviv\u00eancia do corpo(como o coma), o que me faz pensar que eu n\u00e3o estou no controle do meu pr\u00f3prio corpo, eu seria mais um usu\u00e1rio sob a supervis\u00e3o de um programa que prioriza a pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o mesmo que isso danifique o equipamento que o faz existir.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11l3ia1",
            "num_comments": 61,
            "comments": [
                "Qualquer um que j\u00e1 praticou meditacao seriamente sabe que os pensamentos apenas acontecem, eles v\u00eam de lugar nenhum e v\u00e3o pra nenhum lugar. S\u00e3o como nuvens flutuando num c\u00e9u azul. \n\nO c\u00e9rebro produz pensamentos, \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o dele. Assim como o intestino produz fezes. \n\nPerguntar se seu c\u00e9rebro \u00e9 voc\u00ea faz tanto sentido quanto perguntar se seu intestino \u00e9 voc\u00ea.",
                "Acredito que essa resposta est\u00e1 na psicologia e neuroci\u00eancia, n\u00e3o na filosofia. Vou dividir minha argumenta\u00e7\u00e3o em t\u00f3picos. \n\n1. C\u00e9rebro: Uma placa m\u00e3e de carne\n\nVamos entender o c\u00e9rebro como um Pc, ou seja, a parte f\u00edsica, uma placa m\u00e3e onde todo nosso Megazord de carne est\u00e1 conectado, os neur\u00f4nios s\u00e3o os fios transmitindo e recebendo informa\u00e7\u00e3o em forma de impulsos el\u00e9tricos, que s\u00e3o recebidos pelos nossos 5 sentidos. Dito isso, entendamos que o c\u00e9rebro \u00e9 nada mais que a parte f\u00edsica que faz a mente funcionar, baseando tudo em um gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es.\n\nPor exemplo: Quando voc\u00ea v\u00ea um le\u00e3o a frente, seus olhos passam um impulso el\u00e9trico que imediatamente seu c\u00e9rebro vai entender e vai passar uma determinada a\u00e7\u00e3o para o seu Megazord. Algo mais cotidiano seria voc\u00ea ser rejeitado por uma garota e seu c\u00e9rebro guardar em algum canto da sua mente que rejei\u00e7\u00e3o \u00e9 igual extremamente desconfortante, ent\u00e3o voc\u00ea nunca mais se arrisca a ser rejeitado, gerando um trauma.\n\n2. A mente: Nosso windows 7 cheio de bugs (vulgo doen\u00e7as mentais)\n\nA mente como um todo \u00e9 um grande windows 7 cheio de apps trabalhando em conjunto com objetivo de te manter vivo, e em segunda prioridade reproduzir-se. Como em um Pc, h\u00e1 apps e coisas que voc\u00ea n\u00e3o consegue controlar, por exemplo, tu n\u00e3o pode desinstalar seu cora\u00e7\u00e3o batendo automaticamente. \n\nUm resumo da busca por continuar vivo:\nDito isso, n\u00f3s precisamos tomar uma s\u00e9rie de decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente que vivemos para continuarmos vivos. Essa tomada de decis\u00e3o \u00e9 baseada em evitar dor e buscar prazer. Ou seja, tu n\u00e3o gosta de ser esfaqueado porque te faz perder sangue, um fluido essencial pro funcionamento do seu corpo. Voc\u00ea gosta de comer, transar, beber porque te ajuda a manter-se vivo ou a dar continuidade aos seus genes.\n\nAqui um tour pelos principais apps da nossa mente:\n\nConsciente: A tela inicial\n\nEssa \u00e9 a parte racional.\n\u00c9 a sua percep\u00e7\u00e3o dos seus cinco sentidos. Por exemplo, voc\u00ea est\u00e1 consciente de que est\u00e1 lendo esse texto porque voc\u00ea est\u00e1 lendo com os olhos e atribuindo significado as minhas palavras. \u00c9 a voz na sua cabe\u00e7a que constr\u00f3i racioc\u00ednios. Ela pode ser modificada por voc\u00ea.\n\nInconsciente: Aquela pasta cheia de coisa ruim que tu esconde \n\n\u00c9 a parte da sua mente onde voc\u00ea guarda experi\u00eancias que sua mente d\u00e1 significado prazerosos ou dolorosos. Por exemplo, se voc\u00ea teve um pai de merda talvez voc\u00ea atribua significado ruim a figuras masculinas, mesmo que n\u00e3o esteja consciente disso. Esses significados influenciam diretamente nossas decis\u00f5es e vida cotidiana.\n\nInconsciente coletivo: Um banco de dados geral\n\nAqui a gente guarda padr\u00f5es de significados que a civiliza\u00e7\u00e3o humana como um todo aprendeu durante o tempo. Eles podem ser observados na arte, hist\u00f3ria, fic\u00e7\u00e3o e etc. Por exemplo um padr\u00e3o que pode ser identificado facilmente \u00e9 que a maioria das hist\u00f3rias tem um her\u00f3i, um mestre, um vil\u00e3o. Esses padr\u00f5es tamb\u00e9m influenciam nossa vida, por exemplo, em uma elei\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tende a ganhar quem melhor representar o padr\u00e3o do her\u00f3i que supostamente vai trazer a prosperidade para n\u00f3s.\n\nResposta: Quanto mais ciente de si voc\u00ea \u00e9, quanto mais informa\u00e7\u00f5es \u00fateis voc\u00ea tem, mais voc\u00ea controla seu c\u00e9rebro e sua mente.",
                "Aumento ainda mais a indaga\u00e7\u00e3o levantando o ponto de que a voz que vc escuta dentro da sua cabe\u00e7a tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 realmente voc\u00ea, essa voz da conciencia \u00e9 simplismente o reflexo da sociedade te lembrando da moral e do que \u00e9 considerado sucesso dentro de onde voc\u00ea est\u00e1, e assim sendo, muitas vezes nos confundimos achando que essa voz \u00e9 quem nos somos, mas nada mais \u00e9 do que um reflexo das expectativas que nos foram impostas, e isso \u00e9 muito louco, voce nem se escuta, e desobedecer essa voz simplismente parece loucura e se voc\u00ea n\u00e3o tem o controle nem dos pensamentos e decis\u00f5es que vc tera, como vc imagina ter o controle de decis\u00f5es de preservanento kkkkk",
                "Seu c\u00e9rebro \u00e9 voc\u00ea, tanto a parte que voc\u00ea controla como a que voc\u00ea n\u00e3o controla. Existem v\u00e1rias coisas sobre voc\u00ea al\u00e9m do seu controle: medo, criatividade, amor, etc. Sua \"voz interna\" \u00e9 sua parte racional, o resto \u00e9 sua parte irracional ou parte respons\u00e1vel por fun\u00e7\u00f5es do corpo.\n\nDependendo do que acontece com seu c\u00e9rebro (acidente ou drogas, por exemplo), sua personalidade muda. Seu corpo inteiro \u00e9 voc\u00ea na verdade, mas a parte \"mais voc\u00ea de voc\u00ea\" \u00e9 seu c\u00e9rebro.\n\nVoc\u00ea est\u00e1 no sempre no controle. Mas n\u00e3o \u00e9 porqu\u00ea voc\u00ea est\u00e1 no volante que voc\u00ea faz escolhas conscientes sobre cada pecinha e fun\u00e7\u00e3ozinha no seu carro. A inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, o freio ABS, o c\u00e2mbio autom\u00e1tico e etc. s\u00e3o daquele jeito e pronto. Mas voc\u00ea ainda decide aonde o carro vai.",
                "Desisti do meu c\u00e9rebro. N\u00e3o temos mais uma rela\u00e7\u00e3o cordial.\n\nPratico minhas idiossincrasias e ele apenas me pune.\n\nEm geral ele vence.",
                "Vc \u00e9 um esp\u00edrito algo que vai al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os fisicos",
                "Vamos l\u00e1... Eu creio que, apesar dos outros \u00f3rg\u00e3os do nosso corpo tamb\u00e9m fazerem parte de n\u00f3s mesmos, eu diria que n\u00f3s somos sim o nosso c\u00e9rebro. Eu vi um coment\u00e1rio aqui de uma pessoa que disse que o nosso c\u00e9rebro produz nossos pensamentos, enquanto nosso intestino produz fezes. Ent\u00e3o nosso c\u00e9rebro \u00e9 tanto parte de n\u00f3s mesmos quanto o intestino...\n\nEu discordo, d\u00e1 pra viver sem intestino \"numa boa\", poder\u00edamos substituir nossos membros por pr\u00f3teses. D\u00e1 pra viver sem os dois olhos, sem um rim, sem intestino grosso, est\u00f4mago, ba\u00e7o, \u00f3rg\u00e3os reprodutores... Hoje em dia existe at\u00e9 transplante de cora\u00e7\u00e3o. Existe toda uma cultura em volta desse \u00f3rg\u00e3o, muitos acreditam que existe uma espiritualidade em torno dos nossos cora\u00e7\u00f5es, tanto que \u00e9 normal dizer \"confie no seu cora\u00e7\u00e3o\" etc. Pois \u00e9, d\u00e1 pra trocar de cora\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o d\u00e1 pra trocar de c\u00e9rebro e continuar sendo n\u00f3s mesmos...N\u00e3o d\u00e1 pra substituir o nosso c\u00e9rebro, pois tudo o que a gente experienciou na vida t\u00e1 armazenado nele.\n\nEnt\u00e3o acredito sim que n\u00f3s somos o nosso c\u00e9rebro. At\u00e9 fazendo uma analogia \u00e0 essa coisa de programa que voc\u00ea comentou, se tudo o que voc\u00ea tem no seu PC estiver armazenado em um \u00fanico HD ou SSD, tanto faz, voc\u00ea pode tirar e colocar em outro computador completamente diferente, com outro monitor, outro teclado, outro gabinete...\nA \"ess\u00eancia\" do seu PC ainda vai estar l\u00e1, totalmente intacta, 100% reconhec\u00edvel. Todos os seus arquivos, seu sistema, tudo igualzinho.",
                "Essa \u00e9 a parte dos instintos. Mas eu digo que at\u00e9 a parte racional vc n controla. E que n\u00e3o existe nada al\u00e9m do seu c\u00e9rebro. Vc \u00e9 seu c\u00e9rebro e seu c\u00e9rebro \u00e9 vc.",
                "Gostaria de acrescentar que acredito que o c\u00e9rebro \u00e9 apenas um aparelho, e que nossa consci\u00eancia est\u00e1 no esp\u00edrito.\n\nMeu pensamento se alinha a parte religiosa e n\u00e3o puramente material.\n\nTalvez voc\u00ea possa me compreender melhor se pesquisar por:\n\nEsp\u00edrito obsessor ou quiumba.\n\nTem um canal que junta depoimentos de pessoas que passaram por Experi\u00eancia de quase morte (EQM) que retrata bem isso, de pessoas relatando terem sa\u00eddo do corpo em atos cir\u00fargicos e afins.\n\n[https://youtube.com/@afinaloquesomosnos?feature=shares](https://youtube.com/@afinaloquesomosnos?feature=shares)",
                "Acredito que tenhamos duas poss\u00edveis interpreta\u00e7\u00f5es, a de que somos um c\u00e9rebro e sistema nervoso que controla um megazord de carne, uma vez que sem ele morremos.\nOu a de que existe uma alma algo al\u00e9m do nosso plano existencial que controla o c\u00e9rebro que por sua vez controla o corpo.\nAo considerarmos o primeiro caso ent\u00e3o existe partes de voc\u00ea que voc\u00ea n\u00e3o controla de forma volunt\u00e1ria, mas acredito que assim como os galhos de uma \u00e1rvore se mechem com o vento mesmo sem ela querer e cont\u00ednua sendo parte dela, as partes do c\u00e9rebro que funcionam sem controle continuam sendo partes dele.\nJ\u00e1 no segundo caso o c\u00e9rebro \u00e9 apenas um recept\u00e1culo algo que prende a alma ao mundo.",
                "Resumindo, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea? S\u00f3 mais uma rea\u00e7\u00e3o, direcionado por impulsos, esses tomados  pelo c\u00e9rebro 3 segundos antes da a\u00e7\u00e3o, sendo condicionados pelos traumas e aprendizados que n\u00e3o teve como n\u00e3o ser influenciado por voc\u00ea, pois seu meio te determinou mesmo antes de saber? ![gif](emote|free_emotes_pack|grimacing)![gif](emote|free_emotes_pack|flip_out)![gif](emote|free_emotes_pack|scream)",
                "Eu acredito que nos em si, somos tipo uma entidade, habitando tal corpo, porque se voc\u00ea parar pra pensar, existe o voc\u00ea, consci\u00eancia, o voc\u00ea que habita o corpo e o voc\u00ea corpo f\u00edsico, onde no qual o f\u00edsico controla o que voc\u00ea lembra e n\u00e3o lembra, todo o seus sistema autom\u00e1tico, o voc\u00ea consci\u00eancia, \u00e9 aquele que pensa e toma decis\u00f5es, e o voc\u00ea habitante do corpo, \u00e9 aquele que acessa tudo que o corpo humano pode oferecer, no caso, essa consci\u00eancia, pensamento, movimentos etc, essa \u00e9 minha teoria, pra mim faz muito sentido, pois eu consigo destinguir em mim mesmo, a diferen\u00e7a desses tr\u00eas \"Eu\".",
                "So com ensinamentos ou pura vontade eu avan\u00e7o",
                "Eu acho q seu corpo \u00e9 uma comunidade, cada celula esta viva e \u00e9 um ser. O q chamamos de \"eu\" \u00e9 uma sequ\u00eancia de sinapses, logo existimos em um plano semelhante ao dos softwares ou das hist\u00f3rias. A nossa unica pegada na materia s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas codificadas na comunidade q chamamos de corpo. E n\u00e3o s\u00f3 a mente, por exemplo horm\u00f4nios produzidos na regi\u00e3o do intestino influenciam nossas atitudes todos os dias.",
                "Partindo dessa pergunta voc\u00ea precisa entender que existe um processo at\u00e9 a \"voz da sua cabe\u00e7a\" come\u00e7ar a \"falar\". Basicamente voc\u00ea s\u00f3 recebe o resultado final, sem contar o inconsciente.",
                "Simples, quando estou pensando em como eu existo, minha dor de cabe\u00e7a acontece.",
                "At\u00e9 vc perder o controle",
                "Acho q entendi bem oque voc\u00ea Ta falando v\u00e1rias vezes em pensamentos me questiono se meu corpo sou eu mesmo ou se eu s\u00f3 estou observando ele, \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o estranha as vezes, mas acho q isso tem a ver com um pensamento maior do tipo se temos uma alma ou n\u00e3o, pq se tivermos uma alma ou algo q n\u00e3o esteja diretamente atrelado a carne significa q nossa consci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 algo q est\u00e1 preso ao nosso corpo",
                "No limite, voc\u00ea n\u00e3o existe. A consci\u00eancia \u00e9 um produto do c\u00e9rebro pra sobreviver.",
                "Nossa eu tinha digitado um breve texto e meu computador veio a falhar, ent\u00e3o por conta disso vou recome\u00e7ar mas explicar de maneira curta meu pensamento..  \n\n\nComo todas as outras discuss\u00f5es que j\u00e1 vi ou participei sobre o assunto, sempre digo que \u00e9 complicado raciocinar porque n\u00f3s mesmo n\u00e3o sabemos a raiz f\u00edsica da consci\u00eancia, n\u00e3o sabemos o limiar entre os dois mundos mesmo que saibamos parte das regras que a comp\u00f5e.  \n\n\nLogo me viro pra metaf\u00edsica onde deveras vezes j\u00e1 cheguei a pensamentos parecidos por meios diferentes. Certa vez.. cheguei a conclus\u00e3o que n\u00f3s somos o observador e o observado.  \nDeus! Se olhando atrav\u00e9s de nossos pr\u00f3prios olhos como uma maneira de perpetuar a omnici\u00eancia, n\u00e3o me refiro aqui ao Deus crist\u00e3o e sim a um \u00e2mago o UM semelhante a descri\u00e7\u00e3o Neo-Platonica como parte de uma fra\u00e7\u00e3o desse todo, indiscritivel por si s\u00f3.    \n\n\nPor\u00e9m escrevendo agora pensei uma analogia interessante..   \nA prensa que imprime o jornal \u00e9 por si s\u00f3 o autor?   \nSendo o jornal nossos pensamentos ou nossa fala e a prensa nosso c\u00e9rebro e o autor n\u00f3s...  \n\n\nEssa \u00e9 uma boa pergunta OP...",
                "Eu diria que somos apenas a parte consciente, porque o inconsciente \u00e9 terra de ningu\u00e9m, se voc\u00ea adoece mentalmente o lado oculto assume e o corpo perece."
            ]
        },
        {
            "title": "O que fazer com a temporalidade que estamos imersos? Que vida escolher no tempo e espa\u00e7o limitado?",
            "selftext": "Durante a gradua\u00e7\u00e3o de licenciatura plena em filosofia estava com grandes prop\u00f3sitos acad\u00eamicos, isto \u00e9, t\u00edpicos de aspirantes a filosofia acad\u00eamica: fazer p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu e p\u00f3s doc e escrever livros. Hoje, lembro-me com gargalhadas das minhas inclina\u00e7\u00f5es e percebo como poderia ser frustrante se mantivesse os mesmos objetivos. Bem, ap\u00f3s a gradua\u00e7\u00e3o ministrei aulas, contudo fui infeliz. Sim! Realmente, pelo menos para mim, a gradua\u00e7\u00e3o apresentou um universo acad\u00eamico enfeitado. Certamente declinei \u00e0s aulas, e hoje fa\u00e7o outras coisas. Mas o cerne do relato \u00e9 esse que est\u00e1 no t\u00edtulo: o que fazer com a temporalidade e que vida  escolher? Antes deseja mergulhar nas rotinas Caps e afins, por\u00e9m hoje quero uma vida simples e apenas ler e constatar o que tiver que constatar. Por que haver grandes prop\u00f3sitos? Claro, n\u00e3o deixarei minha Sophia pela rotina simples, apenas vou ajusta-la as suas reflex\u00f5es simples, contidianas mas sempre ess\u00eancias assim como ocorre com os fen\u00f4menos \u00e9ticos. E ent\u00e3o, o que far\u00e1 com a temporalidade e que vida ir\u00e1 escolher, leitor?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11l23xe",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eu vou seguir tentando sintetizar pensamentos que j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o presentes em algo... independente do formato que eles venham a tomar.    \n\n\nArte! Sem regra e nem imposi\u00e7\u00e3o!   \n\n\nA mais pura abstra\u00e7\u00e3o do meu ser cuspida na realidade que a criou como um catarr\u00e3o que passeia pela garganta juntando mais e mais bola de muco at\u00e9 que no mometo correto sem pensamento e sem pudor ela venha a encontrar o ch\u00e3o.  \n\n\nEnquanto isso vou fazendo meu malabares com as situa\u00e7\u00f5es da vida independente de como elas a venham me fazer eu me sentir/estar... pra que com essa cole\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es eu venha a ter mais oportunidades de sintetizar mais pensamentos.    \nE assim as luas v\u00e3o passando e os sois tamb\u00e9m."
            ]
        },
        {
            "title": "Como voc\u00eas come\u00e7aram a ler filosofia?",
            "selftext": "Eu acabei de come\u00e7ar a minha leitura pela filosofia, no momento estou lendo o Pr\u00edncipe de Maquiavel, que tamb\u00e9m quero aprender tudo sobre o maquiav\u00e9lismo e sinceramente eu n\u00e3o t\u00f4 entendendo nada, ent\u00e3o eu quero saber de voc\u00eas que j\u00e1 leram e tudo mais.\n\nQuando come\u00e7aram a ler e n\u00e3o entendiam nada, o que voc\u00eas faziam? \nMesmo sem entender nada ou bem pouco como eu, voc\u00eas continuaram a ler assim mesmo ou foram tentando saber mais o contexto, os significados das palavras, pra a\u00ed voltar a leitura?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11kyohy",
            "num_comments": 29,
            "comments": [
                "Comecei pela Rep\u00fablica de Plat\u00e3o. Estava procurando um did\u00e1tico de Geografia na biblioteca e a capa da Rep\u00fablica me chamou a aten\u00e7\u00e3o (era aquela edi\u00e7\u00e3o da Martin Claret). N\u00e3o entendi absolutamente nada no come\u00e7o, mas continuei e de repente cheguei no Mito da Caverna, e o resto \u00e9 hist\u00f3ria hahaha",
                "Por causa do livro do Musashi",
                "Comecei por Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pura do Kant. Percebi que n\u00e3o estava entendendo nada. Resolvi come\u00e7ar pelo come\u00e7o. Fui para O Mundo de Sofia, depois Convite a filosofia da Marilena Chaui.",
                "comecei pela literatura. Mem\u00f3rias do subsolo do Dostoi\u00e9vski e A morte de Ivan Ilitch do Tolstoy s\u00e3o duas obras fundamentais para se criar o desconforto necess\u00e1rio para o movimento do filosofar",
                "Eu comecei por Maquiavel tamb\u00e9m, atrav\u00e9s do \"Pr\u00edncipe\" mesmo. Lembro que li ele no ensino m\u00e9dio e que n entendia plenamente o que o livro queria explicar kkkkkkkkk. Tempo depois, eu li \"O Estrangeiro\" do Camus, da\u00ed n parei mais de ler filosofia.",
                "Voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o t\u00e1 acostumado a ler esse tipo de texto, com o tempo isso melhora.\nTentar ler alguma hist\u00f3ria da filosofia primeiro, eu gosto da do Bertrand Russell.\nOh voc\u00ea pode come\u00e7ar com L\u00edvi livros mais f\u00e1ceis como apologia a S\u00f3crates ou sobre a brevidade da vida do Seneca",
                "Seguinte: o que eu costumava fazer \u00e9 que antes de estudar mais a fundo sobre algum tema ou fil\u00f3sofo, eu procurava por artigos e videos na internet, pra s\u00f3 depois pegar as obras pra ler, o que facilitava muito o meu entendimento, j\u00e1 que fazia correla\u00e7\u00f5es com oq tinha lido e visto na internet.\n\nQuanto a linguagem um pouco mais rebuscada, a\u00ed voc\u00ea vai pegando conforme vai lendo mesmo",
                "J\u00e1 li alguns livros de filosofia, mas n\u00e3o comecei por lugar nenhum, s\u00f3 foi surgindo a necessidade das leituras por causa da faculdade kkkkk. No caso, a minha \u00e9 de Hist\u00f3ria. Esse do Maquiavel eu n\u00e3o achei nada demais filosoficamente falando, pra mim s\u00e3o instru\u00e7\u00f5es vindas de um cara que pensou a pol\u00edtica de forma mais pr\u00e1tica do que socialmente correta na \u00e9poca. Geralmente quem quer estudar filosofia come\u00e7a pelos cl\u00e1ssicos da antiguidade e vai seguindo o fluxo dos s\u00e9culos (eu acho).\n\nQuando vc n\u00e3o entende algo \u00e9 pq te falta bagagem, senso cr\u00edtico. Vai lendo mais e mais e vai construindo bagagem de conhecimento, \u00e9 importante tamb\u00e9m estar aberto pro que o texto est\u00e1 te trazendo sem ficar tentando reconhecer no texto l\u00f3gicas e conhecimentos que vc j\u00e1 tem, pq se n\u00e3o vc n\u00e3o avan\u00e7a. Isso eu li em textos de filosofia sobre hermen\u00eautica, Hermen\u00eautica do Sujeito do Focault e um texto do Verdade e M\u00e9todo do Gadamer. Hermen\u00eautica \u00e9 esse processo do conhecimento. \n\nVc precisa de uma bagagem, pra quando for ler algo novo ter um pr\u00e9 conceito sobre o qu\u00ea t\u00e1 lendo e confrontar essa ideia anterior com as novas. \u00c9 como andar, um p\u00e9 vai atr\u00e1s e outro pra frente. Se vc n\u00e3o tem uma no\u00e7\u00e3o anterior, vc s\u00f3 vai ser esponja e repetir o que leu, sem se apropriar, sem conseguir refazer os argumentos ou l\u00f3gica do texto por conta pr\u00f3pria. E se vc tem uma no\u00e7\u00e3o anterior, mas sempre se for\u00e7a a encaixar o que l\u00ea no que vc j\u00e1 sabe, tu n\u00e3o avan\u00e7a. Tem que ter equil\u00edbrio. Espero que tenho ajudado um pouquinho, sou leiga em filosofia.",
                "lendo",
                "eu sugiro assistir uns v\u00eddeos pra entender os conceitos. Tem coisa que n\u00e3o foi bem traduzida, eu senti o mesmo, mas as vezes \u00e9 pq n\u00e3o faz sentido no nosso contexto. Senti a mesma coisa que vc algumas vezes, o que me ajudou mesmo foi estudar um pouco do contexto e vida do autor antes de embarcar nos livros dele.",
                "acho que Maquiavel e Musashi",
                "Ola!\n\nEu comecei particularmente pela Gaia ci\u00eancia do Nietzsche, o que particularmente n\u00e3o faria hoje, mas agora j\u00e1 na gradua\u00e7\u00e3o em filosofia entendo que n\u00e3o tem um bom come\u00e7o. Voc\u00ea n\u00e3o vai entender mesmo as coisas por completo ou o m\u00ednimo que gostaria, na verdade ningu\u00e9m consegue isso, t\u00e1 a\u00ed a parte interessante. O importante agr \u00e9 continuar explorando, h\u00e1 textos mais simples que outros e introdu\u00e7\u00f5es mais completas que podem te ajudar.\n\nAlguns bons lugares para come\u00e7ar talvez sejam esses: (espero ajudar, \u00e9 o primeiro post que interajo no Reddit)\n\nConsola\u00e7\u00e3o da filosofia - Boecio\nSobre a brevidade da vida - Seneca\nCarta a meneceu- epicuro\nG\u00f3rgias - Plat\u00e3o\nPoema de parmenides \nAforismos de Her\u00e1clito\nO banquete - Plat\u00e3o\n\u00c9tica a nicomaco- aristoteles \nRet\u00f3rica - aristoteles\nPo\u00e9tica- aristoteles \nOpini\u00e3o dos habitantes da cidade ideal -al-farabi\nDiscurso decisivo - Averrois\nIncoer\u00eancia dos fil\u00f3sofos - al-gazali \nMetodologia filos\u00f3fica (este n\u00e3o me lembro o autor )",
                "escola",
                "Nietzsche, ai percebi que n\u00e3o entendi nada que esse maluco tava falando dei comecei pela grecia antiga e fui vindo.",
                "Eu estou tentando conseguir acesso \u00e0s aulas do professor clovis de barros, aquelas que ele l\u00ea os cl\u00e1ssicos. Aparentemente n\u00e3o est\u00e1 mais a venda. Algu\u00e9m sabe mais sobre isso?",
                "N\u00e3o existe lugar certo pra come\u00e7ar. N\u00e3o se preocupe, t\u00f4 nessa caminhada h\u00e1 anos e tem autores que n\u00e3o entendi ainda.",
                "Eu comecei pela \u00c9tica a Nic\u00f4maco de Arist\u00f3teles. Esse n\u00e3o \u00e9 um daqueles livros que alg\u00faem fica sem entender totalmente nada porque a linguagem n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complexa assim. Mas a solu\u00e7\u00e3o para a falta de entendimento \u00e9 simplesmente buscar livros de comentadores, n\u00e3o d\u00e1 pra fugir disso"
            ]
        },
        {
            "title": "quest\u00f5es sobre a viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "0. A viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e a acelera\u00e7\u00e3o da vida, como a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 encurtando nosso mundo e nos modificando\n\nVivemos na era da informa\u00e7\u00e3o, hoje temos um ac\u00famulo e acessibilidade de informa\u00e7\u00f5es com rapidez, de uma forma a qual n\u00e3o tivemos tempo de nos adaptar, o celular passou rapidamente de uma mera ferramenta de comunicac\u00e3o para uma depend\u00eancia t\u00f3xica de um museu de novidades, tornando se parte de nos, da nossa sensibilidade atrav\u00e9s de perfis constru\u00eddos com muito tempo e por muito tempo. Agora estamos mais conectados do que nunca, mas essa conectividade tamb\u00e9m criou novos perigos e desafios. Nosso mundo est\u00e1 agora mais violento do que nunca, e a acelera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a grande culpada, nos ocorreu nas ultimas duas d\u00e9cadas um encurtamento do mundo, o encurtamento da distancia fisica j\u00e1 veio com os adventos da tecnologia do campo, o grande \u00eaxodo rural, e nos ultimos vinte anos foram nossas sensibilidades que nos aproximaram, para alem do fisico, pode-se saber de muita coisa s\u00f3 lendo e olhando o perfil de alguem, como um ego particular e artificial, um cart\u00e3o de visitas exposto como um nervo ap\u00f3s um acidente de percurso. Neste post, vamos explorar a viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e a acelera\u00e7\u00e3o da vida, e como esse fen\u00f4meno est\u00e1 encurtando nosso mundo. Abrindo espa\u00e7o para discutirmos as maneiras pelas quais podemos combater essa viol\u00eancia e preservar a qualidade de nossas vidas.\n\n1. O que \u00e9 informa\u00e7\u00e3o?\n\nA informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema de s\u00edmbolos que nos permite comunicar e processar informa\u00e7\u00e3o. Pode ser qualquer coisa, desde palavras, imagens ou n\u00fameros. A informa\u00e7\u00e3o tem a capacidade de criar caos, \n\n2. A viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o\n\nA informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 encurtando nosso mundo a um ritmo alarmante. Estamos vivendo em uma \u00e9poca em que a viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 se acelerando. Quanto mais informa\u00e7\u00f5es estiverem dispon\u00edveis para n\u00f3s, n\u00e3o significa que mais rapidamente poderemos process\u00e1-las, mas rapidamente poderemos dissemin\u00e1-las. Tomemos a Siria como exemplo e as tragedias no litoral paulista, as informa\u00e7\u00f5es do outro lado do mundo chegam pra n\u00f3s na mesma velocidade, e tentamos process\u00e1-las ao mesmo tempo em que chegam, muitas vezes n\u00e3o lembramos a refei\u00e7\u00e3o do dia anterior, mas lembramos das manchetes, dependentes da informa\u00e7\u00e3o, daquele pequeno sentimento de auto recompensa.\n\nA viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o termo usado para descrever a forma como o excesso de informa\u00e7\u00e3o pode ter efeitos negativos na nossa sa\u00fade mental e f\u00edsica. Pode levar \u00e0 ansiedade, depress\u00e3o, depend\u00eancia e uma s\u00e9rie de outros problemas.\n\nA viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 fragmentando nossa sociedade e levando a um decl\u00ednio na conex\u00e3o social. Ao mesmo tempo em que nos enxergamos mais, menos gostamos do que vemos, estamos nos tornando mais isolados e menos tolerantes com diferentes pontos de vista. Tudo virou uma disputa de torcidas.\n\nPrecisamos encontrar maneiras de lidar com a viol\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e nos proteger de seus efeitos. Precisamos encontrar maneiras de filtrar as informa\u00e7\u00f5es que recebemos e reduzir a quantidade de informa\u00e7\u00f5es que consumimos. Tamb\u00e9m precisamos encontrar maneiras de passar mais tempo interagindo com as pessoas cara a cara.\n\n3. A acelera\u00e7\u00e3o da vida\n\nEstamos vivendo em uma era de vida acelerada. O que isso significa para n\u00f3s? Por um lado, significa que estamos experimentando mais mudan\u00e7as e tumultos do que nunca. \u00c0 medida que nosso mundo se torna cada vez mais digitalizado, as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o se movendo em um ritmo cada vez maior. Essa abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00f5es pode ser uma b\u00ean\u00e7\u00e3o e uma maldi\u00e7\u00e3o.\n\nPor um lado, \u00e9 maravilhoso ter acesso a tanta informa\u00e7\u00e3o. Por outro lado, essa abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00f5es pode nos deixar sobrecarregados e incapazes de processar tudo. E conforme vemos cada vez mais viol\u00eancia no mundo, fica cada vez mais dif\u00edcil processar a viol\u00eancia que vemos com nossos pr\u00f3prios olhos, ela acaba se tornando uma banalidade.\n\nPrecisamos encontrar maneiras de desacelerar e processar informa\u00e7\u00f5es. Produzir individuos menos ansiosos. Isso poderia significar at\u00e9 algo simples como apenas ler, e em conjunto tamb\u00e9m pensar e refletir sobre o que estamos lendo. Significa reservar um tempo para fazer perguntas e se envolver em conversas animadas. Significa desacelerar e reservar um tempo para sentir as emo\u00e7\u00f5es que acompanham o fato de estar vivo no mundo acelerado.\n\n\n4. Como a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 encurtando nosso mundo\n\nHoje em dia, a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 se espalhando rapidamente e tem o poder de mudar o rumo da hist\u00f3ria. Veja o caso da Primavera \u00c1rabe. Em 2011, pessoas nos pa\u00edses \u00e1rabes come\u00e7aram a protestar e exigir mudan\u00e7as. No entanto, foi dif\u00edcil espalhar a palavra. A m\u00eddia social era nova e as pessoas hesitavam em us\u00e1-la. No entanto, as informa\u00e7\u00f5es rapidamente se espalharam e mudaram o curso da hist\u00f3ria.\n\nHoje em dia, \u00e9 dif\u00edcil acompanhar o ritmo da informa\u00e7\u00e3o. Somos constantemente bombardeados com novas informa\u00e7\u00f5es e \u00e9 dif\u00edcil filtrar tudo. Isso levou a uma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9 dif\u00edcil distinguir o que \u00e9 verdade e o que n\u00e3o \u00e9.\n\nTudo isso leva a uma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9 dif\u00edcil tomar decis\u00f5es informadas. Muitas vezes somos influenciados por informa\u00e7\u00f5es que se espalham rapidamente e t\u00eam o poder de mudar o curso da hist\u00f3ria. Como resultado, estamos vendo um aumento do populismo e das not\u00edcias falsas.\n\nPrecisamos ter cuidado sobre como as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o divulgadas e como elas afetam nosso mundo. Precisamos estar vigilantes e garantir que as informa\u00e7\u00f5es que consumimos sejam precisas. Caso contr\u00e1rio, podemos estar encurtando nosso mundo e causando muitos danos no processo.\n\n5. O impacto da informa\u00e7\u00e3o na sociedade\n\nA informa\u00e7\u00e3o tornou-se t\u00e3o difundida que teve um impacto significativo na sociedade. Por exemplo, a forma como aprendemos mudou drasticamente nos \u00faltimos anos. Costum\u00e1vamos aprender com livros e professores, mas agora aprendemos por meio de videos e paginas na web, sem o intermedio de um tutor. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 onipresente e est\u00e1 dispon\u00edvel ao nosso alcance. Podemos acessar informa\u00e7\u00f5es a qualquer momento, de qualquer lugar e aprender qualquer coisa.\n\nN\u00e3o somos mais capazes de nos conectar com as pessoas e aprender com elas. Tamb\u00e9m nos tornou superficiais e cobi\u00e7osos por riquezas e poder. O capitalismo cumpriu bem sua parte. N\u00f3s nos tornamos gananciosos e queremos tudo instantaneamente.\n\nA forma como pensamos tamb\u00e9m mudou. Costum\u00e1vamos pensar em termos de fatos e n\u00fameros, mas agora pensamos em termos de ideias e no qu\u00e3o bem polidas elas est\u00e3o. N\u00e3o pensamos mais nas coisas em termos de como elas nos afetar\u00e3o. Pensamos nas coisas em termos de como elas afetar\u00e3o outras pessoas.\n\nO impacto da informa\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 vasto e est\u00e1 mudando a forma como vivemos, pensamos e nos comportamos.\n\n6. Os efeitos da informa\u00e7\u00e3o em nosso bem-estar mental e f\u00edsico\n\nOs efeitos da informa\u00e7\u00e3o em nosso bem-estar mental e f\u00edsico est\u00e3o bem documentados. A velocidade da informa\u00e7\u00e3o aumentou exponencialmente e, como resultado, a velocidade da vida tamb\u00e9m. Agora estamos vivendo em uma era em que estamos constantemente realizando multitarefas e multitarefas se tornou a norma e o foco um dom.\nNesta era da informa\u00e7\u00e3o, somos constantemente solicitados a tomar decis\u00f5es r\u00e1pidas. Somos chamados a fazer mais com menos. Mas isso \u00e9 realmente uma coisa t\u00e3o boa? A resposta me parece um sonoro n\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ktdja",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "As grandes emissoras mandam bonito nesse fator, deixando o povo querendo a morte de humorista e inocentar o assassino",
                "Gostei desse texto, teria livros pra recomendar sobre o assunto?",
                "Muito bom texto \ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe"
            ]
        },
        {
            "title": "Quem disse?",
            "selftext": "Eu vi algo j\u00e1 um tempo uma reflex\u00e3o sobre a profiss\u00e3o, sua remunera\u00e7\u00e3o e o retorno para a sociedade. N\u00e3o recordo exatamente, mas era do tipo \"a remunera\u00e7\u00e3o de um profissional muitas vezes n\u00e3o est\u00e1 atrelado ao quanto de benef\u00edcio ele tr\u00e1s para a sociedade. Exemplo que temos s\u00e3o os professores que trazem um grande benef\u00edcio para a sociedade como um todo, mas n\u00e3o reflete em sua remunera\u00e7\u00e3o\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11kj3pa",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Recentemente vi um v\u00eddeo de Barone que grava shots para o YouTube e Facebook, etc., v\u00eddeo que n\u00e3o agrega em nada, mas que ele mostrou que em apenas um v\u00eddeos de segundos de dura\u00e7\u00e3o ele faturou R$ 30,000. \n\nMesmo existindo isso, eu prefiro fazer algo que no final do dia eu olhe no espelho e diga, eu fiz algo \u00fatil hoje, eu fui importante algu\u00e9m hoje, coisas do tipo.\n\nLogo \u00e9 como uma frase presente em uma can\u00e7\u00e3o do Player Tauz diz, e no final olhar para tr\u00e1s e sentir orgulho da caminhada.",
                "Sim, isso \u00e9 um fato, ponto.\nA partir disso voc\u00ea pode fazer alguns questionamentos, como, voc\u00ea est\u00e1 a procura do dinheiro, de satisfa\u00e7\u00e3o pessoal ou de benef\u00edcios para um grupo?\nAcho que a maioria busca um equil\u00edbrio entre os 3, voc\u00ea quer dinheiro para viver uma vida boa, n\u00e3o quer fazer algo que n\u00e3o traga um prazer e que de alguma forma seja ben\u00e9fico a sociedade.",
                "Dinheiro n\u00e3o nasce do nada, pra voc\u00ea receber voc\u00ea precisa produzir, por mais que o trabalho de um professor seja essencial para a sociedade, ele n\u00e3o produz diretamente o dinheiro que poderia retornar para ele, por isso \u00e9 dif\u00edcil receber alto. Agora voc\u00ea pega um jogador de futebol (a galera ama essa compara\u00e7\u00e3o) que movimenta um mercado mundial com an\u00fancios, direito de imagem, atrai patroc\u00ednios e traz uma renda absurda ao clube, \u00e9 \u00f3bvio que ele vai receber dinheiro a rodo. Isso n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de discordar ou concordar, mas sim de como as coisas s\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Como saber se o passado existe",
            "selftext": "Penso logo existo certo? Mas como eu poderia saber se eu existia antes se eu estou pensando no presente ?\n\nEu tava vendo uns v\u00eddeos sobre uns caras q falavam q o mundo foi criado quarta feira passada e fiquei me questionando q n\u00e3o teria como saber se n\u00e3o foi, Oq acham sobre ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ki9zs",
            "num_comments": 47,
            "comments": [
                "O passado n\u00e3o existe. Assim como o futuro n\u00e3o existe, ainda. O que existe \u00e9 o presente, que deixa-de-ser a todo instante.",
                "S\u00f3 existe como pensamento. O real \u00e9 somente o agora. \n\n\nSe o mundo fosse criado neste exato momento e, junto com a cria\u00e7\u00e3o do mundo, as pessoas recebem mem\u00f3rias e um senso de continuidade temporal elas n\u00e3o saberiam que o mundo foi criado neste exato momento.",
                "N\u00e3o faz diferen\u00e7a se o passado existe ou n\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos como alter\u00e1-lo, ent\u00e3o n\u00e3o importa muito a resposta.",
                "Falta nuance nos coment\u00e1rios:\n\nSim, \u00e9 uma possibilidade a exist\u00eancia ter sido criada ontem, no sentido de todas as nossas mem\u00f3rias de anos atr\u00e1s terem sido criadas ontem junto com todo o resto da exist\u00eancia.\n\nA possibilidade da exist\u00eancia ter sido criada ontem, ou talvez h\u00e1 alguns segundos atr\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 defendida por cientistas porque, justamente igual a outras hip\u00f3teses sobre a cria\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e sobre a exist\u00eancia de divindidas, pelo menos at\u00e9 onde sabemos, n\u00e3o temos evid\u00eancias emp\u00edricas/f\u00edsicas fundamentando nenhuma destas hip\u00f3teses porque elas s\u00e3o pressupostos METAf\u00edsicos.\n\nO grande cientista Albert Einstein possuia um entendimento Eternalista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia, no sentido de que ele pensava que todos os tempos est\u00e3o acontecendo todos agora ao mesmo tempo, ou seja, neste mesmo momento, o universo est\u00e1 sendo criado.",
                "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber com certeza, n\u00e3o existe nenhuma prova concreta que voc\u00ea ou eu n\u00e3o fomos criados nesse exato instante e nossas mem\u00f3rias foram implantadas nos nossos c\u00e9rebros, do mesmo jeito que \u00e9 imposs\u00edvel provar que tudo isso seja real e que n\u00f3s n\u00e3o somos parte de uma simula\u00e7\u00e3o. S\u00f3 o que podemos fazer \u00e9 n\u00e3o pensar muito sobre pra n\u00e3o ficarmos malucos.",
                "N\u00e3o fa\u00e7o id\u00e9ia de como te responder OP mas t\u00f4 muito curioso pra ver esses v\u00eddeos tamb\u00e9m, ent\u00e3o agrade\u00e7o quem puder passar.",
                "Besteira, isso \u00e9 negar a realidade em nome de uma ideia sem fundamento.\n\nEscreva num papel e leia na pr\u00f3xima segunda, fa\u00e7a isso de novo at\u00e9 essas bobagens sa\u00edrem da sua cabe\u00e7a.\n\nAbra\u00e7o.",
                "Sua pergunta tamb\u00e9m passa por \"como saber o que \u00e9 real?\". \u00c9 uma pergunta menos \u00f3bvia do que parece.\n\nA ci\u00eancia j\u00e1 nos mostrou que somos capazes de adulterar ou at\u00e9 criar mem\u00f3rias. Na saga Matrix Morpheus indaga se o real s\u00e3o meras intera\u00e7\u00f5es sensoriais. \n\nO real, assim como o passado, poderia ser uma grande mentira se tivermos como base dele o compartilhamento por muitas pessoas. Todos se lembram quem fez 2 gols na final da Copa de 2002, ent\u00e3o \"deve ser real\". Ou est\u00e1 escrito em diversos livros etc.\n\nMas fora isso n\u00e3o temos como saber. Sinceramente isso sempre me assustou...",
                "[deleted]",
                "Ontem foi hoje ent\u00e3o? Drugs detected...",
                "N\u00e3o h\u00e1 uma maneira de provar a exist\u00eancia do passado, ou talvez eu apenas n\u00e3o a conhe\u00e7a, por\u00e9m, pensando nisso, me veio \u00e0 mente uma outra pergunta: qual a diferen\u00e7a entre um passado que realmente existiu e um passado criado a partir do nada, mas que todos n\u00f3s conhecemos e cremos? Em termos pr\u00e1ticos, penso, nenhum.\n\nTalvez eu esteja falando bobagens, mas, bem...",
                "Existe um epis\u00f3dio de Rick and Morty que fala justamente disso:\n\nTrecho de epis\u00f3dio no YouTube [ingl\u00eas]: [https://youtube.com/watch?v=3PakCvsgVpk&feature=shares](https://youtube.com/watch?v=3PakCvsgVpk&feature=shares)\n\nTrecho em portugu\u00eas: [https://youtube.com/shorts/yU8do783iUY?feature=shares](https://youtube.com/shorts/yU8do783iUY?feature=shares)\n\nOs parasitas implantam lembran\u00e7as nas mentes das pessoas. E fazem elas recordarem de coisas que nunca ocorreram. Lembran\u00e7as de coisas que nunca existiram.",
                "Na verdade o passado e o futuro existem, voc\u00ea \u00e9 s\u00f3 um referencial",
                "Partindo do princ\u00edpio que sempre ter\u00e1 algu\u00e9m acordado no mundo em seus diferentes fusos hor\u00e1rios, e essa pessoa estava observando a passagem do tempo, \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de conectar linhas do tempo de pessoas que foram testemunhas da exist\u00eancia do passado. Quando vc acordou vc n\u00e3o sabe se o que aconteceu \u00e9 real ou algo \"programado\" no seu c\u00e9rebro. Mas eu estava acordado e cubro o peda\u00e7o da hist\u00f3ria que vc deixou de observar, confirmando que aquilo realmente aconteceu.",
                "Depende da consci\u00eancia.Se ficar preso em algo passado ele sempre estar\u00e1 no seu presente.Se conseguir ir adiante o passado j\u00e1 era.",
                "A quest\u00e3o \u00e9 a n\u00e3o exist\u00eancia existe? E se a morte n\u00e3o for apenas uma consequ\u00eancia de voc\u00ea n\u00e3o ter o organismo que te mant\u00e9m vivo na realidade?\n\nA \u00fanica coisa real \u00e9 o presente,o passado \u00e9 uma hist\u00f3ria que contamos para n\u00f3s mesmos,as consequ\u00eancias dele s\u00e3o carregadas para o presente por\u00e9m ele deixa de existir,e o futuro nasce na chegada do presente",
                "N\u00e3o h\u00e1 como saber, muito menos provar. Ent\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 mais f\u00e1cil aceitar o pressuposto de que a realidade \u00e9 real(!), mas tamb\u00e9m \u00e9 mais plaus\u00edvel faz\u00ea-lo do que viver num eterno ceticismo.",
                "Voc\u00ea sabe que existia antes atrav\u00e9s de uma tecnologia interessante presente no c\u00e9rebro chamada MEM\u00d3RIA.",
                "Ora, ora. Parece que essa pergunta foi feita ontem, no passado, e agora estamos no presente que outrora era futuro.",
                "N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o existe, passado e futuro.\nSe n\u00e3o me engano, essa no\u00e7\u00e3o foi quebrada em Einstein...\nSe voc\u00ea afirma que o espa\u00e7o-tempo \u00e9 relativo o presente n\u00e3o \u00e9 o mesmo para todos.\nA ideia de passado e futuro cai, e fica mais evidente que foi criada apenas para podermos situarmos; assim como as horas e os dias( um exemplo espec\u00edfico disso e que antigamente os anos eram contados de forma diferente).\nPor senso comum, temos no\u00e7\u00e3o que conseguimos ver as coisas que ja fizemos, e a nomeamos de passados, e as coisas que iremos fazer nomeamos como futuro.",
                "O presente como \u00fanica realidade est\u00e1 mais para os materialistas. Pensar na exist\u00eancia do passado e do futuro \u00e9 coisa de n\u00f3s esot\u00e9ricos (ou exot\u00e9ricos), espiritualistas, metaf\u00edsicos. Acho importante refletir sobre estas quest\u00f5es, pois \u00e9 o presente que constr\u00f3i o passado e projeta o futuro. Portanto, o questionamento \u00e9 v\u00e1lido. Mas, confesso, \u00e0s vezes sou tentado a acreditar que s\u00f3 o passado existe, pois tudo o que falei at\u00e9 aqui j\u00e1 ficou para tr\u00e1s.",
                "A \"prova\" da exist\u00eancia do passado est\u00e1 na sua mem\u00f3ria, registros escritos e gravados, mas s\u00f3 se vive no presente",
                "Quando era \"presente\" no passado, voc\u00ea pensou se voc\u00ea existia, e se pensou, existiu. Mas acho melhor voc\u00ea n\u00e3o buscar esse sentimento, pois para tal, precisaria gastar todo seu tempo de vida pensando se existe, para confirmar para si mesmo que realmente existe, s\u00f3 viva.",
                "Se o passado n\u00e3o existe, ent\u00e3o como existe a hist\u00f3ria? Sendo que a hist\u00f3ria nos ensina tudo o que sabemos sobre o passado, nos contando hist\u00f3rias do mundo o como tudo aconteceu e quando voc\u00ea lembra dessas hist\u00f3rias voc\u00ea acabou de descobrir o passado.",
                "Olha, essa \u00e9 uma pergunta bem complicada, mas acho que os coment\u00e1rios no geral n\u00e3o tem levado ela pro lado certo. \n\nEsse assunto n\u00e3o \u00e9 mais uma quest\u00e3o para a filosofia desde o fim da idade m\u00e9dia, mas para os medievais era uma das quest\u00f5es mais importantes poss\u00edveis. Reformulando sua pergunta, creio que a pergunta cl\u00e1ssica em quest\u00e3o \u00e9 \u201co mundo \u00e9 eterno ou criado?\u201d. \n\nTem uns textos muito bons em rela\u00e7\u00e3o a isso, como a incoer\u00eancia dos fil\u00f3sofos de al-Ghazali, A incoer\u00eancia da incoer\u00eancia de Averrois, se n\u00e3o me engano a discuss\u00e3o n\u00famero 3 da suma de Teologia do Aquino. Duas \u00f3timas refer\u00eancias, entre os comentadores tamb\u00e9m, \u00e9 um dos volumes da revista analytica referente a doutrina da eternidade do mundo nos medievais onde voc\u00ea pode achar bons artigos sobre o assunto.\n\nQuanto a uma pergunta espec\u00edfica sobre o tempo, temos a discuss\u00e3o n\u00famero 4(se n\u00e3o me engano) na f\u00edsica de aristoteles, onde termos como passado e futuro d\u00e3o lugar a uma terminologia muito mais potente, anterior e posterior. Entre comentadores da filosofia antiga voc\u00ea pode encontrar tamb\u00e9m um \u00f3timo texto do Fernando Rey Puente, \u201co tempo na filosofia antiga\u201d.",
                "se voc\u00ea tentar construir qualquer coisa vai ver o esfor\u00e7o e o tempo que \u00e9 necess\u00e1rio para fazer.\n\n\u00c9 poss\u00edvel duvidar do passado, como \u00e9 poss\u00edvel duvidar de que as coisas existem para al\u00e9m da sua consci\u00eancia, mas n\u00e3o d\u00e1 pra mudar alguns fatos:\n\nI) independentemente da sua consci\u00eancia, as coisas acontecem (e neste momento na China, na R\u00fassia, na Ucr\u00e2nia etc. a vida est\u00e1 acontecendo tal qual aqui, e uma amostra disso \u00e9 que mais tarde voc\u00ea v\u00ea not\u00edcias);\n\nII) o passado tamb\u00e9m existe, se n\u00e3o fosse assim, o presente n\u00e3o teria onde se assentar.\n\nVoc\u00ea pode duvidar da dura\u00e7\u00e3o desse passado, e isso \u00e9 mesmo tema historiogr\u00e1fico. Mas d\u00e1 pra ter uma ideia da dist\u00e2ncia se voc\u00ea vasculhar minimamente a quantidade de obras j\u00e1 feitas pela humanidade (seja livros, quadros, arquiteturas etc.), medir a diferen\u00e7a brutal entre elas (os estilos de \u00e9poca) e vasculhar algumas hist\u00f3rias das artes. A\u00ed voc\u00ea v\u00ea que n\u00e3o faz sentido que tudo isso tenha nascido num mesmo momento. A exist\u00eancia desses documentos abre pra voc\u00ea um panorama mais firme de que o passado existiu.\n\nIdem, sua pr\u00f3pria fam\u00edlia. Seus pais t\u00eam uma hist\u00f3ria, seus av\u00f3s, seus bisav\u00f3s, e se voc\u00ea perguntar aos seus av\u00f3s, talvez consiga hist\u00f3rias at\u00e9 dos seus trisav\u00f3s.\n\nNo nosso contexto atual esse tipo de solipsismo \u00e9 compreens\u00edvel, mas ele tem como ser resolvido."
            ]
        },
        {
            "title": "Mat\u00e9rias que vou ter na pos",
            "selftext": "Mat\u00e9rias que vou ter esse semestre na pos :\n\nFilosofia das Ci\u00eancias Humanas\n\nDecolonialidade e pensamento afrodiasp\u00f3rico I\n\nG\u00eanero e decolonialidade\n\nArte, imagem e pol\u00edtica",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11kc9e1",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Pow, que grade boa, t\u00f4 com a seguinte \u00e2ncora:\n\nFilosofia antiga 2 \n\nContempor\u00e2nea 1 \n\nPesquisa supervisionada 2 \n\nPol\u00edtica 3 \n\nMetodologia de ensino de filosofia."
            ]
        },
        {
            "title": "A virada vegetal",
            "selftext": "Escrito por Emanuele Coccia e publicado em 2018 pela n-1 edi\u00e7\u00f5es, [A virada vegetal](https://www.n-1edicoes.org/cordeis/A%20VIRADA%20VEGETAL-6) \u00e9 um livro que nos desafia a pensar o mundo do \u201cponto de vida\u201d das plantas e reconhec\u00ea-las como verdadeiras criadoras do mundo.\n\nO mundo \u00e9 um jardim, n\u00e3o um zool\u00f3gico. As plantas s\u00e3o as jardineiras, n\u00e3o a paisagem. \u201cA vida org\u00e2nica em nosso planeta n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o consequ\u00eancia dessa capacidade de transformar o sol (a fonte de energia mais importante da terra) em massa animada\u201d. Tendemos a enxergar os animais, especialmente os humanos, como seres que modificam o meio, e as plantas como simples componentes do meio. Coccia inverte e anula essa rela\u00e7\u00e3o ao dizer que as plantas modificaram o planeta muito mais do que n\u00f3s:\n\n\u201cO universo que habitamos resulta da vida e da a\u00e7\u00e3o das plantas, em raz\u00e3o de sua capacidade de modificar irreversivelmente a natureza dessa parte de nosso mundo a um s\u00f3 tempo a mais vulner\u00e1vel e a mais importante: a atmosfera.\u201d\n\nAo \u201ccultivar\u201d as condi\u00e7\u00f5es para a exist\u00eancia de animais, criando uma atmosfera respir\u00e1vel para n\u00f3s, as plantas estariam tamb\u00e9m criado o primeiro tipo de agricultura, que Coccia chama de \u201cagricultura celeste\u201d. Assim, ele inverte a concep\u00e7\u00e3o que toma a terra como base e o c\u00e9u como complemento: \u201cA paisagem original \u00e9 o clima, a terra e sua forma superficial s\u00e3o apenas seus acidentes\u201d.\n\nEle tamb\u00e9m subverte o conceito de hist\u00f3ria, dizendo que: \u201cO mundo come\u00e7a sempre no meio, e n\u00e3o para nunca de come\u00e7ar\u201d. Substitui o conceito de \u201cponto de vista\u201d, que privilegia a vis\u00e3o, pelo conceito de \u201cponto de vida\u201d:\n\n\u201c\u00c9 por isso que, para observar o mundo, n\u00e3o precisamos de um ponto de vista, e sim de um ponto de vida (\u2026) todo vivente \u00e9 ao mesmo tempo origem de seu mundo e mundo de um outro vivente. Deste ponto de vista, a an\u00e1lise da vida das plantas deveria levar \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do conceito de meio.\u201d\n\nA epistemologia vegetal leva \u00e0 \u201cindiferen\u00e7a entre microcosmo e macrocosmo, entre indiv\u00edduo e mundo, entre natureza e t\u00e9cnica\u201d. A supera\u00e7\u00e3o do conceito de meio implica em n\u00e3o mais ver o mundo como \u201ccasa universal onde todas as esp\u00e9cies podem coabitar harmoniosamente (o *oikos* da ecologia), mas sim a mat\u00e9ria a partir da qual toda esp\u00e9cie busca produzir seu pr\u00f3prio jardim, seu pr\u00f3prio corpo\u201d. Ou seja, ela nos leva a uma problematiza\u00e7\u00e3o do conceito de ecologia.\n\nA virada vegetal desafia tamb\u00e9m o conceito de tecnologia e a separa\u00e7\u00e3o entre sujeito e objeto. Na tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, a tecnologia \u00e9 compreendida a partir da separa\u00e7\u00e3o entre mat\u00e9ria, ideia e sujeito, s\u00edntese entre mat\u00e9ria e ideia. Na filosofia vegetal, a racionalidade \u00e9 id\u00eantica ao ser. A raz\u00e3o \u00e9 como um gr\u00e3o, sujeito e objeto s\u00e3o a mesma mat\u00e9ria:\n\n\u201ctrata-se de um tipo de percep\u00e7\u00e3o imanente \u00e0 forma, n\u00e3o de uma percep\u00e7\u00e3o que toma como objetos realidades existentes no exterior. O ato de perceber e o ato de fazer coincidem, na medida em que a pr\u00f3pria forma do gr\u00e3o conduz e \u00e9 a mat\u00e9ria conduzida em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma.\u201d\n\nNesse sentido, conhecer a si e conhecer o mundo s\u00e3o a mesma coisa. A vida das plantas \u00e9 um ato constante de autocria\u00e7\u00e3o. \u201cComo n\u00e3o h\u00e1 uso poss\u00edvel, como n\u00e3o h\u00e1 forma de vida, a vida \u00e9 sempre forma\u00e7\u00e3o de si e da mat\u00e9ria.\u201d\n\nA vida \u00e9 um ato incessante de \u201cbricolagem som\u00e1tica\u201d. O conceito de indiv\u00edduo tamb\u00e9m \u00e9 colocado em xeque. Nada \u00e9 privado, todo ato exige a participa\u00e7\u00e3o de uma coletividade de seres do mundo.\n\n\u201cO mundo, em sua totalidade, se torna assim uma realidade puramente relacional em que cada esp\u00e9cie \u00e9 o territ\u00f3rio agroecol\u00f3gico da outra ou das outras: todo ser \u00e9 jardineiro de outras esp\u00e9cies, e jardim para outras mais, e o que chamamos de mundo n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o de cultivo rec\u00edproco (jamais definido puramente pela l\u00f3gica da utilidade, mas tampouco pela da gratuidade). **N\u00e3o h\u00e1 ecologia poss\u00edvel**, pois todo ecossistema resulta de uma pr\u00e1tica e de um engajamento *agr\u00edcolas* das outras esp\u00e9cies. **N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o selvagem** (nem esp\u00e9cies selvagens), pois tudo est\u00e1 cultivado e estar no mundo significa ser objeto da jardinagem dos outros. Estamos condenados a nunca sair do jardim do mundo.\u201d\n\nEstas afirma\u00e7\u00f5es parecem colocar a perspectiva eco-anarquista em s\u00e9rios problemas, mas na verdade cooperam com a cr\u00edtica \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o no sentido de que, se tudo \u00e9 \u201cagricultura\u201d, a agricultura civilizada \u00e9 justamente a nega\u00e7\u00e3o da agricultura vegetal. Coccia fala da indistin\u00e7\u00e3o entre ecologia e conhecimento, entre vida vegetal e animal, entre selvagem e cultivado, e possivelmente entre raz\u00e3o e corpo. A cria\u00e7\u00e3o dessas divis\u00f5es sup\u00f5e, portanto, uma aliena\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11kbg48",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vale apenas estudar (ler) pelo celular?",
            "selftext": "Eu no momento n\u00e3o consigo comprar livros e o meu objetivo \u00e9 ser tornar uma pessoa com um intelecto extremo, no momento eu s\u00f3 leio pelo celular, ler pelo celular \u00e9 entediante, chato, desanimador e cansa os olhos ( incr\u00edvel que jogar, ver v\u00eddeos n\u00e3o cansa, ler cansa), mas quando eu penso em ler um livro f\u00edsico, me sinto motivado, animado e interessado. Com isso eu fico pensando se eu devo continuar a ler pelo celular e ler um pouco a mais sempre que puder, uma p\u00e1gina a mais por dia, 5 minutos a mais ou esperar at\u00e9 conseguir comprar livros e focar s\u00f3 no que posso fazer agora, que \u00e9 construir uma est\u00e9tica daora e planejar meu futuro financeiro e ler pelo celular s\u00f3 caso seja a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de aprender algo que vai me ajudar no momento em alguma coisa, assunto etc. \n\nO que voc\u00eas acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11k32ul",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Quanto mais voc\u00ea ler voc\u00ea vai perceber que esse \"intelecto extremo\" \u00e9 bobagem hauahauab\n\nEu leio pelo computador/celular por conta que tenho acesso as melhores tradu\u00e7\u00f5es.",
                "E quanto ao Kindle? Voc\u00ea n\u00e3o gosta?",
                "E quanto ao Kindle App? Voc\u00ea j\u00e1 testou?\n\nOutra alternativa seria \u00e1udio livro.",
                "Se suas unicas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o: \n\n1 Ler pelo celular \n2 N\u00e3o ler nada\n\nAcho que a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 continuar pelo celular at\u00e9 conseguir comprar os f\u00edsicos! O importante \u00e9 adquirir o conhecimento!",
                "Voc\u00ea n\u00e3o pode ir a uma biblioteca ?",
                "Eu leio bastante pelo celular. Se voc\u00ea der uma mexida no brilho quando for ler (reduzir) j\u00e1 ajuda bastante. Se tiver como aumentar um pouco a fonte, melhora ainda mais.\n\nMas assim, existe biblioteca tamb\u00e9m. Se voc\u00ea estiver matriculado numa faculdade, geralmente a sele\u00e7\u00e3o \u00e9 muito boa e voc\u00ea pode pegar pra levar pra casa. Faculdade p\u00fablica o acesso \u00e9 liberado geralmente, s\u00f3 n\u00e3o pode levar emprestado se n\u00e3o for aluno.\n\nTem os sebo tamb\u00e9m (loja de livro usado), voc\u00ea paga bem menos no livro.",
                "compra um kindle que vai ser a melhor escolha da sua vida. Em junho ele costuma entrar na promo\u00e7\u00e3o, no amazon day. Ou baixe o app lithium e leia em Epub",
                "Bom pra mim a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma de um jeito ou de outro mas se voc\u00ea quiser um pouco mais de conforto indico  usar o Kindle, inclusive tem como voc\u00ea salvar arquivos de gra\u00e7a e ler por ele, como ensina esse [v\u00eddeo ](https://youtu.be/PIn4NjfEg4U), no demais \u00e9 s\u00f3 h\u00e1bito mesmo"
            ]
        },
        {
            "title": "Saber que voc\u00ea \u00e9 voc\u00ea , n\u00e3o ter prop\u00f3sito , nada faz sentido .",
            "selftext": "Quais suas respostas para essas perguntas (Se \u00e9 que existem) ? S\u00e3o bem comuns , mas estou curioso para ver pontos de vista e opini\u00f5es.  \n\n\n1-O que te torna voc\u00ea , o que te define uma boa ou m\u00e1 pessoa?\n\n2-\u00c9 necess\u00e1rio um prop\u00f3sito para ter algo que te fa\u00e7a levantar da cama? Como encontr\u00e1-lo?\n\n3-Se a sociedade que vivemos \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o cheia de coisas imagin\u00e1rias , como o dinheiro por exemplo , e quase tudo a nossa volta , algo realmente importa? Algo \u00e9 realmente VERDADE? o bem e o mal existem mesmo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11jn5wp",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Virtude te define uma boa pessoa, o que te da prazer de realizar e voc\u00ea faz com const\u00e2ncia \u00e9 o que voc\u00ea \u00e9, o amor pelas pessoas ao seu redor importa.\n\nA vida \u00e9 o que voc\u00ea faz dela, se vc decidir que ela seja uma boa, nem se te xingarem todo dia vai te afetar, se caso vc decidir que ser\u00e1 uma trag\u00e9dia, at\u00e9 mesmo no lugar mais bonito do mundo vc vai chorar de triste, \u00e9 uma quest\u00e3o que cabe a n\u00f3s decidir",
                "darei respostas minhas que n\u00e3o envolvem muita filosofia\n1 - n\u00e3o sei quem sou e se sou.\n2 - eu estou em busca e fazendo meu pr\u00f3prio sentido(existencialismo), \"me for\u00e7o\" a ter um sonho/objetivo.\n3 - nada tem sentido mesmo, acho que bem e mal s\u00e3o relativos, depende da sua regi\u00e3o, cultura, cren\u00e7a e outros fatores sociais.",
                "Tendo q em vista q na maioria da vis\u00f5es de maldade o mal \u00e9 afetar algu\u00e9m de forma negativa talvez o respeito e a empatia sejam Oq nos tornam bons. Sabe \u00e9 dif\u00edcil pra mim dizer q sou uma boa pessoa (sei q n\u00e3o sou uma m\u00e1) mas acho q t\u00f4 chegando l\u00e1 kkkk\n\nSobre o prop\u00f3sito acho q sim precisa pra te fzr levantar se n\u00e3o vc fica sem vontade pras coisas, acho q como encontr\u00e1-lo \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil j\u00e1 q cada pessoa tem o seu ou pode ter mais de um mas acho q se vc seguir Oq gosta de fazer \u00e9 uma boa mas um prop\u00f3sito pode ser mais q s\u00f3 um sonho ou algo q queria pode ser algu\u00e9m q vc queira bem \n\n\nDinheiro \u00e9 s\u00f3 uma forma q a gente usa pra dar valor as coisas j\u00e1 q n\u00f3s gostamos de ter objetos \u00e9 tal, acho q se nada importa ent\u00e3o importa oque voc\u00ea achar q importa\n\n\nBem sobre o bem e o mal \n\nEu acho q a forma mais simples de explicar esses conceitos abstratos \u00e9 dizer que o mal \u00e9 a opress\u00e3o e o bem a liberdade \n\nPrimeiro vamos falar sobre oq \u00e9 liberdade \nLiberdade \u00e9 voc\u00ea fazer oque quiser? Tipo isso por\u00e9m sua liberdade tem um limite que seria a liberdade do outro \nN\u00e3o tem como vc criar um mundo livre onde pesssoas podem tirar a liberdade das outras pessoas, ent\u00e3o qualquer forma de infringir a liberdade do pr\u00f3ximo seria \u201copress\u00e3o\u201d por assim dizer e isso seria o mal\n\nAt\u00e9 mesmo o ato de roubar seria vc remover a liberdade material de algu\u00e9m, pegar algo q n\u00e3o \u00e9 seu\n\nBem enfim isso \u00e9 meio complexo mas espero ter explicado meu ponto de uma forma coerente"
            ]
        },
        {
            "title": "Por onde come\u00e7ar a ler Simone Weil?",
            "selftext": "Estou com certa curiosidade sobre essa mulher e n\u00e3o sei bem porque. Se algu\u00e9m j\u00e1 conhecer e puder dar uma dica eu agrade\u00e7o",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11jksjv",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Cara, t\u00f4 lendo uma cole\u00e7\u00e3o de textos chamada \"A condi\u00e7\u00e3o oper\u00e1ria e outros estudos sobre a opress\u00e3o\", organizado pela ecl\u00e9a bosi, pela editora Paz e Terra. Peguei na biblioteca da faculdade. Nele tem um pref\u00e1cio com uma breve biografia, seguido pelos textos \"A condi\u00e7\u00e3o oper\u00e1ria\", \"Na Guerra civil espanhola\", \"\u00e0s v\u00e9speras do nazismo\", \"Sobre o clonialismo\", \"opress\u00e3o e liberdade\", \"A fonte grega\", \"O desenraizamento\" e \"A gravidade e a Gra\u00e7a\"\n\nEdit: a edi\u00e7\u00e3o \u00e9 da d\u00e9cada de 70, mas [tem mais recentes dispon\u00edveis](https://www.amazon.com.br/Condi%C3%A7%C3%A3o-Operaria-Outros-Simone-Weil/dp/8577530493/ref=asc_df_8577530493/?tag=googleshopp00-20&linkCode=df0&hvadid=379773640493&hvpos=&hvnetw=g&hvrand=49109314474469862&hvpone=&hvptwo=&hvqmt=&hvdev=c&hvdvcmdl=&hvlocint=&hvlocphy=1031792&hvtargid=pla-919494122104&psc=1). V\u00ea se te interessa",
                "Essa sim!\n\n(Acompanhando)"
            ]
        },
        {
            "title": "Porqu\u00ea fazemos o que fazemos",
            "selftext": "Ultimamente venho questionado o motivo de fazer as coisas que a nossa cultura imp\u00f5e. Afinal de contas, porque fingimos que somos sempre felizes, porque demonstrar fraqueza e tristeza s\u00e3o aspectos \"negativos\" do ser humano? Escuto diversas vezes: Se voc\u00ea tem depress\u00e3o esconda\" como se n\u00f3s fossemos rob\u00f4s que controlam a pr\u00f3pria mente. N\u00e3o vejo sentido em continuar construindo esses padr\u00f5es, o problema \u00e9 que se sou \"diferente \" sou visto como algo negativo. N\u00e3o vejo sentido em nada que fazemos, um dia estamos tristes, no outro felizes, uma semana depois tristes novamente, e ap\u00f3s isso felizes... Pra qu\u00ea isso tudo? Para adquirir experi\u00eancia? E no final da vida essa experi\u00eancia vai servir de qu\u00ea? Qual o prop\u00f3sito desses embara\u00e7os emocionais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11jklbe",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "A gente faz o que faz porque a vida \u00e9 o que vc faz dela, \u00e9 apenas convers\u00e3o de energia",
                "existir j\u00e1 basta"
            ]
        },
        {
            "title": "\"A hora da estrela\" e filosofia",
            "selftext": "(Se n\u00e3o quiser spoiler do livro melhor n\u00e3o ler)\n\nHoje eu terminei de ler o livro \"A hora da estrela\" da Clarice lispector, que a prop\u00f3sito \u00e9 um romance, mas  ap\u00f3s ler ele fiquei me perguntando se \"a hora da estrela\" n\u00e3o pode ser considerado um livro de filosofia, sinto que o livro levanta quest\u00f5es filos\u00f3ficas do come\u00e7o ao fim, nas perguntas que Macab\u00e9a faz para si mesma, na maneira que ela enxerga o mundo, em suas cren\u00e7as e at\u00e9 em sua morte. Imagino que esse livro seria um \u00f3timo assunto para uma aula de filosofia, ou para um debate. O que voc\u00eas acham?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11jgokx",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Wtf, cara eu terminei de ler esse livro no mesmo dia que voc\u00ea, que coincid\u00eancia do caralho e eu tamb\u00e9m fiz um post sobre o livro em outra comunidade s\u00f3 que foi apagado porque eu n\u00e3o sabia que era proibido colocar o nome do livro e do autor no t\u00edtulo"
            ]
        },
        {
            "title": "Vontade de viver com a filosofia",
            "selftext": "eu vivia os dias com des\u00e2nimo e desinteresse pelas coisas, sempre gostei de refletir sobre alguns assuntos mas ningu\u00e9m levava a s\u00e9rio minhas perguntas, fazendo com que eu me sentisse sozinha. at\u00e9 que entendi que s\u00f3 um pequeno grupo de pessoas gostam desse assunto. desde que comecei a criar interesse pela filosofia, lendo livros, v\u00eddeos ou conversar sobre com as pessoas certas, ando me sentindo muito melhor emocionalmente.\nparece que todos meus problemas podem ser resolvidos com filosofia, \u00e9 realmente incr\u00edvel. voc\u00eas tambem sentem um conforto na filosofia a ponto de mudar seu humor dessa forma?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11jfwnp",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "A filosofia mudou muito minha perspectiva das coisas na minha vida, so que eu acho que foram tanto mudan\u00e7as boas quanto ruins. Eu acabei enxergando uma perspectiva completamente diferente da que eu tinha anos atr\u00e1s, de forma que eu conseguisse encontrar alguma l\u00f3gica na vida. Por\u00e9m ser um ser que pensa e questiona sobre as coisas da vida me fizeram me tornar uma pessoa que ainda n\u00e3o entende qual \u00e9 a raz\u00e3o de tudo, que sempre viveu com aquele sentimento de vazio interno, que est\u00e1 vendo esse vazio interno crescer e que, pelo menos gra\u00e7as a filosofia, est\u00e1 aprendendo a viver com esse sentimento aos poucos.  \n\n\n\u00c9 bom ser algu\u00e9m que questiona, mas d\u00f3i um pouco tamb\u00e9m",
                "Filosofia \u00e9 feita por quem est\u00e1 no inferno, mas n\u00e3o como uma sa\u00edda, ela \u00e9 uma penit\u00eancia.",
                "Literalmente vivo para pensar filos\u00f3ficamente e penso filos\u00f3ficamente para viver.",
                "eu n\u00e3o ia comentar, mas lembrei que criei essa conta pra isso e gostei do post.\nN\u00e3o viveria de filosofia, mas gosto muito dela, n\u00e3o estudo nem nada, mas leio muitas coisas sobre perspectivas e filosofias de vida de outras pessoas e outros fil\u00f3sofos.\ncomecei tem uns 2 meses, gostei e estou gostando muito, agora sim eu sei o sentimento de paz, que \u00e9 o que tive algumas vezes quando conclui um pensamento gra\u00e7as a filosofia.\nDesde que leio sobre, venho a estar mais quieto e pensativo, e gosto de puxar esses assuntos com outras pessoas, n\u00e3o acho que seja ruim, sou um cara animado tento ser extrovertido, mas estado quieto tem preocupado muitos ao redor. Sei que \u00e9 muita coisa que estou aprendendo e que essa fase quieta minha, acho que \u00e9 algo necess\u00e1rio para minha vida l\u00e1 na frente. \nA filosofia me fez questionar muitas coisas, e estou curtindo.",
                "Bem assim, eu s\u00f3 queria poder conversar e discutir sobre conhecimentos com algu\u00e9m a qualquer hora.",
                "Bem, sobre sua observa\u00e7\u00e3o de conseguir encontrar o que te faz feliz direi parab\u00e9ns, porque realmente n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Seguidamente, sobre usar a filosofia na medida da sua exist\u00eancia certamente a Sophia soluciona muitas coisas; por exemplo, se tem algo que \u00e9 o ponto, ou melhor, o cerne da sua vergonha, nominalmente objeto de vergonha(vocabul\u00e1rio da filosofia), ent\u00e3o vc deve expor este tal objeto de vergonha em \"pra\u00e7a p\u00fablica\" de tal modo que consiga superar, pois do contr\u00e1rio vc, provavelmente, ir\u00e1 esconder este objeto de vergonha e cada vez mais ser\u00e1 insuport\u00e1vel, portanto se vc tem um objeto de vergonha quer est\u00e9tico, quer f\u00edsica e  etc n\u00e3o deve se preocupar com que os outros poder\u00e3o vir a dizer sobre, assim como S\u00f3crates n\u00e3o se preocupava na cidade ateniense convidando jovens a refletir. Em suma, se vc est\u00e1 preocupado(a) com que os outros vir\u00e3o pensar sobre vc, ent\u00e3o vc \u00e9 um escravo(a). Entende?"
            ]
        },
        {
            "title": "Inizio dello studio della filosofia",
            "selftext": "Anche sotto consiglio del libraio ho comprato per iniziare il mio viaggio nella filosofia una trilogia di libri sui filosofia greci di Giorgio Colli \"La sapienza greca\" il primo contiene Dionosio, Apollo, Eleusi, Orfeo, Museo, Iperborei e Enigma, il secondo Epimenide, Ferecide, Talete, Anassimandro, Anassimene e Onomacrito, mentre nel terzo solo Eraclito... cosa ne pensate? Ci pu\u00f2 stare per iniziare?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11jbaa4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Livros sobre \u00e9tica",
            "selftext": "Voc\u00eas poderiam me indicar livros de f\u00e1cil compreens\u00e3o que tratem sobre \u00e9tica/moral/car\u00e1ter?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11j7up9",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "\u00c9tica a Nic\u00f4maco.",
                "Se for cl\u00e1ssicos, \u00e9tica a Nic\u00f4maco.\nSe for no geral, \u00e9tica pr\u00e1tica do Peter Singer",
                "A \u00e9tica protestante e o \"esp\u00edrito\" do capitalismo , Mas Weber / \u00c9tica, Spinoza / A Rep\u00fablica, Plat\u00e3o.",
                "\u00c9tica \u00e9 pr\u00e1tica, e n\u00e3o teoria. Por exemplo, se vc est\u00e1 em uma livraria que n\u00e3o existem instrumentos controle, como seguran\u00e7a, operador de caixa e atendente; apenas as formas de pagamento dispon\u00edveis, o que faria? Furtaria os livros ou pagaria por cada escolha de livro que fez? Entende? Isto \u00e9 uma quest\u00e3o \u00e9tica, porque a quest\u00e3o moral j\u00e1 est\u00e1 subentendida, uma vez que todo mundo sabe que n\u00e3o deve furtar, ou roubar e afins. Entende?",
                "A \u00c9tica a Nic\u00f4maco (Arist\u00f3teles) \u00e9 o ponto de partida na \u00c9tica. Depois tu pode ir para os est\u00f3icos (obras como Aprendendo a Viver, que \u00e9 uma sele\u00e7\u00e3o de cartas do S\u00eaneca; Medita\u00e7\u00f5es de Marco Aur\u00e9lio; Diatribes e o Manual de Epicteto). Por fim, vai de Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pr\u00e1tica e Fundamenta\u00e7\u00e3o da Metaf\u00edsica dos Costumes (Kant).",
                "Fundamenta\u00e7\u00e3o da Metaf\u00edsica dos Costumes e dps Metaf\u00edsica dos Costumes, ambos do Kant. N tem erro",
                "\"Tribos Morais: A trag\u00e9dia da moralidade do senso comum\" de Joshua Greene \u00e9 um livro interessant\u00edssimo que trata sobre esse assunto"
            ]
        },
        {
            "title": "Amor \u00e9 a pior inven\u00e7\u00e3o da Humanidade.",
            "selftext": "Aviso: Texto extenso e complementar a outro que escrevi anteriormente.  \n\n\n* A contextualiza\u00e7\u00e3o:  \n\n\nDesde o come\u00e7o da civiliza\u00e7\u00e3o datada na pr\u00f3pria Sum\u00e9ria j\u00e1 se conhece o conceito de amor, algo que para os membros da primeira civiliza\u00e7\u00e3o tinha um conceito apotropaico e tribal, sendo um conceito  religioso de sua mitologia de cria\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana a partir da uni\u00e3o rom\u00e2ntica de deidades. Algo que tamb\u00e9m foi representado por leis de cobran\u00e7a equivalente, como no caso do C\u00f3digo de Hamurabi, atrav\u00e9s da lei de tali\u00e3o, e da ideia de retalia\u00e7\u00e3o. O amor sempre foi um ideal danoso para a humanidade que nos leva a caminhos obscuros.  \n\n\nNa antiguidade para os Gregos, o amor tamb\u00e9m era um ideal, contado principalmente atrav\u00e9s dos mitos como no mito de Afrodite, no mito de Zeus, no mito de Eros, e no de Narciso. O amor era levado em considera\u00e7\u00e3o como um for\u00e7a motriz de cria\u00e7\u00e3o de dicotomia, ora os humanos mortais eram fadados a amar e isso os movia e o movia o mundo abaixo do Olimpo, ora os deuses amavam demais e cometiam erros para ent\u00e3o criar solu\u00e7\u00f5es para os mesmos, e ajudar ou prejudicar os mortais.  \n\n\nNa idade m\u00e9dia a concep\u00e7\u00e3o era principalmente ordenada pela igreja, a f\u00e9 moldou o conceito de amor para adequ\u00e1-lo a f\u00e9. Como dito em 1150 Graciano dissera em seu *Decretum ou Concordia discordantium canonum,* aceito n\u00e3o oficialmente pela Igreja que diz: \"*Todo ser humano que for concebido pelo coito do homem com a mulher nascer\u00e1 com o pecado original, ficar\u00e1 sujeito a impiedade e morte e ser\u00e1, portanto, um filho do \u00f3dio.*\"  \nE mesmo que n\u00e3o tenha sido um compilado oficial, foi algo que contribuiu para o poder da igreja sobre decidir o que \u00e9 de fato o amor no s\u00e9culos e at\u00e9 no mil\u00eanio posterior.  \n\n\nNa era moderna o amor \u00e9 encarado como um empecilho em detrimento do puro prazer, a atra\u00e7\u00e3o sexual e o prazer do momento. O sexo sendo visto como sin\u00f4nimo m\u00e1ximo de amor, a divis\u00e3o entre o pensamento do que o mesmo significa para homens e mulheres afim de gerar um mist\u00e9rio.  \n\u00c9 dito por soci\u00f3logos e soci\u00f3logas e os mais diversos cientistas que estudam as ci\u00eancias humanas que, o amor na modernidade \u00e9 e foi um fruto do capitalismo, e da aceita\u00e7\u00e3o para os desejos humanos.  \n\n\nPor fim na era p\u00f3s-moderna depois da Segunda Guerra Mundial, vivemos em um mundo onde a ideia de amor \u00e9 algo totalmente ef\u00eamero e sem sentido. Como dito por Zygmunt Bauman, vive-se uma era de \"amor l\u00edquido\", onde as consequ\u00eancias das rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o se equiparam, sendo no passado, no presente, e at\u00e9 no futuro, sempre \u00e9 poss\u00edvel \"deletar\" uma paix\u00e3o e come\u00e7ar outra vez. Industrializar um amor sem fundamento e sem honestidade que se sustenta apenas pelo risco dos envolvidos.  \n\n\n* A ret\u00f3rica:  \n\n\nAssim como j\u00e1 expressei as conclus\u00f5es sobre a natureza m\u00e1 e Humana por padr\u00e3o, tamb\u00e9m deixei de dizer sobre a causa que gera tal efeito na sociedade. Algo que deve sempre estar presente na psique Humana e que move os mesmos, assim como para os antigos, mas n\u00e3o fruto de um poder superior e sim uma organiza\u00e7\u00e3o social em \u00faltima inst\u00e2ncia, mas algo puramente cient\u00edfico e que pode ser explicado caso se necessite. O ideal, o dom, o poder, ou simplesmente o amor. \u00c9 sem sombra de d\u00favidas a maior e mais complexa intera\u00e7\u00e3o que um c\u00e9rebro biol\u00f3gico pode gerar, a complexidade do fen\u00f4meno por tr\u00e1s do sentimento que encaramos como sentimento e que se manifesta como paix\u00e3o, desejo, tens\u00e3o ou genericamente chamado de amor \u00e0 primeira vista. A fisiologia end\u00f3gena das mol\u00e9culas, sendo comprovadamente relacionado ao aumento e diminui\u00e7\u00e3o de neurotransmissores, horm\u00f4nios, vitaminas, minerais e prote\u00ednas que reagem entre si. Dentre esses elementos os principais seriam tr\u00eas neurotransmissores, extremamente necess\u00e1rios para a cascata de sentimentos e sensa\u00e7\u00f5es geradas no organismo Humano que est\u00e1 amando, sendo estes, a dopamina, a norepinefrina e a serotonina, e tamb\u00e9m horm\u00f4nios como a testosterona, o estradiol e a progesterona s\u00e3o respons\u00e1veis pela atra\u00e7\u00e3o, pelo desejo, e a t\u00e3o esperada \u201cqu\u00edmica\u201d entre os amantes. Por fim as vitaminas, minerais e prote\u00ednas serviriam como blocos de constru\u00e7\u00e3o e energia para esses rea\u00e7\u00f5es acontecerem, transportando o que \u00e9 necess\u00e1rio para os neur\u00f4nios efetuarem a transmiss\u00e3o do pulso.  \n\n\nA Dopamina no nosso organismo seria uma das principais subst\u00e2ncias relacionadas ao prazer, ao bem estar e a sensa\u00e7\u00e3o de recompensa, tanto que muitas drogas, como exemplo o pr\u00f3prio \u00e1lcool, podem agir nos receptores dessa mol\u00e9cula, visto que o est\u00edmulo constante destes receptores pode gerar at\u00e9 mesmo uma depend\u00eancia qu\u00edmica. Esta tamb\u00e9m seria a principal subst\u00e2ncia relacionada \u00e0 paix\u00e3o, o que explica o fato do apaixonado passar grande parte do tempo pensando no seu objeto amoroso e ao mesmo tempo esquece de qualquer defeito ou imperfei\u00e7\u00e3o, e a perda deste por outro lado pode ocasionar sintomas parecidos com de uma abstin\u00eancia. A dopamina ainda quando elevada leva tamb\u00e9m ao aumento de horm\u00f4nios sexuais trazendo a rela\u00e7\u00e3o perfeita entre o amor e o desejo.\n\nA Norepinefrina seria um outro neurotransmissor associado \u00e0 paix\u00e3o, e assim como a dopamina est\u00e1 envolvida naquela alegria excessiva, na falta de sono e no sentimento de que o ser amado \u00e9 \u00fanico, e de que \u00e9 quase imposs\u00edvel compar\u00e1-lo com algu\u00e9m, e se relaciona ainda ao aumento de energia, aumento dos batimentos card\u00edacos, aten\u00e7\u00e3o e vitalidade t\u00edpicos do ser apaixonado que faz de tudo pelo amor \"verdadeiro\".\n\nPor \u00faltimo a serotonina ao contr\u00e1rio do que muitos pensam tem seus n\u00edveis diminu\u00eddos durante a paix\u00e3o, a qual \u00e9 mais curta ou menos duradoura que o amor propriamente dito. Devido a esta diminui\u00e7\u00e3o neste per\u00edodo existe sintomas pr\u00f3ximos aos de um transtorno obsessivo-compulsivo e muitas vezes na aus\u00eancia da pessoa amada, ou rejei\u00e7\u00e3o da mesma, o apaixonado fica obsessivo ao inv\u00e9s de aceitar a perda e comete atitudes question\u00e1veis.  \n\n\n* A conclus\u00e3o:  \n\n\nO amor \u00e9 de fato complexo, \u00e9 o que nos move e nos leva a sermos maus no fim. A certeza causada por ele sobre algu\u00e9m ou alguma situa\u00e7\u00e3o, sendo que \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m amar algo, um objeto, plano de a\u00e7\u00e3o ou simplesmente pensamento insano. \u00c9 esse combust\u00edvel primordial que se torna algo mais vol\u00e1til e inflam\u00e1vel que incendeia a sociedade humana, a certeza que traz as paix\u00f5es pol\u00edticas causam a guerra, o prazer m\u00f3rbidos que ele causa em loucos que querem concluir seus atos, ou simplesmente a transforma\u00e7\u00e3o do mesmo em \u00f3dio que \u00e9 direcionado a um discurso. O amor seria ent\u00e3o a principal causa de todos os males Humanos, a resposta para o princ\u00edpio das lamenta\u00e7\u00f5es, o fruto proibido que todos desejam de uma forma ou de outra, algo que come\u00e7ou como um mecanismo biol\u00f3gico se tornou a pedra angular da cobi\u00e7a total, a pr\u00f3pria natureza personificada na consci\u00eancia.  \n\n\nMe pergunto como um homem da ci\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio amar para viver? E se n\u00e3o amo nada nesse Universo fadado a forma final, pelo que estou vivendo? Qual ser\u00e1 o legado que meus conhecimentos deixar\u00e3o no mundo j\u00e1 que minha vis\u00e3o cientificamente \u00e9 realista mas tamb\u00e9m t\u00e3o pessimista?  \n\n\nTalvez o amor tamb\u00e9m fa\u00e7a parte do maior erro do Universo, que \u00e9 da vida.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11j6ah4",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "U\u00e9, ent\u00e3o se amor, logo amor pr\u00f3prio, fazem mal e a vida \u00e9 um erro do \"universo\", a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 o suic\u00eddio?\n\nMe parece um texto romantizando de forma pessimista ao amor do que qualquer coisa. Olhar para efeitos negativos que neurotransmissores e seus horm\u00f4nios **podem** causar no humano e usar de argumento de como o amor s\u00f3 faz mal \u00e9 al\u00e9m de cego, desonesto. Ent\u00e3o a solidariedade, o senso de comunidade, a empatia, todas tamb\u00e9m devem ser nocivas n\u00e9?",
                "Voc\u00ea quem faz ju\u00edzo de valor baseado na sua mente e interpreta a vida e o amor como algo negativo. \u00c9 uma interpreta\u00e7\u00e3o e a princ\u00edpio n\u00e3o tem nada de errado com ela (apesar de ser pessimista de uma forma que chega a ser ing\u00eanua), mas \u00e9 apenas uma interpreta\u00e7\u00e3o como qualquer outra e n\u00e3o tem nada de cient\u00edfico nisso.",
                "Concordo",
                "Acertou\n\n[https://youtu.be/-0hmmX96QvY](https://youtu.be/-0hmmX96QvY)"
            ]
        },
        {
            "title": "Um caso sobre \u00e9tica e valores morais",
            "selftext": "Imagine que voc\u00ea e seu amigo caminho por uma floresta, distante da civiliza\u00e7\u00e3o, e uma serpente pica o p\u00eanis daquele amigo. Suponha que voc\u00ea saiba- e isso seja uma verdade universal- que a \u00fanica maneira de salv\u00e1-lo nessa situa\u00e7\u00e3o seria chupando o p\u00eanis do seu amigo. Suponha tamb\u00e9m que n\u00e3o teria nenhum risco de voc\u00ea pegar uma doen\u00e7a, tampouco de debilitar sua sa\u00fade com tal procedimento e isso fosse tamb\u00e9m do seu conhecimento. \n\nVoc\u00ea chuparia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11j2hz8",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Pra serpente picar o pinto dele, coisa boa ele n tava fazendo kkkk",
                "Se n\u00e3o me engano tem um filme parecido com isso. Mas que ideia,mano. Kkkkkkkk",
                "Eu sou gay, ent\u00e3o acredito que nesse caso n\u00e3o conta n\u00e9?",
                "Eu sei que a postagem deixa alguns com uma sensa\u00e7\u00e3o de estranheza e perplexidade. Mas, como diria Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles, dessa sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que nasce a filosofia",
                "N\u00e3o passa vontade OP. Nem fique se julgando. Fa\u00e7a o que tu queres pois \u00e9 tudo da Lei.",
                "Eu chuparia hmmm",
                "Com ou sem picada eu chuparia."
            ]
        },
        {
            "title": "O maior pecado humano.",
            "selftext": "Possuo uma corrente filos\u00f3fica de pensamento que se resume a uma palavra, mas preciso fazer um experimento.\n\nPra voc\u00ea, qual \u00e9 a causa de toda a humanidade cair em desgra\u00e7a (guerras, fome, pobreza, sofrimento)? Ando pensando com muita frequ\u00eancia: em que erramos pra que essas coisas existissem?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ikip6",
            "num_comments": 36,
            "comments": [
                "Simples! Acredito que seja a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o humana.\n\n\"O homem \u00e9 o lobo do homem.\"\n(Thomas Hobbes)\n-----------------------------------------\nNaturalmente os homens, devido ao seu ego\u00edsmo, viveriam em guerra de todos contra todos, cada um tendendo a defender os seus pr\u00f3prios interesses. Conforme palavras de Hobbes, em estado natural o \"homem \u00e9 o lobo do homem\". Nesse estado o homem ficaria prejudicado em seus interesse ego\u00edstas pois a qualquer momento poderia perder o seu primeiro bem que \u00e9 a vida. ~ Thomas Hobbes.\n(*) A cita\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrada erroneamente atribu\u00edda a Plauto",
                "Maldade, o pr\u00f3prio mal da natureza humana \u00e9 a pior caracter\u00edstica, at\u00e9 onde sabemos o ser humano \u00e9 o \u00fanico ser inteligente no Universo e o \u00fanico ser que \u00e9 mal conscientemente. Somos maus porque podemos ser, simplesmente.\n\nIsso nada mais tamb\u00e9m do que um reflexo da natureza como um todo, a vida representa a destrui\u00e7\u00e3o para se manter viva e quanto mais viva, mais consciente, maior tamb\u00e9m o potencial destrutivo. A ra\u00e7a humana \u00e9 s\u00f3 uma consequ\u00eancia desse processo que invariavelmente aconteceria seguindo uma l\u00f3gica biol\u00f3gica. A maldade \u00e9 o mal humano e a vida em \u00faltima inst\u00e2ncia \u00e9 destrui\u00e7\u00e3o.",
                "O instinto animal que ainda nos habita. \nEnquanto esp\u00e9cie  ainda n\u00e3o alcan\u00e7amos a intelig\u00eancia  emocional que \u00e9  necess\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o  de uma sociedade pac\u00edfica. Em outras palavras,  o mundo \u00e9  como \u00e9  porque somos bestas /feras ainda vivendo sob a Lei do mais forte.",
                "Falta de pensamento cr\u00edtico, falta de racionalidade para tomar boas decis\u00f5es, falta de ser pragm\u00e1tico. Nessa linha, uma humanidade composta por um maior arranjo de intelig\u00eancia seria capaz de resolver diversos problemas que enfrentamos hoje!",
                "Algumas pessoas disseram o que penso: o ego. Acredito que o ego\u00edsmo \u00e9 a causa primeira pra qualquer tipo de maldade que possa existir. O ego faz com que tenhamos todos os outros sentimentos prejudiciais pra pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia humana; \n\nA ira injusta por querermos algo. Muitas vezes resultando em sofrimento;\nA soberba em raz\u00e3o de querer algo;\nA indiferen\u00e7a omissiva porque olhamos ao nosso pr\u00f3prio umbigo e n\u00e3o ligamos se o outro est\u00e1 sofrendo;\nA inveja por acharmos que apenas n\u00f3s dever\u00edamos ter o que o pr\u00f3ximo tem;\n\na desgra\u00e7a humana tem in\u00fameros fatores como: a hipocrisia, a maldade, o exagero... Mas acredito que todas essas coisas tem origem no mesmo conceito: o ego\u00edsmo. A empatia \u00e9 a \u00fanica maneira de conseguirmos aos poucos reverter a situa\u00e7\u00e3o.\n\nParando para pensar, alguns fil\u00f3sofos atribuem at\u00e9 mesmo sentimentos positivos como o amor ao ego\u00edsmo.\nSeria o ego, de fato, uma for\u00e7a relativa? \"O amor \u00e9 procurar no outro o que desejo\". aquilo que nos tr\u00e1s prazer, tamb\u00e9m nos tr\u00e1s desgra\u00e7a. \n\n\"Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo\" \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o perfeita da empatia, mas n\u00f3s somos t\u00e3o ego\u00edstas que na grande maioria das vezes somos incapazes de cumprir tal valor.\n\nApesar de tudo, olho para esse mundo e ainda tenho esperan\u00e7as que as coisas possam mudar. Mas isso seria apenas para acabar com minha pr\u00f3pria desesperan\u00e7a, ou seria por uma verdadeira f\u00e9 na humanidade?",
                "O orgulho. O ego, o ego\u00edsmo e o medo que ele gera. Este, este \u00e9 o maior pecado.",
                "A diversidade de consci\u00eancias. Uns nascem mais evolu\u00eddos, outros menos. Descemos a esse mundo com as mais variadas caracter\u00edsticas. Os maus, obviamente, continuar\u00e3o sendo maus, e os bons far\u00e3o esse (doloroso) contrapeso.",
                "A fome, a pobreza e o sofrimento sempre existiram na nossa natureza, agora as guerras primeiro temos que pensar do por que os humanos quererem as guerras. Talvez o motivo disso seja a gan\u00e2ncia, o poder, isso talvez influencie a mente humana fazendo com que sacrifiquem vidas humanas a troco de territ\u00f3rio. S\u00f3 uma opini\u00e3o.",
                "Eu acho que o mundo, a natureza em s\u00ed \u00e9 uma desgra\u00e7a\nVeja s\u00f3, doen\u00e7as, sofrimento, fome, pobreza\u2026\nIsso tudo, \u00e9 a ordem natural das coisas.\nEu acho que o ser humano tenta contornar essas coisas, acho que a humanidade luta contra essas coisas, n\u00e3o acho que ela seja a causa disso.",
                "Gostaria de saber a resposta. Mas se pensarmos no sentido religioso a culpa \u00e9 do ser humano. No sentido evolutivo \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o e se pensarmos no sentido biol\u00f3gico \u00e9 a natureza. \u00c9 algo muito complexo pois n\u00e3o h\u00e1 nada que n\u00e3o deixe d\u00favida do por que. Mas na minha opini\u00e3o pelo que eu observo da natureza e das pessoas acredito que seja algo da pr\u00f3pria natureza. Quanto a guerras e sofrimento isso \u00e9 responsabilidade total do ser humano. Poder , territ\u00f3rio, vingan\u00e7a e controle sempre foram os motivos das guerras. Certamente existe dinheiro e recursos para se acabar com as doen\u00e7as, guerras. Mas ningu\u00e9m quer perder o seu poder sobre os outros e deixar que cada um decida por si mesmo.",
                "Ego",
                "Como falaram aqui, tamb\u00e9m acho que seja o ego.",
                "Soberba.",
                "Exagero. Nada de ruim seria feito sem exagero.",
                "A vida do ser humano \u00e9 buscar prazer e evitar sofrimento (aqui podemos dar muitos exemplos que PARECEM ir contra essa l\u00f3gica). Cada ser humano \u00e9 definido por seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es. O que define seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es \u00e9 sua carga gen\u00e9tica e seu passado e ningu\u00e9m controla nenhum dos dois.\n\nDito isso, na minha opini\u00e3o, a causa de toda desgra\u00e7a \u00e9 nossa capacidade de causar o mal (geralmente quando pensamos apenas no nosso pr\u00f3prio prazer) e a dificuldade de sobrep\u00f4-la com empatia e compaix\u00e3o.",
                "H\u00e1 v\u00e1rios fatores que contribuem para isso, alguns s\u00e3o consequ\u00eancias de nossas atitudes, outros n\u00e3o.",
                "O desvio da logica da vida.",
                "Se for seguir o que voc\u00ea sitou ent\u00e3o o maior culpado \u00e9 a vida, em todos os n\u00edveis de seres vivos isso ocorre, at\u00e9 seres que acreditarmos serem pouco evolu\u00eddos como fungos e bact\u00e9rias entram em guerra entre s\u00ed  e com os outros.",
                "Falta de empatia pois as pessoas que n\u00e3o tem empatia n\u00e3o  se pensa nesse lugar que as pessoas sofrem ficam",
                "o ego",
                "Julgar sem se julgar",
                "nao e causa, e regra. e nao \u00e9 toda a humanidade. nunca se esqueca de que toda generalizacao e burra. \n\n&#x200B;\n\ndualidade (a minha unica palavra para a sua pergunta).\n\npodemos observar o distanciamento e a busca pelo equilibrio em inumeros lugares do universo. somos seres unicamente deste universo (ate que se prove o contrario). nada de anormal nos comportarmos como tal. o nosso universo parece estar fadado as dualidades. o caos e a ordem no caso da sua pergunta. e nossa linguagem esta preparada para distinguir os dois lados, inclusive o equilibrio.\n\nnao acredito no erro primordial ou coisas do tipo, para mim parece tao bobo quanto atribuir valores misticos a efeitos que nao compreendemos. O maior ditador ser\u00e1 o combustivel de uma contra proposta de nivel semelhante a sua tirania.  \nse nosso universo for um experimento (parece um). n\u00f3s somos produto dele, um produto excepcional diga-se de passagem (o unico ate o momento capaz de acompanhar e validar a propria evolucao e meio). nesse cenario poderiamos ser razao, meio, apenas consequencia e outros casos passiveis de analise dentro de um experimento.\n\n   \nacredito mais no distanciamento do antropocentrismo e que seriamos apenas uma consequencia dos fatos e devido aos fatos. o homem nao \u00e9 imutavel e o universo nao parece feito para nos, mas por enquanto a unica coisa que nos cabe e estuda-lo . \n\nNuma analise interna de grupo poderiamos apenas brigar, conversar e/ou adquirir consenso (nao necessariamente todos ou nessa ordem) para como esse estudo ser\u00e1 dado e como ele ser\u00e1 feito. Lembrando que acredito que hoje (muitos e muitos milenios, mas \"hoje\" por termos uma historia estelar bem recente) a chance de extinsao da ra\u00e7a e muito remota, infima. Muito mais improvavel do que matar todas as baratas do mundo. Talvez por isso somos tao adeptos a guerrear e a buscar o poder.\n\n&#x200B;\n\nTalvez o maior erro (pecado se assim quiser) e negar o \"so sei que nada sei\". A pura ideia de que outros precisam de controle ja mostra como somos ingenuos de querer controlar o unico tipo de maquina com 8 bi de copias nao identicas. essas tentativas serao para sempre frustradas e talvez daqui surjam boa parte da desgraca que vc se questiona.",
                "A desumaniza\u00e7\u00e3o do outro, todos os maiores problemas da humanidade podem ser tra\u00e7ados ao simples descaso com a vida do pr\u00f3ximo.",
                "Podemos fazer uma an\u00e1lise marxista (ou uma an\u00e1lise dial\u00e9tica ou materialista), a hist\u00f3ria da humanidade \u00e9 sondada pela luta de classes, como escreve Marx e Engels em o manifesto comunista. Servos e senhores, Nobreza e Plebeus, Burguesia e proletariado. Enquanto houver estado e classes sociais h\u00e1vera guerra e a explora\u00e7\u00e3o do homem pelo homem.",
                "Individualismo. No momento digo individualismo nos m\u00faltiplos sentidos. \n\nPessoas brancas que se acham grupo a parte da sociedade e se sentem superiores.\nSupremacia americana e europ\u00e9ia, fazendo com que eles se sintam o ber\u00e7o do desenvolvimento mundial e se acham as melhores culturas.\nO individualismo econ\u00f4mico onde os fdps ricos n\u00e3o se sentem no dever de rever seus conceitos de bem pr\u00f3prio, empatia e humanidade.\n\nQuanto mais estratificada \u00e9 uma sociedade, maior \u00e9 sua individualidade. E quanto maior \u00e9 a individualidade, maior \u00e9 a apatia. Da\u00ed pra frente \u00e9 s\u00f3 pra tr\u00e1s.",
                "A causa de desgra\u00e7as naturais (vulc\u00f5es, tornados, doen\u00e7as) \u00e9 da natureza, mas com uma potencializa\u00e7\u00e3o humana (aquecimento global, falta de saneamento, etc). As outras s\u00e3o de causa humana mesmo.\n\nMas n\u00e3o erramos em lugar nenhum. Pessoas se beneficiam disso de alguma forma e para essas pessoas, elas est\u00e3o acertando. Tem algu\u00e9m que ganha com a guerra, tem quem n\u00e3o quer deixar de ganhar para ajudar um faminto. Tudo certo sob o sol, a menos que seja voc\u00ea o pisoteado.",
                "Falta de empatia talvez?"
            ]
        },
        {
            "title": "Tempo",
            "selftext": "O tempo realmente existe ?? , ou e somente um instrumento criado pelo Homem ?? , o universo realmente possui o Tempo ou somente e apenas uma representa\u00e7\u00e3o erronea causada pelo nossos sentindo ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ik4yy",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Tempo \u00e9 parte uma conven\u00e7\u00e3o humana, e parte um fen\u00f4meno f\u00edsico.\n\nA conven\u00e7\u00e3o voc\u00ea j\u00e1 conhece, est\u00e1 nos rel\u00f3gios ou qualquer aparelho que me\u00e7a o tempo. O fen\u00f4meno f\u00edsico, por\u00e9m, se chama entropia. O aumento da entropia \u00e9 a passagem do tempo, pois comparamos os estados de desorganiza\u00e7\u00e3o em dois instantes diferentes para discernir passado e futuro (no passado a entropia era menor, no futuro a entropia ser\u00e1 maior). Tudo est\u00e1 se movendo de um estado de maior organiza\u00e7\u00e3o (a singularidade do Big Bang) at\u00e9 um estado de menor organiza\u00e7\u00e3o (morte t\u00e9rmica do Universo).\n\n\"Voltar no tempo\" seria basicamente \"reverter a entropia\", o que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel de se realizar, pois a segunda lei da termodin\u00e2mica postula que a entropia total, em sistemas fechados, tende sempre a aumentar. Ent\u00e3o mesmo que voc\u00ea criasse uma m\u00e1quina que diminu\u00edsse a entropia em um sistema, para ela funcionar seria necess\u00e1rio aumentar a entropia em outro sistema (queimando combust\u00edvel para gerar energia para a m\u00e1quina operar, por exemplo), no fim, aumentando a entropia total mais do que diminuindo.",
                "Finalmente um post sobre algo que eu penso tanto!! Obrigado OP hahaha.\n\nAcredito que o tempo seja uma defini\u00e7\u00e3o feita pelo ser humano por causa de suas conven\u00e7\u00f5es sociais como trabalho, neg\u00f3cios, comemora\u00e7\u00f5es e outras coisas. Acho que houve a necessidade das pessoas entenderem, por exemplo, quando come\u00e7ar e quando parar de fazer algo ou ent\u00e3o impor limites de tempo para que algo seja feito.\n\nMas na minha vis\u00e3o, o tempo \u00e9 algo muito abstrato e al\u00e9m disso.nao gosto da ideia de estar preso numa dura\u00e7\u00e3o de tempo de 24 horas como \u00e9 definido o dia. N\u00e3o gosto da ideia de que o tempo passa, uma vez que ele n\u00e3o \u00e9 uma coisa n\u00e3o tem como ele passar ou deixar de passar, o tempo s\u00f3 \u00e9 tempo que ao mesmo tempo n\u00e3o \u00e9 nada",
                "Na minha vis\u00e3o o tempo \u00e9 a nossa persep\u00e7\u00e3o de todos os \u00e1tomos, de toda a mat\u00e9ria, se movendo, vibrando, parar o tempo seria como fazer todos os atomos pararem. Talvez eu esteja viajando mas pra mim faz sentido.",
                "O tempo existe. As coisas se deslocam e se transformam, e isso n\u00e3o \u00e9 instant\u00e2neo. O tempo \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o deste processo. Ele vai existir mesmo se n\u00e3o houver ningu\u00e9m para contar.\n\nAssim como a dist\u00e2ncia, a velocidade, a massa, e outros.\n\nMas nossas medi\u00e7\u00f5es do tempo (as horas, os segundos, etc) s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es humanas. Dividimos as coisas para podermos entender, mensurar e utilizar.",
                "O tempo existe. Nossos olhos v\u00eaem 3 dimens\u00f5es ent\u00e3o o tempo seria a 4 dimens\u00e3o em que interpretamos sendo o movimento da mat\u00e9ria.",
                "\u00c9 uma inven\u00e7\u00e3o humana, uma forma de tornar o espa\u00e7o palp\u00e1vel e determinar uma extens\u00e3o a ele. Mas a sua defini\u00e7\u00e3o \u00e9 muuuito mais complexa do que isso. E eu n\u00e3o seria capaz de d\u00e1-la.",
                "A prova disso, est\u00e1 no motor de dobra do espa\u00e7o tempo, se funcionar o tempo existe naturalmente, se n\u00e3o o tempo \u00e9 sint\u00e9tico.",
                "O homem fez uma forma de medir ele, de acordo com o rel\u00f3gio voc\u00ea determinar a log\u00edstica de um trabalho por dia, mas a exist\u00eancia dele \u00e9 completamente inconstante, mas n\u00e3o adianta ficar na neura, seja feliz.",
                "Se ele n\u00e3o existisse estariamos todos congelados e tudo parado sem movimento, temperatura etc. Ele existe, mensurar ele que \u00e9 o desafio.",
                "A deteriora\u00e7\u00e3o das coisas \u00e9 a prova de sua exist\u00eancia.",
                "Acho mais interessante, tentar definir o tempo",
                "O tempo n\u00e3o \u00e9 uma propriedade f\u00edsica, logo ele \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o humana. Criada pra descrever o movimento/transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria."
            ]
        },
        {
            "title": "livre arb\u00edtrio?",
            "selftext": "tava vendo um cara falando sobre livre arb\u00edtrio esses dias, e fiquei pensativo... vcs concordam que o livre \u00e1rbitro realmente n\u00e3o existe ou pensam diferente?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ieeti",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "O livre arb\u00edtrio existe. Mas ele n\u00e3o \u00e9 totalmente livre.\n\nAssim como existem diferentes tamanhos de infinitos (voc\u00ea pode contar de 1 at\u00e9 o infinito, mas tamb\u00e9m pode dividir o espa\u00e7o ente 1 e 2 infinitamente, e a escala do primeiro \u00e9 claramente maior que a do segundo), existem diferentes tipos de liberdade. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 livre para fazer todas as escolhas poss\u00edveis. Mas \u00e9 livre para fazer algumas das escolhas dentro das suas limita\u00e7\u00f5es.\n\nExistem limita\u00e7\u00f5es imposs\u00edveis de alterar: voc\u00ea n\u00e3o pode escolher voar como um passarinho.\n\nExistem situa\u00e7\u00f5es em que escolhas passadas limitam suas escolhas futuras: se voc\u00ea se formou e trabalha como advogado, voc\u00ea poderia vender \u00e1gua de c\u00f4co na praia, mas provavelmente n\u00e3o vai fazer isso.\n\nExistem limita\u00e7\u00f5es por coer\u00e7\u00e3o: voc\u00ea \u00e9 livre para parar de respirar, mas vai morrer de uma forma bem sofrida fazendo isso. Isso n\u00e3o \u00e9 exatamente uma escolha livre.\n\nMas dentro do poss\u00edvel, voc\u00ea pode escolher entre um sabor e outro na hora de comprar um sorvete, o que vai ouvir no caminho para o trabalho e uma por\u00e7\u00e3o de outras escolhas, pequenas ou grandes.\n\nSe voc\u00ea considera isso liberdade ent\u00e3o existe o livre arb\u00edtrio, no meu entendimento",
                "\"O homem nasce livre, mas por onde passa, se encontra sob ferros\"\n\nDentro da sociedade, liberdade n\u00e3o existe, se tentarmos viver a liberdade, teremos que viver a margem da sociedade. E digo mais, talvez nem consigamos viver, pois ou aceitamos e jogamos o jogo, ou seremos expurgados do meio da sociedade.",
                "Eu vejo como ela existir sim. Agora, o quanto ela \u00e9 determinada por fatores fora do seu controle, (ambiente, biologia, fatores anteriores) e o quanto ela vem de uma manifesta\u00e7\u00e3o pura do seu EU, logo incompat\u00edveis com o determinismo... A\u00ed \u00e9 uma discuss\u00e3o filos\u00f3fica que vai embora e at\u00e9 hoje se tem debate.",
                "Segundo Schopenhauer, o livre-arb\u00edtrio n\u00e3o existe, j\u00e1 que n\u00e3o temos liberdade de querer as coisas que queremos, apenas podemos coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica ou n\u00e3o. No entanto, quando se trata de deliberar (decidir), a\u00ed ent\u00e3o creio que entre alguma coisa parecida com livre-arb\u00edtrio.",
                "Acredito na teoria do caos e que somos livres at\u00e9 certo ponto, podemos escolher entre uma gama finita de a\u00e7\u00f5es.",
                "S\u00f3 se a mente n\u00e3o for material",
                "Eu digo que numa an\u00e1lise de escolhas em primeira pessoa, existe a ilus\u00e3o de livre arb\u00edtrio. Mas se a situa\u00e7\u00e3o for analisada por um agente externo, a aus\u00eancia de livre arb\u00edtrio \u00e9 clara.",
                "Pesquise sobre Arquetipos. L\u00e1 existe a ideia de que o livre arb\u00edtrio \u00e9 relativo, bem relativo. \n\nPesquise tamb\u00e9m sobre Karma e Dharma.",
                "Na timechain, blockchain um bloco vem depois do outro, independente dos anteriores, mas constitu\u00eddo tambem pelo conjunto dos anteriores. \n\nO conte\u00fado do poss\u00edvel bloco 1000 provavelmente viria agora ou t\u00e3o logo, mas o conte\u00fado do poss\u00edvel bloco 1000 n\u00e3o necessariamente vem ap\u00f3s o bloco 999, apesar de que quando o poss\u00edvel bloco 1000 entrar na rede o conteudo do poss\u00edvel bloco 1000 \u00e9 o bloco 1000. \n\nTalvez vivemos numa cadeia evolu\u00edda da timechain. Em que as coisas ser\u00e3o feitas se n\u00e3o por vc agora, ent\u00e3o por vc no futuro ou por alguem no futuro. O passado \u00e9 muito custoso para ser modificado. Mas a partir do instante de que o presente \u00e9 feito ele deixa de ser livre e entao tem um estado de \"preso\" a cadeia. Portanto se isso estivesse correto o livre arb\u00edtrio seria algo quase que existente em infinitos momentos, mas t\u00e3o rapidamente que n\u00f3s d\u00e1 a impress\u00e3o de que ele n\u00e3o existe."
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia no Brasil",
            "selftext": "Quais s\u00e3o os fil\u00f3sofos brasileiros/ programas de filosofia (canal de youtube, podcasts...) que voc\u00eas acompanham, Gosto muito do Pond\u00e9 e do programa dele na TV cultura com a Tais, o Linhas Cruzadas. Muita gente fala muito mal do Pond\u00e9 por a\u00ed, gostaria de saber o motivo, ele fala mt merda? \u00e9 por conta de posicionamento pol\u00edtico? O que voc\u00eas n\u00e3o acham positivo nele?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11i9wmh",
            "num_comments": 30,
            "comments": [
                "Tive uma grande professora de Psican\u00e1lise, talvez uma das maiores da Am\u00e9rica Latina, que n\u00e3o concordava com o Pond\u00e9 em quase nada, inclusive politicamente, mas ela reconhecia e admirava o seu trabalho e a sua lucides. O que acontece \u00e9 que as pessoas est\u00e3o em um tamanho n\u00edvel de egotismo que se elas n\u00e3o concordam com um autor ou alguma posi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, seja pol\u00edtica ou n\u00e3o, elas querem categoriz\u00e1-lo de forma pejorativa. N\u00e3o concorda comigo? ent\u00e3o \u00e9 pensador de segunda, charlat\u00e3o, oportunista, e isso acontece com qualquer autor. Tamb\u00e9m tem o fen\u00f4meno recente de fil\u00f3sofos serem p\u00fablicos e famosos, fazendo com que muita gente tor\u00e7a o nariz. Esp\u00e9cie de cren\u00e7a de que o bom fil\u00f3sofo \u00e9 algu\u00e9m no alto da montanha, desconhecido, \"underground\". Enfim, essa s\u00e3o alguma das raz\u00f5es.",
                "Ludoviajante, adoro.\n\nIsac Ness e Ant\u00eddoto tamb\u00e9m tem conte\u00fados de filosofia.",
                "Pond\u00e9 segue um corrente filos\u00f3fica c\u00e9tica. Isso ofende todo mundo que acha que tem certezas na vida, seja de esquerda, seja de direita.\nA quest\u00e3o \u00e9 que as pessoas de esquerda t\u00eam certeza que sabem o que \u00e9 o bem e que s\u00e3o melhores do que outras. E o Pond\u00e9 tira sarro disso. Ele tamb\u00e9m tira sarro da parte maluca da esquerda.\nSobre filosofias e filosofos brasileiros: 1. Viviane Mos\u00e9 2. Pond\u00e9. 3. Marilena Chau\u00ed 4. Os famosinhos de sempre. 5. Bento Prado. 6. Scarlett Marton 7. Juliana de Albuquerque. \n\nO problema \u00e9 que o Brasil \u00e9 bacharelista, viciado nisso. Acompanhar pelas universidades \u00e9 pedir pra ler textos imposs\u00edveis de serem lidos por quem n\u00e3o \u00e9 formado.\nMas est\u00e3o aparecendo autores que n\u00e3o precisam disso.",
                "Pond\u00e9,\n\nEle consegue trazer as tem\u00e1ticas pro dia a dia. Explana as hipocrisias sociais de uma forma \u00edmpar. E, o melhor, n\u00e3o vai na onda da filosofia coaching dos demais.",
                "N\u00e3o vi ningu\u00e9m recomendando o Canal da Nova Acr\u00f3pole. Ent\u00e3o fica a\u00ed a dica. Recomendo os v\u00eddeos antigos da Professora Lucia Helena Galvao, e um mais recente em que ela discorre sobre a Semi\u00f3tica",
                "Newton da Costa \u00e9 um dos poucos ou \u00fanico fil\u00f3sofo brasileiro com reconhecimento internacional por uma contribui\u00e7\u00e3o significativa. O canal do IMPA apesar de n\u00e3o ser propiamente de Filosofia acaba tocando nesses assuntos de forma muito aprofundada, infelizmente existem muitos canais que s\u00e3o sobre vulgariza\u00e7\u00e3o da Filosofia para vender qualquer palha\u00e7ada.\n\n O Pond\u00e9 n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo, em geral, poucas figuras brasileiras que s\u00e3o chamadas de fil\u00f3sofas o s\u00e3o realmente, mas ele me parece mais franco do que outros como o Karnal, Cortella etc ai deve ser mais odiado.",
                "Ludo viajante, Hamlet ARL, eu acompanho o podcast dos dois tamb\u00e9m j\u00e1 que foram eles que me fizeram querer entrar nesse ramo e entender mais sobre a filosofia",
                "\u00danico canal que conhe\u00e7o no qual tem um fil\u00f3sofo de peso e que filosofa nos v\u00eddeos \u00e9 o canal do Paulo Ghiraldelli. \n\nE tem o canal \"Isto n\u00e3o \u00e9 filosofia\", caso queira algo mais did\u00e1tico. \n\nOutros canais, como o de Pond\u00e9, tem v\u00e1rios erros que quem estuda filosofia com criticidade reconhece facilmente. Cl\u00f3vis tb, fala v\u00e1rias coisas erradas, uma interpreta\u00e7\u00e3o horr\u00edvel de v\u00e1rios fil\u00f3sofos. Karnal \u00e9 outro que enrola as pessoas com um vocabul\u00e1rio erudito e interpreta\u00e7\u00f5es ris\u00edveis.",
                "Prefiro acompanhar pelo meio acad\u00eamico mesmo. As grandes universidades do pa\u00eds tem um congresso diferente a cada 15 dias. Diversas das maiores figuras do pa\u00eds e do mundo comparecem. Os grandes professores dessas universidades publicam bastante tb, \u00e9 s\u00f3 se antenar pro scielo/jstor/libgen. No caso de meios mais informais tipo youtube, alguns fil\u00f3sofos de peso tem canais. Recomendo o Canal do Costa Matos (UFABC) e MauKeinert (USP). Sem ser de acad\u00eamicos, gosto do Filosofia Vermelha.",
                "Acompanhar mesmo, nenhum.\n\nMas simpatizo com o Cl\u00f3vis de Barros Filho.\n\nO Ludoviajante \u00e9 bom tamb\u00e9m.",
                "Pensar Naturalista, Sunkey, Distributista Crist\u00e3o, Ci\u00eancia e Filosofia \u2014 R\u00f4mulo, etc. Todos do YouTube.",
                "Ludo viajante \u00e9 mto bom",
                "Com rela\u00e7\u00e3o a primeira pergunta recomend\u00f3 dois canais:\n1. Nova Acr\u00f3pole Brasil;\n2. Conhecimentos da humanidade.",
                "N\u00e3o exatamente fil\u00f3sofos, mas canais \"psico-sociais\" com v\u00e1rias pinceladas filos\u00f3ficas que recomendo:\nFlor e Manu (principalmente os v\u00eddeos sobre auto escrita) e o canal da Maria Homem."
            ]
        },
        {
            "title": "Como pensam o \u201cEu\u201d",
            "selftext": "Como voc\u00eas pensam o \u201cEU\u201d? Pq essa consci\u00eancia existe aqui? Pq nesse corpo e n\u00e3o em outro? Pq meus neur\u00f4nios se juntaram e surgiu essas lembran\u00e7as que sou eu. Mas s\u00f3 tenho lembran\u00e7as sobre mim, da minha vida. Tenho certeza de mim \u00e9 apenas disso. EU vou viver e morrer como qualquer um, mas pq eu sou s\u00f3 esse indiv\u00edduo? Isso \u00e9 esquisito.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11i1wgv",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                ">Como voc\u00eas pensam o \u201cEU\u201d? Pq essa consci\u00eancia existe aqui? Pq nesse corpo e n\u00e3o em outro? \n\nTradicionalmente se pensa o \"eu\" como um ponto ou regi\u00e3o delimitada a partir da qual se estabelece rela\u00e7\u00f5es com outros \"eus\" no mundo externo. Nesse sentido, o \"eu\" \u00e9 o ponto de partida de toda atividade subjetiva (pensar, perceber, sentir, etc.).\n\nPor\u00e9m, se deixarmos de lado essa teoriza\u00e7\u00e3o, temos que o \"eu\" \u00e9 um fen\u00f4meno que pertence ao ser-quem (em oposi\u00e7\u00e3o a ser-qu\u00ea de uma coisa). O ser-quem \u00e9 uma caracter\u00edstica da estrutura do ente humano, a qual j\u00e1 pressup\u00f5e a \"capacidade\" de se relacionar-com-algu\u00e9m. Atrav\u00e9s do exerc\u00edcio dessa capacidade, forma-se o \"eu\", bem como o \"voc\u00ea\", \"ele/ela\", \"eles\", \"n\u00f3s\".\n\n&#x200B;\n\n>Pq nesse corpo e n\u00e3o em outro?\n\nNessa pergunta voc\u00ea parte do pressuposto de que o \"eu\" \u00e9 uma subst\u00e2ncia determinada dentro de outra subst\u00e2ncia determinada - al\u00e9m de pressupor aquela teoriza\u00e7\u00e3o que mencionei de in\u00edcio.\n\n&#x200B;\n\n>Pq meus neur\u00f4nios se juntaram e surgiu essas lembran\u00e7as que sou eu. Mas s\u00f3 tenho lembran\u00e7as sobre mim, da minha vida. Tenho certeza de mim \u00e9 apenas disso. EU vou viver e morrer como qualquer um, mas pq eu sou s\u00f3 esse indiv\u00edduo? Isso \u00e9 esquisito.\n\nSim, \u00e9 realmente enigm\u00e1tico o fato de que somos uma unidade singular. A unicidade hist\u00f3rica do ser. Voltando ao modo tradicional de pensar, esse enigma pode ser traduzido na pergunta: \"por que sou esse eu e n\u00e3o um outro?\". \n\nMas para esclarecer toda essa problem\u00e1tica - porque mesmo o problema, o cerne do enigma, precisa ser tornado mais claro - \u00e9 necess\u00e1rio maior consci\u00eancia dos pressupostos pelos quais as perguntas s\u00e3o feitas. Como o seu post mostra, o pressuposto vigente \u00e9 de que haja um conceito pr\u00e9vio de subjetividade, e de natureza cartesiana.",
                "O \"eu\" n\u00e3o existe, \u00e9 uma ilus\u00e3o. Bastaria nascer em outro pa\u00eds para isso que se chama de \"eu\" ser totalmente outro. At\u00e9 g\u00eameos s\u00e3o diferentes entre si. Fora que te chamam pelo mesmo nome desde crian\u00e7a, mesmo que hoje voc\u00ea seja absolutamente diferente. Apenas mais uma das ilus\u00f5es para trazerem algum conforto, uma muleta.",
                "o \"eu\" \u00e9 t\u00e3o complexo que nem voc\u00ea consegue explicar o seu eu",
                "Existem dois campos distintos a respeito disso: dualismo e fisicalismo.\n\n\nO dualismo assume que a consci\u00eancia e o corpo f\u00edsico s\u00e3o entidades separadas que existem em sistemas independentes.\n\n\nO fisicalismo assume que tudo \u00e9 f\u00edsico, ent\u00e3o a no\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia e \"eu\" s\u00e3o apenas impress\u00f5es produzidas pelo c\u00e9rebro, mesmo que ainda n\u00e3o tenhamos formas de explicar esse fen\u00f4meno.\n\n\nExiste uma linha do dualismo que eu acho muito interessante. O argumento \u00e9 que sim, a consci\u00eancia existe \u00e0 parte da f\u00edsica, mas num plano independente do universo que n\u00e3o pode causar altera\u00e7\u00f5es no plano f\u00edsico, a consci\u00eancia seria um epifen\u00f4meno, isto \u00e9, \u00e9 apenas um efeito colateral dos fen\u00f4menos f\u00edsicos, portanto o corpo e o c\u00e9rebro causam a consci\u00eancia, mas a consci\u00eancia n\u00e3o tem efeito sobre o corpo.\n\n\nPessoalmente eu sou um dualista esot\u00e9rico agn\u00f3stico (n\u00e3o estou convencido da minha pr\u00f3pria hip\u00f3tese), mas n\u00e3o h\u00e1 nada de muito interessante (filosoficamente falando) na minha cren\u00e7a pessoal.",
                "O que a gente entende como eu, o ego, \u00e9 apenas um sistema de defesa que tenta nos manter vivos ao se agarrar em identidades. \n\nA autoinvestiga\u00e7\u00e3o nos mostra que o eu \u00e9 apenas uma ilus\u00e3o,  n\u00e3o existe por si pr\u00f3prio.",
                "Penso que os instintos de conserva\u00e7\u00e3o e de preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie (implantados em n\u00f3s) geram o \"Eu\" e, como consequ\u00eancia, todas as paix\u00f5es que ele produz. Soma-se a isso, a exist\u00eancia de um esp\u00edrito em n\u00f3s, com autoconsci\u00eancia suficiente para nos proporcionar experi\u00eancias."
            ]
        },
        {
            "title": "Para Al\u00e9m da Ordem e do Caos: Pensando a Exist\u00eancia Para Al\u00e9m Das Palavras",
            "selftext": "T\u00edtulo: Para Al\u00e9m da Ordem e do Caos: Pensando a Exist\u00eancia Para Al\u00e9m Das Palavras\n\nPor um lado, talvez a exist\u00eancia de qualquer ordem no universo seja apenas uma ilus\u00e3o.\n\nPor outro lado, talvez a exist\u00eancia de qualquer desordem ou caos no universo seja apenas uma ilus\u00e3o.\n\nReconhecendo que \"ordem\" e \"caos\" s\u00e3o no\u00e7\u00f5es criadas e definidas por humanos, ambas tais suposi\u00e7\u00f5es caem por terra.\n\nC\u00e1 est\u00e1 uma quest\u00e3o intrigante que n\u00e3o quer calar:\n\nO que \u00e9 a exist\u00eancia para al\u00e9m da ordem e do caos?\n\nOu ainda, aprofundando ainda mais tal questionamento, ser\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel definir a exist\u00eancia por meio de palavras, literalmente para come\u00e7o de conversa?\n\nPor um lado, a exist\u00eancia seria algo ilimitado, em outras palavras, sem limites.\n\nPor outro lado, palavras s\u00e3o tanto limitantes quanto limitadas.\n\nVale ressaltar que, ao descrever qualquer coisa por meio de palavras, separamos as coisas definindo limites entre elas que diferenciam elas umas das outras.\n\nResumindo, em outras palavras, descrever qualquer coisa \u00e9 o mesmo que definir limites que delimitam uma coisa dentre outras.\n\nAssim sendo, eis aqui outra pergunta intrigante que n\u00e3o quer calar:\n\nSer\u00e1 que tem algum sentido tentar delimitar a exist\u00eancia, que seria algo ilimitado, por meio de palavras, levando em considera\u00e7\u00e3o que as palavras s\u00e3o coisas tanto limitadas quanto limitantes?\n\nSe a resposta for sim, e, reconhecendo que humanos apenas conseguem entender coisas por meio de palavras, logo, qualquer tentativa de entender a exist\u00eancia, seja ela filos\u00f3fica ou cient\u00edfica, n\u00e3o passaria de perda de tempo, energia e dinheiro?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11hhkol",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Faz parte do nosso show de existir..."
            ]
        },
        {
            "title": "Para voc\u00eas existe absolutismo moral?",
            "selftext": "Voc\u00eas acreditam que o ser humano possu\u00ed uma moral providenciada por um ser divino ou nossa defini\u00e7\u00e3o de moral \u00e9 apenas uma constru\u00e7\u00e3o cultural?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11hemrp",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Definitivamente uma constru\u00e7\u00e3o social, visto os diferentes ritos e tradi\u00e7\u00f5es de culturas nas quais poder\u00edamos considerar \"b\u00e1rbaras\" por exemplo",
                "Eu acredito que h\u00e1 um peda\u00e7o do ser humano que aponta para uma Valores e Virtudes universais no ser humano que diversas culturas tentam ir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0, agora se isso provem de uma origem divina ou biol\u00f3gica, eu n\u00e3o sei dizer.\n\nTem uma maior parte claramente cultural e social, mas eu vejo algo que vai al\u00e9m simplesmente da constru\u00e7\u00e3o cultural.",
                "Uma constru\u00e7\u00e3o social, pelos v\u00e1rios tipos de culturas e pensamentos morais de deviram de v\u00e1rias regi\u00f5es, um pensamento pode ser normal a uma certa cultura e horripilante a outra. (N\u00e3o s\u00f3 pensamentos tamb\u00e9m.)",
                "Completamente cultural, como o exemplo da \u00cdndia. Oq explicaria isso? Deus s\u00f3 avisou a alguns que a vaca \u00e9 sagrada? Ou esqueceram de avisar a eles que n\u00e3o \u00e9?",
                "Existe algum fil\u00f3sofo mais s\u00e9rio hoje em dia que aceite o absolutismo moral?",
                "N\u00e3o",
                "As duas coisas existem. Existe uma moral divina/perfeita e uma moral cultural/terrena ditada pelo homem. A primeira \u00e9 a meta, o norte; a segunda \u00e9 o caminho at\u00e9 l\u00e1, o que nos coloca no desafio de vivermos em harmonia. O ser humano j\u00e1 caminhou muito em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 moral divina, apesar de ainda estar longe, basta compararmos o hoje com os tempos medievais, por exemplo. A quest\u00e3o diretamente relacionada com isso \u00e9 o n\u00edvel de consci\u00eancia das pessoas, que quanto mais se eleva, mais conhece as leis naturais e as verdades sobre a vida, e mais se aproxima da pr\u00e1tica da moral divina.",
                "Isso \u00e9 relativo, mas \u00e9 consider\u00e1vel colocar o contexto de moral como cultura e ideologia da sociedade e ideologia pessoal e exteriencia de vida. Pois isso constroe a individualidade de cada um, ou seja a personalidade + experi\u00eancia geral + cultura = individualidade pessoal, e a individualidade social \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas semeliantes entre individualidades pessoais.\n\nCom esse conseito podemos afirmar que a moral \u00e9 relativa a viv\u00eancia da pessoa.",
                "Bem, n\u00e3o sou formado em filosofia, mas at\u00e9 onde entendi das minhas leituras pessoais \u00e9 que h\u00e1 v\u00e1rias correntes de pensamento sobre o fen\u00f4meno da moralidade, duas delas sendo o (1) realismo moral e o (2) anti-realismo moral.\n\n(1) afirma que valores morais (como verdade ou injusti\u00e7a) existem de forma objetiva no mundo e n\u00f3s de v\u00e1rias formas os percebemos (ou n\u00e3o) e acatamos (ou n\u00e3o) a eles. Objetivo aqui significa que os valores s\u00e3o factuais, n\u00e3o dependentes da opini\u00e3o de ningu\u00e9m. Os proponentes dessa vis\u00e3o podem ou n\u00e3o atribuir o fundamento dela a Deus.\n\n(2) afirma o oposto. Que esses valores morais que vemos s\u00e3o subjetivos, isto \u00e9, eles existem apenas na cabe\u00e7a do animal humano e, por isso, variam de cultura para cultura e de pessoa para pessoa, dentro de cada cultura. Os proponentes dela reconhecem que tratar esses valores como fatos foi importante para a sobreviv\u00eancia da humanidade historicamente, mas podem ou n\u00e3o ver esse tratamento como desnecess\u00e1rio nos dias de hoje.\n\nAmbas as vis\u00f5es usam dados hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos de v\u00e1rios povos do mundo para evidenciar sua veracidade.\n\nQuanto ao absolutismo moral, essa \u00e9 uma quest\u00e3o diferente, pois o ant\u00f4nimo dele \u00e9 relativismo moral. Isto \u00e9, o primeiro significa que pra cada situa\u00e7\u00e3o moral *x* h\u00e1 uma resposta moral *y* que deve ser tomada independentemente das circunst\u00e2ncias; enquanto o segundo diz o oposto: que cada situa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0s circunst\u00e2ncias, exige uma resposta pr\u00f3pria. Falo disso porque as pessoas (e voc\u00ea OP) parecem confundir relativismo/absolutismo com subjetivismo/objetivismo, mas eles n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa.\n\nAgora, pra responder sua pergunta \u2014 que considero ser sobre objetivismo/subjetivismo moral e n\u00e3o sobre absolutismo/relativismo \u2014 eu acredito que h\u00e1 valores morais objetivos no mundo e que n\u00f3s percebemos (ou n\u00e3o) e escolhemos segui-los (ou n\u00e3o), que esses valores n\u00e3o s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es de cada pessoa/sociedade. E, como crist\u00e3o, acredito que eles derivam de Deus, chegando \u00e0 nossa mente atrav\u00e9s da consci\u00eancia."
            ]
        },
        {
            "title": "O Navio de Teseu",
            "selftext": "Vcs j\u00e1 ouviram sobre a historia de Teseu?\n\nEm comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 vit\u00f3ria de Teseu contra o minotauro na ilha de Creta, os atenienses mantiveram a tradi\u00e7\u00e3o de anualmente levar o navio do her\u00f3i at\u00e9 Creta e de volta a Atenas. Isso se manteve por muitos anos e, com o tempo, a madeira do navio foi envelhecendo. Algumas partes foram, ent\u00e3o, substitu\u00eddas. Chegou um momento em que todas as partes foram substitu\u00eddas e n\u00e3o mais restava nada do navio de Teseu original. A quest\u00e3o que \u00e9 levantada \u00e9: ainda se trata do mesmo navio?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11hcw6i",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Essa eu conhecia. Acho muito interessante. Eu sinceramente acredito no Navio de Schrodinger: ao mesmo tempo, \u00e9 o mesmo navio, e n\u00e3o \u00e9. \u00c9 semelhante ao ser humano, que muda ao longo do tempo, mas n\u00e3o se torna outro indiv\u00edduo.\n\n\n\u00c9 uma quest\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o, a constante no universo \u00e9 a mudan\u00e7a. A ra\u00e7a humana de hoje \u00e9 geneticamente praticamente id\u00eantica a de 200 mil anos atr\u00e1s, mas a forma que vivemos \u00e9 completamente diferente. Ainda se trata da mesma esp\u00e9cie?",
                "Como s\u00edmbolo, sim.",
                "N\u00e3o, o barco mudou, desde o primeiro segundo que entrou no mar ele mudou. Ele mudou o tempo todo. E quando trocou o casto ele j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais aquele navio, e \u00e9 isso, as coisas mudam, a gente s\u00f3 n\u00e3o percebe isso acontecendo. N\u00f3s n\u00e3o somos os mesmos de ontem, nem fisicamente, nem mentalmente ou espiritualmente. As coisas muda, o navio n\u00e3o \u00e9 o mesmo, o navio NUNCA \u00e9 o mesmo, ele ta sempre mudando.",
                "Prefiro a vers\u00e3o cyberpunk do Ghost in The Shell, onde n\u00f3s somos o navio de Teseu e al\u00e9m de substitu\u00eddo por partes cibern\u00e9ticas, mesmo a parte do c\u00e9rebro que sobra n\u00e3o d\u00e1 pra saber se \u00e9 nosso pq pode ter sido invadida e colocado falsas mem\u00f3rias ou j\u00e1 sendo compartilhado em uma rede sem nossa consci\u00eancia.",
                "Teseu ainda \u00e9 o dono dele? Se ainda \u00e9, a resposta \u00e9 sim.",
                "Todas as coisas s\u00e3o vazias e desprovidas de exist\u00eancia intr\u00ednseca. Navio \u00e9 apenas um conceito e, como tal, vazio.",
                "Os dois s\u00e3o o navio, nenhum dos dois \u00e9 o navio.",
                "Para mim, o que caracteriza se o barco \u00e9 de Teseu ou n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio Teseu. Se ele ainda est\u00e1 l\u00e1, navegando, se ele \u00e9 o propriet\u00e1rio do barco, ainda sim \u00e9 o mesmo navio. O valor intr\u00ednseco dele n\u00e3o est\u00e1 nas partes, mas em Teseu.",
                "Voc\u00ea renova todas suas c\u00e9lulas a cada 7 anos, voc\u00ea ainda \u00e9 voc\u00ea?",
                "lendo os coment\u00e1rios aqui, mais a minha opini\u00e3o previa, cheguei a conclus\u00e3o que tem varias respostas pra essa pergunta\nna quest\u00e3o material, nunca sera o mesmo, porque tudo esta em constante mudan\u00e7a \nna quest\u00e3o do significado humano dado as coisas, ele continua sendo porque as pessoas acreditam e chegam num consenso que o barco \u00e9 o barco de teseu, e \u00e9 isso que importa\ncheguei a conclus\u00e3o que depende da perspectiva que voce olha",
                "Tipo quase todas as c\u00e9lulas do nosso corpo se renovam ao longo da vida. Isso faz com que a gente seja cada vez menos n\u00f3s mesmos ?",
                "Maior bobagem que j\u00e1 ouvi, por que usar t\u00e1buas ruins ir\u00e1 matar todos os tripulantes, j\u00e1 \u00e9 claro que o feito de t\u00e1buas novas \u00e9 o verdadeiro."
            ]
        },
        {
            "title": "A sociedade \u00e9 s\u00f3 um reflexo da exist\u00eancia em si !",
            "selftext": "preso no prec\u00e1rio social, que faz men\u00e7\u00e3o ao lado do mal que deve ser combatido. Aquele cujo o sofrimento lhe \u00e9 merecido, pois carrega consigo pr\u00f3prio o estigma da maldi\u00e7\u00e3o que em tempos antigos foi nomeada de \"Maldi\u00e7\u00e3o de Cam\".\n\nA maldi\u00e7\u00e3o de Cam como principal consequ\u00eancia tem o escurecimento da pele como forma de puni\u00e7\u00e3o por tal blasf\u00eamia, que at\u00e9 em t\u00e3o foi interpretada como fator decisivo para a separa\u00e7\u00e3o do bem e do mal, o bom e o mau.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11h210i",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "A Maldi\u00e7\u00e3o de Cam foi usada para justificar a escraviza\u00e7\u00e3o dos negros, mas o termo povo negro em si n\u00e3o \u00e9 biblicamente correto. \n\nOs humanos foram divididos em categorias como negros e brancos como parte da Grande Cadeia do Ser. \n\nEste conceito europeu foi o meio pol\u00edtico de justificar a escravid\u00e3o. \n\nHouve progresso em superar as m\u00e1s interpreta\u00e7\u00f5es do passado, mas ainda h\u00e1 mais a fazer, ou seja, acabar com o racismo por parte dos crist\u00e3os .",
                "Concordo",
                "Existir significa estar exposto a todo tipo de sentimento e emo\u00e7\u00e3o. Nem todo mundo consegue administrar bem essas quest\u00f5es e conseguir separar o seu ser do mundo externo, no sentido de entender de que forma seus ideais afetam as pessoas a sua volta e a sua vis\u00e3o do mundo. Como tu citou, o povo negro al\u00e9m de ter que carregar o peso de existir que por si s\u00f3 j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 algo f\u00e1cil, ainda tem que carregar o peso de uma hist\u00f3ria escrita por pessoas que carregavam o preconceito em si. \nEnt\u00e3o concordo com sua afirma\u00e7\u00e3o, a sociedade \u00e9 um reflexo da exist\u00eancia em si. Logo, quando a exist\u00eancia de um \u00fanico ser e suas ideias afetam diretamente o restante da sociedade, isso por si s\u00f3 j\u00e1 serve pra defender esse argumento.\n\nPor isso a import\u00e2ncia da hist\u00f3ria, para que n\u00e3o venhamos a repetir os mesmos erros.",
                "Exato"
            ]
        },
        {
            "title": "O maior erro do Universo \u00e9 da vida.",
            "selftext": "Aviso: Texto extenso.\n\nHumanos s\u00e3o ruins, de uma forma pragm\u00e1tica ao encarar nossas a\u00e7\u00f5es sobre o planeta \u00e9 percept\u00edvel que fazemos mais mal do que bem, a curto, m\u00e9dio, e longo prazo. Desde a descoberta do fogo at\u00e9 os estudos mais recentes sobre como manipular a fus\u00e3o nuclear, a humanidade s\u00f3 destruiu a fim de conseguir mais para destruir ainda mais no futuro. Novamente olhando apenas o lado mais l\u00f3gico da coisa, humanos s\u00e3o ruins como um todo, individualmente ego\u00edstas por natureza, hedonistas escravos de seus pr\u00f3prios v\u00edcios, invejosos sobre o sucesso individual alheio, famintos para conseguir tudo ainda mais, pregui\u00e7osos para assumir suas pr\u00f3prias responsabilidades, soberbos de suas pr\u00f3prias cosmovis\u00f5es falhas, e acima de tudo violentos uns com os outros e com outros que n\u00e3o sua esp\u00e9cie.\n\nA pior virtude eu diria \u00e9 a maldade, todos n\u00f3s somos malignos, cru\u00e9is, detest\u00e1veis e danosos, em maior quantidade ou menor. Com isso em mente tamb\u00e9m \u00e9 f\u00e1cil deduzir que somos hip\u00f3critas em grau maior ou menor, dependendo de onde nossa hipocrisia nos leva na falsa b\u00fassola moral social.\n\nCientificamente \u00e9 prov\u00e1vel que nunca alcancemos nosso pleno potencial, atrav\u00e9s da fome, atrav\u00e9s guerra, e de exterm\u00ednios provamos cada vez mais, s\u00e9culo ap\u00f3s s\u00e9culo, que caminhamos para a auto oblitera\u00e7\u00e3o. \u00c9 desolador pensar que como esp\u00e9cie temos o poder de varrer a vida desse mundo em menos de um dia, n\u00e3o restaria nada nem ningu\u00e9m pra contar esse hist\u00f3ria. Ent\u00e3o tudo isso p\u00f5e minha f\u00e9 a prova mesmo como um homem da ci\u00eancia, dia ap\u00f3s dia em minha poss\u00edvel curta faixa de vida.\n\nEspero que estejamos sozinhos no fim das contas, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a vers\u00e3o de sofrimento de outros seres conscientes do lado de fora da Heliopausa. Se o destino do pr\u00f3prio Universo \u00e9 a morte t\u00e9rmica, a longo prazo de fato n\u00e3o conseguiremos existir porem tentaremos, em um exerc\u00edcio de futilidade buscando a pouca luz dada pela \u00faltima estrela, fugindo de po\u00e7os gravitacionais monstruosos al\u00e9m da concep\u00e7\u00e3o da escala humana enquanto nos encaminhamos a forma final. S\u00f3 restar\u00e1 l\u00e1grimas no fim.\n\nO maior erro do Universo \u00e9 da vida.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11gtxka",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "Esse texto me faz imaginar um antropocentrismo contempor\u00e2neo, que tem o ego do ser humano como guia, por\u00e9m o vendo como o potencial destruidor de todas as coisas. Esse tipo de vis\u00e3o, ao meu ver, \u00e9 um puro sentimento de n\u00e3o pertencimento do homem ao natural, o que em ess\u00eancia, n\u00e3o faz sentido. N\u00f3s somos parte do todo, n\u00e3o somos fragmentos isolados. Nosso potencial de cria\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o adv\u00e9m do ser natural, do homo sapiens, da esp\u00e9cie. \n\nSe qualquer outro animal pudesse fazer o j\u00e1 fazemos, certamente tamb\u00e9m fariam. N\u00f3s somos pioneiros, isso n\u00e3o \u00e9 necessariamente ruim, afinal, em geral, temos vidas mais confort\u00e1veis que qualquer outro animal possa ter. Isso vem do poder de cria\u00e7\u00e3o. Ainda assim, somos seres naturais, parte da natureza. \n\nO fato \u00e9 que n\u00e3o somos protagonistas de nada, embora nossa complexidade, poder de cria\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o. O Universo continuar\u00e1 seguindo seu rumo e ao que tudo indica, a relev\u00e2ncia da vida nessa equa\u00e7\u00e3o \u00e9 insignificante. Essa discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sobre o Universo, mas sim sobre o ego humano.",
                "Poxa vida, vou come\u00e7ar parafraseando um dos meus fil\u00f3sofos favoritos, Immanuel Kant: \n\nO que voc\u00ea disse diz muito mais a respeito de quem voc\u00ea \u00e9 e do seu pessimismo do que diz a respeito de como a realidade realmente \u00e9.\n\nAi\u00e1s, em primeiro lugar, diga-se de passagem, a exist\u00eancia, em todos os sentidos, n\u00e3o \u00e9 necessariamente nem boa nem ruim, j\u00e1 que bem e mal s\u00e3o no\u00e7\u00f5es humanas.\n\nEm segundo lugar, s\u00f3 porque para voc\u00ea a exist\u00eancia n\u00e3o tem valor algum, n\u00e3o significa que ela definitivamente n\u00e3o tem valor algum.\n\nEm terceiro lugar, se tem algo que falta na sua vis\u00e3o de exist\u00eancia \u00e9 esperan\u00e7a, voc\u00ea presume o pior como definitivamente garantido, sem reconhecer a incerteza da exist\u00eancia.\n\nPor fim, para inverter completamente sua vis\u00e3o de mundo, eis onde eu queria chegar: \n\nO fim do universo n\u00e3o est\u00e1 definitivamente garantido, e, ali\u00e1s, a vida, e principalmente a vida consciente, tem valor justamente em rela\u00e7\u00e3o a tal poss\u00edvel fim:\n\nPoder\u00edamos presumir que n\u00e3o apenas a exist\u00eancia humana seja ego\u00edsta, mas a exist\u00eancia como um todo no geral seja egoista, no sentido de fazer uso de tudo que pode para se auto-preservar.\n\nFormas de vida conscientes, em um sentido utilitarista, tem muito valor para o universo, porque ele depende delas, o universo depende de formas de vida conscientes no sentido de que, por meio do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, que \u00e9 capaz de transformar a natureza, formas de vida conscientes eventualmente consigam evitar que o universo acabe, elas podem eventualmente encontrar meios para que o universo n\u00e3o acabe como previsto pelos cientistas.\n\nResumindo, falta voc\u00ea perceber que o que voc\u00ea diz \u00e9 apenas mais uma entre muitas perspectivas sobre a exist\u00eancia, o fim da exist\u00eancia de tudo e de todos n\u00e3o \u00e9 uma certeza, a exist\u00eancia da vida n\u00e3o \u00e9 prejudicial ao universo, pelo contr\u00e1rio, ela \u00e9 ben\u00e9fica, no sentido de que a continua\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia do universo depende da vida consciente.",
                "Bem, eu sou de uma corrente que v\u00ea completamente diferente essa parte de bons ou ruins sob o aspecto material. Voc\u00ea est\u00e1 citando como se f\u00f4ssemos maus porque destru\u00edmos o material, as coisas, os objetos e os outros seres vivos.\n\nNa minha concep\u00e7\u00e3o, o Universo n\u00e3o precisa do ser humano para criar coisas, nem para preservar as coisas, nem mesmo para destruir. O Universo n\u00e3o precisa disso pois ele \u00e9 expert em criar e destruir, ele \u00e9 o maior de todos na parte das coisas, e sua imensid\u00e3o e o tamanho dos objetos que ele faz, a prov\u00e1vel vida que existe Universo afora na minha vis\u00e3o aponta para essa dire\u00e7\u00e3o. Ou ent\u00e3o somos a exce\u00e7\u00e3o da exce\u00e7\u00e3o e aqui \u00e9 um dos poucos locais que possui vida, ou at\u00e9 mesmo vida inteligente (que reflete sobre si mesmo) no Universo, o que eu n\u00e3o acho prov\u00e1vel.\n\nO Universo cria m\u00e1quinas de fus\u00e3o nuclear, que s\u00e3o as estrelas, n\u00e3o precisa que a gente crie reatores de fus\u00e3o. Cria as aves que voam, as nuvens que flutuam acima da terra senda carregadas pelos ventos.\n\nEu acredito que o Universo criou o homem para que ele busque Sabedoria, Virtudes e Valores. Esse culto e a reflex\u00e3o \u00e9 o que nos faz \u00fanicos, e acredito que isso \u00e9 o que viemos aqui fazer, portanto o que n\u00f3s consideramos de \"boas a\u00e7\u00f5es\" e virtudes e valores (caridade, empatia, compaix\u00e3o, justi\u00e7a, servid\u00e3o) s\u00e3o o que n\u00f3s precisamos cultuar e prover de volta para o Universo.\n\nDepois, a maldade por defini\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser uma virtude, \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio \u00e0 ela.\n\nEu acredito que n\u00e3o \u00e9 que todos n\u00f3s somos maldosos em potencial, mas o Universo \u00e9 entropia que tende ao Caos, mas que a Ordem o mant\u00e9m coeso, ativo e funcionando, mas que as suas pr\u00f3prias leis puxam ele para que tudo seja ca\u00f3tico e pare de existir, que tudo se desfa\u00e7a e suma ao final. Essa pode ser uma grande contribui\u00e7\u00e3o do ser humano, como n\u00e3o deixar que o Universo siga essa caminho.\n\nE mesmo apesar de toda a maldade latente potencial que h\u00e1 em todos os seres humanos, n\u00f3s a cada dia tentamos escolher persistir, viver e se afastar da maldade. Como uma sen\u00f3ide, oscilamos nesse jogo, sempre uma hora para um lado, outra para o outro. De forma geral, a sociedade n\u00e3o melhorou em nada moralmente em 3 mil anos, o que me deixa realmente triste, apesar disso, em n\u00fameros absolutos, hoje temos mais pessoas engajadas na busca da Sabedoria e das boas Virtudes e Valores, e isso me reconforta, pois ao que parece, n\u00e3o precisa de muitas pessoas para mudar o curso da hist\u00f3ria, s\u00f3 algumas boas com muita dedica\u00e7\u00e3o.\n\nO Universo fez tudo o que podia na parte da escala grande, e talvez tenha tentado na micro escala salvar a si pr\u00f3prio ao criar a vida inteligente, para que talvez possamos continuar a existir e manter a chama do Universo viva indefinidamente.",
                "\u00c9 uma quest\u00e3o de compreens\u00e3o da realidade que voc\u00ea est\u00e1 inserido. A vida n\u00e3o \u00e9 pra ser sofrida e sim vivida, a reflex\u00e3o sobre a vida ser ruim \u00e9 errada, pois isso faz parte do universo.\n\nA vida \u00e9 t\u00e3o ruim quanto a gravidade.",
                "Bait em busca de like",
                "Teu ego t\u00e1 gritando certezas e te colocando num troninho de poeira, deixa n\u00e3o man, planta amor ai que vai d\u00e1 bom, seja humilde, grato e emp\u00e1tico que voc\u00ea vai receber umas paradas boas ai, paz.",
                "N\u00f3s fazemos parte da natureza. E a natureza tem um aspecto cruel, v\u00e1rias esp\u00e9cie foram extintas antes da chegada do ser humano na terra, por bact\u00e9rias, escassez, condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, mete\u00f3ro e etc. \n\nN\u00f3s apenas somos mais um fragmento da natureza e assim como ela n\u00f3s destru\u00edmos ao mesmo tempo em que transformamos.",
                "falsa generaliza\u00e7\u00e3o, non-sequitur etc. Esse sub admite muitos textos de reflex\u00e3o de bar"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a rela\u00e7\u00e3o de Her\u00e1clito com a matem\u00e1tica discreta?",
            "selftext": "Estou estudando a disciplina de Matem\u00e1tica discreta,ela trabalha com muita l\u00f3gica principalmente a l\u00f3gica aristot\u00e9lica,mas meu professor disse que Her\u00e1clito teve muito import\u00e2ncia nessa matem\u00e1tica e na L\u00f3gica envolvida,eu conhe\u00e7o Her\u00e1clito de forma en passant,mas se algu\u00e9m conhece de forma mais aprofundada como Her\u00e1clito influenciou a matem\u00e1tica discreta e a l\u00f3gica ,por favor comenta.Eu estava lendo um artigo tamb\u00e9m que esclarece isso de forma mais explanada: https://imaginariopuro.wordpress.com/2020/12/27/estudando-funcoes-para-entender-heraclito/",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11gosd2",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                " Ele disse por acaso o qu\u00e3o importante foi Heraclito ou o que exatamente ele fez? Pq n\u00e3o tem como encontrar nada relevante dele sobre Matem\u00e1tica e se algo assim existe, provavelmente n\u00e3o faria muita diferen\u00e7a caso heraclito n\u00e3o tivesse existido. E o artigo que vc mostrou n\u00e3o ajuda a entender como Heraclito teria rela\u00e7\u00e3o com matem\u00e1tica discreta ou L\u00f3gica, apenas mostra uma nova interpreta\u00e7\u00e3o utilizando ferramentas de An\u00e1lise que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o forte com matem\u00e1tica discreta ou l\u00f3gica."
            ]
        },
        {
            "title": "Zygmunt Bauman \u00e9 o principal fil\u00f3sofo recente? (Anos 90-atualmente)",
            "selftext": "Envolvendo conceitos sobre a modernidade l\u00edquida,redes sociais,relacionamentos,etc.Grandes temas atuais e que repercutem muito na m\u00eddia,muitas dessas respostas Bauman deu,seria ele o principal fil\u00f3sofo recente e do mundo globalizado?\nFrases de Bauman:\n\u201cEu posso me apaixonar por uma pessoa que vi no meu Instagram, marcar um encontro, posso ficar com ela algumas vezes e depois posso descartar essa pessoa como uma embalagem de papel. \u00c9 esse tipo de facilidade que as redes sociais nos proporcionam que n\u00e3o s\u00e3o saud\u00e1veis.\u201d\n\n\u201cAs redes sociais s\u00e3o uma armadilha\u201d\n\u201cA modernidade \u00e9 l\u00edquida \u201c",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11glazj",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "O que ele fala tem muito mais a ver com sociologia e, diga-se de passagens, as pessoas conhecem ele por suas falas \u00f3bvias tais como \"a modernidade \u00e9 l\u00edquida\", francamente, at\u00e9 minha av\u00f3 analfabeta ou desescolarizada compreende que vivemos num mundo onde as rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o ef\u00eameras. Isso \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o emp\u00edrica, ou seja, mais sociol\u00f3gica do que filos\u00f3fica. \n\nFil\u00f3sofos comtempor\u00e2neos influentes: \n\n1-Judith Butler -Fa\u00e7o quest\u00e3o de colocar uma mulher emprimeiro lugar nessa lista.\n2-Richard Rorty\n3-Byung-Chul Han\n4-Peter Sloterdijk\n5-Karl Popper\n6-John Rawls\n7- Jurgen Habermas",
                "Acho dif\u00edcil apontar um principal pensador, ainda mais na filosofia que tem diversos campos . O Bauman com certeza tem obras interessantes mas por muitas vezes o acho repetitivo com suas tem\u00e1ticas. Li dele a obra \"Comunidade \", \"Vidas Desperdi\u00e7adas\" e  e uns trechos da Modernidade L\u00edquida.  \n\nO problema \u00e9 que a Internet d\u00e1 hype pra pensador e escritor  ao ponto de saturar o mesmo e  \u00e9 sempre nesse estilo de hypar em que se utiliza de frases de impacto, como se essas frases fossem o suprassumo da profundidade e da clareza do pensamento humano. \n\n Lembra de uma \u00e9poca que Facebook e Instagram era floodado de frases de Clarice Lispector, Charles Bukowski, Caio Fernando Abreu? N\u00e3o tiro jamais a grandeza desses autores mas acaba que a internet satura s\u00f3 publicando frases de impacto que vieram esvaziadas ou separadas de seu conte\u00fado original.",
                "Olha, n\u00e3o sei. S\u00f3 sei que eu tenho um respeito e um fasc\u00ednio por Bauman. Eu tenho ele como um grande filosofo e soci\u00f3logo sim, principalmente pelas abordagens que voc\u00ea trouxe. Eu tenho 17 anos e estou no ensino m\u00e9dio, e, por ter lido Bauman, eu vejo a liquidez da modernidade todos os dias nos comportamentos dos meus colegas. \u00c9 um estudo emp\u00edrico muito foda.",
                "N\u00e3o. Ele n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo, \u00e9 soci\u00f3logo. E vou al\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 o principal soci\u00f3logo da atualidade.",
                "Uma outra d\u00favida:Bauman e Her\u00e1clito tem algumas semelhan\u00e7as ?Heraclito com o devir e que \u201ca \u00fanica coisa que \u00e9 constante \u00e9 a mudan\u00e7a,e n\u00e3o banhamos no mesmo rio 2 vezes\u201d,as ideias de Bauman pode ter liga\u00e7\u00f5es na quest\u00e3o da modernidade l\u00edquida  ,mudan\u00e7a constante de relacionamento e rela\u00e7\u00f5es?as ideia de Her\u00e1clito s\u00e3o v\u00e1lida ainda hoje?",
                "Achille Mbembe.",
                "Atual, acho q sim",
                "Tem o Chomsky que tamb\u00e9m ainda \u00e9 vivo, mas os objetos deles s\u00e3o completamente diferentes.\n\nTamb\u00e9m tem o Slavoj \u017di\u017eek (novamente, objetos distintos).\n\nFoucault morreu antes de 90, mas ele teve debates e trocas interessantes com Chomsky.  \n\n\nNo geral, tamb\u00e9m deve ter muito fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo quase desconhecido. \u00c9 engra\u00e7ado como parece que os fil\u00f3sofos s\u00f3 come\u00e7am a ser levados mais a s\u00e9rio quando est\u00e3o velhos ou mortos.",
                "N\u00e3o acho que haja um filosofo principal da atualidade at\u00e9 porque os filosofos antigos ainda tem grande impacto sobre assuntos atuais,mas bauman \u00e9 foda esse livro dele que fala sobre as rela\u00e7\u00f5es liquidas \u00e9 mt bom at\u00e9 porque \u00e9 isso que acontece hoje em dia as pessoas s\u00e3o descartadas como lixo,n\u00e3o existe mais aquela coisa de se comprometer e investir realmente nas rela\u00e7\u00f5es \u00e9 tudo um \"ah se n deu certo n deu vamos para a pr\u00f3xima\".",
                "Me lembro de ter lido uma lista com 50 fil\u00f3sofos influentes na atualidade que ainda est\u00e3o vivos, por\u00e9m de todos o que se sobressai \u00e9 o Chomsky, tem tamb\u00e9m muitos que a gente n\u00e3o ouve falar mas que s\u00e3o importantes.",
                "Bauman n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo. \n\nPrincipais fil\u00f3sofos vivos (em termos de influ\u00eancia e produtividade, discuss\u00e3o das obras por pares):\n\nJurgen Habermas\nMartha Nussbaum\nPeter Singer\nJudith Butler\nAxel Honneth\nGiorgio Agamben\nKit Fine\nThomas Nagel \nTimothy Williamson\nRuth Millikan \nNewton da Costa"
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 necess\u00e1rio para ser um fil\u00f3sofo?",
            "selftext": "Al\u00e9m da faculdade, o que \u00e9 preciso para ser um fil\u00f3sofo? Por\u00e9m, um fil\u00f3sofo de \"respeito\" que sempre que \u00e9 citado, lembra-se de uma de suas obras ou de sua pessoa.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ghchf",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Li\u00e7\u00e3o 1 - n\u00e3o seja um coach.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o precisa de certificado nenhum para ser fil\u00f3sofo, basta pensar criticamente, al\u00e9m do mais muitos pensadores dentro da campo das Filosofias nem forma\u00e7\u00e3o em Filosofias tinham, alguns eram sociologistas, outros eram economistas, outros psic\u00f3logos, at\u00e9 mesmo psicanalistas, e tantos outros l\u00edderes espirituais.\n\nQuem faz faculdade de Filosofias faz para poder ensinar.",
                "Na cultura do ocidente, o fil\u00f3sofo \u00e9 um produtor de conceitos. Partindo dessa premissa para ser fil\u00f3sofo se faz necess\u00e1rio o m\u00e9todo filos\u00f3fico. \n\npesquisar>ordenar>produzir \n\nTrabalhar com problemas s\u00f3lidos e relevantes diante dos objetos de pesquisa. Viver os problemas, muitas vezes, faz o fil\u00f3sofo. \n\nPublicar as produ\u00e7\u00f5es e desenvolver o m\u00e9todo atrav\u00e9s das cr\u00edticas. \n\nBasicamente, ser fil\u00f3sofo no ocidente \u00e9 ter uma produ\u00e7\u00e3o relevante dentro dos par\u00e2metros.",
                "J\u00e1 que a pergunta \u00e9 sobre ser um fil\u00f3sofo respeitado pelo mundo, creio que a resposta \u00e9 ele conhecer as principais correntes filos\u00f3ficas, pol\u00edticas e religiosas e, principalmente, criar a sua pr\u00f3pria teoria absolutamente original.",
                "Vou responder com o pouco de filosofia que aprendi na escola. \u00c9 f\u00e1cil saber quem \u00e9 fil\u00f3sofo, dif\u00edcil \u00e9 saber o que \u00e9 filosofia.",
                "Eu acho que em primeiro lugar, paix\u00e3o.  \n\n\n\u00c9 um trabalho definitivamente ingrato. Voc\u00ea tem que ler os que outros escreveram, entender, forjar os argumentos como um ferreiro forja os elos de uma corrente. Sem paix\u00e3o, \u00e9 muito esfor\u00e7o pra nada. Ningu\u00e9m vai te dar laur\u00e9is, n\u00e3o tem c\u00e1tedras nem dinheiro te esperando.  \nSegundo, honestidade.  \n\n\nAceitar que voc\u00ea tem convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as pessoais que v\u00e3o afetar seu julgamento e modelar sua vis\u00e3o de mundo. A partir do momento que voc\u00ea aceita que n\u00e3o existe observador imparcial, fica mais f\u00e1cil voc\u00ea se policiar, e estar consciente de quando e como seu bias est\u00e1 se manifestando. Isso n\u00e3o precisa ser negativo: seu ponto de vista \u00fanico pode ser a chave do seu trabalho.  \n\n\nTerceiro, big data.  \n\n\nEu acho que na era da informa\u00e7\u00e3o voc\u00ea devia tentar procurar fundamentar seus argumentos na realidade, a especula\u00e7\u00e3o livre era um luxo da antiguidade. Ah n\u00e3o ser que voc\u00ea prefira objetos muito distantes da materialidade, e que os dados simplesmente n\u00e3o existam.",
                "Tendo um c\u00e9rebro e racioc\u00ednio l\u00f3gico j\u00e1 \u00e9 mais que o suficiente.",
                "Na minha opini\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter um diploma de filosofia para ser um fil\u00f3sofo, para isso, basta ter um pensamento cr\u00edtico, saber analisar e conhecer outras correntes filos\u00f3ficas, saber analisar e elaborar seu pr\u00f3prio pensamento e sempre estar no princ\u00edpio da busca h\u00e1 raz\u00e3o.",
                "Saber de sua pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia, ou seja descobrir onde voc\u00ea est\u00e1 no mapa para transar um caminho at\u00e9 seu destino.\nE tamb\u00e9m fome de conhecimento e reflex\u00e3o, pois isso lhe ajuda a ser mais s\u00e1bio e analisar o passado e buscar formas de melhorar, pois isso e fundamental para ser um ser vivo pois aquele que n\u00e3o busca evoluir morre."
            ]
        },
        {
            "title": "livre-arb\u00edtrio",
            "selftext": "Livre-arb\u00edtrio de fato existe? ou toda consequ\u00eancia depende de uma causa anterior sendo o universo apenas uma grande montanha de causalidade e consequ\u00eancia previs\u00edvel. N\u00f3s seres humanos somos senhores da nossa exist\u00eancia e donos do nosso destino ou apenas m\u00e1quinas biol\u00f3gicas respondendo a est\u00edmulos ambientais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11gd03s",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Pq n\u00e3o os dois? O universo ou a vida humana, a humanidade, uma consequ\u00eancia de causalidades hist\u00f3ricas mas a sua vida, o recorte individual, de responsabilidade pr\u00f3pria pelas suas escolhas sendo livre assim \n\nA gente \u00e9 livre enquanto indiv\u00edduo mas n\u00e3o enquanto sociedade, o contrato social nos amarra uns nos outros",
                "Gosto de imaginar livre arb\u00edtrio como um esporte. Qualquer esporte serve, mas vamos usar a maratona como exemplo.\n\nVeja, correr, apenas correr, \u00e9 muito simples e, para correr muito, precisamos ter muita for\u00e7a de vontade! Entretanto, h\u00e1 coisas como desenvolvimento de resist\u00eancia, treinos di\u00e1rios, gen\u00e9tica, concentra\u00e7\u00e3o, respira\u00e7\u00e3o e etc que fazem vc render mais com menos esfor\u00e7o bruto.\n\nIsso \u00e9 livre arb\u00edtrio, algumas escolhas s\u00e3o como o corredor iniciante, precisando de toneladas de esfor\u00e7o enquanto, outras, s\u00e3o como a do corredor experiente, gastando muito menos esfor\u00e7o e motiva\u00e7\u00e3o para serem feitas. \n\nEnt\u00e3o vc at\u00e9 tem livre arb\u00edtrio, mas algumas escolhas s\u00e3o extremamente f\u00e1ceis de serem tomadas por vc enquanto outras s\u00e3o extremamente dif\u00edceis.",
                "Acredito que dependa da \u00e1rea. Eu explico:\n\nCientificamente n\u00e3o h\u00e1 nenhum motivo para crermos em uma liberdade fundamental, metaf\u00edsica. Todos os nossos comportamentos s\u00e3o resultado de est\u00edmulos e padr\u00f5es de ativa\u00e7\u00e3o do nosso c\u00e9rebro.\n\nPor\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 de ci\u00eancia que se sustenta a civiliza\u00e7\u00e3o. Acontece que a cren\u00e7a no livre arb\u00edtrio, em especial para reprimir comportamentos indesejados, \u00e9 real e produz efeitos reais no mundo. Crer que vc \u00e9 livre e pode tomar decis\u00f5es produz maior ativa\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-frontal, e portanto menos comportamentos imbecis.\n\nEnt\u00e3o \u00e9, livre arb\u00edtrio existe tanto quanto leis de tr\u00e2nsito existem, n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas fundamentais da exist\u00eancia, mas s\u00e3o cren\u00e7as criadas pelo homem para controlar ele.",
                "Livre arb\u00edtrio \u00e9 uma gambiarra filosofisica para justificar puni\u00e7\u00f5es e recompensas, e s\u00f3. N\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o exista (embora eu n\u00e3o acredite nesse absurdo), mas a motiva\u00e7\u00e3o para a defesa dessa tese n\u00e3o \u00e9 a busca pela compreens\u00e3o de um motivo primeiro para o comportamento humano - \u00e9 mais uma racionaliza\u00e7\u00e3o que justifique comportamentos culturais.\n\nEm suma: Livre arb\u00edtrio \u00e9 como um meme que ajuda a nossa psiqu\u00ea aceitar outros memes com menos resist\u00eancia.",
                "As duas coisas, m\u00e1quinas biol\u00f3gicas que deve submeter-se ao destino nas grandes coisas, e senhores da nossa exist\u00eancia nas pequenas coisas do dia a dia (tamb\u00e9m muito relevantes para a constru\u00e7\u00e3o de grandes coisas).",
                "N\u00e3o. Todo ser humano \u00e9 um ser situacional. E as situa\u00e7\u00f5es influenciam/for\u00e7am nas suas escolhas, logo vc n\u00e3o tem livre arb\u00edtrio.",
                "A f\u00edsica superou o mecanicismo, j\u00e1 n\u00e3o tem muita possibilidade de que o universo seja determin\u00edstico, pelo menos n\u00e3o se observa isso na escala qu\u00e2ntica, se for, \u00e9 de uma maneira que n\u00e3o conseguimos observar, e portanto a f\u00edsica n\u00e3o consegue explicar.  \n\n\n  \nPortanto eu n\u00e3o acredito num determinismo comportamental tamb\u00e9m. Ao mesmo tempo, eu acredito que o ser humano ainda \u00e9 previs\u00edvel. Dada um indiv\u00edduo e um contexto espec\u00edfico, pode at\u00e9 existir um espectro de comportamentos que ele pode exibir, mas existem aqueles que s\u00e3o mais prov\u00e1veis.  \n\n\n&#x200B;\n\n\u00c9 semelhante a colapso da fun\u00e7\u00e3o de onda num \u00fanico ponto da f\u00edsica, quando voc\u00ea observa de fato o que acontece, voc\u00ea encontra um \u00fanico comportamento que foi exibido, mas antes de acontecer de fato voc\u00ea ainda tem uma descri\u00e7\u00e3o do que \u00e9 poss\u00edvel, descri\u00e7\u00e3o essa que vai depender de fatores gen\u00e9ticos, ambientais, etc.  \n\n\n  \nResumindo, na minha opini\u00e3o: n\u00e3o. N\u00e3o existe um \"livre\" arb\u00edtrio. Existe possibilidade de escolha, mas dentro de uma gama limitada de possibilidades, e a escolha muitas vezes \u00e9 menos sobre voc\u00ea conscientemente escolhendo alguma coisa, mas uma consequ\u00eancia de um processo complexo de comportamento, que pode ser previsto at\u00e9 certo ponto, mesmo que n\u00e3o seja poss\u00edvel determinar o resultado com certeza.  \n\n\n  \nPor\u00e9m o ser humano tem a incr\u00edvel capacidade de retrospectiva. Voc\u00ea pode analisar seu comportamento passado e tentar descobrir que cordinhas da sua marionete foram puxadas pra voc\u00ea se comportar daquela maneira. Voc\u00ea pode se treinar pra reagir diferente a uma situa\u00e7\u00e3o parecido, se o seu comportamento anterior te resultou em ang\u00fastia.  \n\n\n  \nNo fim, \u00e9 um cabo de guerra entre a sua \"vontade consciente\", e todo o resto da natureza dentro e fora de voc\u00ea, tentando determinar suas a\u00e7\u00f5es."
            ]
        },
        {
            "title": "Fil\u00f3sofos(as) brasileiros(as) pouco conhecidos(as)",
            "selftext": "Sei que \u00e9 dif\u00edcil, mas gostaria de saber se algu\u00e9m pode me ajudar. Preciso descobrir fil\u00f3sofos/pensadores ou personalidades importantes neste sentido, que sejam aqui do nosso pais, por\u00e9m, pouco conhecidos.\n\nA finalidade \u00e9 um projeto de divulga\u00e7\u00e3o.\n\n**EDIT**: Vou atualizando conforme coment\u00e1rios:\n\n* M\u00e1rio Ferreira dos Santos\n* Newton da Costa\n* Cezar Augusto Mortari\n* Huberto Rohden \n* Jos\u00e9 Arthur Giannotti\n* Benedito Nunes\n* Fausto Castilho\n* Marco Antonio dos Santos Casa Nova\n* Marco Aur\u00e9lio Werle\n* Ricardo Ribeiro Terra\n* Roberto Mangabeira Unger\n* Jos\u00e9 Guilerme Melquior\n* Tobias Barreto\n* Raimundo de Farias Brito\n* S\u00edlvio Romero\n* Marilena de Souza Chaui\n* Manuel Bomfim\n* Matias Aires Ramos da Silva de E\u00e7a, com a obra Reflex\u00e3o sobre a vaidade dos homens\n* Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, com a obra Tratado do Direito Natural\n* Caio Prado J\u00fanior\n* Jo\u00e3o Cruz Costa\n* Padre Lima Vaz\n* \u00c1lvaro Vieira Pinto\n* Gerd Bornheim\n* Miguel Reale",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11g6yjf",
            "num_comments": 40,
            "comments": [
                "N\u00e3o diria que se trata de um fil\u00f3sofo brasileiro desconhecido, mas sim de um autor pouco abordado que, infelizmente, a academia e muito menos o meio filos\u00f3fico sequer citam-no, a saber: M\u00e1rio Ferreira dos Santos.",
                "Newton da Costa, fil\u00f3sofo brasileiro criador da l\u00f3gica paramodal, muito relevante para a comunidade acad\u00eamica mundial.",
                "tem um parente meu muito distante chamado Huberto Rohden,que morreu em 1981, ele foi um filosofo brasileiro que conviveu junto com Einstein, n\u00e3o sei muito sobre ele, mas espero ter ajudado.",
                "Tem o Jos\u00e9 Guilerme Melquior  \n\n\n[https://cecgp.com.br/hoje-a-direita-e-a-esquerda-entrevista-de-jose-guilherme-merquior-ao-jornal-do-brasil-em-16-12-1990/](https://cecgp.com.br/hoje-a-direita-e-a-esquerda-entrevista-de-jose-guilherme-merquior-ao-jornal-do-brasil-em-16-12-1990/)  \n\n\ne o Roberto Mangabeira Unger.  \n\n\nhttps://pt.wikipedia.org/wiki/Roberto\\_Mangabeira\\_Unger",
                "Tem um livro interessante, ainda poss\u00edvel de se encontrar em sebos: \"Conversas com fil\u00f3sofos brasileiros\". Tem desde Miguel Reale at\u00e9 Marilena Chaui.\n\nTem tamb\u00e9m o Tobias Barreto e o Farias Brito, no s\u00e9culo XIX. O Silvio Romero tem uma obra que trata da filosofia no Brasil, mas n\u00e3o sei se ele tamb\u00e9m poderia ser enquadrado como fil\u00f3sofo.\n\nOutra figura interessant\u00edssima \u00e9 Manoel Bomfim. Talvez fosse mais da \u00e1rea da sociologia. De qualquer forma, o pensamento dele soava at\u00e9 revolucion\u00e1rio, no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Pena que o pensamento polemista (e eugenista) do seu conterr\u00e2neo Silvio Romero n\u00e3o deixou que fosse mais valorizado. Uma pena. De qualquer forma, Darcy Ribeiro considerava Manoel Bomfim \"o pensador mais original da Am\u00e9rica Latina\".\n\nEDIT: lembrei agora do Matias Aires e sua obra \"Reflex\u00e3o sobre a vaidade dos homens\". E do \"Tratado de direito natural\" do Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga - sim, o mesmo que escreveu \"Mar\u00edlia de Dirceu\" e se envolveu na Inconfid\u00eancia Mineira\".",
                "Gianotti, Benedito Nunez, Fausto Castilho, Marco Casanova, Marco Aur\u00e9lio Werle, Ricardo Terra, Scarlet Marton.",
                "M\u00e1rio Ferreira dos Santos, Caio Prado J\u00fanior, Jo\u00e3o Cruz Costa, Padre Lima Vaz",
                "Nessahan Alita",
                "\u00c1lvaro Vieira Pinto, um dos maiores fil\u00f3sofos do Brasil. Foi for\u00e7asamente \"esquecido\" pela ditadura e na redemocratiza\u00e7\u00e3o, mas era muito conhecido na d\u00e9cada de 60.",
                "Gerd Bornheim",
                "Como estudante de Direito, n\u00e3o posso deixar de citar Miguel Reale, o mais brilhante jurista da hist\u00f3ria desse pa\u00eds, que tamb\u00e9m era fil\u00f3sofo e te\u00f3rico pol\u00edtico. Por \u00f3bvio, suas obras dissertam sobre filosofia pol\u00edtica e do direito. Espero ajudar.",
                "M\u00e1rio Ferreira dos Santos \u00e9 muito bom. Obrigado pelas outras recomenda\u00e7\u00f5es",
                "Yutaka maeno",
                "Com certeza o porchat",
                "S\u00f3 lembro da Marilena Chau\u00ed e do Henry Bugalho.",
                "Marilena Chau\u00ed",
                "MC Pipoquinha",
                "Fil\u00f3sofo Piton\n\n\"Tudo na vida, depende do quanto voc\u00ea quer comer algu\u00e9m\"",
                "Luiz felipe Cond\u00e9",
                "Machado de Assis, Nelson Rodrigues",
                "Eu conhe\u00e7o um youtuber que tem uma capacidade de filosofia ele faz umas an\u00e1lises de filmes e outras coisas o nome \u00e9 RanletArl muito bom."
            ]
        },
        {
            "title": "Inutilidade da filosofia",
            "selftext": "\nS\u00f3crates e Plat\u00e3o sugeriram que, se n\u00f3s tentassemos de modo suficientemente insistente, dever\u00edamos encontrar cren\u00e7as que todos achariam intuitivamente plaus\u00edveis, e que entre essas estariam as cren\u00e7as morais cujas implica\u00e7\u00f5es, quando claramente percebidas, nos tornariam tanto virtuosos quanto versados. Para pensadores como Allan Bloom (do lado straussiano) e Terry Eagleton (do lado marxista), deve haver, exatamente, tais cren\u00e7as - piv\u00f4s fixos que determinam a resposta para a quest\u00e3o: que alternativa moral ou pol\u00edtica \u00e9 objetivamente v\u00e1lida? Para pragmatistas deweyanos, hist\u00f3ria e antropologia s\u00e3o suficientes para mostrar que n\u00e3o h\u00e1 piv\u00f4s fixos e que a busca por objetividade \u00e9 uma quest\u00e3o de alcan\u00e7ar tantas concord\u00e2ncias intersubjetivas quanto poss\u00edvel.\n\nA filosofia se concentrou em perguntas que n\u00e3o t\u00eam resposta definitiva, como \"Qual \u00e9 o prop\u00f3sito da vida?\" ou \"O que \u00e9 a verdade?\" Essas perguntas dependem das perspectivas e das experi\u00eancias individuais de cada pessoa. \n\nQuanto mais tentamos nos aproximar do significado das palavras, mais nos distanciamos delas.\n\nMudan\u00e7as sociais dependem de a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas concretas, a defesa de um ou outro sistema pol\u00edtico \u00e9 melhor defendido de modo pragm\u00e1tico. Pois, n\u00e3o temos acesso a um ponto neutro, tudo que tocamos \u00e9 contaminados por nossa subjetividade, um fil\u00f3sofo nazista e um fil\u00f3sofoa democr\u00e1tico ficariam arguindo em c\u00edrculos num confronto filos\u00f3fico, uma alternativa para o concenvimento seria pensar nas vantagens e desvantagens pr\u00e1ticas de cada sistema pol\u00edtico e narrativas emocionais. \n\nIsso implica, para o seres decentes de esquerda, defender pol\u00edticas concretas para realizar mudan\u00e7as sociais, por exemplo, lutar pela inclus\u00e3o de pessoas diferentes nos mesmos espa\u00e7os para aprenderem a diminuir preconceitos, isto \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o das cotas, n\u00e3o tem nada a ver com compensa\u00e7\u00e3o pelas mazelas que determinadas minorias sofreram. Afinal, o que adianta colocar um asno, o qual foi asno por fatores externos a sua vontade, numa faculdade que exige um intelecto inexistente naquele? Nada. \n \nH\u00e1 um rem\u00e9dio contra nossa vaidade: ironia. Se tocamos na epistemologia, ent\u00e3o, tocamos num mundo incerto, criamos pressupostos e defendemos axiomas. Preciamos reconhecer nossas suposi\u00e7\u00f5es, entend\u00ea-las como algo contingente, \u00fatil no nosso contexto, talvez in\u00fatil amanh\u00e3, nessa ideia consiste a ironia. Afinal, o que podemos aprender com Gettier \u00e9 que  at\u00e9 mesmo uma cren\u00e7a verdadeira e justificada pode est\u00e1 equivocada. E, com Nitzsche, compreendemos que a falsidade de um ju\u00edzo n\u00e3o constitui necessariamente uma obje\u00e7\u00e3o ao mesmo. Nesse sentido, pensar na verdade, em termos de utilidade, parece o caminho mais conveniente para lidarmos com ela. E o distanciamento da epistemologia \u00e9 um meio para fugirmos de discuss\u00f5es infind\u00e1veis.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11g3ir1",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "\"Essas perguntas dependem da perspectiva e experiencia de cada pessoa\" prazer, relativismo, Prot\u00e1goras.",
                ">Afinal, o que adianta colocar um asno, o qual foi asno por fatores externos a sua vontade, numa faculdade que exige um intelecto inexistente naquele? Nada.\n\nH\u00e1 algumas falhas nesse racioc\u00ednio, vou elaborar.  \n\n\n\u00c9 um erro assumir que quem n\u00e3o passa no processo seletivo para uma faculdade n\u00e3o tem capacidade para aprender e exercer as profiss\u00f5es correlatas.  \n\n\nO processo seletivo tem sim um car\u00e1ter eliminat\u00f3rio (elimina candidatos que n\u00e3o atingiram o rendimento m\u00ednimo exigido), mas tamb\u00e9m tem um car\u00e1ter classificat\u00f3rio (ordena os candidatos de acordo com seu desempenho).  \n\n\nUma vaga destinada a cotistas n\u00e3o pode colocar um candidato eliminado (rendimento abaixo do m\u00ednimo exigido) dentro de uma faculdade. Ent\u00e3o qualquer candidato aprovado no processo seletivo (cotista ou n\u00e3o) foi considerado APTO a estudar numa faculdade.  \n\n\nPor\u00e9m, n\u00f3s sabemos que n\u00e3o existem recursos humanos, nem infraestrutura ou recursos materiais, para contemplar todos os candidatos aptos a cursar a faculdade.  \n\n\nPortanto, o car\u00e1ter classificat\u00f3rio. Classificamos os candidatos e atribu\u00edmos a vaga na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, porque acreditamos que os candidatos com melhor desempenho nos exames tem maior probabilidade de terminar a faculdade, e portanto \u00e9 um uso mais racional dos recursos.  \n\n\nComo a cota influencia no car\u00e1ter classificat\u00f3rio? As cotas mudam o pleito de competi\u00e7\u00e3o dos candidatos que pertencem aquele grupo. Todos os cotistas aprovados s\u00e3o aptos, mesmo se talvez eles tenham rendimento inferior a outros candidatos aptos que n\u00e3o v\u00e3o ser aprovados, mas esses candidatos pertencem a outros grupos.  \n\n\nA justificativa das cotas \u00e9 muito simples e \u00e9 sociecon\u00f4mica. N\u00f3s sabemos que candidatos de fam\u00edlias com maior renda, via de regra, v\u00e3o ter tido acesso a uma melhor educa\u00e7\u00e3o de base, melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, e geralmente ter tido acesso a programas de prepara\u00e7\u00e3o espec\u00edficos para os exames que v\u00e3o prestar.  \n\n\nMesmo se voc\u00ea considerar dois alunos que fizeram o ensino m\u00e9dio na mesma escola, os dois com rendimento escolar equivalente, os que fazem cursinho preparat\u00f3rio v\u00e3o ter um desempenho coletivo melhor que aqueles que n\u00e3o fazem.  \n\n\nOs exames n\u00e3o v\u00e3o avaliar s\u00f3 seus conhecimentos, ou sua capacidade de aprendizado, v\u00e3o avaliar tamb\u00e9m sua habilidade de realizar um exame, que \u00e9 uma coisa que pode ser treinado, eu arrisco dizer que \u00e9 um acontecimento comum treinar um idiota para ser muito bom em passar em provas.  \n\n\nTodas as cotas de universidade atualmente incluem o fator sociecon\u00f4mico nos crit\u00e9rios. Os crit\u00e9rios raciais acabam tamb\u00e9m sendo sociecon\u00f4micos. A coloniza\u00e7\u00e3o e a escraviza\u00e7\u00e3o tem um efeito duradouro na forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, que permanece num processo de marginaliza\u00e7\u00e3o de afro-descendentes e nativos.  \n\n\nSem as cotas, muitos candidatos aptos seriam sistematicamente mantidos fora da universidade devido a , como voc\u00ea colocou, \"fatores externos a sua vontade\".  \n\n\nEu tenho certeza que quase qualquer pessoa contemplada pelas cotas ia preferir ter um ensino de base bom e cursinho preparat\u00f3rio bancado pelo governo do que ter cotas, porque mesmo com as cotas voc\u00ea ainda precisa concorrer, essa base te ajuda muito mais na concorr\u00eancia.  \n\n\nMas as cotas s\u00e3o um paliativo muito mais barato, e com certeza uma medida v\u00e1lida. Ao contr\u00e1rio do que muitas pessoas pensam, voc\u00ea n\u00e3o pode justificar ina\u00e7\u00e3o com o argumento de que uma a\u00e7\u00e3o perfeita e definitiva ainda n\u00e3o foi elaborada.",
                "Seria \u00f3timo se de fato adotarmos esse pragmatismo. Se estamos buscando \"o que d\u00e1 certo\", o eficaz, ou melhor, o eficaz de modo eficiente, muito do que voc\u00ea considera a\u00e7\u00f5es concretas pr\u00e1ticas, como cotas, estaria longe de ser uma a\u00e7\u00e3o concreta eficiente. Ali\u00e1s, n\u00e3o seria nada pragm\u00e1tico partir do pressuposto de que eventos no passado afetaram pessoas do futuro e ir\u00e1 pagar por isso? Pessoas do futuro que n\u00e3o participaram desse passado mas possuem a \"culpa original\", isto \u00e9, s\u00e3o \"descendentes\" long\u00ednquos. J\u00e1 imagino o argumento: \"n\u00e3o fizeram nada mas tiveram privil\u00e9gios como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de seus antepassados\". Ok. Adotemos esse princ\u00edpio \u00e9tico do privil\u00e9gio efeito de causas opressoras, por sua vez efeito de privil\u00e9gios que as antecedem e continuemos esse racioc\u00ednio do efeitos \u00e0s causas sucessivamente... Haver\u00e1 um momento em que deve haver uma opress\u00e3o primeira da qual nasce o privil\u00e9gio primeiro surgindo em seguida o grupo oprimido. Acontece que historicamente todos somos descendentes de oprimidos. Qual o crit\u00e9rio usado para que um seja mais oprimido que outro? O tempo?"
            ]
        },
        {
            "title": "O n\u00e3o-sentido da vida",
            "selftext": "\u201cO que importa \u00e9 encontrar um prop\u00f3sito, ver o que realmente Deus quer que eu fa\u00e7a; o crucial \u00e9 encontrar uma verdade que seja verdade para mim, encontrar a ideia pela qual estou disposto a viver e morrer\u201d \u2013 Soren Kierkegaard.\n\nNo [epis\u00f3dio 6](https://www.petermichaelbauer.com/episode-6-hunter-gatherers-the-search-for-meaning) do seu podcast, o antrop\u00f3logo Peter Michael Bauer entrevistou o psic\u00f3logo Leonard Martin, que pesquisou a transi\u00e7\u00e3o das sociedades de retorno imediato para as sociedades de retorno tardio. A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre elas \u00e9 o tempo entre o esfor\u00e7o e a recompensa. Segundo Martin (1999), essa transi\u00e7\u00e3o transformou radicalmente as formas de organiza\u00e7\u00e3o humanas, tanto no aspecto mental quanto social. Martin acredita que o retorno tardio tornou a busca por significado e a pergunta pelo sentido da vida num problema central. Ele chama isso de Teoria da Compensa\u00e7\u00e3o Imediato-Tardio (Immediate-Delayed Compensation Theory), que vamos chamar aqui de TCIT.\n\nDe acordo com a TCIT, os fen\u00f4menos psicossociais que experimentamos na civiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o em grande parte produto da modifica\u00e7\u00e3o do relacionamento entre humanos e ambiente que ocorreu na transi\u00e7\u00e3o de um modo de vida forrageador, caracterizado pelo retorno imediato, para um modo de vida de armazenamento, que \u00e9 caracterizado pelo retorno tardio. Ele prop\u00f5e que os processos mentais ligados \u00e0 necessidade de encontrar um \u201csentido da vida\u201d s\u00e3o mecanismos compensat\u00f3rios da ansiedade criada pelo aumento do tempo entre o esfor\u00e7o e a recompensa. A aus\u00eancia de retorno imediato provoca ansiedade porque nosso organismo estaria mais adaptado ao modo de vida onde prevaleceu o retorno imediato.\u00a0\n\nA necessidade de representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica seria parte do mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o, nos provendo al\u00edvio por meio de uma simula\u00e7\u00e3o da recompensa que se espera ter no futuro. Ao representar o ciclo do cultivo numa parede, por exemplo, o ser humano preenche o vazio criado pela aus\u00eancia de recompensa imediata. Por outro lado, a quebra dessa expectativa, na eventualidade de perder uma colheita inteira, provoca uma frustra\u00e7\u00e3o extrema, que por sua vez exige novos mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o.\n\nSegundo essa teoria, ao inv\u00e9s de uma motiva\u00e7\u00e3o b\u00e1sica inerente \u00e0 exist\u00eancia humana, a centralidade da pergunta pelo sentido da vida \u00e9 produto de uma determinada l\u00f3gica de intera\u00e7\u00e3o humano-ambiente que \u00e9 relativamente recente e surge no contexto do ac\u00famulo de excedentes. As implica\u00e7\u00f5es disso para a cr\u00edtica \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o consider\u00e1veis.\n\n**Qual o sentido da morte?**\n\n\u201cN\u00e3o se pode viver com os mortos: ou morremos com eles ou os fazemos viver novamente\u201d \u2013 Louis Martin-Chauffier. L\u2019Homme et la b\u00eate (1947).\n\nQuando perguntamos por que algu\u00e9m que amamos morreu, estamos no fundo questionando o sentido da vida. O sentido da vida e o sentido da morte est\u00e3o ligados. O mundo parece um lugar hostil e a vida parece perder o sentido diante de uma morte inesperada.\n\nO luto vem da capacidade de sentir empatia. Mas as neuroses criadas por um processo de luto estagnado parecem ser intensificadas nas sociedades de retorno tardio. O aumento da dificuldade de lidar com a morte e o luto est\u00e1 relacionado ao desejo de transcender a mortalidade. Isso tamb\u00e9m pode se relacionar a mecanismos compensat\u00f3rios ligados a certas cren\u00e7as religiosas que negam a morte. \u00c9 comum pensar que aquilo que diferencia o humano de outros animais \u00e9 a consci\u00eancia da mortalidade. Como a TCIT responde \u00e0 quest\u00e3o sobre o sentido da morte?\n\nLeonard Martin (2004) fala da consci\u00eancia da mortalidade como um chamado para a vida aut\u00eantica no sentido existencialista. A morte de uma pessoa pr\u00f3xima geralmente nos faz reconsiderar nossa pr\u00f3pria vida e o que estamos fazendo com o tempo limitado que temos. Numa sociedade de aliena\u00e7\u00e3o crescente, esse chamado causa um sofrimento extremo, porque a vida aut\u00eantica n\u00e3o est\u00e1 mais diretamente acess\u00edvel. As perspectivas de uma vida aut\u00eantica se projetam quase sempre para um futuro distante. Este sofrimento realimenta a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos cada vez mais elaborados de atribui\u00e7\u00e3o de sentido. O mito da superioridade humana \u00e9 provavelmente o mais antigo desses mecanismos. Esses mecanismos s\u00e3o inadequados porque aumentam a aliena\u00e7\u00e3o. Os fen\u00f4menos da natureza que desafiam o mito da superioridade humana passam a nos colocar diante de uma realidade que queremos negar, nos fechando num ciclo de ang\u00fastia existencial, autonega\u00e7\u00e3o e al\u00edvio da frustra\u00e7\u00e3o pela ilus\u00e3o de controle.\n\nEste aspecto da teoria se relaciona com a tese de que a civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9, em certo sentido, uma tentativa de negar a morte. Por isso o projeto transhumanista parece ser o pr\u00f3ximo passo l\u00f3gico da civiliza\u00e7\u00e3o. Se o desenvolvimento tecnol\u00f3gico civilizado buscou, em seus diferentes paradigmas, a supera\u00e7\u00e3o de uma condi\u00e7\u00e3o criada pelo retorno tardio, um retorno ao imediato parece levar a uma forma de pensamento completamente diferente do pensamento tecnocentrado.\u00a0\n\n**Racionalidade e sentido da vida**\n\n\u201cO pensamento racional \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o de acordo com um esquema do qual n\u00e3o podemos escapar\u201d \u2013 Nietzsche.\n\nA TCIT tamb\u00e9m pode nos levar a questionar a rela\u00e7\u00e3o entre a racionalidade e a capacidade de suportar retornos tardios. \u00c9 comum associarmos a necessidade de um retorno imediato \u00e0 impulsividade. O desejo pelo retorno imediato \u00e9 \u201cdemonizado\u201d e \u201canimalizado\u201d. \u00c9 tratado como algo que o ser moral ou racional deve superar. O argumento \u00e9 que apenas seres humanos s\u00e3o capazes de se dedicar conscientemente ao retorno tardio. Para Freud, a civiliza\u00e7\u00e3o implica em infelicidade porque implica em reprimir o desejo pelo retorno imediato e dedicar-se ao trabalho cujos frutos exigem muito tempo de espera.\n\nO que este discurso chama de \u201cracionalidade\u201d \u00e9 uma faculdade geralmente atribu\u00edda a uma especialidade do c\u00e9rebro humano: o neoc\u00f3rtex desenvolvido, respons\u00e1vel por fun\u00e7\u00f5es cognitivas ligadas \u00e0 linguagem. Estudos recentes t\u00eam colocado essa afirma\u00e7\u00e3o em xeque. N\u00e3o apenas outros mam\u00edferos parecem capazes de processos semelhantes, como tamb\u00e9m certos p\u00e1ssaros (ACKERMAN, 2017). \u00c9 poss\u00edvel argumentar que todos os seres vivos possuem esta capacidade, incluindo vegetais (COCCIA, 2018). Por exemplo, sabemos que florestas t\u00eam seus pr\u00f3prios sistemas complexos de comunica\u00e7\u00e3o (SIMARD, 2021).\n\nDaniel Dennett (1993) questionou nossa tend\u00eancia de diferenciar as formas de cogni\u00e7\u00e3o pela atribui\u00e7\u00e3o de \u201cconsci\u00eancia\u201d. Achamos que nossa diferen\u00e7a \u00e9 QUALITATIVA, quando, na verdade, qualquer processo cognitivo pode ser chamado de \u201cconsciente\u201d dependendo do modo como ele \u00e9 interpretado. As vantagens do neoc\u00f3rtex s\u00e3o superestimadas. Continuamos dependendo das mesmas estrat\u00e9gias coletivas para sobreviver enquanto esp\u00e9cie.\n\nO discurso c\u00e9tico \u00e0s vezes usa o neoc\u00f3rtex como explica\u00e7\u00e3o para as cren\u00e7as religiosas. Alguns ateus acreditam na necessidade de dominar essa tend\u00eancia com algum tipo de racionaliza\u00e7\u00e3o. Mas a TCIT coloca esse problema sob uma nova perspectiva: ao inv\u00e9s de uma batalha da \u201cracionalidade\u201d contra a \u201cnatureza\u201d, a cr\u00edtica \u00e0 necessidade de transcend\u00eancia pode se voltar ao estudo das mudan\u00e7as impostas por uma determinada forma de organiza\u00e7\u00e3o social. Em outras palavras, se a civiliza\u00e7\u00e3o criou ou foi criada por um modo de vida de retorno tardio, a necessidade de superar o desejo pelo retorno imediato nada tem a ver com o desenvolvimento da racionalidade humana, mas sim com uma racionalidade espec\u00edfica e socialmente constru\u00edda.\n\nKierkegaard achava que o sentido da vida n\u00e3o podia ser encontrado racionalmente. \u00c9 preciso um \u201csalto de f\u00e9\u201d, uma decis\u00e3o subjetiva. Mas o que significa ter sentido? A TCIT nos leva a especular sobre o poss\u00edvel sentido do n\u00e3o-sentido, ou seja, a possibilidade de uma vida humana aut\u00eantica mesmo na aus\u00eancia de um sentido ou prop\u00f3sito determinado por uma condi\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica.\n\n**O prop\u00f3sito do prop\u00f3sito**\n\n\u201cExiste apenas um problema filos\u00f3fico verdadeiramente s\u00e9rio e esse problema \u00e9 o suic\u00eddio. Julgar se a vida vale ou n\u00e3o a pena ser vivida equivale a responder \u00e0 quest\u00e3o fundamental da filosofia\u201d \u2013 Albert Camus.\n\n\u00c9 poss\u00edvel dizer que todo prop\u00f3sito \u00e9 socialmente constru\u00eddo. N\u00e3o h\u00e1 prop\u00f3sitos sen\u00e3o aqueles que criamos por meio de associa\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas. O prop\u00f3sito cumpre a fun\u00e7\u00e3o de prover sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a num mundo hostil e inseguro. Quando temos um prop\u00f3sito, fortalecemos nossa confian\u00e7a e nos tornamos capazes de tomar decis\u00f5es dif\u00edceis, em parte porque isso alivia a ansiedade produzida pelo retorno tardio.\n\nA TCIT abre a possibilidade de pensar que a centralidade do prop\u00f3sito em nossa cultura n\u00e3o vem de uma fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica selecionada para a sobreviv\u00eancia humana. O prop\u00f3sito, e o desespero existencial provocado pela sua aus\u00eancia, podem ser cria\u00e7\u00f5es culturais. Algumas sociedades selecionaram valores que exigiram uma linguagem focada em criar hist\u00f3rias com determinada estrutura: come\u00e7o, meio e fim. Em termos simples, a no\u00e7\u00e3o de progresso e desenvolvimento que est\u00e1 pressuposta nas mitologias das primeiras civiliza\u00e7\u00f5es \u00e9 uma consequ\u00eancia direta da estrutura lingu\u00edstica exigida pela mudan\u00e7a para o retorno tardio.\n\nNessa perspectiva, o avan\u00e7o t\u00e9cnico nessas sociedades dependeu dos mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o da ansiedade. O avan\u00e7o t\u00e9cnico acelerado \u00e9 consequ\u00eancia do conceito de efici\u00eancia. A necessidade de aumento da efici\u00eancia depende de uma percep\u00e7\u00e3o \u201cansiosa\u201d do tempo: o medo do futuro, o medo da perda e o medo da insufici\u00eancia. Em outras palavras: inseguran\u00e7a existencial. Essa percep\u00e7\u00e3o \u201cansiosa e insegura\u201d do tempo tamb\u00e9m \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da cultura e da condi\u00e7\u00e3o existencial dessas sociedades.\n\nMuitos te\u00f3ricos que criticam a civiliza\u00e7\u00e3o acreditam que a vida humana \u00e9 moldada pelas hist\u00f3rias que contamos (Daniel Quinn e Christopher Ryan s\u00e3o dois exemplos). A TCIT em conjunto com a cr\u00edtica \u00e0 cultura simb\u00f3lica questionam essa compreens\u00e3o, nos levando a imaginar um mundo onde n\u00e3o h\u00e1 mais uma centralidade dessa estrutura narrativa, e outras formas de pensamento e linguagem assumem o papel de comunicar conhecimentos sem que isso implique em complexifica\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica da realidade.\n\nEsta cr\u00edtica \u00e9 uma extens\u00e3o da cr\u00edtica ao poder simb\u00f3lico. Ela radicaliza a interpreta\u00e7\u00e3o pessimista sobre a rela\u00e7\u00e3o entre mundo e representa\u00e7\u00e3o de modo a trat\u00e1-la como necessariamente opressiva. Isso significa que a representa\u00e7\u00e3o seria, por princ\u00edpio, uma forma de domina\u00e7\u00e3o, pois depende da separa\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e autorit\u00e1ria entre sujeito (aquele capaz de criar representa\u00e7\u00f5es do mundo) e objeto (aquilo que \u00e9 representado).\n\n**Patriarcado e sentido da vida**\n\n\u201cA hist\u00f3ria mostrou que os homens sempre detiveram todos os poderes concretos; desde os primeiros tempos do patriarcado, eles consideraram \u00fatil manter a mulher em um estado de depend\u00eancia; seus c\u00f3digos foram criados contra ela; ela foi assim estabelecida concretamente como o Outro\u201d \u2013 Simone de Beauvoir (1956).\n\nO simp\u00f3sio \u201cMan the hunter\u201d de 1966 foi um dos principais colaboradores para a difus\u00e3o da perspectiva antropol\u00f3gica do humano como contador de hist\u00f3rias. Os problemas com as conclus\u00f5es da confer\u00eancia foram apontados por estudos antropol\u00f3gicos posteriores. A antropologia feminista, por exemplo, criticou o privil\u00e9gio dado \u00e0 ca\u00e7a, uma atividade predominantemente masculina, no desenvolvimento cognitivo humano. Esse privil\u00e9gio implica na desvaloriza\u00e7\u00e3o das atividades de coleta, tidas como femininas. Algumas feministas relacionaram a preval\u00eancia da ca\u00e7a \u00e0 origem do patriarcado, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionada \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da megafauna.\n\nA TCIT tamb\u00e9m nos d\u00e1 uma nova perspectiva sobre esse problema. Ao inv\u00e9s de uma oposi\u00e7\u00e3o entre as atividades de ca\u00e7a e coleta, que se inscrevem numa binaridade de g\u00eanero, podemos pensar para al\u00e9m dessa oposi\u00e7\u00e3o a partir da ideia de aliena\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o. Podemos questionar o ac\u00famulo de excedente em si, independente da origem desse ac\u00famulo. A cria\u00e7\u00e3o de sistemas de cren\u00e7a que d\u00e3o sentido \u00e0 vida como mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o pela perda de uma rela\u00e7\u00e3o aut\u00eantica abrange a cr\u00edtica ao patriarcado, \u00e0 divis\u00e3o sexual e \u00e0 binaridade de g\u00eanero, assim como \u00e0 viol\u00eancia da domestica\u00e7\u00e3o e confinamento de plantas e animais. A domestica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser confundida com amizade interesp\u00e9cie e processos de simbiose, assim como a ca\u00e7a massiva (que destr\u00f3i biomas ao inv\u00e9s de se adaptar a eles) n\u00e3o pode ser confundida com o simples ato de matar e comer animais, que \u00e9 comum a todos os primatas, embora n\u00e3o seja prevalente a n\u00e3o ser que estritamente necess\u00e1rio.\n\nAo inv\u00e9s de uma consequ\u00eancia necess\u00e1ria do fato de que temos um neoc\u00f3rtex, a TCIT possibilita pensar a civiliza\u00e7\u00e3o como processo de aliena\u00e7\u00e3o, domestica\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o. A civiliza\u00e7\u00e3o soluciona os problemas que ela mesma cria, mas aumenta nosso grau de insatisfa\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia, produzindo problemas ainda maiores. Ao inv\u00e9s de uma \u201cnova hist\u00f3ria\u201d ou uma \u201cnova cultura\u201d, como alguns autores prop\u00f5em, podemos pensar para al\u00e9m das hist\u00f3rias e daquilo que n\u00f3s \u201ccultivamos\u201d. Podemos questionar o sentido de viver num mundo determinado por narrativas e por aquilo que chamamos de cultura.\n\n**Tornar-se humano ou superar a humanidade?**\n\n\u201cPrecisamos ser cr\u00edticos a essa ideia plasmada de humanidade homog\u00eanea na qual h\u00e1 muito tempo o consumo tomou lugar daquilo que antes era cidadania.\u201d \u2013 Ailton Krenak.\n\nCriticando a concep\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de que nos tornamos humanos por meio do retorno tardio, podemos conciliar a cr\u00edtica \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o com a cr\u00edtica ao conceito colonialista de humanidade e de cultura. Assim como as fun\u00e7\u00f5es do neoc\u00f3rtex n\u00e3o s\u00e3o necessariamente determinadas pela biologia humana, nossa necessidade de sentido tamb\u00e9m depende de um contexto social espec\u00edfico.\n\nA linguagem civilizacional cria uma depend\u00eancia de sentido sem que percebamos, assim como imp\u00f5e dicotomias como mente-corpo, masculino-feminino, humano-natureza e sujeito-objeto. Os mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o pelo que perdemos ao nos tornar civilizados s\u00e3o tratados com mecanismos cognitivos necess\u00e1rios para o desenvolvimento humano. O sentido que buscamos na civiliza\u00e7\u00e3o na verdade n\u00e3o \u00e9 o sentido da vida humana, mas sim o sentido da vida civilizada.\n\nAlguns preferem pensar o conceito de humanidade como um conceito que aponta para um ideal ainda n\u00e3o realizado: n\u00e3o somos plenamente humanos ainda, nos humanizamos por meio de um processo de desenvolvimento cultural. Outros preferem tratar o humano como condi\u00e7\u00e3o limitante a ser superada pela racionalidade tecnol\u00f3gica. O conceito de humano como refer\u00eancia norteadora ou como limita\u00e7\u00e3o a ser superada parte dos mesmos pressupostos. O transhumanismo troca o conceito de deus transcendente por um conceito de racionalidade transcendente, que n\u00e3o se limita \u00e0 racionalidade humana. Novamente, essas perspectivas s\u00f3 fazem sentido a partir da naturaliza\u00e7\u00e3o dos mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o criados pelo modo de vida centralizado no retorno tardio.\n\n**Linguagem e realidade**\n\n\u201cOs limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d \u2013 Ludwig Wittgenstein.\n\nA domestica\u00e7\u00e3o cria necessidades inaut\u00eanticas. Por\u00e9m, entender quais s\u00e3o as necessidades aut\u00eanticas da humanidade depende de uma an\u00e1lise profunda sobre o que significa ser humano. Uma an\u00e1lise que est\u00e1 fadada \u00e0 incompletude ou \u00e0 diversidade de interpreta\u00e7\u00f5es. No fim, n\u00e3o temos acesso direto ao autenticamente humano. Esse acesso \u00e9 mediado pela linguagem. At\u00e9 o conceito de realidade depende de uma disputa pol\u00edtica de interpreta\u00e7\u00f5es de conceitos.\n\nNo come\u00e7o do s\u00e9culo 20 houve uma grande reestrutura\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e conceitos b\u00e1sicos da filosofia que chamamos de virada lingu\u00edstica. Essa mudan\u00e7a se fundamentou na reconsidera\u00e7\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre linguagem, pensamento e realidade que afetou profundamente o modo de vida civilizado. Vivemos agora num mundo onde \u00e9 comum perguntar pelo sentido de uma palavra e pelo contexto de uma frase. A express\u00e3o \u201cisso n\u00e3o tem sentido\u201d se tornou sin\u00f4nimo de \u201cisso est\u00e1 incorreto\u201d. Parte da filosofia se concentrou na elimina\u00e7\u00e3o do \u201cn\u00e3o-sentido\u201d.\n\nO positivismo l\u00f3gico tentou defender a objetividade e verificabilidade do significado. Este parece superado, mas alguns de seus aspectos permanecem fortes. Os problemas antes resolvidos pela metaf\u00edsica agora s\u00e3o resolvidos pela lingu\u00edstica ou s\u00e3o descartados. A TCIT abre a possibilidade de questionar a necessidade de sentido tanto na metaf\u00edsica quanto na teoria da linguagem. Ao mesmo tempo em que o sentido da vida n\u00e3o \u00e9 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o fora do retorno tardio, a linguagem \u201clogicamente precisa\u201d tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para compreender o mundo. A psicologia considera a rela\u00e7\u00e3o entre a origem da linguagem antropoc\u00eantrica, que \u00e9 exclusivamente humana, e o silenciamento das formas de comunica\u00e7\u00e3o animistas, que abrange o mundo de outros seres, incluindo at\u00e9 mesmo seres que nem sequer consideramos como seres vivos, como rochas, a \u00e1gua, o fogo e o ar.\n\n**Natureza e religi\u00e3o**\n\n\u201cO modo como o homem aceita o seu destino e todos os sofrimentos que ele comporta, o modo como carrega a sua cruz, d\u00e1-lhe ampla oportunidade \u2014 mesmo nas circunst\u00e2ncias mais dif\u00edceis \u2014 de acrescentar um sentido mais profundo \u00e0 sua vida\u201d \u2013 Viktor Frankl.\n\nAs descri\u00e7\u00f5es da natureza como algo oposto \u00e0 humanidade ou \u00e0 sociedade s\u00e3o o ponto de partida para diversos conceitos pol\u00edticos. Por exemplo, se a natureza \u00e9 descrita como hostil e caracterizada pela competi\u00e7\u00e3o brutal, as consequ\u00eancias para a teoria pol\u00edtica ser\u00e3o muito diferentes daquelas baseadas numa concep\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o sist\u00eamica entre os seres vivos. H\u00e1 todo um espectro de interpreta\u00e7\u00f5es entre competi\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o na ecologia humana.\n\nA teologia monote\u00edsta \u00e9 considerada como principal fonte de \u201cdemoniza\u00e7\u00e3o\u201d da natureza. O mito do pecado original estabelece um conceito de corrup\u00e7\u00e3o radical da humanidade e da natureza. O conflito entre evolucionismo e religi\u00e3o se d\u00e1 em grande parte porque o conceito de natureza como criadora de vida aut\u00eantica abala as estruturas do mito da superioridade humana, que por sua vez abala o sentido da vida e o sentido do sofrimento.\n\nOs entrecruzamentos entre essas duas vari\u00e1veis, consci\u00eancia e moralidade, produzem quatro vis\u00f5es alienantes sobre a natureza:\u00a0\n\n1. A vis\u00e3o de que ela \u00e9 conscientemente maligna e aprisionadora, e que imp\u00f5e sofrimento e restri\u00e7\u00f5es absolutamente indesej\u00e1veis para seu pr\u00f3prio benef\u00edcio ou prazer.\u00a0\n\n2. A cren\u00e7a de que ela \u00e9 conscientemente bondosa e amorosa, que tudo foi planejado para maximizar a qualidade de vida de todos os seres viventes.\n\n3. A vis\u00e3o de que a natureza \u00e9 uma for\u00e7a cega e amoral que trabalha contra os objetivos racionais e morais da humanidade, criando uma oposi\u00e7\u00e3o entre a vida humana e a realidade material.\u00a0\n\n4. A vis\u00e3o de que as for\u00e7as cegas e amorais da natureza trabalham necessariamente a favor do progresso moral, espiritual ou material da vida, restando a n\u00f3s apenas deixar que ela siga seu fluxo.\n\nA competi\u00e7\u00e3o \u00e9 quase sempre associada a um mal moral, enquanto a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 associada a um bem moral. Assim como os conceitos de caos e ordem, os conceitos de coopera\u00e7\u00e3o e de competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o objetivamente definidos. O caos pode ser visto como uma ordem complexa n\u00e3o compreendida. Processos de aparente coopera\u00e7\u00e3o podem estar integrados a processos subjacentes de competi\u00e7\u00e3o, e vice-versa. De modo que n\u00e3o podemos identificar com certeza a orienta\u00e7\u00e3o de um processo sen\u00e3o num contexto bastante restrito.\n\nA TCIT nos permite superar as quatro vis\u00f5es alienantes sobre a natureza. Ao entendermos que a quest\u00e3o do sentido da vida est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 quest\u00e3o do sofrimento, e especificamente um sofrimento que \u00e9 produto do pr\u00f3prio modo de vida de retorno tardio, podemos entender tanto a cren\u00e7a na corrup\u00e7\u00e3o quanto na salva\u00e7\u00e3o como reflexos de uma compensa\u00e7\u00e3o por uma aliena\u00e7\u00e3o radical.\u00a0\n\n**Reconhecimento, abandono e indiferen\u00e7a**\n\n\u201cSaber empiricamente se o potencial cognitivo, inerente aos sentimentos da vergonha social e da vexa\u00e7\u00e3o, se torna uma convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e moral depende, sobretudo, de como est\u00e1 constitu\u00eddo o entorno pol\u00edtico e cultural dos sujeitos atingidos \u2013 somente quando o meio de articula\u00e7\u00e3o de um movimento social est\u00e1 dispon\u00edvel \u00e9 que a experi\u00eancia de desrespeito pode tornar-se uma fonte de motiva\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia pol\u00edtica\u201d \u2013 Axel Honneth.\n\nNossa tend\u00eancia de atribuir caracter\u00edsticas humanas \u00e0 natureza nos faz temer uma natureza imprevis\u00edvel ou indiferente ao nosso sofrimento. Embora possamos racionalmente concordar que a natureza n\u00e3o quer nos matar, tamb\u00e9m sabemos que ela n\u00e3o tem interesse em nos salvar. Isso \u00e9 suficiente para se sentir desamparado. A mentalidade moderna tentou preencher o vazio deixado pelo fim de uma vis\u00e3o de mundo sobrenatural com uma vis\u00e3o de mundo cient\u00edfica. Mesmo sabendo que processos aleat\u00f3rios levam \u00e0 emerg\u00eancia de processos homeost\u00e1ticos de autopreserva\u00e7\u00e3o, o sentimento de que a vida precisa ser legitimada e orientada por uma for\u00e7a maior pode subsistir. A sociedade de retorno tardio tem uma necessidade especial por mitos her\u00f3icos, grandes l\u00edderes e celebridades.\n\nA teoria do reconhecimento de Honneth compreende o reconhecimento como um fator central para explicar o conflito social. A TCIT dialoga com a cr\u00edtica \u00e0s tecnologias de domina\u00e7\u00e3o da natureza, presente na dial\u00e9tica do esclarecimento de Adorno e Horkheimer. Por\u00e9m, ela questiona a premissa sobre o grau de controle, resist\u00eancia e oposi\u00e7\u00e3o social que podemos obter dentro de uma estrutura de retorno tardio. A centralidade da necessidade de reconhecimento social tamb\u00e9m pode ser relacionada a um mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o da ansiedade, uma vez que o reconhecimento acumulado por uma elite \u201cinfluenciadora\u201d \u00e9 produzida pela aliena\u00e7\u00e3o e hierarquia. \u00c9 o excepcionalismo humano que nos separa do modo de vida para o qual est\u00e1vamos adaptados e nos coloca numa situa\u00e7\u00e3o nova e complexa, produzindo medos e inseguran\u00e7as que s\u00f3 podem ser aliviadas por figuras mitol\u00f3gicas, poderosas, virtuosas e her\u00f3icas, sejam elas paternalistas ou individualistas. Ambas s\u00e3o salvacionistas. Esta necessidade se manifesta na forma de uma pol\u00edtica neoliberal, um clamor conservador, governista, populista, nacionista ou fascista.\n\n**O problema da liberdade**\n\n\u201cEle \\[Deus\\] desejou, portanto, que o homem, destitu\u00eddo de toda compreens\u00e3o de si mesmo, permanecesse eternamente uma besta, sempre de quatro diante do Deus eterno, seu criador e seu mestre. Mas aqui entra Satan\u00e1s, o eterno rebelde, o primeiro livre-pensador e o emancipador de mundos. Ele envergonha o homem de sua ignor\u00e2ncia e obedi\u00eancia bestiais; ele o emancipa, estampa em sua fronte o selo da liberdade e da humanidade, incitando-o a desobedecer e a comer do fruto do conhecimento\u201d \u2013 Bakunin.\n\nA quest\u00e3o do sentido da vida sempre esteve ligada \u00e0 quest\u00e3o da liberdade. Se n\u00e3o somos capazes de escolher nosso caminho, se somos obrigados a cumprir um destino inelut\u00e1vel inscrito em algum lugar, se nossa vida ocorre independente de nossa vontade, ent\u00e3o qual o sentido de viver? A vida parece perder o sentido quando n\u00e3o pode ser vivida ativamente, quando n\u00e3o h\u00e1 poder para mudar as coisas. A capacidade de escolher implica na historicidade da a\u00e7\u00e3o, uma rela\u00e7\u00e3o concreta e compreens\u00edvel entre a\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia. O conceito de responsabilidade depende dessa rela\u00e7\u00e3o, e sem senso de responsabilidade a vida tamb\u00e9m parece absurda. Em outras palavras, para que a a\u00e7\u00e3o humana tenha sentido, \u00e9 preciso que as consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam totalmente determinadas nem completamente imprevis\u00edveis. \u00c9 preciso um grau de previsibilidade limitado.\n\nNo modo de vida de retorno imediato, essa limita\u00e7\u00e3o \u00e9 criada pela rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica entre o ser humano e os seres n\u00e3o-humanos, num lento processo de evolu\u00e7\u00e3o, assim como acontece em qualquer outra esp\u00e9cie adaptada ao seu meio. Mas o modo de vida de retorno tardio rompe essa limita\u00e7\u00e3o e cria necessidades inaut\u00eanticas, assim como responsabilidades que n\u00e3o somos capazes de cumprir. A sociedade adquire controle sobre suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es por meio da tecnologia. Isso implica numa desadapta\u00e7\u00e3o ao meio. A limita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o humana passa a depender de fatores humanos ao inv\u00e9s de fatores ecol\u00f3gicos e evolutivos, o que complica (ou at\u00e9 mesmo origina) o problema da liberdade humana como um problema pol\u00edtico e filos\u00f3fico central.\u00a0\n\nAssim como na quest\u00e3o do sentido, a TCIT n\u00e3o ajuda a \u201cresolver\u201d o problema da liberdade, mas ajuda a compreend\u00ea-lo como um problema que surge no interior de uma condi\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica, que \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o (provavelmente violenta) do modo de vida forrageador para o modo de vida civilizado. Para a teoria anarquista, isso implica na possibilidade de rever os pressupostos que foram assumidos pelos anarquistas europeus do s\u00e9culo XIX, que estavam convencidos de que a anarquia implicava em progresso e supera\u00e7\u00e3o da \u201canimalidade\u201d, em dire\u00e7\u00e3o a uma perspectiva anarquista antiespecista e anticolonial.\n\n**Viol\u00eancia e necessidade**\n\n\u201cPoucos s\u00e3o capazes de distinguir entre a liberdade da espontaneidade, como \u00e9 chamada nas escolas, e a liberdade da indiferen\u00e7a; entre o que se op\u00f5e \u00e0 viol\u00eancia e o que significa uma nega\u00e7\u00e3o da necessidade e das causas\u201d \u2013 David Hume.\n\nGeralmente, atribu\u00edmos uma rela\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica entre o caos e a viol\u00eancia (ambos amea\u00e7am o sentido) e entre a ordem e a necessidade (ambos estabelecem sentido). A partir da reflex\u00e3o sobre a TCIT, eu gostaria de propor o seguinte esquema: o caos pode ser violento e necess\u00e1rio, assim como a ordem pode ser violenta e desnecess\u00e1ria. A civiliza\u00e7\u00e3o, embora se declare como ordem necess\u00e1ria, se imp\u00f5e como uma ordem violenta e se alia ao caos violento, a barb\u00e1rie, contra a verdadeira ordem necess\u00e1ria, que \u00e9 a natureza. O caos necess\u00e1rio defende a ordem necess\u00e1ria da natureza contra a ordem violenta e desnecess\u00e1ria da civiliza\u00e7\u00e3o.\n\n\u00c9 muito comum relacionar a cr\u00edtica \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o a um tipo de niilismo, porque ela implica no fim do \u00fanico tipo de sentido que aprendemos a ter na civiliza\u00e7\u00e3o. A partir da TCIT, \u00e9 poss\u00edvel refletir tanto sobre a supera\u00e7\u00e3o do sentido civilizado quanto de sua nega\u00e7\u00e3o. Para criticar a civiliza\u00e7\u00e3o sem se angustiar com a aparente impossibilidade de super\u00e1-la e sem esvaziar completamente sua vida de sentido, \u00e9 preciso compreender que a cr\u00edtica n\u00e3o \u00e9 sobre boicotar os sistemas de compensa\u00e7\u00e3o mas sobre compreend\u00ea-los melhor. Essa cr\u00edtica n\u00e3o se reduz a negar o sentido da vida. Somos dependentes dos sistemas de compensa\u00e7\u00e3o que d\u00e3o sentido \u00e0s nossas a\u00e7\u00f5es dentro da estrutura na qual nos encontramos. N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de escapat\u00f3ria imediata dessa estrutura porque nos tornamos profundamente dependentes dela. Por mais que se compreenda a civiliza\u00e7\u00e3o como destrutiva, permanece a necessidade de se sentir \u00fatil nela. Os mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos tornam humanos, mas nos mant\u00eam vivos no confinamento civilizat\u00f3rio. Uma vez que se entenda isso, podemos pensar em formas de diminuir essa depend\u00eancia e caminhar para uma vida mais aut\u00eantica num sentido social e n\u00e3o apenas individual.\n\nTalvez n\u00e3o possamos viver na civiliza\u00e7\u00e3o sem buscar sentido para a vida. Mas podemos questionar essa necessidade, investigar sua rela\u00e7\u00e3o com um modo de vida de retorno tardio e repensar as suas cren\u00e7as fundantes. Um \u201cretorno ao imediato\u201d pode ser pensado a partir da cr\u00edtica \u00e0s formas de media\u00e7\u00e3o que criam desigualdades de poder, mesmo que esse retorno dependa de uma transi\u00e7\u00e3o gradual.\n\n**Refer\u00eancias:**\n\nACKERMAN, Jennifer. *The genius of birds*. Penguin, 2017.\n\nCOCCIA, Emanuele. *A virada vegetal*. n-1 edi\u00e7\u00f5es, 2018.\n\nSIMARD, Suzanne. *Finding the mother tree: uncovering the wisdom and intelligence of the forest*. Penguin UK, 2021.\n\nMARTIN, Leonard L. *ID compensation theory: Some implications of trying to satisfy immediate-return needs in a delayed-return culture*. Psychological Inquiry. 1999 Jan 1:195-208.\n\nMARTIN, Leonard L.; CAMPBELL, W. Keith; HENRY, Christopher D. *The Roar of Awakening: Mortality Acknowledgment as a Call to Authentic Living*. Handbook of Experimental Existential Psychology, 2004.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11fjl0f",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "\u00c9 uma perspectiva muito interessante, obrigado por compartilhar. Me levou a pensar como a renda b\u00e1sica universal seria um poss\u00edvel passo no sentido de retorno a esse \"imediato\" sem precisamos perder tudo que h\u00e1 de \u00fatil na gratifica\u00e7\u00e3o tardia.\n\nSaindo completamente do assunto, eu fiquei curioso com a parte sobre autores anarquistas que enxergavam o movimento como uma supera\u00e7\u00e3o animalista e ao mesmo tempo antiespecista, achei muito contradit\u00f3rio.",
                "Texto maravilhoso. \n\nN\u00e3o sou fil\u00f3sofo, mas sempre penso que n\u00e3o existe sentido na vida. Existe apenas nossa busca por dar sentido \u00e0s coisas. Voc\u00ea trouxe um ponto de vista muito interessante e que explica o que eu entendia como a verdade."
            ]
        },
        {
            "title": "O que s\u00e3o valores?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, neste momento eu estou a dar os ju\u00edzos de valor e embora eu consiga entender o que \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de um ju\u00edzo, n\u00e3o estou a entender o que a palavra valor quer dizer em si.\nAlgu\u00e9m me consegue explicar? Obrigada",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11fip0j",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Comer o chocolate (valor: prazer) ou n\u00e3o com\u00ea-lo (valor: corpo)? valores s\u00e3o aquilo que damos import\u00e2ncia. Esses valores as vezes s\u00e3o complementares, mas as vezes entram em conflito. Essa \u00e9 uma das defini\u00e7\u00f5es, porque a palavra valor n\u00e3o tem significado \"em si\", assim como todas as defini\u00e7\u00f5es de qualquer conceito s\u00e3o definidas por pessoas relativamente.",
                "Eu prefiro evitar respostas definitivas, pois sempre descubro que o que eu achava que era \"assim\" na verdade era \"assado\", \"o que eu tinha como certo sempre me fez estar errado\"... Mas creio que o valor a\u00ed tem a ver com estar moralmente adequado ou correto.",
                "Valor \u00e9 um objetivo que n\u00e3o termina ao ser realizado. Ex: meu objetivo \u00e9 escalar uma montanha, quando eu escalo ela, eu realizo esse objetivo. Agora, o valor por tr\u00e1s dessa a\u00e7\u00e3o \u00e9 aventura, e isso n\u00e3o conclui com a realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. Tb tem a palestra do Clovis que ele explica bem: https://youtu.be/0mifY5C0pS8",
                "S\u00e3o coisas q nos tem um valor, q s\u00e3o importantes na nossa vida. Nossos valores e princ\u00edpios sempre ir\u00e3o guiar nossas decis\u00f5es e atitudes durante nossas vidas.\n\nPor exemplo: O amor, a lealdade, o respeito, cren\u00e7as, a independ\u00eancia... essas coisas podem ser valores importantes para muitas pessoas.",
                "coisas que nossa sociedade inventou pra eu me sentir culpado se derrepente quissesse correr atr\u00e1s de voc\u00ea com uma lan\u00e7a",
                "S\u00e3o princ\u00edpios que diferenciam, pra voc\u00ea, o certo do errado. O que faz o ponto de partida para o seu estilo de vida."
            ]
        },
        {
            "title": "o qu\u00e3o na vida estamos sozinhos?",
            "selftext": "Refletindo sobre a solid\u00e3o percebo que a grande maioria das pessoas s\u00f3 lembram da gente nos momentos em que estamos felizes, se divertindo ou brincando. Al\u00e9m do que para o mundo voc\u00ea \u00e9 o que voc\u00ea tem, se voc\u00ea perde a sua posi\u00e7\u00e3o social, voc\u00ea perde o prest\u00edgio da maioria daqueles que diziam gostar e te querer bem.\nQuando me vejo nos meus momentos mais dif\u00edceis \u00e9 que eu percebo o quanto tudo ao redor \u00e9 vol\u00e1til e ef\u00eamero, o quanto somos n\u00f3s por n\u00f3s mesmos no fim do dia.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11f9b9d",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Olha, a grande maioria das pessoas s\u00f3 lembra de voc\u00ea quando voc\u00ea tem algum valor de utilidade para elas, todo tipo de rela\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma transa\u00e7\u00e3o, mesmo que a \u00fanica coisa de valor que voc\u00eas t\u00eam a oferecer um ao outro \u00e9 a pr\u00f3pria companhia.\n\nEnfim, tudo tem haver, como diria o fil\u00f3sofo Friedrich Nietzsche, com termos nascido no contexto sociocultural de um mundo que despreza o mundo sens\u00edvel h\u00e1 centenas de anos, despreza o mundo sens\u00edvel no sentido de n\u00e3o enxergar valor na vida sens\u00edvel, valor em outros humanos, valor na natureza, valor nas sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es, etc.",
                "Acho que \u00e9 nesse ponto que se pode mudar a perspectiva: \u00e9 nesse ambiente que quero viver? estou cercada de pessoas que pensam nas mesmas ideias que eu? eu fa\u00e7o algo volunt\u00e1rio sem querer algo em troca? \n\nA \u00fanica forma de estarmos realmente sozinhos \u00e9 fugir para uma montanha e viver como eremita. E mesmo assim em algum momento precisar\u00e1 de outro ser humano. \n\nMAS, acho tamb\u00e9m que atualmente temos essa alus\u00e3o de aproximidade por conta da tecnologia que torna as rela\u00e7\u00f5es rasas. Parte da gente ir em busca desse ambiente e comunidade, mesmo que tenha frustra\u00e7\u00f5es de n\u00e3o reciprocidade no caminho...",
                "felizmente cultivei amizades onde eles pouco se importar o que estou fazendo da vida, o que importa \u00e9 a companhia que temos um do outro. mas n\u00e3o \u00e9 o normal, ainda mais agora que n\u00e3o tenho redes sociais.",
                "O ser humano \u00e9 ego\u00edsta por natureza, e \u00e9 mal tamb\u00e9m. Essa combina\u00e7\u00e3o prediz muito sobre o comportamento geral que se espera de um desconhecido para um desconhecido, melhora um pouco quando ambos s\u00e3o conhecidos, e \u00e9 muito suport\u00e1vel quando ambos s\u00e3o fam\u00edlia.\n\nA grande conclus\u00e3o que as pessoas n\u00e3o gostam de aceitar \u00e9 que no fim sempre estamos por conta pr\u00f3pria.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o planta a pr\u00f3pria comida, n\u00e3o costura as pr\u00f3prias roupas, n\u00e3o asfalta a pr\u00f3pria a rua...  \n\n\nEnfim, o que eu quero ilustrar \u00e9 que n\u00f3s humanos vivemos em sociedade, o ser humano \u00e9 um animal social. A divis\u00e3o social do trabalho \u00e9 vantajosa, \u00e9 melhor ter indiv\u00edduos especializados nas suas fun\u00e7\u00f5es do que todo mundo ter que fazer tudo por si mesmo.  \n\n\nEnt\u00e3o \u00e9, no cora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas, existem a necessidade e a reciprocidade. Uma pessoa que tem mais a oferecer naturalmente vai atrair mais gente pra seus c\u00edrculos do que uma pessoa que tem menos.  \n\n\nA\u00ed voc\u00ea vai ter os extremos, voc\u00ea vai ter as pessoas altru\u00edstas, capazes de proverem sem esperar receber de volta, e as pessoas ego\u00edstas, que tomam sem reciprocar quando isso \u00e9 permitido. E quando eu falo de necessidade, e do que ter a oferecer, eu n\u00e3o falo apenas de quest\u00f5es materiais.  \n\n\nA materialidade \u00e9 base da exist\u00eancia humana, na base da pir\u00e2mide de necessidades est\u00e3o as necessidades fisiol\u00f3gicas, mas a materialidade tamb\u00e9m se ramifica na forma de quest\u00f5es sociais, emocionais, etc., que dependendo da sua epistemologia voc\u00ea pode considerar materiais ou n\u00e3o, mas o fato \u00e9 que elas s\u00e3o mais complexas que as da base.  \n\n\nEnt\u00e3o eu tenho um conselho pra voc\u00ea, aprenda lidar com pessoas ego\u00edstas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se relacionar s\u00f3 com pessoas altru\u00edstas, ou s\u00f3 com pessoas justas, algumas pessoas que voc\u00ea vai lidar v\u00e3o ser ego\u00edstas.  \n\n\nO jeito de lidar com um ego\u00edsta \u00e9 punir quando ele tomar sem reciprocar, e recompensar a rec\u00edproca. Os mecanismos de coes\u00e3o e coer\u00e7\u00e3o social da nossa esp\u00e9cie s\u00e3o implac\u00e1veis e qualquer um de n\u00f3s pode ser treinado. Segundo um relato de um neurocientista que ficou popular recentemente, at\u00e9 mesmo um TPA (psicopata) pode ser socializado com sucesso.  \n\n\nQuanto a quest\u00e3o da solid\u00e3o, realmente \u00e9 dif\u00edcil encontrar pessoas com as quais vamos nos identificar de forma genu\u00edna, e que estar\u00e3o dispostas a perder algo por n\u00f3s, seja prest\u00edgio, dinheiro, etc. Mas n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel. O que mais motiva as pessoas a fazerem isso \u00e9 o sentimento de que s\u00e3o realmente compreendidas, e de que a rec\u00edproca \u00e9 verdadeira. Em alguns casos tamb\u00e9m tem a quest\u00e3o da piedade, mas isso \u00e9 mais complicado e \u00e9 dif\u00edcil contar com isso.  \n\n\n  \nVoc\u00ea tem que encontrar pessoas que realmente se identifiquem com as mesmas coisas que voc\u00ea, basicamente encontrar a sua turma, a sua tribo. O ser humano funciona muito melhor em pequenas cliques do que em grandes coletivos. Da\u00ed voc\u00ea precisa de tempo. Na minha experi\u00eancia demora muito para estabelecer uma amizade s\u00f3lida, baseada em respeito e sacrif\u00edcio m\u00fatuo, mas \u00e9 o tipo de coisa que vale a pena cultivar nessa vida.  \n\n\n  \nMas sinceramente, se voc\u00ea n\u00e3o encontrar, aprenda a ser desprendido. A modernidade permite uma vida solit\u00e1ria, talvez at\u00e9 encoraje, ent\u00e3o tem muito na vida que voc\u00ea pode aproveitar mesmo sendo sozinho.",
                "Embora tudo isso aconte\u00e7a, s\u00e3o tend\u00eancias, n\u00e3o d\u00e1 para generalizar e dizer que todos partilham dessas conven\u00e7\u00f5es.",
                "Estar pr\u00f3ximo de algu\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio para viver, d\u00e1 mesma forma que estarmos sozinhos durante um curto tempo tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio para evolu\u00e7\u00e3o de esp\u00edrito, aprender, se cuidar/lapidar e descansar\u2026 h\u00e1 interpreta\u00e7\u00f5es diferentes de \u201cestar sozinho\u201d.",
                " Black Alien j\u00e1 dizia:\n\n\\-O \u00fanico amor que vou ter nesse mundo \u00e9 o amor pr\u00f3prio.",
                "Pelo seu relato acredito que o ambiente que te cerca te fez.pensar dessa forma. Mude o ambiente que voc\u00ea habita e suas rela\u00e7\u00f5es. H\u00e1 bilh\u00f5es de pessoas no planeta, com certeza devem ter aquelas que s\u00e3o mais parecidas com voc\u00ea.",
                "O Homem nasce, cresce e morre sozinho. Por isso nos juntamos (como num rebanho) para tornar menos dif\u00edcil a dura luta pela sobreviv\u00eancia. Mas basta que uma desgra\u00e7a nos aconte\u00e7a (como uma doen\u00e7a, por exemplo) para que ent\u00e3o descubramos o quanto estamos s\u00f3s.",
                "Maldito do homem que acredita no homem.",
                "Se eu me vitimiso, eu estou atendendo meu ego, eu n\u00e3o quero atender os prazeres imediatos e malukos do ego, isso pra mim \u00e9 muito pouco, o que importa apenas \u00e9 ser gentil, emp\u00e1tico e grato comigo mesmo e com as pessoas ao meu redor e se caso algu\u00e9m quiser me tirar de perto por eu perder minha posi\u00e7\u00e3o social, s\u00f3 vai indicar que aquela pessoa est\u00e1 deixando o ego dela tomar as r\u00e9deas da vida dela, mesmo assim vou amar a pessoa, \u00e9 s\u00f3 o que posso e devo fazer."
            ]
        },
        {
            "title": "Ser humano",
            "selftext": "A arte sempre aproximou o ser humano daquela suposta insanidade\nAs transa\u00e7\u00f5es de sensibilidade \nTodas as suas dimens\u00f5es interconectadas\nSer, estar e conviver\nA arte nunca ligou a tal preocupa\u00e7\u00e3o de seguir um algoritmo\nA arte \u00e9, est\u00e1 e influ\u00eancia \nMas \u00e9 respons\u00e1vel pelas confus\u00f5es da sensibilidade\nTodas as dimens\u00f5es em opostos de sintonia\nGenuinamente paralelas e desreguladas\nTodas as suas dimens\u00f5es interconectadas\nBiol\u00f3gica\nPsicol\u00f3gica\nE social \nCamadas e camadas de uma sensibilidade.\n( La\u00eds Fernanda Menezes)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11f91ct",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 a melhor literatura secund\u00e1ria para ajudar a ler Hegel?",
            "selftext": "Gostaria de saber quais livros sobre Hegel ajudam a entender ele melhor enquanto eu estiver lendo sua literatura principal (Fenomenologia do Esp\u00edrito, Ci\u00eancia da L\u00f3gica, etc.)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11f0kxk",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Pedro Geraldo Aparecido Novelli. Ele destrincha Hegel como poucos."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 a melhor tradu\u00e7\u00e3o de \"Metaf\u00edsica\" de Arist\u00f3teles?",
            "selftext": "Estou procurando a melhor tradu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do livro, por\u00e9m notei que a editora UNESP apenas traduziu partes do Organon. Algu\u00e9m teria alguma recomenda\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11f0k04",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Eu tenho as tradu\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios do Giovanni Reale, da Loyola.",
                "Tem uma edi\u00e7\u00e3o antiga, da editora Globo, dos anos 60. Cheguei a utilizar na \u00e9poca da faculdade. Essa que mencionaram, de Giovanni Reale, parece que \u00e9 mesmo uma refer\u00eancia.",
                "Cara, as da UFPA, no geral pra filosofia e ainda mais pra Arist\u00f3teles e Plat\u00e3o, s\u00e3o mt boas, recomendo dar uma olhada",
                "Pelo que sei de Metaf\u00edsica, ela questiona o ser e a ess\u00eancia do ser, de forma resumida.",
                ",ed",
                "Surrealismo."
            ]
        },
        {
            "title": "Pensadores que tratam sobre est\u00e9tica.",
            "selftext": "Gostaria de algumas recomenda\u00e7\u00f5es de autores/ pensadores sobre o tema j\u00e1 que \u00e9 algo que eu me interessei muito mesmo n\u00e3o sabendo muito sobre.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11eok07",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Recomendo tr\u00eas pensadores, o pai da est\u00e9tica \u00e9 o Kant, que vai falar da rela\u00e7\u00e3o entre sensibilidade e entendimento, por\u00e9m s\u00e3o conceito \u00e1ridos para um iniciante, eu faria o percurso de buscar entender nas ra\u00edzes o conceito de belo em Plat\u00e3o pra ter uma familiaridade, depois iria para Cr\u00edtica da Faculdade do Ju\u00edzo, lendo resenhas, textos, artigos mais mastigados, e depois passaria para o livro, e para uma vis\u00e3o mais contempor\u00e2nea, iria para Umberto Eco, um autor muito interessante e que analisa bastante a arte.",
                "Al\u00e9m de Plat\u00e3o e Kant. Se vc se interessar em envolvimento de est\u00e9tica na cultura e pol\u00edtica, Adorno e Walter Benjamin s\u00e3o \u00f3timos, ambos da escola de Frankfurt, que cunharam o termo ind\u00fastria da cultura.",
                " \"N\u00e3o h\u00e1 maior desgra\u00e7a pro homem do q envelhecer e n\u00e3o ver o qu\u00e3o belo e forte seu corpo \u00e9 capaz\".\n\n-S\u00f3crates",
                "Procura pelo livro do Ariano Suassuna, \"**Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Est\u00e9tica**\". Ele foi professor de Est\u00e9tica por muitos anos, e esse livro \u00e9 uma s\u00edntese das principais ideias de est\u00e9tica na hist\u00f3ria ocidental.\n\nUma pessoa que fala do assunto e pode te dar v\u00e1rias dicas \u00e9 o Paulo Cantarelli, disc\u00edpulo do Raimundo Carrero. O Raimundo Carrero trabalhou junto com o Ariano Suassuna no Movimento Armorial, que foi o maior movimento est\u00e9tico do Brasil (n\u00e3o sobreviveu, porque ningu\u00e9m liga pra nada dessas coisas, mas a proposta ficou registrada em v\u00e1rias e v\u00e1rias obras).\n\nDo Paulo Cantarelli voc\u00ea consegue come\u00e7ar a descobrir autores mais reconhecidos que falam do assunto, como Umberto Eco, e ir direcionando seus estudos.\n\nSobretudo no caso de Est\u00e9tica, \u00e9 absurdamente importante entender a coisa na pr\u00e1tica, ent\u00e3o tem que come\u00e7ar a consumir obras de arte (literatura, pintura, m\u00fasica etc.).",
                "Umberto Eco",
                "a Po\u00e9tica, de Arist\u00f3teles, Banquete e Fedro, de Plat\u00e3o, BUrke, Alexander Gottlieb Baumgarten",
                "\u00c9 um livro de dif\u00edcil leitura, mas \"O Nascimento da Trag\u00e9dia\" de Nietzsche \u00e9 um bom texto sobre est\u00e9tica."
            ]
        },
        {
            "title": "O fim da mat\u00e9ria de filosofia",
            "selftext": "Eu fui descobrir que esse ano, na minha escola, a mat\u00e9ria de filosofia foi simplesmente exclu\u00edda - simples assim. E, poxa, era a mat\u00e9ria pela qual eu mais estava ansioso (estou no 1\u00b0 do ensino m\u00e9dio) \n\nAlgu\u00e9m tem alguma sugest\u00e3o de como eu posso tentar contornar isso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11enknv",
            "num_comments": 34,
            "comments": [
                "Fale com a coordena\u00e7\u00e3o. Mesmo porque se exclu\u00edram pura e simplesmente a Filosofia do curr\u00edculo, eles v\u00e3o ter que \"enrolar\" a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, visto que Filosofia e Sociologia s\u00e3o mat\u00e9rias obrigat\u00f3rias nas grades curriculares do ensino m\u00e9dio (pelo menos, acredito que ainda s\u00e3o, em n\u00edvel nacional).\n\nNa minha \u00e9poca, n\u00e3o tive essas mat\u00e9rias (e nem eram obrigat\u00f3rias), mas t\u00e1 l\u00e1 no curr\u00edculo que os conte\u00fados das duas foram ministradas na disciplina de Hist\u00f3ria. N\u00e3o sei quando as vi, mas j\u00e1 que o papel diz...\n\nEnt\u00e3o, se eles vierem com a hist\u00f3ria de inserir o conte\u00fado de Filosofia em outra mat\u00e9ria (Hist\u00f3ria, por exemplo), converse com o professor e pergunte como ele pretende abord\u00e1-lo.",
                "No tempo em que estudei, Filosofia e Sociologia eram mat\u00e9rias presentes no ensino m\u00e9dio. Mas daquele jeito, uma \u00fanica aula por semana, onde geralmente havia muito a se entender sobre **Marx** e pouqu\u00edssimo sobre qualquer outra linha de pensamento ou fil\u00f3sofo. N\u00e3o que eu queira abordar ou atentar ningu\u00e9m sobre a poss\u00edvel raz\u00e3o do por que essa duas mat\u00e9rias seriam vinculadas agora \u00e0 \"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena, Africana e Afro-Brasileira\".\n\nIndependentemente se voc\u00ea ter\u00e1 aulas ou n\u00e3o, se elas ir\u00e3o ou n\u00e3o ser eficazes e alimentar ainda mais o seu interesse, procure desde j\u00e1, outras fontes de conhecimento tamb\u00e9m. \n\nS\u00f3 para come\u00e7ar... \u00c9 incr\u00edvel o que algu\u00e9m realmente interessado e com algum bom senso de julgamento para com o que l\u00ea pode aprender de fato apenas pela Internet.",
                "Se for te consolar, a filosofia no ensino m\u00e9dio tende a n\u00e3o ser estimulante. Talvez seja bom pegar algum introdut\u00f3rio, ou algo que seja f\u00e1cil e divertido de ler e que estimule as reflex\u00f5es pra come\u00e7ar. A felicidade desesperadamente do Sponville \u00e9 um bom come\u00e7o. Caso tenha algum assunto dentro da filosofia em espec\u00edfico, pode ser interessante pegar livros assim e ir lendo, \u00e9 uma \u00f3tima forma de contornar. Tem boas aulas no youtube tamb\u00e9m, logo o prof Cl\u00f3vis de Barros ir\u00e1 disponibilizar v\u00e1rias gratuitamente no youtube, e ele tem uma did\u00e1tica \u00f3tima.",
                "N\u00e3o sei se \u00e9 o caso, mas na minha escola s\u00f3 tem filosofia no segundo e terceiro ano, no primeiro tem 2 aulas de sociologia, no segundo 2 de filosofia e no terceiro uma de cada.",
                "\u00c9 bastante question\u00e1vel essa decis\u00e3o que vai contra o definido em lei.\n\nFilosofia integra uma das quatro \u00e1reas do conhecimento: Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas (Hist\u00f3ria, Geografia, Sociologia e Filosofia), ent\u00e3o, deveria ser ministrado.\n\nLeia mais em: https://guiadoestudante.abril.com.br/atualidades/novo-ensino-medio-o-que-motivou-a-mudanca-como-vai-funcionar-desafios/",
                "Isso vai depender do prop\u00f3sito do estudo: vestibular ou conhecimento genu\u00edno?",
                "https://youtube.com/playlist?list=PLhuwT6UtzNbnGa7cWtUeNF_RnYCQhxJUf\n\nAqui tem um belo curso gratuito de hist\u00f3ria da filosofia, mais completo do que voc\u00ea provavelmente veria no ensino m\u00e9dio.\nA dificuldade e que estudar a partir das depende 100% da sua autodisciplina.",
                "Leia o \u201cMundo de Sofia\u201d e j\u00e1 ser\u00e1 um \u00f3timo come\u00e7o",
                "\u00c9 a nova grade curricular chamada de \"novo ensino m\u00e9dio\", na minha escola trocaram quase todas as mat\u00e9rias convencionais por \"itiner\u00e1rio formativo\"\n\nAs mat\u00e9rias q ficaram foram: portugu\u00eas, matem\u00e1tica (As duas em carga hor\u00e1ria reduzidas), Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e artes\n\nEsses itiner\u00e1rio formativo s\u00e3o diferentes em cada escola, dependendo da infraestrutura das tal",
                "Triste cara, aqui na minha escola mudaram filosofia por uma mat\u00e9ria chamada \u00e9tica e moral, eu n\u00e3o sou muito esperto mas acho que isso agente aprende na pr\u00f3pria filosofia n\u00e9? \nPs:estou no 2\u00b0"
            ]
        },
        {
            "title": "Curso livre de filosofia.",
            "selftext": "Alguma sugest\u00e3o para SP?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11dfmpt",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Sugiro procurar a respeito da Nova Acr\u00f3pole. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria montada 100% de trabalho voluntariado, e que tem como finalidade maior ajudar o ser humano a evoluir. Estou cursando no RJ e a experi\u00eancia \u00e9 incr\u00edvel, recomendo muito!",
                "Tamb\u00e9m gostaria de saber",
                "para qual finalidade voc\u00ea quer fazer um curso de filosofia?",
                "Olha, tem esse site aqui q \u00e9 para iniciantes \n\n[https://contraosacademicos.com.br/public/biblioteca/lista-de-leitura-de-filosofia-para-iniciantes-e-interessados](https://contraosacademicos.com.br/public/biblioteca/lista-de-leitura-de-filosofia-para-iniciantes-e-interessados)"
            ]
        },
        {
            "title": "Microf\u00edsca do poder EXPLICADA ( que delicia em cleid\u00ea)",
            "selftext": " \n\nA microf\u00edsica do poder \u00e9 um conceito desenvolvido pelo fil\u00f3sofo franc\u00eas Michel Foucault, que se concentra no estudo do poder em um n\u00edvel microsc\u00f3pico e em rela\u00e7\u00e3o aos indiv\u00edduos e ao cotidiano. Ele argumentou que o poder n\u00e3o \u00e9 apenas exercido por institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, mas tamb\u00e9m est\u00e1 presente nas rela\u00e7\u00f5es sociais, discursos, pr\u00e1ticas e comportamentos di\u00e1rios. O poder \u00e9 entendido como uma for\u00e7a produtiva que cria normas e sujeitos, moldando a identidade e a subjetividade dos indiv\u00edduos. Foucault tamb\u00e9m enfatiza a ideia de que o poder \u00e9 difuso e descentralizado, e que a resist\u00eancia \u00e9 uma forma de enfrent\u00e1-lo. Ele afirma que a domina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 imposta por uma autoridade central, mas \u00e9 exercida por meio de pequenos atos cotidianos, como controle do corpo, linguagem e tempo, que moldam a subjetividade. Portanto, a microf\u00edsica do poder \u00e9 uma an\u00e1lise cr\u00edtica das estruturas sociais que moldam a subjetividade e as rela\u00e7\u00f5es de poder nos n\u00edveis mais b\u00e1sicos da vida cotidiana.\n\nConcordam ?????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11czvuz",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Parece-me uma boa s\u00edntese.",
                "Momento CITEI FOUCAULT \\*explos\u00e3o de confete\\* \\*tema\\_da\\_vitoria.mp3\\*  \n\n\nBrincadeiras a parte, eu acho muito interessante a abordagem do Foucault quando ele analisa n\u00e3o s\u00f3 a sociedade como um todo, mas tamb\u00e9m as intera\u00e7\u00f5es individuais, sob a \u00f3tica das rela\u00e7\u00f5es de poder.  \n\n\nAcho que n\u00e3o concordo plenamente com as hip\u00f3teses dele, porque eu acredito na emerg\u00eancia  (de novas propriedades e comportamentos) quando voc\u00ea sai do individual para o coletivo, sendo assim nem todos os comportamentos coletivos poderiam ser explicado pelos mesmos princ\u00edpios e mecanismos que se usam para explicar os comportamentos individuais, seriam duas coisas epistemologicamente diferentes, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de tamanho/escala.  \n\n\nEnt\u00e3o n\u00e3o serie poss\u00edvel extrapolar o conceito de rela\u00e7\u00e3o de poder entre dois indiv\u00edduos, e simplesmente aumentar em escala para explicar as sociedades. O caminho reverso tamb\u00e9m poderia n\u00e3o ser poss\u00edvel.  \n\n\nEu pessoalmente acho que sempre pode ser valioso voc\u00ea considerar as rela\u00e7\u00f5es de poder quando voc\u00ea vai analisar a salubridade de um relacionamento, seja profissional, seja pessoal, entre voc\u00ea e outro indiv\u00edduo, ou entre um grupo que voc\u00ea integra e outro grupo.  \n\n\n  \nMas sinceramente, eu n\u00e3o acho que d\u00e1 pra basear seus julgamentos s\u00f3 nisso. \u00c9 uma \u00f3tica \u00fatil e at\u00e9 inovadora que Foucault elaborou, mas n\u00e3o existe bala de prata pra condi\u00e7\u00e3o humana.",
                "Vale a pena lembrar que a vida de algu\u00e9m diz muito sobre sua vis\u00e3o de mundo, no caso de Focault, ele era sadomasoquista, tanto \u00e9 que ele percebeu que existem rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o e submiss\u00e3o no cotidiano, para al\u00e9m do contexto das rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas.",
                "S\u00edndrome do pequeno poder, como a formada em odontologia (diferente de um dentista), que maltratou minha m\u00e3e esses dias, s\u00f3 porque tem um diploma."
            ]
        },
        {
            "title": "ponto de partida para se aprofundar",
            "selftext": "Ol\u00e1 senhores , gostaria de saber de voc\u00eas por onde come\u00e7aram a de fato buscar conte\u00fado filos\u00f3fico de forma profunda e n\u00e3o t\u00e3o superficial quanto eu considero fazer , normalmente em dias de confus\u00e3o , ansiedade entre outros tendo a buscar na filosofia alguma ajuda , e eventualmente me vem \u00e0 cabe\u00e7a \"Deveria me aprofundar nesses assuntos , deveria entrar de cabe\u00e7a em algum autor em espec\u00edfico\" , poderiam me ajudar com isso? Por onde exatamente deveria come\u00e7ar a buscar algo \"Profundo\" e al\u00e9m de uma simples reflex\u00e3o que tive no domingo a noite.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11cq9qq",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Comece usando a ferramenta de pesquisa neste sub e vai encontrar centenas de posts como o seu. Talvez em mais de um deles voc\u00ea encontre os caminhos para o aprofundamento.\n\nEm \"confus\u00e3o' e 'ansiedade' a filosofia n\u00e3o ter\u00e1 muito no que ajudar imediatamente, procurar por especialistas em sa\u00fade mental seja o mais sensato a fazer. Recomendo que voc\u00ea converse com um m\u00e9dico sobre isso.",
                "Comece assistindo os videos do canal no \"YouTube\" chamado \"Isto N\u00e3o \u00c9 Filosofia\".",
                "Cara eu tive uma depress\u00e3o forte no meu ensino m\u00e9dio. Na \u00e9poca eu estava adentrando no mundo das artes e filosofias. Comecei com Nietzsch, que me levou a Kierkegaard, a Schopenhauer, entre outros. Fui percebendo meu lugar no mundo. Fui mudando a minha vis\u00e3o do eu, do outro, do outro em rela\u00e7\u00e3o a mim. Depois li um livro que cont\u00e9m diversos tipos de fil\u00f3sofos ao longo da hist\u00f3ria. E fui me aprofundando nos que mais achei interessante, como o Existencialismo.",
                "Acho que voc\u00ea pode primeiro ver alguns v\u00eddeos no YouTube sobre as filosofias que voc\u00ea conhece, caso n\u00e3o conhece muito pesquisa aleatoriamente por \u201cfilosofia oriental\u201d, \u201cfilosofia africana\u201d, \u201cfilosofia grega\u201d, \u201cfilosofia contempor\u00e2nea\u201d e outras palavras chaves envolvendo essa quest\u00e3o, e ent\u00e3o, descobrindo alguma que te desperte mais interesse v\u00e1 e procure por livros desse tema, leia os coment\u00e1rios sobre antes de adquirir pra saber se \u00e9 apropriado para iniciantes ou n\u00e3o e ent\u00e3o compre e leia.\n\nN\u00e3o fique esperando um m\u00e9todo perfeito, basta voc\u00ea comprar livros de qualquer filosofia que seja do seu interesse e que sejam prop\u00edcios para o seu n\u00edvel atual de entendimento.\n\nSe me permite fazer uma recomenda\u00e7\u00e3o, diria pra voc\u00ea estudar o Taoismo e o Estoicismo primeiro, s\u00e3o filosofias simples, diretas e que expandem a consci\u00eancia sobre n\u00f3s e sobre a Vida. O Taoismo foi a primeira filosofia que estudei e \u00e9 simples e MUITO bom.\n\nNo canal Corvo Seco voc\u00ea pode encontrar alguns v\u00eddeos de filosofias orientais e descobrir se n\u00e3o do seu interesse."
            ]
        },
        {
            "title": "tem algu\u00e9m l\u00e1?",
            "selftext": "\n\nOlhar para o vasto universo que nos cerca pode ser uma experi\u00eancia incrivelmente humilde e inspiradora. Podemos contemplar a beleza dos c\u00e9us estrelados e imaginar todas as maravilhas que devem estar escondidas al\u00e9m do nosso pequeno planeta. No entanto, h\u00e1 uma verdade sombria que tamb\u00e9m pode vir \u00e0 tona quando refletimos sobre a imensid\u00e3o do universo - a possibilidade de que estamos sozinhos.\n\nA ideia de que n\u00e3o h\u00e1 outras formas de vida inteligente al\u00e9m de n\u00f3s mesmos \u00e9 uma perspectiva triste e solit\u00e1ria. \u00c9 dif\u00edcil imaginar que em todo o universo, com trilh\u00f5es de estrelas e planetas, n\u00e3o haja outras criaturas com as quais possamos compartilhar nossas ideias e descobertas. A solid\u00e3o do pensamento de estar sozinho pode ser avassaladora e desoladora.\n\nEnquanto tentamos encontrar um sentido e um prop\u00f3sito em nossas pr\u00f3prias vidas, pode ser ainda mais desanimador pensar que tudo o que constru\u00edmos e todas as hist\u00f3rias que contamos podem ser irrelevantes em um universo sem outras testemunhas. A solid\u00e3o pode pesar muito, e a ideia de que a humanidade \u00e9 a \u00fanica intelig\u00eancia consciente no universo pode parecer uma carga insuport\u00e1vel.\n\nMas, apesar da possibilidade de estarmos sozinhos, tamb\u00e9m podemos encontrar conforto e inspira\u00e7\u00e3o em nossa exist\u00eancia. Talvez sejamos realmente \u00fanicos em nossa capacidade de pensar e criar, o que significa que a responsabilidade de cuidar de nosso planeta e de n\u00f3s mesmos \u00e9 ainda maior. Talvez a busca pela verdade e pelo conhecimento n\u00e3o seja em v\u00e3o, e nossas descobertas ainda possam ter impacto em futuras gera\u00e7\u00f5es.\n\nEmbora a solid\u00e3o de pensar que estamos sozinhos no universo possa ser opressiva, podemos encontrar uma sensa\u00e7\u00e3o de prop\u00f3sito em nossas pr\u00f3prias vidas e na vida de nossa esp\u00e9cie. Podemos escolher viver nossas vidas com significado e prop\u00f3sito, e talvez um dia possamos descobrir que n\u00e3o estamos realmente sozinhos depois de tudo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11conzq",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Penso que a problem\u00e1tica toda que cerca este assunto esteja relacionada com o fato de que buscamos n\u00e3o vida inteligente mas sim uma constru\u00e7\u00e3o social similar a nossa, estamos a procura de outros humanoides acumuladores de conhecimento, acredito que em outras condi\u00e7\u00f5es, outros seres se desenvolveram de foram diferente, a possibilidade de colonias com consci\u00eancia coletiva ou outras formas de comunica\u00e7\u00f5es impens\u00e1vel em nosso modelo de natureza...\n\nAcredito que o universo seja infinitamente pequeno tal qual \u00e9 infinitamente grande, ao menos muito distante dos limites de nossa compreens\u00e3o, o que quero dizer \u00e9 que podemos ser compar\u00e1veis a formigas por uma sociedade alien\u00edgena, ou tal sociedade seja vista como simples bact\u00e9rias para n\u00f3s, a dist\u00e2ncia de par\u00e2metros seria um problema para estabelecer comunica\u00e7\u00e3o...\n\nO fato \u00e9 que talvez nunca descobriremos a verdade c\u00f3smica, o que perante a vis\u00e3o de sermos esmagados por uma ra\u00e7a de tit\u00e3s alienigenas, me parece reconfortante, risos"
            ]
        },
        {
            "title": "Licenciado / Bacharel em Filosofia pode atuar em RH?",
            "selftext": "Ol\u00e1! Como alguns devem saber, o Sisu terminou dia 24 e provavelmente n\u00e3o vou conseguir passar pra Psicologia. Mas consegui pra Filosofia - Licenciatura na UFF. Sei que a \u00e1rea de Psicologia n\u00e3o \u00e9 l\u00e1 grandes coisas, mas queria muito trabalhar com RH (Porque \u00e9 uma profiss\u00e3o que pode garantir uma certa estabilidade enquanto voc\u00ea constr\u00f3i sua vida, e tamb\u00e9m porqu\u00ea h\u00e1 um Vice de uma empresa de Empres\u00e1rios de Jogadores de Futebol na qual meu irm\u00e3o faz parte que me ama e acho que posso conseguir um emprego com ele). Enfim, como n\u00e3o consegui nota pra Psicologia (E n\u00e3o consigo pagar uma particular) vou entrar pra Filosofia mesmo. Ent\u00e3o, conhecem algu\u00e9m nessa situa\u00e7\u00e3o em espec\u00edfico? Que s\u00f3 \u00e9 formado em Filosofia e trabalha com RH (E que ganhe bem kkk)? Desde j\u00e1, agrade\u00e7o!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11c6fsd",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Camarada, da mesma forma que filosofia quer licenciatura, quer bacharel, que vale lembrar s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es curriculares diferentes, contudo complementares; vale da mesma forma para outra \u00e1rea, assim como rh. Ou seja, o profissional de rh, e vc, pelo menos espero, j\u00e1 sabe disso, trabalha com rotinas corporativas cuja fun\u00e7\u00e3o esta voltada a \"papelada\". Ent\u00e3o, extrair assuntos da forma\u00e7\u00e3o da ci\u00eancias humanas em filosofia para aplicar na \u00e1rea de neg\u00f3cios que \u00e9 o rh \u00e9 um contrassenso n\u00e9 rapaz.  O que mais me deixa curioso \u00e9: se passou em filosofia como n\u00e3o conseguiu para rh?!",
                "Cara vamos l\u00e1, voc\u00ea consegue trabalhar em qualquer \u00e1rea com qualquer faculdade. Por\u00e9m, vai ter cursos que v\u00e3o te levar a esse caminho mais f\u00e1cil obviamente. Eu por exemplo, fa\u00e7o economia na federal do ABC, eu posso trabalhar em bancos, bolsa de valores, consultora, mas trabalho com an\u00e1lise de dados, nessa \u00e1rea geralmente pedem mais pessoas da computa\u00e7\u00e3o e matem\u00e1tica. Tenho colegas nessa profiss\u00e3o que cursam adm, f\u00edsica, marketing, publicidade etc... Ent\u00e3o basicamente, vai muito do seu conhecimento por fora da faculdade dependendo da \u00e1rea que for atuar. RH especificamente acredito eu que deve ser mais f\u00e1cil pra atuar cursando psic\u00f3logia, adm ou cursos relacionados. Mas nada impede de voc\u00ea conseguir um emprego nessa \u00e1rea cursando filosofia. N\u00e3o se prenda ao curso, estude algo que goste e n\u00e3o entre em um curso s\u00f3 porque tem nota pra passar. Acho que tudo isso \u00e9 uma grande ansiedade que o Sisu gera nas pessoas kkkk... Ja passei por isso, qualquer coisa me chama pra conversar. Abra\u00e7os",
                "que doidera amigo, de onde tu tirou essa ideia \ud83d\ude02"
            ]
        },
        {
            "title": "Saber Individual e Conhecimento Coletivo",
            "selftext": "Se eu pus a flair errada me falem pls.\n\nOpa opa galerinha do sub, tudo bem com vcs?\n\nSeguinte, sou estudante do curso de Licenciatura em Matem\u00e1tica, e meu professor da disciplina de _Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o_ lan\u00e7ou a seguinte pergunta de tema pra um trabalho:\n\n**Como podemos conciliar o conhecimento coletivo e o saber individual?**\n\nEu, pra variar, fiquei perdido, e vim aqui pedir a ajuda de vcs. Pfv, vcs podem dar o pensamento e/ou viv\u00eancia de voc\u00eas sobre isso?   \nObrigadoooo :D",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11c54pm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "No livro Inovadores do Walter Isaacson h\u00e1 diversos exemplos como o saber individual foi crucial para as maiores inova\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de tecnologia. Desde o uso de modelos l\u00f3gicos criados por Ada Lovelace e aplicados nos primeiros computadores mec\u00e2nicos, a cria\u00e7\u00e3o da Arpanet, comuta\u00e7\u00e3o de pacotes que derivaria a internet, todos foram conquistas de um grupos muito variado de pessoas com diferentes culturas, personalidades, hist\u00f3rico pessoal. Nada foi criado por um \u00fanico 'inovador'.\n\nPenso que seja esse um exemplo pr\u00e1tico para o exerc\u00edcio.",
                "Eu acho que o que o que saber individual \u00e9 um conhecimento muito espec\u00edfico, por exemplo suas habilidades e conhecimento emp\u00edricos e etc. Conhecimento coletivo \u00e9 a soma dos conhecimentos individuais"
            ]
        },
        {
            "title": "Sartre e Foucault em protestos, contexto das fotos",
            "selftext": " ***Algu\u00e9m sabe qual o contexto daquelas fotos em que o Sartre e o Foucault est\u00e3o juntos numa esp\u00e9cie de protesto? (infelizmente n\u00e3o d\u00e1 para postar imagens aqui no sub, mas se pesquisar no google Sartre et Foucault as primeiras que aparecem s\u00e3o as que me refiro)***",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11c48e0",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Maio de 68?",
                "Provavelmente foi o maio de 68"
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia x F\u00e9",
            "selftext": "N\u00e3o entendo pq tanta indaga\u00e7\u00e3o sobre Deus nesse sub, n\u00e3o me refiro a todos os posts, mas uma grande parte faz perguntas s\u00e3o como \"pq devo crer em Deus\" ou se deveriam abandonar sua f\u00e9 ou n\u00e3o. Existem filosofias que buscam explicar a exist\u00eancia de Deus enquanto outras buscam provar sua inexist\u00eancia mas parece que a maioria esmagadora das pessoas que fazem esse tipo de perguntas n\u00e3o sabem que f\u00e9 n\u00e3o precisa fazer sentido perante a ci\u00eancia, a ci\u00eancia pode explicar fen\u00f4menos do nosso mundo atrav\u00e9s da l\u00f3gica mas Deus n\u00e3o precisa ser explicado pela ci\u00eancia por ser algo que est\u00e1 al\u00e9m do nosso mundo. Apesar disso existem pessoas no sub contestando a exist\u00eancia de Deus como se fosse uma certeza absoluta, e o mesmo vale para o oposto.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11bvvo9",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                "Tem muita discuss\u00e3o aqui que pertence ao r/teologia.\n\n\n\u00c9 uma perda de tempo meter te\u00edsmo em uma porrada de discuss\u00f5es fil\u00f3soficas, porque o argumento final do te\u00edsta sempre se resume a deus nas lacunas.\n\n\nPra que eu preciso perder tempo contestando uma id\u00e9ia que Epicuro desmontou mil\u00eanios antes de eu nascer?",
                "Tem muito fil\u00f3sofo que trata religi\u00e3o com mais respeito e tentam mesmo entender ela de forma cr\u00edtica. \u00c9 que aqui tem muito ateu mala mesmo.",
                "> Apesar disso existem pessoas no sub contestando a exist\u00eancia de Deus como se fosse uma certeza absoluta.\n\nPara muitos essa \u00e9 uma certeza absoluta. Como voc\u00ea diz o contr\u00e1rio tamb\u00e9m. E tudo bem, estar aqui questionando e falando sobre suas cren\u00e7as, d\u00favidas e incertezas \u00e9 muito saud\u00e1vel e precisa ser incentivado. Apenas a imposi\u00e7\u00e3o das suas pr\u00f3prias vis\u00f5es de mundo n\u00e3o deveriam ocorrer, mas isso vai contra as religi\u00f5es abrahamicas em sua ess\u00eancia.",
                "Eu j\u00e1 acho que \u00e9 imposs\u00edvel definir o termo Deus para come\u00e7ar a discuss\u00e3o se ele existe ou n\u00e3o.",
                "Usar a desculpa esfarrapada de que f\u00e9 n\u00e3o precisa fazer sentido como um escudo \u00e9 insultante.\n\nA Filosofia e a F\u00e9 s\u00e3o ant\u00edteses, pois uma busca respostas a partir da observa\u00e7\u00e3o e do questionamento, enquanto f\u00e9 se baseia em cren\u00e7as e certezas absolutas baseadas em nada.\n\nN\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para questionamentos ou d\u00favidas na f\u00e9, mas ela n\u00e3o \u00e9 imune aos questionamentos, pelo contr\u00e1rio, os questionamentos s\u00e3o o ponto fraco da f\u00e9.\n\nDizer que a f\u00e9 n\u00e3o dever ser questionada, usando a premissa de que \u00e9 algo transcedental e/ou subjetivo, \u00e9 **anticient\u00edfico**, \u00e9 **antifilos\u00f3fico**",
                "Talvez a indigna\u00e7\u00e3o esteja na sua percep\u00e7\u00e3o. Do meu ponto de vista eu vejo o contr\u00e1rio, um excesso de coniv\u00eancia com a cren\u00e7a em Deus. Dado que vivemos numa sociedade dominada pela cultura monote\u00edsta, eu acho que \u00e9 extremamente relevante fazer perguntas filos\u00f3ficas a respeito da validade da cren\u00e7a em Deus. Independente da quest\u00e3o sobre a exist\u00eancia de Deus, com ou sem o aval da ci\u00eancia, a validade do monote\u00edsmo pode, e deve, ser colocada em quest\u00e3o na filosofia. A ci\u00eancia n\u00e3o pode comprovar a inexist\u00eancia de algo. Por\u00e9m, \u00e9 v\u00e1lido questionar porque a cren\u00e7a em Deus seria metaf\u00edsica, \u00e9tica ou epistemologicamente v\u00e1lida, por exemplo, enquanto a cren\u00e7a em outras coisas cuja inexist\u00eancia \u00e9 igualmente imposs\u00edvel de comprovar n\u00e3o seriam. Parece haver um privil\u00e9gio monote\u00edsta, como se a cren\u00e7a em Deus fosse especial. Isso provavelmente \u00e9 resultado da heran\u00e7a cultural monote\u00edsta. Quando tratada como qualquer outra cren\u00e7a, n\u00e3o parece haver boas raz\u00f5es para acreditar em Deus e n\u00e3o, por exemplo, em Drag\u00f5es ou qualquer coisa que n\u00e3o faz sentido para a ci\u00eancia. Por que a cren\u00e7a em Deus deveria ser uma exce\u00e7\u00e3o?",
                "F\u00e9 = Acredite porque \u00e9 verdade e pronto acabou. \n\nFilosofia = Pera a\u00ed, por que as coisas s\u00e3o assim?\n\nA\u00ed est\u00e1 a resposta pra sua pergunta.",
                "Filosofia nasceu, acima de tudo, como uma tentativa de responder \u00e0 pergunta: \"Como se deve viver a vida?\".\n\nNesse contexto, n\u00e3o \u00e9 surpresa que um f\u00f3rum p\u00fablico sobre filosofia envolva tantas quest\u00f5es sobre algo t\u00e3o cr\u00edtico na vida de tanta gente como a f\u00e9 religiosa.",
                "> est\u00e1 al\u00e9m do nosso mundo.\n\nUma vis\u00e3o criacionista da ci\u00eancia. Algo que n\u00e3o pode ser explicado por meios cient\u00edficos n\u00e3o existe em nosso mundo. Embora possa existir muitas dimens\u00f5es (e n\u00e3o muitos mundos como frequentemente imaginam) o sobrenatural (fora do nosso mundo) est\u00e1 relegado a pseudoci\u00eancias e f\u00e9.",
                "Ah sim, \u00e9 natural questionar, tanto se existe quanto afirmar o seu oposto.\nA religi\u00e3o de forma geral TEM(ou deveria )que ser uma muleta.\nPessoas realmente se sentem mal e procuram seu ref\u00fagio nela, an\u00e1logo a muleta,onde voc\u00ea se apoia.\nO problema intr\u00ednseco a isso, surge quando voc\u00ea pega essa \"muleta\" e usa para bater em alguem-gosto dessa analogia tamb\u00e9m porque:\n1-realmente a muleta faz sentido de voc\u00ea estar mal e querer remediar, ela ( a religi\u00e3o) n\u00e3o vai ter curar, sim te ajudar a passar por momentos dif\u00edceis \n2- ao bater em alguem eu me refiro toda a escoria - principalmente o Catolicismo, que usaram dessa, inicialmente ideologia ,posterior uma OTIMA forma de doutrinar , para o bem e o mal- alem disso na verdade- e lucrar \u00e9 claro.\nAcredito com todas as minhas for\u00e7as que deus n\u00e3o existe.\nMas \"suponhetamos\" que sim.\nPergunta 1: n\u00e3o seria ego\u00edsmo de mais dizer que so o \"nosso\" Deus existe? \nMe refiro nosso pois, convenhamos ne, a ideia de Deus,Jeova,Ala; assim como , respectivamente, Jesus,Maome e Salomao n\u00e3o sao parecidos de mais? E tambem na Santissima Trindade , pai filho e esp\u00edrito santo s\u00e3o a mesma imagem ne...\nPergunta 2: Ta,indo mais profundo, entrando na ideia ;todas as religi\u00f5es sao ignorantes e gananciosas de mais, muitas  tendo um deus para cada esta\u00e7\u00e3o do ano, ou representa\u00e7\u00f5es de planetas, cultuando estrelas(Sol , por exemplo). Se eles est\u00e3o errados e n\u00f3s estamos \"certos\" ,ent\u00e3o a figura de Deus tem que se vista como um ser ,espirito,entidade \"boa\"?",
                "Eu acho um erro ligar f\u00e9 diretamente com religi\u00e3o. A f\u00e9 vai existir mesmo que n\u00e3o exista um dogma para ser seguido. A filosofia nos leva a consci\u00eancia, como nos levou ao Corpus Hermeticum por exemplo, se for pensar em ancestralidade sem ser necessariamente crist\u00e3o/cat\u00f3lico. \n\nExistem muitas perspectivas sobre Deus. Sair do ponto onde f\u00e9 est\u00e1 relacionada ao cristianismo \u00e9 muito importante, mas tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser \"descartada\" porque existiu grandes fil\u00f3sofos cat\u00f3licos que abriram outras possibilidades de pensamento al\u00e9m de colocar cabresto no povo. \n\nAl\u00e9m de que acho muito interessante que a filosofia existe sem religi\u00e3o. Mas religi\u00e3o n\u00e3o existe sem filosofia (a n\u00e3o ser algumas vertentes evang\u00e9licas que vamos combinar s\u00e3o bastante equivocadas)"
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 o absurdo ?",
            "selftext": "Toda a metaf\u00edsica cai de joelhos com a pergunta \u201cdevo me matar?\u201d, e assim se instaura o plano de iman\u00eancia de toda a filosofia de Albert Camus. Ou o pensamento agarra-se \u00e0 vida para esbo\u00e7ar uma resposta ou atira-se pela janela, salta para fora e aposta em alguma transcend\u00eancia. Deleuze falando sobre Espinosa, \u201cPr\u00edncipe dos fil\u00f3sofos, fez o melhor plano de iman\u00eancia, aquele ao qual n\u00e3o se corre o risco de cair na transcend\u00eancia\u201d. Em Camus, podemos dizer, ele tra\u00e7ou o plano de iman\u00eancia mais radical, aquele que obriga a ficar ou sair de uma vez por todas.\n\u00c9 preciso coragem para acompanhar Camus. Os princ\u00edpios de uma filosofia de tempos sombrios, tempos de guerra, de cotidianos massacres n\u00e3o poderiam ser outros: \u201ctodo conhecimento verdadeiro \u00e9 imposs\u00edvel\u201d e \u201cS\u00f3 se pode enumerar apar\u00eancias e apresentar o ambiente\u201d. Os homens t\u00eam uma sensibilidade absurda, que os empurra o nada goela abaixo. Assim, pensar \u00e9 come\u00e7ar a ser atormentado. A raz\u00e3o com p\u00e9s de barro num ch\u00e3o de lodo. O universo foi repentinamente privado de ilus\u00f5es: as grandes guerras corroeram os ideais. A \u00fanica distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria foi a de culpa.\nO tema do ensaio \u201cO Mito de S\u00edsifo\u201d \u00e9 exatamente a rela\u00e7\u00e3o entre o absurdo e o suic\u00eddio. \u00c9 preciso compreender: \u201ch\u00e1 uma l\u00f3gica que leve at\u00e9 morte?\u201c. Interessante notar que neste livro pensamos a morte individual, o suic\u00eddio como resultado de uma vida que desabou. Em \u201cO Homem Revoltado\u201c, livro posterior de Camus, a pergunta \u00e9 refeita do ponto de vista do assass\u00ednio: h\u00e1 uma l\u00f3gica que justifique o assassinato?\nMeio s\u00e9culo ap\u00f3s Nietzsche, que dizia que \u201cos homens preferem o nada a nada querer\u201c, o que mudou? Parece que os homens passaram a preferir a morte ao nada. Na realidade, aqueles que preferiam o nada continuam vivos realizando seus saltos e cambalhotas, mas h\u00e1 toda uma esp\u00e9cie de desabrigados. Homens despertos e sadios que n\u00e3o conseguem sen\u00e3o perceber o absurdo de sua exist\u00eancia. A aus\u00eancia de sentido envolve-nos a todos como uma grande n\u00e9voa.\n\nH\u00e1 tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: conviver com o absurdo, aceitar a morte ou ter esperan\u00e7a. Ah, claro, pode-se inventar um outro mundo em Deus ou na Revolu\u00e7\u00e3o, onde tudo se resolve numa unidade perfeita. Mas, deixemos claro, n\u00e3o deixa de ser uma outra maneira de se matar. Sejamos corajosos e audazes, vamos dar a face ao absurdo. \u201cNuma esquina qualquer, o sentimento do absurdo pode bater no rosto de um homem qualquer\u201c\u2026 Considerar o absurdo \u00e9 dar de cara com um muro.\n\nO assombro \u00e9 o primeiro grau do absurdo. Nos assustamos com o passar do tempo e com a falta de sentido e propor\u00e7\u00e3o que isso toma. Mas esse sentimento vai se adensando. E prosseguimos passando para outros graus, onde o absurdo se torna a maneira pela qual experimentamos o mundo. O assombro se torna estranheza: \u201co mundo \u00e9 denso, uma pedra \u00e9 irredut\u00edvel\u201c. Num instante, o mundo perde sua camada de doce ilus\u00e3o e volta a ser esse imenso, hostil, ac\u00famulo de mil\u00eanios. \u201cO mundo nos escapa porque volta a ser ele mesmo\u201c. Os cen\u00e1rios foram todos disfar\u00e7ados pelo h\u00e1bito. Vemos, de repente, no rosto de quem amamos, o total abandono a que estamos sujeitos, mas n\u00e3o \u00e9 hora ainda. Estamos nesta corda esticada, neste momento de estranheza e densidade. Isto \u00e9 o absurdo.\nTudo come\u00e7a com um fundo de \u201cnada\u201d. Uma resposta atravessada a uma pergunta \u201cQue pensas?\u201d, nada. O absurdo \u00e9 um ru\u00eddo que nos persegue. Por um segundo, ele toma conta da percep\u00e7\u00e3o, como uma televis\u00e3o mal sintonizada. E perdemos a capacidade de fingir, tamanha a desumanidade a que somos submetidos. O absurdo \u00e9 um mal-estar diante de n\u00f3s mesmos. \u00c9 uma colis\u00e3o frontal com a falta de sentido do mundo.\n\nO absurdo chega a ser rid\u00edculo e \u00f3bvio. Ele est\u00e1 nas conversas do dia-a-dia. Ele \u00e9 um div\u00f3rcio do homem com o mundo. Ele \u00e9 a marca incontest\u00e1vel que nos distingue. \u00c9 um apelo da raz\u00e3o frente a irracionalidade de tudo. O absurdo \u00e9 o resultado de um mau, por\u00e9m necess\u00e1rio, encontro com o mundo. \u00c9 o resultado de uma desmesura. Medida em desmedida: cronos em aion.\nEstamos condenados a perceber que n\u00e3o h\u00e1 par da raz\u00e3o no mundo. Fomos mal dispostos. Temos uma raz\u00e3o que busca a unidade. Somos nost\u00e1lgicos de nossos \u00fateros. Como sentimos falta de nossas p\u00e1trias! Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 Deus, n\u00e3o h\u00e1 p\u00e1tria, n\u00e3o h\u00e1 pai, n\u00e3o h\u00e1 verdade. N\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica que resista, o absurdo \u00e9 o sofrimento de uma racionalidade em extin\u00e7\u00e3o.\n\nAssumir o absurdo \u00e9 o \u00fanico primeiro passo. Suic\u00eddio, salto e nostalgia n\u00e3o podem ser op\u00e7\u00f5es. A partir desse momento, o absurdo \u00e9 uma paix\u00e3o. Precisamos nos reinventar para entender em que medida conseguimos viver com ela. Resta saber se o pensamento pode viver nestes desertos. A raz\u00e3o est\u00e1 bem prostrada sob o grande grito de Zaratustra. O absurdo ruge \u00e0 menor tentativa de resgate dessa raz\u00e3o anci\u00e3. Os ideais puros e inocentes de uma altiva racionalidade n\u00e3o servem mais.\nTemos o desejo de felicidade, de uma raz\u00e3o potente. E isso nos permite ir ao limite. Toda uma vida pode nascer como consequ\u00eancia de uma boa batalha com o absurdo. Criar consist\u00eancia \u00e9 o maior desafio. Se a raz\u00e3o se dirige a um mundo em sil\u00eancio irracional, \u00e9 preciso que criemos sentido por n\u00f3s mesmos.\n\nA raz\u00e3o serve! N\u00f3s somos capazes de nos relacionar melhor com o mundo atrav\u00e9s dela. O absurdo surge neste hiato entre n\u00f3s e o mundo, mas isto n\u00e3o significa que a raz\u00e3o \u00e9 in\u00fatil. A quest\u00e3o est\u00e1 no uso. O absurdo \u00e9 resultado de uma raz\u00e3o l\u00facida que constata os seus limites. Sabemos os ultrajes que s\u00e3o cometidos quando ultrapassamos estes limites em nome da raz\u00e3o. Iluminamos o mundo sob o custo de o imobilizar.\nO absurdo nos esclarece o seguinte ponto: n\u00e3o h\u00e1 amanh\u00e3. \u00c9 preciso viver para isso. \u00c9 da\u00ed que se pode extrair uma \u00e9tica, uma maneira de viver em acordo com o absurdo. A revolta, a liberdade e a paix\u00e3o s\u00e3o consequ\u00eancias diretas disso. A \u00fanica realidade \u00e9 a presen\u00e7a deste momento e nada mais. Nenhum eterno \u00e9 poss\u00edvel ao homem que considera verdadeiramente o absurdo. S\u00f3 se pode viver a esse custo.\n\nFonte : Raz\u00e3o Inadequada",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11bijws",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Absurdo \u00e9 uma das molas de potencia  da filosofia.  Assim como o espanto. \nSem esse sentires n\u00e3o ter\u00edamos a filosofia",
                "A filosofia de Camus parte de presumir v\u00e1rias bases para quais n\u00e3o existem evid\u00eancias emp\u00edricas, principalmente ao presumir que n\u00e3o existe sentido na exist\u00eancia quando a exist\u00eancia segue leis de causa e efeito que s\u00e3o os fundamentos do campo de estudo da F\u00edsica.\n\nPortanto, se tem uma palavra que define melhor a exist\u00eancia, tal palavra seria a incerteza, e n\u00e3o absurdo."
            ]
        },
        {
            "title": "Inexist\u00eancia por si define exist\u00eancia?",
            "selftext": "N\u00e3o entendo do assunto e algumas discuss\u00f5es teol\u00f3gicas me trouxeram esse questionamento. Por que dizemos que uma coisa que por conceito seja a inexist\u00eancia de outro n\u00e3o representa uma exist\u00eancia?\n\nPor exemplo:\n\nO v\u00e1cuo n\u00e3o existe pois ele \u00e9 a inexist\u00eancia de mat\u00e9ria, logo n\u00e3o pode representar uma exist\u00eancia.\n\nO frio \u00e9 aus\u00eancia de calor, ent\u00e3o ele n\u00e3o existe.\n\nPorque a inexist\u00eancia de X n\u00e3o pode representar a exist\u00eancia Y?\n\nO frio \u00e9 aus\u00eancia de calor, mas isso por si s\u00f3 j\u00e1 \u00e9 uma coisa na minha limitada percep\u00e7\u00e3. De onde nasce essa no\u00e7\u00e3o de ant\u00edtese? Algu\u00e9m pode me ajudar a desenvolver essa linha de pensamento?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11bcun5",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Boa indaga\u00e7\u00e3o. Prosseguindo nessa \"quest\u00e3o do n\u00e3o-ser\", tentemos deixar nosso pensamento menos nublado:\nas primeiras indaga\u00e7\u00f5es sobre o mundo tem que partir do conhecimento j\u00e1 existente \"daquele que indaga\", que chamaremos de fil\u00f3sofo. As ferramentas desse fil\u00f3sofo s\u00e3o as que ele possui, o amigo possui, qualquer um possui. Ele ainda n\u00e3o sabe quais s\u00e3o as ferramentas de fil\u00f3sofo, e n\u00e3o h\u00e1 pr\u00e9-requisito para iniciar essa atividade que nem ele, nem ningu\u00e9m, sabe que existe. Ent\u00e3o, desculpe a enrola\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um ponto de partida e esse ponto de partida de que falo \u00e9 a linguagem. Antes da Filosofia, existe a linguagem. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio aprender linguagem para filosofar mas podemos eliminar equ\u00edvocos \"filosofando sobre a linguagem\".\nE o destino n\u00e3o facilitou no que considero o termo mais importante da Filosofia: o ser. Ou, se quiser, o \"\u00e9\", o \"\u00e9\" da coisa, que pode significar tamb\u00e9m existir e seria muito mais f\u00e1cil se fosse s\u00f3 isso. \nUsamos conceitos para exprimir os objetos do mundo real e, com o tempo, claro, conceitos abstratos. Podemos apontar \u00e1rvore como indica\u00e7\u00e3o \"ali uma \u00e1rvore\". Mas nossa intelig\u00eancia \u00e9 melhor que isso. Podemos expressar \"existe uma \u00e1rvore\" sem necessidade de ter uma \u00e1rvore presente. Testando todos esses arranjos da l\u00edngua percebemos que existem arranjos considerados imposs\u00edveis. Imposs\u00edvel, aqui, significa il\u00f3gico, inconceb\u00edvel, inimagin\u00e1vel. O c\u00edrculo quadrado faz sentido para voc\u00ea? Pode at\u00e9 ser usado em poema, mas jamais ter\u00e1 uma concep\u00e7\u00e3o, um significado. Um c\u00edrculo j\u00e1 \u00e9 um c\u00edrculo dentro das figuras geom\u00e9tricas. O quadrado \u00e9 outra figura. Existe a possibilidade de c\u00edrculo quadrado? N\u00e3o. Mas como pode existir a express\u00e3o? Se posso dizer \"c\u00edrculo quadrado\" como pode ser imposs\u00edvel esse termo? Aqui est\u00e1 o problema!\nBora: como posso dizer \"existe o nada\"? Essas constru\u00e7\u00f5es s\u00e3o poss\u00edveis na chamada Gram\u00e1tica especial (gram\u00e1tica da l\u00edngua portuguesa, inglesa etc.) mas h\u00e1 uma Gram\u00e1tica da qual todas derivam, a Gram\u00e1tica Geral. E essa gram\u00e1tica se baseia na L\u00f3gica, assim os conceitos se referem a coisas antes de tudo. At\u00e9 um unic\u00f3rnio \u00e9 algo que voc\u00ea consegue imaginar. Nosso intelecto at\u00e9 chegou ao ponto de criar um grupo de conceitos chamados de NEGA\u00c7\u00c3O, ou priva\u00e7\u00e3o. A inexist\u00eancia \u00e9 um termo que surge da exist\u00eancia. Alguns autores chamam tais termos de antinomias. Isso n\u00e3o importa muito. Basta entender o princ\u00edpio primordial da l\u00f3gica, da filosofia, de todo o saber e que n\u00e3o seguir tal princ\u00edpio significa simplesmente n\u00e3o querer pensar: ele diz o seguinte... o ser \u00e9; o n\u00e3o-ser N\u00c3O \u00e9. No exemplo dado: aquilo que \u00e9/existe, \u00e9/existe. Aquilo que n\u00e3o existe, isto \u00e9, o n\u00e3o existente N\u00c3O existe, ora. Como pode o n\u00e3o-existente existir? Se \u00e9 poss\u00edvel que o nada seja, lembrando que a defini\u00e7\u00e3o de nada \u00e9 justamente n\u00e3o ser, se \u00e9 poss\u00edvel conceber tal contradi\u00e7\u00e3o (chamada impossibilidade l\u00f3gica) ent\u00e3o nada mais far\u00e1 sentido. Obs.: usa h\u00edfen para destacar o \"n\u00e3o\" junto com o termo, totalizando um termo negativo ex.: Inexistente, o nada.\n\nPor isso: uma coisa n\u00e3o pode ser E n\u00e3o ser ao mesmo tempo sob o mesmo aspecto. Essa \u00e9 uma maneira de formular o princ\u00edpio de Contradi\u00e7\u00e3o, curioso pois tamb\u00e9m \u00e9 chamado de Princ\u00edpio da n\u00e3o contradi\u00e7\u00e3o rs"
            ]
        },
        {
            "title": "Pq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 crist\u00e3 ?",
            "selftext": "Eu tento me dedicar ao m\u00e1ximo ao cristianismo (detalhe q sou cat\u00f3lico), tem v\u00e1rios relatos de santos e n sei mais quantos milagres e tals... Eu tanto leio, busco e tenho f\u00e9, mas tem horas q desanima. Ent\u00e3o pq crer em algo sendo q esse \"algo\" pode apenas ser uma coisa q as pessoas criaram para ter alguma esperan\u00e7as nas situa\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis sendo sendo o pre\u00e7o a pagar seguir nas horas boas e ruins ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ba0lh",
            "num_comments": 34,
            "comments": [
                "A\u00ed \u00e9 que t\u00e1, n\u00e3o tem como afirmar nem comprovar, n\u00e3o \u00e9 algo que possa ser explicado usando a l\u00f3gica, \u00e9 algo que se sinta. Sendo real ou n\u00e3o, no fim conseguimos ser pessoas melhores e ter atitudes melhores apenas crendo e seguindo esta cren\u00e7a.",
                "N\u00e3o existem justificativas filos\u00f3ficas para professar nenhuma f\u00e9.\n\n&#x200B;\n\nN\u00f3s sabemos que a f\u00e9 \u00e9 um fen\u00f4meno natural, a capacidade para credulidade \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da nossa esp\u00e9cie. Para algumas pessoas, os valores morais e a \u00e9tica pessoal na sociedade ocidental emanam da heran\u00e7a e tradi\u00e7\u00e3o judaico-crist\u00e3. Mas nos encontramos valores morais semelhantes em sociedades que n\u00e3o tiveram contato com essa tradi\u00e7\u00e3o.  \n\n\nChomsky \u00e9 simp\u00e1tico a hip\u00f3tese do objetivismo moral, sendo assim o ser humano n\u00e3o cria a moral, ele a descobre. Ent\u00e3o assim como as ci\u00eancias naturais avan\u00e7am, a ci\u00eancia moral tamb\u00e9m avan\u00e7a.  \n\n\nEssa ideia corre o risco de ser confundida como positivista, mas n\u00e3o \u00e9, porque nesse contexto o \"progresso\" n\u00e3o \u00e9 necessariamente bom ou ruim, e sim que ele \u00e9 uma consequ\u00eancia natural da esp\u00e9cie, n\u00e3o um produto espont\u00e2neo, mesmo que seja imprevis\u00edvel.  \n\n\nEnt\u00e3o do ponto de vista da \u00e9tica e da moral, voc\u00ea n\u00e3o precisa da f\u00e9 crist\u00e3 para sustentar seus valores, voc\u00ea portanto pode buscar outro motivo mais filosoficamente honesto.  \n\n\nPartindo para a quest\u00e3o social, a f\u00e9 crist\u00e3 geralmente \u00e9 o n\u00facleo de certos grupos familiares e sociais. A igreja \u00e9 um local de intera\u00e7\u00e3o social, onde voc\u00ea se re\u00fane com seus amigos e vizinhos e participa de cerim\u00f4nias e experi\u00eancias que lhe sejam agrad\u00e1veis.  \n\n\nSe por acaso as cerim\u00f4nias, ou esses grupos sociais, n\u00e3o te agradam, i.e., voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 investido nas cerim\u00f4nias, e as pessoas desses grupos n\u00e3o possuem o perfil que lhe interessa em amigos e companheiros, some tamb\u00e9m a motiva\u00e7\u00e3o social para professar publicamente a f\u00e9 crist\u00e3 e frequentar cultos.  \n\n\nPode ser ainda que a f\u00e9 crist\u00e3 fa\u00e7a parte do seu arcabou\u00e7o emocional, faz parte das ferramentas que voc\u00ea utiliza para lidar com frustra\u00e7\u00f5es, medos e outras emo\u00e7\u00f5es negativas. Se esse tamb\u00e9m n\u00e3o for o caso, e voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 capaz de se amparar emocionalmente na sua f\u00e9, esse deixa de ser um bom motivo para insistir nela.\n\n  \nSobra a quest\u00e3o existencial. Pode ser que voc\u00ea acredite na exist\u00eancia de uma face oculta da natureza, ainda inescrut\u00e1vel para a ci\u00eancia, e que a f\u00e9 crist\u00e3 lhe oferece, ainda que de forma metaf\u00f3rica, hip\u00f3teses interessantes e satisfat\u00f3rias a respeito dessa realidade sublime.  \n\n\nSe for uma quest\u00e3o existencial, n\u00e3o h\u00e1 o que dizer. \u00c9 uma quest\u00e3o que carece de objeto cient\u00edfico, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel recolher evid\u00eancias contras ou a favor, se n\u00e3o as aned\u00f3ticas. Mas a\u00ed tamb\u00e9m, vira uma quest\u00e3o meramente cultural e pessoal voc\u00ea professar a f\u00e9 crist\u00e3, ou a hindu\u00edsta, etc.  \n\n\n  \nEnt\u00e3o, n\u00e3o faz muita diferen\u00e7a quais s\u00e3o os seus motivos para crer ou deixar de crer na f\u00e9 crist\u00e3, importa o que voc\u00ea pensa a respeito desses motivos, se voc\u00ea realmente \u00e9 honesto consigo mesmo a respeito deles.\n\n&#x200B;\n\nAcredite que, a maioria dos crist\u00e3os do ocidente, se nascessem na \u00edndia seriam hindus, se nascessem num pa\u00eds de maioria isl\u00e2mica, seriam isl\u00e2micos, se nascessem na China, seriam dao\u00edstas (detalhe que dao\u00edsmo n\u00e3o \u00e9 bem uma religi\u00e3o) ou budistas (detalhe que o zen budismo n\u00e3o \u00e9 te\u00edsta), etc.  \n\n\nA maioria das pessoas passa pela vida sem fazer reflex\u00f5es mais profundas sobre a pr\u00f3pria religi\u00e3o, a pr\u00f3pria cultura, os pr\u00f3prios valores est\u00e9ticos, n\u00e3o questionam o porqu\u00ea do pr\u00f3prio ser, e por isso se iludem achando que s\u00e3o \u00fanicas ou livres, quando na verdade s\u00f3 s\u00e3o incapazes de ver os pr\u00f3prios cord\u00f5es.",
                "Talvez a leitura de alguns autores crist\u00e3os m\u00edsticos, como Hildegard von Bingen e Jacob Boehme lhe fa\u00e7a bem, assim como buscar sua pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o do texto. N\u00e3o sou crist\u00e3o e fui ateu a maior parte da minha vida, mas mudei de opini\u00e3o quando me familiarizei com algumas id\u00e9ias de Spinoza e com a cabal\u00e1 (misticismo judaico), o que me levou a ter uma perspectiva pante\u00edsta (Deus sendo \"o todo\" e a pr\u00f3pria natureza em si).",
                "N\u00e3o crie pq ela \u00e9 sociais uma entre milhares de f\u00e9s, n\u00e3o tem nada de especial nela ou que indique ser mais correta ou verdadeiras que outras ou nem uma f\u00e9",
                "Depende sobre o pq voc\u00ea cr\u00ea na f\u00e9 crist\u00e3o. Por medo, insufici\u00eancia, vazio ou s\u00f3 quer fazer parte de algo. Bem, o motivo. Nao h\u00e1 motivo al\u00e9m do \u00f3pio de Marx. N\u00e3o h\u00e1 motivo al\u00e9m do que serve e faz bem pra voc\u00ea. \u00c9 religi\u00e3o n\u00e3o se baseia em sentido externo al\u00e9m de voc\u00ea e seus medo e os dogmas dela. Eu era protestante pq eu tinha medo de ir pro inferno. Eu era extremamente dedicado. Tipo, jejum, ora\u00e7\u00e3o, leitura, culto e negar se a si mesmo. Isso come\u00e7ou a afetar minhas rela\u00e7\u00f5es e eu gostava pq achava que era meu espinho na carne e minhas prova\u00e7\u00f5es que eu precisava enfrentar. Parei de fazer muita coisa que eu amava de cora\u00e7\u00e3o por achar que deus havia mostrado em meu cora\u00e7\u00e3o. Chegou um ponto onde eu amava as 23:00 da noite. Pq era hora de dormir. Eu odiava acordar. Eu s\u00f3 queria morrer e descansar com deus. Mas, eu abandonei a pr\u00e1tica. Apenas continuei crente por MEDO. Depois fui aos poucos discontruindo minhas cren\u00e7as. Hoje penso que o que deus ministrou no meu cora\u00e7\u00e3o sobre todos meus sacrif\u00edcio que ele desabava que u fisesse era apenas o tanto de vezes que meu pastor disse que deus nos prova e que devemos o amar acima de tudo e que n\u00e3o pertencemos a nois mesmo e que s\u00f3 os que amam e sofrem por deus podem ir pro c\u00e9u. Ent\u00e3o aquilo fazia efeito subconscientemente. E pra que crer no evangelho? No filho de deus? Ele morreu pra me salvar. Me salvar do inferno que deus fez pra aqueles que usarem do livre arb\u00edtrio que ele deu!!!! Porra! \n\nEnt\u00e3o, a f\u00e9 em geral vale apena se ela te faz bem e n\u00e3o faz mal aos outros em sua volta. Se voc\u00ea for um cat\u00f3lico dedicado, se sente bem com sua f\u00e9, n\u00e3o atrapalha suas rela\u00e7\u00f5es, voc\u00ea n\u00e3o ministra discurso de \u00f3dio contra homosexuais, trangeneros e mulheres na Net. \u00d3timo, continue aproveitando. \u00c9 como voc\u00ea encara o mundo, com a ajuda de seu deus. \n\nN\u00e3o \u00e9 minha opini\u00e3o 100 sincera. N\u00e3o acho que a religi\u00e3o deveria acabar se n\u00e3o todo mundo faria fudido. Mas se todos tivessem um pensamento critico, sobre a vida, a diversidade, a morte e o universo, a religi\u00e3o se tornaria in\u00fatil. Se todos entendenssem que a ess\u00eancia precede a exist\u00eancia(vem depois n\u00e3o lembro a frase correta,) que a morte \u00e9 absoluta e que n\u00e3o faz sentido o \u00f3dio ao que \u00e9 simples e natural. As pessoas viveriam melhor e com menos dores talvez. O estoicismo, epicurismo, cinismo e alguns a\u00ed que n\u00e3o conhe\u00e7o poderiam substituir o al\u00edvio que a religi\u00e3o da.\n\nAgora sobre o que voc\u00ea sente des\u00e2nimo. Se voc\u00ea n\u00e3o aguentar, segundo sua religi\u00e3o voc\u00ea vai de vala pro inferno ser torturado. Isso n\u00e3o \u00e9 cruel? Voc\u00ea ter que suportar uma dor sen\u00e3o voce vai sofrer uma tortura eterna? Deus n\u00e3o era A PR\u00d3PRIA PERSONIFICA\u00c7\u00c3O DO AMOR e Onibenevolente? Eu n\u00e3o sei o dogma cat\u00f3lico mas eu aprendi assim, e hoje reflito nisso com base no que me ensinaram sobre deus e as consequ\u00eancias de uma vida sem Cristo. Ser\u00e1 que vale a pena uma religi\u00e3o de sofrimento? Voc\u00ea n\u00e3o se sentiria melhor em algum lugar onde o seu bem estar \u00e9 mais prezado. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 visto apenas como uma ferramenta de deus?\n\nIsso com base no que eu aprendi ok. Se voc\u00ea pensa diferente e acredita em outras coisas sobre o inferno e sobre a 'bondade' de deus. A\u00ed voc\u00ea avalia de vale continuar. Pq n\u00e3o crer nos hindus? Budistas? Na Wicca? Nas tradi\u00e7\u00f5es celticas e paga? No satanismo n\u00e3o \u00e9 cren\u00e7a mas filosfica mas tbm. Eu n\u00e3o manjo muito dos orientes, mas parece serem religios fodas de paz e amor superelevados.\n\nNem todos discurso bem constru\u00eddo pode te convencer. Acho que voce precisa encontrar sua resposta sozinho. E algo que voc\u00ea tem que pensar. Mas j\u00e1 adianto, n\u00e3o tenha medo de correr o risco de ir pro inferno por abandonar o cristianismo, se Deus \u00e9 verdadeiramente bom. Ele vai entender quando morrermos. Caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 que ele deveria ser chamado de deus amor?\n\nPS: desculpa o textao. E tbm n\u00e3o t\u00f4 afim de discuss\u00e3o. Vou arregar sim e n\u00e3o t\u00f4 fim de discutir com qualquer fan\u00e1tico qur venha encher o saco.",
                "Pq tr\u00e1s conforto e em crises ou dorgas boas alucina\u00e7\u00f5es",
                ">Ent\u00e3o pq crer em algo sendo q esse \"algo\" pode apenas ser uma coisa q as pessoas criaram para ter alguma esperan\u00e7as nas situa\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis sendo sendo o pre\u00e7o a pagar seguir nas horas boas e ruins ?\n\nIsso significa que as realidades de que fala o cristianismo n\u00e3o fazem sentido na sua cabe\u00e7a. \u00c9 tudo verbal e sentimental, mas **do que** se est\u00e1 falando voc\u00ea ainda n\u00e3o entendeu.\n\nVou dar alguns exemplos.\n\nO que \u00e9 uma vida crist\u00e3? Imagine ela de modo leigo, mesmo ateu. A vida crist\u00e3 significa amar e servir a Deus. E a defini\u00e7\u00e3o de Deus, de modo mais simples, \u00e9 o Sumo Bem. O Deus crist\u00e3o, mesmo ateisticamente, significa tr\u00eas coisas: \n\nI) Existe um Bem Supremo\n\nII) Todas as coisas est\u00e3o ordenadas segundo esse Bem Supremo (Provid\u00eancia)\n\nIII) A vida de cada indiv\u00edduo tamb\u00e9m est\u00e1 ordenada segundo esse Bem Supremo (Voca\u00e7\u00e3o/Sentido da vida).\n\n&#x200B;\n\nPor\u00e9m, pelo livre-arb\u00edtrio, por padr\u00e3o n\u00f3s nascemos em uma cultura confusa que nos d\u00e1 elementos pra reconhecer essas 3 realidades, mas, no estado atual, nos priva da capacidade de compreend\u00ea-las.\n\n&#x200B;\n\nSobre o I) O que a igreja chama de Santos s\u00e3o amostras do sentido de Bem. Busque conhecer exemplos de pessoas boas, de situa\u00e7\u00f5es boas: de gente caridosa, de gente que se sacrifica pelos que ama etc.. Leia literatura como a de Dostoi\u00e9vski (**com esse intuito**), de George Bernanos, leia os nossos Jos\u00e9 Geraldo Vieira, Manuel Bandeira, Bruno Tolentino etc.. Voc\u00ea tem que entender o que na vida \u00e9 ser Bom, e quanto mais entender, mais vai perceber que o seu cora\u00e7\u00e3o pede isso, ele quer ser isso, e quanto mais entrar, mais \u00e9 revelado um segredo a voc\u00ea: o sacrif\u00edcio de Cristo em Amor \u00e1 humanidade \u00e9 o arqu\u00e9tipo da exist\u00eancia humana em geral: o ser humano quer ser esse sacrif\u00edcio em escala menor. Eu n\u00e3o vou detalhar (s\u00f3 se voc\u00ea quiser), mas \u00e9 o que a busca vai te revelar. E a\u00ed sim a vida crist\u00e3 faz sentido, a santidade faz sentido etc..\n\nSobre o II e o III) Mesmo no caos das circunst\u00e2ncias, mesmo no sofrimento, expandir sua imagina\u00e7\u00e3o pra tentar achar um sentido presente ali \u00e9 parte de um exerc\u00edcio que te revelar\u00e1 gradualmente o centro ou ess\u00eancia da sua vida particular. E, como falei em I, o centro de todas as vidas \u00e9 o Amor. Aqui no II e no III voc\u00ea precisa, pra ter acesso a isso, come\u00e7ar a aceitar sua vida, a aceitar os problemas dos outros e os seus problemas, sem se julgar nem julgar aos demais, e gradualmente deixar sua intelig\u00eancia ir achando meios de aceitar essas confus\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es.\n\n\u00c9 s\u00f3 assumindo essas 3 buscas que voc\u00ea entende por que crer no cristianismo. Fora deles, \u00e9 uma f\u00e9 sentimental e que s\u00f3 dura enquanto a pessoa n\u00e3o buscar conhecer nada a mais na vida, justamente por medo de que sua f\u00e9 se quebre. \u00c9 o caso de boa parte do pessoal crist\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o seu caso, o chamado pra uma busca superior foi feita. Ter essas d\u00favidas n\u00e3o \u00e9 ruim em si, mas uma vez que a tenha, \u00e9 um problema, porque n\u00e3o temos muitas pessoas no Brasil preparadas pra ajudar voc\u00ea a subir de n\u00edvel. A grande maioria vai te deixar ainda mais confuso e maluco.\n\n&#x200B;\n\nNota de rodap\u00e9: Nietzsche \u00e9 o cara que mais facilmente enlouquece a intelig\u00eancia de uma pessoa. S\u00f3 vale a pena l\u00ea-lo depois de um bom treino em Plat\u00e3o e no sentido de ordem e unidade das coisas. Ele mostra o lado do caos, que tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro, mas conhecer o caos (ou o Mal) sem conhecer a ordem (ou o Bem) \u00e9 cair num buraco de onde \u00e9 dif\u00edcil sair. O contr\u00e1rio n\u00e3o.\n\nQuem conhece o Mal passa a ter nojo do Mal e raiva do Bem, porque n\u00e3o vai mais acreditar que exista perfei\u00e7\u00f5es, e vai buscar buracos ou falhas min\u00fasculas para sobrepor a todo o Bem feito. Por outro lado, quem busca o Bem vai encontrar o Mal o tempo inteiro n\u00e3o em si mesmo, mas como **falta de Bem**, ou seja, vem junto com um senso de piedade, porque voc\u00ea percebe o Bem que a pessoa podia ser, e Bem \u00e9 uma felicidade pra si e pros outros, mas que n\u00e3o conseguiu ser. E a\u00ed o Bem gera mais Bem, e o Mal gera mais Mal.",
                "Estude budismo. Entre no YouTube agora e pesquise por corvo seco ou caminho do dharma. Se n\u00e3o se satisfaz com o cristianismo, Buddha pode ser uma \u00f3tima ajuda",
                "Se voc\u00ea **precisa** crer na f\u00e9 crist\u00e3 para n\u00e3o se matar, beleza, continue crendo, s\u00f3 n\u00e3o seja babaca. Mas se voc\u00ea n\u00e3o precisa dessa muleta da f\u00e9, jogue ela fora o quanto antes, porque se lev\u00e1-la muito a s\u00e9rio estar\u00e1 desperdi\u00e7ando sua vida para viver uma p\u00f3s-morte que nunca vir\u00e1 (morrendo em vida).\n\nEu n\u00e3o preciso da aliena\u00e7\u00e3o das religi\u00f5es para encarar o Absurdo e seguir em frente.",
                "Quando voc\u00ea ter uma experi\u00eancia com Deus de fato, talvez esses questionamentos acabe.",
                "As profecias se cumpriram, as mais dif\u00edceis, por exemplo Israel voltou a ser na\u00e7\u00e3o do dia pra noite, isso seria impens\u00e1vel de dizer pra um povinho n\u00f4made, quanto mais a prevista influ\u00eancia no mundo que possuem.\n\nO tempo recontou em cima de Cristo, e hj o cristianismo \u00e9 gigantesco.\n\nRecomendo ver esse canal, ele linka o conhecimento b\u00edblico de forma de fato, \u00fanica:\nhttps://www.youtube.com/watch?v=5zcbFsBfyiQ\n\nDiferente das hist\u00f3rias que de fato p\u00f5e sua f\u00e9 em teste, sempre \u00e9 pra pr\u00f3xima vida, as raz\u00f5es de Deus s\u00e3o incompreens\u00edveis; quando na vdd tudo \u00e9 mais simples.",
                "Pq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 indu?\nPq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 celta?\nPq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 asteca?\nPq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 Grega?\nPq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 eg\u00edpcia?\nPq crer ou n\u00e3o na f\u00e9 xyz?\nEntende onde quero chegar?",
                "Querido, eu poderia te dar todos os motivos filos\u00f3ficos, hist\u00f3ricos e pr\u00e1ticos para crer na f\u00e9 crist\u00e3, mas n\u00e3o farei isso de forma extensiva.\n\nLembra de Descartes? A d\u00favida hiperb\u00f3lica \u00e9 o modo que Ren\u00e9 moldou seu m\u00e9todo e aqui mora algo interessante. A d\u00favida de tudo serve para alcan\u00e7ar as verdades pr\u00e1ticas do mundo. A quest\u00e3o \u00e9 que para a f\u00e9 crist\u00e3, a Verdade nos alcan\u00e7ou, mas as d\u00favidas permanecem. Ainda me pergunto qual o sentido da vida, ou para qual prop\u00f3sito fui criado, e preciso entender as coisas ao meu redor. Aqui h\u00e1 algo legal: Cristo n\u00e3o se entende. N\u00e3o se busca entender o Cristo porque ele n\u00e3o \u00e9 um ideia; n\u00e3o se passa pela cabe\u00e7a de um homem o Deus criador se humilhar em forma humana e fazer justi\u00e7a morrendo, e n\u00e3o matando. \u00c9 loucura para os gregos e esc\u00e2ndalo para os judeus.\n\nLembra de Sexto Emp\u00edrico? Em Contra os Matem\u00e1ticos, ele diz que a \u00fanica fonte confi\u00e1vel para o conhecimento \u00e9 a raz\u00e3o. Qual a minha raz\u00e3o para crer? Ora, h\u00e1 diversos documentos hist\u00f3ricos como o pr\u00f3prio de livro de Atos dos Ap\u00f3stolos ou as cartas do Novo Testamento. \"Mas brow, esses escritos fazem parte do livro sagrado\" Boa. Mas algo interessante h\u00e1 aqui. O primeiro documento do NT \u00e9 prov\u00e1vel ser a primeira carta aos tessalonicenses, que \u00e9 datado l\u00e1 pelo ano 42 d.C, ou seja, cerca de 10 anos. Depois da morte e ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus, j\u00e1 havia uma comunidade de n\u00famero razo\u00e1vel de pessoas ouvindo as prega\u00e7\u00f5es de Paulo de Tarso sobre esse tal de Jesus ser o Messias, sendo perseguido por judeus da regi\u00e3o. Eles poderiam questionar a exist\u00eancia desse Jesus e acusar Paulo de mentira, mas n\u00e3o acontece. Existem cita\u00e7\u00f5es no in\u00edcio do inicio do 2\u00b0 s\u00e9culo de Pl\u00ednio (governador da Bit\u00ednia e Ponto) ao imperador Trajano perguntando como lidar com os crist\u00e3os que moravam na regi\u00e3o. No museu de Delfos, existe uma descri\u00e7\u00e3o que detalha G\u00e1lio (irm\u00e3o do fil\u00f3sofo est\u00f3ico S\u00eaneca, meu preferido haha) como proc\u00f4nsul da Acaia, que recebeu acusa\u00e7\u00f5es de judeus contra Paulo de Tarso que pregava que um nazareno comum era o Messias. Temos tamb\u00e9m o edito de Cl\u00e1udio no 47 d.C - citado na obra A Vida dos Doze C\u00e9sares do historiador Suet\u00f4nio - onde diz que judeus faziam balb\u00fardia e bagun\u00e7a por causa de um tal de \"Crestus\". Temos tamb\u00e9m a cita\u00e7\u00e3o de T\u00e1cito (outro historiador romano) falando que os crist\u00e3os que levaram a culpa do inc\u00eandio em Roma eram denominados assim por causa de Cristo, que \"havia sido executado pelo procurador P\u00f4ncio Pilatos\". \n\nMas por que crer que Jesus ressurgiu? Bom, o grande motivo da expans\u00e3o crist\u00e3 exacerbada foi a \"suposta\" ressurrei\u00e7\u00e3o desse tal de Cristo, onde pessoas se entregaram a morte para n\u00e3o negar tal fato. Esse pode ser bobo, mas seria l\u00f3gico o procurador e o Sin\u00e9drio (autoridade m\u00e1xima do juda\u00edsmo do Segundo Templo) encher o saco para recuperar o corpo de Jesus para acabar com a chamada seita dos nazarenos, mas n\u00e3o o fizeram. Os ap\u00f3stolos eram homens comuns, assustados com a vida e com o dom\u00ednio romano. De repente, ap\u00f3s a morte e ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus, eles se enchem de confian\u00e7a e fervor para espalhar a mensagem. Ora, mas os disc\u00edpulos n\u00e3o poderiam esconder o corpo? Pouco prov\u00e1vel, considerando que ningu\u00e9m sustentaria algo assim diante da morte (e eles sustentaram). Lembra de S\u00f3crates? Foi executado por instigar a juventude de Atenas, mas manteve-se firme na sua apologia antes de ingerir a cicuta. Ora, como explicar Paulo no caminho a Damasco? Um homem que assassinava os crist\u00e3os convictos da ressurrei\u00e7\u00e3o muda completamente de chave depois de uma viagem \u00e0 Damasco. N\u00e3o h\u00e1 vantagem humana para acreditar nisso no primeiro s\u00e9culo, se considerarmos o caldeir\u00e3o fervente prestes a explodir que \u00e9 o 1\u00b0 S\u00e9culo\n\nPoderia escrever uma disserta\u00e7\u00e3o aqui, mas palavras belas n\u00e3o substituem atitudes (j\u00e1 dizia Arist\u00f3teles com sua sabedoria pr\u00e1tica haha). Procura uma comunidade crist\u00e3 e congrega, vive a vida de f\u00e9 e guia tua vida para a virtude em Cristo. Tu mencionou os milagres dos santos. Maior milagre eu vejo todos os dias: homens e mulheres ruins sendo transformadas em pessoas melhores; homens e mulheres ajudando uns aos outros. Deus te aben\u00e7oe e uma \u00faltima coisa: sapere aude :)",
                "Se quiser manter sua f\u00e9, pare essa, a f\u00e9 n\u00e3o faz parte da l\u00f3gica e da raz\u00e3o",
                "Algumas pessoas podem usar a fidelidade hist\u00f3rica da B\u00edblia, onde v\u00e1rias previs\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es aconteceram como estava prescrito no livro.",
                "Creio no milagre da comunh\u00e3o: Compartilhar e consumir junto \u00e9 a ess\u00eancia do cristianismo.  \ntransubstancia\u00e7\u00e3o: comer a carne e beber o sangue de cristo eu acho uma interpreta\u00e7\u00e3o infernal.  \nCreio no amor ao pr\u00f3ximo e na realidade como ela \u00e9. O manique\u00edsmo, o dualismo, o diabismo, esses eu acho infernal.  \nO total desprezo aos animais e meio-ambiente, porque vivemos no vale de l\u00e1grimas e vamos ganhar para\u00edso depois do fim de tudo eu acho infernal.  \nO Vaticano \u00e9 infernal. A maioria das igrejas de crente, muito mais.  \nPadre (que estuda fil\u00f4 mas n\u00e3o divulga) viado ped\u00f3filo \u00e9 infernal.  \nIgreja envolvida na pol\u00edtica golpista e opressora \u00e9 infernal.",
                "As profecias se cumpriram, as mais dif\u00edceis, por exemplo Israel voltou a ser na\u00e7\u00e3o do dia pra noite, isso seria impens\u00e1vel de dizer pra um povinho n\u00f4made, quanto mais a prevista influ\u00eancia no mundo que possuem.\n\nO tempo recontou em cima de Cristo, e hj o cristianismo \u00e9 gigantesco.\n\nRecomendo ver esse canal, ele linka o conhecimento b\u00edblico de forma de fato, \u00fanica:\nhttps://www.youtube.com/watch?v=5zcbFsBfyiQ\n\nDiferente das hist\u00f3rias que de fato p\u00f5e sua f\u00e9 em teste, sempre \u00e9 pra pr\u00f3xima vida, as raz\u00f5es de Deus s\u00e3o incompreens\u00edveis; quando na vdd tudo \u00e9 mais simples.",
                "Quem matou o Messias judeu filho iluminado pelo sol, escreveu o tal livro sagrado e o \"deus\" antigo expirado no \"Diabo\" velho t\u00e1 morto dentro desta f\u00e9. AGORA oq IMPORTA \u00c9 O AMOR e o perd\u00e3o quando poss\u00edvel",
                "Olha, se te faz bem e tr\u00e1s algum conforto nas horas dif\u00edceis, pratique a sua f\u00e9! \n\nPelo sim, pelo n\u00e3o, ao final de tudo, ou voc\u00ea alcan\u00e7a a vida eterna no Para\u00edso com as duas 90 virgens..., pera\u00ed, essa \u00e9 outra, como dizia, caso tenha seguido os preceitos b\u00edblicos, como n\u00e3o trabalhar aos s\u00e1bados, n\u00e3o comer frutos do mar ou carne de porco, n\u00e3o cortar cabelos e barba, n\u00e3o consultar adivinhos, fazer sexo apenas dentro do casamento e para a procria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tatuar o corpo, n\u00e3o comer uma picanha mal passada (por causa da gordura e do sangue) etc... da\u00ed sim, poder\u00e1s entrar no Reino dos C\u00e9us, onde passar\u00e1 vossa eternidade orando e levantando gra\u00e7as ao Senhor, ao lado de santos, car\u00f3las, evang\u00e9licos, patriotas, homens e mulheres de bem com CAC  e mais um monte de gente boa.\n\nMas, se tudo isso for mera fantasia, n\u00e3o ter\u00e1 problema algum para o crente, pois a morte ser\u00e1 como um apagar de luz repentino, acabou consci\u00eancia, acabou louva\u00e7\u00e3o, acabou reza, e ser\u00e1 apenas do p\u00f3 ao p\u00f3... \n\nToda a sua exist\u00eancia foi para nada, abacou, n\u00e3o leva nada, a sua fam\u00edlia ir\u00e1 brigar pelos seus bens, doar\u00e1 as roupas usadas, doar\u00e1 algumas coisas para a igreja e jogar\u00e1 o que julgarem n\u00e3o ter valor, no lixo. Depois de algum tempo, s\u00f3 seu chachorro ainda lembrar\u00e1 de voc\u00ea. Sua foto ainda ficar\u00e1 uma d\u00e9cada sobre a c\u00f4moda, depois ir\u00e1 para uma caixa, junto com as outras velharias.",
                "*Visto que, na sabedoria de Deus, o mundo n\u00e3o o conheceu por meio da sabedoria humana, agradou a Deus salvar aqueles que creem por meio da loucura da prega\u00e7\u00e3o.*\r **(1 Cor\u00edntios 1:21)**\n\nParece que voc\u00ea n\u00e3o teve uma experi\u00eancia forte, como um verdadeiro encontro com Deus. Mas voc\u00ea d\u00e1 ouvidos \u00e0 Palavra com f\u00e9 algumas vezes, como voc\u00ea disse.\n\nDeixa eu te dizer uma coisa: a raz\u00e3o e experi\u00eancia puramente humanas n\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas capazes de confirmar o que \u00e9 verdadeiro ou falso. Mas enquanto voc\u00ea se basear nelas, a sua f\u00e9 nunca vai aumentar e solidificar. Volta e meia ela vai parecer apenas loucura. E aos olhos da raz\u00e3o puramente humana, ela realmente \u00e9 loucura.",
                "o que acredito \u00e9 que quanto mais nos afastamos da racionalidade, mais nos aproximamos da f\u00e9, \u00e9 um mecanismo de fuga da dura realidade",
                "Bom vai da pessoa, pra mim, a hist\u00f3ria da B\u00edblia \u00e9 como uma mitologia qualquer como a grega ou a n\u00f3rdica, algo q foi criado e roteirizado por seres humanos, por isso n\u00e3o creio em nada dela. Mas se Deus existe, nem o crente consegue provar sua exist\u00eancia e nem o ateu sua inexist\u00eancia, ent\u00e3o oq q nos sobra \u00e9 a incerteza de tudo, pode ser q nada importa e q depois da morte n\u00e3o aja nada e q tudo oq vivemos foi em v\u00e3o ou realmente exista uma religi\u00e3o q acertou, enfim quem sabe n\u00e9?",
                " \u00c9 dif\u00edcil compreender quando voc\u00ea tem problemas de identidade, quest\u00f5es de sentido da vida, prop\u00f3sito e etc.",
                "Se a tua motiva\u00e7\u00e3o pra buscar a conhecimento oculto \u00e9 presenciar ver algo na sua frente pra crer saiba que sua busca provavelmente vai ser em v\u00e3o. A f\u00e9 n\u00e3o foi feita pra voc\u00ea usar pra ser forte nos momentos dif\u00edceis, ela \u00e9 a busca sobre sua origem, sobre quem voc\u00ea realmente \u00e9 e nasceu pra ser, sobre voc\u00ea saber que este mundo foi criado por um Deus vivo que deu origem a tudo e tudo obedece a vontade dele, e que se voc\u00ea precisar de ajuda voc\u00ea pode pedir a ele, pois ele sabe de tudo que se passa em todo universo, mesmo que nossas vidas sejam triviais. Saber que teu prop\u00f3sito \u00e9 ser feliz e permitir que outros possam ser felizes tamb\u00e9m e trabalhar nisso, se voc\u00ea focar suas energias nisso e todos come\u00e7arem a forcar as energias nesse prop\u00f3sito este mundo ser\u00e1 muito melhor e mais agrad\u00e1vel de se viver mas ainda assim n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, por que temos muitos desafios. A grande maioria dos milagres que acontecem n\u00e3o podem ser vistos, ou medidos atrav\u00e9s de uma apari\u00e7\u00e3o ou coisa do tipo, os milagres acontecem dentro de vc, um sentimento, um pensamento que vem at\u00e9 voc\u00ea e \u00e9 a resposta sobre o que estava te afligindo, muitas vezes um conforto pra uma afli\u00e7\u00e3o, ou uma ideia pra um projeto, voc\u00ea pode estar aflito pensando se algu\u00e9m est\u00e1 bem ou n\u00e3o, ent\u00e3o voc\u00ea hora a Deus e pede para que ele a proteja e a resposta vem na forma de uma certeza que a pessoa est\u00e1 bem, existem milagres muito mais poderosos que nada racional pode explicar, voc\u00ea deve ter suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es e n\u00e3o se basear no que c\u00e9ticos dizem, por que c\u00e9ticos normalmente se odeiam e odeiam a pr\u00f3pria vida e at\u00e9 de estarem vivos, apenas reclamam e v\u00eaem mau em tudo e inclusive no que \u00e9 bom, culpam Deus por tudo que acontece, por ele permitir, mas o que seria liberdade se Deus interferisse em tudo? Deus permitiu que Abel morresse, um homem que vivia na presen\u00e7a dele e que ele mais amava, permitiu que Cristo morresse seu filho, e n\u00f3s que desagradamos muito mais a ele com nossos pecados somos t\u00e3o inferiores e ainda assim somos muitas vezes mais aben\u00e7oados do que realmente merecemos. A vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, os mais santos s\u00e3o os que mais v\u00e3o sofrer e perecer, essa \u00e9 a verdade, e eu n\u00e3o sou santo, estou longe de ser, mas tenho consci\u00eancia disso. Muito do que Deus nos deixou na b\u00edblia \u00e9 apenas uma b\u00fassola para vivermos melhor, um manual de instru\u00e7\u00e3o pra sofrermos menos nessa vida e na pr\u00f3xima. Quem segue est\u00e1 fadado a cometer menos erros que o levar\u00e3o a morte ou a causar a morte de algu\u00e9m por causa de algum pecado, morte f\u00edsica e espiritual. Por ci\u00fames, por mentiras, tudo que torna esse mundo pior. Sua pergunta \u00e9 muito complexa e n\u00e3o pode ser respondida em uma \u00fanica frase feita de efeito. E o que eu falei \u00e9 apenas um resumo de um leigo, esse assunto pode ser muito mais aprofundado ao ponto de uma s\u00e9rie de descri\u00e7\u00e3o de casos reais descritos na b\u00edblia como exemplo real de algu\u00e9m que realmente seguiu os mandamentos, mas ningu\u00e9m aqui \u00e9 perfeito.",
                "Acho que voc\u00ea est\u00e1 gr\u00e1vido. Seus questionamentos respondem a sua pr\u00f3pria pergunta. \n\nTalvez a pergunta certa \u00e9, por que voc\u00ea quer ser convencido do contr\u00e1rio?",
                "Na verdade n\u00e3o \u00e9 algo feito pra confortar, hoje em dia est\u00e1 se criando uma ideia de que Deus \u00e9 puramente conforto, mas seguir os preceitos crist\u00e3os e os ensinamentos de Cristo \u00e9 dif\u00edcil, ter uma vida crist\u00e3 \u00e9 dif\u00edcil, se fosse apenas o conforto, como pessoas sem religi\u00e3o iriam se virar e enfrentar as dificuldades da vida? e as religi\u00f5es que n\u00e3o tem um Deus ou para\u00edso? Cristianismo n\u00e3o \u00e9 conforto, \u00e9 uma esperan\u00e7a e f\u00e9 em uma vida de escolhas que Deus criou voc\u00ea, recolher dessa vida o que de bom restou do mundo, tomar sua cruz e seguir a Cristo. (sou ateu)",
                "Por que n\u00e3o desistiu?",
                "Puedes creer en \u00c9l como un modo de vida, o como un amigo aunque creas que est\u00e1s solo o hablas contigo mismo. Puedes pensar que la voluntad o tu pensamiento es una representaci\u00f3n de Dios. Yo tambi\u00e9n soy cat\u00f3lico, y he encontrado la forma de compaginarlo, aunque nunca he tenido ese des\u00e1nimo ni crisis de fe.",
                "\u00c9 que o cristianismo, como qualquer religi\u00e3o, \u00e9 um consolo. A esperan\u00e7a de que as coisas n\u00e3o terminam aqui, nesse mundo. Ele \u00e9 bastante limitado, no entanto, \u00e9 uma tentativa (v\u00e1lida) de domesticar o animal que existe em n\u00f3s."
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas falariam para o seu \"Querido Vazio\"?",
            "selftext": "Para aqueles que nunca viram ou n\u00e3o sabem, a melhor forma de explicar \u00e9 com um v\u00eddeo do canal do LUDOVIAJANTE com esse t\u00edtulo, \"Querido Vazio\", \u00e9 nesse sentindo que me refiro.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11b9qf4",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Com certeza um dos melhores v\u00eddeos que j\u00e1 v\u00ea.\nMas eu n\u00e3o consigo entender bem o que o ludo quis dizer com \"querido,maldito, infinito vazio, depois de muito chorar, depois de muito sofrer hoje sou que procuro voc\u00ea\". No meu caso, meu Querido vazio nunca foi embora, ele sempre est\u00e1 comigo me lembrando todos os dias que n\u00e3o importa o que eu fa\u00e7a ele n\u00e3o vai embora.",
                "Resuma a\u00ed o q isso significa",
                "**VAZIO \u00c9 QUANDO SEU FILHO MORRE COM 13 ANOS.**",
                "Querido vazio, voc\u00ea \u00e9 sua magnitude  que me intriga,  me auxilia, me entristece, me alegra .\nA sua imensid\u00e3o  assusta no exato momento que eu te descobri, hoje vivemos da mesma forma que um parasita precisa de um hospedeiro, eu te aceito  sei que nunca irei descobri seus segredos ou te decifrar, mas viveremos juntos at\u00e9 o fim de minha vida .",
                "Atualmente, eu pediria desculpas por n\u00e3o estar conseguindo lidar com ele ainda e n\u00e3o entender o que ele quer com tanta coisa acontecendo, mas que eu estaria dando o meu melhor pra poder acolher ele melhor no futuro"
            ]
        },
        {
            "title": "gosto dessa origem de Deus",
            "selftext": "Deus tomou consist\u00eancia. Logo percebeu que existia, por\u00e9m seus pensamentos tamb\u00e9m, logo come\u00e7ou a pensar e sentir coisas como, existo, mas porque existo? Oq eu sou?,\n\nEnt\u00e3o l\u00e1 vem os dois sentimentos primordiais que v\u00e3o assolar n\u00e3o s\u00f3 Deus com tamb\u00e9m os humanos mas pra frente. Eles eram o t\u00e9dio e a ang\u00fastia.\n\nPrimeiro vem o t\u00e9dio. Ele despertar curiosidade, e a curiosidade gera a ang\u00fastia de n\u00e3o ter as respostas.\n\nDerrepente aparece um tipo pensar, que hoje chamamos de criatividade. Isso faz ele criar respostas pras suas pr\u00f3prias perguntas.\n\nN\u00e3o demorou muito pra esses pensamentos tomarem formas e criar um tipo de imagem. Com isso ele foi capaz de criar cen\u00e1rios, n\u00e3o t\u00e3o complexo mas o suficiente para esquecer por um tempo do t\u00e9dio.\n\nN\u00e3o demorou muito pra isso n\u00e3o ser mais o suficiente. Logo come\u00e7ou a criar cen\u00e1rios t\u00e3o complexos, que a via personagem que se assemelhavam com ele. Com esses personagens, descobriu que poderia f\u00f3rmula um tipo de narrativa, algo como criar hist\u00f3rias na pr\u00f3pria cabe\u00e7a.\n\nCansado de fugir do t\u00e9dio, e ter que criar cen\u00e1rios, ele resolveu criar uma narrativa t\u00e3o detalhada que ele pudesse simplesmente entrar nela. Se colocou como uma nova personagem, um novo ponto de vista. E sua identidade antiga se tonou uma personagem t\u00e3o secund\u00e1ria que nessa hist\u00f3ria j\u00e1 avia milhares de vers\u00f5es e origens.\n\nN\u00e3o sei como mas ele programou para esquecer de que era Deus, para viver uma hist\u00f3ria como humano, e com medo de ficar preso em uma ilus\u00e3o, que n\u00e3o era pior que a \"realidade\" mas era angustiante tanto quanto. Ele programou para \"acordar\" disso em algum ponto.\n\nN\u00e3o sei se deu pra passar bem a minha ideia. Oq eu quero dizer, \u00e9 que talvez nem Deus saiba sua pr\u00f3pria origem, e isso tudo que vimos pode ser s\u00f3 um jeito dele passar o tempo.\n\nO legal disso \u00e9 que \u00e1 esperan\u00e7a de que talvez, s\u00f3, talvez vc possa ser o Deus o escritor da sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria, e n\u00e3o s\u00f3 mais um mortal que procura sentido em mitos, e \u00e9 explorado por outros mortais t\u00e3o insignificante quanto VC.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11b5g06",
            "num_comments": 36,
            "comments": [
                "Eu at\u00e9 hoje n\u00e3o consigo entender porque divindidades podem ter aparecido do nada ou criadas a si mesmas, para a\u00ed poderem criar o universo.\n\nMas n\u00e3o era mais f\u00e1cil a natureza/exist\u00eancia/universo ter criado a si mesma?\n\nJ\u00e1 ouvi metaf\u00edsicas bem mais interessantes tentando imaginar o psicol\u00f3gico de alguma coisa eterna, dentre uma delas, a possibilidade de alguma entidade eterna, para escapar da dor da pr\u00f3pria eternidade, ter fragmentado a sua pr\u00f3pria mente na forma de v\u00e1rios indiv\u00edduos, algo tipo a mente de quem tem transtorno dissociativo de identidade, mais conhecido como \"m\u00faltiplas personalidades\".\n\nOutra fuga da exist\u00eancia eterna \u00e9 o sono, mas serve de fuga para qualquer outro cansado da vida.",
                "Quem assina Amazon da uma olhada na s\u00e9rie Preacher. Deus enche o saco e vai dar uma volta. Tem o inferno, uns anjos loucos e ateh um descendente de Jesus.",
                "Acredito que voc\u00ea deve publicar esse texto em um blogger e em formato PDF no passeidireto e no Scribd para garantir que essa interessante hist\u00f3ria n\u00e3o desapare\u00e7a com o Reddit.",
                "Tamb\u00e9m j\u00e1 pensei nessa possibilidade de tudo ser apenas um sonho e ao acordar eu me depararia com apenas eu em uma terr\u00edvel solid\u00e3o, e esse meu sonho seria onde eu encontraria uma realidade e pessoas iguais a mim para interagir e viver, e no caso eu n\u00e3o poderia me recordar que isso \u00e9 um sonho pois sabendo disso eu retornaria a sentir ang\u00fastia e solid\u00e3o pois estaria conversando comigo mesmo e n\u00e3o com outra consci\u00eancia.\n\nMas tamb\u00e9m tive a ideia de que D'us \u00e9 uma consci\u00eancia que est\u00e1 lutando para existir e n\u00e3o desaparecer, logo criou o homem, como algo semelhante a si, mas que evoluiria at\u00e9 ter uma consci\u00eancia de um D'us e juntos com o criador ir\u00edamos buscar uma maneira de n\u00e3o deixar de existir >> tipo: n\u00e3o ser engolido por um buraco negro destruidor de materia e energia.\n\nObs.: Sei que um buraco negro pode ser apenas um portal (caminho) para outra dimens\u00e3o (universo/plano).",
                "Faz sentido. Concordo, cada um de n\u00f3s eh um Deus, nao no sentido de ter poder absoluto, mas de o mundo soh existir pq cada um como ser \u00fanico, esta aqui. Vez por outra acho q todo o mundo existe como cenografia para a minha vida. Qto ao aborrecimento de Deus, li hj de manh\u00e3 algo q me fez pensar. Imaginando o Deus b\u00edblico, ele fica lah de bobeira interferindo em nossa vida, se distraindo, fazendo guerras, epidemias e alguma coisa boa, eventualmente. Mas se o mundo acabar, tiver uma guerra nuclear e nao sobrar ningu\u00e9m, o que diabos ele vai fazer? Chatear os golfinhos. Ser Deus deve ser muito chato.",
                "\u00c9 uma teoria realmente interessante, para mim Deus \u00e9 t\u00e3o relativo quanto um meteoro q adentra a esfera gravitacional da terra por um breve momento e se afasta, n\u00e3o posso dizer ao certo de onde ele veio, nem para onde ele vai, posso fazer uma suposi\u00e7\u00e3o, c\u00e1lculos e etc, mas nada com um n\u00edvel de precis\u00e3o adequado \n\nDe uma coisa eu sei, sei q acredito nele, acredito q ele \u00e9 o criador de tudo oq existe, n\u00e3o sei se fomos sua primeira cria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei se fomos a \u00fanica, n\u00e3o sei por qual meio ele realmente se comunica conosco, mas ele existe..\n\nAs vezes eu penso no seguinte sen\u00e1rio..\n\u00c9 meio q um paradoxo\nNesse cen\u00e1rio Deus n\u00e3o existe, imaginemos q tenhamos conhecimento suficiente para criar um, isto mesmo, criar um Deus onipotente, onipresente e onisciente (desconsidere como faremos isto)a partir do momento da cria\u00e7\u00e3o, este Deus tomar\u00e1 parte de todo conhecimento existente, tudo poder\u00e1 fazer e estar\u00e1 em todos os lugares(tanto os lugares do presente, quando do passado e do futuro)\nSendo assim, sua exist\u00eancia superar\u00e1 a s\u00ed mesma, fazendo com q ele passe a existir antes mesmo de sua cria\u00e7\u00e3o, podendo assim interagir com a pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo se criar",
                "Bora criar um culto e ganhar dinheiro \ud83d\udcb0 \ud83d\ude4c",
                "Cara, d\u00e1 uma debulhada a respeito de hermetismo, essa coisa da subst\u00e2ncia primeira como um deus-todo-mente \u00e9 um conceito forte em algumas vertentes, acho que voc\u00ea ia achar interessante.  \n\n\nTamb\u00e9m tem um conto curto super interessante chamado \"The Egg\":  \n[https://en.wikipedia.org/wiki/The\\_Egg\\_(Weir\\_short\\_story)#:\\~:text=The%20entire%20universe%20was%20created,..you%20were%20victimizing%20yourself](https://en.wikipedia.org/wiki/The_Egg_(Weir_short_story)#:~:text=The%20entire%20universe%20was%20created,..you%20were%20victimizing%20yourself).  \n\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=h6fcK\\_fRYaI",
                "Esse assunto me faz refletir sobre as ideias de Espinosa e dos livros de Allan Kardec.",
                "Prefiro o Deus Todo-Poderoso. N\u00e3o creio porque gosto, mas certamente Ele \u00e9 mais desej\u00e1vel do que todas as outras concep\u00e7\u00f5es.",
                "Deus sempre existiu ent\u00e3o ele n\u00e3o despertou do nada, ele existia antes de existir qualquer coisa que conhecemos",
                "E se vc for deus?",
                "![gif](giphy|iG16RxGqNeq1hRPzLU)\n\nAiai, \u00e9 cada uma viu"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a raz\u00e3o de falarem do jeito que falam?",
            "selftext": "Por que os pensadores muitas vezes falam de forma t\u00e3o metaf\u00f3rica (n\u00e3o sei se \u00e9 adjetivo correto, n\u00e3o pensei num melhor)? Por exemplo, um bem famoso: \u201cOs circuitos de consagra\u00e7\u00e3o social ser\u00e3o tanto mais eficazes quanto maior a dist\u00e2ncia social do objeto consagrado\u201d de Pierre Bourdieu.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11b3mmi",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Existem v\u00e1rias raz\u00f5es.\n\nMuitos escrevem \"entre si\", um para o outro, e n\u00e3o para o p\u00fablico e as massas, criando uma esp\u00e9cie de campo fechado.\n\nTem tamb\u00e9m alguns que tem uma perspectiva que \u00e9 algo como: \"Voc\u00ea que precisa se desenvolver para me entender, n\u00e3o eu que tenho que facilitar para voc\u00ea\", por um lado \u00e9 bom pois realmente desenvolvemos capacidade de pensamento e abstra\u00e7\u00e3o quando vamos progredindo na compreens\u00e3o de um autor dif\u00edcil, como Nietzsche, Bergson ou Bourdieu.\n\nOutros simplesmente tem tanto trabalho a fazer, uma rotina \u00e1rdua e tantas teorias complexas a serem aprimoradas, que n\u00e3o sobra \"tempo\" para tornar did\u00e1tica a pr\u00f3pria sabedoria, que \u00e9 o caso de muitos acad\u00eamicos.\n\nOutros simplesmente n\u00e3o sabem explicar de maneira simples, mesmo que tentem, pois o n\u00edvel de pensamento j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o avan\u00e7ado e genial que muitas coisas s\u00e3o tomadas como \u00f3bvias e ficam impl\u00edcitas nos textos, o pr\u00f3prio Nietzsche se enquadra bastante aqui, pois ele tentou de muitas maneiras e estilos transmitir o seu pensamento, e at\u00e9 as suas obras mais simples s\u00e3o bem dif\u00edceis e exigem dedica\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o.\n\nTem tamb\u00e9m fatores hist\u00f3ricos, pois algu\u00e9m como Plat\u00e3o escreveu 4 s\u00e9culos A.C em grego, outros n\u00e3o escreveram nada como Arist\u00f3teles, que sobrou apenas as anota\u00e7\u00f5es de alunos. \n\nTem tamb\u00e9m o contexto que o autor escreveu a obra, o porque dele ter escrito aquilo e daquele jeito, e nem sempre isso fica muito claro de primeira. \n\nNo caso de Bourdieu ele faz de maneira proposital, pois conforme a sua pr\u00f3pria obra, ele acredita que um cidad\u00e3o n\u00e3o-parisiense (que s\u00e3o vistos como \"caipiras\" na fran\u00e7a) poder fazer uma obra t\u00e3o rebuscada, \u00e9 uma forma de subvers\u00e3o aos padr\u00f5es dominante da elite bairrista parisiense.\n\nEnfim, as raz\u00f5es s\u00e3o muitas e essas s\u00e3o algumas do porque os textos filos\u00f3ficos tendem a n\u00e3o ter esse vi\u00e9s professoral. Ainda sim, vale a pena encarar, pois os ganhos em termos de capacidade de pensamento podem ser surpreendentes.",
                "Acho que est\u00e1 confundido \"metaf\u00f3rica\" com \"precisa\". Os fil\u00f3sofos tentam a todo custo deixar o conhecimento o mais preciso e explicativo poss\u00edvel para evitar ambiguidades, mesmo que isto acabe os fazendo abrir mal da clareza. \n\nN\u00e3o necessariamente \u00e9 para ser pomposo, mas com o tempo voc\u00ea ver\u00e1 que cada ci\u00eancia \u00e9 uma infinidade de informa\u00e7\u00f5es e conceitos e que assim como as ferramentas precisam ser usadas n\u00e3o com a finalidade mas com a utilidade. \n\nAs vezes voc\u00ea ver\u00e1 livros inteiros para discutir um \u00fanico termo de um fil\u00f3sofo. H\u00e1 pessoas que escreveram tese para entender a ideia de \"autonomia\" em Kant, \"Moralidade\" em Schopenhauer, \"Liberdade\" em Sartre. \n\nPode parecer que as palavras s\u00e3o precisas, mas quanto mais voc\u00ea estuda ver\u00e1 que s\u00e3o t\u00e3o nebulosas que para n\u00f3s fazermos realmente entendi eis temos que as preencher de ressalvas, delimita\u00e7\u00f5es e especificidades. E disso saem frases como est\u00e1 de Boudieu que s\u00f3 queria dizer que n\u00f3s temos o h\u00e1bito de valorizar conquistas e coisas que est\u00e3o mais distantes da normalidade e da facilidade de serem conseguidas.",
                "N\u00e3o existe uma forma em que todos falam, Newton escreve de forma um tanto... deselegante, por\u00e9m euclidiana (leia a def. dele de in\u00e9rcia e vc entende o que estou falando), o texto do Einstein sobre a relatividade especial \u00e9 surpreedentemente acess\u00edvel e claro, em constrate a esses pensadores Niet escreve de forma a ser confuso e bobo, para criar a ilus\u00e3o de complexidade e profundidade.  \n\nA frase que vc citou \u00e9 um tanto estilosa, mas est\u00e1 errada, um elogio de Lorentz ao trabalho de Einstein \u00e9 mais relavante que a de um fazendeiro coreano.",
                "Um autor que seja refer\u00eancia para a filosofia, e para o pensamento humano em geral, se comunica de maneira n\u00e3o prosaica, ou n\u00e3o espont\u00e2nea, n\u00e3o por pedantismo e por vaidade. Ele o faz porque, em primeiro lugar, lhe \u00e9 necess\u00e1rio precisar suas ideias. Para cada ideia h\u00e1, de imediato, uma palavra; para cada palavra, por\u00e9m, h\u00e1 um \u00e9timo correspondente, que pode ou n\u00e3o estar evidente; para cada \u00e9timo, um s\u00edmbolo, que pode ou n\u00e3o ser arquet\u00edpico. H\u00e1 que se considerar o aspecto hermen\u00eautico, entende?\n\nPalavras, enquanto meio concreto de express\u00e3o de um pensamento abstrato, precisam ser vagarosamente esculpidas ou, uma vez emitidas, podem significar uma coisa a uma categoria de pessoas e outra coisa, \u00e0s vezes oposta, a outra categoria de pessoas. \n\nH\u00e1 casos em que um autor precisa recorrer \u00e0 inven\u00e7\u00e3o de verbetes para significar uma ideia cuja especialidade seja t\u00e3o pr\u00f3pria que nenhum voc\u00e1bulo dispon\u00edvel lhe corresponda na forma de significante.\n\nFilosofias cujos conceitos s\u00e3o aparentemente \"anti-did\u00e1ticos\", na verdade precisam ser melhor estudadas a fim de que se entenda de que se tratam os pensamentos particulares que lhes dizem respeito. \n\nNa pr\u00e1tica, quando uma forma\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica se manifesta muitas vezes numa rela\u00e7\u00e3o de enunciados, ela se refere a uma ideia t\u00e3o singular que o sentido s\u00f3 passa a ser apreendido se voc\u00ea conhecer previamente o contexto simb\u00f3lico a que ela pertence. O mesmo vale para uma express\u00e3o que, \u00e0 primeira vista, pode parecer inapropriada, desnecess\u00e1ria ou simplesmente \"esvaziada\" de nexo. Dentro de um contexto pr\u00f3prio ao pensamento de seu enunciador, ela pode ser uma palavra-chave que lhe serve para significar um conceito exclusivo.\n\nH\u00e1, por \u00faltimo, a quest\u00e3o da intertextualidade. Todo texto \u00e9 um intertexto, entende? Um autor se utiliza de um significante j\u00e1 universalizado dentro de um pensamento sobre o qual ele se insere porque \u00e9 isto simplesmente a maneira pr\u00f3pria \u00e0 abordagem do conhecimento espec\u00edfico sobre o qual ele quer comunicar algum significado.",
                "Acho que determinados assuntos e certas reflex\u00f5es n\u00e3o tem como serem explicados e explicitados por meios simples.\nAl\u00e9m do que grande parte dos fil\u00f3sofos e pensadores queriam que suas id\u00e9ias e conclus\u00f5es fossem discutidas e debatidas ent\u00e3o de nada adiantaria escrever um \u00fanico par\u00e1grafo direto e expl\u00edcito, j\u00e1 que este n\u00e3o causaria reflex\u00e3o.\nAo inv\u00e9s disso escreviam de maneira que pudessem ser diferentemente interpretados por cada um que os lesse, causandi assim n\u00e3o s\u00f3 reflex\u00e3o como tamb\u00e9m debate e evolu\u00e7\u00e3o de suas id\u00e9ias.\nAl\u00e9m do ponto de ego, id\u00e9ias retas morrem, id\u00e9ias flex\u00edveis s\u00e3o imortais.",
                "Aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica."
            ]
        },
        {
            "title": "Adquirir conhecimento",
            "selftext": "Seria poss\u00edvel adquirir conhecimento atrav\u00e9s de v\u00eddeos no mesmo n\u00edvel de livros (n\u00e3o acad\u00eamicos)? Ao inv\u00e9s de ler Sapiens, assiste Pirulla e semelhantes, por exemplo. Sendo bem generalista, um livro \u00e9 um compilado de conhecimentos de um ou mais compet\u00eancias, videos de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tals tamb\u00e9m seria, logo \u00e9 poss\u00edvel? N\u00e3o estou dizendo sobre a prefer\u00eancia individual.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11auc9l",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "dependendo do v\u00eddeo pode ser mais informativo, o ser humano aprende at\u00e9 inconscientemente",
                "Na comunica\u00e7\u00e3o a gente aprende que quanto maior \u00e9 o conte\u00fado, menor \u00e9 a audi\u00eancia, ent\u00e3o um v\u00eddeo pode ter at\u00e9 mais conte\u00fado que um livro, mas provavelmente n\u00e3o vai ser o mais popular.\n\nLembrando que um v\u00eddeo, assim como uma aula, bem como voc\u00ea citou, \u00e9 uma compila\u00e7\u00e3o de conhecimentos interpretada por algu\u00e9m, ent\u00e3o seria um convite para um estudo individual, mais profundo sobre o tema.",
                "Penso que voc\u00ea lendo, voc\u00ea mesmo est\u00e1 interpretando da forma que seja poss\u00edvel de voc\u00ea compreender tal assunto, o v\u00eddeo j\u00e1 poderia ser um complemento, na d\u00favida, utiliza das duas formas.",
                "A pergunta est\u00e1 um pouco aberta demais. Dois vieses, por exemplo:Existe algo no livro, na leitura escrita, que especialmente eleva a experi\u00eancia de adquirir conhecimento, ou o livro \u00e9 simplesmente um ve\u00edculo? Ler as palavras por si mesmo ou escutar faz diferen\u00e7a? Essa \u00e9 uma abordagem.\n\nA segunda \u00e9 sobre a qualidade do conte\u00fado em si. Sapiens e Pirula falam dos mesmos temas, mas medir a qualidade de cada um, no sentido do que vai agregar mais conhecimento, tem pouco a ver ser livro ou v\u00eddeo. Ai j\u00e1 se abre uma mundo de outras quest\u00f5es.\n\nO que se sabe \u00e9 que, quanto mais variada for a forma como voc\u00ea adquire conhecimento, mais rico em conceitos e perspectivas vai ser o seu aprendizado, mais exercitado vai ser o c\u00e9rebro.",
                "Claro que \u00e9 possivel, n\u00e3o vejo nenhuma impossibilidade l\u00f3gica ou f\u00edsica para isso, mas o motivo disso n\u00e3o acontencer com frequ\u00eancia \u00e9 que livros concentram boa parte (99,999%) do conhecimento de alta qualidade produzido por humanos, mesmo v\u00eddeos, podcast etc sendo um meio mais eficiente de transmitir informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 subotimizado ao extremo esse processo. No caso do \"Sapiens\" que vc citou, cheguei a ler, mas o n\u00edvel n\u00e3o \u00e9 muito alto e caso vc queira vc pode encontrar conteudo de maior qualidade no Youtube principalmente se vc fala ingl\u00eas, mas caso vc queira aprender algo como Mec\u00e2nica Lagrangiana, o livo do Landau \u00e9 refer\u00eancia mundial a v\u00e1rios anos e sem competi\u00e7\u00e3o.",
                "Se fosse, dava pra formar todo mundo s\u00f3 com v\u00eddeo aula, o que quem estuda sobre ensino e aprendizado j\u00e1 sabe que infelizmente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\n\nA verdade \u00e9 que aprender requer uma participa\u00e7\u00e3o mais ativa e deliberada, da qual naturalmente o organismo quer se esquivar, simplesmente porque \u00e9 uma atividade energeticamente intensa.\n\nO c\u00e9rebro requer energia pra caralho, principalmente  durante uma atividade intensiva e consciente.\n\nJ\u00e1 sabemos que v\u00eddeos e audiobooks s\u00e3o ferramentas boas pra complementar o aprendizado porque ajudam a estimular outros sentidos, mas a repeti\u00e7\u00e3o de leitura e escrita ainda segue sendo uma forma QUASE un\u00e2nime de aprendizado.\n\nUma das maneiras mais efetivas de voc\u00ea aprender sobre um assunto \u00e9 tentar preparar uma apresenta\u00e7\u00e3o ou uma aula sobre ele, bem embasada, com fontes e cita\u00e7\u00f5es.\n\nIsso te obriga a compreender o assunto numa perspectiva ampla e geral (pra conseguir mapear a apresenta\u00e7\u00e3o), mas tamb\u00e9m aprofundando os pontos (pra poder abordar cada se\u00e7\u00e3o e verificar as fontes).\n\nVoc\u00ea vai ver uma diferen\u00e7a clara na qualidade da apresenta\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m no dom\u00ednio do assunto de que algu\u00e9m que leu e escreveu sobre o assunto, de algu\u00e9m que fez tudo se baseando s\u00f3 em v\u00eddeo ou s\u00f3 em ter escutado.\n\nUma caracter\u00edstica quase un\u00e2nime entre as pessoa que demonstram grande habilidade de aprendizado \u00e9 a capacidade de leitura, n\u00e3o meramente a habilidade de reconhecer as palavras e ler rapidamente, mas tamb\u00e9m de relembrar o texto de forma resumida, pin\u00e7ando os pontos importantes atrav\u00e9s das informa\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas na estrutura de concord\u00e2ncia do texto.\n\nLer n\u00e3o vai te tornar um g\u00eanio, nem te deixar inteligente, mas eu te desafio a me encontrar uma pessoa que aprendeu um assunto te\u00f3rico sem ler nada sobre ele.\n\nMeu conselho \u00e9: fa\u00e7a resumos, fiche artigos, simule apresenta\u00e7\u00f5es/aulas. Quando voc\u00ea se for\u00e7a a explicar um assunto voc\u00ea percebe com clareza que partes voc\u00ea n\u00e3o compreende o suficiente pra explicar.",
                "Depende da sua t\u00e9cnica de leitura.\n\nSe voc\u00ea s\u00f3 entende ler como passar as p\u00e1ginas pra pegar uma ideia geral, ent\u00e3o, sim, \u00e9 a mesma coisa. E do mesmo modo tanto fazer ler normal como fazer leitura din\u00e2mica.\n\n&#x200B;\n\nMas ler n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso.\n\nA leitura de um livro \u00e9 passar pelos conhecimentos de um autor: as escolhas lingu\u00edsticas, as escolhas de sequeciamento de ideias, as ideias em si, o modo como elas se unificam etc. e aproveitar o caminho para extrair o m\u00e1ximo de ideias poss\u00edvel. Nesse sentido, obviamente ler o livro e ver um v\u00eddeo falando do livro n\u00e3o v\u00e3o gerar a mesma quantidade de ideias.\n\nIsso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o d\u00ea pra tomar de apoio os v\u00eddeos. Eles d\u00e3o resumos, ou seja, chaves de leitura, ideais gerais, que te permitem come\u00e7ar a pensar no tema central da coisa. Mas tamb\u00e9m leve em conta que todo v\u00eddeo te d\u00e1 a coisa mastigada, ou seja, a partir do entendimento do autor do v\u00eddeo. E se voc\u00ea ler pode chegar a uma conclus\u00e3o bastante diferente.",
                "POSSIVEL \u00e9, entretanto, pouquissimo provavel",
                "Em meu ponto de vista, ao ler o livro voc\u00ea adquire diretamente o conhecimento, a partir de sua pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o, ao consumir o video voc\u00ea ter\u00e1 uma opini\u00e3o de terceiros, onde ele vai estar passando os pontos que ele acredita ser relevantes. A partir da leitura \u00e9 possivel ter uma compreens\u00e3o geral da obra, o ideal seria utilizar o video como um complemento ou aux\u00edlio na compreens\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Na sua interpreta\u00e7\u00e3o, porque a filosofia do Schopenhauer \u00e9 considerada pessimista?",
            "selftext": "Ontem eu e outro amigo estavamos buscando compreender filosoficamente, porque a filosofia do Schopenhauer \u00e9 considerada \"pessimista\"? \n\nChegamos a conclus\u00e3o que essa vis\u00e3o prov\u00e9m da sua critica a hegel, ou do pr\u00f3prio senso comum religioso e cient\u00edfico, mas tem diversas vis\u00f5es quanto a isso, porque a filosofia dele \u00e9 considerada pessimismo, com esse teor que a palavra pessimismo carrega?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11aq1fl",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Schopenhauer argumenta que a vida \u00e9 essencialmente um sofrimento constante, e que todas as nossas buscas por felicidade s\u00e3o, em \u00faltima an\u00e1lise, f\u00fateis. Ele acredita que a vontade \u00e9, em \u00faltima an\u00e1lise, insaci\u00e1vel e que nunca podemos satisfaz\u00ea-la completamente. Isso significa que estamos sempre presos em um ciclo intermin\u00e1vel de desejo e insatisfa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, Schopenhauer acredita que a exist\u00eancia humana \u00e9 permeada pelo sofrimento. Ele argumenta que a dor, a doen\u00e7a, a morte e a perda s\u00e3o inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e que n\u00e3o podemos escapar delas. Ele v\u00ea a vida como uma batalha constante contra a adversidade e o sofrimento, que nunca podemos vencer completamente, na qual a felicidade \u00e9 elusiva e o sofrimento \u00e9 constante.",
                "Pra ser considerado pessimista , entre os fil\u00f3sofos, \u00e9 porque teve que caprichar.",
                "Por que ele vai fundo na realidade da exist\u00eancia. Ele descobriu, entre outra coisas, que a beleza que vemos no mundo \u00e9 o resultado da exist\u00eancia dos sentidos, que trata de dar cor \u00e0 vida. Mas, sem eles, o mundo \u00e9 vazio, feito apenas de dor e disfarce.",
                "Schopenhauer \u00e9 pessimista a partir do ponto de vista vil, pois para aquele que observar o mundo em que se vive dir\u00e1...\n\nTransvalora\u00e7\u00e3o...\n\nPrecisamos parar de classificar as coisas como boas ou m\u00e1s...\n\nEsse conceito ultrapassado de que tudo tem um valor...\nAs coisas e pessoas est\u00e3o em constante vibra\u00e7\u00e3o... \nN\u00e3o somos...\nEstamos sendo... \n\n\nN\u00e3o sei se isso pode ser...",
                "Interessante"
            ]
        },
        {
            "title": "O que Significa ser Mau para Voc\u00ea?",
            "selftext": "Pessoa ruim mesmo. Mas o que faz dela ruim?\n\nHonestamente eu n\u00e3o acredito em her\u00f3is ou vil\u00f5es, mas em pessoas que costumam fazer o bem ou fazem grandes coisas boas em algum cen\u00e1rio da vida e vice versa. O mesmo cara que bate na esposa pode ser aquele que luta contra uma ditadura da mesma forma que o que pode matar sem remorso \u00e9 um pai carinhoso e que faria de tudo para manter sua filha. \n\nEnt\u00e3o o que \u00e9 ser mau?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11aq11w",
            "num_comments": 67,
            "comments": [
                "Enquanto o le\u00e3o \u00e9 \"mau\" para o alce, o alce \u00e9 para o le\u00e3o a carne que alimentar\u00e1 seus filhotes. Enquanto um naufr\u00e1gio \u00e9 tr\u00e1gico para seres-humanos, \u00e9 um milagre para as lagostas presas na cozinha do navio.\n\n Existem crimes t\u00e3o hediondos que n\u00e3o devem ser perdoados? Sim, dentro da minha perspectiva humana com todas as minhas limita\u00e7\u00f5es de humano.",
                "N\u00e3o fa\u00e7o a m\u00ednima ideia.\n\nA melhor resposta que a \"filosofia cl\u00e1ssica\" pode dar talvez seja a de Santo Agostinho, que \u00e9 a de que o mal \u00e9 a aus\u00eancia da Cria\u00e7\u00e3o, daquilo que prov\u00e9m de Deus, mas com isso \u00e9 criado um paradoxo, j\u00e1 que o cristianismo dita que Deus \u00e9 o criador de todas as coisas, ent\u00e3o como pode haver algo al\u00e9m da cria\u00e7\u00e3o de Deus? Bem, \u00e9 um paradoxo apenas do ponto de vista secular, pois para o pr\u00f3prio Agostinho, o \"mist\u00e9rio da f\u00e9\" soluciona todas as incoer\u00eancias teol\u00f3gicas e filos\u00f3ficas no sentido em que a a \"Cria\u00e7\u00e3o\" toma o significado de uma exist\u00eancia propositada pela gl\u00f3ria de Deus, portanto o \"mal\" assume a forma da ren\u00fancia, \u00e0 palavra de Deus anunciada por Jesus Cristo e \u00e0s leis divinas (e da Igreja, principalmente). Conclus\u00e3o: \"o mal\" \u00e9 nascido do homem e constru\u00eddo pelas suas pr\u00f3prias m\u00e3os. A\u00ed \u00e9 poss\u00edvel dar pra ele a subst\u00e2ncia que voc\u00ea quiser, o desrespeito \u00e0s leis divinas, a dessagra\u00e7\u00e3o do que \u00e9 sagrado para a Igreja, qualquer coisa mesmo.\n\nA filosofia p\u00f3s-moderna n\u00e3o tem nenhuma resposta substancial pra essa pergunta, porque ela \u00e9 filha de Nietzsche, portanto rejeita os valores absolutos t\u00edpicos da metaf\u00edsica. A\u00ed cada interpretador de Nietzsche pode conjecturar sobre o que ele acha que seja \"o mal\" de um ponto de vista puramente terreno. Eu gosto de imaginar que, se para Nietzsche, assim como para Schopenhauer, a vida \u00e9 dor e sofrimento, e todos os esfor\u00e7os do indiv\u00edduo caminham na tentativa v\u00e3 de p\u00f4r um fim a esse sofrimento, maligno seja ser a causa consciente do sofrimento, seja para si ou para outrem.",
                "Na minha humilde opini\u00e3o ser  intencionalmente ap\u00e1tico \u00e1 dor alheia",
                "N\u00e3o entendo como ningu\u00e9m falou o b\u00e1sico: ser mau \u00e9 simplesmente agir intencionalmente em oposi\u00e7\u00e3o a um interesse de algu\u00e9m.\n\nVoc\u00ea feriu a integridade f\u00edsica ou vida de algu\u00e9m? Praticou o mal. \n\nIncomodou algu\u00e9m com palavras? Causou mal estar? Causou dano \u00e0 propriedade ou liberdade? Praticou o mal. \n\nInteresse aqui \u00e9 a simples for\u00e7a/desejo universal aos humanos de quererem permanecer vivos e n\u00e3o estarem numa situa\u00e7\u00e3o/condi\u00e7\u00e3o pior. \n\nPoluiu o meio ambiente? Feriu o interesse coletivo em ter condi\u00e7\u00f5es ambientais pr\u00f3speras e longevas.",
                "Ser mal ou bom vai muito de pessoa pra pessoa, depende do ponto de vista, para mim eu n\u00e3o sou mal porque estou defendendo meus princ\u00edpios, para outro sou mal por estar fazendo tal coisa que n\u00e3o a agrada",
                "Para mim qualquer pessoa que tem como objetivo o pensamento \u201clevei vantagem\u201d. Estou dizendo pessoas \u201cespertas\u201d que burlam coisas para tirar proveito. Pessoas que tem aux\u00edlio emergencial e n\u00e3o precisam dela, por exemplo.",
                "Algu\u00e9m que j\u00e1 perdeu a humanidade/bom senso. Normalmente acompanhado de falta de empatia e ego\u00edsmo",
                "realizar atos que distanciam o sujeito do plano que Deus atribuiu ao mesmo",
                "N\u00e3o sei. Uma pessoa j\u00e1 foi boa, ent\u00e3o ela nunca foi mau 100%. H\u00e1 ocasi\u00f5es que tornam uma pessoa fazer atitudes m\u00e1s, mas n\u00e3o significa que no fundo ela realmente seja. Acreditar que est\u00e1 fazendo o certo, pode ser algo ruim pra outra pessoa",
                "Pra mim seria impactar na vida de outra(s) pessoa(s) negativamente, visto que Deus nos deu o livre arb\u00edtrio para fazermos o que quis\u00e9ssemos de nossas vidas... individualmente",
                "Tivemos um arqu\u00e9tipo de pessoa m\u00e1 na presid\u00eancia da Rep\u00fablica entre 2019 e 2022.",
                "Ser bom n\u00e3o apaga o fato de ser mau. Um estuprador \u00e9 mau n\u00e3o importa o qu\u00e3o bom pai ele era, Hitler e Mussolini s\u00e3o maus n\u00e3o importa o qu\u00e3o bom pais/tios/amigos eles foram.\n\nSe voc\u00ea mata algu\u00e9m por NOJO devido a uma caracter\u00edstica que o assassinado N\u00c3O desejou ter, ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 mau. Toda pessoa com tend\u00eancia ped\u00f3fila \u00e9 m\u00e1? N\u00e3o. Todo ped\u00f3filo que abusou de crian\u00e7as \u00e9 mau? Sim.\n\nN\u00e3o lembro onde ouvi essa analogia, mas ela \u00e9 mais ou menos assim: \"Quando voc\u00ea \u00e9 neutro ao ver um elefante rindo enquanto pisa no rabo de um rato, lembre-se que o rato nunca apreciar\u00e1 sua neutralidade.\"\n\nBanalidade do Mal levou a diversos massacres na hist\u00f3ria. Todos os soldados alem\u00e3s concordavam com Hitler? N\u00e3o. Como o chamamos apesar disso? De nazistas. Por que? Olha o que eles fizeram quando apenas seguiram ordens.\n\nMaldade s\u00f3 se apaga quando n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea que a tem queimada em suas mem\u00f3rias.\n\nO que \u00e9 mal? Matar uma pessoa sem bra\u00e7o apenas pelo fato de ela n\u00e3o ter bra\u00e7o. Obedecer a ordem de matar uma pessoa sem bra\u00e7o apenas pelo fato de ela n\u00e3o ter bra\u00e7o. N\u00e3o se importar com o assassinato de uma pessoa sem bra\u00e7o apenas pelo fato de ela n\u00e3o ter bra\u00e7o.\n\nO que \u00e9 ser bom? Dar comida ao faminto apenas pelo fato dele estar faminto. Tratar o doente apenas pelo fato dele estar doente. \n\nUm ato bom pode ser motivado por algo ego\u00edsta. Tipo criar a cura pro c\u00e2ncer apenas por voc\u00ea mesmo ter c\u00e2ncer. Melhorar a tecnologia de pr\u00f3teses porque voc\u00ea mesmo perdeu um bra\u00e7o. Ajudar crian\u00e7as passando fome apenas porque voc\u00ea tem medo de queimar no inferno. Descobrir a imortalidade porque voc\u00ea tem medo da morte.\n\n\u00c9 egoista? Sim. \u00c9 bom? Sim. \n\nTem como ser bom e altru\u00edsta? Sim. O criador da penicilina n\u00e3o patenteou a f\u00f3rmula justamente para que todo mundo pudesse ter acesso, basicamente jogando a oportunidade de ser milion\u00e1rio fora e por causa disso milhares de vidas foram salvas.",
                "Na minha opini\u00e3o, o mal quase n\u00e3o existe. Se voc\u00ea parar para analisar, algu\u00e9m que faz o mal para n\u00f3s, pode ser o bem para ela. \nVamos usar o Hitler neste caso. Para n\u00f3s do Ocidente, um vil\u00e3o hist\u00f3rico, se n\u00e3o a pior pessoa que j\u00e1 existiu. Para ele e para outros milhares de alem\u00e3es, estava apenas fazendo o bem.\nOutro assunto pol\u00eamico, aborto. Para muitos, abortar \u00e9 matar, e estaria fazendo o mal. Para outros, abortar n\u00e3o tem problema at\u00e9 certo tempo de gesta\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a pode sofrer pela falta de preparo dos pais, ou uma gest\u00e3o financeira ruim.\nPortanto, o ser mau nada mais \u00e9 do que uma quest\u00e3o de perspectiva, depende muito da hist\u00f3ria, \u00e9tica e moral, e principalmente religi\u00e3o e cultura.",
                "Todos somos bons e maus, mas a\u00e7\u00f5es individualistas tendem a prejudicar o grupo, acho que o balan\u00e7o entre as a\u00e7\u00f5es positivas e negativas ao coletivo definem um certo grau de \u00ab\u00a0bondade\u00a0\u00bb \n\nPor isso indiv\u00edduos que tem problema de empatizar com os outros tendem a serem maus:\n\n\nPerversos, sociopatas, psicopatas, narcisistas etc.",
                "Um animal n\u00e3o pode ser mau pois as a\u00e7\u00f5es deles s\u00e3o instintivas, a on\u00e7a n\u00e3o \u00e9 m\u00e1 por comer o veado, o ser humano \u00e9 mau por saber o que \u00e9 o mau e pratica lo mesmo assim, o mau \u00e9 quando a sua liberdade afeta a liberdade de outro, dizer que o mau \u00e9 quest\u00e3o de ponto de vista \u00e9 um relativismo (e dos mais fuleiros), o mau seria tudo que \u00e9 praticado por outra pessoa que causa sofrimento \u00e0s outras, por exemplo existe um consenso que pedofilia \u00e9 um dos se n\u00e3o for o maior mau que existe, no ponto de vista do criminoso ele n\u00e3o est\u00e1 errado (alguns at\u00e9 argumentam), mas \u00e9 ineg\u00e1vel que o mau foi praticado, todo mundo sabe que \u00e9 errado (inclusive o criminoso), existe o que a gente pode chamar de \"mau menor\" (furto, desonestidade e trai\u00e7\u00e3o por exemplo) mas cada caso \u00e9 um caso, do ponto de vista de quem pratica ele sempre pode ser justificado mas o que \u00e9 t\u00f4 querendo dizer \u00e9 que o mau em si \u00e9 uma atitude humana que fere diretamente a liberdade de outra pessoa e/ou prejudica o conv\u00edvio em sociedade.",
                "Amathia \u00e9 o \u00fanico mal",
                "Eu n\u00e3o acredito no bem ou no mau absoluto. Qualquer atitude vai ter um peso X dependendo do contexto hist\u00f3rico-social, da cultura, da biologia ( sim, pq se cremos que alguns transtornos psicol\u00f3gicos s\u00e3o biol\u00f3gicos, o indiv\u00edduo que age guiado por esses fatores n\u00e3o \u00e9 mau j\u00e1 que n\u00e3o houve o livre arb\u00edtrio da escolha da maldade).\nEnt\u00e3o, pra mim, a maldade absoluta s\u00f3 existiria quando fosse uma escolha consciente, alheia a fatores sociais, culturais ou biol\u00f3gicos,o que n\u00e3o creio ser poss\u00edvel.\nDa mesma forma n\u00e3o acredito no bem, pelas mesmas raz\u00f5es. O que faz sentido pra mim, s\u00e3o que os comportamentos humanos s\u00e3o resultado de m\u00faltiplos fatores e que, em uma boa parte, n\u00f3s n\u00e3o controlamos.",
                "O tipo de indiv\u00edduo cujo, caso uma sociedade fosse feita \u00e0 base de pessoas como ele, esta colapsaria.",
                "Tudo aquilo que eu n\u00e3o quero.\n \u00c9 aquilo que voc\u00ea n\u00e3o quer.",
                "Bem e mal s\u00e3o conceitos criados pelo ser humano, e s\u00e3o muito diferentes de acordo com cada cultura e com cada \u00e9poca da hist\u00f3ria. A bem da verdade, ambos n\u00e3o existem, a n\u00e3o ser na mente humana. Mas j\u00e1 que existem em nossaa mentes, eu diria que o ser mau seria fazer coisas que a pessoa sabe que s\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0s morais de sua pr\u00f3pria cultura de sua \u00e9poca. \n\nExemplo: em algumas civiliza\u00e7\u00f5es antigas, preference sacrif\u00edcios aos deuses era uma coisa normal, inclusive sacrif\u00edcios humanos. Atualmente isso \u00e9 considerado um crime. Sendo assim, uma pessoa n\u00e3o seria considerada m\u00e1 em tempos anteriores, pois havia um senso comum sobre essa pr\u00e1tica. Mas nos tempos atuais, onde a ci\u00eancia e tamb\u00e9m a filosofia evoluiu, tal pessoa seria considerada m\u00e1.\n\nEm resumo, ser mau \u00e9 agir conscientemente contra os valores morais de sua \u00e9poca e cultura.",
                "Basicamente ser mau \u00e9 ser o mais ego\u00edsta poss\u00edvel em todas as suas escolhas, s\u00f3 pensar no pr\u00f3prio benef\u00edcio mesmo que isso custe o sofrimento dos outros, ser bom \u00e9 estar disposto a sofrer em prol do bem do outro, n\u00e3o \u00e9 apenas desejar que outro seja feliz mas pagar o pre\u00e7o pra que isso aconte\u00e7a, seja na forma de trabalho duro ou  sofrimento. Por isso o ego\u00edsta nunca vai ser bom, por que ele nunca est\u00e1 disposto a se sacrificar por ningu\u00e9m, nem o orgulhoso, vaidoso, desonesto narcisista. A lista \u00e9 grande. \n\nPor isso governantes maus est\u00e3o sempre buscando aumentar seu controle sobre os outros enquanto governantes bons est\u00e3o sempre buscando dar a seu povo mais liberdade para que eles tenham poder sobre a pr\u00f3pria vida. \n\nO mau quer todo poder concentrado em si mesmo, o bom quer todo poder distribu\u00eddo entre todos, veja que n\u00e3o estou falando de dinheiro, mas poder e conhecimento, que leva a liberdade.",
                "Para mim o mau \u00e9 o puro ego\u00edsmo e a antipatia do homem ou seja, ser mau pra mim \u00e9 pensar apenas em s\u00ed e por causa disso fazer tudo de bom para s\u00ed sem pensar no que essas a\u00e7\u00f5es podem fazer de mau para os outros"
            ]
        },
        {
            "title": "Uma fala da vida para a humanidade",
            "selftext": "Eu estava l\u00e1, encostado na parede dos fundos da sala do hospital, quando voc\u00ea nasceu.\n\nN\u00e3o muito tempo depois, chegou seu primeiro dia na escola, e eu vi voc\u00ea ir para a aula, enquanto estava no telhado da escola.\n\nAnsiosamente eu vi voc\u00ea crescer, mudar, experimentar a vida. Voc\u00ea era especial em suas pr\u00f3prias maneiras, mas visto a dist\u00e2ncia, era igual a todos os outros.\n\nQuando seus pais assistiram sua cerim\u00f4nia de formatura, eu estava escondido no meio da multid\u00e3o. Voc\u00ea parecia t\u00e3o feliz. O mundo inteiro em frente de voc\u00ea... Voc\u00ea achou que ficar\u00edamos juntos para sempre. Mas eu j\u00e1 sabia que n\u00e3o. Essas coisas sempre acabam do mesmo jeito.\n\nSentei-me com t\u00e9dio total na borda de sua mesa, enquanto voc\u00ea trabalhava sem parar durante toda a sua vida. Voc\u00ea me decepcionou completamente, me ignorou, sempre ficava dizendo \"mais tarde\", como todos os outros idiotas por ai.\n\n\"Mais tarde\" poder\u00edamos viajar. \"Mais tarde\" poder\u00edamos dormir o dia todo. \"Mais tarde\" voc\u00ea gostaria mais de mim, me amaria mais, me respeitaria mais. Mas n\u00e3o, voc\u00ea acabou se tornando s\u00f3 mais um. Eu acho que deveria ter sentido pena de voc\u00ea, mas na verdade, j\u00e1 estou muito acostumado com isso.\n\nEu silenciosamente respirei o perfume de seu cabelo e vi a cor evaporar, deixando somente aquele cinza esbranqui\u00e7ado. Voc\u00ea costumava ter uma variedade enorme de cores e humores vibrantes, mas voc\u00ea me culpou por rouba-las. Voc\u00ea n\u00e3o p\u00f4de sentir enquanto eu lambia sua pele, minha saliva corrosiva queimando as rugas em sua carne (que j\u00e1 fora t\u00e3o suave e saud\u00e1vel).\n\nFicou sempre no \"mais tarde\" at\u00e9 ser tarde demais. Quando voc\u00ea finalmente se aposentou, era muito tarde para todos os seus planos comigo. E n\u00e3o havia nada que eu pudesse fazer, exceto pelo que eu sempre fiz: esperar e assistir.\n\nUm vaso, triste e vazio, descansava ao meu lado no parapeito da janela do seu quarto de hospital. Eu pacientemente contemplava sua forma fulminar. Poderia dizer que voc\u00ea me perdeu, ent\u00e3o, perto do fim. Como tantos outros antes de voc\u00ea e muitos que ainda vir\u00e3o, voc\u00ea desejou ter apreciado mais de mim. Voc\u00ea chorou a sua fam\u00edlia, chorou por mim, mas eu simplesmente me sentei e assisti.\n\nEu era o \u00fanico observando quando voc\u00ea finalmente faleceu.\n\nCom um encolher de ombros, fechei seus olhos, e em seguida, abri outros. Eles se encontravam dentro de uma pequena cama na parede de tr\u00e1s da sala de parto onde voc\u00ea mesmo nasceu. Parecia que haviam passado somente meros momentos desde o dia em que nos conhecemos. Mas toda a sua vida passou num piscar de olhos.\n\nCom o tempo, passo a ver as coisas de maneira diferente de voc\u00eas, mortais.\n\nTalvez este pr\u00f3ximo gostar\u00e1 um pouco mais de mim.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11aipuk",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Texto foda, vlw por compartilhar"
            ]
        },
        {
            "title": "Quais s]ao os principais livros da Gr\u00e9cia",
            "selftext": "Quais s\u00e3o principais livros de filosofia do per\u00edodo grego que s\u00e3o fundamentais para estudos. Sou novo neste mundo e gostaria de iniciar por este per\u00edodo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11a8vka",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Os principais foram os escritos de pensamentos N gregos nada se cria tudo se copia.      \n\nBy grego qlqer"
            ]
        },
        {
            "title": "O estoicismo est\u00e1 me deixando desanimado e entediado, algu\u00e9m conseguiria me explicar o que est\u00e1 acontecendo comigo?",
            "selftext": "Tenho tentado colocar os ensinamentos estoicos na minha vida para melhorar a mesma, em tenho tido bons resultados, principalmente na minha autoestima e controle emocional. \n\nMas \u00e0s vezes tenho sentido um vazio dentro de mim, como se ao ter lido as escrituras estoicas, eu teria perdido algumas emo\u00e7\u00f5es que antes sentia diariamente por exemplo: expectativa, objetivo, ansiedade com coisas saud\u00e1veis (tipo aquela ansiedade de querer ver os amigos), motiva\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo alegria. \n\nN\u00e3o estou querendo bancar o depressivo at\u00e9 porque nunca tive nenhum caso de depress\u00e3o, mas, estive sem prop\u00f3sito nos \u00faltimos dias como se nada mais me deixasse animado, e passo grandes per\u00edodos de tempo desanimado e entediado, mesmo ir na academia e na biblioteca n\u00e3o est\u00e1 me animando mais.\n\nSinto que estou colocando em pr\u00e1tica algum ensinamento estoico um pouco mais do que deveria, como se fosse uma \"overdose de filosofia\".\n\nAlgu\u00e9m conseguiria me explicar o que eu fiz de errado ao colocar os ensinamentos estoicos em pr\u00e1tica?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11a8e0u",
            "num_comments": 22,
            "comments": [
                "A mente que busca \u00e9 a mesma mente que n\u00e3o se contenta com o que encontra. \n\nVoc\u00ea leu livros sobre estoicismo, viu v\u00eddeos, \"praticou\" o estoicismo, pensou sobre o estoicismo, mas sua mente quer mais. A sua mente quer ensinamentos melhores, a sua mente quer \"ser mais estoica\", a sua mente quer se aprofundar em todos os ensinamentos estoicos, mas ela nunca vai de sentir satisfeita. Sempre vai faltar algo. E se voc\u00ea n\u00e3o encontrar esse algo na filosofia estoica a sua mente vai come\u00e7ar a procurar em outros lugares porque o estoicismo n\u00e3o vai \"funcionar\" mais. \n\nA sua mente nunca vai parar de buscar enquanto voc\u00ea continuar buscando. Ent\u00e3o por que voc\u00ea n\u00e3o para e simplesmente observa sua mente?",
                "Bom, o estoicismo procura abafar as emo\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o seriam as emo\u00e7\u00f5es parte do que nos faz humanos? Acho imposs\u00edvel e impratic\u00e1vel virar um s\u00e1bio estoico. \u00c9 uma pr\u00e1tica de h\u00e1bitos interessante para nos proteger de acontecimentos externos e especialmente de coisas que n\u00e3o temos controle, mas focar exclusivamente nela como dogma, nos cega. At\u00e9 mesmo o racionalismo t\u00e3o valorizado pelos estoicos j\u00e1 foi criticados por outros pensadores, j\u00e1 que o ser humano n\u00e3o \u00e9 um ser racional perfeito, e muitas de nossas decis\u00f5es e opini\u00f5es v\u00e3o partir de valores est\u00e9ticos e de afeto do que da raz\u00e3o pura, e n\u00e3o tem como escapar disso totalmente, por mais que buscamos ter consci\u00eancia disso.",
                "Falta chegar na parte da vida que descobrir que o prazer n\u00e3o \u00e9 tudo. Limpe os estimulos que voce recebe, hoje em dia o que n\u00e3o faltam s\u00e3o eles",
                "Eu digo que estoicismo \u00e9 a filosofia do guerreiro... depois que ele voltou para casa. O que me curou dessa apatia narcisista que o estoicismo pode trazer foi ter atividades constantes para realizar com outras pessoas, for\u00e7ar-me a ter uma vida dura o bastante para eu mesmo n\u00e3o ser o bastante. \n\nN\u00e3o me entenda errado, n\u00e3o \u00e9 que o estoicismo seja de todo mal, eu o vejo como uma filosofia para momentos espec\u00edficos, por exemplo quando se quer iniciar na jornada de desenvolvimento pessoal. Entretanto, a forma que vejo utilizarem o estoicismo hoje \u00e9 quase como se temessem o mundo e as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es.",
                "Acho o estoicismo uma vertente muito boa da filosofia mas em excesso ele te fode, eu por exemplo tive o mesmo caso que voc\u00ea, parecia que a vida se moldava entorno de um personagem(eu) que n\u00e3o era muito natural e em certa \u00e9poca brigava muito nessas merda de sigma e p\u00e1, enfim, continuo adotando essa ideia mas deixando de lado algumas quest\u00f5es emocionais, justamente pra n\u00e3o cair nesse vazio de literalmente vazio emocional.",
                "Eu quero \u00e9 ter tenta\u00e7\u00e3o no caminho. \n\nPlayer=Doctor",
                "falta ter algo que vc gosta de fazer. pegue alguma atividade e se dedique, se n\u00e3o sua vida vai ficar chata msm.\n\naprender um novo idioma, entrar na academia, aprender programa\u00e7\u00e3o, desenhar...",
                "Vem pro cinismo",
                "Bom o estoicismo tem algumas falhas. Uma delas que fica clara \u00e9 que Devemos controlar as paix\u00f5es, n\u00e3o extingui-las. A paix\u00e3o \u00e9 uma vontade desordenada que n\u00e3o est\u00e1 sendo regida pela raz\u00e3o. Ao mesmo tempo haver\u00e1 sempre um vazio em n\u00f3s do Tamanho de Deus. isto \u00e9, infinito. Ent\u00e3o eu gostaria de propor uma sa\u00edda estoica/m\u00edstica. Os Crist\u00e3o absorveram e evolu\u00edram o estoicismo, Para o estoico, o deus criador, \u00e9 parte do mundo e n\u00e3o interage conosco. A novidade crist\u00e3 \u00e9 que Deus se fez Homem e andou entre n\u00f3s. O fim ultimo do homem Estoico \u00e9 vencer as paix\u00f5es, ter uma vida tranquila, virtuosa e segundo a natureza. O fim da natureza e tudo nela, \u00e9 Deus. Foi isto que Paulo pregou aos estoicos e epicuristas na Gr\u00e9cia. Ou seja, depois de aprender o estoicismo s\u00f3 h\u00e1 algo que pode sanar esse vazio interior que percebemos. Quando calamos as vozes internas e as paix\u00f5es obedecem seu mestre, a raz\u00e3o, apenas percebemos um campo vazio que apenas Deus pode fazer florescer. Claro que para isso devemos deixar que ele tire as pedras e ervas para plantar e irrigar nossa alma. O estoicismo fez bem seu papel. Agora, deixe a porta aberta para Jesus te fazer um verdadeiro Esto\u00e1 (um portal) para um jardim epicurista dentro da sua pr\u00f3pria alma. tenha leveza. Cada dia traga seu mal. viva com alegria cada momento de uma vez, apreciando o bem da vida e agradecendo a Deus acima de tudo. Quando olhar Deus toda a sabedoria ser\u00e1 plena e seu esp\u00edrito ser\u00e1 cheio de modo que nada ser\u00e1 ap\u00e1tico em sua alma."
            ]
        },
        {
            "title": "Como inicar no Estoicismo?",
            "selftext": "Fala galera,tenho 17 anos e sou completamente leigo e novo nesse mundo da filosofia.\n\nEstou em um processo de mudan\u00e7a em v\u00e1rias \u00e1reas da minha vida e quando conheci o estoicismo(superficialmente) percebi que ele poderia ser uma chave de mudan\u00e7as ainda maiores e me interessei muito.\n\nAcabei adquirindo um Box (Medita\u00e7\u00f5es, Manual e Sobre a brevidade da vida) li todos e tirei alguns aprendizados,mas n\u00e3o tive aquela profundidade sabe?\n\n\nVoc\u00eas me recomendariam reler os livros com mais aten\u00e7\u00e3o agora ou qual seria uma outra forma de me aprofundar?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11a78o1",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Todos est\u00e3o te falando asneiras, a coisa certa a se fazer \u00e9 ir no tiktok e pesquisar \"Sigma redpilado edits peak blinders\" e maratonar todos os v\u00eddeos, ao fim dessa jornada vc vai ter alcan\u00e7ado a ataraxia do mais puro est\u00f3ico",
                "Pode ser estranho e in\u00fatil, mas para mim, ver v\u00eddeos sobre Estoicismo no YouTube me ajudou muito, espero que lhe ajude.",
                "ward, tamb\u00e9m tenho 17 e quero iniciar nessa filosofia.\n\nacho que \u00e9 um estilo de vida, concorda?",
                "Eu diria que praticando mesmo, tomando os ensinamentos que \u00e9 ensinado nos livros e em v\u00eddeos do YouTube, pondo em pr\u00e1tica no dia a dia logo voc\u00ea transforma isso em um estilo de vida.",
                "Tou nessa h\u00e1 alguns anos j\u00e1. O que posso te dzr baseado no meu ponto de vista. O estoicismo \u00e9 mais simples do que parece, vc precisa entender os pilares, dps disso \u00e9 s\u00f3 tentar aplic\u00e1-los no dia a dia.\n\n\u00c9 uma vertente um pouco diferente das outras da filosofia pq vc n\u00e3o passa tanto tempo refletindo sobre as coisas, cruamente falando, vc age ou aceita o que a vida te d\u00e1, simples assim. Ent\u00e3o, na minha concep\u00e7\u00e3o, o estoicismo est\u00e1 mais voltado pra a\u00e7\u00e3o que pra reflex\u00e3o. Vc pode ler 500 livros, ver 500 v\u00eddeos sobre, mas se n\u00e3o aplicar isso, n\u00e3o vai adiantar mt coisa\n\nExistem 2 frases que eu utilizo muito, quase como um mantra, seriam:\n\n\"O que quer que te aconte\u00e7a, j\u00e1 estava esperando pra acontecer desde o in\u00edcio dos tempos.\" - Marco Aur\u00e9lio\n\n\"Se \u00e9 resistivel, resista.\" - Marco Aur\u00e9lio\n\nS\u00e3o 2 que definem bem o estoicismo pra mim. \nPor exemplo, se algo ruim aconteceu \u00e9 pq tinha q acontecer e eu n\u00e3o podia fzr nada sobre aquilo, e mesmo que eu pudesse ter feito algo e acabei n\u00e3o fazendo... bom, n\u00e3o fiz, j\u00e1 foi, n\u00e3o h\u00e1 motivo pra pensar demais, eu aceito e sigo em frente. O mesmo vale pra tudo: Aja ou aceite\n\nNa pr\u00e1tica \u00e9 mais dif\u00edcil que falando assim, mas vc acaba pegando o jeito, por mais que pare\u00e7a \"frio\", vc s\u00f3 est\u00e1 aceitando o destino como ele \u00e9, n\u00e3o necessariamente significa q vc n se importe. Particularmente prefiro Marco Aur\u00e9lio como \"mentor\" ent diria pra pesquisar mais sobre ele, al\u00e9m de Medita\u00e7\u00f5es",
                "Atualmente estou lendo S\u00eaneca, te indico a l\u00ea-lo e tamb\u00e9m a ler marco Aur\u00e9lio e ep\u00edteto, esses 3 s\u00e3o considerados grandes nomes do estoicismo",
                "Pode parecer meio bobo, mas somando as dicas dadas a\u00ed (n\u00e3o menospreze bons v\u00eddeos no YouTube, olhando as refer\u00eancias deles, voc\u00ea pode inclusive ter indica\u00e7\u00e3o de bons livros), eu diria que aplicativos. Eu baixei um com cita\u00e7\u00f5es especificamente estoicas (em ingl\u00eas) e leio pelo menos 2x ao dia. Mesmo que na pressa. D\u00e1 para salvar as preferidas. Ajuda a manter aquilo em mente.",
                "Estoicismo \u00e9 sobre usar da racionalidade, especialmente de momentos de insight racional (l\u00f3gico) pra entender/resolver alguma quest\u00e3o espec\u00edfica. Preste aten\u00e7\u00e3o nessa sua capacidade de mudar pra melhor ap\u00f3s ter tido um insight. Existem n\u00edveis de profundidade, nem todo insight \u00e9 t\u00e3o profundo, entretanto com o tempo e com mais maturidade vc vai come\u00e7ar a ter insights mais profundos. Estoicismo \u00e9 sobre focar e desenvolver essa nossa habilidade natural",
                "Eu recomendo pra n\u00f3s leigos como ponto de partida de todo t\u00f3pico filos\u00f3fico, se existir, a p\u00e1gina da Stanford Encyclopedia of Philosophy sobre o tema:\n\nhttps://plato.stanford.edu/entries/stoicism/"
            ]
        },
        {
            "title": "O te faz levantar todos os dias da cama?",
            "selftext": "Tirando o despertador, ou quem sabe a sua m\u00e3e pra quem ainda mora com os pais. Para \u00e0queles tem rotinas exaustivas e repetivas. MIlhares de pessoas arrumam um, seja os boletos para pagar ou os filhos para alimentarem... \nO sentido da vida talvez seja isso? Arruma um motivo que fa\u00e7a te levantar todas as manh\u00e3s e continuar nisso at\u00e9 ele ser alcan\u00e7ado ou at\u00e9 o dia da sua morte?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "119wvf1",
            "num_comments": 88,
            "comments": [
                "Concluir meus objetivos.\n\nQuero conseguir um bom emprego e terminar minha faculdade, ent\u00e3o levantarei todo dia de manh\u00e3 para ir trabalhar e estudar. Quando eu concluir esses objetivos, continuarei levantando cedo para que eu possa desfrutar da vida que escolhi viver.",
                "Depois de um per\u00edodo no m\u00ednimo desconfort\u00e1vel, tenho procurado motivos para continuar. \n\nUma coisa que tira minha paz \u00e9 o preconceito no mundo, ele se manifesta de in\u00fameras formas, desde um ato totalmente expl\u00edcito, como exigir a morte de negros apenas por causa de sua cor, at\u00e9 outros menos evidentes, como n\u00e3o abra\u00e7ar um amigo homem por considerar um ato \"gay demais\".\n\nPensando, cheguei na conclus\u00e3o que quero, de alguma forma, ajudar a atenuar essa mazela da sociedade. Logo, \u00e9 isso que me d\u00e1 raz\u00e3o para viver. Confesso que ainda n\u00e3o tenho muita ideia de como faz\u00ea-lo efetivamente, mas acredito que doa\u00e7\u00f5es, trabalho volunt\u00e1rio e ajudar a abrir a mente de outras pessoas sejam bons come\u00e7os.\n\nE voc\u00ea, OP? O que te faz levantar todo dia?",
                "nem sei mano, na verdade todos os dias eu penso muito em me churrascar",
                "n\u00e3o fa\u00e7o ideia. eu s\u00f3 levanto e sigo no autom\u00e1tico. essa semana percebi que al\u00e9m de n\u00e3o me conhecer muito bem, n\u00e3o tenho um prop\u00f3sito, n\u00e3o tenho sonhos. acho que \u00e9 a disciplina de ter que ir pro servi\u00e7o s\u00f3, n\u00e3o tem nenhuma motiva\u00e7\u00e3o por tr\u00e1s disso, nenhum sonho que to correndo atr\u00e1s.",
                "Isso, concordo com o q disse o OP . Sempre invento um motivo em diferentes momentos da minha vida. O atual eh estudar o mercado financeiro e mais assuntos q me interessam e, claro, aguardar a abertura da bolsa.",
                "Estou a procura da mesma resposta. \nA meses venho me questionando sobre esse dilema, antes que fale amo a vida que levo, s\u00f3 n\u00e3o conseguir ainda entender  qual sentido de tudo isso, procuro um padr\u00e3o um sinal sei l\u00e1 qualquer coisa que me ajude a decifrar o que \u00e9 viver ou o significado  disso.",
                "Eu tenho pensamentos sobre morte desde os 08 anos de idade. Quase todos os dias eu acordo e penso: puta que pariu, acordei de novo. \nO ponto \u00e9 que, logo ap\u00f3s esse primeiro pensamento, eu sempre decido que, j\u00e1 que eu acordei, vou fazer essa merda de dia extra n\u00e3o desejado valer a pena. O m\u00e1ximo poss\u00edvel. E isso n\u00e3o significa viver grandes emo\u00e7\u00f5es. Significa fazer pelo menos uma coisa que eu gosto, que eu quero, bem que seja ver um v\u00eddeo ou dormir um pouco no hor\u00e1rio de almo\u00e7o.\nEnt\u00e3o, eu creio que o que me faz acordar tudo dia \u00e9 uma teimosia extrema, uma cren\u00e7a at\u00e9 boba de que, j\u00e1 que eu t\u00f4 aqui, vou fazer valer a pena.",
                "Isso \u00e9 uma quest\u00e3o que remete \u00e0 crise filos\u00f3fica conhecida como nilismo: se Deus est\u00e1 morto, e o universo n\u00e3o segue um roteiro (cria\u00e7\u00e3o -> salva\u00e7\u00e3o -> apocalipse -> julgamento -> eternidade), ent\u00e3o a vida n\u00e3o tem prop\u00f3sito, e o universo n\u00e3o tem sentido?\n\nEm resposta a isso temos o existencialismo (exist\u00eancia precede ess\u00eancia). Responder a sua pergunta seria o equivalente a, partindo das escolhas, construir um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia, que \u00e9 a ess\u00eancia (risos) do existencialismo.\n\nEnt\u00e3o todas as pessoas aqui que responderam algo relacionado a f\u00e9 ou religi\u00e3o, pode ser considerado um te\u00edsta, ou um existencialista religioso.\n\nPessoas que escolheram coisas a despeito da exist\u00eancia de deuses ou outras coisas sobrenaturais, s\u00e3o existencialistas (mesmo se n\u00e3o forem hedonistas como Sartre).\n\nTemos tamb\u00e9m o absurdismo de Camus, que \u00e9 basicamente aceitar a contradi\u00e7\u00e3o entre a necessidade de prop\u00f3sito do ser humano e a aus\u00eancia de sentido de um universo indiferente.\n\n\u00c9 basicamente aceitar que a vida n\u00e3o tem sentido, voc\u00ea n\u00e3o pode construir um sentido pra sua exist\u00eancia de forma filosoficamente honesta (Camus chamava a solu\u00e7\u00e3o existencialista de suic\u00eddio filos\u00f3fico), e mesmo assim a exist\u00eancia por si mesma \u00e9 extraordin\u00e1ria o suficiente, n\u00e3o carecendo de um sentido adjacente.\n\nEu pessoalmente sou simp\u00e1tico \u00e0s id\u00e9ias de Camus. N\u00e3o acho que a exist\u00eancia possui ou carece de significado, sentido ou objetivo.\n\nEu levanto todas as manh\u00e3s porque reconhe\u00e7o o valor de meramente existir. J\u00e1 que eu estou vivo, posso fazer algo com esse curto tempo que se passa entre meu nascimento e minha aniquila\u00e7\u00e3o.\n\nEu poderia me matar, ou me iludir com algum prop\u00f3sito, fosse ele glorioso ou simpl\u00f3rio, mas ambas as coisas s\u00e3o desperd\u00edcios na minha opini\u00e3o, e a primeira seria bastante ego\u00edsta na minha posi\u00e7\u00e3o.\n\nMe aplico em tentar proporcionar experi\u00eancias agrad\u00e1veis para mim e para as pessoas que eu amo. O que me diferencia de um hedonista \u00e9 que n\u00e3o acho que isso seja o sentido da vida, nem fa\u00e7o disso um objetivo a ser atingido. Se for poss\u00edvel criar essas experi\u00eancias, \u00f3timo, se n\u00e3o for poss\u00edvel, paci\u00eancia.\n\nTamb\u00e9m sou simp\u00e1tico a alguns conceitos do Daoismo (que conhe\u00e7o muito superficialmente) no quesito que n\u00e3o vejo valor intr\u00ednseco numa filosofia de vida em detrimento de outra. N\u00e3o tem um \"caminho\" mais correto que os outros, ou mais digno de seguir.",
                "Tamb\u00e9m n\u00e3o sei, n\u00e3o tenho grandes objetivos e tamb\u00e9m n\u00e3o fa\u00e7o nada demais pra alcan\u00e7ar os pequenos. Acho que morrer n\u00e3o vale t\u00e3o a pena, ent\u00e3o tenho que viver.",
                "Deixar mais leve a vida das pessoas que est\u00e3o ao meu redor.\n\nSe eu for ausente e n\u00e3o 'levantar da cama', a vida das pessoas que convivem comigo vai ficar mais pesada, isso seria um ato de ego\u00edsmo da minha parte. O ser humano pode ser muito ruim, mas o ato de 'amar as pessoas' nos leva muito longe.  A humanidade s\u00f3 prosperar\u00e1 quando as pessoas entenderem que, quem planta a \u00e1rvore, n\u00e3o vai usufruir dela, mas deixar\u00e1 ela de presente para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, que ainda nem existem.",
                "Eu n\u00e3o sei ao certo, talvez o desejo de mudan\u00e7a ou a vontade crescente de construir um futuro est\u00e1vel e pr\u00f3spero (eu espero). Mas Sinceramente tem dias em que eu acordo totalmente desmotivado e criticando cada coisa errada que vejo na minha frente, apesar de ser jovem, muita coisa dos jovens atualmente me deprime, sabe? Vejo que tanta coisa que as pessoas fazem \u00e9 t\u00e3o desnecess\u00e1ria e geram situa\u00e7\u00f5es t\u00e3o desagrad\u00e1veis, sempre gostei de crer que posso ter tempo pra mim mesmo, tempo pra no fim de um dia cansativo olhar oque fiz e bater aquele sentimento de orgulho, sentimento de que dei o meu m\u00e1ximo e que hoje foi melhor do que ontem e amanh\u00e3 ser\u00e1 melhor do que hoje, mas acima de tudo as pessoas que est\u00e3o ao meu redor s\u00e3o minha maior motiva\u00e7\u00e3o pois nenhum esfor\u00e7o teria sentido pra mim se n\u00e3o tivesse com quem dividir os meus momentos felizes",
                "Trabalho\nSei disso porque aos finais de semana eu s\u00f3 levanto pra ir ao banheiro ou pra comer. Minha vida \u00e9 na minha cabe\u00e7a e j\u00e1 perdi o \u00e2nimo por qualquer est\u00edmulo externo.",
                "Voc\u00ea tem que ver objetivos nas coisas que faz,trabalhar para sair ter uma qualidade de vida se divertir ter hobbys que goste n\u00e3o s\u00f3 pagar boleto embora isso tbm fa\u00e7a parte,ter alguma tecla de escape tamb\u00e9m ajuda seja escrever,pintar sei l\u00e1 o que for..",
                "Ser uma pessoa melhor, amigo",
                "As pernas",
                "A pobreza extrema.",
                "Despertador... com a m\u00fasica do Predador.",
                "Se eu n\u00e3o levantar pra correr atr\u00e1s, eu morro de fome ou vou morar na rua.\n\nA verdade \u00e9 essa pra quem n\u00e3o \u00e9 herdeiro. Chega uma idade em que toda essa romantiza\u00e7\u00e3o de \"sonhos e objetivos\" vai pro ralo. N\u00e3o que a vida esteja ruim. Mas se eu n\u00e3o precisasse pagar contas, com certeza teria outros motivos muito melhores pra poder levantar da cama. Hoje o que eu tenho \u00e9 isso e muito possivelmente 90% das pessoas do mundo todo v\u00e3o precisar fazer isso por d\u00e9cadas para ter onde morar e o que comer.",
                "Basquete (terapia), primeira coisa que penso",
                "A clara consci\u00eancia de que n\u00e3o irei morrer, logo, tenho que tornar a vida confort\u00e1vel e divertida at\u00e9 o momento chegar.",
                "Quando n\u00e3o \u00e9 o trabalho \u00e9 meu filho pequeno.\nNas raras exce\u00e7\u00f5es que \u00e9 fim de semana e meu beb\u00ea dorme at\u00e9 tarde, acordo com a bexiga cheia  e precio ir ao banheiro, a\u00ed n\u00e3o consigo voltar a dormir.",
                "Trabalhar na minha magnum opus que \u00e9 a minha vida.",
                "A esperan\u00e7a de que um dia eu consiga me adequar \u00e0 sociedade",
                "N\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia, eu s\u00f3 acordo e fico vegetando por a\u00ed",
                "Eu costumo usar os bra\u00e7os e as  pernas.",
                "Minhas pernas",
                "N\u00e3o sei, o que me motivava era uma vida com minha esposa, ela se foi ent\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o tenho motivos...\nEnt\u00e3o apenas por continuidade ainda estou buscando um motivo pra acordar novamente amanh\u00e3.",
                "A vontade de ficar milion\u00e1rio",
                "O que me faz levantar cada dia eh o meio para chegar nos meus objetivos de longo prazo.\n\nSe fa\u00e7a a pergunta quem vc quer ser daqui 10 anos? E daqui 30, e quando vc estiver aposentado, como vc vai querer viver os \u00faltimos anos de sua vida?\n\nCom essas respostas vc consegue definir suas metas de vida, e escolher qual caminho de vida seguir. \n\nPara mim isso eh suficiente para levantar todos os dias e muitas vezes ir fazer algo que n\u00e3o quero, apesar de necess\u00e1rio para conquistar meus objetivos.",
                "N\u00e3o sei, n\u00e3o penso sobre isso\nOq me faz literalmente levantar, \u00e9 o meu dever do dia",
                "Nada",
                "\"vamo tomar caf\u00e9 ?\"",
                "vontade de conhecer novas coisas e experi\u00eancias",
                "\"Arruma um motivo que fa\u00e7a te levantar todas as manh\u00e3s e continuar nisso at\u00e9 ele ser alcan\u00e7ado ou at\u00e9 o dia da sua morte?\" Arrume v\u00e1rios",
                "Consci\u00eancia de classe e vontade de lutar pelos meus",
                "Produzir muito na semana pra comer aquela GP deliciosa no fim de semana",
                "se for alguma inspira\u00e7\u00e3o pra levantar, eu n\u00e3o consigo pensar em nada, mas eu tenho que levantar pra escola kkkk",
                "Literalmente o que me faz levantar da cama todos os dias s\u00e3o as obriga\u00e7\u00f5es, nada mais que isso. Tem que fazer isso, tem que fazer aquilo, eu ainda moro com os meus pais mas eles costumam viajar, ent\u00e3o eu fico com a casa s\u00f3 pra mim e pra minha irm\u00e3, \u00e0s vezes \u00e9 como se a gente morasse sozinho. N\u00e3o levanto pra mais nada, s\u00f3 isso apenas.",
                "Nada, por isso estou nela",
                "O despertador.",
                "Falta de sono. Conta?",
                "A vontade de sentir novas sensa\u00e7\u00f5es.",
                "De verdade? Meus 2 filhos felinos. S\u00f3 por eles que eu levanto",
                "n\u00e3o morrer de fome \u00e9 um bom motivo.",
                "Nirvana, baixo e NISMO\n\nEsses tr\u00eas s\u00e3o minhas principais motiva\u00e7\u00f5es de outras que me faz levantar da morbidade confort\u00e1vel da minha cama. Conseguir minha liberta\u00e7\u00e3o material e fazer ritmos sobre isso com meu futuro contrabaixo e minha futura banda; e os carros, eles s\u00e3o  especiais pra mim, especialmente a NISMO, divis\u00e3o esportiva da Nissan em que sonho trabalhar.",
                "Minha m\u00e3e.",
                "O sono acabar",
                "Bom, o que me faz levantar da cama todo dia \u00e9 o rel\u00f3gio biol\u00f3gico, um gene respons\u00e1vel por \u201cacordar\u201d o rel\u00f3gio biol\u00f3gico todas as manh\u00e3s.\u00a0O rel\u00f3gio biol\u00f3gico acelera o nosso metabolismo todos os dias, iniciando fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas importantes que comunicam ao nosso corpo que \u00e9 hora de acordar.",
                "Brother, percebi s\u00f3 agora, com essa pergunta. Trabalho e estudo o dia inteiro todo dia, gosto de pensar no estado em que o nome da minha fam\u00edlia se encontra no momento, fam\u00edlia grande e conquistadora, que tem inclusive bras\u00e3o (descedencia portuguesa), mas que hoje se encontra num rio de incesto, indisciplina e promiscuidade. Quando percebi isso, prometi para mim mesmo que mudaria isso.",
                "Comer a comida maravilhosa da minha m\u00e3e, tomar um bom banho gelado, ir \u00e0 escola e encontrar os meus manos mais uma vez, jogar meu jogo favorito mais uma vez, ouvir minha playlist inteira mais uma vez, me exercitar, brincar com os meus animais..."
            ]
        },
        {
            "title": "Como Viver Sem Precisar de Divindades: O Valor Dos Ceticismos",
            "selftext": "Title: Como Viver Sem Precisar de Divindades: O Valor Dos Ceticismos\n\nAp\u00f3s tantos anos estudando v\u00e1rias Filosofias, tanto formalmente quanto informalmente, minha linha de pensamentos filos\u00f3ficos favorita s\u00e3o as Filosofias Ceticistas, porque o valor dos Ceticismos \u00e9 a incerteza, tamb\u00e9m conhecida como o talvez.\n\nDentre algumas das raz\u00f5es porque as Filosofias Ceticistas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o populares est\u00e3o o fato de indagaram sobre o estado das coisas, n\u00e3o aceitando a imposi\u00e7\u00e3o de verdades nem de certezas inquestion\u00e1veis, por\u00e9m encorajando com as esperan\u00e7as, que existem nas possibilidades que existem na incerteza, a luta por mudan\u00e7as do estado das coisas.\n\nPara al\u00e9m da cren\u00e7a na exist\u00eancia de divindidades e da cren\u00e7a na exist\u00eancia do nada/vazio, existe a incerteza, que existe n\u00e3o apenas tamb\u00e9m por tr\u00e1s de ambas tais cren\u00e7as.\n\nA incerteza pode ser o fundamento da exist\u00eancia de tudo, em dois sentidos:\n\nNo primeiro sentido, porque \"o jogo da vida\" perderia a gra\u00e7a caso tiv\u00e9ssemos certezas sobre o futuro. \n\nNo segundo sentido, porque a incerteza/o talvez pode preencher o vazio existencial com esperan\u00e7as, esperan\u00e7as nas possibilidades de mudan\u00e7as, em dire\u00e7\u00e3o a futuros melhores.\n\nResumindo em termos l\u00f3gicos:\n\nEu abracei a incerteza como meu suporte de apoio na vida.\n\nPorque a incerteza seria o fundamento da exist\u00eancia.\n\nLogo, abra\u00e7ando a incerteza, eu abracei a exist\u00eancia.\n\nDigo, no sentido de abra\u00e7ar a continua\u00e7\u00e3o da minha exist\u00eancia.\n\nUns dos momentos mais marcantes da minha foi quando eu dei de cara com umas falas que seriam do fil\u00f3sofo grego antigo cl\u00e1ssico chamado S\u00f3crates, n\u00e3o atoa consagrado como o \"homem mais s\u00e1bio\" desde a \u00e9poca em que viveu, principalmente por causa de uma de suas frases mais famosas que, por acaso, defende a incerteza: \"s\u00f3 sei que nada sei\".\n\nAt\u00e9 onde eu lembro, relatos de seu disc\u00edpulo, o fil\u00f3sofo grego antigo cl\u00e1ssico conhecido popularmente como Plat\u00e3o, contam que certa vez, algu\u00e9m teria perguntado a S\u00f3crates o porqu\u00ea dele ainda n\u00e3o terminado a sua pr\u00f3pria vida j\u00e1 que dizem que ele desprezava tanto existir no mundo sens\u00edvel, para quem S\u00f3crates respondeu algo parecido com o seguinte racioc\u00ednio:\n\nComo ele n\u00e3o teria certeza sobre coisa alguma, nem sobre a morte, se ele terminasse a pr\u00f3pria vida, poderia acabar tendo um destino pior do que a exist\u00eancia no mundo sens\u00edvel, enfim, resumindo, ele teria dito algo tipo \"sempre poderia haver coisa pior\".\n\nEnfim, resolvi traduzir e compartilhar meus pensamentos em palavras porque penso ser importante ajudar indiv\u00edduos se sentindo \"perdidos na vida\".",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "119viw4",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Com deuses ou sem eles vai amanhecer e anoitecer , tudo o que acontece \u00e9 independente de se acreditam ou n\u00e3o,  a sorte \u00e9 a mesma e o azar tamb\u00e9m para todos. Eu n\u00e3o sei o que ser\u00e1 do pr\u00f3ximo dia at\u00e9 o limite do que \u00e9 previs\u00edvel,  viver n\u00e3o \u00e9 incerteza?",
                ">Logo, abra\u00e7ando a incerteza, eu abracei a exist\u00eancia.\n\nVoc\u00ea pode formular isso melhor para leigos entenderem?"
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre o ato de se conformar",
            "selftext": "Tem coisas na vida que n\u00e3o podemos mudar e se conformar \u00e9 uma ferramenta muito importante na nossa mente pra evitar que vivamos de uma maneira ruim. \nMas, e quando essa ferramenta come\u00e7a a n\u00f3s prejudicar? N\u00f3s conformamos em situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis. Seja em um relacionamento t\u00f3xico, seja em um emprego ruim, dentre v\u00e1rios exemplos.\nO medo de mudan\u00e7as est\u00e1 relacionado, mas h\u00e1 algo muito mais profundo. O que vcs pensam em rela\u00e7\u00e3o a isso? \nDicas para pessoas que passam por isso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1199krx",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "https://factotumcultural557916749.files.wordpress.com/2019/06/diferenc3a7a-filosofia-auto-ajuda-1.jpg",
                "Eu acho que em rela\u00e7\u00e3o a certos coisas nos conformamos porque sabemos que \u00e9 errado mas de tanto a gente ver meio que vira um costumo,e fica parecendo algo normal at\u00e9 chegar a uma situa\u00e7\u00e3o limite.Em rela\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas acho que a pessoa vitima de abuso sofre uma manipula\u00e7\u00e3o por parte do abusador que inverte a culpa das coisas e acaba achando que o abusador vai mudar e se tornar como no inicio da rela\u00e7\u00e3o sendo que s\u00f3 piora,acho importante informa\u00e7\u00e3o a respeito disso e tamb\u00e9m terapia para a vitima de abuso.",
                "Temos de ter sabedoria para saber quando e quanto nos conformar, sempre pensando de forma racional e l\u00f3gica, considerando o peso da situa\u00e7\u00e3o e medindo as consequ\u00eancias de se conformar ou n\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Alguem poderia me recomendar livros?",
            "selftext": "Queria a opni\u00e3o de voc\u00eas, quero livros para ler, sobre filosofia, historia, sem ser fic\u00e7\u00e3o, agrade\u00e7o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11992ks",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "1984 - George Orwell",
                "Crime e castigo de Dostoievski",
                "Se tiver mais de 22 anos. Leia \"A queda\" de Albert Camus",
                "Apologia de S\u00f3crates",
                "A sociedade aberta e seus inimigos- Karl Popper\n\nMedita\u00e7\u00f5es- Marcus Aurelius",
                "O mundo de Sofia",
                "\u00c9tica a Nic\u00f4maco - Arist\u00f3teles  \n\n\n   \u00e8 um \u00f3timo livro para definir os seus pr\u00f3prios princ\u00edpios."
            ]
        },
        {
            "title": "Por quais livros deveria come\u00e7ar a estudar Sartre e Schopenhauer?",
            "selftext": "Vou come\u00e7ar \u00e0 ler obras desses dois, e gostaria que me dissessem um livro de cada um deles para ser introduzido",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11989ex",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Recomendo come\u00e7ar Sartre pela breve palestra \"O Existencialismo \u00e9 um Humanismo\", n\u00e3o \u00e9 necessariamente uma obra filos\u00f3fica, mas \u00e9 onde o Sartre vai expor e defender v\u00e1rias ideias para o p\u00fablico. Caso j\u00e1 conhe\u00e7a a obra de Husserl e Heidegger de Fenomenologia ent\u00e3o \"O Ser e o Nada\" que \u00e9 a obra principal do Sartre, mas que \u00e9 extremamente complicada. Se quiser algo menos filos\u00f3fico e mais liter\u00e1rio: \"A N\u00e1usea\".\n\n&#x200B;\n\nQuanto a Schopenhauer \u00e9 recomend\u00e1vel ter um entendimento de Kant para ler suas obras, mas \"O Mundo como Vontade e Representa\u00e7\u00e3o\" \u00e9 considerada sua obra principal e a que a maioria come\u00e7a, outro que \u00e9 muito difundido por a\u00ed \u00e9 o \"Como vencer um debate sem precisar ter raz\u00e3o\".",
                "Refor\u00e7ando o que u/Rafiuds disse, em rela\u00e7\u00e3o ao Schopenhauer, mais especificamente, busque compreender a teoria do conhecimento de Kant. Conceitos tais como \"fen\u00f4meno\", \"coisa-em-si\", \"as formas a priori da sensibilidade e entendimento\" s\u00e3o essenciais para o entendimento de Schopenhauer. \n\nEm rela\u00e7\u00e3o por onde come\u00e7ar Schopenhauer, \u00e9 pelo Mundo Como Vontade e Representa\u00e7\u00e3o. Depois, caso ainda tenha interesse, \nSobre o fundamento da moral, Sobre o sofrimento do mundo e acho (pois nunca li)  que vale a pena  o Parerga e Paralipomena e Sobre a quadr\u00faplice raiz do princ\u00edpio de raz\u00e3o suficiente. Quanto aos outros, Arte de insultar, ter raz\u00e3o... \u00e9 s\u00f3 para rir e passar o tempo.",
                "Para Sartre O existencialismo \u00e9 um humanismo, depois leia \"O ser e o nada\" apenas na parte da m\u00e1-f\u00e9.  E se poss\u00edvel paralelamente leia os contos O muro e Entre Quatro Paredes"
            ]
        },
        {
            "title": "Seria o homem incapaz de viver sem um \"deus\"?",
            "selftext": "Digo, claro, o indiv\u00edduo pode negar racionalmente a exist\u00eancia de uma divindade criadora toda poderosa nas concep\u00e7\u00f5es ortodoxas da religi\u00e3o, mas este mesmo indiv\u00edduo ir\u00e1 direcionar toda sua vida orbitando algo como um objetivo ou objeto supremo bem definido, ou s\u00fatil/inconsciente; Pode ser o dinheiro, pode ser a ideia comum de sucesso, a hist\u00f3ria da humanidade e se perceber como uma engrenagem na mesma, a ci\u00eancia, sua fam\u00edlia, uma mulher, o caos, o que seja...\n\nDigo, coisas que tomam a forma de um deus o qual o homem procura agradar, moldar-se, se esfor\u00e7ar para cair nas suas gra\u00e7as e ser aben\u00e7oado/recompensado por agir de acordo com sua vontade ou em sua benefic\u00eancia.\n\nO que acham? E um pedido tamb\u00e9m, se conhecerem algum pensador, livro nessa linha de pensamento gostaria mto que me recomendassem para que eu possa aprofundar na ideia.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1197zo5",
            "num_comments": 33,
            "comments": [
                "Pessoas n\u00e3o religiosas continuam por seus sentimentos e objetivos, em minha opni\u00e3o, religiosos acreditam em suas filosofias de vida, oque da pensamentos diferentes de n\u00e3o religiosos, pessoas normais est\u00e3o muito preocupados com coisas muito f\u00fateis, em vez de se perguntar sobre o porque est\u00e3o vivos, uma pessoa apaixonada continua a viver pelo seu amor, outro por dinheiro, e religiosos por cren\u00e7as.",
                "Se o homem pode negar a exist\u00eancia de um Deus, ele \u00e9 capaz de viver sem o mesmo!",
                "Eu j\u00e1 fui ateu, agn\u00f3stico e agora acredito na minha cren\u00e7a.. \n\nCara, acredito q n\u00f3s seres humanos, somos feitos para sonhar, para se iludir, para fantasias da nossa mente. Isso nos conforta em v\u00e1rias formas, seja sua cren\u00e7a no caos ou em um Deus. \n\nAcreditar no aleat\u00f3rio ou em Deus n\u00e3o faz a m\u00ednima diferen\u00e7a, pq as duas coisas tem o msm prop\u00f3sito: \"te dar resposta do mundo e do universo que voc\u00ea n\u00e3o entende\".\n\nEnt\u00e3o, oq est\u00e1 certo ou errado? \n\nExistem v\u00e1rias teorias para o universo em que vivemos, mas todas elas s\u00e3o para TENTAR entender onde vivemos, onde estamos.\n\nIsso faz parte de n\u00f3s, temos consci\u00eancia para isso mesmo, questionar, perguntar e tentar achar uma \"resposta\".\n\nAcredito em que n\u00e3o existem respostas absolutas, apenas vol\u00e1teis.\n\nExemplo disso \u00e9 em que no ano de Isac Newton, na teoria dele, espa\u00e7o e tempo era diferente, coisas diferentes um do outro, (como laranja e ma\u00e7\u00e3), e o tempo era absoluto. (Naquela \u00e9poca, isso era a verdade, acreditavam nisso). A\u00ed chegou Einstein, revolucionando com a teoria da relatividade.. Agora pela teoria dele o tempo e espa\u00e7o se completam, e o tempo n\u00e3o \u00e9 absoluto, ele pode se dilatar em devidas circunst\u00e2ncias.\n\nEnt\u00e3o, n\u00e3o sabemos de nada, n\u00e3o sabemos se a teoria de Einstein sempre estar\u00e1 certa a tal ponto, n\u00e3o digo que est\u00e1 errada ou algo do tipo, mas ela \u00e9 uma \"resposta\" de agora, uma \"resposta\" totalmente vol\u00e1til em q uma hora com o avan\u00e7o da tecnologia e os estudos pode ser outro tipo de interpreta\u00e7\u00e3o.\n\nCara, eu sou leigo, entendo desse jeito, a mente humana sempre tentar\u00e1 encontrar algo para se apoiar, para acreditar, seja na ci\u00eancia ou no misticismo.\n\n\u00c9 da nossa natureza, \u00e9 da nossa curiosidade e a insana vontade de entender tudo.\n\nMas n\u00e3o sabemos de nada, somos poeira em meio a infinitude, somos insignificante.. sabemos disso, mas isso corroe qualquer um, ningu\u00e9m quer ser insignificante, todos procuramos ser diferente, especial de algum jeito. Alguns procuraram isso na religi\u00e3o e outros na ci\u00eancia.\n\nBom, j\u00e1 falei demais, mas essa \u00e9 minha humilde opini\u00e3o.\n\nObs: n\u00e3o estou dizendo q a ci\u00eancia est\u00e1 errada e que n\u00e3o acredito na ci\u00eancia.. a ci\u00eancia nos d\u00e1 v\u00e1rias respostas, mas, respostas vol\u00e1teis. Procuramos respostas absolutas, que sejam concretas... N\u00e3o sabemos, apenas interpretamos o mundo como n\u00f3s achamos. Todos n\u00f3s somos um universo diferente do outro.\n\nApenas somos seres tentando entender a impossibilidade, somos seres perdidos, jogados em um planeta redondo e molhado sem mais nem menos, fazemos oq fazemos para tentar ter um prop\u00f3sito, um sentido em alguma coisa.",
                "Pra mim essa ideia de orbitar um objetivo ou objeto supremo n\u00e3o existe. Quando vc \u00e9 muito religioso voc\u00ea recebe essa vis\u00e3o de mundo de que h\u00e1 um Deus no centro e que tudo o que voc\u00ea faz \u00f3rbita em torno dele. Quando o religioso ouve que algu\u00e9m n\u00e3o acredita em Deus ele tende a pensar que a vis\u00e3o de mundo do sujeito \u00e9 a mesma, mas sem o Deus no centro, assim conceito denque existe uma \"\u00f3rbita\" ainda \u00e9 v\u00e1lido, mas n\u00e3o tem Deus no centro. O ponto \u00e9 que pra algu\u00e9m que n\u00e3o acredita em Deus, n\u00e3o s\u00f3 Deus n\u00e3o faz sentido, mas toda a constru\u00e7\u00e3o da \"\u00f3rbita\" faz sentido e ningu\u00e9m que n\u00e3o acredita pensa dessa forma. Na vida de um ateu como n\u00e3o existe essa coisa de vc colocar mulher, dinheiro, sonhos no centro porque esse racioc\u00ednio tamb\u00e9m \u00e9 todo religioso.",
                "A minha resposta para seu interessant\u00edssimo questionamento \u00e9 sim, considerando a sua vis\u00e3o de \"deus\"..\nSendo assim, n\u00e3o importa oq uma pessoa busca, ela sempre ter\u00e1 esse \"deus\" q dar\u00e1 um sentido e finalidade para a maioria (ou todas) as suas a\u00e7\u00f5es.\n\nParticularmente eu substituiria o termo \"deus\" por \"amor\", isso \u00e9 oq move as pessoas, seja por fugir dele ou procura-lo, pq a \u00fanica forma de viver sem esse \"deus\" q \u00e9 tudo, seria n\u00e3o sendo nada..\n\nQual \u00e9 seu \"deus\"?",
                "> mas este mesmo indiv\u00edduo ir\u00e1 direcionar toda sua vida orbitando algo como um objetivo ou objeto supremo bem definido, ou s\u00fatil/inconsciente; Pode ser o dinheiro, pode ser a ideia comum de sucesso, a hist\u00f3ria da humanidade e se perceber como uma engrenagem na mesma, a ci\u00eancia, sua fam\u00edlia, uma mulher, o caos, o que seja...\n\nNo jarg\u00e3o filos\u00f3fico, o termo que procura \u00e9 \"pressuposto metaf\u00edsico\", uma cren\u00e7a ineg\u00e1vel por meio de evid\u00eancias emp\u00edricas e que fundamenta a sua exist\u00eancia (tanto no sentido individual quanto universal).\n\nPara os religiosos, o pressuposto metaf\u00edsico que serve de base para as maneiras como est\u00e3o existindo s\u00e3o divindades.\n\nPara outros, seria o amor.\n\nPara tantos, como fil\u00f3sofos estoicistas, seria a paz de esp\u00edrito.\n\nPara outros, como diria o fil\u00f3sofo pessimista chamado Arthur Schopenhauer, seriam sonhos e desejos que seriam o fundamento de sua exist\u00eancia.\n\nPara Sigmund Freud e fil\u00f3sofos epicuristas al\u00e9m do pr\u00f3prio Epicuro, seria o desejo de vivenciar prazer.\n\nPara o fil\u00f3sofo empirista Arist\u00f3teles, disc\u00edpulo do fil\u00f3sofo Plat\u00e3o, seria a felicidade.\n\nPara materialistas capitalistas, tal sonho seria o dinheiro.\n\nPara utopistas, tal sonho seria a cria\u00e7\u00e3o do \"para\u00edso como um lugar na Terra\", como o fil\u00f3sofo crist\u00e3o Agostinho de Hipona e o fil\u00f3sofo materialista Karl Marx.\n\nPara outros, como diriam fil\u00f3sofos utilitaristas, religiosos, bem como para Albert Einstein, seria servir para algo.\n\nPara fil\u00f3sofos mecanicistas, seria servir como engrenagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e1quina maior que seria o universo, como parte de algo.\n\nPara fil\u00f3sofos freemanistas, seria a aprendizagem e a atualiza\u00e7\u00e3o.\n\nPara mim e fil\u00f3sofos ceticistas e talvez at\u00e9 fil\u00f3sofos absurdistas, seria a incerteza.\n\nPara fil\u00f3sofos niilistas, seria o nada/o fim (seu ou de tudo).\n\nPara fil\u00f3sofos existencialistas, seria o \"tanto fez, tanto faz\".\n\nAs espiritualidades s\u00e3o cheias de no\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas mitificadas simbolicamente, por exemplo, eu n\u00e3o tenho medo do inferno, mas n\u00e3o acabo minha vida porque n\u00e3o tenho certeza de que poderia ser pior, caso acabasse minha vida, pode muito bem existir uma exist\u00eancia pior ainda esperando por mim do outro lado, tal no\u00e7\u00e3o \u00e9 que \u00e9 o fundamento do inferno, mas sem a \"mitifica\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica religiosa\".",
                "Discordo da compara\u00e7\u00e3o, pois ter f\u00e9 em Deus \u00e9 diferente de ter um sonho/objetivo. Uma f\u00e9 pode ter um objetivo mas nem todo objetivo \u00e9 uma f\u00e9.\n\nE tamb\u00e9m existe uma grande diferen\u00e7a entre acreditar na ci\u00eancia e em uma religi\u00e3o, ja que um avi\u00e3o n\u00e3o voa por f\u00e9.",
                "A vida geralmente \u00e9 repleta de deuses n\u00f3s somos fr\u00e1geis e insignificantes perto de algu\u00e9m maior como Deus somos como animais e precisamos de ser supervisionados, somos como peixes no aqu\u00e1rio e nao sabemos como passar o vidro que seria a barreira da vida, n\u00e3o sabemos se n\u00f3s podemos ou n\u00e3o por isso tem o dono que nos observa que seria Deus mas eu n\u00e3o entende bem de religi\u00e3o e tals alem de minha m\u00e3e ser evang\u00e9lica mas independente de qualquer uma religi\u00e3o tudo da na mesmo todos \"n\u00f3s\" somos filhos de Deus",
                "Se sua defini\u00e7\u00e3o de \"deus\" for qualquer coisa, cren\u00e7a ou objetivo, ent\u00e3o sim. \u00c9 o mesmo que perguntar se o homem pode viver sem cren\u00e7as, e a resposta \u00e9 n\u00e3o. Afinal, at\u00e9 mesmo o conhecimento \u00e9 uma cren\u00e7a.",
                "Algumas adi\u00e7\u00f5es para a reflex\u00e3o - a quest\u00e3o do Grande Outro, a quest\u00e3o da ideologia levando a idealiza\u00e7\u00e3o de um grande pai em um determinado pol\u00edtico ou figura c\u00e9lebre.\n\nOu at\u00e9 a ideologia criando um grande vil\u00e3o para culpar todos seus problemas, criando uma figura diab\u00f3lica a qual um indiv\u00edduo tamb\u00e9m circunda sua vida por\u00e9m de forma que: deus= musa // diabo = antimusa,  assim sendo ainda uma figura \"maior que o eu\" tra\u00e7ando um prop\u00f3sito para a vida.",
                "O problema de ser um animal com uma capacidade de racioc\u00ednio t\u00e3o grande, \u00e9 ser incr\u00e9dulo da pr\u00f3pria capacidade ou direito de exist\u00eancia. \n\nSem falar no fato de que somos animais soci\u00e1veis, mas com um grande senso de individualidade. Da\u00ed, uma religi\u00e3o, regra a turba para obedi\u00eancia, propondo a venera\u00e7\u00e3o \u00e0 um ser supremo, em nome da solu\u00e7\u00e3o dos medos comuns ao ser humano. \n\nOu seja, a promessa da vida eterna, acaba com o medo da morte, a promessa de uma p\u00f3s-vida melhor e justa, soluciona os problemas do inevit\u00e1vel sofrimento, mis\u00e9ria e injusti\u00e7a dessa vida.\n\nE assim, mais um peixe foi fisgado pelo \"pescador de almas\"...",
                "Voc\u00ea t\u00e1 usando \"deus\" como um sentido existencial? N\u00e3o entendi direito o porqu\u00ea de fazer esse malabarismo de termos. E sim, o homem \u00e9 incapaz de viver sem um sentido pra pr\u00f3pria vida. Mesmo quem n\u00e3o tem internalizado nenhum sistema \u00e9tico, moral ou religioso que imponha um sentido pr\u00e9-estabelecido, tamb\u00e9m cria algum sentido pra pr\u00f3pria exist\u00eancia. At\u00e9 mesmo aqueles que se dizem \"niilistas\" tamb\u00e9m t\u00eam algum sentido existencial, mesmo que seja a pr\u00f3pria satisfa\u00e7\u00e3o egoica ou mesmo de fun\u00e7\u00f5es basais."
            ]
        },
        {
            "title": "Se sentir valorizado para si.",
            "selftext": "Me peguei pensando que estava com a moral alta por estar lendo os cl\u00e1ssicos. Como se este fato me auto valorizasse .\nPergunto por que isso se deu?\n Por que preciso fazer algo que considero valorizado socialmente para que eu me sinta melhor? Visto que \u00e9 algo que diz respeito somente \u00e0 minha pessoa...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11925oc",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Humanos tentando achar justificativas para sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.",
                "acho que isso que voc\u00ea experimentou se resume \u00e1 uma esp\u00e9cie de associa\u00e7\u00e3o inconsciente que as pessoas fazem: \"Esse autor \u00e9 interessante, portanto eu que estou lendo sou interessante\". tamb\u00e9m se v\u00ea esse fen\u00f4meno em comunidades da internet: \"gosto de tal jogo/filme/s\u00e9rie e isso me torna melhor do que os outros\". na minha opini\u00e3o, \u00e9 um aspecto de nossa consci\u00eancia que aflora quando se presume que nosso \"valor\" inerente n\u00e3o \u00e9 grande o suficiente e, por isso, h\u00e1 uma \u00eanfase em nossos gostos e desgostos como se eles agregassem algo a esse tal \"valor\".",
                "Consigo pensar em duas justificativas.\n\n1\u00b0 Realiza\u00e7\u00e3o. O fato de estar realizando algo que estima bastante tr\u00e1s o sentimento de satisfa\u00e7\u00e3o.\n\n2\u00b0 Status social. Ler cl\u00e1ssicos \u00e9 um ato admirado pela sua comunidade (suponho eu), assim, estar fazendo algo que \u00e9 bem visto tr\u00e1s o sentimento de inclus\u00e3o, oque leva a satisfa\u00e7\u00e3o novamente mas desta vez por estar incluso no seu meio. Essa satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais instintiva do que racional.",
                "Quando voc\u00ea conhece grandes obras se sente parte dela. Voc\u00ea se valoriza pois se sente parte da mesma."
            ]
        },
        {
            "title": "Elitismo",
            "selftext": "Nos montamos um movimento cultural dentro da cidade come\u00e7amos a nos reunir em bares LGBT , universidades e em apartamentos de amigos que moravam sozinho e hoje nos elegemos duas vereadoras ( uma do PT e uma do PSOL ) , organizamos feiras culturais e fazemos bloquinho de  carnaval, segundo certas pessoas nos somos um movimento elitista ja que poucas pessoas tem acesso a universidade , voc\u00eas concordam ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11917bs",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "S\u00f3 com essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 imposs\u00edvel dizer. n\u00e3o gosto de julgar antes de entender a situa\u00e7\u00e3o por completo, ent\u00e3o...",
                "O que voc\u00eas fizeram pelo povo (al\u00e9m de intera\u00e7\u00f5es culturais) ? Voc\u00eas se elegeram com objetivo de apenas promover feiras e eventos culturais ou algo mais ? \n\n\u00c9 uma d\u00favida genu\u00edna, n\u00e3o estou tentando soar com arrog\u00e2ncia ou desd\u00e9m.",
                "N\u00e3o parece ser um movimento elitista. Parece apenas um grupo tentando fazer algo pela sociedade. \nPor mera curiosidade, qual o movimento cultural referido?\n\nParticularmente, eu n\u00e3o faria afilia\u00e7\u00f5es com partidos pol\u00edticos. Mas isso \u00e9 apenas uma vis\u00e3o de mundo de uma pessoa que n\u00e3o acredita em partidos nem em causas.",
                "Claro que sim! Agora se desfa\u00e7am das universidades e voltem a se reunir como nos velhos tempos, em pequenas tribos n\u00f4mades como ca\u00e7adores-coletores; o restante da civiliza\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3 agradecer\u00e1."
            ]
        },
        {
            "title": "Existe o \"incomunic\u00e1vel\"?",
            "selftext": "existe algum fen\u00f4meno ou ideia que seja incomunic\u00e1vel? e se existe como explicar sua exist\u00eancia se \u00e9 incomunic\u00e1vel?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "118nbhq",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "\u201d Entre o que eu penso, o que quero dizer, o que digo e o que voc\u00ea ouve, o que voc\u00ea quer ouvir e o que voc\u00ea acha que entendeu, h\u00e1 um abismo\u201d Alejandro Jodorowsky.",
                "N\u00e3o. \n\nO Todo compreendido \u00e9 comunic\u00e1vel, apenas aquilo n\u00e3o compreendido \u00e9 incomunic\u00e1vel, posto que n\u00e3o faz parte ainda do mundo das ideias, n\u00e3o foi incorporado ao ser, logo, n\u00e3o h\u00e1 como comunicar aquilo que n\u00e3o se sabe e n\u00e3o se vislumbra a exist\u00eancia.\n\np.ex. Sabe-se que com a chegada dos portugueses em seus navios, os \u00edndios n\u00e3o conseguiam ver as naus, n\u00e3o concebiam essa ideia, n\u00e3o fazia parte do universo que estavam inseridos.\n\nA mesma coisa acontece conosco, o universo \u00e9 enorme, e muita coisa a gnt n\u00e3o faz ideia q existe... logo, n\u00e3o conseguimos comunicar aquilo que n\u00e3o fazemos nem ideia que existe.",
                ">existe algum fen\u00f4meno ou ideia que seja incomunic\u00e1vel?\n\nSim\n\n>como explicar sua exist\u00eancia se \u00e9 incomunic\u00e1vel?\n\nn\u00e3o explica",
                "Morte?",
                "Olha, nem tudo que podemos falar ou pensar porque existe em nossas mentes existe fora delas.\n\nMas at\u00e9 onde sei, citando o fil\u00f3sofo Ludwig Wittgenstein \"os limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\".",
                "N\u00e3o? Talvez n\u00e3o porque oque \u00e9 comunicavel pra voc\u00ea pode n\u00e3o ser pra mim vice e versa",
                "Vamos ao cerne da quest\u00e3o: via de regra, a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de transmiss\u00e3o de significados que se consuma na rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais interlocutores. H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre o que se significa e o que se comunica, de maneira que o significado \u00e9 a apreens\u00e3o subjetiva de uma coisa e a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o intersubjetiva do conte\u00fado apreendido. \n\nSe, por \"incomunic\u00e1vel\", presume-se a incapacidade de um sujeito em rela\u00e7\u00e3o a transferir a outrem informa\u00e7\u00e3o por si apreendida, \"Deus\" e \"morte\" n\u00e3o s\u00e3o respostas corretas, uma vez que, antes de fen\u00f4menos incomunic\u00e1veis, s\u00e3o fen\u00f4menos n\u00e3o apreendidos.\n\nPara fugir a essas generaliza\u00e7\u00f5es, e \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de comunicar o incognosc\u00edvel, dou o exemplo do psicodelismo. Pela via das \"portas da percep\u00e7\u00e3o\", de Huxley, sim, h\u00e1 a ocorr\u00eancia de Deus e da morte enquanto \"fen\u00f4menos incomunic\u00e1veis\", pois que, quando se est\u00e1 sob efeito de uma subst\u00e2ncia enteog\u00eanica (e aqui \u00e9 onde posso ser incompreendido), h\u00e1 a emerg\u00eancia dos transcendentais, e de tudo o que \u00e9 universal, \u00e0 mente humana. \n\nO car\u00e1ter sinest\u00e9sico, e cat\u00e1rtico, das informa\u00e7\u00f5es apreendidas revelam o qu\u00e3o intransfer\u00edveis s\u00e3o seus significados. Porque s\u00e3o fen\u00f4menos extraordin\u00e1rios, sua comunica\u00e7\u00e3o simplesmente inexiste nos termos ordin\u00e1rios em que a realizamos. Ou, depois de uma sess\u00e3o com cogumelos, eu lhe saberia explicar o que, enquanto este pretenso sujeito cartesiano que sou, \u00e9 Deus, a morte, a vida, a eternidade etc.\n\nQuer apreender Deus, ou a morte, do ponto de vista subjetivo? Tenha a coragem de se submeter a uma experi\u00eancia enteog\u00eanica e, lhe asseguro, suas representa\u00e7\u00f5es estar\u00e3o um pouquinho mais pr\u00f3ximas das do objeto e das ess\u00eancias que voc\u00ea quer comunicar. Entretanto, voc\u00ea dificilmente os conseguir\u00e1 comunicar, mas experimentar\u00e1 \"Deus\" e \"morte\" na condi\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos incomunic\u00e1veis que s\u00e3o, na melhor acep\u00e7\u00e3o da palavra.",
                "Isso acho que se encaixa mais em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do que uma l\u00edngua alien\u00edgena ou um c\u00f3digo bin\u00e1rio muito foda criado por um bot",
                "Explique a cor a um cego",
                "Se pesquisar sobre Qualia, vai achar algo sobre isso, seria algo inef\u00e1vel."
            ]
        }
    ]
}