{
    "posts": [
        {
            "title": "\u00bfCon qu\u00e9 historia de detective comenzar?",
            "selftext": "Nunca he le\u00eddo una novela de misterio, pero depronto me llama la atenci\u00f3n las historias de detective. No estoy muy acostumbrado, as\u00ed que les pido que me recomienden una de sus historias favoritas para empezar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "vo0m2l",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Hola, es m\u00e1s una novela de suspenso o thriller psicol\u00f3gico pero en mi opini\u00f3n es buen\u00edsimo y adem\u00e1s uno de mis favoritos, el psicoanalista y jaque al psicoanalista de john katzenbach. Es una historia que te atrapa totalmente."
            ]
        },
        {
            "title": "Bibliotecas Antigas \ud83d\udcda",
            "selftext": "29jun2022 -- Visitar a biblioteca de N\u00ednive com seus livros de placa de argila seria estranho para o homem moderno, assim como a biblioteca de Alexandria com seus rolos de papiro. Mas para algu\u00e9m da velha guarda como eu visitar uma biblioteca digital tamb\u00e9m \u00e9 estranho... \ud83d\ude2c",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "vnkmsh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MEGAN MAXWELL PRESENTA SU NOVELA LGTBI\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08EL D\u00cdA QUE EL CIELO SE CAIGA\ud83c\udff3\ufe0f...",
            "selftext": "[https://youtu.be/NtNoloFlZY8](https://youtu.be/NtNoloFlZY8)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "vi7fvu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfQu\u00e9 significan los \u201ccaracoles\u201d en \u201cLa casa de los esp\u00edritus\u201d?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "vf4noa",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "alguien on para compartir escritos?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "vcorxs",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "yop"
            ]
        },
        {
            "title": "ayuda",
            "selftext": "Me pidieron construir un poema propio el tema no importa y necesito que alguien me ayude a hacer uno es mi primera vez haciendo est\u00e1s cosas !",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "uw4nzr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Solo escribe.\nUn poema es una expresi\u00f3n de emociones, por lo que no te preocupes por la forma, solo oc\u00fapate de expresar un sentir.\nSi quieres lo publicas y te ayudamos a formatearlo. :)",
                "Lo m\u00e1s f\u00e1cil y natural en espa\u00f1ol es escribir romances (versos de ocho s\u00edlabas). Muchas canciones tienen esa m\u00e9trica. Lo que puedes hacer es tomar una canci\u00f3n y cantarla con otra letra. Por ejemplo, la salsa de \u201cNo le pegue a la negra\u201d tiene ocho s\u00edlabas:\n\nEn los a-\u00f1os mil Seis-cien-tos \n\nCuan-doel ti-ra-no man-d\u00f3 (+1 s\u00edlaba porque termina en aguda)\n\nLas ca-lles de Car-ta-ge-na\n\nA-que-llahis-to-ria vi-vi\u00f3 (+1 s\u00edlaba porque termina en aguda)"
            ]
        },
        {
            "title": "Opiniones sobre mi cuento",
            "selftext": "Hola a todos. En mi escuela se realiza una competici\u00f3n anual de cuentos y quer\u00eda que alguien lea el mio y me de cr\u00edticas y sugerencias. Reci\u00e9n estoy empezando a escribir, pero quiero que sean totalmente sinceros porfavor. Gracias de antemano.   \n\nEl camino interminable\n\nEn un triste y peque\u00f1o departamento, en un alto edificio, en una enorme, moderna y gris ciudad, viv\u00eda un hombre infeliz atrapado en sus recuerdos. No le faltaba ni le sobraba el dinero, pero su vida hab\u00eda perdido el color hace ya muchos a\u00f1os. El estr\u00e9s de la independencia, la monoton\u00eda y la soledad lo hab\u00edan llevado a perder las ganas de continuar viviendo, pero los antiguos recuerdos de su infancia y adolescencia le proporcionaban la felicidad suficiente para seguir. Recordaba con nostalgia no momentos espec\u00edficos, sino esas situaciones comunes a las que no se le da importancia hasta que las pierdes y te das cuenta lo hermosas que eran: los regresos de la escuela, los paseos a la mascota, las idas y venidas a las tiendas para comprar algo, \u2026 \u00c9l sent\u00eda que en estos momentos todo era m\u00e1s simple, que casi no exist\u00edan preocupaciones y que no estaba solo. Su trabajo como empleado en una oficina tampoco ayudaba. Era ir al mismo lugar a hacer los mismos trabajos durante la misma cantidad de tiempo hasta tener que regresar a dormir para continuar. Las tardes, noches y los fines de semana, por otra parte, los dedicaba a \u201cvolver a su pasado\u201d. Miraba en su antiguo \u00e1lbum de fotos im\u00e1genes de cuando era m\u00e1s joven y visitaba los lugares a los que recurr\u00eda con frecuencia en su ni\u00f1ez. Fue hijo \u00fanico de unos buenos padres que lo criaron con muchos cuidados y amor, pero fue el fallecimiento de ambos, ocurrido varios a\u00f1os atr\u00e1s, el punto de partida del camino de tristeza que acompa\u00f1ar\u00eda al pobre hombre. \n\nDurante much\u00edsimo tiempo, los momentos libres eran dirigidos a la visita de lugares a los que el hombre acud\u00eda recurrentemente en su juventud: restaurantes a los que iba con su familia y amigos, establecimientos en los que practicaba distintas actividades, parques que atravesaba constantemente en sus diferentes paseos, etc.\u2026 Pero la constante modernizaci\u00f3n de las ciudades actuales y la continua compra y venta de terrenos caus\u00f3 que poco a poco, estos melanc\u00f3licos parajes vayan desapareciendo uno por uno. Luego de tantos a\u00f1os el \u00fanico punto al que el hombre pod\u00eda acudir para resucitar sus memorias era su antigua escuela. Aun as\u00ed, un fin de semana cualquiera, as\u00ed como ocurre un d\u00eda cualquiera en una ciudad, el adulto se encontr\u00f3 con la ruptura del enlace entre el mundo actual y el de sus memorias: la demolici\u00f3n de su antiguo colegio. \n\nSu inmensa desesperaci\u00f3n la logr\u00f3 controlar con el preciado \u00e1lbum de fotos que pose\u00eda. Este era una colecci\u00f3n de p\u00e1ginas de papel seda unidas por un anillado delgado y desgastado que inclu\u00eda en orden cronol\u00f3gico decenas de im\u00e1genes en las que se ve\u00eda al hombre en distintos momentos de su juventud. Sus tiempos libres ahora eran totalmente enfocados en \u201cregresar al pasado\u201d mediante largu\u00edsimas inspecciones y repeticiones de estas fotos. \n\nUn d\u00eda, gris como cualquier otro, el hombre se encontraba en su constante registro del \u00e1lbum cuando, de uno de los departamentos vecinos, un fuerte sonido empez\u00f3 a chillar. Pudo haber sido un taladro, una fiesta o hasta una discusi\u00f3n, pero al hombre no le importaba el origen, solo como a \u00e9l le afectaba. El alto ruido no le permiti\u00f3 al hombre concentrarse y, ante la frustraci\u00f3n, no encontr\u00f3 mejor soluci\u00f3n que irse a un lugar en el que el ruido no lo fastidiara. Sin pensarlo mucho, se dirigi\u00f3 a la azotea de su alto edificio a continuar con su \u201cobsesivo pasatiempo\u201d, si es que as\u00ed se le puede llamar. El hombre se apoy\u00f3 en uno de los bordes y sigui\u00f3 durante un rato, pero solo fue necesaria una peque\u00f1a perdida de atenci\u00f3n para que el viento de la gris ciudad le arrebat\u00e9 el \u00e1lbum al triste hombre y lo arroj\u00e9 al vaci\u00f3. De manera casi majestuosa, las delgadas p\u00e1ginas del fr\u00e1gil \u00e1lbum se desprendieron del gastado anillado como un halc\u00f3n que abre sus alas antes de empezar volar y fueron disparadas hacia todas las direcciones hasta que desaparecieron del alcance de la vista de su antiguo due\u00f1o. El hombre se qued\u00f3 completamente paralizado ante el suceso. No sinti\u00f3 ira, ni tristeza, ni mucho menos felicidad, solo incredulidad. Se qued\u00f3 durante un largo rato mirando los horizontes de la, en ese momento aparente, interminable metr\u00f3poli y, sin expresar ning\u00fan sentimiento, lo \u00fanico que se le ocurri\u00f3 fue salir a caminar. No sab\u00eda si lo hacia para buscar otro lugar que le recordara a su infancia o si lo hac\u00eda para intentar imitar los sentimientos de sus antiguos paseos o hasta si lo hac\u00eda para encontrar las p\u00e1ginas de su antiguo \u00e1lbum, pero camin\u00f3, camin\u00f3, camin\u00f3 y nunca, hasta el \u00faltimo de sus d\u00edas, dej\u00f3 de caminar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "uqm08r",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Pues me gust\u00f3. Tiene un final po\u00e9tico, digno de grandes. El personaje acartonado se despliega junto con el \u00e1lbum y las fotos. Es decir, la chispa enciende la llama en el momento final, justo cuando tanto el \u00e1lbum (fetiche de su pasada vida, signo de la nostalgia) como el hombre se liberan. Es un buen cuento, inicio bien planteado y final que alcanza a cerrar. De que es redondo es redondo. Le hace falta una pulidita en dos que tres palabras, tildes donde no van y correcci\u00f3n de estilo. Eso tu profesor o profesora de literatura te puede ayudar. Sigue escribiendo, tienes buena pluma. Abrazos.",
                "Estuvo bueno"
            ]
        },
        {
            "title": "Busco gente que opine sobre mi cuento corto para una competencia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "upsmvz",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Soy tu hombre\n\nA ver \nDM",
                "S\u00e9 que fue hace un mes pero me dio curiosidad\nDM"
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00f3mo reconocer los momentos eternos en la no ficci\u00f3n",
            "selftext": "\u00a1Hola, gente!\n\nLes traigo una peque\u00f1a traducci\u00f3n de un art\u00edculo publicado en Brevity.\n\nhttps://alrededorde500palabras.wordpress.com/2022/05/13/como-reconocer-los-momentos-eternos-en-la-narrativa-de-no-ficcion/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "up1qw6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "AYUDA, No Se En Que Orden Leer Los Libros",
            "selftext": "**\u00bfEn que orden me sugieren leer estos libros?:**\n\nEl Arte de la Guerra de Sun Tzu\n\nEl Pr\u00edncipe de Nicol\u00e1s Maquiavelo\n\n48 Leyes del Poder de Robert Greene\n\n&#x200B;\n\n**DISCLAIMER: Ofrezco una disculpa al/los administrador (es) que he colocado Libros acerca de Pol\u00edtica, Manipulaci\u00f3n y Estrategia Militar.**",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "uo95bf",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Yo empezar\u00eda por el pr\u00edncipe, que creo es el mejor, el arte de la guerra es poco extenso, as\u00ed que lo dejar\u00eda en medio, y el timo no lo conozco, lo dejar\u00eda hasta el final de la fila, leyendo cualquier cosa no relacionada antes."
            ]
        },
        {
            "title": "Intertextualidad en Drive My Car",
            "selftext": "\u00a1Hola, gente!\n\nLes traigo subt\u00edtulos para un video-ensayo, donde se explica qu\u00e9 es la intertextualidad utilizando ejemplos de la pel\u00edcula \"Drive My Car\". En ella, el drama del protagonista se entreteje con la obra \"T\u00edo Vania\" de Ch\u00e9jov en varios niveles. Muy recomendada.\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=XcTSPvGI-OY](https://www.youtube.com/watch?v=XcTSPvGI-OY)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "unacop",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "LOS COLORES DEL ADIOS- Bernhard Schlink",
            "selftext": "Nueve relatos deliciosos que ponen la mirada en el pasado.\n\nMomentos emotivos de recuerdos que nunca volaron del todo.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ulwlx1",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "https://www.leodisfrutoescribo.com/los-colores-del-adios/",
                "LOS COLORES DEL ADIOS- BERNHARD SCHLIN\nhttps://www.leodisfrutoescribo.com/los-colores-del-adios/\n\nNueve relatos deliciosos que fijan la mirada en el pasado."
            ]
        },
        {
            "title": "no se como comenzar el primer capitulo de mi novela. \u00bfalg\u00fan consejo?",
            "selftext": "Aunque ya tengo toda la estructura, la descripci\u00f3n de mis personajes, y la estructura del mundo al ver la pagina en blanco me bloqueo.\n\nMi historia trata sobre un chico en la vida real que quiere convertirse en un h\u00e9roe como Batman o  Daredevil  en y una ciudad con tanto crimen como Gotham.\n\nPara eso pens\u00e9 narrando como es la ciudad y como se presenta el protagonista intentando evitar el secuestro de un ni\u00f1o en un callej\u00f3n, pero aun no me decido.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ujh77f",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "s\u00ed, hay que darle el primer putazo al lector con algo que lo enganche. La primera oraci\u00f3n siempre es crucial. Si es en primera persona, puedes empezar con algo tipo \u201cQuisiera matar a todos los polic\u00edas y comerme sus tripas\u201d o algo por el estilo, como dijo el de arriba, loco y controvertido.",
                "Puedes empezar describiendo una escena en la que imagines  algo que est\u00e1 haciendo tu personaje para poder introducir un poco al lector en su vida cotidiana, en qu\u00e9 mundo vive, etc. Normalmente las cosas suelen ir de menos a m\u00e1s. Pero piensa que el lector no conoce nada del mundo que has imaginado y tarde o temprano se lo tendr\u00e1s que ir describiendo.",
                "Te recomiendo leer mucho. Busca novelas parecidas y trata de buscar estructuras similares. Por ejemplo, si comienza en primera persona, si es en tercera persona (como el Quijote, la Odisea, etc.) Leete cl\u00e1sico de la literatura universal que te va a ayudar un mont\u00f3n!\n\u00c9xitos"
            ]
        },
        {
            "title": "Obras cl\u00e1sicas de la antig\u00fcedad.",
            "selftext": "A dem\u00e1s de la Iliada y la Odisea, que otros libros me recomiendan leer de este periodo??. No tienen que ser solo de autores griegos.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ufnbpt",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "[removed]",
                "Desde la perspectiva de la literatura oriental hay una variedad de libros interesantes a tomar en cuenta, quiz\u00e1s no cumpla el rol de una \"novela\", pero si tu caso es descubrir nuevos tipos de pensamiento y perspectivas fil\u00f3soficas ajenas a occidente te recomiendo los siguientes textos: Bhagavad Gita, los Upanishads, Dhammapada, las Analectas de Confucio y el Tao Te King de Lao Tse. Son libros de un bagaje historico inmenso, llegando a ser las bases fil\u00f3soficas y morales de las culturas donde emergieron, tal es su importancia que a d\u00eda de hoy siguen siendo escritos frescos para la comprensi\u00f3n de nuestra realiad interna y externa. \n\nEspero haberte ayudado. Ten una buena lectura :).",
                "La Eneida de Virgilio. Metamorfosis de Ovidio, saludos!"
            ]
        },
        {
            "title": "Mesa de estudos BR: Enquete",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "uaje8w",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfTengo todos estos libros sin leer, cu\u00e1l es el orden que deber\u00eda seguir?",
            "selftext": "Tengo los siguientes libros sin leer en mi estante. Necesito un orden para empezar a leerlos:\n\n\u2022 Ensayo sobre la Ceguera\n\u2022 Los Miserables\n\u2022 Leyendas de Gustavo Adolfo B\u00e9cquer\n\u2022 La Divina Comedia\n\u2022 El Decamer\u00f3n\n\u2022 1982\n\u2022 El Capital de Karl Marx\n\u2022 El amor en los tiempos del Colera\n\u2022 Los que se van\n\u2022 Antolog\u00eda de Moli\u00e8re\n\u2022 Cuentos de Amor de Locura y de Muerte de Horacio Quiroga\n\u2022 Ensayos Pol\u00edticos de Bol\u00edvar Echeverr\u00eda\n\n[Un video en el que explico un poco m\u00e1s de cada libro](https://youtu.be/3ykXun-ZCrg)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ua6sj5",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Yo empezar\u00eda por el de M\u00e1rquez, luego Saramago y Quiroga es para leer en el ba\u00f1o, muy cortitos los cuentos. Los dem\u00e1s definitivamente los pondr\u00eda en lista de espera, quiz\u00e1s seguir\u00eda con los miserables, tiene capitulos muy buenos de barricadas, spleen y  conventos, pero los personajes son m\u00e1s planos que una tortilla.",
                "El orden depende mucho de tus gustos personales y qu\u00e9 tanto te guste leer y el tiempo que puedas dedicarle. Personalmente optar\u00eda por el siguiente orden:\n\nEl Amor en los Tiempos del C\u00f3lera (libro top 10 para m\u00ed)\nEnsayo sobre la Ceguera\nLos Miserables ( dale todo el tiempo que necesites a este libro, es largo pero es una OBRA MAESTRA de la literatura parte de mi top 10, existen partes lentas pero todo est\u00e1 ah\u00ed por una raz\u00f3n y los personajes son entra\u00f1ables)\nLa Divina Comedia\nLeyendas de B\u00e9cquer\n1982 ( no s\u00e9 que libro es este pero si en realidad quer\u00edas escribir 1984 lo pondr\u00eda antes de Los Miserables)\nAntolog\u00eda de Moli\u00e8re\nLos que se van\nCuentos de Quiroga\nEl Decameron\n\nEl capital y los ensayos pol\u00edticos puedes ponerlos en medio de alguno de esos libros porque son lecturas de ciencias sociales y te ayudar\u00edan a variar luego de leer una novela o relatos. Pero si no deseas variar los dejar\u00eda para el \u00faltimo ya que son libros distintos a los dem\u00e1s de la lista y cuya lectura requiere un enfoque diferente."
            ]
        },
        {
            "title": "H\u00e1 alguma tradu\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel brasileira de Para al\u00e9m do bem e do mal?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u40ug4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dia Mundial do Caf\u00e9 _*_",
            "selftext": "14abr2022 -- Hoje \u00e9 o dia do caf\u00e9: lembrando Jorge Ben, o caf\u00e9 \u00e9 o preto que vale ouro; ali\u00e1s vale mais que ouro pois este n\u00e3o se bebe prazeirosamente. \\_\\_ \\*\\*\\* \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u3xoy8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m aqui j\u00e1 leu o livro \"De dentro pra fora\" do Alexandre Teixeira?",
            "selftext": "Eu preciso de um resumo pra um trabalho de hist\u00f3ria.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u221q9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual o livro mais velho da cole\u00e7\u00e3o de voc\u00eas?",
            "selftext": "O meu mais velho \u00e9 uma c\u00f3pia estadunidense de Tom Sawyer de 1922, comprada pelo meu pai em um sebo em 1987.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u1oz5p",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "O livro mais velho que tenho \u00e9 uma gram\u00e1tica de l\u00edngua portuguesa do 1\u00ba dec\u00eanio do s\u00e9culo XX; n\u00e3o me lembro no momento seu autor nem o ano preciso, mas est\u00e1 bem guardado e conservado. +++"
            ]
        },
        {
            "title": "\u00a1T\u00fa!",
            "selftext": "Admiro tu infinito embrujo\n\nBesos encantados tuyos\n\nBailo sobre tu sonrisa\n\nLa alegr\u00eda de mi vida",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u0ldnj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00a1T\u00fa!",
            "selftext": "Admiro tu infinito embrujo\n\nBesos encantados tuyos\n\nBailo sobre tu sonrisa\n\nLa alegr\u00eda de mi vida",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u0lcuz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Luz",
            "selftext": "Te quiero decir,\n\nNo es sencillo para mi pero quiero insistir,\n\nCuando veo tu luz por mi ventana\n\nSe escapa el aire y se llena mi alma",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u0ktrv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Flotando en sus p\u00e1rpados",
            "selftext": "Voy flotando en tus p\u00e1rpados\n\nDe colores impregn\u00f3 mi cuerpo\n\nNo parpade\u00e9s, caer\u00e9\n\nNecias palabras nunca existir\u00e1n\n\nCuando descansen sus ojos\n\nEn sus besos rosados aterrizar\u00e9\n\nDesciendo al para\u00edso\n\nSuave, lento, delicado, salvaje\n\n Llego a todas sus lunas\n\n Brillan con hermosura\n\nEmpiezo a creer en la sensualidad\n\nHe visto la mujer m\u00e1s sensual",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "u0kpm9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "compa\u00f1eros, cree r/Ideas de Escritura, para compartir y trabajar conceptos que creen que podrian ser una buena historia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "txy3yd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hola, les quiero mostrar mi poema y pedirles ayuda encontrando las figuras literarias, por favor",
            "selftext": "Como una rosa\n\nMe enamoraste con tu olor\n\nY con esa hermosura,\n\nHubo en destello en mi coraz\u00f3n\n\nCon esa suavidad t\u00fa me acariciabas \n\nY hasta una nube t\u00fa me levantabas.\n\n \n\nTiempo despu\u00e9s baj\u00e9 por tu tallo,\n\nLas espinas me impresionaron.\n\nMi amor se convirti\u00f3 en dolor\n\nPorque tantas espinas\n\npenetraban mi coraz\u00f3n.\n\nSolo da\u00f1abas, ya no ayudabas\n\nEse destello de repente se apag\u00f3\u2026\n\n \n\nLuego, empec\u00e9 a olvidar,\n\nA darme cuenta que deb\u00eda soltar.\n\nLas espinas se zafaron\n\nDejando heridas profundas,\n\nPero sab\u00eda que iban a sanar \n\nY mejor iba a terminar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "txsx9c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cien a\u00f1os de soledad",
            "selftext": "Hola \ud83d\udc4b\nAlguna vez en la adolescencia le\u00ed una edici\u00f3n de Cien a\u00f1os de soledad que tra\u00eda notas explicativas a pie de p\u00e1gina\n\n\u00bfAlguien sabe cu\u00e1l es?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "tuxt9b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Urnas e Ruas \ud83d\udc64\ud83d\udc65",
            "selftext": "30mar2022 -- Neste ano de elei\u00e7\u00f5es/ vamos protestar nas ruas;/ e sem indecis\u00f5es/ todos votando nas urnas. \ud83d\udc4a\ud83c\udffb\ud83d\udc4a\ud83c\udffc\ud83d\udc4a\ud83c\udffe",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "tsnpjq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "El veterinario escritor. Los sentimientos de los animales en sus libros son su se\u00f1a de identidad. Te cuento an\u00e9cdotas y m\u00e1s sobre este veterinario apasionado de la escritura.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "tsgc2e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "El \u00fanico color",
            "selftext": "Acabo de despertar, en medio de esta ma\u00f1ana en blanco y negro me dirijo a la ventana y observo a trav\u00e9s de las cortinas empolvadas que hoy llueve a cantaros. Me doy vuelta y observo en medio de la oscuridad el desastre que he dejado en las sabanas y ah\u00ed, justo ah\u00ed, veo los colores de mi vida, durmiendo a\u00fan. \nEscucho el agua que ya esta hirviendo, camino lentamente y sirvo dos tazas de caf\u00e9, ella est\u00e1 ah\u00ed iluminando la mesa de la cocina, su rostro lleno de alegr\u00eda me muestra en medio de su melena enredada unos enormes ojos con abundante tranquilidad, todo lo que yo necesito, sin decir una palabra me quedo observ\u00e1ndola, el silencio invade los minutos, de repente miro el reloj y ya es tarde, el doy un beso en la frente y me marcho. \nDespacio camino, no puedo hacer m\u00e1s, hasta llegar a mi oficina, empiezo revisar papeles y a ordenar el desorden diario, en un papel deste\u00f1ido me encuentro uno de esos detalles de parte de ella, una nota con un \u201cBuen d\u00eda amor, no olvides que tengo una sorpresa para ti\u201d, pues claro, \u00a1lo he olvidado hoy es nuestro aniversario!, se me dibuja una sonrisa y me dedico a pensar las cosas de las que siempre me habl\u00f3 y nunca le pude regalar. Que dif\u00edcil si es que hablaba tanto que en unos minutos me pod\u00eda contar la trama de Don Quijote con todo y detalles. \nEs hora de almorzar, llevo mis manos en mis bolsillos mientras a mi propio ritmo llego al comedor, elijo la mesa mas solitaria para poder pensar en c\u00f3mo la sorprender\u00eda esta noche, mientras observo mi comida, preparada exquisitamente por ella, tan buena cocinera. Con mis manos entrelazadas sigo meditando en esa vac\u00eda mesa, \u00bfC\u00f3mo le robar\u00e9 la sonrisa el d\u00eda de hoy? \nEst\u00e1 terminando la tarde, es hora de marcharme, viendo detenidamente ventanas por la avenida, me decido a comprar un collar para embellecer lo m\u00e1s bello, me siento tan feliz, de camino a casa compro unas flores, rosas jam\u00e1s ya que ella era al\u00e9rgica, y para poner la noche rom\u00e1ntica, bajo mi brazo llevo una botella de vino, solo para tener una conversaci\u00f3n m\u00e1s libre. \nAbro la puerta, est\u00e1 todo oscuro, no hay nadie, ella no est\u00e1, ella no est\u00e1, espero en la mesa hasta la media noche, ella no est\u00e1, miro a mi alrededor y veo las flores marchitas de hace semanas, todos los regalos que nunca abri\u00f3, y varias botellas vac\u00edas, \u00a1ella no est\u00e1! \nMis manos que ya han envejecido, aun conservo el anillo, tapo mi rostro de las lagrimas, una copa de vino y empiezo a recordar todos los momentos, las peleas, las locuras, los detalles, su sonrisa, su mirada, el calor de su piel, su hermosa voz\u2026 \nEs hora de dormir, me siento sobre la cama, que aun es un desastre, todo sigue en blanco y negro, mejor dormir\u00e9, claro antes ella me dibuja una sonrisa con su colorida mirada, le susurro un te amo y me quedo dormido sin saber. \nAcabo de despertar, en medio de esta ma\u00f1ana en blanco y negro me dirijo a la ventana y observo a trav\u00e9s de las cortinas empolvadas que hoy nieva sin cesar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "tk4lzq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hola estoy buscando ayuda inmediata, antes de las 12 tengo que entregar una critica literaria de cualquier libro y se me ha olvidado complentamente, si alguien me puede dejar la suya para poder redactarla seria un favor. PD: Nunca he hecho esto, ayuda por favor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "tfu9qi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Origen de los tacos, los taquitos en El Mal Menor de C. E. Feiling.",
            "selftext": "Reci\u00e9n termin\u00e9 de leer \"El Mal Menor\" de C. E. Feiling. \n\nTengo una duda respecto el inicio de la novela: cuando la vecina de la protagonista hace referencia a \"los tacos, los taquitos\" que le molestaron toda la noche anterior, \u00bfqui\u00e9n los provocaba? Porque a las pocas p\u00e1ginas se insin\u00faa que puede ser el pr\u00f3fugo en forma de gigante que cojea, pero a la vez se da por sentado que ese ruido era provocado por tacos de mujer. Adem\u00e1s la protagonista (que \"acarrea\" al pr\u00f3fugo) no estuvo ah\u00ed la noche anterior.\n\nY en las \u00faltimas p\u00e1ginas, se hace una referencia nuevamente cuando la protagonista escucha ella misma el ruido de los tacos, esta vez provenientes de su madre.\n\nTal vez haya algo que no est\u00e9 captando... Me pareci\u00f3 que la novela es bastante conclusiva y no deja cabos sueltos en t\u00e9rminos generales.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "tacw8o",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": ":)",
            "selftext": "caracteres sin sentido, ni coherencia\n\npisas los cuadrados de colores\n\ncon tu algodon en circurferencia\n\n&#x200B;\n\nquiza me quieres decir algo\n\npero estoy lejos de hayarlo,\n\nsue\u00f1o con entenderte\n\npero va mas alla de mi mente\n\n&#x200B;\n\ntu mirada me transmite tanto\n\nenergia tan humana\n\nme estremece verte fijo\n\nsiento que veo el alma\n\n&#x200B;\n\ntus ojos verde madera\n\ny tu mirada atenta\n\nesparcis ternura\n\ny a la vez conciencia\n\n&#x200B;\n\nmueves tus labios como si murmullaras\n\npero de tu boca no sale nada\n\nme intriga demaciado que pensas\n\nsi en comida o en vidas pasadas\n\n&#x200B;\n\ntener un amigo mudo\n\nacciones es lo unico que tiene,\n\ndemostraciones te sobran\n\ny las amo,\n\neternamente y para siempre",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "t8be18",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A \u00e1guia e o urso \ud83d\ude2e",
            "selftext": "27fev2022 -- \u00c9 muito arriscado a \u00e1guia ianque estar cutucando o urso eslavo com vara curta. \ud83d\ude32",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "t33dm1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Un pez dorado y un zancudo",
            "selftext": "Siempre me he preguntado si en el momento de sacar del agua los ojos ver\u00e1 ese leve reflejo de luz o parte de esta rebotando, o mejor dicho, reflejada por la superficie de \u00e9sta; lo m\u00e1s probable, ni siquiera sea el caso puesto al comer de la superficie abren la boca solamente.\nOndas rebotan en esa circunferencia contenedora de vida, o tan s\u00f3lo la suya.\nUn vibrar resuena atravesando superficialmente aquella \u00ednfima l\u00ednea verde, azul y muy pocas veces naranja o amarilla.\nSuena una descarga inaudible colocando seres en un estanque tan \u00ednfimamente peque\u00f1a que el pez ve como un hurac\u00e1n ese resonar insonoro.\n\n- Y sin m\u00e1s me traes eso para que me alimente? \nEl zancudo no hace r\u00e9plica alguna a lo burbujeado por el pez\n\nPasan horas, o tal vez d\u00edas y cada vez quedan menos. Huevos de zancudos\n\n- otra vez t\u00fa? Ya me estaba empezando a aburrir de esas cosas ins\u00edpidas que flotan diariamente\n\nNuevamente no hay r\u00e9plica, el pez ofendido espera nuevamente la visita de ese ser alado\n\n- hasta que llegaste, por qu\u00e9 traes larvas frecuentemente y no me respondes? Me las estoy comiendo a penas salen del huevo y lo sigues intentando\n\nEl zancudo sigue su vuelo sin mirar atr\u00e1s, el pez dorado comienza a ver borroso, se le empiezan a quemar las aletas y a perder la pigmentaci\u00f3n de su cuerpo.\n\nAhora s\u00f3lo siente como el agua se turba, una que otra onda le avisa que ya no es un zancudo sino una docena que caen en el agua.\n\nSe limita a comerlos s\u00f3lo para sentir algo de sabor.\n\nNueva toxina org\u00e1nica, innocua para mascotas de m\u00e1s de 10kg",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "t2b3vd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "encuesta sobre h\u00e1bitos de lectura",
            "selftext": " \n\nEstimados lectores... como parte de un curso debo realizar una encuesta sobre el tema de mi proyecto. En este caso es sobre h\u00e1bitos de lectura. Es para cualquier nivel de lectura, incluyendo lectores de comics/ manga. \u00bfMe podr\u00edan ayudar contest\u00e1ndola?\n\n[https://forms.gle/dtCcRjG6mnEGaQrt9](https://forms.gle/dtCcRjG6mnEGaQrt9?fbclid=IwAR2-llWTl_daPBd-jwLgzmK4-FYLgXpGX6JYDbRH6dflmF_2ydAbxn-EnGs)\n\n\u00a1Muchas gracias!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "svvnpk",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "no carga el link"
            ]
        },
        {
            "title": "Realidad y literatura, Julio C\u00f3rtazar en Xalapa, M\u00e9xico: Parte primera",
            "selftext": " Era el a\u00f1o de 1980,\u00a0una Am\u00e9rica Latina agitada, intelectuales alzando la voz,\u00a0\u00a0el se\u00f1or Julio Florencio Cort\u00e1zar fue vocero de los latinos \"exiliados\". En aquel tiempo visito la verde capital del estado de Veracruz,  su estancia en Xalapa (M\u00e9xico) fue propiciada por el entonces Centro de Investigaciones Ling\u00fc\u00edstico \u2013 Literarias, para ofrecer a los estudiantes de la Universidad Veracruzana una conferencia  titulada *Realidad y Literatura,* en el a\u00f1o siguiente se publico en la revista Texto Cr\u00edtico el discurso que el cronopio mayor leyera frente a la audiencia universitaria y que hoy en d\u00eda sigue con esa nostalgia que hace que sus obras literarias se mantengan vigentes.\n\nComparto ahora parte de ese discurso, disfr\u00fatenlo de la misma forma en la que yo lo hice\u2026\n\n[https://todoloiguanaquesepuede.blogspot.com/2009/04/realidad-y-literatura-julio-cortazar-en.html](https://todoloiguanaquesepuede.blogspot.com/2009/04/realidad-y-literatura-julio-cortazar-en.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "slr4v9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "BUSCANDO UN CUENTO/LIBRO",
            "selftext": "Qu\u00e9 dice la gente de reddit. Ando  buscando un libro/cuento que trate sobre una humanidad o sociedad de solo mujeres, como un futuro donde incluso no se sepa qu\u00e9 son o qu\u00e9 fueron los hombres o hayan recuerdos muy vagos, escasos. Conocen alg\u00fan tipo de cuento  o libro con esta premisa? Les agradezco bastante si alguien sabe de algo as\u00ed. GRACIAS!!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "sgudyv",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "no es exactamente esa premisa, pero es algo un poco similar. \"El hombre semen\" de Violette Ailhaud."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00bfque obra de Gabriel Garc\u00eda Marquez recomiendan para empezar a leer este autor?",
            "selftext": "Quiero empezar a leer las obras de gabo pero no se por cual empezar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "sfku0b",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "En mi opini\u00f3n El Coronel no tiene quien le escriba.  Despu\u00e9s puedes seguir con Cr\u00f3nica de una muerte anunciada. Luego, ah\u00ed si Cien a\u00f1os de soledad.",
                "Te recomiendo Cr\u00f3nica de una muerte anunciada, aunque ya est\u00e9 muy trillada la recomendaci\u00f3n.",
                "Yo empezar\u00eda con algo breve y entretenido. Del Amor y Otros Demonios. Muerte de una Cr\u00f3nica Anunciada. O sus cuentos.",
                "En lo personal, a\u00fan no me atrevo a leer Cien a\u00f1os de soledad, pero puedo decirte que empec\u00e9 leyendo Relato de un n\u00e1ufrago, cr\u00f3nica de una muerte anunciada, del amor y otros demonios, la triste historia de la C\u00e1ndida Er\u00e9ndira y su abuela desalmada y varios cuentos"
            ]
        },
        {
            "title": "VIOLETA DE ISABEL ALLENDE",
            "selftext": "Isabel Allende nos narra la vida de Violeta del Valle. Un siglo de vida (1920/2020), de alegr\u00edas, tristezas, vivencias, traiciones.. en medio del devenir de los acontecimientos hist\u00f3ricos (crack del 29, segunda guerra mundial, sufragio universal para las mujeres...).\n\nUna mujer que naci\u00f3 y muri\u00f3 en medio de una pandemia.  Desde la gripe espa\u00f1ola hasta nuestros d\u00edas. \n\nTe cuento m\u00e1s detalles de esta novela que promete ser apasionante, de mi querida Isabel Allende.\n\n[https://www.leodisfrutoescribo.com/cualquier-tiempo-pasado-no-fue-mejor/](https://www.leodisfrutoescribo.com/cualquier-tiempo-pasado-no-fue-mejor/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "sd3jq6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ayuden me.",
            "selftext": "**Que es 20 reactivos de comprensi\u00f3n lectora?**",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "saqu1u",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfC\u00f3mo analizar un personaje?",
            "selftext": "\u00bfAlguien me podr\u00eda explicar, c\u00f3mo hacer este tipo de an\u00e1lisis?\nNo es para tarea ni nada de eso, simplemente me gustar\u00eda analizar personajes de libros como \"hobbie\".\nGracias.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "s76vd9",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Preguntarse que har\u00eda en una situaci\u00f3n contrar\u00eda a la expuesta. Si la acci\u00f3n es benevola, \u00bfComo cambiaria si hiciese por deseo u obligaci\u00f3n una malevola?\nEn si es colocar al personaje en contraste de las situaciones. Es una manera de generar preguntas. Y asimismo. Generar preguntas de ambitos distintos, \u00bfPor que hizo esto o pens\u00f3 aquello?"
            ]
        },
        {
            "title": "LA PENA DE ANTONIO MACHADO",
            "selftext": "Antonio Machado, el m\u00e1s joven componente de la Generaci\u00f3n del 98 sufri\u00f3 con 37 a\u00f1os una gran p\u00e9rdida. Su jovenc\u00edsima mujer, Leonor, de 18 mor\u00eda de tuberculosis.\n\nEsta pena transform\u00f3 al poeta como persona y como escritor y durante a\u00f1os estuvo desolado.\n\n [La pena de Antonio Machado - Leo,disfruto,escribo - Blog literario de Natalia Garc\u00eda ](https://www.leodisfrutoescribo.com/la-tristeza-de-antonio-machado/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "s74pfy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "La hija de Garc\u00eda Marquez por Gustavo Tatis Guerra",
            "selftext": "Un texto que desvela un secreto de la vida de Gabriel Garc\u00eda Marquez por Gustavo Tatis Guerra\n\n&#x200B;\n\n[https://www.eluniversal.com.co/suplementos/facetas/una-hija-el-secreto-mejor-guardado-de-gabriel-garcia-marquez-IB5982569?fbclid=IwAR0euD2uvq4do1mFXUyMYg\\_n3CMKYb6Nuf5UkRiu4N-8bsI6A1iGi6VPjCY](https://www.eluniversal.com.co/suplementos/facetas/una-hija-el-secreto-mejor-guardado-de-gabriel-garcia-marquez-IB5982569?fbclid=IwAR0euD2uvq4do1mFXUyMYg_n3CMKYb6Nuf5UkRiu4N-8bsI6A1iGi6VPjCY)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "s5hifc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00a1Contra el porno f\u00e1cil! (Llamado a contribuciones para novela colectiva)",
            "selftext": "  \n\nEl **sexting** es la interacci\u00f3n escrita entre dos o m\u00e1s personas, la cual puede, o no, incluir el env\u00edo de im\u00e1genes (fotos o videos) \u00edntimas de forma voluntaria a otra persona por medio de un smartphone, generalmente a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n para chatear.\n\nMas que interesarnos por qu\u00e9 se practica el sexting, nos interesa saber **c\u00f3mo y de qu\u00e9 m\u00faltiples manera**s se ejerce la sexualidad mediante pr\u00e1cticas narrativas interaccionales.\n\nEn este proyecto queremos hacer una recopilaci\u00f3n de **sexting y chats guarros para hacer una novela er\u00f3tica.**\n\nSeguramente alguna vez has hecho sexting con un c\u00f3mplice, con tu pareja, con te amante, con la vecina del sexto que te pone, con el fontanero, con el camarero del bar de al lado, o con cualquier persona que te ponga a mil. Queremos saber c\u00f3mo lo haces, c\u00f3mo hablas de manera caliente en la virtualidad de tu tel\u00e9fono, o de cualquier teclado, y usas la imaginaci\u00f3n y las palabras.\n\nPor eso, solicitamos conversaciones cachondas para nuestro proyecto narrativo-sexual. \u00a1Conversaciones \u00fanicamente, sin im\u00e1genes, ni videos, gifs o memes!\n\nEnv\u00edanos tus chats sexosos, sexuales, picantes, subidos de tono, el porno amateur, y recuerda que puedes ser sincero o no, cada quien decide qu\u00e9 muestra y qu\u00e9 no. Usa este correo: [noeasyporn@gmail.com](mailto:noeasyporn@gmail.com)\n\nMejor que uses un nombre diferente al tuyo ya que aqu\u00ed haremos \u00fanicamente una compilaci\u00f3n an\u00f3nima de chats la cual leeremos, revisaremos y compilaremos.\n\nDado que todas las personas son autores potenciales, todos pueden participar. \u00a1An\u00edmate!\n\nUn par de pervertidos ociosos",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rxhwng",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "aver m\u00e1s informacion",
                "ok yo kiero participar"
            ]
        },
        {
            "title": "SOBRE LOS HUESOS DE LOS MUERTOS",
            "selftext": "Empezar el a\u00f1o con un Nobel de Literatura es todo un lujo.\n\nOlga TOKARCZUK nos trae desde Polonia una historia de asesinatos pero sin los tintes t\u00edpicos de la novela negra.\n\nIra, amor por los animales, astrolog\u00eda, reflexiones de la vida y la muerte... y un final inesperado.\n\nEn el enlace te cuento mas sobre esta fabulosa escritora y su historia.\n\n [Sobre los huesos de los muertos - Leo,disfruto,escribo - Blog literario de Natalia Garc\u00eda (leodisfrutoescribo.com)](https://www.leodisfrutoescribo.com/sobre-los-huesos-de-los-muertos/) \n\n&#x200B;",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rvs88a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, o cap. 8 da minha web novela l\u00e9sbica j\u00e1 est\u00e1 publicado.",
            "selftext": "A Garota que Eu Conheci na Igreja conta a hist\u00f3ria de uma garota que sonha se tornar uma artista visual que se apaixona por uma garota, que deseja se tornar uma pianista de concerto. \n\n[https://www.wattpad.com/1157792723-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja-cap%C3%ADtulo-1](https://www.wattpad.com/1157792723-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja-cap%C3%ADtulo-1)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rucze8",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Kkkkkkkkkkkkkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Fim de Ano e Pandemia __ . . . __",
            "selftext": "30dez2021 -- Feliz ano novo a toda a humanidade, se for poss\u00edvel um novo ano --- mais um -- sob a sombra de uma pandemia que recrudesce.  \\_\\_ . . .  \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rsiqec",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Selecci\u00f3n de buenos libros le\u00eddos en el 2021",
            "selftext": "# [https://www.leodisfrutoescribo.com/seleccion-de-libros-2021/](https://www.leodisfrutoescribo.com/seleccion-de-libros-2021/)\n\n||||\n|:-|:-|:-|\n||||\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rqd28k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, o 5\u00b0 cap. da minha web novel l\u00e9sbica j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel. Espero que voc\u00ea gostem!!!",
            "selftext": "[https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja](https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "reoe5y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfSe puede vivir de la literatura?",
            "selftext": "Desde hace varios meses comenc\u00e9 a escribir, vivo en M\u00e9xico y como pa\u00eds no se caracteriza por su consumo de libros. En fin, me he dado cuenta que los espacios para publicar son muy restringidos y peleados. Las becas ya ni se diga me refiero a PECDA. Entonces me pregunto, si hay algo de esperanza en seguir escribiendo y esperar ganar dinero suficiente para tener una vida digna. Saludos",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rdwjkr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "No lo creo, especialmente porque no es solo que sea Latinoamerica, sino que la lectura en general ha entrado en decadencia desde hace a\u00f1os. Tendr\u00edas que ser muy bueno para publicar algo y tener un \u00e9xito que te permita vivir de eso. La forma m\u00e1s corriente en que un escritor gana dinero, es en cosas ajenas a la literatura en s\u00ed, como columnas de opini\u00f3n, blogs, rese\u00f1as, y cosas por el estilo, siempre teniendo la literatura m\u00e1s como hobbie.",
                "Ame a una mujer por 50 a\u00f1os, me hubiera gustado que ella se hubiera enterado"
            ]
        },
        {
            "title": "Necesito saber c\u00f3mo se origin\u00f3 el mito de la autoridad",
            "selftext": "ah\u00ed les pas\u00f3 el texto \n\n\n\n\nEn \u00e9pocas remotas las mujeres se sentaban en la proa de la canoa y los hombres en la popa Eran las mujeres quienes cazaban y pescaban Ellas sal\u00edan de las aldeas y volvian cuando pod\u00edan o quer\u00edan Los hombres montaban las chozas preparaban la comida, mantenian encendidas las fogatas contra el frio cuidaban a los hijos y curtian las pieles de abrigo Asi era la vida entre los indios onas y los yaganes, en la Tierra del Fuego hasta que un d\u00eda los\n\nhombres mataron a todas las mujeres y se pusieron las mascaras que las mujeres habian\n\ninventado para darles terror Solamente las ni\u00f1as reci\u00e9n nacidas se salvaron del exterminio\n\nMientras ellas crec\u00edan los asesinos les decian y les repetian que servir a los hombres era su destino Ellas lo creyeron Tambi\u00e9n lo creyeron sus hijas y las hijas de sus hijas",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "rcy4h0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "XD tardaron tanto que ya lo hice"
            ]
        },
        {
            "title": "O cap\u00edtulo 4 do meu romance l\u00e9sbico j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel gratuitamente.",
            "selftext": "[https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja](https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ra4i77",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Alzheimer",
            "selftext": "Ol\u00e1 querido di\u00e1rio\n\nEstou cada vez mais velho, mais esquecido\n\nSuspeito que seja alzheimer\n\nPor isso escrevo-te\n\nPara quando n\u00e3o souber quem sou, \npoder conhecer-me novamente\n\nVoltar a viver as minhas hist\u00f3rias, am\u00e1-las\n\nAm\u00e1-la novamente, a ela\n\nQue partiu na flor da vida\n\nPois j\u00e1 n\u00e3o havia \u00e1gua para regar\n\nPartiste e continuei a amar-te\n\n\u00c0 dist\u00e2ncia\n\nMas como \u00e9 poss\u00edvel amar \u00e0 dist\u00e2ncia?\n\nSe eu n\u00e3o sei o intervalo entre os nossos corpos? \n\nFoi duro, mas fi-lo\n\nPosso estar esquecido, ainda assim de ti n\u00e3o esque\u00e7o \n\nAcho que mesmo se tentasse, n\u00e3o conseguia \n\nOxal\u00e1 sejas a \u00faltima coisa que este meu c\u00e9rebro largue \n\nPosso perder-me, contudo, a ti n\u00e3o \n\nImagino-te nesta ilus\u00e3o que \u00e9 a vida\n\nE v\u00eam-me um holograma teu\n\nEst\u00e1s sempre brilhante \n\nNos teus olhos continuo a ver o mar, nesse azul h\u00edbrido \n\nO teu cabelo loiro e comprido \n\nNessa postura que o ballet te deu \n\nQuando partir vamos ensaiar juntos\n\nVoltar a dan\u00e7ar, agora em forma de estrelas\n\nVais me ver mais sombrio, \u00e9 normal, foi muito tempo separados\n\nVou precisar de um pouco do teu brilho, para eu tamb\u00e9m brilhar. \n\nPor hoje despe\u00e7o-me, deste di\u00e1rio que, por enquanto, ainda \u00e9 meu. \n\n\n(coisas que escrevo com a moca do sono, qualquer erro \u00e9 mera alucina\u00e7\u00e3o)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "r9w6ss",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O 2\u00b0 cap. da minha novela lgbt \"A Garota que Eu Conheci na Igreja\" j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel.",
            "selftext": " https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja?utm\\_source=web&utm\\_medium=twitter&utm\\_content=share\\_myworks\\_details&wp\\_uname=Binishiusu\\_S&wp\\_originator=ldldtjBp0spDZW2YKTFMNO2fyQYsmn4gjrGIziEEk5Q8hV%2BCMJFqROksnWZrAnu9FJ8kMXJgEVDOutBnvEZdBqshmEuN7%2BFuxFSC0lFMX9Q3%2FhTmlEdxJiNd3iAZO0fg",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "r4wuo0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eu adorei! Hahaha"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha web novela lgbt: A Garota que Eu Conheci na Igreja",
            "selftext": "[https://www.spiritfanfiction.com/historia/a-garota-que-eu-conheci-na-igreja-23302568](https://www.spiritfanfiction.com/historia/a-garota-que-eu-conheci-na-igreja-23302568)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "r4h3f9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "1\u00b0 cap\u00edtulo da minha web novela lgbt: A Garota que Eu Conheci na Igreja - Quando \u00c9ramos Crian\u00e7as",
            "selftext": "[https://www.wattpad.com/1157792723-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja-quando-%C3%A9ramos](https://www.wattpad.com/1157792723-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja-quando-%C3%A9ramos)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "r3ojwb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Web Novela LGBT: A Garota que Eu Conheci na Igreja",
            "selftext": "[https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja](https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "r1ke9y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Wattpad LGBT: A Garota que Eu Conheci na Igreja",
            "selftext": "[https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja](https://www.wattpad.com/story/292503948-a-garota-que-eu-conheci-na-igreja)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "r1bbpp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Taller: La verosimilitud del cuento fant\u00e1stico latinoamericano",
            "selftext": " \u00a1Gratuito!\n\nInformes e inscipciones:\n\n[https://hcisnerosv.com/cursos/micro-taller-la-verosimilitud-del-cuento-fantastico-latinoamericano/](https://hcisnerosv.com/cursos/micro-taller-la-verosimilitud-del-cuento-fantastico-latinoamericano/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qz8mal",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Una mosca de whiskey",
            "selftext": "Hoy es un d\u00eda sin mucha importancia,\nAunque simb\u00f3licamente es un reinicio tan estremecedor\nO desestabilizador como aquellos a\u00f1os m\u00e1s remembrados que vividos por una generaci\u00f3n que se vio nublada por la pesadilla de la pesadilla de un animal on\u00edrico que quiz\u00e1s ni siquiera exista en esa mara\u00f1a olvidada por muchos, o tal vez una minor\u00eda tan insignificante que no se considera para mantener la plusval\u00eda y la alfabetizaci\u00f3n de un paisaje que se salv\u00f3 de ser provincia y tener las suyas propias por mera geograf\u00eda.\nEntre dichos rascistas, que en mi entender a\u00fan no tiene sentido porque nunca hubo violaci\u00f3n a los derechos humanos porque no son humanos, pero son sue\u00f1os de un loco ateo que rehuye de la canonizaci\u00f3n de vuestro nombre.\nTampoco existi\u00f3 esclavitud porque no eran afrodescendientes sino que aut\u00f3ctonos peyorativamente tratados de lejos como indios o nativos.\nEscucho un conteo que m\u00e1s parece relleno farandulero que la morena se engrupio (a\u00f1os ya han pasado) al nombre mal escrito, que las bases est\u00e1n calificadas y alfabetizadas, pero mi aspereza no demuestra histrionica empat\u00eda.\nMe pongo al d\u00eda como hijo de Medio Oriente, con un personal est\u00e9reo FM o una laptop del porte de mi mano olvidando que soy nieto del ismo mal utilizado tratando de hacer una alegor\u00eda para justificar mi condici\u00f3n de nativo.\n\nAutor Yo, DadaHaha",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qz4nqq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Buena lectura de fin de semana: Mr. V\u00e9rtigo de Paul Auster",
            "selftext": "https://www.leodisfrutoescribo.com/mr-vertigo/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qy9sz3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Povos Origin\u00e1rios \ud83d\ude10",
            "selftext": "14nov2021 -- A literatura dos povos origin\u00e1rios das Am\u00e9ricas precisa ser resgatada, divulgada e valorizada. \u00c9 um acervo imenso de diversas mundivid\u00eancias riqu\u00edssimas e cheias de humanismo. O mundo das letras n\u00e3o se resume ao \"mundo civilizado\". \ud83d\ude11",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qu0017",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eu recomendo o livro Literaturas da floresta de L\u00facia S\u00e1 (dispon\u00edvel em e-book gratuitamente no Amazon).\n\nEste livro \u00e9 um ensaio sobre as Literaturas dos povos origin\u00e1rios do Brasil e Am\u00e9rica Latina. \n\nMuito bom."
            ]
        },
        {
            "title": "LA CLAVE DEL \u00c9XITO DE LA ESCRITORA NURIA PARIENTE NOGUERAS ES LO COTIDIANO",
            "selftext": "Hace tres a\u00f1os ya, en 2017, entrevist\u00e9 a [**Nuria Pariente Nogueras**](https://www.gdavidperalta.es/2017/03/nuria-pariente-nogueras-nos-presenta-su.html) con motivo de la publicaci\u00f3n de su [***Saga Forever***](https://www.amazon.es/Saga-Forever-Recordar-Olvidar-Amigas-ebook/dp/B07B25ZHBD/ref=as_sl_pc_qf_sp_asin_til?tag=gdavper-21&linkCode=w00&linkId=98a85c3dd883ab40492ad20a6df5a558&creativeASIN=B07B25ZHBD); una serie de libros que trata de una chica que se separa de su marido por maltratador y a la que sus padres le dan la espalda por motivos sociales y econ\u00f3micos. Ella es Cintia, una chica con grandes cualidades como redactora de una famosa revista de moda, pero que es reprimida tanto por su marido, quien adem\u00e1s se aprovecha de la cualidad de su mujer firmando los art\u00edculos de ella como suyos propios y releg\u00e1ndola a una mera sirvienta. Por suerte, y tras salir huyendo de sus padres y de su marido, Cintia se topa con Matilda y con el guapo de Bryan, con los que juntos tendr\u00e1n que superar una serie de adversidades provocadas por su peor enemigo, el ex de Cintia.\u00a0\n\nEsta historia de amor y desamor plagada de aventuras, suspense y un gran toque de humor, fue concluida con [***Amigas Forever***](https://www.amazon.es/Amigas-Forever-Parte-IV-Saga-ebook/dp/B07SQ9Y1HD/ref=as_sl_pc_qf_sp_asin_til?tag=gdavper-21&linkCode=w00&linkId=91799ff9aaf290f278655bd75f7b4e9b&creativeASIN=B07SQ9Y1HD), que en el momento de la entrevista no hab\u00eda publicado.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qsdj2l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfLeer es como resolver un enigma?",
            "selftext": "Esta frase la saco de un comentario de otro post. Me ha gustado mucho y quiero compartirla con la comunidad. Me gustar\u00eda sus opiniones. \n\n**\"Digamos que leer es como intentar resolver un enigma, de nada sirve leer 1000 p\u00e1ginas en una semana, sino resuelves el enigma\".**\n\n&#x200B;\n\nUstedes que opinan?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qp1p8x",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MEGAN MAXWELL LE PONE EROTISMO Y THRILLER ROM\u00c1NTICO AL PAND\u00c9MICO 2020",
            "selftext": "  \n \n\nLas miradas, sonrisas y atenciones que Sonia Becher, una empresaria de eventos y agencia de modelos, dirige hacia otros hombres, no son bien vistas por Can Drogo, un joven y guapo piloto e hijo del due\u00f1o de la aerol\u00ednea High Drogo que, por primera vez, siente que su amiga no le presta la atenci\u00f3n que le prestan las dem\u00e1s chicas. Y aunque entre ellos hay s\u00f3lo una sincera amistad, Can se percibe celoso de que Sonia se sienta atra\u00edda por otros hombres, con lo que comenzar\u00e1 a replantearse si la ve solamente como a una amiga con la que puede hablar de todo o sus sentimientos son m\u00e1s profundos de los que \u00e9l mismo cree. \n\nSexo y erotismos se combinan en esta nueva novela de la exitosa escritora,[Megan Maxwell](https://www.gdavidperalta.es/2020/12/megan-maxwell-le-pone-erotismo-y.html) (aurota de [***Pasa la Noche Conmigo***](https://www.gdavidperalta.es/2016/10/megan-maxwell-con-g-david-peralta.html), [***El D\u00eda que el Cielo se Caiga***](https://www.gdavidperalta.es/2016/06/megan-maxwell-en-el-batiburrillo-36.html) o ***P\u00eddeme lo que Quieras***, entre otras muchas m\u00e1s), para llevarte a lo m\u00e1s profundo de un cl\u00edmax aderezado con retazos de amor, familia y amistad en una loca y divertida comedia er\u00f3tica que, solamente, esta escritora es capaz de escribir y que, encima, le salga redonda.\n\nPero esto no es todo, ya sabemos que la [**Maxwell**](https://megan-maxwell.com/) se las gasta y que saca tres novelas por a\u00f1o, as\u00ed que no te vas a quedar con las ganas una vez termines de leer ***\u00bfA qu\u00e9 est\u00e1s esperando?***, ya que todav\u00eda puedes disfrutar con ***\u00bfQui\u00e9n Eres?***, un thriller rom\u00e1ntico publicado en junio de este a\u00f1o. Adem\u00e1s, su pr\u00f3xima novela er\u00f3tica, por si no has tenido suficiente sexo, ***Al\u00e9grame la Vista***, saldr\u00e1 el pr\u00f3ximo 29 de diciembre. \n\nDisponte a cerrar el a\u00f1o a lo grande con las novelas de **Megan Maxwell**, porque vas a empezar el 2021 con una de guerreras, ***Un Coraz\u00f3n entre T\u00fa y Yo***, que ya se anuncia en la web de la propia escritora para su pr\u00f3xima publicaci\u00f3n. Si es que con Megan es un no parar de vivir emociones.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qm2tvl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como aumentar meu ritmo de leitura?",
            "selftext": "Mesmo que eu goste do livro, demoro mais de um ou dois meses para termin\u00e1-lo. Como resolver isso?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qkr2sv",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "A verdade \u00e9 que n\u00e3o importa o qu\u00e3o r\u00e1pido voc\u00ea l\u00ea, mas sim o quanto voc\u00ea consegue acrescentar da leitura em sua vida. Por exemplo: voc\u00ea dizer que vai ler Crime e Castigo em uma semana porque est\u00e1 aumentando o seu ritmo de leitura \u00e9 quase um crime ao Dostoi\u00e9vski - justamente porque voc\u00ea pode aprender tanto lendo ele, principalmente se tomar a leitura como uma conversa. Ent\u00e3o, meu conselho \u00e9: leia no seu tempo, e leia com prazer. Sempre d\u00e1 certo.",
                "Existem livros que s\u00e3o mais densos e com leituras de menos fluidez mesmo (sem tirar a qualidade deles por isso). N\u00e3o se preocupe e tente curtir essa leitura no seu ritmo sem buscar acelerar \"o processo\". Se a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 aumentar o ritmo e eventualmente ler mais livros, seria uma boa fazer leituras mais leves e fluidas, utilizando por exemplo: HQ's, quadrinhos, mangas e etc. E, essas leituras podem at\u00e9 ser feitas em paralelo com o livro mais \"dif\u00edcil\" de terminar. Lembrando que leituras paralelas fazem muito bem ao c\u00e9rebro :)",
                "Leia sobre temas que voc\u00ea gosta. Para descobrir... s\u00f3 testando os g\u00eaneros e os tipos de escrita que fluem mais para voc\u00ea."
            ]
        },
        {
            "title": "Dia do Saci Perer\u00ea __ ' | __",
            "selftext": "30out2021 -- Amanh\u00e3 se comemora o dia do Saci, um personagem folcl\u00f3rico que merecia ser mais presente na nossa literatura, assim como outros semelhantes tais o Caipora, o Curupira,  etc, e n\u00e3o apenas dentro da literatura infantil, ali\u00e1s muito al\u00e9m dela; todo povo que se orgulha de si mesmo deve criar arte baseado em seu folclore, e n\u00e3o nos estere\u00f3tipos vazios que a ind\u00fastria cultural capitalista dos Estaduzunidos nos imp\u00f5e.  \\_\\_ \\*\\*\\* \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qj2ipb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfMe podr\u00edan recomendar autores de poes\u00eda?. Pero que no sean los t\u00edpicos autores famosos. Preferible que sean desconocidos y que conectaran con ustedes.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qitg71",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "(portugu\u00eas) \nEu recomendaria Ferreira Gullar. \u00c9 um poeta brasileiro que tem me tocado muito nos \u00faltimos tempos :)",
                "Conocido Octavio Paz, menos conocido Juan Manuel Roca, colombiano.",
                "Clarice Freire (brasileira) com as poesias desenhadas \ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1 minha gente! Semana passada eu publiquei o meu primeiro livro!",
            "selftext": "Publiquei meu livro na Amazon Kindle, o nome dele \u00e9 As cr\u00f4nicas de Vanguard, O Anivers\u00e1rio Da Princesa. \u00c9 de alta fantasia com guerras entre diferentes ra\u00e7as, intrigas palacianas e golpes pol\u00edticos. \n\nComo eu n\u00e3o sou um \"escritor\" mesmo, deve ter alguns erros, mas eu me esforcei bastante para criar e construir esse universo. \n\nSer\u00e1 que algu\u00e9m se interessou em ler?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "qhtj24",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "[removed]"
            ]
        },
        {
            "title": "Panfletos de Cordel _*_",
            "selftext": "14out2021 -- Para protestar contra o desgoverno federal de nosso pa\u00eds todos os progressistas deviam produzir \u00e0s pampas,  (\u00e0 moda dos folhetos de cordel) panfletos de cordel.   \\_\\_ \\*\\*\\* \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "q8f254",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Martin fierro o el principio",
            "selftext": "que instruye mas martin fierro o el principito ??",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "q4q3d1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A voz da Extin\u00e7\u00e3o __ , , , __",
            "selftext": "29set2021 -- Animais e plantas est\u00e3o sendo extintos constantemente, muitas vezes antes de serem estudados; os escritores precisam contar a hist\u00f3ria destes seres, a literatura, independente da ci\u00eancia, precisa cuidar deste resgate antes que sejam definitivamente esquecidos.  \\_\\_ : : : \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pyaikq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Un poeta y un hombre TS Eliot",
            "selftext": "Hace 2 d\u00edas, hace 133 a\u00f1os naci\u00f3 el m\u00e1s grande poeta que tuvo el siglo XX. T.S. Eliot. Se cuenta que su obra cl\u00e1sica La tierra bald\u00eda, la escribi\u00f3 reflejando su turbulento matrimonio con Vivianne Haigh-Wood. Eso fue tan evidente que su cu\u00f1ada Teresa afirm\u00f3: \u300aVivienne arruin\u00f3 a Tom como hombre, pero lo convirti\u00f3 en poeta\u300b",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "py04rs",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "You can't put your arms around a memory (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "Todos n\u00f3s temos aquele momento, de vontade de rever seu passado, as cenas das quais fomos atores principais tempos atr\u00e1s. N\u00e3o \u00e9 necessariamente reviver as mem\u00f3rias (at\u00e9 porque, o fato de voc\u00ea querer rever as coisas, n\u00e3o quer dizer que estas lembran\u00e7as foram boas). \u00e9 mais buscar rever para entender. Como se o passado fosse um filme que voc\u00ea assistiu uma vez, mas era novo demais para entender. \n\nFalo de todos n\u00f3s, mas talvez eu esteja falando mais de mim mesmo que outra coisa. Pois veja, eu entrei recentemente neste review de mim mesmo, dos momentos que passei, e me vi numa situa\u00e7\u00e3o inusitada, por precisar de um refor\u00e7o para esta a\u00e7\u00e3o. Normalmente, quando se faz um flashback desses, voc\u00ea consegue conversar com uma ou outra pessoa que conviveu junto com voc\u00ea, naqueles dias do passado. Quanto mais n\u00e3o seja, \u00e9 uma estrat\u00e9gia \u00fatil para relembrar partes que voc\u00ea esqueceu dessa vida pregressa.\n\nNo meu caso, esta \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil: a maioria das pessoas com quem tive amizade anos atr\u00e1s (estou dizendo aqui, da minha adolesc\u00eancia e afins), eu n\u00e3o converso muito ou perdi completamente o contato. Quer dizer, eu ainda tenho um grande amigo daqueles dias, mas a verdade \u00e9 que uma pessoa s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 suficiente para reativar a velha mem\u00f3ria. O que fazer ent\u00e3o? \n\nNesses momentos, eu percebo que os meus melhores amigos s\u00e3o as m\u00fasicas, os livros, uma s\u00e9rie/filme que eu assistisse naqueles dias. Esses s\u00e3o os meus amigos, e com eles eu converso dia sim, dia n\u00e3o. Acho que o mais diferente disso tudo \u00e9 que eu n\u00e3o necessariamente preciso de uma m\u00fasica sobre um momento especial, como se ela fosse uma trilha sonora de algo. Hoje mesmo, por exemplo, eu estava ouyvindo uma banda (The Thrills), que eu ouvi certa vez, andando nas ruas de Bel\u00e9m e entrando em uma loja alternative de l\u00e1, chamada Na Figueiredo. Outra vez, eu resolvi assistir um filme que eu tinha visto s\u00f3 algumas cenas em um boteco qualquer, certa vez em 2015, quando eu tinha acabado de chegar em S\u00e3o Paulo e estava vagando sozinho pelas ruas. \n\nOu seja, \u00e9 menos as hist\u00f3rias das obras, que o fato delas terem estado comigo ali, naquele momento, e portanto acabarem sendo uma esp\u00e9cie de testemunhas do que eu vivi, do que eu passei naquele dia em espec\u00edfico. Mesmo coisas ruins, como eu disse a antes; faz-se necess\u00e1rio \u00e1s vezes um exorcismo b\u00e1sico de antigos dem\u00f4nios. \n\nE assim eu fico, algumas madrugadas, olhando para o teto e tentando lembrar de algumas coisas, ou esquecer de vez outras. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/09/cronicas-do-novo-normal-you-cant-put.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "px0g2b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "comunidad de literatura",
            "selftext": "Hola a todos. Les comparto este link pues queremos formar una comunidad activa en el hobby de la escritura, queremos expandir el grupo. As\u00ed que si se unen... *\"Nos has salvado estamos agradecidos\"* :3\n\nSi quieres entrar en una comunidad ACTIVA, eres bienvenido a nuestro grupo de Whatsapp.\u00a0\n\nSe realizan concursos de:\n\n* **CUENTOS**\n* **POESIA**\n* **Y MUCHO MAS**\n\nAs\u00ed que te estamos esperando. El pr\u00f3ximo ganador podr\u00edas ser **TU.**\n\n\\>>>\u00a0[https://chat.whatsapp.com/G6Kr3EJHS0nLjnjfgThM0y](https://chat.whatsapp.com/G6Kr3EJHS0nLjnjfgThM0y)\u00a0<<<",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pscc1s",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A Maior das Reportagens __ *** __",
            "selftext": "18set2021 -- Uma das maiores obras da literatura brasileira \u00e9 uma reportagem: Os Sert\u00f5es, de Euclides da Cunha, uma imensa reportagem seja no tamanho seja na qualidade. Que isto sirva de exemplo a tantos rep\u00f3rteres que usam do jornalismo para desinformar, distorcer os fatos, mentir. Todos estes, ao contr\u00e1rio de Euclides, estar\u00e3o em breve no dep\u00f3sito de lixo da literatura.  \\_\\_ --- \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pqz27r",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Deixando de lado o p\u00e9ssimo jornalismo da grande m\u00eddia e de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em massa, ainda temos \u00f3timos autores em livros reportagens/jornalismo liter\u00e1rio... Eliane Brum, Caco Barcellos, Daniela Arbex, Nana Queiroz, Gilberto Dimenstein, entre outros."
            ]
        },
        {
            "title": "Mejor traducci\u00f3n de En Busca Del Tiempo Perdido",
            "selftext": "Disculpen, \u00bfAlguien podr\u00eda indicarme cu\u00e1l es la mejor traducci\u00f3n al espa\u00f1ol de en busca del tiempo perdido?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pmig9v",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "07/09/21",
            "selftext": "Entre 2000 e 2003, eu estudei numa escola militar, chamada Rego Barros. Trocadilhos \u00e0 parte, era uma escola muito boa (embora eu, como bom indiv\u00edduo voltado \u00e0s ci\u00eancias humanas,  tenha tido problemas graves com a matem\u00e1tica e seus amigos). Al\u00e9m disso, tudo ali seguia num certo aspecto de liberdade, exceto em uma coisa: toda sexta-feira n\u00f3s t\u00ednhamos que cantar o hino do Brasil. \u00c9ramos organizados militarmente em filas (com direito at\u00e9 \u00e0  palavras de ordem espec\u00edficas), em frente \u00e0 bandeira, e enquanto um de n\u00f3s subia a mesma lentamente, cant\u00e1vamos o hino com a m\u00e3o no peito. Depois, segu\u00edamos para a sala de aula, em fila, como formiguinhas obedientes. \n\nJ\u00e1 naquela \u00e9poca, eu me perguntava o porqu\u00ea de cantar o hino. Porque veja, essa can\u00e7\u00e3o \u00e9 uma coisa importante no sentido de sentir orgulho do pa\u00eds, isto \u00e9, como uma forma de exalta\u00e7\u00e3o da p\u00e1tria. Eu n\u00e3o sentia absolutamente nenhuma raz\u00e3o de me orgulhar do Brasil, tal qual fosse um filho adorando o pai ou m\u00e3e. N\u00e3o conseguia discernir nada que o pa\u00eds tivesse feito particularmente, que implicasse eu sentier orgulho dele. Claro, ele tinha (e tem) lugares lindos, m\u00e1gicos mesmo; e a quantidade de pessoas boas e talentosas que temos \u00e9 muito alta, em v\u00e1rios aspectos; apesar disso, aquilo n\u00e3o me parecia exatamente obra e gra\u00e7a de serem brasileiros, e sim de alguma outra coisa...que eu n\u00e3o sabia dizer o que era. \n\nAnos depois, quando eu j\u00e1 estava na faculdade estudando Hist\u00f3ria, percebi o que era a pe\u00e7a que faltava em minha compreens\u00e3o: todas aquelas coisas boas que eu via em algumas viagens e em fotos, todas aquelas pessoas talentosas que ali estavam, n\u00e3o existiam por sere brasileiras: elas existiam apesar de serem brasileiras.A hist\u00f3ria destes lugares, atletas, artistas, era sempre algo de supera\u00e7\u00e3o contra um pa\u00eds que se recusava a deixar que algo assim existisse no pa\u00eds.\n\n(\u00c9 claro que aqui, eu pelo desculpas pela minha mente jovem: eu ignorei completamente o fato da cultura ajudar em muitos aspectos, e da quest\u00e3o de lugar no mundo, etc...)\n\nE assim, chegamos no dia de hoje, 7 de Setembro, um dia de independ\u00eancia.... de que? nem nossa independ\u00eancia foi conquistada, e sim dada pelos colonizadores, e o novo pa\u00eds governado pelo pr\u00edncipe herdeiro. Hoje, temos um presidente que se compraz do sofrimento de outros, e que zomba da morte de milhares. O desespero est\u00e1 tanto que estamos vendo pessoas implorarem nos a\u00e7ougues por ossos para sopa - coisa que os bolsonaristas diziam que s\u00f3 acontecia na Venezuela. E na TV, l\u00e1 vai ele e seus seguidores, comclamando um golpe por sentirem sua liberdade amea\u00e7ada. E passam ao lado de pessoas dormindo nas ruas, miser\u00e1veis destru\u00eddos pela pol\u00edtica assassina de pessoas que n\u00e3o se importam. Nunca se importar\u00e3o. \n\nE tudo que eu posso fazer a respeito neste momento \u00e9 lamentar nestes escritos. E me sentir feliz de sobreviver, aos trancos e barrancos. De n\u00e3o estar tamb\u00e9m na fila, pedindo pelo amor de Deus por um osso para melhorar minha sopa.\n\nMas comemorar? Me orgulhar?\n\nN\u00e3o se comemoram vit\u00f3rias sombrias. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/09/cronicas-do-novo-mundo-070921.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pjzv07",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Comer comer, \u00e9 o melhor para poder crescer",
            "selftext": "Todo professor de idiomas vai lhe dizer o mesmo: o melhor assunto para puxar conversa com um aluno (e, com isso, fazer ele falar mais na l\u00edngua que estamos ensinando ), \u00e9 comida. Mais de uma vez, eu j\u00e1 consegui tornar uma aula com alunos exaustos de um dia de trabalho, em algo at\u00e9 mesmo divertido e muito produtivo, simplesmente porque o tema da aula era algo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cozinha regional, ou pratos favoritos, ou mesmo o que o indiv\u00edduo teria almo\u00e7ado naquele dia. \n\nSim, a comida \u00e9 um quebra-gelo muito eficiente... e como n\u00e3o seria, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Posso ser suspeito para falar , pois amo fortemente cozinhar e comer, mas me parece ter algo de m\u00e1gico nos pratos que devoramos com prazer ao longo de nossas vidas, n\u00e3o acham? E nem precisa ser algo chique n\u00e3o: muitas vezes, um bom ovo frito feita na manteiga j\u00e1 \u00e9 um manjar digno dos deuses. Essa semana mesmo, n\u00e3o negarei, foi a promessa para mim mesmo de uma farofa de ovo como caf\u00e9 da manh\u00e3 foi o que me deu for\u00e7as para pular fora da cama e come\u00e7ar um novo dia de trabalho...\n\nDe fato, a comida \u00e9 t\u00e3o importante para mim, que quando chego nos lugares que estou visitando, a minha segunda preocupa\u00e7\u00e3o (j\u00e1 que a primeira \u00e9 relativa aos museus que eu quero visitar), \u00e9 \"qual a comida t\u00edpica daqui\". Quando cheguei em S\u00e3o Paulo, ali\u00e1s, percebi o quanto eu era feliz com rela\u00e7\u00e3o a isso: a comida t\u00edpica daqui s\u00e3o todas, desde culin\u00e1ria \u00e1rabe, passando pela grande influ\u00eancia italiana, culminando na beleza rara que \u00e9 a comida japonesa desta cidade. E em algum lugar tem espa\u00e7o para os past\u00e9is e Sandu\u00edches de mortadela tamb\u00e9m, \u00e9 claro, mas Por hora, fiquemos apenas em comidas de almo\u00e7o.\n\nDurante a pandemia, creio que nossa rela\u00e7\u00e3o com a comida ficou muito mais profunda - para o bem e para o mal. Alguns aprenderam a cozinhar coisas que nem seuqer sonhavam antes, outros comeram desesperadamente como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e7a - e talvez estivessem certos, n\u00e3o \u00e9 mesmo? De qualquer forma, aos que n\u00e3o partiram desse mundo, resta enfrentar a dura realidade da balan\u00e7a, e ao mesmo tempo se comprazer da chance que se tem de experimentar novos sabores e preparos de comidas fant\u00e1sticas pelos dias melhores que, quero crer, vir\u00e3o em breve.\n\nMas chega de filosofar. O que voc\u00ea vai almo\u00e7ar/jantar/lanchar hoje, amigo leitor?  \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/09/cronicas-do-novo-normal-comer-comer-e-o.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pi86qm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Saudade Saudades __ < > __",
            "selftext": "30ago2021 -- Eu nunca escrevi um texto curtinho que fosse sobre a palavra \"saudade\", nosso mais genial idiotismo lingu\u00edstico... muitos escritores j\u00e1 o fizeram e acredito que todo manejador da boa l\u00edngua portuguesa deveria escrever um texto assim, nada melhor para afirmar sua -- nossa -- lusofonia. talvez um dia eu escreva.  \\_\\_ > < \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pex3tm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "As can\u00e7\u00f5es, As mem\u00f3rias",
            "selftext": "Numa revela\u00e7\u00e3o que pode causar a muitos me chamarem de hip\u00f3crita - j\u00e1 que escrevi mais de um texto sobre o perigo de se deixar levar  pela ideia do \"antes era tudo melhor\" -  eu tenho uma indisfar\u00e7\u00e1vel ternura por obras e coisas de antigamente. Hoje mesmo, ap\u00f3s o almo\u00e7o, eu e minha esposa sentamos no sof\u00e1, ligamos aquele youtube esperto, e ficamos ouvindo can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas famosas dos anos 80. Depois, quando est\u00e1vamos ajeitando as coisas para trabalhar (a vida de um professor nunca p\u00e1ra), ela comentou \"Como \u00e9 gostoso ouvir essas m\u00fasicas! Me traz uma paz t\u00e3o grande!\"\n\nFiquei pensando muito nisso, na calma que as m\u00fasicas trouxeram \u00e0 nossa tarde. O leitor pode pensar: mas provavelmente eram can\u00e7\u00f5es calmas, que acalentaram voc\u00eas. Lhes digo que n\u00e3o necessariamente, a n\u00e3o ser que voc\u00ea considere o tema de Vamp calmo. Qual o mist\u00e9rio ent\u00e3o? De onde veio essa calma toda?  da nostalgia apenas de um tempo que nem vivemos? Ou de algo a mais?\n\nEu creio que a resposta seja mais complexa: acho que as m\u00fasicas s\u00e3o representantes emocionais, de pessoas, lugares, fatos. Por exemplo: recentemente eu ouvi a banda Dire Straits (acho que pouqu\u00edssimos v\u00e3o reconhecer esse nome), e imediatamente, tal qual aquela cena famosa do filme Ratatouille, me veio \u00e1 mente a lembran\u00e7a de meu pai, extremamente empolgado, ouvindo a m\u00fasica Sultans of Swing e me contando do guitarrista, de como ele era o melhor.... em outro momento, minha esposa chorou ao ouvir Benito di Paula, com a m\u00fasica Meu amigo Charlie, e quando perguntei por que, ela me disse que essa can\u00e7\u00e3o lembrava muito o av\u00f4 dela, j\u00e1 partido desse mundo. \n\nExiste toda uma mir\u00edade de exemplos, e acho que fica mais divertido se o prezado leitor pensar nos seus pr\u00f3prios exemplos, e me mandar algo sobre o que pensou. Por hora, eu creio que existem fatos a serem observados, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica:\n\n1) o mundo anda terr\u00edvel, esmagador, e n\u00e3o h\u00e1 escapat\u00f3ria...\n\n2) ... exceto na arte, exceto no que nos faz criar mundos que nos nutrem, nos d\u00e3o for\u00e7a interna. \n\nEnt\u00e3o, bota esse disco pra tocar, e sacuda (ou n\u00e3o) o esqueleto: n\u00e3o se salva o mundo com can\u00e7\u00f5es, mas com certeza, salvar a alma das pessoas \u00e9 completamente poss\u00edvel sim. Ent\u00e3o salvemos nossas almas, ou\u00e7amos nossas playlists (ou cds antigos, por que n\u00e3o?), e tentemos pensar um pouco que seja, nas pessoas que nos fazem querer acreditar num mundo com menos sofrimento.\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/08/cronicas-do-novo-mundo-as-cancoes-as.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pd3xw3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Procura-se: Livro ou hist\u00f3ria com Rubis, Raposas e tumbas",
            "selftext": "Boa tarde Reddit.\n\nPrimeiramente pe\u00e7o desculpas no caso de estar publicando isso no sub errado, se houver algum subreddit mais cab\u00edvel \u00e0 essa solicita\u00e7\u00e3o, eu agradeceria se puder saber\n\nEstou \u00e0 procura de um livro que li quando era crian\u00e7a, apesar de lembrar pouqu\u00edssimos detalhes, lembro que ele me marcou profundamente quando li. N\u00e3o sei dizer se a hist\u00f3ria era parte de uma colet\u00e2nea, mas acredito que n\u00e3o seja um livro para crian\u00e7as.\n\nSei que na hist\u00f3ria havia uma raposa ou um grupo de raposas, e que uma delas morreu, e na tumba dela come\u00e7aram a aparecer rubis, e esses rubis ou pedras vermelhas, se fossem roubados trariam algum tipo de maldi\u00e7\u00e3o pra quem roubou.\n\nA maldi\u00e7\u00e3o (n\u00e3o confirmo esse detalhe pois posso estar lembrando errado) era transformar os olhos de quem roubou os rubis em rubis tamb\u00e9m...\n\nInfelizmente eu n\u00e3o lembro mais nada sobre esse livro, mas estou incrivelmente interessado em reler essa historia, lembro que li esse livro na estante da minha m\u00e3e, e que ele aparentava ser dos anos 90. Acho que lembro a capa ser marrom ao redor e dentro possuir uma imagem com a raposa.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "pbifps",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Extreme Ways (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "\u00c9 um tempo de excessos, o nosso, e n\u00e3o \u00e9 de hoje. Diferente do que eu mesmo pensava anteriormente, a pandemia n\u00e3o criou um novo mundo, um novo normal, onde as coisas se alteraram de tal forma que n\u00e3o se reconhece mais o mundo anterior: na verdade, a crise simplesmente aumentou alguns padr\u00f5es que t\u00ednhamos antes, talvez guardados, talvez simplesmente disfar\u00e7ados. \n\nMas eu falava dos excessos, e n\u00e3o acho que haja maior exemplo que as coisas que nos cercam neste momento. Recentemente em Goi\u00e1s, um homem matou um casal e feriu um jovem por suspeitar que eles passarm o Covid que ceifou a vida de seu pai e irm\u00e3o. Ao longo do Brasil, casos e mais casos de excessos se repetem: Maridos ceifando a vida de esposas por ci\u00fame, infantic\u00eddios, agress\u00f5es em geral.... Como eu disse, nada que n\u00e3o acontecesse antes, mas me parece que as coisas deram uma boa explodida nesses \u00faltimos tempos - ou, pelo menos, come\u00e7aram a aparecer mais nas not\u00edcias, o que n\u00e3o deixa de ser uma situa\u00e7\u00e3o igualmente aterradora.\n\nDe qualquer forma, eu tenho pensando muito nisso, nos extremos que alcan\u00e7amos em nossas vidas, e que nos alcan\u00e7a tamb\u00e9m. Penso na origem dessas viol\u00eancias: Pais traumatizados quando crian\u00e7as, passando a dor adiante como se fosse uma heran\u00e7a maldita; formas de viver antiquadas que se mant\u00e9m em voga usando o velho v\u00e9u da \"tradi\u00e7\u00e3o\" para poder causar dor e sofrimento a outrem; vingan\u00e7as estabelecidas contra quem tirou a vida de um membro da fam\u00edlia, ou um amigo, ou quem quer que fosse o ser amado.\n\nE chegamos talvez \u00e0 uma conclus\u00e3o aqui, por imparcial que seja: talvez os excessos venham da nossa dor. Pois veja, vivemos em um mundo brutal, quanto a isso n\u00e3o creio haver nenhuma d\u00favida. E quando o mundo nos bate com toda a for\u00e7a, \u00e9 natural ficarmos tristes. Mas n\u00e3o foi essa a maneira que fomos criados: quem chora, morre, \u00e9 fraco. Ent\u00e3o reagimos com toda for\u00e7a, a ira impotente de uma pessoa que nunca poder\u00e1 alcan\u00e7ar seu algoz. E acabamos por descontar esta ira nos que est\u00e3o ao nosso redor, sejam eles conhecidos ou desconhecidos. \n\nO ciclo perdura por muito tempo, at\u00e9 algu\u00e9m decidir ser o \u00faltimo nessa roda da dor. Tenho olhado ao redor e torcido para que muitos de n\u00f3s, nessa gera\u00e7\u00e3o, consigamos parar de passar essa batata quente para frente.... mas acho que talvez seja pedir demais, em um mundo onde sofrimento acaba acontecendo tanto, que muitos at\u00e9 normalizam a dor. E talvez, sendo animais, consigamos por algum momento sufocar a grande dor, o grande vazio que temos dentro de n\u00f3s. \n\nEste com certeza \u00e9 o pensamento mor de muitos. Dentro de mim, eu quero crer que vou conseguir escapar disso. Mas ser\u00e1 que \u00e9 o que os meus semelhantes ao meu redor tamb\u00e9m desejam? \n\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/08/cronicas-do-novo-normal-extreme-ways.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "p9kucl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "S\u00e3o Paulo, cidade desamada",
            "selftext": "Esses dias, eu estava vendo com minha esposa esses v\u00eddeos que surgem do youtube, e apareceu um falando sobre \"por que as pessoas est\u00e3o abandonado S\u00e3o Paulo\", de um canal chamado Elementar.  N\u00e3o era o \u00fanico do tipo: na verdade, haviam mais dois muito parecidos, sobre o Rio de Janeiro e Nova York. Agora, longe de mim dizer que S\u00e3o Paulo \u00e9 a Nova York do Brasil (algo que, ademais, nem faz muito sentido: S\u00e3o Paulo \u00e9 a S\u00e3o Paulo do Brasil e ponto), nem que ela \u00e9 igual ao Rio de Janeiro (falta, para isso, a cidade ter um aplicativo que mostre onde est\u00e1 rolando tiroteios, que \u00e9 algo que realmente existe). Contudo, acho que um dos pontos principais que ele fala se ressalta nessas tr\u00eas: a ideia de querer sair o quanto antes do lugar, de prefer\u00eancia para alguma cidade do interior do estado. \n\nIsso me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o, porque casa bastante com minha experi\u00eancia nesta cidade. N\u00e3o posso falar de Nova Iorque ou Rio de Janeiro, \u00e9 claro, mas aqui em S\u00e3o Paulo me parece que quase todas as pessoas , em algum momento, decidiram que seu objetivo de futuro sempre envolve sair daqui, de uma maneira ou de outra. Voc\u00ea conversava com uma pessoa, ela falava de seus projetos de vida... pams, do nada, ela soltava o j\u00e1 conhecido \"Pois \u00e9, e um dia eu saio daqui de sampa, assim que der...\"\n\nIsso me deixou bastante pensativo, essa posi\u00e7\u00e3o extrema de querer sair daqui, o quanto antes. O que havia em S\u00e3o Paulo que expulsava seus habitantes?  Seria f\u00e1cil pensar em polui\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, falta de natureza; outras cidades sofrem da mesma coisa, e n\u00e3o parecem ter essa mesma tradi\u00e7\u00e3o de impulsionar os seus cidad\u00e3os para fora. Aqui na Pauliceia Desvairada, menos que um desgosto com a cidade, parece haver uma ideia genu\u00edna que as coisas nunca foram boas, que aquele passado glorioso nunca existiu, e que o futuro que chegou n\u00e3o serviu para convencer ningu\u00e9m a ficar. \n\nHoje, eu me vejo como a pessoa pensando em sair daqui. N\u00e3o por nada, sou muito feliz aqui, e creio que as minhas maiores alegrias eu consegui morando aqui em sampa. Mas em breve, eu e minha esposa queremos ter filhos, e S\u00e3o Paulo para mim n\u00e3o parece um lugar extremamente amig\u00e1vel  para crian\u00e7as. De fato, muitas vezes parece o equivalente \u00e0 uma rede bandeirantes em forma de cidade: cinza, meio chato, e com coisas legais s\u00f3 em hor\u00e1rios bem quebrados. \n\nE de repente , me surge uma hip\u00f3tese, que eu deixo ao estimado leitor: talvez seja essa a quest\u00e3o. Menos que polui\u00e7\u00e3o, sujeira, viol\u00eancia, as pessoas saem de S\u00e3o Paulo( e de outras cidades), porque lhes falta aqui a coisa mais preciosa para um cora\u00e7\u00e3o: esperan\u00e7a num futuro melhor.  Espero que isso mude em breve, mas por enquanto.... algu\u00e9m sabe quanto t\u00e1 o aluguel em Jundia\u00ed? ,\n\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/08/cronicas-do-novo-normal-sao-paulo.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "p5ra0a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fic\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Hoje \ud83e\udd28",
            "selftext": "14ago2021 -- A fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atual devia produzir muito sobre o, talvez, mais importante tema cient\u00edfico de hoje: a crise clim\u00e1tica e consequente crise ambiental; esta produ\u00e7\u00e3o alertaria, educaria, mostraria alternativas, etc., sem deixar de ser arte. \ud83d\ude2f",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "p4iusn",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "E quem quer ler sobre isso?\n\nN\u00e3o, s\u00e9rio. Pra qu\u00ea escrever se ningu\u00e9m quer ler? Te pergunto isso sendo eu mesma escritora de FC.\n\nAndo meio desmotivada a abordar esse tipo de assunto no que escrevo. Adianta nada falar de explorac\u00e3o espacial, terraforma\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, sexualidade humana, engenharia gen\u00e9tica e sobreviv\u00eancia p\u00f3s-apocalipse nuclear se o povo prefere algo sensacionalista e fantasioso como Jogos Vorazes ou pior, \"O Dono do Morro\".",
                "Mas existe, chama-se Cli-Fi, \u00e9 um subg\u00eanero do Sci-Fi.. S\u00f3 n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno cultural. Ali\u00e1s, poucos livros Sci-Fi foram fen\u00f4menos culturais. Os mais promissores conseguiram criar um nicho em volta de si, mas nunca foram amplamente lidos."
            ]
        },
        {
            "title": "Porque Domingo foi dia dos pais (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "No Brasil, a terra das gambiarras, seria f\u00e1cil pensar que o dia dos pais, assim como o dia das m\u00e3es, foi uma inven\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria para aquecer o mercado. E de fato at\u00e9 foi mesmo, mas com uma base em algo mais concreto pelo menos; trata-se do dia de S\u00e3o Joaquim, o patrono dos pais na Igreja Cat\u00f3lica. Se voc\u00ea vai basear um feriado em alguma coisa, por que n\u00e3o seguir a tradi\u00e7\u00e3o e usar um argumento de Igreja para isso, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\n\nMas come\u00e7o falando assim, e parece que estou zombando do dia em quest\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 verdade, em absoluto: At\u00e9 mesmo do dia das m\u00e3es, eu penso que trata-se t\u00e3o somente de um dia para voc\u00ea lembrar de algu\u00e9m especial em sua vida, comprar uma lembrancinha, ligar e dizer que ama. N\u00e3o que n\u00e3o se deva fazer isso todos os dias, mas o fato de ter um dia espec\u00edfico para isso simboliza o peso, a import\u00e2ncia de um pai na nossa vida. O meu pai, por exemplo, foi e \u00e9 um exemplo para mim, at\u00e9 de ordem liter\u00e1ria: trata-se simplesmente de um escritor com d\u00e9cadas de experi\u00eancia, e dezenas de livros publicados. Quisera eu chegar no n\u00edvel dele um dia: por hora, sou apenas um reles cronista de blogs.\n\n\u00c9 claro que nem todos tem lembran\u00e7as boas nestes dias, pois h\u00e1 aqueles homens odiosos que n\u00e3o deveriam jamais ter tido esse privil\u00e9gio, de ter um filho ou filha, de trazer uma vida ao mundo. Homens que dizem que preferiam que a crian\u00e7a n\u00e3o tivesse nascido; homens que machucam seus filhos. Casos extremos, \u00e9 claro, mas h\u00e1 tamb\u00e9m o caso mais comum, mais tristemente cotidiano: o do pai que simplesmente some. Que pode estar morando na rua do lado, mas poderia estar vivendo na lua que n\u00e3o faria a menor diferen\u00e7a, tamanho o desprezo que sente pela sua (n\u00e3o) cria. E a\u00ed toca as m\u00e3es se esfalfarem para cuidar da crian\u00e7a, e a sociedade a achar isso lindo e cham\u00e1-las de \"guerreiras\", \"independentes\", etc. O que elas s\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 esse o caso, e sim o fato dos pais serem covardes e fugirem de sua responsabilidade. \n\nMas n\u00e3o quero falar de coisas tristes ao fim destes escritos, e sim de coisas bonitas, de legados. Quero falar dos pais, e av\u00f4s, que partiram cedo demais e n\u00e3o viram as pessoas lindas que criaram, as coisas boas que deixaram para tr\u00e1s. Homens que sem saber, criaram almas iluminadas, pessoas que mudam o mundo ao seu redor, com a\u00e7\u00f5es, palavras, ou puramente exist\u00eancia. Todo mundo conhece uma pessoa assim, e pensa, poxa, eu queria muito ter visto esse pai que ela fala tanto, que at\u00e9 hoje essa pessoa ama t\u00e3o forte. Um amor t\u00e3o forte, que \u00e9 como se a gente j\u00e1 soubesse como era  pessoa, mesmo sem ter conhecido.\n\nAssim, esta cr\u00f4nica \u00e9 dedicada a todos os pais que partiram antes de verem os frutos das \u00e1rvores que plantaram, em especial a meu av\u00f4 paterno Alfredo Jorge Hesse Garcia , e meu sogro Givaldo Francisco da Silva.\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/08/cronicas-do-novo-normal-porque-domingo.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "p239mb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Can\u00e7\u00e3o do N\u00e3o-Retorno (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "\nJ\u00e1 falei aqui, mais de uma vez, sobre a minha sa\u00edda de Bel\u00e9m do Par\u00e1 para S\u00e3o Paulo; em resumo, eu vim aqui fazer um mestrado e acabei ficando, me casando, e c\u00e1 estou. Acredito que seja uma narrativa relativamente comum por aqui: migrantes de todo o Brasil saindo, buscando um futuro, e por aqui mesmo ficando. Pelo menos \u00e9 uma hist\u00f3ria recorrente com as pessoas que conhe\u00e7o que vieram de fora. \n\nSobre a minha vinda \u00e9 isso, mas eu n\u00e3o sei se falei muito sobre o porqu\u00ea de eu ainda ficar aqui, e n\u00e3o ter voltado para minha cidade natal. Seria muito f\u00e1cil,. suponho, dizer que fiquei aqui porque conheci minha esposa e me casei. Tamb\u00e9m seria errado: Mesmo antes de Aline, eu j\u00e1 havia me decidido a n\u00e3o retornar. De fato, no exato momento que eu pisei em S\u00e3o Paulo, minha cabe\u00e7a j\u00e1 estava feita sobre n\u00e3o voltar. \n\nUma outra explica\u00e7\u00e3o muito \u00f3bvia, seria que eu \"me apaixonei\" pela cidade. Posso garantir que n\u00e3o \u00e9 verdade. S\u00e3o Paulo \u00e9 uma grande metr\u00f3pole, com muito acontecendo, e a maior quantidade de eventos e outras coisas legais. Nunca me senti t\u00e3o ao centro de tantas a\u00e7\u00f5es, cercado pelas coisas que o frete no brasil inteiro menos Norte e Nordeste me privava. Mas n\u00e3o, essas coisas todas n\u00e3o foram o motivo que me fizeram permanecer aqui. \n\nTalvez o conceito que mais explique eu n\u00e3o ter voltado para Bel\u00e9m \u00e9 simples: tenho medo de fantasmas. E a cidade (talvez o estado inteiro) tem demasiadas assombra\u00e7\u00f5es para mim, de minha vida anterior, das coisas que n\u00e3o fiz, das coisas que poderia ter feito. Cada rua na cidade \u00e9 uma lembran\u00e7a boa, contra mil ruins de ang\u00fastia por um amanh\u00e3 que n\u00e3o chegava nunca, e da decep\u00e7\u00e3o de estar limitado em minhas escolhas pelo ambiente que eu estava. \n\nObviamente, boa parte da minha limita\u00e7\u00e3o estava em mim mesmo: frequentemente as amarras que nos prendem vem de n\u00f3s mesmos. Uma corrente de dentro pra fora, por assim dizer. Mas \u00e9 fato que existiram fatos diversos, pessoais e sociais, que me aconteceram e me fazem olhar para minha cidade natal com um misto de tristeza e al\u00edvio, por ter sa\u00eddo dali, por ter conseguido seguir no rumo que eu queria. \n\nSuspeito que todos n\u00f3s temos isso, esses lugares assombrados que juramos nunca mais voltar. \u00c0s vezes \u00e9 uma escola, \u00e0s vezes a casa de algum parente, \u00e0s vezes mesmo a pr\u00f3pria casa onde nasceu e cresceu. Eu por mim, tive a fa\u00e7anha de assombrar uma cidade inteira em meu desfavor - e agora, escondo-me aqui, na selva de concreto, na esperan\u00e7a de que estas apari\u00e7\u00f5es n\u00e3o venham atormentar-me nas madrugadas frias que tem acontecido. \n\nMas, \u00e0s vezes, ainda que de longe, elas me assombram mesmo assim. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/08/cronicas-do-novo-normal-cancao-do-nao.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "oytddx",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Busco el nombre a una lectura de horror",
            "selftext": "Hola! Soy nuevo en Reddit, pero me preguntaba si pudieran resolverme una duda.\n\nHace tiempo le\u00ed un cuento o novela de horror de un escritor latinoamericano, no recuerdo el nombre ni del autor ni de la lectura, pero recuerdo que trataba acerca de un hombre, obsesionado con una se\u00f1ora a la que describe como con \"obesidad m\u00f3rbida\", y \u00e9ste tipo termina asesin\u00e1ndola para posteriormente cocinarla y comerla, incluso se las da de comer a sus padres. He tratado de buscarla pero sin resultados.\n\nEspero no se lea algo perturbador el post. Gracias!xd",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "oynfw4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Die K\u00e4lte",
            "selftext": "\" Um dia frio/ um bom lugar pra ler um livro\", diria Djavan, e no entanto quem consegue ler com a m\u00e3o gelada de segurar o livro? \u00c9 uma pergunta de ret\u00f3rica: \u00c9 claro que muitos conseguem, mas que sofrimento nos dedos! \n\n\u00c9 engra\u00e7ado como nossas vis\u00f5es de mundo mudam tanto ao longo de nossa vida. Lembro dos meus tempos em Bel\u00e9m do Par\u00e1, e o sonho do verdadeiro frio. Ali, uma temperatura de 26 graus j\u00e1 \u00e9 ra~zao suficiente para as pessoas tirarem dos arm\u00e1rios os agasalhos que comparam em alguma viagem ou ganharam de presente de algum parente de alguma terra com um inverno apropriadamente gelado. Na Amaz\u00f4nia, inverno s\u00f3 quer dizer mais chuva que o normal.\n\nAssim, quando me mudei para S\u00e3o Paulo, fiquei pensando que agora sim, finalmente iria ver.... neve. Parece tolice, mas eu realmente acreditava que a Pauliceia Desvairada tinha neve... coisas de menino do interior, suponho. Apesar disso, ainda me lembro muito bem do primeiro inverno que passei aqui: certa noite, acordei gelado na kitnet que morava, soprando a famosa \"fumacinha\" de frio. A experi\u00eancia me marcou tanto que comprei um fiel aquecedorzinho, que serve \u00e0 minha casa at\u00e9 hoje.\n\nDe l\u00e1 pra c\u00e1, j\u00e1 enfrentei muitos invernos por aqui, e cada um tem me parecido diferente do outro, mas sempre com caracter\u00edsticas bem parecidas: o doer dos pulsos na intensidade do frio, os p\u00e9s que ficam gelados sem cessar, o festival de descongestionantes... esses ali\u00e1s, que tenho diminu\u00eddo, mas que com certeza s\u00e3o presen\u00e7a marcante na vida de todo al\u00e9rgico de Sampa - quanto mais n\u00e3o seja, porque a polui\u00e7\u00e3o no ar sem chuvas acaba afetando a nossas pobres narinas ainda mais nesses dias gelados. \n\nApesar de tudo, \u00e9 claro que minha \"dor\" n\u00e3o \u00e9 nada perto da experi\u00eancia das pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua. Hoje mesmo padre J\u00falio Lancelot contou de um senhor de idade que salvou do frio desta quinta feira, quando os term\u00f4metros marcaram agoniantes menos de cinco graus celsius. Nestes momentos, pensamos no sofrimento de todos nas ruas, tanto no calor quanto no frio...  chega-se \u00e0 conclus\u00e3o que a pior situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de ano, e sim ser pobre numa cidade fria e grande como S\u00e3o Paulo. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/07/cronicas-do-novo-normal-die-kalte.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ovzwfo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ayuda",
            "selftext": "\u00a1Buenas tardes! Soy nueva en esta comunidad. Me ha parecido atractiva e interesante, as\u00ed que aqu\u00ed estoy. Espero ser bienvenida. \n\n\nSoy una amante de los libros. De hecho tengo un blog literario, llamado Booksafterainbow ( https://booksafterainbow.blogspot.com/?m=0) y una cuenta de Bookstagram. (https://instagram.com/booksafterainbows?utm_medium=copy_link) \n\n\nSi os interesan las Rese\u00f1as podr\u00edais pasaros. Os agradecer\u00eda infinitamente la ayuda, pues como digo estoy comenzando y a penas tengo apoyo.\n\n\u00a1Muchas gracias de nuevo!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ovvq80",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00a1Mucho \u00e1nimo con ello! Un saludo :)"
            ]
        },
        {
            "title": "LE MONDE S`\u00c9CROULE SOUS MES PIEDS",
            "selftext": "Je vois le monde tomber sous mes pieds.\n\n   \n \n\nTout s'\u00e9croule et je suis en haut grimp\u00e9 \u00e1 la cime des arbres,\n\n   \n \n\nprot\u00e9g\u00e9 du vent et des mauvais moments, \n\n   \n \n\nen attendant que tout change.\n\n   \n \n\nSouhaitant que le monde bouge vers une \u00e8re diff\u00e9rente, \n\n   \n \n\ndans lequel nous avons tous une place. \n\n   \n \n\nJ'ai l'impression d'\u00eatre au dessus de tout \n\n   \n \n\nJe sens que je vais dans une direction diff\u00e9rente. \n\n[Sigue Leyendo](https://www.gdavidperalta.es/2021/07/le-monde-secroule-sous-mes-pieds.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ou189a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "recommendations for literature lovers",
            "selftext": "[I hope you like it.](https://youtu.be/PWGL2pp63uY)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "otqpun",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Desvelo",
            "selftext": "A medianoche me arrebata la consciencia el sombr\u00edo porvenir, cierro los ojos, m\u00e1s no duermo, viajo entre anhelos.\n\nViejos pesares que remuerden la dolorosa existencia, falsos recuerdos pret\u00e9ritos que se apoderan de mi pensamiento; \"ojal\u00e1 hubiera\" palabras, que, afiladas cual navajas, desgarran el \u00e1nima provocando a su paso un dolor insufrible.\n\nMe arden las entra\u00f1as en remordimiento, grito en silencio, m\u00e1s no acallan las voces, se multiplican, me abrazan y me ahogan en el pasado, en un mar de sabanas, que, aunque c\u00e1lido, es ladr\u00f3n de tiempo.\n\nY entonces aprieto los parpados, me muerdo los labios y ara\u00f1o mi rostro, intento arrancar de tajo las turbaciones que me rodean, m\u00e1s no lo logro.\n\nDe pronto, la lucidez me pesa, las emociones vuelan, los sue\u00f1os secuestran mi mente y, horas despu\u00e9s, el primer rayo de sol me trae de vuelta a la realidad. \n\n\\-Rubammon",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "otei2c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "The non-common path, de la fantas\u00eda oscura a los dilemas cotidianos y trascendentales.",
            "selftext": " \n\nThe non-common path es una novela de fantas\u00eda oscura que estoy escribiendo desde hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o. Teniendo como eje principal la existencia de seres con habilidades superiores en un mundo donde predomina el imperialismo nacionalista al estilo del periodo de entreguerras, la historia de los \"no-comunes\" explora los misterios de la excepcionalidad de estos, y toca temas como la naturaleza de los conflictos pol\u00edticos, coloniales, raciales y religiosos, as\u00ed como el desarrollo de la personalidad de los protagonistas. Historias que poco a poco buscaran hablar con profundidad sobre los misterios de las motivaciones individuales en los seres humanos.\n\nSus comentarios y consejos me ayudar\u00edan mucho. Dejo el link al blog donde hospedo la historia: [https://non-common.blogspot.com/](https://non-common.blogspot.com/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "osw07b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma Viagem (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "\nAnos atr\u00e1s, eu e meu av\u00f4 viajamos de \u00f4nibus de Bel\u00e9m para o Rio de Janeiro, e depois de volta para Bel\u00e9m. Esta viagem duraria 3 dias, como creio que ainda seja o caso, se algu\u00e9m se aventurar a fazer isso logo que a pandemia acalmar. N\u00e3o viajamos de avi\u00e3o, creio, porque o pre\u00e7o da passagem era bem mais caro que o de \u00f4nibus, e meus pais n\u00e3o deveriam ter dinheiro para algo assim. Ademais, naqueles tempos pr\u00e9 governo Lula, era um luxo indescrit\u00edvel viajar de avi\u00e3o, n\u00e3o algo comum como ainda \u00e9 hoje, apesar de tudo. N\u00f3s aqui de baixo da sociedade, c\u00e1 nos mant\u00ednhamos, e segu\u00edamos inc\u00f3lumes e apertados em \u00f4nibus pelas estradas destru\u00eddas do Brasil. \n\nA viagem era longa, por certo; e era preciso matar o tempo de alguma forma. Hoje em dia os \u00f4nibus tem tvs e coisas assim, mas naqueles dias n\u00e3o havia nada, a n\u00e3o ser a janela e a poeira da estrada para distrair. Meu av\u00f4 levava um mp3 player (coisa de antigamente, o leitor mais novo provavelmente nem sabe o que \u00e9), ouvindo suas m\u00fasicas. Levava tamb\u00e9m uma b\u00edblia e algum livro desses que se compra em lojas cat\u00f3licas, ensinando um pouco de catecismo aos fieis. \n\nEu tamb\u00e9m levava um livro, em cada uma das viagens: na ida, eu li \"O Poderoso Chef\u00e3o\", de Mario Puzo. Na volta, li \"Perdidos na Noite\", livro no qual basearam o filme com Dustin Hoffman e Jon Voight. Eu acho que tinha 11 ou 12 anos naquela \u00e9poca, e portanto talvez os livros fossem impr\u00f3prios para mim. Mas nunca esqueci da viagem por causa deles; at\u00e9 hoje, quando fecho os olhos , consigo lembrar da poeira da estrada, o calor  febril que vinha da janela fechada (pois o bus\u00e3o tinha ar-condicionado: pelo menos um luxo pod\u00edamos ter), e as hist\u00f3rias intensas que sa\u00edam daquelas p\u00e1ginas. Um dos livros, inclusive, foi comprado durante a viagem, de um homem que vendia v\u00e1rios livros usados em cima de uma toalha, na beira da estrada: mais associado com viagem, imposs\u00edvel!\n\nPensei nisso esses dias, e n\u00e3o sei dizer o porqu\u00ea. Talvez seja pelo fato de estarmos isolados em casa, sem poder sair, e meu c\u00e9rebro sempre associou a liberdade de viajar com esta experi\u00eancia singular, portanto me fazendo lembrar disso para fugir um pouco da realidade. Talvez porque sinta falta de meu av\u00f4: v\u00e3o contar agora mais de 3, 4 anos que eu n\u00e3o converso com ele, \u00e9 um homem avesso aos whatsapps da vida, prefere conversar ao vivo e eu n\u00e3o posso ir em Bel\u00e9m do Par\u00e1 agora, obviamente. Talvez, ainda, seja uma forma da minha mente simbolizar que o que mais quer \u00e9 pegar a estrada assim que acabar tudo isso.\n\nN\u00e3o sei: Tudo que sei \u00e9 que, ainda ontem, sonhei com esta viagem: no sonho, l\u00e1 fora, n\u00e3o vinha mais um calor como antes, mas chovia muito e sem parar. \"Chuva que Deus manda\", eu pensei no sonho, e continuei a ler o livro  em minhas m\u00e3os com toda a paz que podia. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/07/cronicas-do-novo-normal-uma-viagem.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "onv5vn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Poesia sem nome (e esse n\u00e3o \u00e9 o nome dela)",
            "selftext": "adoro caminhar sozinho \n\nandando como quem \n\nsaboreia o caminho. \n\npasso como quem voa \n\npasso como um passarinho \n\n&#x200B;\n\nassim, andorinho\n\ncaminhando-me\n\nquando passo:\n\nmeu destino \u00e9 o caminho \n\nindependente do\n\nespa\u00e7o",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "olp4w7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Jam\u00e1is Vu (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "H\u00e1 dores que n\u00e3o s\u00e3o do que se foi, mas do que ainda n\u00e3o veio. Ou \u00e0s vezes, do que nem p\u00f4de vir. Quantos planos tiveram que ser mudados em nossas vidas por causa da pandemia? Ou, se formos ser realmente honestos, por causa da vida em si? Nem tudo que anda cambaleando de dor em nossas vidas \u00e9 culpa, necessariamente, do covid; apenas, porque estamos for\u00e7osamente parados pela doen\u00e7a ao nosso redor, \u00e9 que estamos prestando uma aten\u00e7\u00e3o elevada \u00e0 isso. \n\nDos planos interrompidos, n\u00f3s todos sabemos, e acho que temos at\u00e9 uma certa tradi\u00e7\u00e3o em pensar e considerar estes; afinal, no pa\u00eds onde uma grande parte da m\u00fasica \u00e9 sobre amores que terminaram, n\u00e3o \u00e9 de surpreender que sejamos um pouco especialistas nisso. E talvez, porque somos eternamente o pa\u00eds do futuro, tenhamos esta experi\u00eancia em planos que param no meio. Como uma esp\u00e9cie de pa\u00eds que tem o desenvolvimento interrompido semelhante a alguns jovens de hoje em dia, estamos mudando planos de como vamos \"crescer\" e \"ser respeitados l\u00e1 fora\" de maneira c\u00edclica, ad eternum.\n\nE no entanto, nem \u00e9 disso que eu estou realmente falando hoje. Porque a dor do interrompimento \u00e9 quase nada, perto da dor que simboliza o que jamais vir\u00e1, o que jamais poder\u00e1 vir, por algum motivo. Ultimamente, essa dor tem sido causada pelas mortes - e talvez ela seja sempre causada pela morte, embora n\u00e3o seja essa a sua causa \u00fanica. \n\nDo que se trata esse sofrimento peculiar? Explico: \u00e9 a ideia do que poderia ser. Quando perdemos uma pessoa, e nos pegamos com uma esp\u00e9cie de saudade n\u00e3o do que aconteceu, mas do que poderia ter acontecido. Uma conversa, um abra\u00e7o, um momento especial... Uma visita a uma pessoa querida, ou uma liga\u00e7\u00e3o para saber como v\u00e3o as coisas. Tudo isso, como se fossem planos para uma realidade que n\u00e3o tem como existir mais, porque o instante se foi, a pessoa tamb\u00e9m, e voc\u00ea talvez nem seja mais a pessoa que poderia fazer coisas assim. Talvez voc\u00ea mesmo, caro leitor, seja uma dessas \"lembran\u00e7as\". \n\nE, \u00e0s vezes, me parece que \u00e9 isso que temos vivido nesses dias, todos n\u00f3s no mundo: a saudade do que nunca foi e nunca ser\u00e1. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/07/cronicas-do-novo-normal-jamais-vu.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "okyhlj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Eu vivi em estado de dor, especificamente dessa dor, e venho saindo desse estado somente agora aos 30 anos. N\u00e3o que eu me considere um velho, mas as pessoas geralmente fazem essa escolha e enfrentam as consequ\u00eancias dela um pouco antes na vida. Sempre amei m\u00fasica, poesia, cantar, compor, e sempre quis fazer algo assim, na vdd sempre sonhei em viver disso. Mas n\u00e3o me permiti. A vergonha e o medo do que a fam\u00edlia poderia pensar e falar me travou. \n\nComprei um viol\u00e3o em 2013, uma das primeiras coisas que comprei com meu rec\u00e9m (\u00e0 \u00e9poca) emprego, que me pagava bem melhor que o anterior. Mas n\u00e3o queria s\u00f3 tocar. Queria viver daquilo. Mas como eu sabia que todo mundo ao meu redor n\u00e3o iria aceitar, acabei que travei totalmente e nem aprendi direito a tocar. Sabe aquela coisa de \"se eu n\u00e3o posso viver essa paix\u00e3o ent\u00e3o prefiro nem dar espa\u00e7o\", ao mesmo tempo em que contraditoriamente n\u00e3o queria me desfazer dele de forma alguma, como se o desfazer-se significasse o fim total do sonho. Passei 8 anos com ele praticamente parado, me encarando e eu a ele. Somente esse ano, mta coisa mudou na minha vida, e t\u00f4 tendo como me dedicar mesmo \u00e0 m\u00fasica e a composi\u00e7\u00e3o. E tem v\u00e1rios meses que passo horas por dia treinando. Enfim, j\u00e1 t\u00e1 muito longo.\n\nS\u00f3 queria dizer que a dor de algo desejado/sonhado e nunca realizado, em especial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 voca\u00e7\u00e3o, \u00e9 esmagadora. Era um dos motivos da minha depress\u00e3o, inclusive. Vivia em estado de nega\u00e7\u00e3o existencial. Seu texto me fez lembrar disso."
            ]
        },
        {
            "title": "Ainda existe poesia?",
            "selftext": "14jul2021 -- \u00c9 poss\u00edvel haver Poesia, seja em verso seja em prosa, em tempos t\u00e3o atribulados como estes de pandemia e fascismo? \u00c0s vezes penso que n\u00e3o, espero estar errado...   \\_\\_ >>> \\_\\_",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "okjepo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Filosofia Cotidiana (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "As menores coisas causam os maiores pensamentos. Por exemplo, quantas vezes voc\u00ea n\u00e3o se pegou andando, sei l\u00e1, pelo cruzamento da Ipiranga com a Avenida S\u00e3o Jo\u00e3o, e voc\u00ea do nada sentiu alguma coisa acontecendo em seu cora\u00e7\u00e3o? Isso s\u00e3o momentos de poesia, de filosofia que seu c\u00e9rebro causa, e que s\u00f3 precisa de pequenos elementos para poder fazer funcionar. \n\nEstes elementos podem ser qualquer coisa, e de fato, para a mente que est\u00e1 num \u00f3cio criativo quase for\u00e7ado (j\u00e1 que , apesar das vacinas estarem andando, ainda n\u00e3o temos previs\u00e3o do fim desta loucura que estamos), o momento pode surgir do nada. Pensamentos poderosos tomam sua mente quando voc\u00ea est\u00e1 \u00e0 toa, almo\u00e7ando, lavando a lou\u00e7a, arrumando a cama. Pelo menos comigo tem acontecido: certa vez, me vi considerando a quest\u00e3o da realidade em meio a uma aula de ingl\u00eas que eu ministrava. \u00c9 claro que tive que continuar, e n\u00e3o parar tudo para poder considerar o que pensava; n\u00e3o se paga contas com castelos no ar. \n\n\u00c9 quase engra\u00e7ado pensar nisso, porque , confesso, n\u00e3o \u00e9 algo que seja in\u00e9dito na minha vida, estas elocubra\u00e7\u00f5es-rel\u00e3mpago: lembro-me muito de diversas viagens de \u00f4nibus que fiz, quando do nada, o observar janela afora torna-se uma considera\u00e7\u00e3o sobre quem voc\u00ea \u00e9 de verdade, e quem deseja ser. Por que cargas d'\u00e1gua surgiu aquele pensamento naquele momento? Talvez uma \u00e1rvore um pouco mais torta tenha me feito recordar do passado; talvez simplesmente o pensamento j\u00e1 estivesse ali e, quando eu parei por alguns momentos, tornei poss\u00edvel ao meu c\u00e9rebro considerar tais coisas. N\u00e3o sei: s\u00f3 sei, como diria o filos\u00f3fo Chic\u00f3, que foi assim. \n\nEm um texto anterior, eu cheguei a considerar sobre isso, sobre a necessidade real que temos de um momento para pensar. Naquele momento, eu achei que era necess\u00e1rio um esfor\u00e7o nesse sentido, porque n\u00e3o seria algo que ocorreria naturalmente; mas agora, com o passar dos dias em isolamento, me pergunto se nossas mentes n\u00e3o est\u00e3o se acostumando a isso, a pensarem em si mesmas, uma meta-reflex\u00e3o sobre seus rumos. Me pergunto, verdadeiramente, se isso \u00e9 algo que est\u00e1 acontecendo com outros, ou se eu (juntamente com algumas pessoas que dividem desta minha afli\u00e7\u00e3o) simplesmente desisti do mundo fora de mim, e migrei de vez para dentro da minha pr\u00f3pria cabe\u00e7a.\n\nE voc\u00ea, como est\u00e1?\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/07/cronicas-do-novo-normal-filosofia.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "oh7ewi",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}