{
    "posts": [
        {
            "title": "Pega nois no campeonato de jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "iq4y78",
            "comments": [
                "\"Era tiroteio n\u00e3o, foi reflorestamento que o Sargento mandou fazer\"",
                "Outra: logo vai ter corpo com broto de flor no necrot\u00e9rio, desmentindo as \"causas naturais\" de mortes nas favelas...",
                "Eh de um cinismo sem igual esse military-industrial complex americano.  Vamos invadir e matar a sua popula\u00e7\u00e3o, porem nos preocupamos muito com o impacto ambiental da nossa campanha b\u00e9lica",
                "Quem for alvejado j\u00e1 leva as flores pro pr\u00f3prio vel\u00f3rio",
                "Rio de Janeiro \u00e9 o p\u00f3s-vida do Grim Fandango confirmado",
                "Tamb\u00e9m amo made in abyss e espero que abra uma cratera no meio do rio cheia de animais perigosos para eu descer com as amigas",
                "Lindo, assim eles lan\u00e7am uma falsa propaganda ecol\u00f3gica e ao mesmo tempo eliminam as provas j\u00e1 que elas seriam biodegrad\u00e1veis.",
                "Grim Fandango vibes",
                "\" Tiroteio ecol\u00f3gico \".",
                "Valkyrie Chronicles",
                "O engra\u00e7ado que eu n\u00e3o sei o ingl\u00eas mas entendi o meme \n\nCarioca \u00e9 foda kkkkkkkkkkkkkk",
                "Grim Fandango?",
                "Me perdoe por [link]",
                "Eu sempre fui mais f\u00e3 da ideia de n\u00e3o atirar mesmo... Mas fazer o que n\u00e9!?",
                "Tem o pequeno detalhe que s\u00f3 bi\u00f3logo repara \u00e9 que porra de semente os americanos iriam usar? Espalhar mais uma cacetada de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas pelo mundo...",
                "Se fosse \u00e1rvores o Rio voltaria ao tempos antes do descobrimento.",
                "guerra armada na amaz\u00f4nia faz reflorestamento e diminui a quantidade de humanos vivos\n\nwin-win",
                "Refer\u00eancia a Made in abyss por um BR?\n\nImposs\u00edvel",
                "Legal. \u00c1reas desertas v\u00e3o se transformar em florestas.",
                "isso \u00e9 uma referencia a made in abbys? kkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                "Aqui uma ideia! Leve o Rio de Janeiro para a Amaz\u00f4nia atire em qualquer grupo de bandido e refloreste tudo!"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Simplesmente imposs\u00edvel fazer jardinagem no Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10unh8z",
            "comments": [
                "Vendo rastelo Tramontina 2010/2011, \u00fanico dono, apenas 50km rodados, pintura vermelho-ferrari, cabo de madeira r\u00fastica. Isento de IPVA. R$ 10 mil. Tratar inbox.",
                "Erro ou lavagem de dinheiro?",
                "Eu tenho dessa. O trump me indicou. Ela rasteia, junta e queima as folhas automaticamente e ainda volta pra base pra recarregar e minerar bitcoin",
                "[link]\n\nTem essas ferramentas anti-faisca tamb\u00e9m que usa onde tem risco de explos\u00e3o, salgado.",
                "Isso porque ainda \u00e9 sem cabo, um completo atualmente passa f\u00e1cil dos 75K.",
                "P\u00f4, n\u00e3o tava sabendo que o meu ancinho valorizou esse tanto!",
                "Isso \u00e9 normal, \u00e9 para n\u00e3o precisar refazer o anuncio, eles colocam um pre\u00e7o alto para que ningu\u00e9m compre at\u00e9 chegar estoque, e voltar para o pre\u00e7o normal.",
                "Qualquer produto impresso por impressora 3D:",
                "Deixa a galera do r/farialimabets ver isso",
                "P\u00f4, piadas a parte, eu n\u00e3o recomendo muito desse tipo de modelo met\u00e1lico. Ele at\u00e9 \u00e9 bom se tu vai puxar muito graveto/troncos pequenos, mas se \u00e9 pra grama e mato recomendo mais o laranjinha de polipropileno da Tramontina.\n \n[link]",
                "T\u00e1 mas.... o frete \u00e9 gr\u00e1tis, n\u00e9?",
                "Para quem quiser ver com os pr\u00f3prios olhos. [link]",
                "Deve ter acabado o estoque e eles aumenta o n precisar pausar o an\u00fancio e perder alcance",
                "Achei barato, mas qual o valor da tabela FIPE?",
                "Tenho um carrinho de m\u00e3o Tramontina 2006, ser\u00e1 que pega uns 20k?",
                "Com o cabo ficaria mais caro... \u00c9, realmente...",
                "N\u00e3o tem como parcela em mais vezes, umas 60?",
                "NanoJardins, S\u00f4.",
                "Provavelmente com a cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar atual o pre\u00e7o caia Op aconselho voc\u00ea aguarda para comprar.",
                "metal extraido de wakanda",
                "ele ja vem com uma fazenda no mato grosso"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "JARDINAGEM e Casamento: Lembrancinhas de Casamento para Casais que Amam Jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14tgaem"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como fazer jardinagem de outono",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15js4cj"
        },
        {
            "title": "Dicas de jardinagem \ud83c\udf41",
            "selftext": "",
            "subreddit": "botecodoreddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "167q27v",
            "comments": [
                "Eu vou fazer isso mesmo estando em casa e deixar infinitamente l\u00e1. Elas morrem at\u00e9 comigo presente...",
                "Tem o video dele ensinando a lavar prensado tamb\u00e9m",
                "Maneiro, esse mano \u00e9 maneiro"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Jardinagem Impec\u00e1vel: Contrate Profissionais Qualificados!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12tp25w"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como fazer jardinagem de outono",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15js4cv"
        },
        {
            "title": "Jardinagem Sustent\u00e1vel: Como Criar um Jardim Ecol\u00f3gico",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg6uy"
        },
        {
            "title": "O Poder Terap\u00eautico da Jardinagem e Suas Ferramentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg2s3"
        },
        {
            "title": "Guia para Jardinagem Org\u00e2nica: Cultive Sem Qu\u00edmicos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg7c2"
        },
        {
            "title": "Video de jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11vm9z3"
        },
        {
            "title": "Como Plantar Trevo Roxo em Casa (Manual de Jardinagem Oxalis Triangularis)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "159doze"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Trabalhos de jardinagem - precau\u00e7\u00f5es, custos e conselhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14vaw4y"
        },
        {
            "title": "Ferramentas de Jardinagem que Facilitam a Vida dos Jardineiros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg2vz"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Os pre\u00e7os dos servi\u00e7os de jardinagem mais solicitados.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15fywcu"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como abrir uma empresa de jardinagem: conselhos para empreendedores.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15e117n",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 trabalhos de jardinagem - precau\u00e7\u00f5es, custos e conselhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14p262o"
        },
        {
            "title": "jardinagem. casa modelo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "canalesportes",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "ysf9be"
        },
        {
            "title": "Guia de Presentes: As Melhores Ferramentas de Jardinagem para Dar de Presente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg35p"
        },
        {
            "title": "Meu Verde Jardim - Dicas de jardinagem para todos!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "156vpjx"
        },
        {
            "title": "Economia de \u00c1gua na Jardinagem: Dicas e T\u00e9cnicas Essenciais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg70g"
        },
        {
            "title": "Ferramentas de Jardinagem e Sustentabilidade: Como Escolher Op\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg32x"
        },
        {
            "title": "Ferramentas de Jardinagem e Tecnologia: Conhe\u00e7a as \u00daltimas Novidades",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg2os"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Os pre\u00e7os dos servi\u00e7os de jardinagem mais solicitados.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15fywcf"
        },
        {
            "title": "A Influ\u00eancia das Ferramentas de Jardinagem no Design de Jardins.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg2kt"
        },
        {
            "title": "Ferramentas de Jardinagem para Jardins de Ervas: O que Voc\u00ea Precisa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg3he"
        },
        {
            "title": "Avalia\u00e7\u00e3o de Ferramentas de Jardinagem: As Melhores do Mercado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gg2yy"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 trabalhos de jardinagem - precau\u00e7\u00f5es, custos e conselhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14p262w"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como economizar nos custos de jardinagem em Barrie sem abrir m\u00e3o da beleza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15g37to"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Trabalhos de jardinagem - precau\u00e7\u00f5es, custos e conselhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14vaw58"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 jardinagem interior: ideias brilhantes para embelezar a sua casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14f5wz5"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como abrir uma empresa de jardinagem: conselhos para empreendedores.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15e117y"
        },
        {
            "title": "\"Ecologia sem luta de classes \u00e9 jardinagem.\" <Outra \u00e1rea da ci\u00eancia> sem luta de classes \u00e9 _ _ _ _ _ _ _",
            "selftext": "Toda \u00e1rea do saber deve ser pautada ou no m\u00ednimo influenciada largamente por id\u00e9ias relacionadas a luta de classes, de outra forma \u00e9 algo desprez\u00edvel, apenas vaga e comicamente relacionado \u00e0 \u00e1rea de fato.\n\nA fim de promover a luta de classes (virtual/mem\u00e9tica ao menos), fiz minha pequena expans\u00e3o de como outras \u00e1reas da ci\u00eancia, sem luta de classes, s\u00e3o algo menor, pat\u00e9tico:\n\nclimatologia sem luta de classes \u00e9 tomar banho de sol\n\npaleontologia sem luta de classes \u00e9 colecionar conchinhas\n\ngeologia sem luta de classes \u00e9 feng-shui\n\nf\u00edsica sem luta de classes \u00e9 bocha\n\nastronomia sem luta de classes \u00e9 hor\u00f3scopo\n\nmatem\u00e1tica sem luta de classes \u00e9 sudoku\n\nqu\u00edmica sem luta de classes \u00e9 perfumaria\n\neconomia sem luta de classes \u00e9 cole\u00e7\u00e3o de moedas\n\npsicologia sem luta de classes \u00e9 mimimi\n\nmedicina sem luta de classes \u00e9 personal training\n\nengenharia sem luta de classes \u00e9 m\u00e1quina de Rube-Goldberg\n\nSeria de fundamental import\u00e2ncia que outros companheiros contribu\u00edssem nessa batalha e estendessem o repert\u00f3rio de analogias desprezando as \u00e1reas da ci\u00eancia quando sem luta de classes.\n\nbiologia sem luta de classes \u00e9 menagerie? Ter cachorrinho de colo?\n\nprobababilidade sem luta de classes \u00e9...\n\nestat\u00edstica sem luta de classes \u00e9...\n\nendocrinologia sem luta de classes \u00e9...\n\ngen\u00e9tica sem luta de classes \u00e9...\n\ncomputa\u00e7\u00e3o sem luta de classes \u00e9...\n\npediatria sem luta de classes \u00e9...\n\nac\u00fastica sem luta de classes \u00e9...\n\nneurofisiologia sem luta de classes \u00e9...\n\narqueologia sem luta de classes \u00e9...\n\nortopedia sem luta de classes \u00e9...\n\nhistoriografia sem luta de classes \u00e9...\n\nlingu\u00edstica sem luta de classes \u00e9....",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "131y21r",
            "comments": [
                "Pol\u00edcia sem luta de classe \u00e9 pol\u00edcia",
                "Luta de classes gera muita bagun\u00e7a na escola.",
                "Direito sem luta de classes \u00e9 controle social",
                "Eu diria que psicologia sem luta de classe \u00e9 coaching",
                "Filosofia sem luta de classes ainda \u00e9 Filosofia.",
                "Letras sem Luta de Classes \u00e9 aula de gram\u00e1tica.",
                "Acho de uma pretens\u00e3o profunda querer cagar regra pro jeito certo de se fazer ci\u00eancia, particularmente se n\u00e3o for cientista.\n\nCompreender e descrever a natureza \u00e9 algo que possui valor intr\u00ednseco. \u00c9 um empreendimento que j\u00e1 possui beleza por si s\u00f3. \u00c9 tipo arte.\n\nDizer que ci\u00eancia sem luta de classes \u00e9 desprez\u00edvel \u00e9 t\u00e3o absurdo quanto dizer que a \u00fanica literatura decente \u00e9 a literatura revolucion\u00e1ria.\n\nCorrigir injusti\u00e7as sociais \u00e9 importante cara. Mas n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico sentido da vida n\u00e3o.\n\nFora que a maioria das frases \u00e9 s\u00f3 meio est\u00fapida mesmo. Astronomia sem luta de classes \u00e9 astrologia? S\u00e9rio? Isso n\u00e3o faz absolutamente nenhum sentido. Nem a frase em si, nem a expectativa de que o estudo dos astros devesse levar em considera\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o das classes.",
                "Probabilidade sem luta de classes \u00e9 s\u00f3 loteria.",
                "Arquitetura sem luta de classes \u00e9 The Sims",
                " \n\nestat\u00edstica sem luta de classes \u00e9... estatistica ainda uai",
                "Gest\u00e3o publica sem luta de classes \u00e9 lobby.",
                "Nao sei se foi piada mas no caso da astronomia sem luta de classes ser horoscopo, oque tem haver?",
                "A\u00ed tu for\u00e7ou a barra meu irm\u00e3o. O que tem a ver ci\u00eancias da natureza com luta de classes? O objeto de estudo da f\u00edsica segue o mesmo independente da exist\u00eancia do ser humano.",
                "hotelaria sem luta de classes \u00e9 Trivago!",
                "Qu\u00edmica ta errado. Qu\u00edmica sem luta de classes \u00e9 homeopatia",
                "Caramba hein como voc\u00ea \u00e9 inteligente, seu c\u00e9rebro deve ser enorme.",
                "Veganismo sem luta de classe \u00e9 gostar mais de vaca que de pobre.",
                "Hist\u00f3ria sem luta de classes \u00e9 show do milh\u00e3o.",
                "N\u00e3o fa\u00e7o ideia o que geologia tem a ver com feng shui",
                "filosofia sem luta de classe \u00e9 roda de maconha",
                "Estudou na UniCu?",
                "Economia sem luta de classes \u00e9 economia.",
                "Metade da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de direita. O planeta est\u00e1 em colapso. Algu\u00e9m se levanta e diz \"Lutar contra o colapso do planeta \u00e9 coisa da esquerda\". A direita faz beicinho. Teorias da conspira\u00e7\u00e3o surgem entre os conservadores. A ecologia naufraga, por demandar mobiliza\u00e7\u00e3o geral da humanidade. O mundo naufraga junto, mas antes algu\u00e9m diz: \"A dial\u00e9tica hegeliana venceu\"... Sem ningu\u00e9m pra ouvir.",
                "Geologia sem luta de classes \u00e9 engenharia de minas",
                "Qualquer disciplina, sem luta de classes, \u00e9 uma disciplina que foca mais em resolver problemas reais e menos em sinalizar virtude.",
                "Jornalismo sem luta de classes \u00e9 fake news",
                "Computa\u00e7\u00e3o e Rob\u00f3tica sem luta de classes s\u00e3o desemprego estrutural.",
                "sociedade e historia sem luta de classes eh sociedade e historia"
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "Meu Verde Jardim - Dicas de jardinagem para todos!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "155hipb",
            "comments": [
                "Obrigado (d\u00f3i-me o p\u00e9nis)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Iniciante em jardinagem",
            "selftext": "Ol\u00e1, amigos! Gostaria de algumas dicas sobre como come\u00e7ar a plantar um jardim em um pequeno espa\u00e7o que tenho em casa, estou pensando em canteiros grandes, mas n\u00e3o sei muito sobre plantas, de fato sei quase nada. Tenho tido dificuldade para encontrar informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relacionadas a estrutura, cuidados e tipos de flores que eu poderia plantar, quero muito ter um jardim com variedade de flores, bem coloridinho, mas est\u00e1 dif\u00edcil. Se puderem me ajudar indicando videos, material de estudo e at\u00e9 me passando informa\u00e7\u00f5es que acham importante, fico muito grata! \n\n[link]",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "uklbxa",
            "comments": [
                "queria saber tbm!",
                "Comeca a fazer e vai tomando gosto. Compra terra adubada, umas plantas, e come\u00e7a. Sol e \u00e1gua todo dia",
                "A primeira coisa que voc\u00ea precisa olhar \u00e9 por quantas horas o sol bate no lugar onde voc\u00ea quer plantar, assim voc\u00ea determina que tipo de planta vai ficar melhor ali. At\u00e9 duas horas de sol voc\u00ea vai colocar as chamadas plantas de meia sombra ou sombra. Agora, se for quatro, seis ou mais horas horas de sol, a\u00ed voc\u00ea vai colocar plantas de sol pleno.\n\n\nVoc\u00ea encontra em lojas de jardinagem substrato para jardins, que j\u00e1 vem pronto pra uso e voc\u00ea n\u00e3o vai ter dor de cabe\u00e7a na hora de escolher qual a melhor terra. Com as plantas escolhidas e o substrato comprado, \u00e9 s\u00f3 ir atr\u00e1s das mudas e/ou sementes e come\u00e7ar a divers\u00e3o. Boa sorte!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Comprando artigos para jardinagem, at\u00e9 que\u2026",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "pizg90",
            "comments": [
                "Se \u00e9 por litro ent\u00e3o deve ser coc\u00f4 mesmo, deve estar escorrendo",
                "\u00c9 esse o chip que vem na vacina?",
                "Por um momento eu achei q fosse uma loja de artigos eletr\u00f4nicos de baixa qualidade",
                "\u00c9 esterco em chip.",
                "Faz o famoso \"experimentei todos chip de coc\u00f4 do mercado para que voc\u00ea n\u00e3o precise\" pra nois ai",
                "Chips de coc\u00f4? Ser\u00e1 que vem com surpresa no pacote?",
                "Tud errado. Mais simples falar casca de coco",
                "Minha larica falou: Quero.\nFoda-se, comia.",
                "Embalagem da Intel t\u00e1 diferente",
                "\u00c9 o mesmo que o Bolsonaro usa pra implantar na cabe\u00e7a do minion.",
                "Esses veganos est\u00e3o indo longe demais",
                "Pensando na quantidade de merda que est\u00e1 sendo falada ultimamente por uma parcela da sociedade brasileira , \u00e9 melhor embalar logo para vender.",
                "o caf\u00e9 da manh\u00e3 de todo Bolsonarista.",
                "Com ketchup deve ser uma del\u00edcia \ud83d\ude0a",
                "0\\_0\n\nvendo por um lado ate que esta barato!",
                "shit chips"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Simplesmente imposs\u00edvel fazer jardinagem no Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10v8nq2",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n129 pontos, 43 coment\u00e1rios, h\u00e1 18 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Jardinagem alternativa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidcidoso",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "vpcgsp"
        },
        {
            "title": "Jardinagem Budista: Encontrando a Paz na Natureza - \ud83d\ude4f religiao.app",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13gindi"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 jardinagem interior: ideias brilhantes para embelezar a sua casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14f5wze"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 jardinagem: os 8 erros mais comuns cometidos por iniciantes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14cnqyc"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 jardinagem: os 8 erros mais comuns cometidos por iniciantes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14cnqy3"
        },
        {
            "title": "Incr\u00edveis Benef\u00edcios da Aromaterapia na Jardinagem!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10gvg29"
        },
        {
            "title": "Pansies Pin-Em Jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "flowers",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "z7jsjs"
        },
        {
            "title": "Descubra Como Utilizar a \u00c1gua de Forma Econ\u00f4mica na Jardinagem!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10gvrm0"
        },
        {
            "title": "Moita | Detido homem que assaltava casas onde realizava servi\u00e7os de jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12symp9"
        },
        {
            "title": "3 Maneiras Inovadoras de Organizar as Ferramentas de Jardinagem!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10ckdte"
        },
        {
            "title": "Jardinagem Budista: Encontrando a Paz na Natureza - \ud83d\ude4f religiao.app",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13nxd9j"
        },
        {
            "title": "Principais Diferen\u00e7as entre Jardinagem em Clima Frio e Quente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11kdl5q"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como economizar nos custos de jardinagem em Barrie sem abrir m\u00e3o da beleza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15g37tb"
        },
        {
            "title": "Jardinagem de guerrilha recupera espa\u00e7os p\u00fablicos - 08/04/2023 - Cotidiano - Folha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12h1ro6",
            "comments": [
                "queria come\u00e7ar a fazer isso, porque a pra\u00e7a aqui perto foi destru\u00edda pela \"associa\u00e7\u00e3o dos moradores\". em resposta \u00e0 falta de manuten\u00e7\u00e3o municipal, come\u00e7aram a varrer os galhos e folhas, o que parece uma boa ideia at\u00e9 voc\u00ea lembrar que chove e toda a terra \"limpa\" vira lama e o lugar fica inutiliz\u00e1vel.\n\nqueria um jeito de plantar coisas que segurassem melhor o solo, at\u00e9 porque \u00e9 um espa\u00e7o bem legal de circular, mas como \u00e9 um lugar com muitos animais tem que ser pet friendly tamb\u00e9m.\n\nfora que tem uma p\u00e1 de \u00e1rvores de esp\u00e9cies invasivas porque a pra\u00e7a tem d\u00e9cadas, ent\u00e3o n\u00e3o rola fazer horta, porque sugam tudo (e ainda apodrecem e pioram a flora local). tem que ser algo mais forra\u00e7\u00e3o mesmo.\n\nalgu\u00e9m sabe dizer se existem plantas mais resistentes que sejam nativas daqui e n\u00e3o prejudiquem mais o entorno?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Exemplos de t\u00edtulos de postagem de blog de jardinagem cativante [+ Ferramenta gratuita de IA]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_RaulTiru",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14h4681"
        },
        {
            "title": "Descubra Como a Jardinagem Evoluiu ao Longo dos S\u00e9culos!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10gvj5h"
        },
        {
            "title": "Jardinagem de guerrilha recupera espa\u00e7os p\u00fablicos - 08/04/2023 - Cotidiano - Folha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12hggn2",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n8 pontos, 1 coment\u00e1rios, h\u00e1 11 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como Manter suas Ferramentas de Jardinagem em Perfeitas Condi\u00e7\u00f5es [Segredos]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10ckay5"
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, aventureiros! Hoje, o Wizard of Ox, grupo de game devs que fa\u00e7o parte, t\u00e1 lan\u00e7ando a vers\u00e3o em portugu\u00eas de um RPG de mesa sobre \"O Clube de 'Jardinagem'\", um clube de estudantes com pouca jardinagem e muita espionagem! Mais informa\u00e7\u00f5es nos coment\u00e1rios : D",
            "selftext": "",
            "subreddit": "rpg_brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11bs50y",
            "comments": [
                "\"O Clube de 'Jardinagem'\" \u00e9 um TTRPG sobre um grupo de estudantes de ensino m\u00e9dio. Esses jovens t\u00eam uma paix\u00e3o em comum, desvendar diversos mist\u00e9rios de sua escola. O jogo \u00e9 feito para jogar com os amigos, mas voc\u00ea pode jogar solo tamb\u00e9m.\n\nPara jogar, tudo que precisa \u00e9 dos cart\u00f5es de personagem (impressos), um l\u00e1pis, um baralho, dois dados e sua imagina\u00e7\u00e3o!\n\nVoc\u00ea pode baixar o jogo na [nossa p\u00e1gina do [link] \u00c9 gratuito, mas aceitamos doa\u00e7\u00f5es (h\u00e1 um pequeno brinde) : D\n\nO jogo foi feito durante a Global Game Jam 2023, e hoje lan\u00e7amos a tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas",
                "A Trupe do Aproveita o Brasil. Comendo p\u00e3o de queijo e resolvendo os 78 assassinados conectados a uma s\u00f3 pessoa.",
                "Muito muito legal! Adoro esse tipo de coisa! Com certeza vou levar pr\u00f3s amigos!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Jardinagem de guerrilha recupera espa\u00e7os p\u00fablicos - 08/04/2023 - Cotidiano - Folha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12h1raj"
        },
        {
            "title": "Garden In!, um sandbox de jardinagem, anuncia a sua data de lan\u00e7amento com um trailer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "gamingportugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10e98x3"
        },
        {
            "title": "Jardinagem e lideran\u00e7a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Corporate_Hackers",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "q56glx",
            "comments": [
                "No final da apresenta\u00e7\u00e3o tem as refer\u00eancias."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Tend\u00eancias de Jardinagem e Paisagismo para 2023 [Lista]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xl0vds"
        },
        {
            "title": "Garden In! | Simulador de jardinagem chega hoje para PC | Squared Potato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "player1paulo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10lw80l"
        },
        {
            "title": "Descubra os Segredos para Ter Sucesso na Jardinagem com as Melhores Ferramentas!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10ckann"
        },
        {
            "title": "Jardinagem n\u00e3o \u00e9 uma atividade que fala comigo...",
            "selftext": "As plantinhas s\u00e3o todas mudas",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rssk29",
            "comments": [
                "Talvez um trabalho que voc\u00ea se veja fazendo seja inspe\u00e7\u00e3o de espelhos.",
                "Ah, n\u00e3o, mano... Fala com a minha m\u00e3o",
                "Essa \u00e9 uma pra vegetar."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Ribbit, galera! Hoje, o Wizard of Ox, grupo de game devs que fa\u00e7o parte, t\u00e1 lan\u00e7ando a vers\u00e3o em portugu\u00eas de um RPG de mesa sobre \"O Clube de 'Jardinagem'\", um clube de estudantes com pouca jardinagem e muita espionagem! Mais informa\u00e7\u00f5es nos coment\u00e1rios : D",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11bs5xa",
            "comments": [
                "\"O Clube de 'Jardinagem'\" \u00e9 um TTRPG sobre um grupo de estudantes de ensino m\u00e9dio. Esses jovens t\u00eam uma paix\u00e3o em comum, desvendar diversos mist\u00e9rios de sua escola. O jogo \u00e9 feito para jogar com os amigos, mas voc\u00ea pode jogar solo tamb\u00e9m.\n\nPara jogar, tudo que precisa \u00e9 dos cart\u00f5es de personagem (impressos), um l\u00e1pis, um baralho, dois dados e sua imagina\u00e7\u00e3o!\n\nVoc\u00ea pode baixar o jogo na [nossa p\u00e1gina do [link] \u00c9 gratuito, mas aceitamos doa\u00e7\u00f5es (h\u00e1 um pequeno brinde) : D\n\nO jogo foi feito durante a Global Game Jam 2023, e hoje lan\u00e7amos a tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Biocontrolo em Jardinagem",
            "selftext": "Boas pessoal, h\u00e1 por aqui algum redditor que me possa aconselhar como fazer biocontrolo de pragas no meu jardim? Acho que tenho uns Thysanoptera a dar cabo do manjeric\u00e3o e n\u00e3o queria utlizar pesticidas. Sei que se pode fazer biocontrolo recorrendo a outras esp\u00e9cies que protegem as plantas, comendo estas pragas mas n\u00e3o sei quais utilizar neste caso nem onde as posso adquirir.\n\nQualquer conselho \u00e9 bem vindo!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "od259d",
            "comments": [
                "Joaninhas, papam tudo, mas em portugal n\u00e3o sei onde se vendem.",
                "Tirando as joaninhas (principalmente as larvas), o segundo melhor m\u00e9todo ser\u00e1 provavelmente usar um sab\u00e3o de pot\u00e1ssio (/vegetal). Tamb\u00e9m existem receitas por a\u00ed feitas com sab\u00e3o azul e branco. Vais \u00e9 ter que estar atento ap\u00f3s usares porque elas \"injectam\" os ovos na estrutura da planta, o que torna muito dif\u00edcil a sua completa remo\u00e7\u00e3o.",
                "Obrigado pelo feedback malta, depois de pesquisar e dada a dificuldade em adquirir joaninhas, decidi fazer um cocktail de \u00e1gua + sab\u00e3o azul e branco + umas gotinhas de \u00f3leo de neem. \u00c9 o mais natural que se consegue.",
                "Talvez ajude\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Garden In!, um sandbox de jardinagem, anuncia a sua data de lan\u00e7amento com um trailer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "gamesEcultura",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10e993d"
        },
        {
            "title": "7+ Ideias de Jardinagem para Crian\u00e7as: Sugest\u00f5es e Cuidados",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xl0toc"
        },
        {
            "title": "Garden In!, um sandbox de jardinagem, anuncia a sua data de lan\u00e7amento com um trailer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jogatina",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10e98tm"
        },
        {
            "title": "Paix\u00e3o pela jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidcidoso",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "pkkkuh"
        },
        {
            "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de livro e lojas de jardinagem em PT",
            "selftext": "Boas, queria dar um presente a uma pessoa que n\u00e3o fala ingl\u00eas e que durante a quarentena decidiu come\u00e7ar com o hobby de jardinagem, as coisas tem corrido mais o menos mas n\u00e3o tem muito espa\u00e7o \u00e9 mais flores em vasos e alguns frutos pequenos e ervas arom\u00e1ticas, mas tem aprendido \u00e0 medida que vai queria ajudar a dar um boost naquilo mas eu pessoalmente n\u00e3o percebo nada.   \nAlgum hobbista das verduras pode ajudar?  \n\n\nObrigado e boas francesinhas.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "t8xzxp",
            "comments": [
                "Qual \u00e9 o budget, eu comecei recentemente a meter-me no indoor gardening e agora n\u00e3o largo o vicio \ud83d\ude05\n\nDepende do budget que tenhas e do n\u00edvel da pessoa, porque existem os packs da click and grow para quem est\u00e1 a come\u00e7ar a volta dos 60\u20ac. Basicamente s\u00e3o uma quinta com hydroponica com tudo pronto para crescer indoor. \n\nSe a pessoa j\u00e1 tem alguma experi\u00eancia, um bom presente seria tamb\u00e9m uma semente especial de uma flor ou planta que a pessoa goste."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "TRUQUES INTELIGENTES PARA CULTIVAR SUAS PR\u00d3PRIAS PLANTAS || JARDINAGEM PARA INICIANTES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "tk1xbe"
        },
        {
            "title": "Pega nois no campeonato de jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "iqi95n",
            "comments": [
                "Finalmente algo engra\u00e7ado desse lugar, me admira que n\u00e3o tenha sido banido pela postagem."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "N\u00e3o sei pq, s\u00f3 sei q eu sempre vou zuar os v\u00eddeos de jardinagem (msm q eu goste desse tipo de v\u00eddeo kkkkk)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10wtz31"
        },
        {
            "title": "Procurando sub sobre Horta/Jardinagem",
            "selftext": "Ol\u00e1, gostaria de saber se existe um sub onde se pode tirar d\u00favidas relacionado a como criar e cuidar de sua Horta.\n\nObg ^-^",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "epjgk0",
            "comments": [
                "Acho que existem alguns no nosso idioma tipo r/jardim e r/Semeando, mas d\u00ea uma olhada na lista do r/EmPortugues para ter certeza (no site/aplicativo, \u00e9 poss\u00edvel fazer busca por termos e encontrar palavras no nome do sub ou na descri\u00e7\u00e3o).\n\nSe resolver criar um, por favor, avise-me.",
                "Onde voc\u00ea mora? Vamos trocar mudas, rs. Voc\u00ea vai encontrar mais conte\u00fado no Reddit sobre isso se for em ingl\u00eas ou no YouTube/Instagram mesmo se for s\u00f3 em portugu\u00eas que voc\u00ea quer"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Jardinagem - Quais Flores Plantar em Maio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "garden",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "n7dqma"
        },
        {
            "title": "Jardinagem",
            "selftext": "**Comece hoje mesmo a realizar o seu sonho**\n\nDescubra como voc\u00ea pode transformar sua paix\u00e3o pela jardinagem num neg\u00f3cio de sucesso!",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "f61tyg",
            "comments": [
                "Liberaram a maconha?",
                "Gosto de plantar mandioca, mas acho que eu n\u00e3o sou bom o bastante pra fazer dinheiro a partir  disso.",
                "Isso inclui maconha?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Meu Verde Jardim - Dicas de jardinagem para todos!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "sln0hh"
        },
        {
            "title": "Se o trabalho fosse todo igualmente remunerado fariam o mesmo que fazem actualmente?",
            "selftext": "Muitos de n\u00f3s enquanto crescemos tivemos oportunidade de escolher aquilo que quer\u00edamos fazer na vida (digo muitos porque nem todos tiveram essa benesse), mas no final do dia quando se fala com algu\u00e9m praticamente toda a gente est\u00e1 descontente com o que faz. Portanto pergunto, se todos os trabalhos fossem igualmente bem pagos e n\u00e3o sofressem de estigma social, que profiss\u00e3o gostariam de ter? \n\nEu provavelmente iria para algo relacionado com jardinagem ou constru\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "v7kbcc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Trabalhos de jardinagem levam ao corte da Av. 25 de Abril",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "u3ibvx"
        },
        {
            "title": "Ajuste Direto: FREGUESIA DE RIO COVO (SANTA EUG\u00c9NIA) paga 10.500,00 \u20ac a Exuberprimavera - Servi\u00e7os de Jardinagem, Lda. para Limpeza e manuten\u00e7\u00e3o das ruas da Freguesia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12klkfo"
        },
        {
            "title": "Pessoal com hortas ou que gostem de jardinagem, t\u00eam algumas dicas quanto a setups para rega gota-a-gota? (Onde e o que comprar)",
            "selftext": "Estava a pensar comprar um bidon de 30 ou 50 litros, meter num sitio elevado e adaptar uma valvula com temporizador do Leroy. Quanto mais simples melhor...",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "vuhwi2",
            "comments": [
                "Procura uma **olla**: um vaso de terracota (com uma tampa) que vai \"transpirando\" para a terra. S\u00e3o um bocado careiros, tenho 4 de 15L e cada um custou 30EUR, mas mant\u00eam-me a terra h\u00famida num raio de 1m durante 2-3 semanas sem grandes dificuldades.\n\nO \u00fanico problema s\u00e3o as lesmas que gostam de pernoitar l\u00e1 dentro, fica um bocado sujo com c\u00f3c\u00f3, tem que se ir limpando.",
                "Qual \u00e9 mesmo o objectivo do bidon? Podes ligar o temporizador na torneira do jardim.",
                "Tudo o que seja cultivado utilizando esse sistema acaba por n\u00e3o ter a mesma qualidade, inclusivo \u00e1rvores de frutos, testei em macieiras, limoeiros, laranjeiras.",
                "Nao gastes dinheiro nisso, mija para as plantas"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Jardinagem com Pedras - 47 Dicas para Decorar + DIY F\u00e1cil!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "riks7y"
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o os hobbies para pobre?",
            "selftext": "N\u00e3o vale:\n\nLeitura\n\nNavegar na internet\n\nCaminhar, Correr ou pedalar\n\nTelevis\u00e3o\n\nDormir\n\nMasturba\u00e7\u00e3o \n\nJardinagem",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "x07p72",
            "comments": [
                "Consertar coisas da casa sem dinheiro\n\nFazer pasta de decora\u00e7\u00e3o no Pinterest sabendo que nunca vai comprar aquilo",
                "tric\u00f4, ponto-cruz, pintura em tecido, pebolim, futebol, ping-pong, basquete, handebol, volei, volei de praia, futvolei, escultura em madeira/papel mach\u00ea/arame, desenho/pintura, poesia (e outras formas de escrita), observa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ssaros, costura, dan\u00e7a com c\u00e3es/adestramento, todo estilo de dan\u00e7a, teatro",
                "Ficar b\u00eabado com Corote",
                "estudar para concurso p\u00fablico",
                "[deleted]",
                "RPG\n\nDa pra \"xerocar\" livro, imprimir em copiadora, pegar emprestado, usar pelo celular num PDF\n\nDado voc\u00ea compra os de 6 lados em muita lojinha de quinquilharia. Se o sistema exigir outros, d\u00e1 pra achar no Ali /Shopee relativamente barato, e em \u00faltima inst\u00e2ncia d\u00e1 pra imprimir e montar de papel. Tem app free de rolar dados no celular tamb\u00e9m.\n\n\u00c9 um hobby que pode ficar caro o quanto voc\u00ea quiser, se for mexer com mapas, miniaturas, edi\u00e7\u00f5es de colecionador...\n\nMas pra jogar o basic\u00e3o \u00e9 quase de gra\u00e7a.\n\nEdit : tava cheio de erro (corretor ajuda, mas n\u00e3o me salva  kkkk)",
                "Derrubar a burguesia.",
                "Fazer Radandan com a moto.",
                "Testar receitas veganas porque a carne t\u00e1 muito cara.",
                "Xadrez.",
                "Isso \u00e9 um pedido de dicas ou pra dizer que hobbies pobre tem?  \nPorque o primeiro a vir na mente foi ficar na porta de casa olhando o movimento pra fofok, hahahaha!",
                "Meditar",
                "Leitura\r  \n\r  \nNavegar na internet\r  \n\r  \nCaminhar, Correr ou pedalar\r  \n\r  \nTelevis\u00e3o\r  \n\r  \nDormir\r  \n\r  \nMasturba\u00e7\u00e3o\r  \n\r  \nJardinagem",
                "Chorar no banho",
                "Jogar LoL?",
                "Pegar \u00f4nibus.",
                "Vim buscar ideias e acabei ganhando risadas \ud83e\udd2d",
                "Com o Xbox series e gamepass da pra jogar sem pirataria gastando bem pouco",
                "Passar fome\n\n\nEncontrar bala perdida\n\n\nPerder a vida em fila\n\n\n Frustrar seus sonhos\n\n\nProcurar bico pra fechar o m\u00eas\n\n\nRoubar internet dos outros\n\n\nAprender coisas \u00fateis pra sobreviv\u00eancia ou ascen\u00e7\u00e3o social no reddit \n\n\nDormir\n\n\nMedita\u00e7\u00e3o \n\n\nImagina\u00e7\u00e3o ativa\n\n\nReligiosidade \n\n\nAprender culin\u00e1ria da escassez",
                "Ter filhos",
                "Escrita criativa.\n\nCantar Rap\n\nDesenhar com Caneta BIC (D\u00e1 pra tirar leite de pedra disso).\n\nAssobiar.\n\nTeia com barbante\n\nVoluntariado em ONGs e afins.\n\nEquilibrismo com objetos aleat\u00f3rios (Tem um cara que faz isso muito bem no Brasil).\n\nProgramar em Assembly\n\nResolver problemas matem\u00e1ticos.\n\nArtesanato e dobradura com papel.\n\nAprender flauta doce.\n\nBusofilia (Adepto n\u00e3o ironicamente a apreciar e discutir \u00f4nibus e transporte p\u00fablico em geral).",
                "1. Beber cerveja com som alto(o mais vulgar e barulhento que voc\u00ea imaginar) enquanto incomoda a vizinhan\u00e7a.\n\n2. Ficar sentado na cal\u00e7ada com vizinhos e falar mal da vida de outros vizinhos.\n\n3. Assistir programs de TV aberta como Faut\u00e3o, Silvio Santos e afins",
                "Fazer TikTok pra Luciano Huck, Rodrigo Faro e Eliana terem conte\u00fado",
                "Eu gosto de patinar",
                "As pessoas est\u00e3o sempre fazendo coisas fodas e eu n\u00e3o sei como elas tem tanto dinheiro sobrando. Outra coisa \u00e9 que elas s\u00e3o especialistas em enganar os outros no sentido de elas fazem uma vez s\u00f3 determinada coisa e a\u00ed postam nas redes sociais e falam disso como se fossem especialistas como pessoas que fazem surfe, body board, parapente, skate, bike, etc.",
                "Colecionar pedras",
                "Sonhar com o que far\u00e1 no dia que ganhar na loteria",
                "Passar raiva com a Vivo",
                "Jogar RPG com livros piratas, ou se for na legalidade usando v\u00e1rios livros distribu\u00eddos de gra\u00e7a por a\u00ed.",
                "T\u00f4 pensando em aderir ao hobby morrer.",
                "Colocar o banco da Kombi na laje e beber Itaipava com os par\u00e7a.",
                "Infelizmente, trabalhar",
                "Lavar o palio 99 em pleno domingo de manh\u00e3 , deixar nos trinques",
                "Se vc souber falar ingl\u00eas, eu recomendo o canal Mike Boyd, ele se desafia a aprender habilidades in\u00fateis (as vezes \u00fateis) no menor tempo poss\u00edvel. O mais legal \u00e9 que a maioria da pra vc aprender de gra\u00e7a ou gastando mt pouco",
                "Vc esqueceu de citar ficar na cal\u00e7ada de casa ou nas pra\u00e7as",
                "Dependendo do n\u00edvel do celular: Pokemon GO.\n\nOutro legal \u00e9 v\u00eddeo no YT em ingl\u00eas, eventualmente voc\u00ea vai se acostumando e aprendendo  apesar de no come\u00e7o ser uma merda.",
                "Huh... jogar joguinhos? Mesmo sem console ou com um PC fudido, da pra voc\u00ea jogar alguma coisa. Eu investi um pouco no meu PC ent\u00e3o n\u00e3o passo por esse perrengue em geral (ainda passo na hora de comprar jogo novo no entanto lol).\n\nTalvez tocar algum instrumento? Meu violino n\u00e3o foi t\u00e3o caro assim.\n\nSe caminhar, correr e pedalar n\u00e3o t\u00e1 valendo, tem yoga ent\u00e3o. Voc\u00ea fica parado, s\u00f3 que em posi\u00e7\u00f5es diferentes kkkk.\n\nOlha, sem grana, n\u00e3o tem muitas op\u00e7\u00f5es n\u00e3o. Sinto muito por ti (e por mim, pq tamb\u00e9m t\u00f4 nessa.)",
                "Votar no Lula",
                "\\- beber cerveja;\n\n\\-fazer churrasco ;\n\n\\- Escutar musica alta (de preferencia funk, ou sertanejo universit\u00e1rio);\n\nGastar dinheiro com inutilidades, como comprar roupas, financiar um carro;\n\n\\-Jogar futebol no fim de semana;",
                "baforar thinner e trair a soraya l\u00e1 no bar da chiquitinha(que tbm vende mocot\u00f3 e dos bons)",
                "Meu hobby \u00e9 gastar pouco kkkkkkkkkkjkkkkkk",
                "Sentar no sol com a fam\u00edlia e contar casos / fofocas em pleno domingo.",
                "muscula\u00e7\u00e3o.",
                "Cacha\u00e7a\ud83e\udd37",
                "Estourar cart\u00e3o",
                "Futebol, literalmente um bola e voc\u00ea t\u00e1 satisfeito, se tiver mais gente melhor ainda",
                "Futebol conta?",
                "Gemeologia, ter um doguinho, marcenaria, bike...",
                "Pipa mano, pipa",
                "Fazer churrasco, beber cacha\u00e7a e brigar com a fam\u00edlia",
                "Jogar",
                "Pixo.",
                "Tocar viol\u00e3o.\n\nToda casa de pobre tem um viol\u00e3o bolando por ai.",
                "Pescar, desenhar, aprender algo novo atrav\u00e9s de tutoriais, origami.",
                "Medita\u00e7\u00e3o",
                "Depende do n\u00edvel de pobreza e coragem. Trepar, amassar latinha, nadar/pescar no esgoto, pegar manga no cemit\u00e9rio, entre outros.",
                "M\u00fasica.",
                "Dormir",
                "Correr.",
                "Desenhar n\u00e3o \u00e9 caro, papel e l\u00e1pis j\u00e1 d\u00e1 pra come\u00e7ar a rabiscar",
                "Meter, beber, pelada e funk.",
                "Leitura\r  \n\r  \nNavegar na internet\r  \n\r  \nCaminhar, Correr ou pedalar\r  \n\r  \nTelevis\u00e3o\r  \n\r  \nDormir\r  \n\r  \nMasturba\u00e7\u00e3o\r  \n\r  \nJardinagem",
                "vc citou tudo que eu fa\u00e7o da vida",
                "Beber corote com suco mid de baunilha na pra\u00e7a.\nEmpinar pipa.\nEscutar som alto no carro. \nJogar jogos de 360 pirateados. \nJogar freefire\nFicar na porta fofocando da vida alheia.\nRolar um bol\u00e3o de qual mina vai aparecer gr\u00e1vida. \n\nEssas s\u00e3o as que experienciei.",
                "E pobre l\u00e1 tem tempo pra isso?",
                "fofocar",
                "jogar taco :)",
                "Desenho. S\u00f3 precisa de papel, l\u00e1pis e borracha.",
                "ouvir m\u00fasica,\nsoltar pipa,\nfumar,\ndar volta no mercado sem comprar nada,\nir na zona ,\njogar golzinho na rua,\naliexpress,\nestudar pra concurso,\ninvestir em pir\u00e2mide,\ninvestir na mega sena,\nficar sentado na cal\u00e7ada depois das 18, se vc morar no interior\nir no camel\u00f4 pra ver as 9dads",
                "Alguns legais s\u00e3o:\n\n\nLeitura\n\nNavegar na internet\n\nCaminhar, Correr ou pedalar\n\nTelevis\u00e3o\n\nDormir\n\nMasturba\u00e7\u00e3o \n\nJardinagem",
                "\\- Acampar, ir para o mato, fazer trilha  \nN\u00e3o precisa de muito para fazer essas coisas   \nPelo menos aqui na minha cidade se tiver vontade e for\u00e7a na perna, n\u00e3o se gasta nada para esse tipo de atividade",
                "Pintura. Tinta acr\u00edlica n\u00e3o custa tanto e d\u00e1 para aprender as t\u00e9cnicas na Internet.\n\n\nFotografia. Da para passear pela cidade e exercitar um olhar criativo usando o pr\u00f3prio celular.\n\n\nArtesanato com recicl\u00e1veis. Para aqueles com vis\u00e3o diferenciada, o que seria lixo vira arte.",
                "Colecionar ~~pedras~~ minerais interessantes",
                "Eu gosto muito de wargame, tipo joguinho de miniatura de combate de ex\u00e9rcito. \n\nTem muitos jogos ridiculamente caros nesse quesito, e tem o one page rules, que \u00e9 um jogo que voc\u00ea joga com a miniatura que voc\u00ea quiser, com regras de gra\u00e7a e que voc\u00ea consegue ensinar pra seus filhos/sobrinhos e sair jogando sem sofrimento. Eles at\u00e9 te fornecem arquivos pra caso voc\\~e queira imprimir miniatura de papel pra fazer o seu army at\u00e9 voc\u00ea conseguir imprimir elas ou usar alguma mini de algum outro jogo. Mas \u00e9 um investimento inicial minusculo pra um jogo divertido demais."
            ],
            "num_comments": 74
        },
        {
            "title": "\u201cNO CASO DE ZUMBIS | ou jardinagem\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "sobrevivencialismo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "kdc6xv"
        },
        {
            "title": "Aos entendidos em jardinagem: tomilho e alecrim morrendo.",
            "selftext": "Boa tarde!\n\nA quem tiver algum conhecimento sobre ervas/temperos ou jardinagem, comprei uma mudinha de tomilho e outra de alecrim, transferi as duas para um vaso de barro (relativamente pequeno) e deixei em um local onde pega o sol da manh\u00e3, pois moro numa regi\u00e3o extremamente quente. N\u00e3o me preocupei em regar, j\u00e1 que vinha chovendo diariamente,  e tamb\u00e9m ainda n\u00e3o adubei.\n\nAs duas est\u00e3o secando/morrendo. J\u00e1 tem uns bons tr\u00eas meses que estou com elas e s\u00f3 t\u00eam piorado. \n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nAlgu\u00e9m tem ideia do que posso estar fazendo de errado, ou do que devo fazer?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "gcdldq",
            "comments": [
                "as ervas ficam expostas a sol e chuva, tipo planta grande aleat\u00f3ria? mesmo pegando chuva pode ser que esteja faltando \u00e1gua pelas folhas verdes estarem muito enrugadas e dobrando em si mesma ( pelo que vejo na foto). Cave um pouco a terra e veja se ta muito seca entre 1 palmo a 1.5 de profundidade e estando seca \u00e9 pq ta faltando. Se tiver a camada superficial de terra muito \u00famida, quase encharcada ( veja antes de regar) ai n\u00e3o \u00e9 quesito \u00e1gua\n\n&#x200B;\n\n( caso seja \u00e1gua) Rege bem, marque 1h mais ou menos, se as folhas abrirem pode ser indicativo de falta \u00e1gua e verifique se ela n\u00e3o apresenta nenhuma colora\u00e7\u00e3o esquisita, um amarelo \\`\\` to morrendo\\`\\`,pontas queimadas em excesso e isso significaria car\u00eancia de nutrientes. N\u00e3o sei se sabe mas tem NPK em dilui\u00e7\u00e3o , \u00e9 tipo suco, so diluir na quantidade certa e regar. Humus ajuda tbm\n\n&#x200B;\n\nCom rela\u00e7\u00e3o a sol \u00e9 por ai mesmo, alecrim e tomilho gostam de c\u00e9u aberto.\n\nEm geral, plantas de tempero demandam uma boa quantidade \u00e1gua de forma continua, tomilho e alecrim conseguem viver alguns dias sem regar ( tenho as duas aqui comigo), por\u00e9m deve ser em situa\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas. Mesmo que tomilho demande um pouco menos de \u00e1gua que alecrim, as duas s\u00e3o f\u00e3s de \u00e1gua\n\nO que voce pode fazer \u00e9 limpar os galhos e folhas mortas, sempre ajuda a renovar a planta, vai e volta vc pode jogar casca de ovo ( se vc triturar ajuda mais), uma casca de batata, borra de cafe , \u00e9 uma forma caseira de ter nutrientes na terra\n\n&#x200B;\n\nedit: corre\u00e7\u00f5es",
                "Salvei meus dois recentemente. Primeiro cortei todas as partes secas, j\u00e1 mortas. O tomilho tamb\u00e9m tirei uma mudinha e deixei num copo com \u00e1gua at\u00e9 enraizar e replantei no mesmo vaso. S\u00f3 de tirar as partes secas j\u00e1 fez diferen\u00e7a. Umas duas semanas depois j\u00e1 nem parecia que estavam morrendo e hoje os dois j\u00e1 se recuperaram totalmente.\n\n(pegam sol da manh\u00e3 e eu rego todo dia)",
                "Cara, matar tomilho \u00e9 dif\u00edcil. Pega umas cascas de ovo trituradas por cima do solo pra regular o c\u00e1lcio e veja se a \u00e1gua n\u00e3o est\u00e1 com cloro demais",
                "Al\u00e9m do j\u00e1 comentado, tira as pedras, elas refletem sol demais pras coitadas das folhas.\n\nColoca folhas secas sobre a terra, n\u00e3o pedras brancas.\n\n(Exceto se for rosa do deserto ou algo do tipo, essas aguentam o calor extra que as pedras geram)\n\nCobrir o solo pra ele n\u00e3o pegar sol \u00e9 fundamental, mas pedra branca \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o ruim pra plantas que sofrem com tanto sol."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Novos Subreddits: AwwBrasil, GaleriaDeComidas e Jardinagem.",
            "selftext": "Gente, s\u00e9rio. N\u00e3o seria bacana?! Reunir num s\u00f3 lugar as melhores fotos, genuinamente, brasileiras - incluindo os registros de quem mora fora do pa\u00eds tamb\u00e9m, dos nossos animais mascotes e mais fofos, das v\u00e1rias receitas de p\u00e3o, almo\u00e7o, lanche e jantar, e por fim, dos cantinhos verdes e florais que temos em casa. O que acham?\n\n\u00c9 o que tenho visto bastante nos \u00faltimos meses por aqui, e muitas vezes me fez abrir um sorriso ou me \"encheu os olhos\" de parecer ser bom ou de algo bonito. Contudo, esta \u00e9 apenas uma ideia. Sei que precisaria haver alguma esp\u00e9cie de modera\u00e7\u00e3o. E disso eu n\u00e3o entendo no Reddit e n\u00e3o me vejo bem para a fun\u00e7\u00e3o. No caso, fica a dica!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "hvh4le",
            "comments": [
                "Acho que \u00e9 s\u00f3 cultivar o h\u00e1bito. Antes eram capivaras, p\u00f4r do sol, caramelos, roleplay low effort de recontar a mesma hist\u00f3ria sob n pontos de vista... Se come\u00e7arem a curtir, pode acontecer aqui mesmo, e dificilmente algu\u00e9m iria reclamar.",
                "Eu to esperando me darem o /r/bar para fazer um subreddit com esse tema (um boteco virtual para postar e falar o que der na telha, com um tema geral mas mais leve que os subs nacionais).\n\nEu pedi no /r/redditrequest h\u00e1 11 dias, ent\u00e3o daqui 4 dias eles me d\u00e3o o sub (o sub t\u00e1 sem dono e eles liberam o sub depois de 15 dias, se a minha experi\u00eancia requisitando o /r/adamsandler estiver correta). E eu t\u00f4 muito invocado com esse nome. Um sub com 3 letras seria lindo.",
                "Desculpa, mas ISSO N\u00c3O FUNCIONA!\n\nTodo mundo fala em criar um subreddit s\u00f3 pra p\u00e3es/pizzas/pets/flores/pol\u00edtica e qualquer outra coisa que esteja na moda. E criar um subreddit \u00e9 bem f\u00e1cil, v\u00e1rios j\u00e1 foram criados somente neste ano e divulgados aqui. Mas pra um sub vingar, precisa ter MUITA participa\u00e7\u00e3o e MUITA divulga\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que isso n\u00e3o acontece, da\u00ed os subs morrem e o pessoal volta a postar aqui. J\u00e1 existem [mais de 2000 subs em [link] (a wiki parece estar desatualizada), e eu duvido que 5% deles sejam ativos. Inclusive, sobre comida j\u00e1 existem r/BrasilReceitas, /r/Receitas_LowCarb, r/ComidasFeia, /r/HoraDaComida e r/gororoba (este \u00faltimo que surpreendentemente tem uma m\u00e9dia de 2 posts por semana nos \u00faltimos 3 meses, embora tenha um user q parece spammar links de um canal do youtube).\n\nEu tamb\u00e9m amo esses posts mais variados, mas o lugar deles \u00e9 aqui, e n\u00e3o em outro lugar. Em outro lugar fica mais f\u00e1cil de encontrar, mas bem menos pessoas v\u00e3o postar/visualizar, ent\u00e3o n\u00e3o adianta muito.",
                "Eu curto a ideia de ter um espa\u00e7o s\u00f3 Br"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "ICE IS JARDINAGEM OFFICIAL DRINK",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a66d8h",
            "comments": [
                "Concordo"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas fazem jardinagem vertical?",
            "selftext": "Sempre curti fazer, at\u00e9 mesmo pra plantar uns temperos, mas nunca rola tempo pra planejar uma hortinha vertical bonita. ",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "751gg6",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Tenho umas plantas na parede, isso \u00e9 jardim vertical?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ele n\u00e3o ajudava com dinheiro, mas, ajudava de outras formas tipo fazendo servi\u00e7os de jardinagem e etc",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ballutverso",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "vm1rp3"
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m entende de Jardinagem? Queria dicas de como montar um canteiro de blocos na laje.",
            "selftext": "Fala pessoal, tudo certo? Queria saber como posso estar come\u00e7ando esse projeto, por\u00e9m tenho ainda muitas d\u00favidas . Como saber se a laje suportar\u00e1 o peso? Preciso colocar algum tipo de impermeabilizante? Se sim, qual? Tem algu\u00e9m que possue algo assim em casa? Grato desde j\u00e1",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "r28kl9",
            "comments": [
                "D\u00e1 uma lida [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Qual o nome da ferramenta de jardinagem e do utens\u00edlio de pesca que juntos constroem uma parede?",
            "selftext": "P\u00e1 e rede",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "s7bbke"
        },
        {
            "title": "TRABALHADORES DA JARDINAGEM ALCAN\u00c7AM VIT\u00d3RIA EM HONDARRIBIA AP\u00d3S LONGA LUTA. Os funcion\u00e1rios da empresa Elai Serbitzuak regressaram esta ter\u00e7a-feira ao trabalho, no munic\u00edpio basco de Hondarribia, ap\u00f3s 115 dias de greve e um acordo que consagra um aumento salarial de 20%.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "abrilabril",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "166q0am",
            "comments": [
                "**Trabalhadores da jardinagem alcan\u00e7am vit\u00f3ria em Hondarribia ap\u00f3s longa luta**\n\nOs funcion\u00e1rios da empresa Elai Serbitzuak regressaram esta ter\u00e7a-feira ao trabalho, no munic\u00edpio basco de Hondarribia, ap\u00f3s 115 dias de greve e um acordo que consagra um aumento salarial de 20%.\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m conhece bons subreddits sobre jardinagem/plantas em geral? (Pode ser BR ou gringo)",
            "selftext": "Estava querendo tirar algumas d\u00favidas sobre Suculentas e o que estou fazendo de errado.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "mjzgbh",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Obrigado pela pergunta kkkkkkk. Vou aproveitar aqui."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Como Plantar a Flor Alp\u00ednia \u2013 Guia de Jardinagem \u2013 (Alpinia purpurata)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "lasrhn"
        },
        {
            "title": "Emprego Efetivo De Auxiliar De Jardinagem ? Santa Luzia Mg",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_guiadesantaluzia",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "fuvgeq"
        },
        {
            "title": "Confer\u00eancia do Trump \u00e9 no parque de estacionamento de uma empresa de jardinagem...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "jqfnj8",
            "comments": [
                "Jajaja",
                "It gets better lmao\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\nAparentemente enganaram-se no \"Four Seasons\" e confundiram-no com um hotel",
                "O importante s\u00e3o as palavras <3",
                "Foda-se eles pensavam que era um Hotel Four Seasons, estou-me a rir tanto",
                "Mais uma Trump(alhada)."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Collon, 6 dias, to usando uma composi\u00e7\u00e3o de terra que meus pais utilizam para jardinagem e plantio de leguminosas e verduras, elas t\u00e3o indo bem, to fazendo a princ\u00edpio como experi\u00eancia mas sei que jaja vou ter que separar elas para melhor crescimento.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "116lnwe",
            "comments": [
                "Seja bem vindo ao r/Cultivonha!\nAntes de postar ou comentar pedimos que se atente para as [regras e [link] deste sub, assim evitamos qualquer tipo de problemas ou inconvenientes.\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "faz essa de colocar tr\u00eas plantas num vaso n\u00e3o, na hora de separar tem chance de arrancar ra\u00edzes.\n\ns\u00f3 serve para estressar MAIS a planta, j\u00e1 que s\u00f3 o transplante j\u00e1 causa em estresse tremendo.",
                "J\u00e1 separa agora mano.",
                "boa iniciativa, semente na terra \u00e9 o come\u00e7o de tudo. Testes s\u00e3o necess\u00e1rios. Essa terra a\u00ed ficar\u00e1 muito compactada com passar das regas, vc pode adicionar perlita para ter partes da terra que retenham \u00e1gua e se expandem. Elas 3 juntas come\u00e7am a competir no mesmo vaso, fica at\u00e9 dificil separar depois sem causar danos",
                "Parab\u00e9ns pelo cultivo! Esse vaso \u00e9 muito pequeno para 3 plantas. A partir de vasos de uns 60l voc\u00ea pode colocar mais de uma planta",
                "O caule esticado assim e vermelho n\u00e3o \u00e9 um bom sinal. Na pr\u00f3xima ja mete perlita nessa terra pra n\u00e3o ficar mt compacta, p\u00f5e elas em vasos separados e toma conta da luz. Se for luz solar, oq parece, tenta pegar um angulo que seja mais reto, tipo sol do meio dia.\nMas bora q bora",
                "Essas mudinhas est\u00e3o precisando de mais luz, j\u00e1 deram uma esticada boa. Aproxima a luz delas e vai avaliando.\n\n\nVoc\u00ea j\u00e1 fez a bobeira de botar as 3 no mesmo vasinho, quando trocar vc pode cobrir esse caule que esticou com terra que vai resolver seu problema",
                "Tem q j\u00e1 separar desde o in\u00edcio. Depois as ra\u00edzes crescem ficam emaranhada a\u00ed j\u00e1 era",
                "As minhas est\u00e3o assim, por\u00e9m est\u00e3o tombando pro lado, alguma dica do que posso fazer pra elas n\u00e3o invergarem?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Evento em Salvador aborda teoria e pr\u00e1tica da jardinagem sustent\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "c8t4qk",
            "comments": [
                "    Evento tem a proposta de compartilhar conceitos e colocar na pr\u00e1tica do dia a dia as atividades de 'permacultura'   A segunda edi\u00e7\u00e3o do Viv\u00eancia de Jardinagem acontece no dia 13 de julho, na Casa Gui\u00f3, no Rio Vermelho, em Salvador. As atividades ser\u00e3o comandadas pela permacultora e jardineira D\u00e9bora Didon\u00ea, a partir das 8 horas.\n\n Viv\u00eancia de Jardinagem tem a proposta de compartilhar conceitos e colocar na pr\u00e1tica do dia a dia atividades de permacultura, sistema de princ\u00edpios agr\u00edcolas e sociais que buscam a cria\u00e7\u00e3o de ambientes humanos sustent\u00e1veis e equilibrados com a natureza.\n\n Dentre as atividades selecionadas para a programa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de montagem e funcionamento de minhoc\u00e1rios, al\u00e9m de instru\u00e7\u00f5es sobre como montar uma horta-jardim vertical em casa.\n\n As inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis no [**site [link]\n\n **Jardinagem mirim**\n\n Beb\u00eas e crian\u00e7as de at\u00e9 7 anos de idade tamb\u00e9m poder\u00e3o desfrutar da viv\u00eancia com o manuseio de minhoc\u00e1rio e retirada de adulbo para plantio de um pequeno jardim com flores e ervas.\n\n A atividade acontece um dia ap\u00f3s o Viv\u00eancia de Jardinagem, em 14 de julho, a partir das 9h30. A atividade inclui lanche para as crian\u00e7as e o adulto acompanhante n\u00e3o paga.\n\n Mais informa\u00e7\u00f5es no [**site do [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Quais as melhores fontes para se aprender sobre jardinagem?",
            "selftext": "Ando procurando informa\u00e7\u00f5es a respeito de plantas de apartamento e estou tendo dificuldades por n\u00e3o achar um local centralizado para obter as informa\u00e7\u00f5es, algo como uma wiki ou at\u00e9 mesmo um livro ilustrado. Os canais meia boca de youtube e blogs pequenos n\u00e3o me inspiram confian\u00e7a. Voc\u00eas acompanham algum produtor de conte\u00fado bom?",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "9f2jj3",
            "comments": [
                "Rapaz... Eu n\u00e3o acompanho de verdade, mas o canal [Minhas Plantas no [link] j\u00e1 me ajudou. Nunca procurei, mas n\u00e3o sei de nenhum site que fa\u00e7a algo estilo enciclop\u00e9dia/Jardinagem 101",
                "Usei o pinterest"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Homem atropelado na Av. dos Descobrimentos estava a fazer trabalhos de jardinagem no eixo da via",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "i14gz3",
            "comments": [
                "N\u00e3o percebo quando est\u00e3o muitas vezes a fazer trabalhos de limpeza de bermas em estradas nacionais onde passam cami\u00f5es a 90km/h e nem pinos t\u00eam a sinalizar que ali est\u00e3o.\n\nN\u00e3o digo que foi o caso, mas nestas coisas leva-se a seguran\u00e7a de forma muito leviana."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "N\u00e3o h\u00e1 arte f\u00e1cil, e Jardinagem\u2122\ufe0f n\u00e3o \u00e9 exep\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a7zewt",
            "comments": [
                "Quando dizem isso, uma parte de mim diz que o Thanos esta certo"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Homem atropelado na Av. dos Descobrimentos estava a fazer trabalhos de jardinagem no eixo da via",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "i14gwo"
        },
        {
            "title": "No Lidl de Massam\u00e1 j\u00e1 nem se gasta dinheiro a embalar a carne\u2026",
            "selftext": "Hoje no lidl de Massam\u00e1 (n\u00e3o s\u00e3o de pl\u00e1stico)",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1321v78",
            "comments": [
                "Ainda dizem que a carne do Lidl n\u00e3o \u00e9 fresca...",
                "\u00c9 meter na maquineta de cortar o p\u00e3o e trazes logo em bifes.",
                "N\u00e3o percebo. N\u00e3o est\u00e1 nenhum cavalo na imagem.",
                "Vou a\u00ed algumas vezes. Uma vez apanhei um caga\u00e7o, elas vinham a descer a rua a correr todas malucas. Acabaram a ocupar o skatepark do parque em baixo do Lidl, expulsaram de l\u00e1 os putos",
                "Isto \u00e9 o que se chama pro(Gresso).",
                "Confirmo, estive l\u00e1. A melhor parte eram as pessoas a passar pelas vacas cheias de sacos nas m\u00e3os",
                "Onde \u00e9 que est\u00e1 o outro OP que considerava que para se ser rural era preciso estar a menos de 1 metro de uma vaca?\n\nMassam\u00e1 n\u00e3o \u00e9 exatamente rural",
                "Bem jogado, tu fazes ideia quanto custa operar congeladores para guardar a carne??",
                "H\u00e1 gado mas tb h\u00e1 concession\u00e1rio da Tesla ? Wtf",
                "Ser\u00e1 que se considera redufla\u00e7\u00e3o se o pre\u00e7o for o mesmo, e tiveres de ser tu a abater o animal?",
                "Seria dif\u00edcil de explicar no trabalho que n\u00e3o posso ir trabalhar porque quando fui \u00e0s compras ao lidl de massama levei uma cornada de um boi",
                "Boa sorte a meter a carne no carrinho\u2026",
                "e algu\u00e9m tem a explica\u00e7\u00e3o? \u00c9 que mostrei aos meus pais (que nao s\u00e3o de Lisboa) e eles est\u00e3o convencidos que \u00e9 uma campanha do LIDL   LOLOLOL",
                "IVA = Custos de distribui\u00e7\u00e3o = 0",
                "Carne o menos processada poss\u00edvel!",
                "Morei em Massam\u00e1 desde crian\u00e7a at\u00e9 aos vinte e poucos anos e preferia ter visto isto. Vi a incendiarem o caixote do lixo na paragem de autocarro em frente \u00e0 minha casa e um colega meu a ser assaltado a caminho da escola secund\u00e1ria, para lhe roubarem um Nokia antigo. Tamb\u00e9m arrancaram o multibanco em frente \u00e0 minha casa.\nEu morava num pr\u00e9dio em frente \u00e0 ao supermercado Jap\u00e3o e uma vez um professor da minha escola que n\u00e3o era de Massam\u00e1 expulsou um aluno da sala de aula porque ele lhe respondeu que morava ao p\u00e9 do Jap\u00e3o.",
                "Queres melhor? carne fresquinha, top!\n\nPena ser self-service, hoje n\u00e3o trouxe a naifa, vou ficar sem bifes.",
                "Lidl velho, vacas na rua e um Tesla - foto tirada na \u00cdndia?",
                "Ganhaste a Internet por hoje, parab\u00e9ns! :D",
                "Mira amor, para que no extra\u00f1emos: u/Legitimate_Lab4984",
                "Acho que \u00e9 para mostrar a ra\u00e7a das vacas que d\u00e3o a carne que eles vendem l\u00e1 dentro. \\s",
                "Ahahahahahahahahahah",
                "hahahahahaha",
                "A misma que estes frangos  \n[link]",
                "Portugal est\u00e1 perdido... Nem \u00e0s compras podemos ir sem ver uma cambada de bois e vacas...",
                "n\u00e3o irei aldrabar, elas encontram-se a relaxar, cimavoto",
                "Um gajo a trabalhar e estes animais a pastar no lidl.",
                "Mara, j\u00e1 acabou o esconde esconde",
                "Est\u00e1 garantida a carne mais fresca das redondezas... \n:)",
                "Pqp para a moda das caixas sef.service que se est\u00e1 a extender ao talho.",
                "\u00c9 o mercado a funcionar..."
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "Pessoas que n\u00e3o sabem dizer nomes de marcas em ingl\u00eas",
            "selftext": "J\u00e1 todos experienciamos aquelas situa\u00e7\u00f5es em que alguem muito pr\u00f3ximo de n\u00f3s nos diz que o seu refrigerante preferido \u00e9 \"s\u00e9van\u00e9pe\", e que guarda os restos da refei\u00e7\u00e3o no \"t\u00e1p\u00e1ru\u00e9re\" para aquecer\n\nPortugal \u00e9, dos pa\u00edses da Europa do Sul, aquele que melhor fala a l\u00edngua inglesa, mas grande parte da nossa popula\u00e7\u00e3o prefere dizer mal o nome dos produtos ou lojas, simplesmente por for\u00e7a de h\u00e1bito. Mas isto n\u00e3o se aplica apenas ao ingl\u00eas! Quantas vezes j\u00e1 vos disseram que v\u00e3o comprar materiais de jardinagem ao \"Ler\u00f3i M\u00e9rlim\"? \n\nDito isto, gostava de saber se isto vos incomoda tanto a voc\u00eas como a mim, e talvez pudessem partilhar experi\u00eancias semelhantes",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "ucayda",
            "comments": [
                "\u00c9 normal aportuguesar as coisas, faz-se isso em todos os pa\u00edses, ningu\u00e9m tem que saber falar e pronunciar tudo direito",
                "Sim, \u00e0s vezes nem durmo com o inc\u00f3modo.",
                "Fui ao \"l\u00edder\" comprar umas coisas.",
                "O meu av\u00f4 era um Rei no que toca a esse assunto.\n\nDesde \u201cMacD\u00e1unas\u201d a \u201cChocapitas\u201d \ud83e\udd18",
                "A mim faz-me mais confus\u00e3o quando um espertalh\u00e3o tenta corrigir a pron\u00fancia que o tuga usa mas desconhece que mesmo os nativos de ingl\u00eas t\u00eam v\u00e1rias pron\u00fancias e dizem as mesmas palavra de maneira muito diferentes e que alguns at\u00e9 dizem como os tugas dizem. Venho a descobrir que a pron\u00fancia s\u00f3 faz confus\u00e3o a pessoas que acham que sabem mais de ingl\u00eas do que o que sabem realmente. A mim o que me irrita mesmo \u00e9 que as maioria dos tugas n\u00e3o perceba de f\u00edsica quantica e de equa\u00e7\u00f5es diferenciais, mas com certeza tu tamb\u00e9m percebes disso e partilhamos a minha irrita\u00e7\u00e3o.",
                "\\- N\u00e3o importa\n\n\\- Escolhe uma marca que tu achas que pronuncias bem, e eu quase te garanto que n\u00e3o \u00e9 o caso. \n\nOu seja, isto l\u00e1 no fundo \u00e9 uma snobezice que n\u00e3o interessa a ningu\u00e9m.",
                "E aqueles 99% dos portugueses que dizem \u201cAdidash\u201d inv\u00e9s de \u201c\u00c0di-dass\u201d, ou dizem \u201cNaik\u201d inv\u00e9s de \u201cNai-kii\u201d, dizer mal esses nomes t\u00e3o comuns tamb\u00e9m te incomoda, OP?",
                "Eu n\u00e3o consigo n\u00e3o dizer LEEEEROOOOY(!!!!) mrln.  \n\n\nCuriosamente isso n\u00e3o me irrita muito, tirando pessoal que diz \"eipel\" em vez de apple. N\u00e3o sei porqu\u00ea mas essa \u00e9 a excep\u00e7\u00e3o \u00e0 regra no que toca a n\u00e3o me irritar com isto.",
                "Percebo a cr\u00edtica, mas se formos a pronunciar os nomes das marcas todas com a pronuncia do pa\u00eds dessa empresa... Imagina n\u00f3s a dizer nomes e alem\u00e3o, chin\u00eas ou outra coisa qualquer. \n\nTodos os pa\u00edses fazem isto. \u00c9 normal.",
                "Eipple.\n\nFico gatilhada s\u00f3 de escrever.",
                "O M\u00e1rque Pleisse do Fei\u00e7ebuque.",
                "O m\u00e1c d\u00f3nald gosto bastante.",
                "Leroy merlin n\u00e3o \u00e9 ingl\u00eas",
                "O que me deixa fulo \u00e9 \"as mensagens do what's up\".\n\nTantas reuni\u00f5es de marketing que provavelmente aconteceram para encontrar um trocadilho giro para o nome da app e d\u00e1 nisto...",
                "Nem por isso. Na verdade, acharia mais estranho se come\u00e7asse a ouvir algu\u00e9m a dizer ex-act em vez de chis-ato.",
                "\u00e9 mais f\u00e1cil aportuguesar as palavras.",
                "OP, cala-te que eu sei que dizes r\u00e9zet em vez de ri-sete.",
                "N\u00e3o \u00e9 T\u00e1p\u00e1ru\u00e9re mas sim Tamparu\u00e9re",
                "Eu misturo tudo pelos vistos. N\u00e3o sou o gajo que diz \"Heypple\" mas tamb\u00e9m n\u00e3o sou o gajo que diz \"nai-kiss\" em vez de \"naiques\". Digo \"I-QU\u00ca-H\u00c1\" em vez de \"Ai-Qui-Uh\" e digo \"Levis\" em vez de \"Li-vaize\". N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o saiba as formas americanas, \u00e9 s\u00f3 porque algumas me fazem sentir cringe e outras um presun\u00e7oso que toda a gente revira os olhos quando me ouve a dizer de forma correta.",
                "[link]\n\n\u00c9 assim que tu soas quando pronuncias as palavras estrangeiras \"\"\"correctamente\"\"\"",
                "O mais recente para mim foi o an\u00fancio do \"Kappa \u00c9fe C\u00ea\"",
                "Para mim os piores s\u00e3o \u201cC e \u00c0\u201d e \u201cH e M\u201d. Quando claramente deve ser \u201cSee and Ay\u201d e \u201cEdge and Eme\u201d.",
                "Eu gosto muito de ir ao \"iKeia\" comprar mobilias",
                "Levi's... e n\u00e3o preciso de dizer mais nada.\n\nJ\u00e1 tive v\u00e1rias discuss\u00f5es por causa da \"L\u00e9vis\" e no fim eu fico sempre com a ideia de que o idiota sou eu por querer chamar as coisas pelos nomes corretos...",
                "\n\nA minha prima diz 'Merl\u00edn Merl\u00e1ine'!",
                "A mais irritante para mim \u00e9 a  \u00c3epple",
                "[deleted]",
                "O meu av\u00f4 diz \u201chamburga\u201d e \u201ctamparu\u00e9ne\u201d e eu gosto dele na mesma.",
                "\u00c9 ir ao Burger Quim comer uma hamburga.",
                "Sinto-me pessoalmente atacado por este post.",
                "O meu av\u00f4 dizia \"sete upe\"",
                "\"Ler\u00f3i M\u00e9rlim\"?\n\nIsso n\u00e3o \u00e9 ingl\u00eas.\n\nMas sim, incomoda-me dizerem \"\u00caipple\" em vez de \"Apple\".\n\nE falarem em [link] quando querem falar no [link] Chego a ficar baralhado.\n\nDesculpem mas para mim as pessoas que chamam \"Lider\" ao \"Lidl\" ou n\u00e3o sabem fazer o m\u00ednimo para dizer os nomes estrangeiros ficam automaticamente etiquetadas mentalmente por mim como sendo assim um bocado para o burras.\n\nTipo dizer X (Xiz) Burger.",
                "T\u00f3ni Hanks Pr\u00f3 Sequeiter, WW\u00c9 Smackdounde vs RAM, T\u00f3me Reidar. Antigamente as coisas eram mais simples e as pessoas n\u00e3o se irritavam t\u00e3o f\u00e1cilmente por outro dizer mal uma palavra, com excep\u00e7\u00e3o da palavra treze e as pessoas que dizem \"treuze\".",
                "Burger king =berbequin\n\nTomb raider = t\u00f3mb r\u00e1ider",
                "Aposto que fazes este esc\u00e2ndalo todo com os nomes das marcas em ingl\u00eas mas depois \u00e9s daqueles que chama t\u00e9nis \u00e0s sapatilhas, isso sim um drama real da sociedade portuguesa..",
                "> t\u00e1p\u00e1ru\u00e9re\n\nTapar o ar. \n\nThank me later",
                "aifone da eipple",
                "Est\u00e1 discuss\u00e3o est\u00e1 demais!\n\nXichequeique de maracuj\u00e1 ![gif](emote|free_emotes_pack|joy) Apanhei esta no meu trabalho \u00e1 uns meses",
                "J\u00e1 valeu a pena",
                "Ahaha, curiosamente continuo a dizer Aki. \ud83d\ude02",
                "N\u00e3o h\u00e1 nada que me tire mais a tes\u00e3o por algu\u00e9m do que ouvir essa pessoa a dizer \u00f3reu em vez de oreo. Tenho uma raiva dessa gente que nem vos digo. Essa gente devia era passar o resto da vida a comer aquelas oreos com manteiga de amendoim ou um outro creme bem rasca at\u00e9 aprenderem a dizer a porra do nome como era entendido que se devia de dizer"
            ],
            "num_comments": 41
        },
        {
            "title": "Dicas de jardinagem com Olga Bongiovanni | The Noite (04/07/19)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_glayson7",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "ca7tl8"
        },
        {
            "title": "\"Com sua rede de distribui\u00e7\u00e3o de energia sobrecarregada, o estado da Calif\u00f3rnia solicita seus moradores que evitem carregar seus carros el\u00e9tricos\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12x3mhu",
            "comments": [
                "Pediram pra n\u00e3o carregar os carros entre 4 da tarde e 9 da noite, hor\u00e1rios de pico.",
                "Eu t\u00f4 curtindo esse novo questionamento dos carros el\u00e9tricos pq isso quer dizer que temos mais aten\u00e7\u00e3o na tecnologia e que ela t\u00e1 come\u00e7ando a ficar popular o suficiente pra valer a pena.\n\nComo tudo na vida, o custo de compra e manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 o que vai decidir se isso vai pra frente ou n\u00e3o. Por\u00e9m eu acho que s\u00f3 de ter uma alternativa global a gasolina (BR j\u00e1 tem etanol) \u00e9 um \u00f3timo ganho.\n\nAhh e tb tem a quest\u00e3o da tal gasolina sint\u00e9tica que se chegar um dia a valores interessantes vai mudar muito o jogo. E ela tem uma vantagem pq as montadoras t\u00e3o investido bem pesado nisso, pq \u00e9 algo que pode salvar os motores a combust\u00e3o e economizar uma grana pra elas. Vai ser interessante ver a rinha Montadoras X Petroleiras nos pr\u00f3ximos anos",
                "\u00e9 s\u00f3 carregar a noite na baixa do pico de energia .. e quem \u00e9 esperto instala painel solar e bateria em casa.\n\neu gasto menos de 2 d\u00f3lares para carregar meu carro em casa a noite.",
                "Bem, fui procurar sobre isso e achei esse link   \n[link]\n\nParece que meio que pediram evitar carregar os carros no horario de pico por causa de uma onda de calor, contexto bem importante pro meme",
                "[deleted]",
                "Esse \u00e9 um dos motivos para eu achar q ainda n estamos prontos para uma mudan\u00e7a total da frota de ve\u00edculos.\n\nN s\u00f3 os ve\u00edculos individuais, mas os coletivos tamb\u00e9m, j\u00e1 pensou o quanto de energia el\u00e9trica um \u00f4nibus ou um trem consome.\n\nSou um aficionado pela tecnologia de ve\u00edculos el\u00e9tricos, mas suspeito q a medida q mudarmos a matriz de combust\u00e3o para energia el\u00e9trica, vai fazer a energia cada vez ser mais cara.",
                "r/fuckcars t\u00e1 assim hoje kkkkkk",
                "Agora o motivo de isso estar aqui, o Brasil est\u00e1 preparado fisicamente pra ter uma frota se carro 100% el\u00e9trico ( chuto que vai entregar os h\u00edbridos primeiro), pois em n\u00e3o tem um estado em que n\u00e3o exista algu\u00e9m reclamando da qualidade da distribui\u00e7\u00e3o.",
                "Isso \u00e9 uma mistura de carros n\u00e3o s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito e a curva pato de energia el\u00e9trica.",
                "Tinha feito uma pesquisa na \u00e9poca da faculdade sobre carros el\u00e9tricos, eu me lembro muito bem que esse problema junto com o problema da alta demanda de l\u00edtio no mercado + a quantidade enorme de lixo eletr\u00f4nico seriam um dos piores problemas que os carros el\u00e9tricos enfrentaria no futuro. Hj em dia eu provavelmente escreveria o artigo de forma diferente, pois hj em dia eu acredito que os carros, independente de ser el\u00e9trico ou n\u00e3o, s\u00e3o um problema para qualquer um que vive em \u00e1reas urbanas.\n\nA quantidade de pessoas de um \u00fanico carro consegue levar vs o tamanho que ele ocupa na pista faz com que problemas de tr\u00e2nsito s\u00f3 piorem daqui para frente. O futuro esta em coisas como: o transporte p\u00fablico, \u00f4nibus e metr\u00f4, mas principalmente o metr\u00f4; home office, com mais gente trabalhando de casa significa menos pessoas na rua e, por consequ\u00eancia, menos ve\u00edculos; cidades andaveis(walkable cities), com isso, vc tem menos ve\u00edculos nas ruas e, de quebra, vc ainda bota a sua popula\u00e7\u00e3o para caminhar com frequ\u00eancia, o que pode diminuir um pouco o indice de pessoas sedent\u00e1rias.",
                "Bora queimar combust\u00edvel pra gerar energia e alimentar os carros el\u00e9tricos."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Essa semana depois de tanto enrolar me alistei na maior empresa de jardinagem estatal da Am\u00e9rica Latina! Desejanme boa sorte e que eu seja dispensado \ud83d\udc4d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ChratosGameplay",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "nhtxby",
            "comments": [
                "\ud83d\ude02\ud83e\udd23"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Sair da faculdade e arranjar um trampo?",
            "selftext": "Ol\u00e1, primeiramente, gostaria de contextualizar minha situa\u00e7\u00e3o:\n\nSou bolsista do ProUni em uma das melhores faculdade do meu Estado, por\u00e9m a grana t\u00e1 BEM apertada em casa, coisa de n\u00e3o conseguir comprar nem frutas direito.\n\nUltimamente venho pensando muito sobre isso, alguns meses j\u00e1, se n\u00e3o valeria mais a pena sair da faculdade e trabalhar em qualquer canto por a\u00ed. J\u00e1 possuo experi\u00eancia em algumas \u00e1reas, como administrativo, cont\u00e1bil, financeiro, jardinagem, designer gr\u00e1fico, social media e outras coisas.\n\nO que acham?",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12yk46z",
            "comments": [
                "a faculdade \u00e9 integral? se n\u00e3o, passa pra noturno e arruma um trampo mantendo a faculdade , fica puxado mas \u00e9 a vida.",
                "S\u00f3 saia realmente se tiver algo certo.",
                "Tenta um est\u00e1gio, 6h por dia ou at\u00e9 menos. Se for coerente com seu itiner\u00e1rio n\u00e3o fica t\u00e3o absurdo que n\u00e3o se possa suportar. Mas se realmente tiver emba\u00e7ado eu diria pra priorizar o trampo mas s\u00f3 se j\u00e1 tiver com a carteira assinada.",
                "arruma um meio per\u00edodo ou passa a faculdade pro noturno se n\u00e3o for integral. S\u00e9rio, diploma hoje \u00e9 o b\u00e1sico do b\u00e1sico, e em muitos casos (o meu por exemplo), a faculdade \u00e9 a \u00fanica esperan\u00e7a de ser feliz profissionalmente",
                "Depende, \u00e9 faculdade deq?",
                "Obs.: Obviamente s\u00f3 darei um ultimato quando tiver a garantia de um emprego",
                "Hoje em dia tem muito est\u00e1gio/emprego remoto. Pega um mais suave e fica fazendo o que precisa nas horas vagas/aulas in\u00fateis.",
                "Experi\u00eancia em design e social media? Uai, combo perfeito pra tentar pegar freelancer",
                "Est\u00e1gio. Tem empresas que em vagas oferecidas para ADM e correlatas q fazem vc ir apenas 1/2 vezes por semana no presencial. Tenta  um banco (que n seja IB) que d\u00e1 bom.",
                "Procura um est\u00e1gio. N\u00e3o sai da faculdade."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Tudo + um pouco: Qual o vaso ideal para hortas? Veja resposta para esta e outras d\u00favidas de jardinagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "mq92od",
            "comments": [
                " Neste post, a equipe do Jardim Bot\u00e2nico do Instituto Inhotim, que produz a se\u00e7\u00e3o Seu Jardim em parceria com a **Folha, **esclarece d\u00favidas de leitores enviadas por email ([tudomaisumpouco@grupofolha.com.br](mailto:tudomaisumpouco@grupofolha.com.br)) ou por coment\u00e1rios no blog.\n\n ***Tenho [uma pequena horta no meu [link] onde planto salsa, alecrim, hortel\u00e3 e manjeric\u00e3o. Ao comprar alguns vasos, notei que eles n\u00e3o tinham furos na parte debaixo que pudessem drenar o excesso eventual de \u00e1gua. Para alguma planta, \u00e9 imprescind\u00edvel a presen\u00e7a desses buracos ou \u00e9 s\u00f3 regular melhor a quantidade de \u00e1gua? *  \n ****Elias Assad Warrak, por email**\n\n Sempre d\u00ea [prefer\u00eancia para [link] que tenham furos. Dependendo do material dos vasos que voc\u00ea j\u00e1 tem, tente fazer buracos na parte inferior deles. Outra dica \u00e9 acrescentar uma camada de pedras no fundo de cada um, para ajudar na drenagem e evitar que a \u00e1gua fique acumulada na regi\u00e3o da raiz. Voc\u00ea pode usar qualquer tipo de pedra, como brita, seixos e dolomitas (aquelas pedrinhas brancas utilizadas em jardins), ou argila expandida \u2013que ret\u00e9m parte da \u00e1gua e deixa a terra \u00famida por mais tempo, amenizando os efeitos dos dias quentes.\n\n Camada de argila expandida no fundo do vaso evita que as ra\u00edzes das plantas fiquem encharcadas (Karime Xavier/Folhapress) O excesso de \u00e1gua no fundo do vaso pode causar o apodrecimento das ra\u00edzes e prejudicar as suas plantas. Se nos vasos que j\u00e1 est\u00e3o com mudas n\u00e3o houver furos para a sa\u00edda de \u00e1gua ou uma camada pedras no fundo, fique ainda mais atento \u00e0 rega. A recomenda\u00e7\u00e3o para saber se j\u00e1 est\u00e1 [na hora de regar \u00e9 enfiar o dedo na [link] Se ela ainda estiver \u00famida, \u00e9 melhor esperar. \u00c9 preciso tamb\u00e9m tomar cuidado para que a terra n\u00e3o fique oscilando entre extremos, de seco para encharcado.\n\n Em jardineiras, que s\u00e3o mais baixas, com cerca de 40 cm de altura, mudas com ra\u00edzes superficiais podem se adaptar melhor, caso de plantas arom\u00e1ticas, acelga, alface e at\u00e9 mesmo pequenas frutas, como tomate-cereja e morango. J\u00e1 em vasos maiores, com cerca de 60 cm, voc\u00ea pode cultivar plantas com ra\u00edzes longas, por exemplo mandioquinha e rabanete.\n\n Foto de maranta tricolor enviada pela leitora Olga S\u00e9rvulo (Arquivo pessoal) ***Eu e a plantas n\u00e3o nos damos bem, desde sempre. Poderiam, por favor, me dizer o nome da planta cuja foto envio em anexo? Ela est\u00e1 sofrendo comigo e eu com ela h\u00e1 quase dois anos. Estamos prestes a desistir desta* rela\u00e7\u00e3o.**  \n **Olga S\u00e9rvulo, por email**\n\n N\u00e3o desista ainda, sua plantinha tem salva\u00e7\u00e3o! Ela \u00e9 conhecida popularmente como maranta tricolor ou calateia triostar. Faz parte da fam\u00edlia *Marantaceae, q*ue inclui muitas esp\u00e9cies tropicais comuns nas urban jungles. Como essa esp\u00e9cie \u00e9 encontrada abaixo das copas de \u00e1rvores em florestas, ela se d\u00e1 muito bem em ambiente sombreado, sendo muito cultivada em espa\u00e7os internos.\n\n Mas ela exige elevados n\u00edveis de umidade, tanto do ar quanto do substrato. Uma dica \u00e9 borrifar \u00e1gua nas suas folhas, sobretudo nos dias mais secos. As regas devem ser frequentes, e o substrato deve permanecer levemente \u00famido, sem excesso. Se as pontas das folhas estiverem secas, \u00e9 sinal de que ela est\u00e1 sentido falta de \u00e1gua.\n\n [A [link] n\u00e3o precisa ser intensa, mas deve ocorrer ocasionalmente. A maranta tricolor[ \u00e9 [link] basta que esteja em um lugar razoavelmente iluminado e que receba uma boa rega. A planta pode demorar um pouco para responder a uma mudan\u00e7a, por isso d\u00ea um tempo a ela e seja observadora.\n\n Jabuticabeira em varanda de apartamento (Fabio Braga/Folhapress) ***E a jabuticabeira? Duas que comprei e coloquei na \u00e1rea de servi\u00e7o morreram. E hortel\u00e3?***  \n **Neli Aparecida, em coment\u00e1rio no [post sobre luminosidade ideal para cada tipo de [link]\n\n Existem diversas variedades de jabuticabeiras, como a sabar\u00e1, a olho de boi, rajada, paulista, entre outras. H\u00e1 at\u00e9 a jabuticaba branca que, mesmo madura, permanece com a colora\u00e7\u00e3o verde. A jabuticabeira pode ser cultivada em jardins, quintais, pomares e vasos. As mudas produzidas por sementes frutificam ap\u00f3s o d\u00e9cimo ano. As produzidas por enxertos podem frutificar mais cedo, por volta do quinto ano.\n\n A \u00e1rvore costuma chegar a 10 m de altura, por isso \u00e9 importante escolher bem o lugar em que ir\u00e1 posicion\u00e1-la. Para o plantio em vaso, o recipiente deve ter no m\u00ednimo 50 cm de altura. A rega pode ser realizada diariamente, mas sem excessos. E, quanto mais sol, melhor para a essa planta. O ideal \u00e9 que ela receba ao menos tr\u00eas horas de luz solar por dia.\n\n No caso da hortel\u00e3, \u00e9 poss\u00edvel mant\u00ea-la em locais ensolarados ou com sombra parcial. \u00c9 importante que o solo esteja sempre \u00famido durante o ciclo de crescimento da planta.\n\n Palmeira r\u00e1fia (Danilo Verpa/Folhapress) ***Gostaria de saber como molhar a palmeira r\u00e1fia.***  \n **Norma Souto, por email**\n\n Essa palmeira gosta de solo \u00famido, mas n\u00e3o encharcado. Em ambientes internos, voc\u00ea pode molh\u00e1-la duas ou tr\u00eas vezes por semana, nos dias quentes. Em per\u00edodos mais frios, as regas devem ser mais espa\u00e7adas, podendo chegar a uma vez por semana. Em \u00e1reas externas, especialmente se a palmeira estiver sob sol pleno, a rega precisa ser mais frequente, a cada dois dias. Caso perceba que as folhas est\u00e3o ficando com as pontas queimadas, intensifique a frequ\u00eancia das regas. Esse pode ser um sinal de que a planta est\u00e1 sofrendo com o solo seco.\n\n ***Com alguma frequ\u00eancia, levo rosas para ornamentar a \u201cmorada\u201d da minha esposa no Morumby. Ela gostava de rosas. Noto que essas flores n\u00e3o resistem ao campo aberto e ao sol da regi\u00e3o. Quais ser\u00e3o as esp\u00e9cies mais adequadas para esse ambiente?***  \n **Jo\u00e3o Baptista Skinner, por email**\n\n Voc\u00ea pode tentar esp\u00e9cies flor\u00edferas que gostam de sol e s\u00e3o mais resistentes a essa condi\u00e7\u00e3o, como girassol, azaleia, pet\u00fania, agerato e ger\u00e2nios.\n\n ***Tenho uma planta que tinha folhas verde-escuras que, depois de grandes e velhas, ficavam amarelas e ca\u00edam. Agora, as folhas est\u00e3o amarelando muito cedo. Ainda h\u00e1 v\u00e1rias folhas novas verde-escuras crescendo, mas elas n\u00e3o ficam t\u00e3o grandes como antes. O que pode ser?***  \n **Alessandra Kormann, por email**\n\n Sem saber de qual esp\u00e9cie se trata, fica dif\u00edcil responder com precis\u00e3o. Uma hip\u00f3tese \u00e9 que sua planta esteja precisando de aduba\u00e7\u00e3o. Trocar de vaso tamb\u00e9m pode funcionar, j\u00e1 que talvez ela s\u00f3 esteja necessitando de mais espa\u00e7o para se desenvolver.\n\n ***Tem alguma d\u00favida de jardinagem?** Mande a sua pergunta para o email [email]\n\n *A se\u00e7\u00e3o Seu Jardim \u00e9 uma parceria da **Folha** com o Instituto Inhotim.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Eu tava pesquisando umas dicas de jardinagem no youtube,e me espantei com a quantidade de tutoriais de planta\u00e7\u00e3o de maconha",
            "selftext": "isso n\u00e3o \u00e9 ilegal?uma galera com planta\u00e7\u00f5es que claramente passam oque aparenta ser \"consumo pr\u00f3prio\",alguem pode me esclarecer a lei envolta disso?(Leigo)",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "917exo",
            "comments": [
                "ilegal \u00e9, mas se ningu\u00e9m denunciar da pra ir plantando tranquilamente.\n\nEssa de \"consumo pr\u00f3prio\" \u00e9 pra caso algu\u00e9m denunciar a pessoa pode alegar isso, e existem casos de pessoas que foram pegas plantando em casa mas n\u00e3o foram presas pois o juiz entendeu que era realmente pra consumo e n\u00e3o para com\u00e9rcio(o que seria tr\u00e1fico nesse caso)",
                "Na verdade \u00e9 bem curioso e eficiente. A maconha \u00e9 uma erva, assim como outras plantas. As ervas s\u00e3o plantas extremamente dif\u00edceis de cuidar. Plantar e regar todo mundo consegue, agora manter uma erva saud\u00e1vel \u00e9 extremamente dif\u00edcil. Elas respondem rapidamente perante qualquer varia\u00e7\u00e3o de alguma vari\u00e1vel. Se voc\u00ea souber plantar maconha ou hortel\u00e3, por exemplo, e conseguir a manter saud\u00e1vel, voc\u00ea consegue plantar qualquer coisa. \n\nEnsinar as pessoas a plantar maconha \u00e9 criar experts em jardinagem.",
                "Cara, se voc\u00ea tiver uma planta, e n\u00e3o tiver balan\u00e7a, nem nada do tipo para caracterizar trafico, dificilmente um juiz vai falar que voc\u00ea \u00e9 traficante.\n\nVoc\u00ea provavelmente s\u00f3 vai perder sua planta e assinar um termo circunstanciado de usu\u00e1rio.",
                "Erm.... manda uns links no privado? Pra pesquisa..",
                "Ilegal e, mas e dai? Eu fiquei sabendo desses videos na epoca que o r/DarkMarketsBrasil ainda existia. Esse povo tudo vende na deep web, e impressionante como aprenderam a usar Thor, VPN, criptografia, Scrow, Bitcoin, etc.",
                "Vamos l\u00e1, \u00e9 ilegal e ponto final . Mesmo para consumo pr\u00f3prio.. quando nego fala consumo pr\u00f3prio s\u00f3 quer falar que n\u00e3o \u00e9 traficante (ele n\u00e3o vende a produ\u00e7\u00e3o - ele consome). A quantidade de videos se deve ao fato de terem poucos livros escritos (todos que tenho s\u00e3o em ingles e meu tio trouxe p mim). E um assunto relativamente novo e como em alguns lugares \u00e9 permitido a planta\u00e7\u00e3o (ex.: california - canada - holanda) existem pessoas fazendo legalmente esse conte\u00fado..",
                "H\u00e1 alguns meses eu postei isso:\n\n[Maconheiros que plantam sua droga s\u00e3o basicamente jardineiros fora da [link]",
                "\u00c9 s\u00f3 uma planta, cara."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Li uma dica de jardinagem muito boa aqui no reddit, que diz que se voc\u00ea botar __________ nas suas plantas elas crescem mais saud\u00e1veis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "OuijaPortugues",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "g2dhow",
            "comments": [
                "G"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Minicurso gratuito sobre jardinagem e paisagismo \u00e9 oferecido em Manaus",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Manaus",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "8il2cc"
        },
        {
            "title": "alguem ja fez fibra de coco em casa?",
            "selftext": "moro em cidade litor\u00e2nea, na praia \u00e9 mt f\u00e1cil achar 50.000 cocos por metro quadrado. pesquisei e achei uma forma sustent\u00e1vel de se ter fibra de coco, um s\u00f3 coco ja rende bastante fibra, usei 3 cocos, ai na foto tem metade do que eu consegui, uma outra parte ta de molho em \u00e1gua quente. o que vcs acham? vale a pena ou \u00e9 melhor comprar na loja de jardinagem? qualquer duvida deixa ai no coment\u00e1rios",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13zsbn9",
            "comments": [
                "O seu post pode concorrer ao Ginconha do pr\u00f3ximo m\u00eas! Fique atento \u00e0 submiss\u00e3o de sua foto no post fixado e participe.\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                " Do jeito que tu ta fazendo j\u00e1 \u00e9 o processo correto. sobre valer a pena \u00e9 com vc. 45 litros de fibra \u00e9 uns 40-50 reais na internet.",
                "S\u00f3 da uma misturada nele com terra pra ele ir decompondo e t\u00e1 mec"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "V\u00eam o Estado a desperdi\u00e7ar dinheiro diariamente? Como?",
            "selftext": "Eu posso come\u00e7ar: \n\n* Empresas privadas de jardinagem a tratar jardins em Lisboa num feriado. (E a ficar tudo por cortar na mesma)",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "cuqr9i",
            "comments": [
                "Constru\u00e7\u00e3o civil. Este ano ao p\u00e9 de mim foi feito um mercado municipal (quase 3 milh\u00f5es gastos) numa aldeia com menos de 500 pessoas. Um mercado que daqui a 10-15 anos n\u00e3o vai ter ningu\u00e9m porque surpresa surpresa a malta que nasceu depois de 1970 n\u00e3o est\u00e1 disposta a acordar ao s\u00e1bado \u00e0s 7 da manh\u00e3 para ir comprar duas alfaces e quatro tomates.",
                "[deleted]",
                "Parcerias publico privadas...\nConcursos publicos viciados... Onde o or\u00e7amento inicial vai sempre com o caralho..",
                "\u00c9 uma lista quase infinita. Seria um desperd\u00edcio de Reddit.",
                "Luzes acesas durante o dia",
                "A minha irm\u00e3 tem de comprar 9 livros para uma disciplina do 12 ano de Moral com aqueles vouchers...",
                "Na minha terra existe um ecr\u00e3 gigante numa rotunda que emana tanta luz \u00e0 noite que \u00e9 imposs\u00edvel olhar para ele e ilumina uma \u00e1rea enorme.",
                "Em quase tudo, segundo a experi\u00eancia que tenho, se os desperd\u00edcio e perdas de tempo reduzissem em 50% god tanto dinheiro que recuperavamos sem grande esfor\u00e7o.\n\nDeixo alguns exemplos duma empresa que era do estado:\n- eram necess\u00e1rias umas pecas de substitui\u00e7\u00e3o para uma m\u00e1quina e o departamento de manuten\u00e7\u00e3o pediu ao das compras para adquirir. As compras por alguma raz\u00e3o ignoraram o pedido espec\u00edfico daquele material e compraram de outra marca que a equipa de manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o costumava trabalhar e considerava de m\u00e1 qualidade. Como o processo de troca/devolu\u00e7\u00e3o \u00e9 complicado e ambos os lados s\u00e3o teimosos a solu\u00e7\u00e3o foi mandar vir os corretos e encostar as pe\u00e7as erradas num canto duma oficina. O valor das pe\u00e7as era de cerca de 5000\u20ac. \"Para o lixo.\"\n\n- havia um ve\u00edculo oficina para interven\u00e7\u00f5es que j\u00e1 estava a cair de podre e ent\u00e3o adquiriu-se um ve\u00edculo novo. Depois era necess\u00e1rio entretanto adequar o ve\u00edculo com os equipamentos necess\u00e1rios, por\u00e9m perto da aquisi\u00e7\u00e3o da carrinha o chefe desse departamento teve um acidente grave e esteve mais de 9 meses de baixa. Apesar de se ter definido um respons\u00e1vel substituto este tomou uma atitude de \"governo de gest\u00e3o\" e ent\u00e3o a carrinha esteve empatada a apodrecer no exterior durante um ano e s\u00f3 um ano e meio depois \u00e9 que foi colocada a trabalhar. Durante esse tempo a carrinha velha ficou avariada v\u00e1rias vezes e a equipa ficou sem ela v\u00e1rios dias, mesmo assim como o chefinho n\u00e3o estava l\u00e1 para escolher como queria a carrinha ficou tudo empatado.\n\n- eram definidos tempos de execu\u00e7\u00e3o de tarefas que eram 3 vezes mais longos que o necess\u00e1rio, ou seja, a equipa ia de manh\u00e3 fazia o trabalho nas calmas, ao fim da manh\u00e3 ja tinha o servi\u00e7o feito (com direito a pausa de quase uma hora para lanche) e andava o resto do dia a fazer horas para voltar ao fim do dia. Toda a gente sabia que as coisas eram assim(chefia e tudo) , e ent\u00e3o haviam ac\u00e7\u00f5es a fazer que arrastavam-se no tempo ou eram atrasadas quando reduzindo o tempo espect\u00e1vel para metade dava perfeitamente para as pessoas trabalharem lentamente nas calmas, descansarem e mesmo assim serem mais produtivas.\n\nPor isso eu j\u00e1 nem pe\u00e7o altas medidas de rentabiliza\u00e7\u00e3o e melhoria, mas que n\u00e3o cheguem a casos rid\u00edculos como este.",
                "Est\u00e1s a querer ser o OP da thread com mais coment\u00e1rios do reddit? \u00c9 que parece...",
                "[deleted]",
                "V\u00eam?!",
                "N\u00e3o fui, foi um colega a cumprir uma pena de trabalho comunit\u00e1rio. Foi alocado nas oficinas de uma c\u00e2mara municipal.\n\nA sua tarefa era arranjar bocados de passeios, estradas e coisas menores que envolviam pequenas viagens dentro do concelho.\n\nO hor\u00e1rio era mais ou menos assim:\n\n\n* chegar \u00e0s 9, esperar por todos (3 a 5 pessoas), mais atraso menos atraso,  carregar as coisas na carrinha, l\u00e1 para as 10 e meia est\u00e3o a sair\n\n* chegar, descarregar o material, ver a situa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 \u00e9 meio dia\n\n* almo\u00e7o, m\u00ednimo, est\u00e1 sol forte, conversar, umas piadas e tal, \u00e0s 14 l\u00e1 come\u00e7am a trabalhar\n\n* \u00c0s 15:00 toca de arrumar o material e por tudo a andar\n\n* \u00c0s 15:30 chegam \u00e0 oficina e t\u00eam de descarregar tudo ou quase tudo\n\n* \u00e0s 16 est\u00e1 tudo j\u00e1 fora dali\n\n\nResultado: Nem todos trabalharam uma hora efectivamente. Segundo meu colega, havia l\u00e1 animais, que num ano n\u00e3o trabalhavam 2 dias.\n\nN\u00e3o se esque\u00e7am de pedir fatura com NIF em tudo e de votar no Bloco de Esquerda que quer mais 40 mil mam\u00f5es.",
                "N\u00e3o que a mulher n\u00e3o seja porreira nem nada do g\u00e9nero, mas [Lena [link] a abrir concertos de Jazz.\n\nCom tanto artista mais barato para actuar numa pra\u00e7a p\u00fablica.. v\u00e3o buscar uma das que \u00e9 provavelmente mais caro?\n\n\nEu agora at\u00e9 ia fazer uma piada do g\u00e9nero \"mais rid\u00edculo ainda era se fosse o Tony Carreira ou o Quim Barreiros\". Tive o bom senso de pesquisar, aparentemente, tamb\u00e9m pagaram ao [link] h\u00e1 dois anos. E onde h\u00e1 fumo h\u00e1 fogo, ainda fui procurar a ver se encontrava mais... e pronto tamb\u00e9m pagaram aos [link] noutra ocasi\u00e3o.\n\n\nN\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o se deva fazer certos eventos e o caralho, mas, n\u00e3o est\u00e3o a ir por artistas propriamente baratos. \u00c9 dinheiro p\u00fablico afinal de contas.",
                "Aten\u00e7\u00e3o que estou a pedir exemplos de desperd\u00edcio e n\u00e3o de roubo! Lol",
                "Um pequeno exemplo. O hor\u00e1rio de um funcion\u00e1rio p\u00fablico que conheci, e tal como este, h\u00e1 dezenas, centenas.\n\n\\- Chegava perto das 8h30. Pousava as coisas, ia ao supermercado tomar o pequeno almo\u00e7o, caf\u00e9, etc. Voltava perto das 9h30.\n\n\\- Saia para almo\u00e7ar \u00e0s 11h00. Voltava perto das 12h30. Dormia no lugar dele at\u00e9 \u00e0s 14h00 (n\u00e3o estou a gozar).\n\n\\- Saia \u00e0s 16h00-16h30.\n\n&#x200B;\n\nEmbora tivesse algum tempo no lugar (excepto se tivesse \u00e0 conversa ou a passear), n\u00e3o estava a trabalhar.  Acompanhava a volta a Portugal / Fran\u00e7a de bicicleta, via filmes, etc. etc.",
                "[deleted]",
                "Com o sal\u00e1rio do Mamadou Ba e outros racistas como ele.",
                "Campo de rugby feito aqui na minha zona, relva verdadeira e regada pelo menos duas vezes ao dia (ou eu tenho pontaria em passar l\u00e1 a hora certa, ou \u00e9 capaz de ser mais vezes).",
                "Nao ha jardim onde nao haja Uma fuga de agua",
                "Lol, ningu\u00e9m avisou as plantas de que n\u00e3o se precisa de \u00e1gua ou limpeza do solo aos feriados? C\u00e1 para mim elas s\u00e3o umas fura-greves.\n\nAgora a s\u00e9rio: Cada um vai discordar sobre o que \u00e9 e n\u00e3o \u00e9 desperd\u00edcio, portanto contribuir para esta lista \u00e9 um exerc\u00edcio f\u00fatil e populista de quem s\u00f3 quer ver as coisas \u00e0 superf\u00edcie.",
                "Sim.\n\nRTP, TAP, CGD.",
                "Todo o Estado \u00e9 um desperd\u00edcio. Por mim era encerrar. Rapidamente a iniciativa privada viria com solu\u00e7\u00f5es para todas as necessidades",
                "> Empresas privadas de jardinagem a tratar jardins em Lisboa num feriado. \n\nQue estupidez de coment\u00e1rio.  Tanto desperdicio e gastos absurdos para criticar e o melhor que encontras \u00e9 o tratamento de um jardim?",
                "Qualquer gasto do Governo \u00e9 peso-morto."
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Trabalhando nos EUA e com vontade de voltar para o Brasil",
            "selftext": "Faz um ano que estou nos EUA e cada dia mais bate a vontade de voltar para o Brasil. Falo ingl\u00eas fluente, mas n\u00e3o consigo um trabalho decente pois n\u00e3o tenho \"pap\u00e9is\". Trabalhei em escrit\u00f3rio com outros brasileiros em uma imobili\u00e1ria e fiquei traumatizado com a experi\u00eancia. A mulher fazia fofoca o dia inteiro, me humilhava e eu ganhava pouco (menos que um atendente do MacDonalds, n\u00e3o desmerecendo claro) mesmo sabendo mexer na plataforma Airbnb e falando ingl\u00eas, espanhol e franc\u00eas ( que eu usava para me comunicar com os clientes, sendo que alguns s\u00f3 conversavam comigo porque os outros funcion\u00e1rios n\u00e3o falavam a l\u00edngua). Mas acabei aguentando porque eu precisava urgentemente do dinheiro.\nSa\u00ed desse lugar e os outros empregos foram basicamente constru\u00e7\u00e3o e coisas muito pesadas, pagando-se pouqu\u00edssimo tamb\u00e9m, menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\nAgora tem uma nova lei Fl\u00f3rida para dificultar que patr\u00f5es empreguem pessoas sem documento em sua empresa, que tornou trabalhos ainda mais escassos e s\u00f3 est\u00e1 sobrando pauleira mesmo. Comecei a trabalhar com jardinagem por conta pr\u00f3pria, pois n\u00e3o consegui ser contratado por nenhuma empresa, e eu gosto disso, pois trabalho do lado de fora e me sinto bem mexendo com plantas (na constru\u00e7\u00e3o era muito p\u00f3 e coisas muito pesadas, n\u00e3o me adaptei pois tenho alguns problemas de sa\u00fade que atrapalham).\nPor\u00e9m n\u00e3o tem trabalho suficiente e o que eu recebo mal d\u00e1 pra pagar o aluguel de um quartinho, que est\u00e1 absurdamente caro aqui nos EUA.\nResumo: quero voltar para as terras tupiniquim, onde eu n\u00e3o precisava ter carro para ir na esquina, n\u00e3o pagava aluguel, onde eu tinha fam\u00edlia e amigos, e podia trabalhar com o que quisesse.",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15fi5pq",
            "comments": [
                "Estados Unidos voc\u00ea precisa conhecer outro brasileiro pra te indicar em um emprego. Nisso voc\u00ea ganha uns 22 d\u00f3lares como valet ou polidor de barcos. Ai a vida toca tranquilamente enquanto voc\u00ea via pra meta principal:\n\n>!Pegar o greencard e ent\u00e3o Ter seu neg\u00f3cio!<\n\nIr pros states pra viver em sub-emprego pro resto da vida n\u00e3o rola, sub-emprego n\u00e3o \u00e9 motivo de vergonha, \u00e9 parte do trajeto.",
                "Uma amiga minha anos atr\u00e1s teve a chance de estudar em Houston, na \u00e9poca tava na d\u00favida se ia ou n\u00e3o, pq n\u00e3o queria ter que \"recome\u00e7ar do 0\", fazer novos amigos em outro pa\u00eds, etc.\n\nO que tava matando ela era pensar nas \"viv\u00eancias que terei morando l\u00e1\", da\u00ed numa conversa com o pai dela, o velho mandou a real: se ela escolhesse ir ter as viv\u00eancias de l\u00e1, ao mesmo tempo estaria se negando as viv\u00eancias que teria se ficasse. N\u00e3o tem certo ou errado, errado \u00e9 achar que quando a gente vai pra fora \u00e9 s\u00f3 gain.",
                "Se j\u00e1 \u00e9 dif\u00edcil arrumar emprego bom no Brasil, inclusive na maior metr\u00f3pole de oportunidades, S\u00e3o Paulo, sem ter boas refer\u00eancias/boa universidade, imagina em outro pa\u00eds onde voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 nativo todos te veem como um latino imigrante. Eu realmente n\u00e3o entendo quem vai pros EUA atras de emprego, mas imagino que a realidade dura de grande parte das pessoas seja igual a esse relato. Desculpa, amigo. A vida \u00e9 dura e a xenofobia em pa\u00edses de primeiro mundo \u00e9 alt\u00edsima.",
                "\"Ancap\"",
                "EUA \u00e9 s\u00f3 marketing colega...\n\nTente fazer alguma economia para voltar para o Brasil, se realmente n\u00e3o conseguir melhorar a situa\u00e7\u00e3o por a\u00ed.",
                "Mais um que foi iludido com o sonho estadunidense\n\nO estados unidos como um todo \u00e9 bait, mas de longe florida e texas sao os piores estados pra um imigrante morar, principalmente se for ilegal. \n\nN\u00e3o tem o que fazer, ou tu tanka a vida de sub humano imigrante ai ou tenta voltar pro BR, brasileiro com vida boa nos USA tu s\u00f3 ve em instagram.",
                "Quem fala mal t\u00e3o f\u00e1cil com certeza n\u00e3o \u00e9 imigrante. Boa sorte amigo, n\u00e3o sei como \u00e9 morar no EUA, mas aqui (\ud83c\uddf8\ud83c\uddea) tamb\u00e9m \u00e9 complicado \u00e0s vezes. O mais dif\u00edcil voc\u00ea j\u00e1 fez que foi sair e falar outra l\u00edngua, logo as coisas se ajeitam.",
                "Isso a\u00ed t\u00e1 mais pra desabafo.\n\nEsse bagulho de ir pros EUA ou qualquer outro pa\u00eds sem documento \u00e9 foda, volta pro Brasa.",
                "Vc ta comendo bola, saia da Fl\u00f3rida urgentemente.",
                "eu voltaria, ficar nessa humilha\u00e7\u00e3o e com medo de ser deportado por um outro brasileiro fuxiqueiro nao vale a pena",
                "esse sonho de ir ilegal e fica bem de vida se acabou a mais de 10 anos, um tio meu teve sorte e ta bem de vida, mas ta la a quase 20 anos",
                "venha, n\u00f3s temos pastel caldo de cana vira-latas caramelo feijoada churrasco e +",
                "Situa\u00e7\u00e3o bem complicada para uma pessoa sem documenta\u00e7\u00e3o",
                "Situa\u00e7\u00e3o bem complicada para uma pessoa sem documenta\u00e7\u00e3o",
                "Se vc fala ingl\u00eas fluente n\u00e3o rola come\u00e7ar a dar aula online?\n\nL\u00f3gico que vc precisa dar uma estudadinha antes sobre como dar aula e tal, mas s\u00f3 o fato de vc ser fluente e ter morado fora vai te dar muita moral \n\nSe vc cobrar 50 conto a aula vai viver bem no Brasil",
                "Eu moro em CT e  ano passado quase mudei ai pra florida kkkkkkkk ainda bem q n\u00e3o fui essa lei a\u00ed fudeu geral! Mano a vida aqui \u00e9 dura mas depois q tu acostuma \u00e9 dif\u00edcil conseguir voltar",
                "Foda OP... eu penso em ir pros EUA, mas tenho consciencia do tipo de trampo que tem pra imigrante... mas nao queria ir pra ficar sem documento. Importante seu relato pq no insta parece q \u00e9 mil maravilhas lavar banheiro..",
                "Eu moro aqui na Florida desde a d\u00e9cada de 90.\nMeu conselho pra voce que esta aqui a pouco tempo e ir embora da Florida e ir para o norte. La vc sera altamente remunerado e n\u00e3o precisar\u00e1 de carro as oportunidades de trabalho s\u00e3o mto maiores. Quando tiver adaptado e bem estruturado vc decide se vai continuar ou regressar a Florida.\nTome cuidado com os brasileiros e seja persistente.\nSe eu puder te ajudar de alguma maneira, to aqui \ud83d\ude0e",
                "Morei tres anos na Europa, emprego bom na minha area. Voltei pro BR e n me arrependo. Mudar de pa\u00eds \u00e9 trocar de problema e eu aprendi que o BR nao \u00e9 tao lixo qnt eu achava.",
                "Voc\u00ea s\u00f3 est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 1 ano. Muda de estado antes de retornar ao BR.",
                "eu sairia da florida onde ta pingando de estrangeiro como vc, e iria pra um estado onde nao tem tanta mao de obra. Continue a na jardinagem mesmo, trabalhe apenas pra vc. Boa sorte OP",
                "Parab\u00e9ns, vc conquistou o sonho americano, a diferen\u00e7a \u00e9 que a maioria dos imigrantes mentem e dizem que \u00e9 maravilhosa a vida a\u00ed e n\u00e3o voltam por orgulho.",
                "E que tal ter uma profiss\u00e3o e trabalhar na \u00e1rea ?",
                "Siga seu cora\u00e7\u00e3o..eu nao ficaria em um lugar q n\u00e3o estou confort\u00e1vel... Mas lembre-se que a vida no Brasil \u00e9 com aquele poder de compra miser\u00e1vel......",
                "Ser imigrante em um pa\u00eds como os EUA n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil como todo mundo prega. Pode sim, d\u00e1 certo para alguns, mas na maioria das vezes voc\u00ea ser\u00e1 visto como menor apenas por ser de fora. Al\u00e9m de quest\u00f5es de cultura e etc.\n\nSe n\u00e3o est\u00e1 se sentindo bem, apenas volte.",
                "Voc\u00ea j\u00e1 pensou em fazer delivery tipo Uber Eats? Eu vejo canal no youtube de gente trampando disso at\u00e9 de bike el\u00e9trica.",
                "Voc\u00ea entrou nos EUA pela fronteira do M\u00e9xico?",
                "Voc\u00ea est\u00e1 como ilegal, est\u00e1 cometendo crime. Volte.",
                "Desculpa, mas voc\u00ea n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o nenhuma.\n\nLonge de mim defender o processo de imigra\u00e7\u00e3o dos EUA ou de qualquer pa\u00eds. Mas ser uma bosta n\u00e3o quer dizer que voc\u00ea pode simplesmente ignorar, fazer o que quer e sair por cima. A realidade n\u00e3o muda s\u00f3 porque a gente n\u00e3o gosta dela.\n\nTentar imigrar sem \"pap\u00e9is\" \u00e9 o seu problema. E, de novo, n\u00e3o estou defendendo o sistema de imigra\u00e7\u00e3o dos EUA. Foda-se isso. O problema aqui \u00e9 que voc\u00ea se colocou sozinho em uma situa\u00e7\u00e3o de risco extremo. Voc\u00ea \u00e9 menos do que nada, menos do que ningu\u00e9m. Voc\u00ea \u00e9 ilegal em um pa\u00eds onde at\u00e9 os pr\u00f3prios cidad\u00e3os s\u00e3o explorados abusivamente, salvo uma porcentagem privilegiada. Consegue entender?\n\nEu sei que talvez a situa\u00e7\u00e3o antes fosse ruim pra voc\u00ea no Brasil ou onde for. Eu sei que a gente se mete em uma fria mais gelada que a outra na tentativa de escapar de dificuldades impostas por for\u00e7as maiores. Mas o mundo fora das nossas fronteiras n\u00e3o \u00e9 mais um grande desconhecido a ser desbravado. Sabe-se h\u00e1 anos que os EUA est\u00e3o virando ainda mais \u00e0 direita a cada dia, especialmente nos lugares pra onde a maioria dos brasileiros imigra. E voc\u00ea ainda assim se colocou nessa situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade extrema?\n\nEu n\u00e3o quero te culpar pelo seu sofrimento. Ningu\u00e9m merece ser abusado desse jeito independentemente de se imigrou \"direito\" ou n\u00e3o. Ningu\u00e9m. Mas voc\u00ea precisa de um pux\u00e3o de orelha. De novo, a culpa n\u00e3o \u00e9 sua, mas voc\u00ea se enfiou nessa mesmo tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es que indicam que essa \u00e9 uma p\u00e9ssima decis\u00e3o.\n\nVolta para o Brasil. Estuda. Se especializa em algo. Depois tenta de novo, legalmente, seja nos EUA ou onde for se precisar."
            ],
            "num_comments": 29
        },
        {
            "title": "Pensando em um solo novo",
            "selftext": "Ol\u00e1 jardineiros,\n\nAtualmente o meu solo e perlita + turfla com humus.\n\nPor\u00e9m eu comprei a perlita e a turfla de uma loja de jardinagem que eles mesmos fabricam.\n\nVeio em um saco preto sem qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o kkkkkkk\n\nQueria comprar um carolina soil da vida que tem um ec, por que eu quero um solo semi inerte para n precisar usar tanto fert. Vi que tem v\u00e1rios modelos de CS , algu\u00e9m me indica algum ? \n\nOu at\u00e9 mesmo outra marca",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1384az6",
            "comments": [
                "A melhor forma de receber um diagnostico preciso \u00e9 passando o maior numero de informa\u00e7\u00f5es do seu cultivo. Vou deixar essa lista de guia. Assim sendo necess\u00e1rio a inclus\u00e3o das seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu post ao utilizar essa flair:\n\nSubstrato:\\\nFertilizante:\\\nIlumina\u00e7\u00e3o:\\\nUmidade e temperatura:\\\npH:\\\nVentila\u00e7\u00e3o:\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "Sobre a Carolina, n\u00e3o sei oque vendem por ai; Mas aqui o que eu uso e oque normalmente compram \u00e9 a Carolina Soil da CSC, de 8kg (45L).\n\u00c9 composta por: Turfa, vermiculita, res\u00edduo org\u00e2nico e NPK.\n\n\u00c9 um sac\u00e3o \ud83d\ude33, amarelo com listras verdes. Vc deve achar em qualquer casa de agricultor ou horticultura.",
                "Carolina soil \u00e9 top, mas cara, voc\u00ea pode fazer o seu, geralmente a turma usa casca de arroz, perlita, fibra de coco mo\u00edda e turfa ou terra vegetal.\n\nN\u00e3o tem muito segredo, parafraseando o Dr. Bruce Bugbee, menos \u00e9 mais. \n\nEsses materiais voc\u00ea acha na internet, aqui na minha regi\u00e3o \u00e9 comum tamb\u00e9m em com\u00e9rcios especializados em jardinagem.",
                "Vou iniciar meu primeiro cultivo com Carolina soil (V) (60%) + perlita (20%) + humus de minhoca (20%).",
                "Vc quer um solo inerte(sem nutrientes) pra n\u00e3o usar nutrientes???"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Minha m\u00e3e \u00e9 uma Bolsonarista fan\u00e1tica, estou revertendo a situa\u00e7\u00e3o usando o algoritmo do YouTube!",
            "selftext": "Fala galera, vou compartilhar com voc\u00eas um experimento social que estou aplicando com minha pr\u00f3pria m\u00e3e!\n\n**Contexto:**\n\nMinha m\u00e3e desde a primeira elei\u00e7\u00e3o do Lula (e a decep\u00e7\u00e3o p\u00f3s-esc\u00e2ndalos) nunca mais se interessou por pol\u00edtica, at\u00e9 que chegou o mito, com o discurso ideol\u00f3gico, crist\u00e3o/fam\u00edlia, Deus acima de todos, bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1, e ganhou o cora\u00e7\u00e3ozinho evang\u00e9lico dela, coincidiu tamb\u00e9m com a \u00e9poca em que ela decidiu comprar um smartphone e come\u00e7ar a desbravar pelas tecnologias... Ent\u00e3o eu a ensinei a usar o YouTube e WhatsApp etc... *Mal sabia eu que ali eu estava come\u00e7ando a criar um fanatismo...*\n\nE foi exatamente o que aconteceu, dia ap\u00f3s dia, ela passou a se comunicar com uns primos de outras cidades, eles mandavam uns v\u00eddeos e noticias (leia-se fake news), e compartilhando comigo coisas absurdas, (a \u00faltima foi a hist\u00f3ria que a vacina transmitia HIV), e mesmo eu mostrando a ela que aquilo tudo n\u00e3o era verdade, ela seguia assistindo aqueles v\u00eddeos sensacionalistas, daqueles canais \"patriotas\", que espalham mentiras descaradamente, at\u00e9 o meu pai se sentiu incomodado, porque ele n\u00e3o conseguia dormir, minha m\u00e3e que sempre teve o costume de dormir no m\u00e1aaximo as 21:00, segundo meu pai ficava acordada at\u00e9 as 23:00, consumindo este tipo de conte\u00fado.\n\nDurante o dia eu via minha m\u00e3e gritando \"EEEU SOU BOLSONARIAAAANAAAA\" kkkk fala s\u00e9rio\n\n**O meu plano mirabolante**\n\nInventei uma desculpa para pegar o celular dela emprestado, e MUITO DESCONFIADA ela emprestou, acessei o YouTube dela e removi a inscri\u00e7\u00e3o de TODOS OS CANAIS bolsonaristas/fake news, na time line eu sa\u00ed marcando como \"N\u00e3o tenho interesse\" e \"n\u00e3o recomendar mais v\u00eddeos deste canal\" em todos os v\u00eddeos deste nicho que ele recomendava, passei quase 1 hora treinando o algoritmo para evitar Bolsonaro, aproveitei e me inscrevi em canais de floricultura, jardinagem, viagens, pegadinhas e alguns canais de not\u00edcias como Uol, Band, Record, CNN kkk entre outros.\n\n**O Resultado**\n\nHoje \u00e9 o terceiro dia ap\u00f3s a mudan\u00e7a, e j\u00e1 notei que ela est\u00e1 diferente, hoje passou a tarde sorrindo de pegadinhas, ontem peguei ela assistindo um v\u00eddeo do primo rico kkk, peguei o celular hoje discretamente, ***n\u00e3o tinha nenhuma indica\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos de Bolsonaro*** ou aqueles \"patriotas\".\n\nS\u00f3 um adendo, n\u00e3o tenho nada contra quem apoia ou gosta do Bolsonaro, mas acredito que qualquer tipo de fanatismo n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel, por isso tomei esta atitude, ela \u00e9 a pessoa que mais amo neste mundo e n\u00e3o merece ser enganada desta forma!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rz6m2p",
            "comments": [
                "\u00c9 bizarro como toda uma gera\u00e7\u00e3o que mandava a gente n\u00e3o acreditar em qualquer coisa que via na TV/Internet agora acredita em qualquer fake news mirabolante encaminhada por zap.",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "Fiz algo parecido com um tio que era extremamente Bolsonarista e consumia o mesmo conte\u00fado que a sua m\u00e3e.\n\nResumo da obra: hoje ele \u00e9 fan\u00e1tico por X Racing, aqueles v\u00eddeos dos asi\u00e1ticos construindo a porra toda com piscina usando as m\u00e3os e os v\u00eddeos do LetraJota. hahahaha",
                "Loga com a conta dela em outro celular/computador e vc pode manipular o algoritmo remotamente",
                "S\u00f3 discordo do adendo.\n\nSou completamente contra quem ainda hoje apoia o Bolsonaro.",
                "Mete um Casimiro reagindo a comidas e Diogo defante como reporter doid\u00e3o tbm melhor m\u00e9todo pra bagun\u00e7ar o algoritmo",
                "Canal Allan dos Panos.  \n  \nDe nada!",
                "minha m\u00e3e era uma pessoa normal antes, depois do bolsonaro ela se transformou e agora n\u00e3o a reconhe\u00e7o mais, ela \u00e9 uma estranha pra mim agora.",
                "Ksksksksk boa ideia, alguns diriam q vc fez algo \"errado\" mas ter pais bolsonaristas \u00e9 foda em, ningu\u00e9m merece... mano o algoritmo de qualquer rede social \u00e9 mt fodido, te faz ir cada vez mais acostumado e focado em uma coisa s\u00f3, se vc quiser ver uma perspectiva diferente vc tem q ativamente pesquisar e geralmente boomer n\u00e3o faz isso.",
                ">S\u00f3 um adendo, n\u00e3o tenho nada contra quem apoia ou gosta do Bolsonaro\n\nTenha. Eu at\u00e9 consigo compreender algu\u00e9m que tenha votado nele em 2018, mas quem continua apoiando ele hoje n\u00e3o merece nada al\u00e9m de desgosto.",
                "As empresas sabem que o algoritmo impulsiona esse tipo de conte\u00fado. Se a maioria das pessoas conseguir boicotar esses canais de desinforma\u00e7\u00e3o a nossa situa\u00e7\u00e3o seria bem melhor.\n\n\u00c9 como substituir youtubers conspirat\u00f3rios por conte\u00fado cient\u00edfico de verdade. Como os sites provavelmente n\u00e3o v\u00e3o fazer nada quem vai ter que reagir \u00e9 a gente.",
                "\u00d3tima a sua iniciativa! \n\nTentei fazer o mesmo com o Facebook do meu pai, deu certo por algumas semanas, mas depois tudo voltou a bosta de sempre. N\u00e3o consegui manter o algoritmo treinado pois n\u00e3o moro com ele, ent\u00e3o ter acesso ao celular dele n\u00e3o algo comum.\n\nTem o fato tbm dele receber conte\u00fado de amigos pelo whatsapp, e contra isso fiquei sem ter o que fazer.",
                "N\u00e3o esquece que o verdadeiro perigo t\u00e1 no ZAP ZAP",
                "Uau, muito boa a estrat\u00e9gia. E \u00e9 pra se pensar mesmo. O que grenades plataformas que t\u00eam o poder de fazer algo e acabam estragando vidas (influenciando pessoas quanto a Covid por exemplo) e quem sabe at\u00e9 inteiros pa\u00edses.",
                "Para curiosidade sobre como \u00e9 maligno o algoritmo no Instagram, minha av\u00f3 possuiu uma conta (minha tia fez para ela para que acompanhasse as fotos da fam\u00edlia). \n\nQuando ela seguiu uns perfis de m\u00fasicas religiosas e de mensagem de versos b\u00edblicos, o algoritmo come\u00e7ou j\u00e1 a recomendar perfis bolsonaristas. \n\nEu peguei o celular dela. Depois de curtir alguns canais de not\u00edcia gen\u00e9ricos como estad\u00e3o e UOL, e clicar no X para recusar as sugest\u00f5es de perfis bolsonarista, curiosamente, come\u00e7ou a aparecer sugest\u00e3o para seguir o Boulos, o Papa e uns pastores pop kkkk.",
                "No meu caso n\u00e3o adianta porque ele \u00e9 o \u00fanico telespectador da jovem pan na tv.",
                ">n\u00e3o tenho nada contra quem apoia ou gosta do Bolsonaro,\n\nEu tenho, e todo mundo com bom senso deveria ter",
                "Fiz a mesma coisa com o meu irm\u00e3o s\u00f3 que removi dos recomendados os cortes de podcast de forma geral, especialmente do Flow. N\u00e3o quero que o guri emburreca assim.",
                "Muito bom.  Agora queria saber como fazer quando a m\u00e3e da gente recebe estas not\u00edcias no WhatsApp!!",
                "Agora faz o seguinte, come\u00e7a a ver v\u00eddeo do meteoro na conta dela.",
                "Primo rico \u00e9 gateway drug",
                "Inscreve ela no Meteoro Brasil. A\u00ed que vai fazer milagre hahaha",
                "Inscreve ela nos Cortes Do Casemiro, e v\u00ea em quanto tempo ela fala \"Meteu essa?\"",
                "O genial da sua estrat\u00e9gia \u00e9 contar com as distra\u00e7\u00f5es para preencher a vida, e n\u00e3o tentar inform\u00e1-la\nda vis\u00e3o pol\u00edtica contr\u00e1ria. Historicamente isso seria aliena\u00e7\u00e3o. Mas no caso voc\u00ea est\u00e1 protegendo-a da aliena\u00e7\u00e3o por remov\u00ea-la da busca por informa\u00e7\u00e3o. \nContinue nos informando aqui \ud83d\ude1d",
                "Usando o Big brother contra o Big Brother kkkk genial",
                "KKKKK eu to fazendo a mesma coisa",
                "Curiosamente o que fez meus pais deixarem de acreditar no mito foi o comportamento dele durante a pandemia.",
                "N\u00e3o sei se conseguiria fazer isso com o meu pai pois ele notaria na hora que n\u00e3o tem mais v\u00eddeo do micto aparecendo pra ele. Mas acho que eu consigo fazer uma mudan\u00e7a gradual. Pr\u00f3xima vez que eu for l\u00e1 vou inscrever ele nos Manual do Mundo da vida e desinteressar nos Constantino. Vamos ver o que acontece.",
                "Ela n\u00e3o percebeu?",
                "OP \u00e9 um homem a frente de seu tempo",
                "Estou aguardando atualiza\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas sobre o experimento",
                "Man fiz o mesmo com o meu pai, hoje ele briga com os colegas que s\u00e3o naro aushuahsuas",
                "Se eu fizesse isso, meu pai ia perceber , me xingar e botar os canais tudo de novo.",
                "N\u00e3o deu nem a primeira semana de ano novo e no grupo de fam\u00edlia j\u00e1 come\u00e7ou a campanha anti Lula. N\u00e3o que seja o meu candidato de escolha ou que seja tamb\u00e9m, mas come\u00e7ou a guerra de WhatsApp de boomers raivosos politizados. Pior que \u00e9 do n\u00edvel tia mandando mensagens de \"Bom dia, que voc\u00ea tenha uma vida maravilhosa e saiba respeitar os mais velhos, ent\u00e3o n\u00e3o vote em Lula\". E tu fica, \" \u00f4 caralho, s\u00e3o 8h da manh\u00e3 e j\u00e1 come\u00e7ou essa merda\".",
                "N\u00e3o foi o algoritmo que fez ela votar no Bolsonaro, se ela \u00e9 t\u00e3o fan\u00e1tica como voc\u00ea diz ela se identificou profundamente com a ret\u00f3rica falangista e na hora da urna \u00e9 prov\u00e1vel que ela repita o mesmo erro novamente. Acho que n\u00e3o \u00e9 falta de exposi\u00e7\u00e3o com o bra\u00e7o midi\u00e1tico dos caras que vai mudar a mente dela, como se as pessoas estivessem enfeiti\u00e7adas. N\u00e3o est\u00e3o. Ela de fato acredita no discurso.\n\nAcredito que s\u00f3 um debate sincero muda isso, e se n\u00e3o mudar nada muda ent\u00e3o.\n\nTalvez ela n\u00e3o toque no assunto com tanta frequ\u00eancia mais por falta de est\u00edmulo mesmo, mas a ideologia ainda est\u00e1 l\u00e1 e \u00e9 prov\u00e1vel que mostre as caras no momento da urna.",
                "Legal mas vai precisar de uma manuten\u00e7\u00e3o as vezes. Ver se realmente n\u00e3o est\u00e1 voltando a antigos h\u00e1bitos e tudo mais. Voc\u00ea fez o que todo pai deveria fazer pra crian\u00e7a, sair de v\u00eddeo do lucas Neto e inscrever no manual do mundo",
                "Queria conseguir fazer isso com meu pai",
                "Fez alguma coisa no Whats dela?",
                "Fiz algo parecido com um familiar bolsonarista, ele pediu pra transefir os dados dele do cel antigo pro novo dele e aproveitei e baixei o aplicativo do g1 e ativei as notifica\u00e7\u00f5es, vamos ver no que d\u00e1.",
                "Vc \u00e9 vencedor kkk\u0137",
                "Agora pega novamente e treina pra tirar o primo rico tbm",
                "Denovo esse post? Ja vi um neg\u00f3cio id\u00eantico ano passado",
                "Minha m\u00e3e t\u00e1 nesse patamar, insanidade total. Sempre pronta para odiar algo ou algu\u00e9m",
                "Fiz isso tamb\u00e9m, uma vez usei uma desculpa pra logar a conta Google\ndos meus pais no meu pc. Ai volta e meia eu vou l\u00e1 dar uma conferida. Removi alguns canais e dou uma reconfigurada nas coisas que eles v\u00e3o receber como sugest\u00e3o de conte\u00fado. \u00c9 excelente.",
                "Moral da est\u00f3ria, logicamente \u00e9 um caso aned\u00f3tico mas se o Youtube e Facebook n\u00e3o tivessem deixado proliferar essas merdas de canais seja por omiss\u00e3o de n\u00e3o banir o que \u00e9 ou Fake ou por maximizar o alcance atr\u00e1ves do algoritmo n\u00e3o ter\u00edamos elegido esses merdas. A grande verdade que tanto Google e Facebook tem muito nas m\u00e3os !",
                "S\u00f3 um adendo, eu tenho SIM absolutamente tudo contra quem apoia o bolsonaro. Principalmente depois da pandemia.",
                "\n\n>S\u00f3 um adendo, n\u00e3o tenho nada contra quem apoia ou gosta do Bolsonaro, mas acredito que qualquer tipo de fanatismo n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel\n\nFez tudo isso, n\u00e3o porqu\u00ea \u00e9 contra Bolsonaro, mas porqu\u00ea ama a sua m\u00e3e?\nFaz tempo que eu n\u00e3o dou up em nada nesse sub, mas voc\u00ea mais do que merece, OP. Meus sinceros parab\u00e9ns!",
                "Achei bonitinho OP falando que n\u00e3o tem nada contra bolsonaritas, desculpa OP, sei que sua m\u00e3e \u00e9, mas sinceramente nesta altura do campeonato, quero que todos os bolsonarista se lasquem! E parab\u00e9ns, muito criativo mesmo voc\u00ea, mas acho triste a gente n\u00e3o conseguir com l\u00f3gica e um papo bacana, mostrar pra uma pessoa que ela est\u00e1 sendo enganada.",
                "Eu fiscalizo tudo que meus pais consomem no celular. Periodicamente abro o Google Not\u00edcias, YouTube e etc pra bloquear canais e fontes muito sensacionalistas ou pouco crediveis, verifico se h\u00e1 mensagens suspeitas ou poss\u00edveis golpes, desligo notifica\u00e7\u00f5es, esse tipo de coisa.\n\nAcho que \u00e9 nosso dever como jovens literados educ\u00e1-los e fazer com que usem a internet com consci\u00eancia e seguran\u00e7a.",
                "Tenho a impress\u00e3o que algu\u00e9m est\u00e1 usando esse algoritmo em voc\u00ea da mesma forma.",
                "Ap\u00f3s algumas semanas, tenta por um Meteoro quando eles voltarem de f\u00e9rias",
                "O cara invade a privacidade da m\u00e3e, manipula-a, acha-se o g\u00eanio e a galera aqui aplaude. Chega a ser engra\u00e7ado.\n\n&#x200B;\n\nVoc\u00eas MERECEM o Bolsonaro.",
                "n\u00e3o sei se isso \u00e9 legal da sua parte Op, o resultado foi positivo mas n\u00e3o foi verdadeiro. \u00e9 como uma cortina de fuma\u00e7a que cedo ou tarde vai cair (fora que voc\u00ea mentiu pra ela, o que pessoalmente me magoa muito)",
                "\u00c9 verdade, eu sou o algoritmo.",
                "Cara. Eu acho que eu at\u00e9 vou fazer isso. Parece uma boa ideia.",
                "Bizarro voc\u00ea se achar no direito de controlar o que a sua m\u00e3e v\u00ea ou n\u00e3o; de alterar inscri\u00e7\u00f5es de uma conta pessoal na surdina achando-se em um pedestal moral que justifique sua atitude.\n\nPor mais rid\u00edculo que o Bolsonaro seja, sua atitude foi de algu\u00e9m como ele. A galera curtiu porque j\u00e1 comprar uma narrativa manique\u00edsta do assunto.\n\n&#x200B;\n\nEnfim, bem rid\u00edculo da sua parte isso.",
                "Se sugest\u00f5es simples j\u00e1 podem influenciar algu\u00e9m atento, imagine o que um algoritmo ostensivo faz a algu\u00e9m desavisado?\n\nN\u00e3o precisa imaginar, j\u00e1 est\u00e1 acontecendo.",
                "Sem o \"Primo Rico\" teria sido 10/10. Parab\u00e9ns pelos resultados, OP.",
                "Muito bom, op!\n\nLegal q o algoritmo \"aprende\" r\u00e1pido",
                "Quem apoiou o Bostonaro tem as m\u00e3os sujas do sangue de 600 mil brasil;eiros mortos pela negligencia durante a covid.\n\n&#x200B;\n\nEntendo boomers ignorantes de tecnologia, mas se vc tem menos de 40 e acreditou em mamadeira de piroca, vc \u00e9 um bosta e culpado por essa merda",
                "Po mano, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa mas \u00e9 paia isso a\u00ed\n\n\nMinha m\u00e3e \u00e9 dessas que fica vendo Brasil Paralelo e grupo de Telegram, \u00e9 foda mas eles s\u00e3o adultos, sabem das consequ\u00eancias",
                "Concorde fanatismo \u00e9 uma coisa de maluco \u00e9 que nem extremo direita e extremo esquerda ambos t\u00e3o fora da cachola eu posso at\u00e9 gostar do bolso ( n que eu concorde 100% com ele mas fazer oq \u00e9 o melhor dos presidentes que tivemos nos \u00faltimos tempos minha opini\u00e3o isso ) mas se eu vejo algu\u00e9m defendendo o bolso at\u00e9 quando t\u00e1 errado e trazendo fake news at\u00e9 eu n ia gostar",
                "OBRIGADO VOU FAZER COM MEU PAI, \u00c9 NECESS\u00c1RIO, INFELIZMENTE.",
                "sua mae tem o direito de ser o que ela quiser, quem nao tem o direito de fazer o que fez \u00e9 voce.",
                "OP, passa a lista dos canais legais que se inscreveu pra ela. Queria fazer isso pra ajudar minha v\u00f3, mas n\u00e3o sei que tipo de humor ela curtiria.",
                "Estou exatamente na mesma situa\u00e7\u00e3o, mas no caso o Youtube dela tem zero politica. O neg\u00f3cio \u00e9 os grupos de whatsapp, a nova ordem mundial, etc. Ent\u00e3o n\u00e3o vai adiantar eu limpar o youtube porque o problema vem das pessoas pr\u00f3ximas.\n\nEla chegou a acreditar que o Covid era causado por 5G e quando menciono isso nega vielmente. Agora segue um m\u00e9dico sueco anti-vacina. Estamos entrando no terceiro ano de pandemia e ela se recusa a se vacinar. Infelizmente n\u00e3o tem o que fazer. S\u00f3 se queimar o maldito celular. Rede social \u00e9 uma doen\u00e7a.",
                "problema \u00e9 WhatsApp amigo, dif\u00edcil controlar o que os contatos bolsominions mandam, a n\u00e3o ser que voc\u00ea bloqueie os contatos. Fiz o que voc\u00ea fez no YouTube do meu pai, mas ele continuou recebendo essas porcarias no WhatsApp dos amigos minions. Sem contar que ainda  tinha Instagram e Facebook. \u00c9 uma praga. Eu sinceramente desisti dele, \u00e9 irrevers\u00edvel o caso.",
                "Golpe.de mestre mano!! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                "OP, eu estou fazendo algo parecido com a minha m\u00e3e j\u00e1 faz uns meses, mas n\u00e3o teve muito efeito.\n\nEu tenho acesso ao Facebook dela e cancelei a inscri\u00e7\u00e3o de todas as p\u00e1ginas bolsonaristas, a\u00ed curti p\u00e1ginas de viagens e floricultura.\n\nO problema \u00e9 que ela ainda recebe muito conte\u00fado bolsonarista pelo WhatsApp e agora tamb\u00e9m est\u00e1 vendo isso no Instagram.",
                "Tem que remover o Telegram dessa galera.... A estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o do Bozo \u00e9 Cria o v\u00eddeo no YouTube sem alarde e divulga ele pelo Telegram pra rede bolsonarista. Assim o video sobrevive mais tempo sem passar pelas denuncias...\n\n\nTava vendo o canal de Telegram do Jair ontem e mano... parece outro pa\u00eds de tanta coisa que a Secom posta.",
                "Coloca tamb\u00e9m canal de culin\u00e1ria!\n\nMinha m\u00e3e caiu no buraco negro dos videos de pod\u00f3logo e o celular e notebook dela s\u00e3o um nojo (mas ela ama e n\u00e3o \u00e9 birolover)",
                "Se n\u00e3o fizer efeito, diz para ela que voc\u00ea est\u00e1 namorando a Suzane Von Richthofen.",
                "bem democr\u00e1tico",
                "Ela vai assistir menos videos, e o Youtube vai fazer de tudo pra reverter isso.",
                "Simplesmente genial.",
                "Eu tenho tudo contra quem apoia ele",
                "\"N\u00e3o tenho nada contra quem apoia ou gosta do Bolsonaro\". Isso \u00e9 o mesmo que ser bolsonarista fan\u00e1tico."
            ],
            "num_comments": 78
        },
        {
            "title": "A quem interessar, um curso de jardinagem! (paisagismo, controle de pragas, etc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "7gfmvz"
        },
        {
            "title": "Una rara flor. #flor #flores #flowers #flower #nature #natureza #plantas #o #jardim #naturaleza #photography #garden #a #love #flowerstagram #naturephotography #amor #fotografia #plants #fleur #photo #macro #orqu #rosa #brasil #flora #fiore #jardinagem #orquideas #bhfyp",
            "selftext": "",
            "subreddit": "iPhoneography",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rhn6je"
        },
        {
            "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de canal do youtube em espanhol e de prefer\u00eancia que tenha legenda em espanhol",
            "selftext": "Me deu uma vontade de aprender espanhol, mas atrav\u00e9s de assistir conte\u00fados(sem ser sobre aulas de espanhol, pq esses s\u00e3o chatos) em espanhol para saber sobre a cultura dos pa\u00edses, seja M\u00e9xico, Col\u00f4mbia ou Espanha mesmo, a\u00ed eu queria alguma indica\u00e7\u00e3o de algum canal divertido, seja sobre viajem, jardinagem, DIY, etc e espero que eles tenham legendas, para praticar a leitura e audi\u00e7\u00e3o juntos. Muito obrigado antecipadamente!!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "101wjwa",
            "comments": [
                "Vai no canal do el pa\u00eds\n\nFora isso\n\n[link]\n\nSegue os canais p\u00fablicos de l\u00e1",
                "Aqui est\u00e1 a lista dos [melhores 6500 canais de youtube educativos em espanhol organizados por [link]",
                "Caso queira ver uma com\u00e9dia mais descontra\u00edda, tem o porta dos fundos mexico ( backdoor )",
                "N\u00e3o costumo ver o youtube espanhol, vou anotar as sugest\u00f5es do pessoal aqui. Mas na netflix tem v\u00e1rias s\u00e9ries e filmes espa\u00f1oles e mexicanos muito bons. A legenda as vezes da uma resumida mas captura vocabul\u00e1rio o suficiente pra poder procurar no celular.",
                "Un mundo inmenso.\nCara uns dos melhores canais sobre geografia pol\u00edtica e hist\u00f3ria"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Entusiastas da jardinagem, o que \u00e9 que eu posso colher em Lisboa e plantar no parapeito que d\u00e1 para um p\u00e1tio interior (pouca luz)",
            "selftext": "\u00c9 o \u00fanico s\u00edtio onde posso plantar e o desafio \u00e9 ser algo que eu possa colher em Lisboa, n\u00e3o vale comprar",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a7sx3o",
            "comments": [
                "Com pouca luz n\u00e3o deves ter muita sorte, mas experimenta ervas  arom\u00e1ticas, salsa, coentros, manjeric\u00e3o, hortel\u00e3 etc.",
                "Sardinheiras.\n\nNo passeio mar\u00edtimo do Instituto Champalimaud (Alcantara), pr\u00f3ximo da doca pesca, onde costumas ver malta a pescar, h\u00e1 uma esp\u00e9cie de colina, com gravilha preta e uns tubos de rega onde eles (tentaram) plantar qualquer coisa.\n\nDa \u00faltima vez que vi, s\u00f3 havia erva daninha e sardinherias pr\u00f3ximas do topo dessa colina. \n\n\u00c9 s\u00f3 tirar um bocado (sem flor), deixar 1-2 meses em \u00e1gua at\u00e9 terem ra\u00edz e espetar na terra. Praticamente \u00e0 prova de morte.\n\nAlternativamente, em carcavelos tens daquela esp\u00e9cie de cacto/soculenta que cresce nas fal\u00e9sias. Mesmo modus-operanti.",
                "maracuj\u00e1. Trepadeira nice, requere pouca manunten\u00e7\u00e3o e ainda levas c maracuj\u00e1s. Ainda podes aproveitar a planta\\galhos para fazer ch\u00e1 considerado calmante."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Pagina 6- irei escrever pequenas anota\u00e7\u00f5es que fiz em cada pagina; onde tem * \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**Narrador:** Homem\\*\n\n**Personagens:** Narrador, um amigo que entende de jardinagem, uma mulher, Sra. Gay\n\n**Locais:** um quarto de hospedes, Europa\\*\n\n**Grifados:** \" inverno Aquiles pensou tirar dos l\u00e1bios de Cressida.\" //essa parte \u00e9 de uma pe\u00e7a de Shakespeare chamada Troilus and Cressida, acontece durante a guerra de troia, Diomedes leva Cressida para o campo de batalha grego e ela vai passando 'de m\u00e3o em m\u00e3o', ai o Aquiles diz: Vou tirar o inverno de seus labios, senhora 'com honra'. Aquiles beija ela, e ela meio que trai Troilus com outros.\n\n\"Ateei fogo em uma das pontas dele, com regozijo, e meus nervos se beneficiaram\" //aqui o narrador se refere a um cigarro, talvez charuto  \n\n\"Febr\u00edfugo el\u00e9trico\" //\u00e9 uma especie de 'droga' que deixa a pessoa meio 'sedada'(tipo a m4c0nh4), essa 'droga' \u00e9 obtida do Gelsemium, que \u00e9 uma categoria de plantas, a flor Jasmin faz parte, por exemplo. ele tbm cita as Dedaleiras, flores da Europa. ent\u00e3o o narrador entende de botanica e jardinagem e talvez esteja na Europa\n\n//o narrador fala muito de alguem que apreciaria o que ele faz, na P2 o narrador tbm se pergunta se \"ele apreciaria?\". mas ele quem??\n\n//o narrador fala que se conseguisse decidir o que pensa sobre 'ela', ela n\u00e3o teria que mudar as iniciais de suas roupas intimas. ela quem? e pq ela teria que mudar o nome? pq a opniao dele era tao importante?\n\n//a Sra. Gay \u00e9 medica? que visitas ela fazia? quando o narrador ficou doente ela que cuidou dele?\n\n//o narrador poderia ser o Henry? ja que a narradora da P5 teve que cuidar dele\\*\\*\\*\\*",
            "subreddit": "MandibulaDeCaimBrasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10291lp",
            "comments": [
                "Sobre a parte das roupas \u00edntimas. Eu acho que o narrador est\u00e1 falando de uma filha. Era comum os pais escolherem com que as filhas se casariam. Quando uma mulher se casava, ela perdia o sobrenome do pai e passava a usar o do marido. Na \u00e9poca, as mulheres bordavam o enxoval do casamento (entre as coisas, suas roupas) com as iniciais de seu novo nome de casada. Ent\u00e3o acho que o narrador est\u00e1 falando sobre se decidir a dar a m\u00e3o da filha a algum pretendente que tem o sobrenome com a mesma inicial que o sobrenome deles (o pai e a filha), j\u00e1 que ele diz que se casando com esse homem a filha n\u00e3o teria que mudar as iniciais em suas roupas \u00edntimas.  Me pergunto se a filha \u00e9 a Casy Ferris.",
                "Thomas Hardy e Evelyn Hope da P5 tem a mesma inicial no sobrenome",
                "sobre o electric febrifuge, teve um caso que Sherlock Holmes interpretou onde a irm\u00e3 g\u00eamea apareceu misteriosamente morta no quarto do padrasto ( que era um quarto de h\u00f3spedes)",
                "Na p2 o narrador fala que o Henry estava em p\u00e9 ao lado de algu\u00e9m, pr\u00f3ximo o bastante para tocar o pesco\u00e7o dessa pessoa \"de forma bem semelhante \u00e0 uma camp\u00e2nula em SEU canteiro\".\n\nCamp\u00e2nula \u00e9 uma flor que tem na Europa, e refor\u00e7a o fato do narrador da p6 entender de bot\u00e2nica, eu acredito que o narrador seja o Henry mesmo.",
                "eu tenho uma teoria de que na verdade Henry \u00e9 o cachorro",
                "eu estou achando que se o narrador estiver na europa ele provavelmente tem estar em algum lugar do reino unido ja que o narrador cita a banda malhada que \u00e9  um dos casos que sherlock investiga, n\u00e3o sei se isso \u00e9 relevante mas achei interessante comentar"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Viver no campo em Portugal",
            "selftext": "Ol\u00e1. Trabalho remotamente e estou a pensar migrar para uma casa modesta de campo. N\u00e3o \u00e9 preciso ser gigante. Talvez 3 quartos sala e cozinha e algum espa\u00e7o para jardinagem / cultivar. Gostava tamb\u00e9m que o meu c\u00e3o pudesse ter alguma liberdade tanto dentro do terreno da casa como passear por bosques ou relvados sem grande supervis\u00e3o. Gostava de ter algumas sugest\u00f5es que se alinhassem com isto. Proximidade de praia seria bom mas n\u00e3o obrigat\u00f3rio. N\u00e3o ser obrigado a ter carro tamb\u00e9m ajuda embora perceba que seja uma restri\u00e7\u00e3o pesada dado que a ideia tamb\u00e9m \u00e9 ser uma casa que me saia em conta. Percebo que isto seja vago mas conforme as perguntas que forem aparecendo vou adicionando. \n\nConhe\u00e7o mal o nosso pa\u00eds por isso vai ajudar bastante saber de novas possibilidades.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wso36s",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com auto, talvez esteja interessado no subreddit de auto em portugu\u00eas - r/AutoTuga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "A parte de n\u00e3o ter carro \u00e9 quase para esquecer, para quem vive no campo ter carro \u00e9 indispens\u00e1vel. Ali\u00e1s, a tend\u00eancia \u00e9 o n\u00famero de carros aumentar: carro para o marido, carro para a esposa e quem trabalha mais a terra costuma ter uma carrinha de caixa aberta (recomendo uma Bedford).\n\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte de viver perto da praia, \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel encontrar uma moradia a um pre\u00e7o aceit\u00e1vel. Serra Algarvia, Zona Oeste, Costa Alentejana s\u00e3o sugest\u00f5es minhas. Outra pergunta que deverias colocar a ti pr\u00f3prio \u00e9 a dist\u00e2ncia m\u00ednima e m\u00e1xima a que queres estar de um centro urbano.",
                "V\u00ea em Reguengos de Monsaraz t\u00e1s bem ao p\u00e9 do Alqueva e n muito longe de Lisboa(150km).\n\nAlternativa \u00e9 Castelo de Vide.",
                "Sem carro \u00e9 impossivel, aldeias em portugal com supermercado e farm\u00e1cia s\u00e3o consideradas cidades. \n\nProcura talvez por zonas perto de praias fluviais, normalmente s\u00e3o zonas de campo e pre\u00e7os mais agrad\u00e1veis que no litoral.",
                "Zona de vagos, mira. Tens floresta casas baratas e praia a 10 mins de carro. A 10 mins tamb\u00e9m tens os supermercados que precisas e ficas a 25 mins de aveiro",
                "Com 100 ou 120mil ja encontras qq coisa para recuperar e sem terreno",
                "Assim perto da praia e perto da cidade tens Montemor-o-velho",
                "> ou relvados sem grande supervis\u00e3o. \n\nrelvados? relvados? De onde \u00e9 que tu \u00e9s? Relvados precisam de rega e manuten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 relvados sem pessoa a manter, em Portugal. N\u00e3o deixes o teu c\u00e3o andar por relvados que n\u00e3o sejam o teu em Portugal, sem supervis\u00e3o e TRELA nunca. Relvados casuais, ou s\u00e3o teus, ou s\u00e3o de algu\u00e9m ou s\u00e3o espa\u00e7os p\u00fablicos e custam muita \u00e1gua!\n\n>Conhe\u00e7o mal o nosso pa\u00eds \n\nacredito. \"nosso\". \n\n> N\u00e3o ser obrigado a ter carro tamb\u00e9m ajuda embora perceba que seja uma restri\u00e7\u00e3o pesada dado que a ideia tamb\u00e9m \u00e9 ser uma casa que me saia em conta\n\nEsquece isso, e mant\u00e9m o teu c\u00e3o \u00e0 trela.",
                "Experimenta ires viver para o Ger\u00eas por exemplo tens imenso espa\u00e7o para passear o c\u00e3o\u2026 depois podes sempre ir a Braga de bicicleta  e de vez em quando podes ir at\u00e9 a praia de comboio ou assim",
                "Eu tamb\u00e9m queria um unic\u00f3rnio\u2026 \n\nTipo, Portugal tem um sistema de transportes p\u00fablicos decente em duas cidades. Ambas grandes, ambas no litoral e devido a isso aumentam o pre\u00e7o de tudo \u00e0 volta ao ponto de n\u00e3o dar vontade de atravessar uma cidade para l\u00e1 chegar. \n\nSe n\u00e3o te importas de ter carro, qualquer s\u00edtio para l\u00e1 de 20km da costa serve. S\u00f3 n\u00e3o sei se vais ter internet.",
                "Tens muitas terras no Alentejo que n\u00e3o ficam longe da praia com casas a bons pre\u00e7os.",
                "Eu fiz isso. Mudei-me da capital no in\u00edcio da pandemia, pensava que ia ser tempor\u00e1rio mas ainda aqui estou. \nVivo a 20m da praia. Tou numa das serras Algarvias.",
                "v\u00ea na costa vicentina. Fica longe de Lisboa mas dependendo do s\u00edtio cumpre todos os requisitos",
                "Ou tens carro ou est\u00e1s tramado. Se trabalhas remotamente a Internet tamb\u00e9m consegue ser um problema",
                "alto minho",
                "Zona de Coimbra siga.",
                "Em Set\u00fabal tens Azeit\u00e3o que \u00e9 uma zona de moradias e pr\u00f3xima da praia. Depois tens Palmela, nomeadamente a Quinta do Anjo.",
                "O que \u00e9 para ti viver no campo? Que ideia tens?"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "[S\u00e9rio] Boa tarde! Preciso de ajuda sobre os seguintes t\u00f3picos ( Agricultura e Jardinagem)",
            "selftext": "Boa tarde, eu sei que \u00e9 um pouco estranho o t\u00f3pico, mas eu gostaria que o pessoal do reddit que tenha algum conhecimento sobre o mesmo, me ajude a formar uma lista de quest\u00f5es importantes sobre jardinagem e agricultura para que possa fazer perguntas pertinentes a minha av\u00f3 sobre assunto..\nComo sou muito inexperiente no tema e quero aproveitar todos os segundos poss\u00edveis com a minha av\u00f3, visto que ela \u00e9 doutro pa\u00eds e raramente estou com ela, facilitaria muito ter esta lista comigo quando a for visitar.\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o muito qualquer ajuda prestada neste post e pe\u00e7o porfavor que me ajudem.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "6qpbvw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hoje \u00e9 o dia da Marcha da Maconha, onde em v\u00e1rias cidades \u00e9 permitido o direito de se manifestar em prol da legaliza\u00e7\u00e3o da planta, e de quebrar fumar um sem ser oprimido pela policia. Voc\u00ea \u00e9 contra ou q favor da legaliza\u00e7\u00e3o da erva?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "botecodoreddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "139yz4u",
            "comments": [
                "Maconheiro \u00e9 muito mais gente fina e faz uma quantidade infinitamente menor de merda do que gente b\u00eabada",
                "Prefiro gente fumando maconha que levando tiro de traficante.",
                "Me fala quantas brigas, confus\u00f5es, acidentes, fim de fam\u00edlias podem ser associadas ao \u00e1lcool. Sem contar o dano que isso causa a sa\u00fade e ngm t\u00e1 nem a\u00ed. E essa merda vende em toda esquina, at\u00e9 com propaganda na TV. O FDP que \u00e9 contra a legaliza\u00e7\u00e3o e toma uma gota de \u00e1lcool ou sequer aceita o conv\u00edvio com algu\u00e9m que toma \u00e1lcool n\u00e3o passa de um hip\u00f3crita burro.",
                "PELA MACONHAAAAA UHUUUUUUU!!!\n\nMas falando s\u00e9rio. A legaliza\u00e7\u00e3o da maconha n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o pol\u00edtica cient\u00edfica nem nada emp\u00edrica. Boa parte das pessoas contr\u00e1rias a libera\u00e7\u00e3o da erva tem argumentos exclusivamente ideol\u00f3gicos. Problema \u00e9 que tratar a maconha como um produto ilegal, al\u00e9m de n\u00e3o cercear seu consumo, est\u00e1 colocando pessoas inocentes na pris\u00e3o.\n\nN\u00e3o sou usu\u00e1rio nem pretendo, mas entendo que, empiricamente, baseado em estat\u00edsticas, estudos e na pol\u00edtica de pa\u00edses que legalizaram a canabis. O Brasil vai crescer mais e melhor com a legaliza\u00e7\u00e3o da erva. Do que  atacando-a irracionalmente.\n\nVIVA O BRASIL! VIVA A MACONHAAAAAAA!!!",
                "Um mercado que movimenta 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano, e o Brasil est\u00e1 ficando de fora por puro conservadorismo fascista.\n\nQuando acordar pra realidade j\u00e1 vai ser tarde e a maior parte dos pa\u00edses vai estar anos a nossa frente na produ\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o deste insumo.",
                "Se fosse legalizado, as pessoas teriam acesso a um produto de melhor qualidade - n\u00e3o teriam que se arriscar pra comprar, n\u00e3o apoiariam tr\u00e1fico. Apoio demais!",
                "N\u00e3o curto usar, me deixa desestimulado nos dias seguintes. \n\nMas n\u00e3o \u00e9 uma droga que fa\u00e7a o usu\u00e1rio por outras vidas em risco ou ficar violento (como \u00e1lcool, coca\u00edna, crack), nunca vi ninguem roubando pra comprar maconha pq est\u00e1 extremamente viciado. Portando n\u00e3o deveria ser ilegal mas teria sim que ser regulamentado pois pode ser danoso para pessoas com o c\u00f3rtex pr\u00e9frontal em forma\u00e7\u00e3o ou com risco \u00e0 esquizofrenia.",
                "Cara eu tenho uma d\u00favida muito genu\u00edna\n\nPor que a maconha n\u00e3o \u00e9 legalizada mas o cigarro sim? Sendo que a nicotina faz mau tamb\u00e9m?",
                "Sinceramente, \u00e9 melhor estarem comprando maconha pra fumarem em paz no canto deles, doq estar roubando, matando, est##rando ou levando pipoco de traficante.\nSe todos tivessem a consci\u00eancia de comprar, n\u00e3o tentar vender ilegalmente, usar no seu canto com quem pode fumar tb e ter controle, a\u00ed sim legalizar a maconha n seria um grande problema",
                "Pra legalizar a maconha primeiro precisamos DESCRIMINALIZAR a maconha. N\u00e3o adianta bater de frente enquanto ela estiver ligada ao crime organizado. \u00c9 ignor\u00e2ncia ser contra uma PLANTA que vc pode plantar em casa pra uso pr\u00f3prio.",
                "Voc\u00eas podem juntar e listar todos os argumentos poss\u00edveis e razo\u00e1veis para legalizar a maconha. Entretanto, a realidade \u00e9 que, na Rep\u00fablica Pentecostal do Evangelist\u00e3o, isso n\u00e3o vai acontecer t\u00e3o cedo...",
                "Sou a favor, mas essa pauta \u00e9 irrelevante comparada a diversos outros assuntos que dever\u00edamos estar cuidando. Quem t\u00e1 muito preocupado com isso geralmente j\u00e1 tem a vida boa no nosso pa\u00eds.",
                "O foda \u00e9 tu vai comprar maconha barata com traficante ou comprar cara onde \u00e9 possivelmente legalisado.",
                "O cara do final realmente tem um OTIMO ponto",
                "eu n\u00e3o gosto, mas libera ai po, isso j\u00e1 me salvou de me auto falecer tantas vezes",
                "Confia que pode fumar um sem ser oprimido kkk",
                "Sou a favor pela quebra que isso poder\u00e1 causar no tr\u00e1fico.\nPessoalmente sou contra o uso da maconha por divers\u00e3o apenas....",
                "Nunca no Brasil... legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 federal, essas coisas de fora n\u00e3o existem aqui... por exemplo will smith dar um tapa e ficar por isso mesmo... aqui o mp pode denunciar queixa crime e n\u00e3o precisa q a vitima queira dar prosseguimento...\n\nAndar e expor seu ponto de vista sim (manifesta\u00e7\u00e3o), fumar na frente da pol\u00edcia vai ser conduzido, sen\u00e3o pior.",
                "moro em um pr\u00e9dio em Goi\u00e2nia e sou branco e fumo na varanda do meu ap. e um dia dois jovens negros mudou para o oitavo andar e fumava tbm eles foram notificados e logo em seguida a sindica pediu o apartamento de volta isso durou menos de dois meses, eu moro no primeiro andar e todo mundo sabe,  estou aqui a 2 anos mas ningu\u00e9m fala nada comigo, n\u00e3o sei direito por que!",
                "Sou a favor da desregulamenta\u00e7\u00e3o das drogas.",
                "A \u00fanica verdadeira solu\u00e7\u00e3o para o Brasil \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o de todas as drogas, e \u00e9 isso, qualquer opini\u00e3o contr\u00e1ria s\u00f3 est\u00e1 muito errada",
                "a mat\u00e9ria completa voc\u00ea confere aqui: [link]",
                "se ficar mais barato ent\u00e3o sou a favor, se n\u00e3o, indiferente.",
                "Pensa na catinga que ficou",
                "Fodase os maconheiros. Mano, as vidas que o tr\u00e1fico tira por conta disso. Libera a maconha mesmo!",
                "O que voc\u00eas acham de seios siliconados que parecem bolas grudadas no peito?",
                "Nah",
                "Eu sou contra.",
                "o Brasil j\u00e1 foi entregue aos vagabundos mesmo deixa o resto desse lixo se manifestar",
                "Libera geral, porra.",
                "O velho no final do v\u00eddeo \u00e9 extremamente l\u00facido.\n\nFalando nisso, pq a marcha da maconha aqui n\u00e3o \u00e9 no 4/20?"
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "Eu acho que [CENSURADO], n\u00e3o acham?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15gl1mb",
            "comments": [
                "Sem isso \u00e9 jardinagem",
                "Perfeito, \u00e9 isso a\u00ed com a precis\u00e3o de dez casas decimais",
                "GENIAL",
                "N tem como debater com esses cara, porque eles nem  acreditam que temos tecnologias para mudar o clima sendo que n \u00e9 verdade, \u00e9 imposs\u00edvel discutir com pessoas onde n est\u00e3o sendo afetadas pelas mudan\u00e7as extremas no clima j\u00e1 n da mais para negar que ela existe onde eu moro teve o maior per\u00edodo de chuva em sua hist\u00f3ria 7 meses sem parar de chuva, numa regi\u00e3o tradicionalmente quente, uma hora quando o clima mais extremo chegar nesses lugares, eles v\u00e3o perceber que j\u00e1 n \u00e9 mais um neg\u00f3cio que d\u00e1 para fingir que n existe",
                "meu deus esse sub me foi sugerido pelo site, vim c\u00e1 dar uma olhada e a primeira imagem que vejo \u00e9 essa KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK amei\n\n&#x200B;\n\ns\u00f3 nao entendi o pq do B",
                "Ecofascistas tamb\u00e9m concordam...",
                "Uma arma?isso so vai gerar mais viol\u00eancia"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Dicas de hobby",
            "selftext": "Queria descobrir hobbys simples, mas que s\u00e3o legais na opini\u00e3o de voc\u00eas.\nObs: jogos est\u00e3o fora de cogita\u00e7\u00e3o\nObs2: N\u00e3o quero que diga coisas \u00f3bvias, do tipo: ler, ouvir m\u00fasica, assistir a filmes/s\u00e9ries (mas vale document\u00e1rios).\n\nNo meu cotidiano, as minhas obriga\u00e7\u00f5es tomam uma grande parcela do meu tempo e, no tempo livre, n\u00e3o fa\u00e7o a m\u00ednima ideia do que fazer. Fico sempre me culpando por n\u00e3o produzir mais e mais...",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "u54fz0",
            "comments": [
                "- Cozinhar, especificamente algo que s\u00f3 melhora com o tempo/treino, tipo fazer seu pr\u00f3prio p\u00e3o artesanal (\u00e9 surpreendentemente f\u00e1cil e acess\u00edvel).\n\n\n\n\n- Exerc\u00edcios / alongamentos de coluna (a pessoa m\u00e9dia tem uma postura horr\u00edvel, ent\u00e3o suas costas provavelmente v\u00e3o te agradecer).\n\n\n\n\n- Escrever. Essa \u00e9 meio vaga, mas ajuda bastante com o t\u00e9dio. Se voc\u00ea \u00e9 uma pessoa com uma percep\u00e7\u00e3o astuta das coisas em volta de voc\u00ea, pode tentar aprender um pouco sobre o formato cr\u00f4nica e tentar usar sua percep\u00e7\u00e3o \u00e0 sua vantagem. Poemas e pequenos contos valem tamb\u00e9m.\n\n\n- Conversar com amigos/familiares que voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea faz um tempo mas sente saudades. Um \"Oi, posso te ligar?\" \u00e9 meio aleat\u00f3rio nos dias de hoje, mas se voc\u00ea abrir a conversa com \"Lembrei de voc\u00ea e deu saudade, queria s\u00f3 bater um papo.\" as pessoas geralmente ficam honradas que voc\u00ea se dedicou \u00e0 elas desse jeito. Voc\u00ea pode finalmente reatar la\u00e7os fracos ou s\u00f3 se atualizar sobre a vida pessoal de quem voc\u00ea ama, o que te leva \u00e0 outras coisas legais com essas pessoas.\n\n\n- Jogos estimulantes, tipo Sudoku, Palavras Cruzadas ou at\u00e9 mesmo Tetris (esse tem at\u00e9 uma cena competitiva que \u00e9 surpreendentemente complexa, se esse tipo de coisa te interessa). N\u00e3o s\u00e3o os passatempos perfeitos, e n\u00e3o s\u00e3o pra todo mundo, mas eles te ajudam a sair do lugar e, de b\u00f4nus, essas atividades trazem benef\u00edcios cientificamente comprovados pra sua mente, tipo sua consci\u00eancia espacial, resolu\u00e7\u00e3o criativa de problemas, matem\u00e1tica, linguagem e etc.\n\n\n- Visitar lugares que voc\u00ea nunca pensou em visitar. Pra ser mais espec\u00edfica, toda vez que eu t\u00f4 entediada e voltando pra casa, sabendo que n\u00e3o vou ter muito o que fazer l\u00e1, eu costumo olhar que tipos de restaurantes/padarias/lojas etc. existem no meu caminho no Google em um ponto aleat\u00f3rio do caminho. As vezes eu s\u00f3 vou andando e explorando mesmo, principalmente em bairros mais comerciais. Nesses passeios n\u00e3o planejados eu encontrei v\u00e1rios restaurantes e lojas que hoje s\u00e3o favoritos meus, que antes eram lugares que eu nunca ia passar por na vida.\n\n\n- Cursos/Aulas/Turoriais online. Sejam por plataformas pagas ou gr\u00e1tis (recomendo o YouTube pra, bem, literalmente qualquer coisa kkkkkkk). O legal da internet \u00e9 que, \u00e0 n\u00e3o que seja um conte\u00fado ao vivo ou sazonal, voc\u00ea pode absorver ele no seu pr\u00f3prio tempo, pausar e parar suas \"aulas\" sempre que quiser. Sempre quis saber como criar um jogo? Existem literalmente milhares de video-s\u00e9ries explicando desde o b\u00e1sico at\u00e9 o avan\u00e7ado de diversos motores gr\u00e1ficos populares, tipo Unity, Godot, Unreal e etc. Sempre quis saber desenhar? Denovo, sempre tem algu\u00e9m pra te ensinar desde o b\u00e1sico ao avan\u00e7ado basicamente de gra\u00e7a online, e voc\u00ea pode come\u00e7ar e pausar quando quiser!\n\n\n\u00c9 isso. A mensagem ficou bem longa mas eu n\u00e3o ligo :)",
                "Po, esses dias eu tava querendo expandir meus hobbies, como voc\u00ea. Da\u00ed me surgiu tr\u00eas tipos de categorias: jogos, l\u00ednguas e m\u00fasica.\n\nQuanto a jogos, eu j\u00e1 cheguei a conpetir quando era adolescente em \"e-sports\" qnd o cen\u00e1rio tava come\u00e7ando. Fui muito viciado e n\u00e3o quero correr esse risco de novo. Mas sempre curti muito jogar xadrez e decidi \"take one step further\" e ativamente estudar xadrez lendo livros e vendo v\u00eddeos de teoria.\n\nQuanto ao aprendizado de l\u00ednguas, considero essa uma parte relevante na minha vida. Aprendi franc\u00eas praticamente sozinho (e hoje estou morando na Fran\u00e7a) e agora decidi aprender alem\u00e3o. Comprei o material e j\u00e1 estou terminando o A2 por conta pr\u00f3pria.\n\nPor fim, na m\u00fasica, sempre me incomodei com o fato de eu n\u00e3o saber tocar nenhum instrumento musical, ent\u00e3o quis aprender algo. Eu queria que fosse algo um pouco fora do senso comum (t\u00e1 amarrado come\u00e7ar por guitarra ou viol\u00e3o) e relativamente facil de aprender (pra ser mais f\u00e1cil de dar continuidade com o aprendizado, diferente e, se poss\u00edvel, port\u00e1til). Decidi comprar um ukulele e uma kalimba e pude aprend\u00ea-los, e agora penso em comprar um tank drum.\n\nEspero que o racional por tr\u00e1s das minhas \u00faltimas escolhas de hobbies te d\u00ea uma luz na sua escolha. Abra\u00e7os!",
                "Jardinagem",
                "Meu hobby vem sendo aprender sobre pa\u00edses, consigo acertar 157 de 196 pa\u00edses do mundo. Isso est\u00e1 sendo bem legal, entender as divis\u00f5es, os nomes , as localiza\u00e7\u00f5es etc",
                "Tenta um croch\u00ea ou criar uma horta, porque voc\u00ea vai ter alguma coisa no final, a\u00ed n\u00e3o parece que s\u00f3 \"perdeu tempo\"",
                "se vc tiver dinheiro, lego \u00e9 massa  tem todo um submundo de colecionadores e tal, e da pra comprar falso barato",
                "Come\u00e7a comprar plantas, tem uns 3 meses que comecei, minha casa j\u00e1 virou uma floresta. E voc\u00ea acaba descobrindo pessoas interessantes nos viveiros... as pessoas que frequentam esses lugares s\u00e3o legais, gostam de conversar sobre plantas (algumas at\u00e9 de t\u00e3o dicas de plantas medicinais).",
                "J\u00e1 tentou cuidar de bonsai? Me parece um hobby muito interessante",
                "Observa\u00e7\u00e3o de aves eu acho mt interessante, ainda mais no Brasil q tem aves para dar e vender.\n\nJardinagem tbm \u00e9 uma mt interessante.",
                "Desenho",
                "- estudar idiomas\n- tirar foto\n- escrever (montar um blog)\n-  cozinhar\n\nFazer um combo com todos eles...",
                "Se dedica a algum artesanato.\nExemplo: aprende a fazer macram\u00ea. Al\u00e9m de ser massa, ainda pode te render uma grana.",
                "Escalada em rocha!!\n\n(Mas cuidado pq se viciar vai querer come\u00e7ar a comprar cada vez mais equipamentos e l\u00e1 se vai uma grana)",
                "Compre um Fusca e vire fusqueiro aircooled gang",
                "Eu gosto muito de criar coisas com uma plaquinha chamada Arduino. Aprendendo o b\u00e1sico de eletr\u00f4nica e um pouquinho sobre programa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea consegue criar uma infinidade de coisas, desde acender um simples LED ou controlar um motorzinho simples, at\u00e9 poder construir rob\u00f4s ou carrinhos controlados pelo celular via Bluetooth! Eu j\u00e1 at\u00e9 consegui recriar o jogo Genius usando somente um Arduino, 4 LEDS, alguns bot\u00f5es e um pequeno alto falante chamado \"Buzzer\" pro jogo ter sons, foi muito legal kkkkkkkkkkk.\n\nEu particularmente sou um grande entusiasta de Automa\u00e7\u00e3o Resid\u00eancial, ent\u00e3o eu amo de paix\u00e3o criar projetos que possam facilitar o meu dia a dia em casa. O que eu atualmente t\u00f4 desenvolvendo \u00e9 de uma tomada inteligente que controla o acionamento da minha cafeteira atrav\u00e9s do celular. Sim! Pelo meu celular eu consigo ligar e desligar a cafeteira \u00e0 dist\u00e2ncia, al\u00e9m de poder definir a hora exata que eu queira que ela ligue. E como esse \u00e9 um projeto que eu mesmo criei, eu tenho liberdade de poder adicionar funcionalidades que normalmente n\u00e3o existem nas tomadas inteligentes dispon\u00edveis no mercado!\n\nEnfim, pra encerrar: eu falei tudo isso porque, assim como v\u00e1rias pessoas comentaram nesse post, um hobby \u00e9 algo que sempre vai fazer com que voc\u00ea busque mais sobre, aprenda mais sobre, estude mais sobre. Independente do que voc\u00ea for escolher, seja fazer cerveja ou p\u00e3o caseiro, aprender sobre croch\u00ea ou estudar sobre insetos, n\u00e3o importa. Voc\u00ea sempre estar\u00e1 num processo longo e, principalmente, divertido de aprendizagem!\n\nEspero que depois de todos esses relatos das pessoas que te responderam, que voc\u00ea consiga descobrir um hobby bacana pra ti! Sucesso, e paz e amor nos est\u00e1dios \u270c\ud83c\udffd",
                "Tocar um instrumento. Tem diversos benef\u00edcios como coordena\u00e7\u00e3o, melhora a mem\u00f3ria, paci\u00eancia kk. \u00c9 muito boa a sensa\u00e7\u00e3o de voc\u00ea perceber um dia que est\u00e1 melhorando, a\u00ed a coisa engata de verdade. E tocar em conjunto \u00e9 uma das melhores sensa\u00e7\u00f5es que eu conhe\u00e7o, sempre recomendo as outras pessoas.",
                "Se voc\u00ea tiver uma imagina\u00e7\u00e3o forte pega algum universo que voc\u00ea gosta, tipo o da Marvel, e come\u00e7a a escrever uma hist\u00f3ria nova dentro dele, cria tuas coisas se voc\u00ea quiser, teus personagens que voc\u00ea acha que seriam bons her\u00f3is, teus cen\u00e1rios \u00e9picos e afins, ou n\u00e3o cria nada e s\u00f3 pega os personagens que j\u00e1 existem da\u00ed voc\u00ea s\u00f3 coloca eles em cen\u00e1rios e situa\u00e7\u00f5es desafiadoras que voc\u00ea acha interessante. \n\nO objetivo \u00e9 escrever uma hist\u00f3ria grande at\u00e9 o final, eu fiz isso nas f\u00e9rias escolares do ano passado e a ideia era postar tudo no Wattpad quando \u00e9 terminasse, mas n\u00e3o rolou porque acabei sendo parada pela procrastina\u00e7\u00e3o kkkkkkkkkkk",
                "Cara recentemente eu comecei a praticar tiro com arco. \u00c9 um esporte bem legal que me serve de hobby.\n\nGasta uma hora s\u00f3 do seu dia e requer uma certa disciplina para postura e concentra\u00e7\u00e3o.\n\nObs: o arco \u00e9 arma branca ent\u00e3o pode comprar ate no ML s\u00f3 tomar cuidado para n\u00e3o comprar porcaria.",
                "Andar de bike, tocar algum instrumento",
                "Ponha uma m\u00e1scara,coloque 50 reais no bolso e saia de madrugada.Desafie moradores de rua a um \"mano-a-mano\", d\u00ea os 50 reais aos que vencerem.",
                "Pelo contr\u00e1rio s\u00f3 que vc parece pensar hobbie  n\u00e3o \u00e9 algo que n\u00e3o d\u00e1 trabalho, ao contr\u00e1rio \u00e9 muito trabalhoso.\n\nEu tenho alguns, jogo xadrez( mas vc disse q jogo n\u00e3o vale)\nE eu tenho uma cole\u00e7\u00e3o entomol\u00f3gica ( uma cole\u00e7\u00e3o de insetos). Vc precisa estudar para ter esse hobbie, classificar os insetos \u00e9 extremamente dif\u00edcil assim como onlbter os bichos.",
                "Chefe, gasta seu tempo livre aprendendo a cozinhar que j\u00e1 vem com recompensa kkkkk",
                "Porque n\u00e3o tenta fazer algo muito aleat\u00f3rio que venha na sua mente? \n\nTipo eu uma vez me desafie a acariciar mais de 100 gatos por ai \n\ne consegui !",
                "Eu gosto de pegar minha moto nos dias de folga e ir pra lugares que eu nunca fui, eu vou no m\u00e1ximo num raio de 250 km da minha casa que \u00e9 uma dist\u00e2ncia que d\u00e1 pra ir e voltar no mesmo dia. \u00c9 muito bom ver paisagens diferentes que te fazem sair das mesmices da rotina. \n\nTem uma praia que eu vou as vezes que eu chego l\u00e1 6:00 n\u00e3o tem ningu\u00e9m at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, s\u00f3 pescadores. Eu s\u00f3 fumo um baseado e fico l\u00e1 curtindo a brisa e vendo o sol nascer kkkkk bom demais",
                "Procura por Urban Sketchers na sua cidade. \u00c9 um grupo de pessoas que saem para desenhar coisas da cidade. N\u00e3o precisa ser nenhum desenhista n\u00e3o",
                "andar de skate",
                "Compra um arduino e tenta programar alguma coisa.",
                "Cara, faz p\u00e3o. Pesquisa por sour dough no YouTube e faz um. Depois de uns dias faz novamente. L\u00e1 pro terceiro vc vai acertar e nunca mais vai querer parar.",
                "M\u00e1gica, tem do simples at\u00e9 o complexo",
                "Desliga o celular e vai \u00e0 praia  toma um banho de mar, deixa as horas passarem e n\u00e3o se cobre p ter tt produtividade nas 24 horas do dia,  deixa isso p os caras q vao ganhar pr\u00eamio Nobel.",
                "Trabalhos manuais geralmente exigem aten\u00e7\u00e3o plena, acaba se tornando um hobby bem relaxante.",
                "TEnho um carro projeto, meu av\u00f4 era colecionador, e deixou um galp\u00e3o de carros, peguei um carro antigo e estou recuperando aos poucos, meu pai as vezes vem me ajudar, preciso fazer muita pe\u00e7a a m\u00e3o, estudar motor antigo, umas gambiarras nivel  master, comprar coisas na internet, enfim...toma um temp\u00e3o, mas na pandemia rendeu bem....vamos ver quanto mais tempo pra terminar de montar esse...meu av\u00f4 deixou 4 modelos com coisas para fazer.",
                "Arte digital, \u00e9 uma coisa que eu simplesmente amo",
                "todo mundo falando hobby s\u00e9rio e eu ia falar \"fazer pulseira\" me sinto boba agr skdhekenemjd",
                "Mano o meu hobby favorito \u00e9 literalmente sair de casa e come\u00e7ar a andar, e ficar refletindo sobre a vida e as coisas, \u00e9 muito bom, principalmente pra mim q me perco facilmente nos meus pensamentos, fica melhor ainda com um fone tocando uma playlist boa",
                "Eu fui salvo pela fotografia amigo.\nComecei no meu xiaomi hj em dia tenho uma camerazinha legal, \u00e9 super divertido tirar foto e te faz ver o mundo de outra maneira\n@l.u.k.e.s.m meu insta caso queira dar uma olhada\n\nFora isso eu jogo bastante RPG de mesa, e t\u00f4 sempre assistindo speedruns pra dormir, s\u00e3o esses meus hobbies",
                "Capina um lote",
                "J\u00e1 pensou em cozinhar? Tem muito material gr\u00e1tis na internet (receitas e v\u00eddeos) e \u00e9 uma skill interessante de se ter na vida.",
                "Pedalar, visitar lugares que vc ainda n\u00e3o conhece da sua cidade, aprender a cozinhar e etc",
                "criar borboletas (desde lagartas)\nmontar quebra cabe\u00e7as dif\u00edceis \ncolecionar conchas/pedras \naprender a ter sonhos 100% l\u00facidos \naprender a cantar/tocar algum instrumento",
                "Ao inv\u00e9s de ouvir m\u00fasica, aprender algum instrumento. Aprendi a tocar viol\u00e3o assim no tempo livre, n\u00e3o sou um virtuoso, mas d\u00e1 pra tocar umas musiquinhas. Agora quero aprender flauta transversa.\n\nSei l\u00e1, j\u00e1 pensou na pintura ou algum outro artesanato?",
                "Produzir arte,tipo desenhar,tocar e tal",
                "Muscula\u00e7\u00e3o. \u00c9 legal e faz bem pro seu corpo!",
                "Marcenaria \u00e9 um hobby \u00fatil e que vai te fazer economizar dinheiro.",
                "Fazer p\u00e3es.\n\n\u00c9 terap\u00eautico ficar socando a massa e no fim tem um neg\u00f3cio bom pra comer.",
                "RPG. Turnos interpretativos podem ser interessantes pois, al\u00e9m de voc\u00ea estar conversando com algu\u00e9m, voc\u00ea  estar\u00e1 criando um personagem e exercitando a criatividade atrav\u00e9s de escrita.  \n\n\nSe jogos est\u00e3o fora de cogita\u00e7\u00e3o, tente pelo menos jogos SIM ou de Gest\u00e3o, como Factorio, Satisfactory, Sim City, Cities Skylines, Railway Empire, Frostpunk e etc. S\u00e3o jogos que voc\u00ea tem de se concentrar nos seus recursos e saber como o melhor distribuir suas rendas de forma otimizada.   \n\n\nPara mim, jogos Simuladores de gest\u00e3o s\u00e3o prazerosos demais. Assim como tamb\u00e9m, turnos de RPG por twitter, facebook ou mesmo em uma rede social espec\u00edfica chamada Yoble.",
                "Aprenda uma nova l\u00edngua",
                "Aprender uma lingua nova, assistir entrevistas de pessoas que admira e aprender tocar um instrumento.",
                "Escrever literalmente qualquer coisa e fazer cursos, por qu\u00ea? Porque sim.",
                "Eu particularmente adoro estudar idiomas que s\u00e3o relevantes para mim, j\u00e1 aprendi ingl\u00eas a algum tempo sozinho em casa e dps parti pro japon\u00eas por conta de animes e mangas que eu curto, me estimula bastante e pode se tornar \u00fatil quando vc menos espera.\n\nTbm curto aprender a tocar piano especificamente, j\u00e1 tentei viol\u00e3o, mas n foi minha vibe, piano por outro lado foi onde me encontrei, acho muito divertido aprender novas m\u00fasicas nele.\n\nPor \u00faltimo de hobby produtivo eu diria programa\u00e7\u00e3o, abre diversas possibilidades pra ser criativo e desenvolver coisas novas, se combinar com conhecimentos anteriores ent\u00e3o fica ainda melhor e pode elevar seu n\u00edvel de conhecimento em algo que vc j\u00e1 se considerava um expert.",
                "Andar de skate\n\nSeja street ou longboard",
                "artes marciais, clube de tiro, academia, aprender coisas novas \u00e9 legal!",
                "Tenta montar um carrinho de controle remoto do zero comprando pe\u00e7a a pe\u00e7a na Internet.",
                "Quase tudo q eu tenho de hobby vc citou a\u00ed, ent\u00e3o o diferente q eu tenho \u00e9 a arte de fazer cerveja em casa",
                "costura \u00e9 uma boa s\u00b4\u00b4o que se vc quiser fazer coisas legais vai ter que comprar uma maquina de costura. Eu estou querendo fazer bolsas e sacolas ecol\u00f3gicas s\u00f3 n\u00e3o comecei ainda pq n\u00e3o tenho grana.",
                "Aprender a desenhar, principalmente ambientes urbanos;\nAprender um instrumento ;\nPlastimodelismo;\nFotografia;\nEdi\u00e7\u00e3o de fotos/v\u00eddeos;\nAprender a programar;\nSe tiver um c\u00e3o, aprender adestramento;\nDegusta\u00e7\u00e3o (se tiver dinheiro pra jogar no hobby);\nTreinar alguma luta...\n\nEsses s\u00e3o hobbies que tenho/estou me aventurando/quero me aventurar. Alguns podem at\u00e9 se tornar lucrativos, mas h\u00e1 quem acredite que tirar dinheiro de algo que deveria te dar prazer pode derrotar todo o prop\u00f3sito. Depende muito da pessoa, mas acho todos esses muito interessantes.",
                "Se inscreve no Ca\u00e7a Asteroides do MCTI \u2604\ufe0f",
                "bordado, croch\u00ea, papercut! atualmente meu hobby \u00e9 bordar e acho muito divertido e tamb\u00e9m da pra fazer em qualquer lugar/hora.\nhoje mesmo o dia foi muito corrido e s\u00f3 bordei 5 minutinhos e j\u00e1 me deixou bem contente",
                "Corrida de rua.",
                "Eu gosto aprender hobbies que me ensinem coisas pr\u00e1ticas pro dia a dia, por exemplo aprendi a bordar e costurar, cozinhar, etc.",
                "aprender a dan\u00e7ar flamenco",
                "Da uma pesquisada em drone FPV. \u00c9 viciante.\nSe voc\u00ea quer gastar menos dinheiro e gosta de ler, recomendo jogar RPG. \u00c9 um mundo que se abre, al\u00e9m de ser um jogo muito social. Ficou muito relegado ao mundo nerd, mas n\u00e3o precisa ser assim.",
                "Comprar um Arduino e fazer uns robozinhos",
                "Tocar um instrumento",
                "tenta algum tipo de luta, \u00e9 bom pra desestressar e conhecer gente nova",
                "Eu particularmente gosto muito de jogar paci\u00eancia (solitaire) enquanto ou\u00e7o m\u00fasica hehe",
                "Cozinhar \u00e9 com certeza a atividade que mais me acalma e me deixa feliz, al\u00e9m disso gosto muito de correr tmb",
                "impress\u00e3o 3d, ce consegue achar umas impressoras por um pre\u00e7o mt bom hj em dia (ender 3 e two trees bluer)\nEu tenho faz quase 2 anos e \u00e9 super divertido, fora todo o conte\u00fado e gente nova q voce descobre na internet\nE se tu tiver interesse, o hobby pode ser auto sustent\u00e1vel vendendo impress\u00f5es as vezes, pq ai da p tu pegar de volta o valor investido e ainda comprar mais filamentos",
                "desenho de retratos de pessoas",
                "To curtindo acampar, o dificil \u00e9 o tempo livre, mas me faz MUITO bem",
                "fazer cerveja:) \u00c9 um hobby mto bom e vc sempre vai ter cerveja pra beber/fazer uma resenha kkkkkkk",
                "Eu cozinho como hobby. N\u00e3o tem nada em espec\u00edfico que eu fa\u00e7a, mas sempre que d\u00e1 vontade de comer algo pesquiso como faz e tento. Al\u00e9m de gostar mt e me ajudar a ficar mais calmo, acaba sendo um jeito de fazer um agrado para minha namorada.",
                "fazer papel reciclado",
                "Tenta fazer algo relacionado a arte e habilidades, como costurar, desenhar, pintar e etc",
                "Estudos da natureza\nRPG (n\u00e3o sei se com jogos quis dizer v\u00eddeo ou geral)\nSintetizar pensamentos\nEscrever algo",
                "Conhecer pontos tur\u00edsticos da sua cidade, trilha, acampar, pesca.",
                "Atirar com arco e flecha. Mas \u00e9 bastante caro.",
                "Cara, eu adoro fazer maquetes. \u00c9 muito bom voc\u00ea poder construir o que quiser com base na sua criatividade. Recomendo muito.",
                "desenhar, fazer um crochezinho, dentre outras dicas \u00f3timas q j\u00e1 comentaram aqui",
                "Jiu-jitsu. \u00c9 um xadrez que se joga com o corpo todo, extremamente complexo e viciante. Procure uma boa academia e fa\u00e7a uma aula experimental, n\u00e3o ir\u00e1 se arrepender.",
                "Cara, eu recomendo desenhar, eh daora e ocupa a sua cabe\u00e7a",
                "Um hobby que eu vejo poucas pessoas falando mas que pra mim \u00e9 um dos melhores \u00e9 canoagem. J\u00e1 fiz algumas aulas e \u00e9 muito bom remar cedo vendo o sol nascer, \u00e9 bastante relaxante e ajuda muito a melhorar o f\u00edsico, s\u00f3 ver os profissionais de remo como s\u00e3o.\n\nSe eu pudesse acordar cedo para remar, com certeza voltaria a fazer.",
                "Eu queria muito come\u00e7ar a fazer tecido acrob\u00e1tico. Tem um lugar que oferece aulas de circo perto de onde eu moro. Uma pena que por enquanto eu n\u00e3o tenho grana pra isso. Enfim, fica a ideia a\u00ed.",
                "Cutelaria",
                "Artesanato, tipo paper craft (esculturas com papel, n\u00e3o \u00e9 origami), bordado livre, porcelana fria, pintura... \u00c9 legal porque d\u00e1 pra fazer diversas decora\u00e7\u00f5es nos temas que voc\u00ea curte e se p\u00e1 vira at\u00e9 um pequeno neg\u00f3cio pra tirar uma grana extra.",
                "Treinar jiu jitsu, estou ha 11 anos nessa",
                "Andar de skate , alguma arte marcial, dan\u00e7a( de sal\u00e3o).",
                "Pescaria. Moto. Modelismo diversos.",
                "Dan\u00e7a",
                "Estudar angeologia e demonologia. Incrivelmente \u00e9 muito extenso esse universo, voc\u00ea sempre descobre algo novo, \u00e9 divertido at\u00e9.",
                "Pintar miniaturas. Existem alguns jogos de tabuleiro da franquia Warhammer, que \u00e9 tipo um jogo em que vc monta um ex\u00e9rcito de miniaturas e joga, mas fodasse essa parte esquisita, \u00e9 foda demais ver as pessoas pintando os soldadinhos, e, apesar de caro, \u00e9 algo bem satisfat\u00f3rio.",
                "Aprende a jogar gam\u00e3o",
                "Escrever hist\u00f3rias",
                "Aqu\u00e1rios",
                "Refletir sobre a Realidade e verificar seu progresso.  \n\n\nMetafisica/Ontologia, Epistemologia, Filosofia da Mente.",
                "Skate ou bicicleta",
                "Aquarismo, pixa\u00e7\u00e3o,  cultivo de fungo",
                "Carros",
                "Estudar a B\u00edblia",
                "fuma um beck, pega uma bike, um fone de ouvido e vai curtir uma m\u00fasica pedalando chapad\u00e3o!!! Ahhhh, de preferencia m\u00fasicas que vc nunca ouviu...",
                "Vc gosta de fotografia? Poderia desenvolver mais essa habilidade. J\u00e1 conhece todos os lugares da sua cidade? \u00c9 t\u00e3o legal se perder na pr\u00f3pria cidade. J\u00e1 pensou em fazer uns curso bem improv\u00e1veis s\u00f3 pra sair da zona de conforto? Tipo bricolagem, marcenaria? Eu amo atividades manuais, \u00e9 t\u00e3o meditativo pra mim.",
                "Plastimodelismo"
            ],
            "num_comments": 102
        },
        {
            "title": "Streak 12 - Melhor um p\u00e1ssaro na cabe\u00e7a",
            "selftext": "Sa\u00ed de casa hoje, para fazer algumas compras e para tratar de outras coisas. Primeiro levei garrafas para o ecoponto. Depois, fui \u00e0 padaria turca comprar p\u00e3o para o meu jantar. Al\u00e9m disso, fui ao supermercado porque me tinha esquecido de comprar fruta ontem. Depois fui buscar uma encomenda do correio. \n\nA caminho para uma loja de jardinagem, onde queria comprar solo para replantar algumas suculentas, encontrei um vizinho que vive no andar abaixa do meu. Ele contou-me que, no outro dia, ele estava sentado na sua varanda quando um passarinho voou at\u00e9 ele e se sentou em cima da sua cabe\u00e7a! Mostrou-me fotografias e era mesmo a verdade. Era uma especie de aves-de-amor e provavelmente tinha escapado do seu dono.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14o62vc",
            "comments": [
                ">Sa\u00ed de casa\\*,\\* hoje, para fazer algumas compras e ~~para tratar de~~ outras **tarefas** ~~coisas~~.\n\n > ~~Al\u00e9m disso~~ **Em seguida**, fui ao supermercado porque me {tinha esquecido}/ {esquecera} de comprar fruta ontem. {Depois}/Finalmente, fui ~~buscar~~ **levantar** uma encomenda ~~do~~ **aos** correio**s**.\n  \n> A caminho ~~para~~ **d**uma loja de jardinagem, onde queria comprar solo para replantar algumas suculentas, encontrei um vizinho que vive no andar abaix**o** do meu. \n\n> Mostrou-me fotografias e era mesmo ~~a~~ verdade. Era uma esp**\u00e9**cie de ave-d**o**\\-amor e provavelmente {tinha escapado}/{escapara} do seu dono."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Atividades l\u00fadicas",
            "selftext": "O segredo mais bem guardado pelo capitalismo \u00e9 o de que atividades l\u00fadicas tamb\u00e9m podem prover para nossas necessidades de sobreviv\u00eancia: pense em todos os aposentados que come\u00e7am a fazer jardinagem e a construir estantes! Exceto em situa\u00e7\u00f5es extremas, trabalho \u00e9 desnecess\u00e1rio. O trabalho prov\u00ea para a sobreviv\u00eancia, nada mais. Ele sempre aparece como uma resposta \u00e0 necessidade, quer seja a necessidade por comida, abrigo, seguro de vida, estabelecimento de status social, ou obriga\u00e7\u00f5es da \u00e9tica de trabalho. O trabalho responde a imperativos; o jogo cria suas pr\u00f3prias regras.\n\nCrimethinc",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10k9ja7",
            "comments": [
                "falou e disse",
                "queria viver pintando coisa fofa em parede, q nem uma cliente minha"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "plantas nativas para restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica",
            "selftext": "falamos de jardinagem de guerrilha por aqui, mas acredito que tamb\u00e9m vale pensar no que plantar em casas e jardins (claro, se algu\u00e9m tem dinheiro pra ter jardim hoje em dia kkkkcrying), como inserir plantas nativas nos canteiros, combinar frut\u00edferas com outras coisas, evitar deslizamentos, etc.\n\nesse guia do instituto de bot\u00e2nica pode ajudar: [link]\n\n&#x200B;\n\ninclui coisas relevantes como tamanho, ciclo da planta, nome popular e ecossistemas em que elas funcionam, j\u00e1 que sp \u00e9 uma mistura meio doida do que sobrou. t\u00e1 dividido por subregi\u00e3o (capital a partir da p\u00e1gina 101) e tipo de planta, de plantas aqu\u00e1ticas a \u00e1rvores frut\u00edferas",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12q967c",
            "comments": [
                "Que trabalho daora <3",
                "Pra quem \u00e9 de Sampa e arredores (u/echoesandripples):\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Cada vez mais dif\u00edcil se manter no mercado de trabalho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Twitter_Brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "146svhc",
            "comments": [
                "Kkkk se meu trabalho fosse so molhar a plat8nha eu tava feliz",
                "\"estagi\u00e1rio\" \"justa causa\". A galera precisa aprender os pr\u00f3prios direitos, mano. Estagi\u00e1rio n\u00e3o tem vantagem em ser demitido, a gente n\u00e3o ganha FGTS nem nada, e se voc\u00ea est\u00e1 contratado como estagi\u00e1rio mas t\u00e1 \"PJ\" ou \"CLT\", algo de errado n\u00e3o est\u00e1 certo, \u00e9 digno de um advogado dar uma checada na sua situa\u00e7\u00e3o",
                "A\u00ed quando voc\u00ea v\u00ea, o cara era estagi\u00e1rio de jardinagem.",
                "Nos meus primeiros dias em um Banco, o gerente me disse que eles estavam sem jardineiro e pediu pra eu arrumar um canteiro de terra que tinha l\u00e1 dentro da ag\u00eancia, pois l\u00e1 estava \"feio\" e disse que isso seria uma das minhas tarefas eventualmente. Eu todo social, se roupa nova, terminei todo suado e sujo de terra. \n\nDepois me falaram que o rapaz que estava antes de mim, uma das suas fun\u00e7\u00f5es era subir em uma escada e aparar as folhas de umas \u00e1rvores que tinham l\u00e1 na porta.",
                "O cara ta reclamando de molhar uma plantinha?\n\nDeixa ele ver a vida real como \u00e9",
                "Plantinha cannabis? \ud83c\udf41 N\u00e3o pode ser, sen\u00e3o a chefe n\u00e3o estaria t\u00e3o estressada",
                "se botar fertilizante na planta ganha aumento?",
                "Acho que com \"molhar a plantinha\" ela queria dizer outra coisa kkkk"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "A dona da casa pode me obrigar a cuidar das plantas dela?",
            "selftext": "Sei que a pergunta pode parecer idiota, mas estou morando numa casa alugada, na vistoria a dona ficou mostrando as plantas que ela tem na casa, e falou que quando eu entregar, \u00e9 pra estar tudo em ordem.\n\nS\u00f3 que eu tenho 0 habilidades com jardinagem, uma planta morreu e eu ja mandei plantarem de volta do meu bolso, agora outra planta est\u00e1 morrendo kkk n\u00e3o quero gastar mais com isso",
            "subreddit": "ConselhosLegais",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "y0p57f",
            "comments": [
                "Embora j\u00e1 tenha visto contratos que preveem esta obriga\u00e7\u00e3o (de cuidar da jardinagem), n\u00e3o \u00e9 o comum e, para ser honesto, tamb\u00e9m n\u00e3o entendo como sendo uma obriga\u00e7\u00e3o \"autom\u00e1tica\" transferida ao inquilino (qui\u00e7\u00e1 justa e v\u00e1lida, mas ai s\u00e3o outros 500).\n\nQuando ela disse \"estar tudo em ordem\" \u00e9 em sentido amplo, tipo n\u00e3o entregar o im\u00f3vel sem uma parede ou coisa do tipo kkkk o quintal n\u00e3o esta, a meu ver, nesse mesmo balaio.",
                "Sim. Quem aluga a casa tem o dever de cuidar e preservar a casa. Ent\u00e3o se a casa tem um jardim, vc tem o dever de cuidar dele. Da mesma forma que vc tem o dever de cuidar do resto da casa.",
                "Joga as plantas na n\u00e3o dela uai kkkkk",
                "Sim, se ela pediu, voc\u00ea \u00e9 obrigado, um \u00f4nus real. Mas converse com ela e diga que n\u00e3o tem habilidade e fa\u00e7a um acordo com ela para contratar um jardineiro, n\u00e3o \u00e9 muito caro.",
                "T\u00e1 no contrato que vc precisa cuidar?\n\nN\u00e3o que seja uma cl\u00e1usula v\u00e1lida, s\u00f3 fica mais f\u00e1cil de vc ligar o foda-se",
                "po irm\u00e3o, se as plantas fazem parte da \u201cdecora\u00e7\u00e3o\u201d da casa e sem elas mudaria o aspecto, acho que sim. Se tu n pediu pra ela tirar as plantas antes de voc\u00ea entrar, eu falaria pra voc\u00ea cuidar sim kkkkkk \u00e9 tipo ir morar numa casa com gramado e nunca aparar. Al\u00e9m de que, alguns lugares colocam esse tipo de coisa no contrato",
                "Quando eu aluguei meu apto, fiz quest\u00e3o de que a propriet\u00e1ria retirasse todos os vasos e plantas, para que n\u00e3o viessem com conversa fiada no futuro. Al\u00e9m disso, quis usar o espa\u00e7o pra colocar outra coisa rs."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Em reuni\u00e3o com alguns empregados do Pal\u00e1cio da alvorada, o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o (na gest\u00e3o bolsonaro) afirma que \"limpar o banheiro do lugar onde trabalha n\u00e3o \u00e9 desvio de fun\u00e7\u00e3o pois voc\u00ea efetivamente usou o banheiro\".",
            "selftext": "Seguinte, tava lendo a mat\u00e9ria l\u00e1 do caixa 2 da Micheque etc etc e tem esse \u00e1udio do pastor l\u00e1 respons\u00e1vel pela adm do Pal\u00e1cio dando uma bronca no pessoal contratado pra fazer a jardinagem, pq tavam fazendo eles limparem o banheiro que era utilizado por eles na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e eles se recusaram pq n\u00e3o faz parte de sua fun\u00e7\u00e3o. O maluco ainda diz que se usou o banheiro eh obriga\u00e7\u00e3o ter que limpar, sen\u00e3o ele vai na sua casa fazer xixi e coc\u00f4 e n\u00e3o vai dar a descarga (???) Pior que n\u00e3o vi ningu\u00e9m comentando sobre esse absurdo, a\u00ed fico pensando se isso j\u00e1 \u00e9 algo normalizado entre os prestadores desses servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o? Pq tipo, nunca que eu vi rod\u00edzio de funcion\u00e1rios pra limpar o banheiro de uma empresa, imagina se vira moda rs\n\nPS: pra quem quer ouvir puros 10 min de ass\u00e9dio moral, o \u00e1udio t\u00e1 dispon\u00edvel aqui [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10ul22u",
            "comments": [
                "Rapaz.",
                "Geralmente, a limpeza de banheiros e instala\u00e7\u00f5es fica a cargo da equipe de limpeza mesmo. Eles n\u00e3o parecem estar errados nesse sentido, por\u00e9m um m\u00ednimo de higiene e cuidado com o banheiro que voc\u00ea usa \u00e9 recomendado pra qualquer pessoa ... A\u00ed \u00e9 quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Qual o hobby de voc\u00eas?",
            "selftext": "Estou a procura de um novo hobby para me tornar mais interessante e passar o tempo nas horas vagas.Meu antigo hobby est\u00e1 ficando repetitivo e queria mudar,pensei em aprender a cozinhar ,mas n\u00e3o achei nenhum lugar que ensine receitas do b\u00e1sico.\n\nEnfim o que vcs gostam de fazer para passar o tempo?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wl512h",
            "comments": [
                "Cozinhar \u00e9 meu hobby! Eu acho que vale a pena ir fazendo as coisas, se uma receita pede um processo que voc\u00ea n\u00e3o sabe, pesquisa como \u00e9, testa, vai meio que na intui\u00e7\u00e3o, com o tempo voc\u00ea pega o jeito da coisa, al\u00e9m de tamb\u00e9m ir conhecendo algumas boas fontes de receitas.\n\nNo YT tem bastante conte\u00fado legal. Eu gosto do canal do Mohammed Hindi, Prato Fundo, Alex French Guy Cooking, Food Wishes e a Claire Saffitz. Tbm gosto muito das receitas da Nigella.",
                "Fazer planilhas no Excel",
                "Ultimamente tenho estudado teoria musical e tem sido muito daora. Aconselho muito, principalmente se vc tem algum instrumento em casa, que a\u00ed vai aplicando oq aprendeu",
                "Nos \u00faltimos meses meu hobby tem sido o ciclismo.",
                "Estou come\u00e7ando um novo hobby que \u00e9 a pr\u00e1tica do tiro esportivo.",
                "Mano, se tu mora em cidade litor\u00e2nea, indico surfar, \u00e9 muito bom vey. E sobre oq tu falou do seu hobby estar repetido, saiba, nenhuma onda \u00e9 igual. \n\nSe tu gostar, vai ser oq vc vai fazer no te.po livre sempre tlgd. Lembro de uma vez estar em cima da pedra com uma p\u00e3o na m\u00e3o e um caf\u00e9 na outra em cima da pedra olhando o mar pra saber se tava bom pra surfar, acho q as 6:00h da manh\u00e3.",
                "Tamb\u00e9m tive essa barreira com cozinhar. E parece que todo mundo j\u00e1 \u00e9 n\u00edvel avan\u00e7ado enquanto voc\u00ea n\u00e3o sabe segurar uma faca pra cortar com seguran\u00e7a as coisas e corta tudo errado. Sei que com a pr\u00e1tica vem, mas desestimula realmente",
                "Que eu fa\u00e7o pq eu gosto \u00e9 jogar, assistir anime e ler uns mang\u00e1/manhwa.\n\nMas eu tbm dou uma corridinha duas vezes na semana pelo menos com o dog e academia tbm. Mas isso \u00e9 mais por quest\u00e3o de est\u00e9tica do que qualquer outra coisa, os benef\u00edcios a sa\u00fade s\u00e3o b\u00f4nus kkkk.\n\nSobre cozinhar, literalmente YouTube \u00e9 o melhor lugar pra aprender receitas. Tudo que eu sei de cozinhar foi oq eu aprendi no yt, desde fazer um arroz at\u00e9 um frango tikka masala Topper.",
                "meu hobby \u00e9 reclamar",
                "ultimamente est\u00e1 sendo a guitarra. to pegando uns exerc\u00edcios novos no yt e praticando tamb\u00e9m algumas m\u00fasicas que sou curiosa em ver como toca",
                "N\u00f3s \u00faltimos 4 meses meu hobby est\u00e1 sendo jogar v\u00f4lei",
                "Amizades (online) games, m\u00fasicas, sair, curtir!",
                "Guitarra e viol\u00e3o, sempre quando fico desanimado em tocar tiro alguma m\u00fasica nova ou algum solo novo, passo umas boas horas praticando.",
                "Resgatei meu antigo hobby da inf\u00e2ncia que comecei a fazer ontem: nata\u00e7\u00e3o. \n\nFoi t\u00e3o bom! Pude ver que \u00e9 meu amor!",
                "Ultimamente n\u00e3o t\u00f4 tendo muito tempo pra hobbies :')\n\nMas ao longo da vida j\u00e1 tive como hobby estudar l\u00ednguas estrangeiras (alem\u00e3o, \u00e1rabe, japon\u00eas, polon\u00eas), desenhar, caligrafia, m\u00fasica (fazia aula de Cello), Muay Thai e v\u00eddeos de lutas (gostava de assistir torneio de sum\u00f4), videogame, leitura (esse t\u00e1 parado faz um belo tempo), canto popular e uma tentativa triste de canto erudito.",
                "Dungeons & Dragons mas ocupa muito seu tempo e pode acabar custando um dinheirinho legal.",
                "Meu grande hobbie \u00e9 artes marciais (muay thai e boxe). Fa\u00e7o por amor a essas modalidades, pra manter a sa\u00fade e pra autodefesa. Al\u00e9m disso, eu gosto de ver desenho animado e sair pra socializar quando poss\u00edvel :)",
                "[deleted]",
                "Eu basicamente desenho muito e passo tempo com animais de estima\u00e7\u00e3o (banho, passeio, brincadeira, passear), al\u00e9m de aprender idiomas. Isso \u00e9 o que eu mais gosto de fazer",
                "Jiu-jitsu\nLer\nE as vezes jogar alguma coisa.",
                "Audiofilia, \u00e9 um hobby meio caro se vc for maluco, tento gastar o m\u00ednimo poss\u00edvel, sempre vendendo equipamentos que eu j\u00e1 n\u00e3o uso tanto mais para comprar outros novos. Cheguei em um ponto que estou estabilizado, n\u00e3o estou procurando equipamentos novos, estou feliz dms com oq tenho.",
                "Ver filmes, escrever roteiros e hist\u00f3ria, gravar meu cotidiano, ler livros, e oq eu mais fa\u00e7o pesquisar, s\u00f3 abro o Chrome entro em algum site e pesquiso oq eu n\u00e3o sei, tbm tento achar links, fontes, v\u00eddeos n\u00e3o tem como parar depois que come\u00e7ar.",
                "Eu tava bastante ligado em jogar no PC, mas ultimamente tenho sa\u00eddo pra dirigir de madrugada ou bem cedo aos fins de semana, vou numas boas estradinhas vazias e bem iluminadas aqui perto e pau na m\u00e1quina. N\u00e3o precisa ser nenhum carro especial, um amigo meu tem um Ka velho 1.0 meio fu\u00e7adinho e se diverte pra caralho.\n\nN\u00e3o custa lembrar que \u00e9 bom ir com algum amigo em outro carro pra garantir que n\u00e3o tem ningu\u00e9m em volta e tb verificar suspens\u00e3o, pneus e mec\u00e2nica antes.",
                "M\u00fasica, come\u00e7a a dar uma olhada em teoria musical, eu acho massa",
                "Desenhar e escrever.",
                "Basicamente os meus s\u00e3o cozinhar, desenhar, ler e tricotar",
                "Desenhar \u2728\u2728\u2728\u2728\u2728",
                "Ler livros enquanto escuto m\u00fasica, estudo de vez em quando e to aprendendo a tocar viol\u00e3o",
                "Academia, filmes, descobrir novos artistas, bandas e estilos musicais. T\u00f4 querendo voltar a tocar guitarra, falta s\u00f3 arrumar um amp.",
                "Tenho um hobby bem bacana chamado existir vc simplesmente existe",
                "Encher a cara pra esquecer ela \ud83d\ude2d",
                " Frequentar a academia, al\u00e9m de eu me divertir \u00e9 a coisa mais ben\u00e9fica que eu posso fazer por mim al\u00e9m de se alimentar bem.\n\n Treinar \u00e9 a melhor parte do meu dia.",
                "Cara eu n\u00e3o sei absolutamente nd sobre cozinhar mas eu percebi q : pra saber cozinhar vc tem q ser gordo mentalmente e s\u00f3 sair misturando e experimentando qlqr coisa. O q for bom vc anota e o q for ruim vc anota tbm, mas num livrinho de receitas proibidas pela humanidade",
                "Eu tenho tantos hobbys que \u00e1s vzs nem tenho tempo pra todos\n\neu pinto, eu gosto muito de jogar, eu leio, eu sou muito f\u00e3 de m\u00fasica, e ainda esses dias comecei a aprender a tocar viol\u00e3o",
                "Andar de bicicleta e desenhar/pintar/recorte de papel etc. Antigamente eu escrevia umas hist\u00f3rias curtas cretinas tamb\u00e9m, me divertia - mas pra isso precisa de um pouco mais tempo sem interrup\u00e7\u00e3o.",
                "Violino :)",
                "tabletop RPG e ler.",
                "nihongo",
                "Ler conta como hobbie?",
                "croch\u00ea!!!",
                "V\u00f4lei \u00e9 meu hobby, atualmente o v\u00f4lei \u00e9 a \u00fanica coisa que faz sentido na minha vida",
                "Eu tenho v\u00e1rios, mas vou com o mais peculiar: board games de maior complexidade. Amo competir e amo ainda mais competir usando intelig\u00eancia! Nada de War ou Banco imobili\u00e1rio kkkk.",
                "Ultimamente, meu hobby est\u00e1 sendo estudar, e est\u00e1 sendo muito bom. Mas tamb\u00e9m gosto muito de aprender sobre a m\u00fasica. Ent\u00e3o, no seu caso, acho que voc\u00ea deveria fazer coisas que gosta, porque tamb\u00e9m n\u00e3o adianta se for\u00e7ar a querer tentar um hobby que voc\u00ea n\u00e3o tem interesse.\n\n Por exemplo, se voc\u00ea gosta de cozinhar, procure receitas mais complexas na internet, de pa\u00edses diferentes, com culturas diferentes. Isso, com certeza, vai ampliar seus conhecimentos gastron\u00f4micos e fazer com que isso seja um hobby agrad\u00e1vel. Mas de qualquer forma, te desejo sorte, op!",
                "Cozinhar, jogar xadrez e fazer academia.\n\nTamb\u00e9m estava praticando boxe mas estava iria ficar muito caro para mim academia + boxe. Ent\u00e3o decidir focar na academia.\n\nAtualmente meu hobby \u00e9 ficar com um shape da hora kkk, ent\u00e3o estou focado nisso e sentindo muito prazer em me dedicar a essa atividade.",
                "Croch\u00ea \u00e9 uma boa e com o tempo aperfei\u00e7oando vc ainda pode tirar uma grana",
                "Jardinagem :)",
                "eu gosto de cozinhar, mas n\u00e3o considero um hobby, acho que andar de bike pela cidade de noite (aqui \u00e9 bem tranquilo) \u00e9 meu hobby, me sinto t\u00e3o bem fazendo isso",
                "Normalmente \u00e9 desenhar, mas estou come\u00e7ando a ler, tamb\u00e9m."
            ],
            "num_comments": 48
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o seu passa-tempo? pq vc gosta dele?",
            "selftext": "me: eu gosto de jardinagem e bot\u00e2nica.\n\nNo meu tempo livre gosto de cuidar da minha horta e cultivar flores, gosto de aprender na pratica como os alimentos org\u00e2nicos s\u00e3o cultivados, o que funciona e o que n\u00e3o funciona e o pq.\n\n As flores gosto mais pela sua praticidade para experimentos: algumas s\u00e3o de desenvolvimento mt r\u00e1pido por exemplo, o girassol; e algumas s\u00e3o f\u00e1ceis de clonar, como as roseiras por exemplo.\n\n Meus pr\u00f3ximos experimentos ser\u00e3o: clonagem de girass\u00f3is e eugenia de sementes para conseguir flores extremamente grandes!\n\n Quanto as rosas, DNA recombinante, se eu fazer estaquia de flores com cor diferente oq acontece?\n\n Outras hortali\u00e7as s\u00e3o mais dif\u00edceis de fazer esses testes, o tomate apodrece antes de enraizar al\u00e9m de pegar infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas com mt facilidade; O alface \u00e9 gostoso apenas quando mt novo; cebolinha tem alta mortalidade quando vc tira da jardineira....\n\n E vc, com oq gosta de esfriar a cabe\u00e7a e pq?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "oj37zq",
            "comments": [
                "eu amo fazer journaling, escrever em di\u00e1rios, me planejar e organizar com muitas canetas, adesivos e pap\u00e9is fofinhos",
                "Cara eu sou o nerd dos mapas hahahaha, eu adoro ficar vendo v\u00e1rios mapas, o porqu\u00ea eu n\u00e3o fa\u00e7o a m\u00ednima ideia, s\u00f3 sei que d\u00e1 uma ajudada nas provas de geografia",
                "100% tocar piano. \u00c9 um instrumento f\u00e1cil de aprender, depois de uns anos tocando d\u00e1 pra tocar m\u00fasicas incr\u00edveis. Se sentindo triste? Toque uma m\u00fasica triste e expresse seus sentimentos. Se sentido alegre? Toque algo alegre.",
                "Gosto de escrever e desenhar, sou bastante criativa e esses hobbies me favorecem muito al\u00e9m de serem bem divertidos =)",
                "Eu gosto de ler quadrinhos, mas o seu hobbie parece ser bem mais interessante hahaha",
                "Jogar RPG de mesa. Eu gosto de jogar videogame no geral, mas como nunca tive um pc bom, sempre jogava jogos antigos ou jogos leves. Al\u00e9m de que o RPG de mesa n\u00e3o tem limita\u00e7\u00f5es que um jogo eletr\u00f4nico teria.\n\nFaz uns 6 anos que eu jogo, e \u00e9 um jogo social muito bom, estimula coisas como matem\u00e1tica, interpreta\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o... \n\nInfelizmente nunca joguei de forma presencial, at\u00e9 pq n\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m do meu circulo social presencial que tem interesse em jogar.",
                "Eu sempre q  me \u00e2nimo com algo des\u00e2nimo , a\u00ed volto com uma coisa nova des\u00e2nimo de novo , e fica assim um ciclo sem fim. Gosto de ler mais t\u00f4 meia parada , e jogo no celular as vezes. Eu tinha um cacto e uma suculenta pois acho fofas no meu AP mais morreram.\nQueria saber desenhar...",
                "Meus \u00fanicos hobbies ultimamente tem sido ler, ouvir m\u00fasica e assistir s\u00e9rie, mas tem dia que eu t\u00f4 t\u00e3o fissurado que fico vendo v\u00eddeos de canais de concurso p\u00fablico no YouTube, saio vendo tudo que \u00e9 v\u00eddeo at\u00e9 de concurso que n\u00e3o me interessa. E a\u00ed eu perco muito tempo e n\u00e3o fa\u00e7o as outras coisas.\n\nDe vez em quando assisto uns v\u00eddeos de rally no YouTube, \u00e9 muito legal.",
                "Eu gosto de fazer gifs. Assisto um filme por dia (ou a cada dois ou tr\u00eas dias) e fa\u00e7o pelo menos quatro gifs de todo filme que eu assisto. Posto eles no tumblr. Comecei a fazer isso mesmo passado, eu acho. Ainda t\u00f4 aperfei\u00e7oando a t\u00e9cnica, mas \u00e9 bem divertido. \n\nE \u00e9 bastante gostoso fazer alguma coisa que n\u00e3o esteja diretamente relacionada ao meu trabalho ou a minha faculdade. \u00c9 um neg\u00f3cio cuja \u00fanica fun\u00e7\u00e3o \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o pessoal, recomendo que todo mundo tenha uma atividade assim :D",
                "escrevo, desenho, brinco com planilhas \n\nnada t\u00e3o interessante quanto seu hobby :p",
                "eu leio\n\nme possibilita ir para outros lugares, viver outros tempos, conhecer outros mundos\n\ncomecei com 5 anos lendo gibi da m\u00f4nica e nunca parei",
                "Atualmente aprender viol\u00e3o. Comecei por conta da pandemia e t\u00f4 achando bem legal. Serve pra passar o tempo e como gosto de m\u00fasica, \u00e9 mais interessante ainda",
                "Gosto de praticar o cubo m\u00e1gico. No in\u00edcio foi s\u00f3 um desafio que eu fiz para mim mesmo se conseguia ou n\u00e3o montar, mas depois que aprendi fiquei viciado nisso! \u00c9 um dos meus passatempos preferidos, fico montando por horas se deixar. Acho que sinto muito prazer na sensa\u00e7\u00e3o de progresso (principalmente no in\u00edcio), adoro ficar repetindo o mesmo processo at\u00e9 os meus tempos melhorarem.",
                "Ol\u00e1, eu gosto muito de ler e escrever.  \nEu criei um blog no Blogger para escrever cr\u00f4nicas sobre o mundo ou at\u00e9 a minha vida e pretendo um dia juntar todos esse material e fazer um livro.  \n\n\nOutra coisa que eu ando fazendo muito atualmente e jogar Skyrim, aquele RPG me prende de um jeito diferente kk",
                "Eu gosto muito de assistir e fazer resenhas cr\u00edticas de filmes, acho o cinema algo incr\u00edvel em muitos aspectos.",
                "Gosto de cozinhar. Me concentro e esque\u00e7o de todos os problemas. Cozinho quase todos os dias. J\u00e1 pensei em trabalhar com isso, mas fico com medo da press\u00e3o. Talvez num ambiente de trabalho, com muita press\u00e3o, vou acabar desgostando da cozinha.",
                "Assistir, ler, escrever e editar v\u00eddeo",
                "Eita, fa\u00e7o bastante coisa! Os principais s\u00e3o meus treinos de nata\u00e7\u00e3o, o violino e a leitura. Mas, tamb\u00e9m gosto muito de correr, desenhar e estou procurando aprender xadrez.",
                "Percebi que n\u00e3o tenho mais um passatempo.\n\n* Antigamente eu adorava jogar no pc, n\u00e3o consigo mais. Enjoei.\n* Eu lia bastante. Parei tamb\u00e9m.\n* Eu costumava tocar meu viol\u00e3o. Nunca mais peguei pra tocar novamente.\n* N\u00e3o costumo assistir s\u00e9ries ou filmes.\n\nA \u00fanica coisa que continuo fazendo \u00e9 ouvir m\u00fasica.",
                "Eu gosto de videogames 16 bits ou de mundo aberto e gosto de filmes de terror ruins tambem.",
                "Nada. A \u00fanica coisa que eu fa\u00e7o o dia todo \u00e9 jogar NBA2K21, que me d\u00e1 uma quantidade inacredit\u00e1vel de raiva, ent\u00e3o n\u00e3o chamaria de passa-tempo. Al\u00e9m disso, s\u00f3 fico esperando o tempo passar e o mal s\u00fabito vir (me alimento mal ao ponto disso ser uma possibilidade)",
                "Quando estou bem inspirado \u00e9 \"concertar eletr\u00f4nicos/estudar sistemas eletr\u00f4nicos \". Geralmente ter aquela sensa\u00e7\u00e3o de concertar algo que virou peso de papel/ saber como tal produto funciona de tal forma \u00e9 bem recompensador.",
                "Adoro descobrir m\u00fasica nova, se deixar viro madrugada procurando, sei l\u00e1, \u00e9 uma viagem no tempo parado pra mim",
                "Tocar ukulele, fotografar, desenhar, escrever haikais...as vezes eu jogo tbm.",
                "eu amo flores tb, t\u00f4 tentando clonar boca-de-sino e tentando achar aven\u00e7a pra vender, mas todas q eu vejo s\u00e3o caras :(",
                "gosto muito de ler, acho que \u00e9 minha atividade favorita, e tamb\u00e9m de escrever. tenho dois cadernos no momento, um onde eu escrevo coisas pessoais, mais ou menos como um di\u00e1rio, e outro onde escrevo contos. cheguei a publicar alguns contos em antologias e revistas mas desencanei, agora escrevo s\u00f3 pra mim. \n\nah, tb adoro fazer palavra cruzada, essa semana meu namorado comprou uma revistinha nova de palavra cruzada, nos ficamos um temp\u00e3o fazendo juntos no sof\u00e1, virou uma atividade a dois super simp\u00e1tica",
                "Gosto de world-building.\n\n&#x200B;\n\nD\u00e1 pra se pensar nisso como um nome bonito pra quem curte variados tipos de m\u00eddias e produtos mas, pra mim n\u00e3o tem coisa mais legal do que pegar uma franquia e devor\u00e1-la  em ordem cronol\u00f3gica, ver os mapas dos mundos, ler as wikis.",
                "Adoro hortas, mas na casa que estou agora s\u00f3 tem espa\u00e7o pra vasos. Mas uma coisa que sempre gostei de fazer \u00e9 croch\u00ea e tric\u00f4.\n\nAcho incr\u00edvel como \u00e9 poss\u00edvel criar qualquer coisa s\u00f3 com dois pauzinhos e l\u00e3!\n\nEu sei, parece coisa de velha. Mas n\u00e3o \u00e9!",
                "Eu gosto de correr. \n\n\u00c9 de gra\u00e7a e faz um bem imenso pra minha sa\u00fade f\u00edsica e mental",
                "Eu gosto de ler mang\u00e1, principalmente de terror e de mist\u00e9rio. Acho legal a leitura de livros tbm, me tira do momento que eu estou e alivia minha cabe\u00e7a dos pensamentos.",
                "Treinar kenjutsu, toda vez que toco na minha katana, come\u00e7o a fazer movimento ou cortar qualquer coisa s\u00f3 pra testar o fio, sinto uma paz imensa."
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "sub r/jardim",
            "selftext": "Prezados,  \nCriei um sub (BR) **r/jardim**  \n\no sub \u00e9 destinado a troca de ideias sobre:  \n\n* Jardinagem\n* Flores\n* Paisagismo\n* Hortas\n* Plantas em apartamento\n* Ideias sustent\u00e1veis  \n  \nPe\u00e7o que participem com ideias, fotos, duvidas, dicas! \u00c9 isso!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "6zylir",
            "comments": [
                "Depois da fal\u00eancia do /r/semeando ...\n\n(N\u00e3o regou direito, morreu)",
                "Eu tinha muita vontade de come\u00e7ar aprender a cultivar fungos, mas n\u00e3o entendo nada do assunto. Esse sub seria um lugar bom pra me ajudar?",
                "Legal, coisas de arquiteto.",
                "cara,parab\u00e9ns pela iniciativa.\n",
                "\u2764",
                "Papoula, c\u00e2nhamo e cogumelos entram no tema?",
                "Legal OP!\n\nLimpei um canto do terreno dos meus pais pra minha m\u00e3e fazer uma hortinha. Vou dar uma vigiada no teu sub. \n\nAbs",
                "Postei sobre meu manjeric\u00e3o l\u00e1, perdi uma pimenteira esses dias, me sentindo um lixo.",
                "Plantei um p\u00e9 de tomate e est\u00e1 cheio de lagartas, a planta est\u00e1 morrendo e comeram os tomates verdes, como proceder? S\u00f3 agrot\u00f3xico?",
                "Espero q v\u00e1 pra frente, \u00e9 um assunto q eu gosto. Recentemente plantei coentro e alface l\u00e1 em casa. O alface n\u00e3o deu mto certo, mas os coentros est\u00e3o come\u00e7ando a crescer e contro no feij\u00e3o e na carne \u00e9 vida. ",
                "Tenho um mini jardim na minha varanda. Depois mando fotos!",
                "Parece nome de um sub underground sobre cannabis.",
                "De boa! Valeu",
                "Hey OP! Sujere a inclus\u00e3o no multiredit Brasil que tem ali na ladobarra!",
                "Me inscrevi, valeuu"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Hobbies",
            "selftext": "Quais os vossos?",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15jf9iu",
            "comments": [
                "Ler. M\u00fasica. Tocar baixo.",
                "Sexo",
                "CrossFit. A minha Nintendo Switch (porque o Zelda: BotW e TotK s\u00e3o os melhores jogos de sempre). Leitura. Praia. \n\nJ\u00e1 fui mais criativo, desenhava e aprendia guitarra, mas n\u00e3o h\u00e1 tempo pra tudo.",
                "Jiu jitsu, Fotografia, Ps5",
                "Equita\u00e7\u00e3o",
                "Aquariofilia (Aquascaping), Jardinagem, Agricultura",
                "boardgames, construir sets da Lego, ler (inclui muita banda desenhada), cinema, jogos de computador e fazer trilhos.",
                "Ler (por acaso tenho de voltar \u00e0s minhas leituras, \u00e9 algo que tanto eu como a minha namorada pretendemos voltar a fazer...), caminhadas (especialmente na natureza, at\u00e9 temos uns caminhos planeados em v\u00e1rias zonas do pa\u00eds), viagens de comboio (j\u00e1 tenho tamb\u00e9m umas planeadas), e tamb\u00e9m queria fazer Krav Maga, ainda fora isso gosto bastante de cinema \ud83e\udd14",
                "Fa\u00e7o cartoons (pequenas BD's de humor).",
                "responder merda aleat\u00f3ria no reddit",
                "Conversas profundas com amigos",
                "Crossfit. Muscula\u00e7\u00e3o Literatura. Retro gaming. Caminhadas com podcasts.\n\nCaf\u00e9s com amigos (pode-se considerar como \"hobbie\"?).",
                "ola! eu como hobbies gosto de jogar poker e streamar mas como n tenho muito tempo para isso fica mesmo para quando os meus filhos n est\u00e3o em casa ou a dormir :)",
                "Gaming (PC e PS4), colecionar aut\u00f3grafos (futebol e outros desportos), Magic: the Gathering, filmes e s\u00e9ries, m\u00fasica e apesar de ser por fases quando me d\u00e1 na cabe\u00e7a: ler",
                "insetos, comandos arcade, jogos de luta e colecionismo de skylanders",
                "Jogar, exerc\u00edcio, m\u00fasica, twitch.",
                "Correr, tric\u00f4, e aguarelas",
                "Ler, ir ao gin\u00e1sio, colecionar cartas yugi (fiz desde hobby um pequeno neg\u00f3cio na qual retiro 250/300\u20ac por m\u00eas).",
                "Motas, gin\u00e1sio, corridas longas, diet\u00e9tica e nutri\u00e7\u00e3o, leitura, muita  m\u00fasica, guitarra/baixo/bandolim/bateria/acorde\u00e3o.\n\nJ\u00e1 fui mais de v\u00eddeojogos.",
                "Observa\u00e7\u00e3o de aves, m\u00fasica (colecionar discos vinil), arte, estudar a hist\u00f3ria da Europa Medieval, e videojogos (Runescape, Monster Hunter World e Skyrim).",
                "Gaming, desenho digital, ler, arrumar a casa, jogos de tabuleiro, etc",
                "Gaming, ler, equita\u00e7\u00e3o e tric\u00f4.",
                "Aturar os mi\u00fados, amigos, jantaradas, duolingo (alem\u00e3o), exerc\u00edcio f\u00edsico (surf, gin\u00e1sio, corrida), piscina e praia, Spotify, Reddit, estudar, degiro,\u2026",
                "Tocar piano e patinagem de velocidade.",
                "Leitura, ver s\u00e9ries,  jogos de tabuleiro (embora n\u00e3o jogue tanto como gostaria).\n\nQuero come\u00e7ar a escrever tamb\u00e9m,  e recuperar o hobbie das futeboladas e/ou dos jogos de padel"
            ],
            "num_comments": 25
        },
        {
            "title": "Atividades l\u00fadicas",
            "selftext": "O segredo mais bem guardado pelo capitalismo \u00e9 o de que atividades l\u00fadicas tamb\u00e9m podem prover para nossas necessidades de sobreviv\u00eancia: pense em todos os aposentados que come\u00e7am a fazer jardinagem e a construir estantes! Exceto em situa\u00e7\u00f5es extremas, trabalho \u00e9 desnecess\u00e1rio. O trabalho prov\u00ea para a sobreviv\u00eancia, nada mais. Ele sempre aparece como uma resposta \u00e0 necessidade, quer seja a necessidade por comida, abrigo, seguro de vida, estabelecimento de status social, ou obriga\u00e7\u00f5es da \u00e9tica de trabalho. O trabalho responde a imperativos; o jogo cria suas pr\u00f3prias regras.\n\nCrimethinc",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10k9inv",
            "comments": [
                "Que capitalismo malvadao, fica escondendo segredos da gente... Kkkkkkk",
                "T\u00e1, filho, mas o comunismo mesmo defende a ideia de que a classe prolet\u00e1ria trabalha, independente das fun\u00e7\u00f5es que exerce.\n\nE desde quando isso \u00e9 novidade pra qualquer pessoa que viva no capitalismo? Qualquer pessoa que veio de uma condi\u00e7\u00e3o menos favorecida sabe disso (provavelmente obt\u00e9m seu sustento com esse tipo de trabalho) e qualquer pessoa que venha de uma condi\u00e7\u00e3o favorecida j\u00e1 sabe que algu\u00e9m \u00e9 pago pra exercer tal trabalho.\n\nPelo contr\u00e1rio, esse conceito \u00e9 mais do que descarado em ambos os sistemas, especialmente no capitalismo.\n\nClaro, a mentalidade brasileira talvez n\u00e3o enxergue esse tipo de profissionais como trabalhadores, mas s\u00e3o sim. Desde que algu\u00e9m te pague por alguma coisa que voc\u00ea fa\u00e7a ou produza ou venda, com certeza \u00e9 um trabalho.\n\n(eu discuto a quest\u00e3o da venda porque muita gente julga que vender a mercadoria n\u00e3o \u00e9 trabalho. S\u00f3 que a pessoa esquece que, al\u00e9m de algu\u00e9m receber sal\u00e1rio pra fazer uma venda, o produto final s\u00f3 tem seu valor estabelecido devido a essa rela\u00e7\u00e3o de venda).",
                "U\u00e9, atividades, assim, t\u00eam espa\u00e7o nos sistemas capitalistas, o tanto de gente a\u00ed escrevendo livros e lucrando com isso...",
                "Ent\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o que o trabalho tem que ter um prop\u00f3sito \u00e9 falso? Se pararmos para pensar o ser humano nos seus primordios sempre usou o trabalho para fim de sobreviv\u00eancia, quando houve a mudan\u00e7a para fim de gosto/prop\u00f3sito?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Streak 1: As Plantas",
            "selftext": "Eu gosto muito de jardinagem, especialmente dentro da casa. Eu moro em um apartamento e queria cobrar todos as paredes com plantas tropicais. Minhas plantas preferidas s\u00e3o: monsteras, jiboiais e ant\u00farios. Durante o inverno, \u00e9 dif\u00edcil manter as plantas por\u00e9m eu tenho uma unificadora e ponho as mais exigentes perto da janela.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "sputi4",
            "comments": [
                "Eu gosto muito de jardinagem, especialmente dentro da casa. Eu moro em   \num apartamento e queria ~~cobrar~~ **cobrir** todos as paredes com plantas tropicais.   \nMinhas plantas preferidas s\u00e3o: monsteras, ~~jiboiais~~ **jib\u00f3ias** e ant\u00farios. Durante o  \n inverno, \u00e9 dif\u00edcil manter as plantas por\u00e9m eu tenho ~~uma unificadora~~ **um umidificador** e   \nponho as mais exigentes perto da janela.\n\n&#x200B;\n\nRealmente \u00e9 o seu primeiro dia? Muito bom, continue assim"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Lidar com a mentalidade grunha na fam\u00edlia",
            "selftext": "Bom dia maltinha do reddit, venho partilhar aqui um problema que parece ser bastante comum e perguntar qual a melhor maneira de lidar com ele\n\nOs meus pais est\u00e3o a chegar aos seus 60s e, cada vez mais, os vejo a entrar pela mentalidade de grunhice. Seja pela idade, seja pelo v\u00edrus da televis\u00e3o, seja pelas companhias dos tios mais velhos (e as merdas que rodam nos grupos de WhatsApp), a grunhice parece estar cada vez mais presente l\u00e1 em casa.\n\nGrunhice aqui \u00e9 a \"mentalidade de caf\u00e9\" ao discutir assuntos s\u00e9rios. A resposta b\u00e1sica e f\u00e1cil, a tend\u00eancia para o estere\u00f3tipo. Exemplos:\n\n* Not\u00edcia de greve dos m\u00e9dicos? *\"Estes m\u00e9dicos s\u00e3o uns privilegiados, recebem imenso e t\u00eam trabalho garantido e s\u00f3 vejo chorinho\"* (ignorando qualquer tipo de reivindica\u00e7\u00f5es que sejam feitas)\n* Not\u00edcia de sal\u00e1rios baixos e precariedade? *\"Conhe\u00e7o um gajo que tem empresa de jardinagem, oferece 900\u20ac limpos e n\u00e3o tem m\u00e3o de obra para cumprir todos os pedidos. Hoje em dia ningu\u00e9m quer trabalhar!\"*\n* Not\u00edcia de rendas de casas incomport\u00e1veis? *\"\u00c9, e o senhorio n\u00e3o trabalhou para comprar a casa tamb\u00e9m?\"*\n* Discuss\u00e3o sobre qualquer proposta ou iniciativa positiva \u00e9 cinismo, \u00e9 *\"\u00c9 \u00e9, querem \u00e9 meter ao bolso\".*\n* Qualquer crime que apare\u00e7a nas not\u00edcias, \"se fosse eu a mandar eles viam o que lhes acontecia\". Pena de morte para tudo.\n* Falar da guerra na Ucr\u00e2nia com eles \u00e9 uma halucina\u00e7\u00e3o, o facto da NATO n\u00e3o ter imediatamente invadido a R\u00fassia para eles \u00e9 um ultrage. \"Dev\u00edamos era ter entrado logo por ali a dentro em resposta. Isso significaria guerra nuclear? Deixa significar, ficava j\u00e1 resolvido.\"\n* Qualquer merda, literalmente qualquer coisa boa ou m\u00e1 que se discuta, \u00e9 *\"\u00c9 este o pa\u00eds que temos\"*. Iniciativa para salvar os c\u00e3ezinhos de rua? *\"No meu tempo os c\u00e3es tinham todos donos, \u00e9 este o pa\u00eds que temos...\"*. Parece uma par\u00f3dia \u00e0s vezes.\n\nO que mais me chocou foi at\u00e9:\n\n* Not\u00edcia de um professor acusado de ass\u00e9dio e viola\u00e7\u00e3o por 200 ex-alunas e colegas? *\"Oh, isto hoje em dia tamb\u00e9m \u00e9 tudo ass\u00e9dio\"*.\n\nNeste tive mesmo de responder e cham\u00e1-los \u00e0 realidade, que o gajo at\u00e9 j\u00e1 ia ser condenado e tinha mensagens trocadas com menores - \"Se fosse uma filha vossa, querias que fosse ele o professor dela?\" a\u00ed j\u00e1 se calaram e pensaram duas vezes, o que para mim s\u00f3 mostra que nem \u00e9 algo racional. Sai-lhes s\u00f3, \u00e9 auto-piloto.\n\n\u00c9 tudo \u00e0 base de hist\u00f3rias que ouviram, rumores que passam, opini\u00f5es de pessoas que conhecem \"no meio\" e outras merdas que tais. N\u00e3o h\u00e1 um estudo, facto ou evid\u00eancia que lhes valha - se o Z\u00e9 Manel que vive na esquina lhes diz que a prima foi assaltada por um Marroquino, eles ficam meses a falar da amea\u00e7a dos Marroquinos.\n\nIgual com qualquer coisa que se fale de sexualidade ou outras etnias/culturas, sai logo a resposta prim\u00e1ria. O meu pai em contextos normais com pessoas gays ou at\u00e9 trans n\u00e3o \u00e9 homof\u00f3bico, mas depois partilha memes do Costa ser pan\\*leiro e faz piadinhas de LGBT n\u00e3o sei qu\u00ea. A minha namorada \u00e9 de fam\u00edlia Romena, est\u00e1 c\u00e1 desde pequena e os meus pais sempre a trataram super bem, mas depois h\u00e1 um roubo nas not\u00edcias e eles logo Romenos isto Romenos aquilo...enfim. .\n\nN\u00e3o sei se posso dizer que s\u00e3o m\u00e1s pessoas na sua base, mas isto a mim parece-me uma mentalidade auto-piloto em resposta a tudo, t\u00eam a percep\u00e7\u00e3o do mundo completamente destru\u00edda. E eles antes n\u00e3o eram assim. Isto \u00e9 o qu\u00ea, tenho de lhes desinstalar o WhatsApp? \u00c9 amea\u00e7ar n\u00e3o verem os netos se continuam nesse caminho? \u00c9 que falar com eles n\u00e3o est\u00e1 a surtir muito efeito\n\nEDIT: Mencionou-se educa\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00f5es nos coment\u00e1rios, s\u00f3 queria adicionar que os meus pais t\u00eam ambos mestrado e tiveram ambos boas carreiras nas suas \u00e1reas. Falta de educa\u00e7\u00e3o formal n\u00e3o \u00e9 desculpa, nem estarem frustrados com a vida porque a vida corre-lhes (e a n\u00f3s) bem.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14wshz7",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com auto, talvez esteja interessado no subreddit de auto em portugu\u00eas - r/AutoTuga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "> Sai-lhes s\u00f3, \u00e9 auto-piloto.\n\nTens a\u00ed a resposta. Overdose de informa\u00e7\u00e3o baseada em not\u00edcias que focam apenas o que h\u00e1 de negativo no pa\u00eds e no mundo. O que resta \u00e9 reac\u00e7\u00e3o por arrasto.",
                "Pov: entraste na sec\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios de uma not\u00edcia sobre [inserir tema mencionado] no Facebook",
                "\u00c9 um mal geral, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a tua fam\u00edlia. O problema maior que cada vez est\u00e1 a assolar mais pessoas \u00e9 a falta de \u201csenso comum\u201d e falta de opini\u00f5es equilibradas, \u00e9 tudo levado ao extremo sem se pensar nos diferentes pontos de vista e quanto a isso n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer, infelizmente \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f",
                "Eu adoro os meus av\u00f3s. S\u00e3o pessoas que viveram uma vida dura de emigra\u00e7\u00e3o, muito trabalho numa terra onde n\u00e3o falavam a l\u00edngua e onde eram vistos como cidad\u00e3os de segunda, mas procuravam sempre aprender a l\u00edngua e integrar-se na cultura. Quero passar o m\u00e1ximo tempo poss\u00edvel com eles enquanto ainda c\u00e1 est\u00e3o, mas quando est\u00e3o a ver o telejornal \u00e9 puro cancro.\n\n\u00c9 sempre uma vers\u00e3o de \"eu trabalhei, ningu\u00e9m me deu nada, eu sa\u00ed de Portugal, pensam que \u00e9 f\u00e1cil, querem \u00e9 mamar, querem \u00e9 tachos, etc\". Parece que h\u00e1 um trauma, uma vida de gente a lhes dizer que n\u00e3o sabiam viver, ou que deviam ter feito isto e aquilo, e agora que tiveram sucesso e vivem confort\u00e1veis na reforma, querem chapar na cara de todos estes fantasmas que t\u00eam na cabe\u00e7a.\n\nEu at\u00e9 tenho sorte que \u00e9 s\u00f3 nessa hora de telejornal, \u00e9 f\u00e1cil de lidar. Vou dizendo que sim, e aproveitando os momentos de conforto, riso, tradi\u00e7\u00e3o, e tudo o que h\u00e1 de bom nos av\u00f3s, aprendendo e ficando de olho para n\u00e3o entrar nessa grunhice.",
                "Eu conhe\u00e7o quem j\u00e1 tenha esse tipo de grunhice e nem tenha 30 anos feitos.\n\nAcho que n\u00e3o tem a ver com a idade mas com habilita\u00e7\u00f5es e cultura geral.",
                "Infelizmente as redes sociais tornaram isso pior, pois os algoritmos da Internet refor\u00e7am esse tipo de pensamento.",
                "\u00c9. Tens que perceber que eles s\u00e3o pessoas diferentes de ti e que n\u00e3o \u00e9 responsabilidade tua mud\u00e1-los. Eu tenho a mesma frustra\u00e7\u00e3o. Deixei de argumentar e quando a conversa me aborrece a esse ponto venho-me embora. Ok, \u00e0s vezes exaspero-me do mesmo modo... Mas tento lembrar-me que estou aqui para os ajudar no que precisam, permito a participa\u00e7\u00e3o deles na minha vida at\u00e9 certo ponto (felizmente n\u00e3o t\u00eam grande interesse) e o relacionamento com eles \u00e9 quase sempre assim. Meio sequinho e um bocado triste. N\u00e3o temos praticamente nada em comum mas tamb\u00e9m n\u00e3o temos que ter. As coisas s\u00e3o como s\u00e3o. N\u00e3o tens que te massacrar. Outra vez: n\u00e3o \u00e9 responsabilidade tua. N\u00e3o acho mal tentar. Claro que n\u00e3o. Mas n\u00e3o te deves sentir culpado. Quando nasceste j\u00e1 eles c\u00e1 andavam. Se n\u00e3o aprenderam muito com a idade n\u00e3o sei se vais ser tu quem lhes vais ensinar. Preserva-te. Quando a conversa te irrita \u00e0s vezes \u00e9 prefer\u00edvel sair de cena.\n\nEdit: em desespero, se a coisa \u00e9 mesmo muito m\u00e1 para ti, enfim, se calhar tens que manter uma maior dist\u00e2ncia. Eu comecei a fazer terapia para me ajudar a estabelecer limites com os meus pais e perceber melhor o que \u00e9 responsabilidade minha e o que n\u00e3o \u00e9 - assumindo que quero ajud\u00e1-los o melhor que sei na velhice sem enlouquecer no processo.",
                "Isto ainda mal come\u00e7ou em Portugal. \n\nAssinado: algu\u00e9m que, sendo portugu\u00eas, seguiu demasiado de perto o impacto da pol\u00edtica na sociedade e rela\u00e7\u00f5es familiares brasileiras no mundo p\u00f3s-Bolsonaro, e como a Internet bolsonarista na m\u00e3o de pessoas apenas funcionalmente alfabetizadas criou uma realidade paralela para milh\u00f5es.\n\nOs teus pais - e os meus, e os de muitos de n\u00f3s aqui - s\u00e3o acendalhas para a radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds. Terreno \u00e0 espera de ser desbravado.\n\nO Vox j\u00e1 est\u00e1 a ensaiar isto em Espanha, Portugal vai ter o double whammy de ter exemplos nos dois pa\u00edses mais s\u00f3cio-econ\u00f3mico-politicamente (Espanha) e culturalmente (Espanha / Brasil) pr\u00f3ximos de si.\n\n\u00c9 sabido que o Chega usa o playbook do Bolsonarismo no Brasil e as liga\u00e7\u00f5es a movimentos religiosos brasileiros e empresas de \"social media content\" brasileiras j\u00e1 s\u00e3o h\u00e1 muito conhecidas, ainda que pouco divulgadas. \n\n\u00c9 uma idiotice achar que os coment\u00e1rios escritos em PT-BR em conte\u00fados do Chega no FB s\u00e3o por mero acaso. \n\nEm 2015, tanto o PS e o PSD j\u00e1 usavam a m\u00e1quina da ind\u00fastria de comunica\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo na campanha eleitoral - imaginem em 2023, com o Chega e as suas liga\u00e7\u00f5es ao Brasil, e depois do sucesso eleitoral do Bolsonarismo. \n\n\n[link]\n\nO Bolsonarismo n\u00e3o surgiu da terra, foi em larga medida cultivado, aproveitando-se da semente de descontentamento popular que brotava durante o segundo mandato da Dilma. Descontentamento esse que n\u00e3o era de esquerda nem de direita (de notar que tudo come\u00e7ou com protestos por causa do pre\u00e7o dos bilhetes dos autocarros [!]), mas que rapidamente foi empacotado e vestido de verde e amarelo para distribui\u00e7\u00e3o pelas redes sociais que, pela primeira vez, inclu\u00edam toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o apenas os mais jovens. \n\nQuando no Brasil falam do \"Gabinete do \u00d3dio\" do Bolsonaro, parece que estamos a falar de uma dispensa por debaixo das escadas do Pal\u00e1cio do Planalto e n\u00e3o de uma esp\u00e9cie de \"political marketing industrial complex\" que mexe com centenas de milh\u00f5es de euros e envolve algumas das consultoras de comunica\u00e7\u00e3o mais influentes de S\u00e3o Paulo. \n\nAchar que esse pessoal n\u00e3o est\u00e1 j\u00e1 por aqui (e em Espanha, onde o ciclo eleitoral est\u00e1 neste momento adiantado face a Portugal e onde os traumas mal-resolvidos do Franquismo e dos movimentos separatistas nunca abandonaram a discuss\u00e3o pol\u00edtica mesmo em \"tempos mais calmos\") \u00e9 uma ilus\u00e3o. \n\nEnquanto isto acontece, o PS faz absolutamente tudo para se descredibilizar e despejar gasolina em cima da chama do populismo.",
                "Est\u00e3o a ficar velhos...e a grunhice s\u00f3 vai piorar com a idade.",
                "noto algo parecido com os meus pais mas \u00e9 na habilidade de desenrascar coisas, tudo \u00e9 um problema, existe sempre algo para reclamar. sempre foram assim mas a velhice vem a piorar.",
                "N\u00e3o sei se \u00e9 realidade aqui mais meus tios no Brasil acreditam em tudo...literalmente tudo que mandam pelo WhatsApp nos grupos deles....isso \u00e9 o pior que h\u00e1!!\n\nSinceramente, nem discuto, fico a fingir dem\u00eancia quando estou perto deles e nem respondo..m",
                "Sinceramente, j\u00e1 desisti dos meus. Ignoro absolutamente tudo o que dizem e mantenho um contacto extremamente m\u00ednimo. Para mim, resulta.",
                "As pessoas passam demasiado tempo a ver TV.. Na TV os entrevistados e entrevistadores s\u00e3o sempre as mesmas pessoas e muitas delas j\u00e1 de si sempre com uma leitura muito b\u00e1sica e preconceituosa acerca de quase tudo ( J.M J\u00fadice e Marques Mendes.. Etc).. Ou ent\u00e3o, quando n\u00e3o s\u00e3o comentadores super preconceituosos, s\u00e3o quase que escolhidos a dedo para serem sempre demasiado ing\u00e9nuos, esot\u00e9ricos, hist\u00e9ricos e ou de esquerda caviarzinha privilegiada e com discursos que a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 mais do que treinada por anos de end\u00f3crina\u00e7\u00e3o televisiva para rejeitar e estigmatizar. As f\u00f3rmulas e perspectivas de apresenta\u00e7\u00e3o das not\u00edcias s\u00e3o quase sempre superficiais. Chegamos ao ponto de termos jornalistas da casa a entrevistaram outros jornalistas aven\u00e7ados da casa...e depois no resto do tempo ficam a esmiu\u00e7ar casos de corrup\u00e7\u00e3o e de favorecimentos il\u00edcitos no mundo da pol\u00edtica. Todos eles sempre sem qualquer resolu\u00e7\u00e3o positiva ou em que se sinta realmente algum tipo de l\u00f3gica ou justi\u00e7a ou moralidade em tudo. Os bons document\u00e1rios e programas de debate com convidados sempre um bocadinho mais interessantes, bem informados e complexos ficam guardados sempre para o final da noite e at\u00e9, muitas vezes, j\u00e1 de madrugada, quando os teus pais e a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 se deitou.\nH\u00e1 poucos dias atr\u00e1s, o organizador do nos Alive, referiu numa entrevista, que havia sido recusada uma proposta para que na televis\u00e3o existissem cotas de 3 minutos por hora para os tempos de cultura, na programa\u00e7\u00e3o dos canais. \nComo se percebe facilmente, at\u00e9 por este simples caso de ter sido recusada esta proposta, n\u00e3o existe interesse pol\u00edtico na altera\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o das mentalidades das pessoas no nosso pa\u00eds. Os partidos preferem saber com o que contam e contar com o que conseguem manipular, do que epifanias globais.\nNo final tens a receita para o resultado que v\u00eas e que infectou quase todas as nossas fam\u00edlias.",
                "No Brasil chamam essas pessoas de \"rea\u00e7as\" (forma mais resumida da palavra \"reacion\u00e1rio\"). S\u00e3o normalmente pessoas que t\u00eam uma opini\u00e3o formada sobre tudo, mesmo que baseadas em qualquer l\u00f3gica tirada das maiores profundezas do pr\u00f3prio cu.\n\nE tamb\u00e9m s\u00e3o o alimento preferido da extrema-direita, que se usa dessa falta de senso cr\u00edtico e anal\u00edtico para promover seus populismos.\n\nE l\u00e1 tamb\u00e9m, normalmente a demografia m\u00e9dia dos \"rea\u00e7as\" s\u00e3o homens e mulheres acima dos 50 que normalmente cresceram cercados de privil\u00e9gios, mas que de alguma forma acha que batalharam muito pra conquistar a vida mediana que levam.\n\nA pior parte \u00e9 que meu pai tamb\u00e9m se encaixa nesse grupo. Mas eu j\u00e1 cansei de tentar argumentar qualquer coisa. J\u00e1 est\u00e3o demasiados acomodados com o que acham que sabem, e qualquer informa\u00e7\u00e3o nova exige muito esfor\u00e7o cognitivo pra entenderem.",
                "N\u00e3o sei como te ajudar. Os meus pais s\u00e3o assim, e o pior \u00e9 que influenciam a minha irm\u00e3 mais nova que imita essas atitudes. Acho que n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer. Boa sorte e muita paci\u00eancia.",
                "Os meus t\u00eam agora 70. Dos 50s para agora... \u00e9 inconceb\u00edvel a diferen\u00e7a. N\u00e3o parecem as mesmas pessoas, por vezes. Literalmente o que tu descreves mas pior ainda. Acho que j\u00e1 estava neles desde novos: s\u00e3o pessoas com pouca cultura geral, vivem da mainstream e dos canais generalistas portugueses, n\u00e3o s\u00e3o pessoas propriamente inteligentes. Mas piora, piora muito com a idade. O meu pai nem se fala. Imposs\u00edvel ter uma conversa com ele. Dou-te um exemplo: imagina quase todas as conversas com ele irem dar ao que descreves, e as restantes acabarem com ele a pegar na merda do tablet para ir ao facebook e literalmente desligar da conversa... enquanto lhe respondes a uma pergunta, defendes um ponto que ele atacou com desrespeito e at\u00e9 malvadez, enquanto t\u00eam uma conversa sobre a fam\u00edlia, seja o que for. Qualquer coisa. Estamos a falar do homem que ainda h\u00e1 uns 5 anos berrava com quem pegasse no telem\u00f3vel \u00e0 mesa, independentemente das circunst\u00e2ncias e local. Guess what, ele ainda berra com as pessoas \u00e0 mesa por isso mas faz bem pior. Melhor prova que autoritarismo = burrice? N\u00e3o existe. \u00c9 o meu pai.  \n\n\nUm exemplo de literais dezenas que te podia dar. \u00c9 horr\u00edvel estar ao p\u00e9 deles em alguns dias. Nunca me identifiquei com ningu\u00e9m da minha fam\u00edlia praticamente, mas agora \u00e9 s\u00f3 absurdo. Mas s\u00e3o meus pais e eu gosto muito deles. T\u00eam um bom fundo, mas... sigh... *s\u00e3o de outro tempo.*",
                "Processo natural.\n\nA idade traz consigo um conservadorismo inerente, al\u00e9m de certas doen\u00e7as cerebrais, como dem\u00eancia vascular, muito mais comum que Alzheimer.\n\nO conservadorismo n\u00e3o \u00e9 mais do que o medo do progresso, da inova\u00e7\u00e3o e da diferen\u00e7a associados ao facto de as pessoas mais velhas terem uma consci\u00eancia maior sua finitude e mortalidade e uma maior propens\u00e3o \u00e0 nostalgia e ao saudosismo.\n\n\u00c9 a natureza humana a funcionar no seu esplendor.\n\nAs habilita\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas e n\u00edvel s\u00f3cio-econ\u00f3mico t\u00eam a sua import\u00e2ncia, obviamente, mas nada bate o rel\u00f3gio irrevers\u00edvel do tempo e o medo da morte que os mais velhos associam instant\u00e2nea e inconscientemente ao progresso e ao mecanismo inexor\u00e1vel do tempo.\n\nPara eles \u00e9 simples a f\u00f3rmula: progresso = morte mais pr\u00f3xima e o sentimento de j\u00e1 n\u00e3o ter um lugar de relevo neste mundo.\n\n\u00c9 mau, \u00e9 desagrad\u00e1vel, leva normalmente a um afastamento entre pais e filhos mas n\u00e3o \u00e9 nada de anormal e incomum.\n\n\u00c9 o sentimento de impot\u00eancia perante o aproximar do fim e do surgir de novas realidades, novas pessoas, novas ideias em que eles n\u00e3o t\u00eam lugar ou fun\u00e7\u00e3o.\n\nPor isso recorrem \u00e0 cr\u00edtica f\u00e1cil e sem bases associada ao saudosismo do \"No meu tempo \u00e9 que era bom\".\n\nEspero ter ajudado.\n\nEDIT: Eu falei muito de conservadorismo mas n\u00e3o foquei o conservadorismo pol\u00edtico que muitas vezes est\u00e1 tamb\u00e9m associado ao conservadorismo que adv\u00e9m da idade.\n\nOs pais do OP, estando bem na vida, \u00e9 normal que sintam que qualquer mudan\u00e7a lhes possa ser prejudicial economicamente e a n\u00edvel de direitos e posi\u00e7\u00e3o social.\n\nDa\u00ed a avers\u00e3o e desconfian\u00e7a perante certas mudan\u00e7as econ\u00f3mico-sociais.\n\nTodas as pessoas que t\u00eam algo n\u00e3o querem perder. Seja pouco, seja muito.\n\nEssa \u00e9 tamb\u00e9m uma das g\u00e9neses do conservadorismo.\n\nPor isso, o conservadorismo n\u00e3o \u00e9 exclusivo do mais velhos.\n\nH\u00e1 muita malta nova (n\u00e3o \u00e9 a maioria certamente) que \u00e9 conservadora, ou porque n\u00e3o quer perder a sua posi\u00e7\u00e3o social, ou porque n\u00e3o querem que a fam\u00edlia perca o seu estatuto ou porque simplesmente s\u00e3o do contra.\n\n\u00c9 evidente que h\u00e1 pessoal novo que \u00e9 conservador convicto mas \u00e9 algo um pouco contra-natura e muitas vezes est\u00e1 associado ao j\u00e1 referido medo de perder estatuto ou em alguns casos a uma fraca mundivid\u00eancia.\n\nNaturalmente, tamb\u00e9m h\u00e1 jovens conservadores por convic\u00e7\u00e3o, com cultura, conhecimento e experi\u00eancia, e que simplesmente acreditam na ideologia conservadora.\n\nMais uma vez, desculpem as generaliza\u00e7\u00f5es mas s\u00e3o incontorn\u00e1veis.",
                "Vejo o mesmo e pergunto-me at\u00e9 que ponto n\u00e3o \u00e9 uma coisa ligada \u00e0 forma como as pessoas comunicam e relacionam entre si.(Sim, sendo cultural)  Mas uma quest\u00e3o de \"comunica\u00e7\u00e3o\"/socializa\u00e7\u00e3o, no sentido em que \"se torna mais f\u00e1cil\" relacionarmo-nos com os outros. A opini\u00e3o \u00e9 generalizada, e \u00e9 \"o sentimento comum\": \"os pol\u00edticos s\u00e3o corruptos\", \"no meu tempo \u00e9 que era\" \"j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 respeito\", etc, etc.\n\nVi coment\u00e1rios em que se reconhece que \"\u00e9 geral\". O que me preocupa nem \u00e9 tanto nos velhos, \u00e9 no pessoal mais novo, e aliado a pensamentos que revelam alguma impulsividade (que como disseste tamb\u00e9m existe \"mentalidade auto-piloto\") e alguma falta de reflex\u00e3o n\u00e3o necessariamente a este ponto, mas outras coisas, sei l\u00e1... De que tem de haver uma justi\u00e7a retributiva (se fazem mal, t\u00eam de receber mal de volta) , por exemplo.\n\nN\u00e3o sei. Vim aqui s\u00f3 partilhar o desespero e contribuir para este exerc\u00edcio alucinat\u00f3rio conjunto.  \n\n\nEDIT: erros. O meu portugu\u00eas est\u00e1 quase t\u00e3o degradado como a minha sa\u00fade mental.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3! A mesma coisa l\u00e1 em casa. Eles recebem as not\u00edcias conspiradoras por Whatsapp e acham sempre que tem um compl\u00f4 contra eles e que o pa\u00eds vai virar uma Venezuela e que eles v\u00e3o ter que comer carne de cachorro. \n\nComo moro longe, a distancia ajuda. E eu n\u00e3o acho que eles mudam.",
                "Menos Facebook e correio da manha\n\nSource: os meus tb (principalmente pai, foi ao ultramar)",
                "I feel you...\n\nTenho ideia que o meu pai n\u00e3o tem opini\u00e3o formada em nada, faz s\u00f3 copy paste do que ouve os colegas falar e do que l\u00ea no facebook. Quando vou a casa e est\u00e1 a dar as not\u00edcias, \u00e9 quase sempre discuss\u00e3o certa.\n\nNo natal amuou porque deu uma opini\u00e3o grunha a achar que o meu tio (que \u00e9 mais velho que ele) ia concordar e afinal s\u00f3 ficou admirado com aquela afirma\u00e7\u00e3o e contrariou-o. E ele \u00e9 boa pessoa eu sei que \u00e9. Ele manda aquelas grunhices de \"era por uma bomba e mat\u00e1-los todos\" mas depois se algu\u00e9m lhe faz mal a ele diretamente n\u00e3o \u00e9 capaz de se impor.",
                "Sim, podes dizer que n\u00e3o queres que os netos cres\u00e7am num ambiente de preconceito e xenofobia. Isso vai faz\u00ea-los rever um pouco a sua atitude.",
                "\u00c9 a puta da net que os velhos consomem. E o pior \u00e9 que esse discurso e conte\u00fados \u00e9 pensado e orientado por malta com objectivos concretos. Ja se viu isso nos EUA e at\u00e9 mais proximo da nossa realidade, no Brasil.\n\n\u00c9 dificil, se n\u00e3o imposs\u00edvel, de contrariar porque \u00e9 nesse ambiente e com essas mensagens que passam o tempo livre.",
                "Deve subscrever o subreddit portugueses",
                "O meu pai com quase 80 anos ainda pensa imenso e gosta muito de conversar. J\u00e1 a minha m\u00e3e que \u00e9 mais nova s\u00f3 quer e Facebook e WhatsApp e diz muitas asneiras, claramente influ\u00eanciada e at\u00e9 comenta fake news. \nh\u00e1 pouco tempo lan\u00e7ou uma laracha contra os professores em greve, sendo a minha mulher professora, foi logo discuss\u00e3o acesa e ela n\u00e3o teve argumentos, teve de se retratar.\nDepende muito das pessoas e da sua mundo vid\u00eancia, atitude, mais do que habilita\u00e7\u00f5es ou capacidades, pois ela tem ambos.",
                "O unico que pude fazer foi avisar os meus pais que a CM TV nao sao noticias mas sensacionalismo e nem sempre reflete a realidade (quando me vieram como a teoria do monkeypox\ud83d\ude44). Tambem lembrei-lhes da opiniao que eles sempre tiveram em relacao aos familiares da aldeia (quem os tem sabe que nao digo isso com maldade, certas pessoas 30 anos atras nao tinham acesso a educacao e ficaram na aldeia, fisica e mentalmente) ate agora os meus pais nunca acharam que esses tinham cultura ou conhecimento relevante para esses assuntos portanto nao levarem tudo que eles dizem a serio. Boa sorte\ud83e\udee1",
                "Been there, \u00e9 tentar n\u00e3o ligar ao m\u00e1ximo. Cada meme tonto ou pol\u00e9mico que postem no WhatsApp da fam\u00edlia \u00e9 responder com uma foto dos netos ou algo do g\u00e9nero.",
                "A mim parece-me uma t\u00edpica fam\u00edlia CMTV/CHEGA",
                "H\u00e1 uma cultura de cr\u00edtica muito enraizada em Portugal que (a meu ver) \u00e9 alimentada pelos telejornais, redes sociais e as conversas de caf\u00e9. Os teus pais e familiares (tal qual os meus) acabam por fazer parte de um pensamento \"de massa\" e inconscientemente repetem e s\u00e3o moldados pelo que ouvem sem procurarem saber mais sobre os assuntos.\n\nNo caso do telejornais, \u00e9 muito comum as pessoas jantarem com aquilo em background. Absorvem aquelas narrativas de que tudo \u00e9 mau e corrupto, e nos \u00faltimos 5 minutos de um telejornal de quase 2 horas \u00e9 que se lembram de partilhar noticias positivas ou as fofocas do Instagram do Cristiano Ronaldo. Imagina serem moldados por aquela negatividade todos os dias.\n\nNas redes sociais, tens a t\u00edpica partilha de not\u00edcias sem as ler porque o t\u00edtulo \u00e9 sensacionalista. Se antes perdiam 30 minutos com o jornal na m\u00e3o (falo do meu pai) onde at\u00e9 liam qualquer coisa mais a fundo, agora \u00e9 s\u00f3 fazer scroll e ver os coment\u00e1rios inflamat\u00f3rios de outros que tamb\u00e9m n\u00e3o se deram ao trabalho de clicar no link e ler a not\u00edcia.\n\nAs conversas de WhatsApp s\u00e3o um t\u00fanel de desinforma\u00e7\u00e3o que nem temos visibilidade mas que entre videos manipulados e memes feitos no Paint v\u00e3o alimentando aqueles pensamentos de que tudo \u00e9 mau e corrupto.\n\nPortanto, nem \u00e9 pela educa\u00e7\u00e3o ou forma\u00e7\u00e3o da pessoa. Se n\u00e3o tiverem tempo ou interesse para procurar mais sobre os assuntos, o telejornal, as redes sociais ou as conversas de caf\u00e9 v\u00e3o acabar por fazer esse \"pensamento\" por eles e acabam por repeti-lo.\n\nQuando vou a casa de familiares e come\u00e7o a ouvir grunhisses tento sempre perceber onde \u00e9 que ouviram as barbaridades e tentar dar-lhes uma perspectiva mais informada das coisas. Em alguns t\u00f3picos novos ainda mudam de opini\u00e3o, mas em t\u00f3picos mais antigos j\u00e1 vou tarde porque foram anos a ouvir a mesma lengalenga.",
                "Queres responder e cala-los de uma so vez?\n\n**N\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds que temos, foi o pa\u00eds que VOC\u00caS fizeram. Parab\u00e9ns!**",
                "Os vossos pais v\u00eam reality shows, nomeadamente o Big Brother? \u00c9 que eu noto uma grande diferen\u00e7a de atitudes, forma de pensar e brutid\u00e3o na minha m\u00e3e desde que ficou obcecada por reality shows.",
                "Se vives com eles trata de deixar de viver. Reduz o contacto ao m\u00ednimo e diz que sim a tudo o que eles disserem. Enquanto falam s\u00f3 ouves \"piiiiiiiiii\" na tua cabe\u00e7a e vais dizendo que sim. Assim que socialmente aceit\u00e1vel levantas e sais. Fumar ajuda imenso nisso porque \u00e9 uma desculpa que, forma geral, eles aceitam para simplesmente desaparecer. E sim, percebo que fumar d\u00e1 cancro do pulm\u00e3o mas entre isso e cancro no c\u00e9rebro de ouvir tanta merda h\u00e1 que pesar os pr\u00f3s e os contras.\n\nMas agora a s\u00e9rio... Eles conhecem-te e sabem os teus valores por isso se insistem nessas conversas est\u00e3o a escolher voluntariamente entrar num conflito ideol\u00f3gico contigo. S\u00f3 tu tens o poder de lhes dar isso ou n\u00e3o.\n\nHonestamente, em 99,99999% das vezes n\u00e3o vale a pena com essa gente. \u00c9 tempo e energia desperdi\u00e7ada por isso quando estiverem com essas conversas diz que sim e tenta sair. \n\nN\u00e3o penso que haja outra forma saud\u00e1vel de lidar com isso. \n\nBoa sorte.",
                "Acredito que seja um problema comum, infelizmente em pessoas mais novas tamb\u00e9m. S\u00e3o influenciados pelos sensacionalismos dos media e pelos \"chav\u00f5es\"- \u00e9 nesta base de comunica\u00e7\u00e3o que o chega angaria votos.\nO meu conselho \u00e9 desistir. Opinar e tentar mostrar factos de pouco ou nada vai servir, as discuss\u00f5es escalam e na vdd s\u00f3 tu \u00e9 q vais ficar stressado/remoido com isso.",
                "Eu acho que levares os teus pais de vez em quando a actividades culturais tipo pe\u00e7as de Teatro, concertos e m\u00fasica cl\u00e1ssica, exposi\u00e7\u00f5es de arte ou museus era capaz de lhes fazer bem. Ver o belo ajuda-nos bastante a sair da negativista de que se ouve na TV ou internet! Considera isso",
                "Os meus s\u00e3o um pouco mais velhos mas em retrospetiva sempre foram assim, de mandar aquelas postas de pescada gatilhadas sem sequer fazer um esfor\u00e7o para perceber o contexto e se a opini\u00e3o que t\u00eam faz sentido. Durante muitos anos simplesmente ignorei, mas depois descobri que isso \u00e9 uma fonte de ansiedade para mim e comecei a contestar os coment\u00e1rios deles, na mesma onda como tu descreveste, a faz\u00ea-los perceber que se calhar a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o linear como eles acham. Ficam um bocado frustados com o banho de realidade, mas o que \u00e9 certo \u00e9 que j\u00e1 evitam ter conversas desse tipo na minha presen\u00e7a. Se tivesse filhos, sinceramente teria receio de deixa-los com eles durante longos per\u00edodos de tempo\u2026",
                "Infelizmente \u00e9 um fen\u00f3meno bastante difundido. Os meus pais tamb\u00e9m t\u00eam ambos mestrado e tiveram boas carreiras, e eram pessoas bastante tolerantes e progressistas, e agora os coment\u00e1rios andam iguais e o jornal que se v\u00ea \u00e9 o da CNN Portugal. Terr\u00edvel! Tem sido dif\u00edcil passar tempo com eles, tanto para a minha fam\u00edlia como para a da minha irm\u00e3. Felizmente n\u00e3o \u00e9 igual com os meus sogros. N\u00e3o sei se h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o, mas faz com que o tempo que exponho os meus filhos aos meus pais diminua ou seja supervisionado, o que me custa imenso.",
                "Been there. Sinto o mesmo que tu. Felizmente j\u00e1 sai de casa dos meus pais, mas cada vez que l\u00e1 vou porque me convidam para jantar vejo muito disso. Minha m\u00e3e preenche todos os pontos que mencionas. Tamb\u00e9m s\u00e3o pessoas formadas, ambos chegaram bem alto nas suas carreiras, meu pai teve 4 ou 5 profiss\u00f5es diferentes v\u00e1rias com forma\u00e7\u00e3o. Minha m\u00e3e era professora em escolas publicas.\n\nEu gosto de acreditar que \u00e9 pela TV, e que n\u00e3o pensa realmente assim, mas a minha irm\u00e3 n\u00e3o tem 50 ainda e j\u00e1 t\u00e1 a ficar igual.\n\nEu n\u00e3o vejo TV, quando estou l\u00e1 e por acaso ou\u00e7o qualquer noticia, mete-me nojo. Principalmente o facto de defenderem o governo, todas noticias criticam os partidos de oposi\u00e7\u00e3o e s\u00f3 d\u00e3o palco, sem critica nem perguntas inconvenientes aos membros do governo. Isto pago pelos nossos impostos pagos na fatura da eletricidade atinge nivel de ridiculo que temos aqui.\n\nFelizmente trabalho para uma empresa multinacional e n\u00e3o tenho de lidar com tugas, das 10 pessoas que trabalho diariamente apenas 1 \u00e9 tuga, e consegui livrar-me dessa grunhice no meu dia a dia. A mentalidade tuga \u00e9 assim mesmo, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nos velhos, est\u00e1 menos nos jovens, mas ainda existe. Conhe\u00e7o muito emigrante, muito do que dizes eles veem em pessoal de 25-30 tamb\u00e9m, mesmo pessoal na faculdade, infelizmente.\n\nVi a uns dias um grafico que Portugal \u00e9 dos paises europeus onde mais se v\u00ea TV e onde se confia mais nos media/noticias. O que \u00e9 triste, dado o estado misseravel que \u00e9 os nossos jornalistas.\n\nIncompetencia \u00e9 demasiado grande, por exemplo o sexta \u00e0s 9h, reportagem bastante conceituada, com jornalista que ganhou premios entrevistou algu\u00e9m da minha faculdade que era o presidente da associa\u00e7\u00e3o de estudantes, inventaram um titulo para ele na reportagem, presidente de uma associa\u00e7\u00e3o dos estudantes de bioquimica e bioengenharia, n\u00e3o existe tal coisa sequer. \u00c9 um nivel de incompetencia total. A entrevista foi manipulada, de 20 perguntas que fizeram-lhe apenas apareceram 2 em que ele exitou a responder, e 1 delas nem deixaram aparecer a resposta ficou s\u00f3 o momento inicial para o fazer parecer estupido.\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da TV, mas para mim, \u00e9 a principal responsavel.\n\n&#x200B;\n\nO que eu fa\u00e7o, aconselho para saude mental tua, mas n\u00e3o aconselho para boa rela\u00e7\u00e3o com resto da familia \u00e9:\n\n\\- Ignorar os comentarios estupidos deles\n\n\\- Mudar de tema\n\n\\- Perguntar sobre a vida deles e o que teem feito, ou falar da tua que fizeste algo interessante\n\n\\- N\u00e3o jantar/comer nem estar perto de uma TV quando estas com eles\n\n\\- Baixar-lhe volume ou apagar a TV directamente\n\n&#x200B;\n\nTens de balan\u00e7ear agora a tua saude mental com reclama\u00e7\u00f5es que n\u00e3o falas com eles agora.\n\nSe tiveres outras sugest\u00f5es melhor sou todo ouvidos :D\n\nGood luck OP.",
                "Os teus pais s\u00e3o do sub do lado, claramente",
                "Na maior parte destes coment\u00e1rios o problema \u00e9 descrito como geracional: os mais velhos mais caceteiros, os mais jovens mais dispon\u00edveis para a racionalidade. N\u00e3o concordo assim muito.\n\nClaro que cada um tem a sua experi\u00eancia pessoal e o seu c\u00edrculo de pessoas com quem se relaciona, mas o que me diz a (minha) experi\u00eancia \u00e9 que h\u00e1 neste momento entre as pessoas mais jovens uma enorme dificuldade em debater assuntos com objectividade e formar opini\u00f5es v\u00e1lidas. Ent\u00e3o nas redes sociais, o que n\u00e3o falta s\u00e3o guerreiros de teclado a teimar em racioc\u00edcios absurdos e ignorantes, muitas vezes mais \"grunhos\" do que os s\u00e9niores que conhe\u00e7o.\n\nOu seja, o que quero dizer \u00e9 que o problema descrito pelo OP n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o geracional como parece. A objectividade e o pensamento cr\u00edtico s\u00e3o o ant\u00eddoto para a grunhice, mas a precipita\u00e7\u00e3o e a distor\u00e7\u00e3o dos factos relevantes, infelizmente, n\u00e3o escolhem idades.",
                "Mas isto \u00e9 o novo normal, as pessoas est\u00e3o a ficar de tal maneira radicalizadas  que j\u00e1 nem perdem tempo em raciocinar .\nJ\u00e1 nem h\u00e1 direito ao contradit\u00f3rio em muitas cabecinhas.",
                "Conversar com boomers come\u00e7a a ser s\u00f3 triste... Evito ao m\u00e1ximo, porque sei que vai acabar comigo frustrado por aquelas cabe\u00e7as serem t\u00e3o densas...",
                "N\u00e3o \u00e9s o \u00fanico a passar por essa situa\u00e7\u00e3o, em muitas casas tu s\u00f3 v\u00eas este tipo de coment\u00e1rios, e de pessoas que se diziam dos mais variad\u00edssimos partidos a dizerem todas o mesmo... Ou seja para mim n\u00e3o se torna uma quest\u00e3o meramente pol\u00edtica e passa para ideologias que se podem reconhecer como de certos partidos, mas na realidade n\u00e3o \u00e9 nada disso...\n\nEu tenho a teoria de que aqui em Portugal se vota nas elei\u00e7\u00f5es como se fosse o futebol (na maioria dos casos), isto \u00e9, se n\u00e3o \u00e9 Porto tem de ser Benfica... Mas quando chegamos a pessoas como, honestamente os meus pais (que se diziam de um certo partido \u00e0 esquerda, e que na realidade um parece afiliar-se mais com o IL e o outro com o PSD) parece que apenas se diziam apoiar certo partido para ficar bem na fotografia, visto que assim que a lideran\u00e7a desse partido se alterou eles come\u00e7aram a dizer que era muito \"radical\"... Ou seja neste segundo caso estamos a falar de uma m\u00e1scara para a sociedade ter um certo tipo de considera\u00e7\u00e3o por eles...\n\nO v\u00edrus da TV na casa deles \u00e9 outro, n\u00e3o deixam ningu\u00e9m ver as not\u00edcias, dizem que a situa\u00e7\u00e3o internacional n\u00e3o lhes aquece nem arrefece porque n\u00e3o \u00e9 com eles... M\u00e9dicos e enfermeiros, eles achavam que ganhavam bem at\u00e9 se ser conhecido que o m\u00e9dico oncologista ganha em m\u00e9dia 1600\u20ac depois de ter queimado neur\u00f3nios durante cerca de 10 anos e gastar o triplo ou o quadruplo em propinas e materiais... Educa\u00e7\u00e3o, come\u00e7aram a dizer (ao fim de uma semana de greves) que os professores tinham de pensar nos pais e voltar a ensinar ou vai-se perder mais uma gera\u00e7\u00e3o... Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho e precariedade, eu tive o meu pai a chamar-me de parasita porque eu estava de f\u00e9rias (do meu emprego na altura) e tinha acordado \u00e0s 12h pelo segundo dia consecutivo... Eles acreditam que s\u00e3o os millenials e os gen Z que n\u00e3o querem fazer nada o dia todo e n\u00e3o pensam que s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es deles e anteriores que n\u00e3o permitem conseguir um emprego digno... \nQuest\u00f5es sociais... Oh boy... Eu li alguns textos de Boaventura Sousa Santos na licenciatura, e sempre estranhei que uma das minhas professoras era a \u00fanica a n\u00e3o for\u00e7ar a leitura dos textos que ela tinha escolhido dele para a cadeira, h\u00e1 uns meses atr\u00e1s percebi o porqu\u00ea, nessa not\u00edcia que eu fui \"permitida\" ver \u00e0 hora da refei\u00e7\u00e3o o meu pai veio com o mesmo \"discurso\" de que \"tudo \u00e9 ass\u00e9dio\"... S\u00f3 para informar que a conversa azedou logo, e o pior \u00e9 que eles acreditam que s\u00f3 porque eles t\u00eam uma opini\u00e3o que deve de ser t\u00e3o importante como um facto que diz exatamente o contr\u00e1rio do que eles pensam...\n\nTodo este exemplo para te dizer que provavelmente n\u00e3o \u00e9 o v\u00edrus da TV, porque eles n\u00e3o gostam de ver mais nada a n\u00e3o ser filmes no canal Hollywood... \n\nRelativamente ao v\u00edrus do caf\u00e9, tamb\u00e9m n\u00e3o acontece deste lado...\n\nA \u00fanica coisa que posso ter, mais ao menos, como liga\u00e7\u00e3o \u00e9 acreditarem no que apanham nas redes sociais...\n\nOu seja, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de TV, caf\u00e9 e companhias atuais, mas sim algo geracional que se andava a propagar na popula\u00e7\u00e3o h\u00e1 40 ou 50 anos atr\u00e1s... Da mesma que os millenials e os gen Z t\u00eam as suas ideologias geracionais, as outras gera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m t\u00eam as suas e mais cedo ou mais tarde v\u00e3o come\u00e7ar a mostrar...\n\nEu entendo a frustra\u00e7\u00e3o, e dou-te os conselhos que eu sigo, filtro tudo o que eles deitam da boca para fora e tento reeducar da melhor forma poss\u00edvel! E sim, antes que algu\u00e9m diga algo sobre o assunto, \u00e9 preciso reeducar, porque se n\u00f3s temos certos valores, princ\u00edpios e moral foi porque nos foi passado por algu\u00e9m mais velho (quer diretamente, quer atrav\u00e9s de met\u00e1foras impl\u00edcitas). Por isso, procurar fazer conversa sobre o que eles viram hoje nas redes sociais, ou o que os amigos falaram hoje no grupo e come\u00e7a a filtrar-lhes a informa\u00e7\u00e3o que te est\u00e3o a dar! Vai dar MUITA dor de cabe\u00e7a, vai... Mas \u00e9 algo necess\u00e1rio, recorre a informa\u00e7\u00e3o verificada na net, caso tenhas de o fazer, a minha sugest\u00e3o \u00e9 enquanto eles est\u00e3o a falar, vai logo procurar a informa\u00e7\u00e3o ver\u00eddica, para n\u00e3o os perder no meio da conversa e n\u00e3o escalar tanto...\n\nDe resto, desejo boa sorte e espero ter ajudado de alguma forma!",
                "Votantes no Andr\u00e9??\r  \nProvavelmente\u2026.",
                "....e a\u00ed tens o eleitorado do Chega.",
                "Se eu chegar nessa idade todo avariado das ideias, por favor d\u00eaem-me um tiro no meio dos cornos. Est\u00e3o autorizados!\n\nRealmente ser velho est\u00e1 a tornar-se uma praga. L\u00e1 vai o tempo em que era sin\u00f3nimo de sabedoria, se \u00e9 que esse tempo alguma vez existiu.",
                "Encanto for somente isso n\u00e3o \u00e9 complicado basta ignorar.\n\nQuando com mentiras e manipula\u00e7\u00e3o come\u00e7am a afetar a tua vida e de quem esta contigo, \u00e9 que a coisa complica.\n\nA pessoa que esta comigo demorou mais de uma d\u00e9cada comigo para perceber que os pais e irm\u00e3o sempre se tiveram a cagar para ela e a enganaram toda a vida.E somente l\u00e1 chegou depois do n\u00edvel de \"destrui\u00e7\u00e3o\" ser imposs\u00edvel de negar.\n\nQuando a fam\u00edlia, s\u00e3o as tuas ra\u00edzes, \u00e9 excelente porque ra\u00edzes alimentam, quando s\u00e3o uma \u00e2ncora somente servem para te prender.E para muita gente o cortar a corrente \u00e9 complicado.",
                "Eu digo sempre o mesmo \"se \u00e9 para dizer merda mais vale estar calado\"\n\nAs vezes as coisas saem sem pensar mas \u00e9 quando acontece que chamamos aten\u00e7\u00e3o. Quer dizer tu pr\u00f3prio a dizer que s\u00e3o xenofobos com romenos \u00e9 j\u00e1 ultrapassar os limites de bom senso, ainda mais tendo em conta que a tua namorada \u00c9 ROMENA",
                "S\u00e3o s\u00f3 boomers a ser boomers.",
                ">Os meus pais est\u00e3o a chegar aos seus 60s e, cada vez mais, os vejo a entrar pela mentalidade de grunhice.\n\nTem paci\u00eancia com eles, provavelmente \u00e9 da idade. \n\nH\u00e1 5 anos uma ter\u00e7a feira normal para mim era dar na coca depois das reuni\u00f5es de trabalho, e ir aviar uma das 3 turistas que era a minha m\u00e9dia semanal no Tinder. Hoje tenho 40 anos, nem dois ter\u00e7os dessa antiga energia tenho e \u00e0s vezes penso no que caralhos me aconteceu para estar no caf\u00e9 da minha rua a ver CM e dizer \"Era mandar um bomba nesses fdps\".\n\nEu sei que \u00e9 chato ter paci\u00eancia para os teus pais mas acredita: um dia vais l\u00e1 chegar, se tiveres sorte. Aproveita bem o tempo que tens com eles porque se h\u00e1 coisa no mundo que sinto falta \u00e9 a de poder dar um abra\u00e7o aos meus velhotes.",
                "Debate os assuntos, se apresentares bons argumentos pode ser que consigas mudar o ponto de vista deles. Tens que ver que tipo de argumentos funcionam com eles, se eles gostam de dados, se gostam de argumentos que apelam mais ao lado emotivo, etcetc...\n\nN\u00e3o tens nada a perder.  No final do dia sabe sempre bem destruir pontos de vista com factos e l\u00f3gica.\n\nDe qualquer forma, n\u00e3o vale a pena destruir uma familia simplesmente por causa da grunhice.",
                "De todas as op\u00e7\u00f5es, acho que o sil\u00eancio ou cortar la\u00e7os \u00e9 a pior op\u00e7\u00e3o. \nAcho importante discutir e debater com os nossos familiares e amigos que est\u00e3o a transformar-se pra uma mentalidade radical ou autom\u00e1tica. Cortar la\u00e7os ou rejeitar de forma extremista os pontos de vista deles so vai acentuar o extremismo deles e dar-lhes argumentos (tipo _at\u00e9 o meu filho ja se perdeu_, etc.). \n\nEstes comportamentos podem ser:\n1. Chamadas de aten\u00e7\u00e3o, devido a solid\u00e3o e t\u00e9dio \n2. Imitar o comportamento do grupo em que normalmente se inserem (caf\u00e9, coment\u00e1rios do Facebook,\u2026)\n\n\u00c9 importante compreender que: \nnao se vai ganhar a discuss\u00e3o \u00e0 primeira, \nnem devemos rejeitar automaticamente as coisas que eles dizem, senao estamos a ter a mesma atitude que eles. \n\nTemos que lhes pedir para explicarem o que dizem, para compreender melhor se a ideia que eles t\u00eam \u00e9 fundamentada ou n\u00e3o, e apresentar contrapontos. \nUm exemplo com a hist\u00f3ria dos Romenos seria \u201cmas ja viste mais roubos de romenos ou de portugueses?\u201d\n\nPor vezes n\u00e3o vamos chegar a acordo, e isso faz parte. O meu pai agora tem caixotes do lixo dentro da sua casa que devia usar (em vez de ter aqueles pra rua toda). Ele recusa-se a usa-los pq algu\u00e9m os pode roubar, e pq nao quer ter q ser obrigado a por os caixotes fora em certos dias, coisa que eu acho um absurdo. Ap\u00f3s v\u00e1rias discuss\u00f5es chegamos a acordo que nunca vamos estar de acordo neste tema, e isso est\u00e1 arrumado. \n\nAcima de tudo, vamos falar mais e discutir mais os temas, tal como fazemos aqui no reddit :)",
                "O que descreveste n\u00e3o me parece muito diferente das caralhadas que o Tuga comum gosta de debitar. \n\nO mais prov\u00e1vel \u00e9 que eles sempre tiveram essas opini\u00f5es e agora com esses assuntos praticamente nos m\u00e9dia 24/7 eles acham pertinente dizer o que pensam.",
                "Tocaste num ponto extremamente interessante que \u00e9 o facto de serem pessoas formadas e com carreiras, o que demonstra que a sujei\u00e7\u00e3o \u00e0 propaganda funciona seja com quem for, \u00e9 simplesmente a narrativa dominante. \n\nPessoalmente n\u00e3o vejo uma sa\u00edda para isto, a comunica\u00e7\u00e3o social est\u00e1 completamente enviesada, mesmo a p\u00fablica.",
                "Sindrome de TV ligada o dia todo sem ninguem para conversar com",
                "Podes dizer-lhes que algu\u00e9m disse deles: \"R\u00e1s parta o velhos que t\u00eam reformas chorudas que est\u00e3o em casa a destilar \u00f3dio\"",
                "Caro OP\n\nTou a passar por um processo parecido.\n\nOs meus pais j\u00e1 s\u00e3o um bocadinho mais velhos que os teus e talvez por isso estejam mais radicais nas suas ideias.\n\nAo contr\u00e1rio dos teus pais, os meus apenas t\u00eam a quarta classe mas s\u00e3o pessoas inteligentes e as d\u00e9cadas passadas na Inglaterra deram-lhes muita experi\u00eancia de vida.\n\nCusta ouvir o meu pai dizer coisas fascistas, xen\u00f3fobas e outras do g\u00e9nero principalmente porque ele foi uma das primeiras pessoas a me ensinar a estar atento a coisas novas e diferentes.\n\nTem dias que luto e tento conversar. J\u00e1 me escusei da mesa de jantar porque eles j\u00e1 tavam aos berros.\n\nOutros dias entro na loucura deles e vou dando corda at\u00e9 eles pr\u00f3prios j\u00e1 acharem que \u00e9 demais.\n\nHonestamente acho que n\u00e3o existe cura para isso, acho que tem a ver com o protagonismo que essas afirma\u00e7\u00f5es lhes d\u00e3o. Parece a mim que uma ligeira forma de narcisismo.\n\nNo fim do dia tento lembrar-me que os amo e s\u00e3o praticamente inofensivos excepto quando pensam em votar extrema direita.\n\nPS: N\u00e3o os prives dos netos, a partir de uma certa idade todos os dias contam e quem sabem se eles ouvem mais os netos que a ti",
                "Compreendo-te tanto. Parece que as pessoas se tornam teimosas e s\u00f3 acreditam em coisas que confirmem as suas vi\u00e9s pr\u00e9 existentes (o pior \u00e9 isto acontecer a qualquer idade...) e tudo o resto torna-se barulho dissonante.\n\nN\u00e3o gosto de acreditar que a partir de uma certa idade, certos assuntos como a ignor\u00e2ncia devem ser lidados mais com paci\u00eancia e compaix\u00e3o do que com debates que n\u00e3o v\u00e3o levar a lado nenhum.  \n\nMas no que toca aos teus mais \u00edntimos, cabe-te a ti decidir se vale a pena investir tempo da tua vida a corrigi-los/informa-los ou focares-te nas outras coisas que vos unem. \n\nEu acredito que a ignor\u00e2ncia \u00e9 uma escolha, e n\u00e3o me cabe a mim decidir as escolhas dos outros. (Quando s\u00e3o pessoas pr\u00f3ximas de mim custa sempre mais e h\u00e1 de sempre depender do contexto em que tolero.)",
                "9 em 10 Portugueses que conhe\u00e7o s\u00e3o assim.",
                "Li a tua vers\u00e3o sobre a opini\u00e3o deles, seria interessante ter a vers\u00e3o deles sobre as tuas opini\u00f5es. S\u00e3o duas gera\u00e7\u00f5es diferentes em idades diferentes. Empatia \u00e9 compreender isso. Nao tens que herdar as opini\u00f5es deles assim como os teus filhos n\u00e3o t\u00eam que herdar as tuas. O contexto temporal faz parte de quem somos. N\u00e3o podes deixar que as opini\u00f5es sobre o alheio mexam tanto contigo. Se fores militante pol\u00edtica daqueles de secretaria que exige que o mundo seja da cor com que pinta o cabelo o problema est\u00e1 em ti, caso contr\u00e1rio releva",
                "Os velhos s\u00e3o todos assim, sem excep\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles que votam e elegem o PS/PSD. A minha m\u00e3e n\u00e3o era assim, chegou a essa idade e comporta-se da mesma maneira. Tios idem, sogro, etc\u2026 os velhos s\u00e3o o maior problema de Portugal. \n\n\u00c9 que esta gente n\u00e3o est\u00e1 habituada a lutar por nada e deixou andar. Viram os pais sair \u00e0 rua no 25 de abril, herdaram casinhas j\u00e1 feitas e agora culpam-nos por trabalharmos que nem c\u00e3es e n\u00e3o conseguirmos nem sequer comprar um carro a pronto. O melhor a fazer \u00e9 ignorar e esperar n\u00e3o ficar assim quando chegarmos \u00e0 idade deles\u2026",
                "J\u00e1 n\u00e3o t\u00eam idade para ir de modas nem pelo politicamente correcto, dizem o que pensam.",
                "\u00c9 uma mentalidade mais conservadora de quem sofreu (ou acha que sofreu) na vida. Geralmente os jovens que t\u00eam uma vida mais facilitada gostam de ideias liberais, entre ajuda e pr\u00f3 sociedade. Mas eventualmente metade ou mais leva com algumas chapadas de luva branca e come\u00e7am a pensar mais no pr\u00f3prio umbigo e ficam como os teus pais.Eu por exemplo tamb\u00e9m mudei ao longo da vida a mentalidade e no teu primeiro ponto por exemplo at\u00e9 acho que \u00e9 verdade. As pessoas v\u00e3o sempre precisar de m\u00e9dicos e s\u00e3o das profiss\u00f5es mais bem pagas em Portugal, e mesmo que fa\u00e7am mal o trabalho pouco ou nada lhes acontece e muitos deles s\u00e3o tratados como Reis, isto sem falar em cl\u00ednicas privadas que \u00e9 ainda pior.Aonde est\u00e1 os protestos dos empregados de limpeza e das recepcionistas  com o ordenado m\u00ednimo que fazem ser poss\u00edvel o trabalho dos ditos m\u00e9dicos? e os protestos dos cantoneiro?  \nFazer greve \u00e9 o pior que se pode fazer como protesto pois est\u00e1-se a prejudicar quem nada pode fazer por eles. Como exemplo no ano passado tive quase a n\u00e3o ter quem desse \u00e0 luz ao meu filho por andarem a brincar \u00e0s greves.",
                "Porque achas que tu \u00e9 que est\u00e1s certo? Chamar \u201cgrunho\u201d a algu\u00e9m que tem uma vis\u00e3o diferente das situa\u00e7\u00f5es (por idade, ideologia, experi\u00eancias vividas, influ\u00eancias externas, etc) \u00e9 que \u00e9 ser grunho, desculpa!",
                "Pior que esses pais s\u00f3 os filhos que se v\u00eam queixar dos pr\u00f3prios pais para o Reddit.",
                "Acho que j\u00e1 est\u00e3o calejados de levar de tanto pol\u00edtico\u2026.",
                "  Da valor ainda teres a \"grunhice\" dos teus pais !! E se calhar \u00e9s tu que tens a mente fechada da aceitar os \"valores futuros\"  e n\u00e3o respeitares os \"valores antigos\"",
                "Ser l\u00facido agora virou crime!",
                "Grunhice comigo? Nem pensar!  \nVou mas \u00e9 abrir um debate no reddit onde desconhecidos podem falar das opini\u00f5es dos meus pais. \n\n\u00c9 impressionante como agora a solu\u00e7\u00e3o para as vossas d\u00favidas/problemas \u00e9 ouvir a opini\u00e3o e coment\u00e1rios de desconhecidos neste tipo de plataformas. \n\nTem vergonha na cara.\n\nOs meus pais, por exemplo, s\u00e3o de uma aldeia no norte de Portugal,  t\u00eam a 4 classe, e sim, tem opini\u00f5es diferentes da minha, fazem coment\u00e1rios descontextualizados mas n\u00e3o \u00e9 por isso que n\u00e3o merecem o meu respeito. \n\nJamais, no meu perfeito ju\u00edzo, assumiria que os coment\u00e1rios que os meus pais fazem ro\u00e7am a grunhice, como tu lhe chamas.  \n\n\nGrunho \u00e9 uma deriva\u00e7\u00e3o de *grunhir,* e grunhir, que me lembre s\u00f3 os porcos o fazem, neste post s\u00f3 um individuo est\u00e1 pr\u00f3ximo disso, TU.",
                "Eu tenho 35 anos e as respostas que os teus pais d\u00e3o, s\u00e3o as que eu dou. E nem preciso de mestrado! E levas mais uma que os teus pais tamb\u00e9m devem repetir imensas vezes, \"esta juventude est\u00e1 perdida\".",
                "Sabes os teus pais j\u00e1 vivem neste pa\u00eds h\u00e1 muitos anos.\n\nImagina toda a indigna\u00e7\u00e3o que vais sentindo quando v\u00eas o que vai acontecendo neste pa\u00eds. Agora imagina que os teus pais j\u00e1 a sentem h\u00e1 mais anos que tu.",
                "Penso que a gera\u00e7\u00e3o mais nova ainda est\u00e1 pior do que a que est\u00e1 a chegar aos 60 anos.",
                "Cuidado com o proibir ver os netos, pois n\u00e3o \u00e9 permitido por lei impedir os av\u00f3s de verem os netos.\n\nSe chegar a Tribunal, podem ser determinados dias em que os av\u00f3s t\u00eam direito a ver os netos.",
                "Portanto... queres controlar o que eles pensam e dizem e achas que o problema \u00e9 deles?",
                "os teus pais s\u00e3o npcs.",
                "Acho piada aos meninos que n\u00e3o s\u00e3o capazes de viver autonomamente, queixarem-se da grunhice de quem lhes permite viver uma vida de conforto.\nDeixem-se voc\u00eas de grunhice e fa\u00e7am-se a vida.\nSaiam debaixo da saia da mam\u00e3 e do pap\u00e1 que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam que suportar a grunhice.",
                "Quem dera a muitos terem uma fam\u00edlia assim.\nA minha tentava fazer me mal a mim e ao meu irm\u00e3o por motivos est\u00fapidos do passado. \ud83e\udd37",
                "Teus pais precisam de algum prop\u00f3sito maior na vida.",
                "\u00c9 o P.D.I. man.... A *uta da idade...\ud83e\uddd3",
                "Tenho imensas saudades dessa \"grunhice\" do meu pai. Eu antes tamb\u00e9m ficava chateado com essas conversas agora dava tudo para poder \"discutir\" esses assuntos com ele outra vez. Saudade.",
                "Parecem aquele pessoal que no momento em que discordas com algo que eles dizem vomitam logo um \"F\\*ascista\"...\n\n\u00c9 muito culpa das redes sociais sem d\u00favida... Ainda por cima com tudo o que roda no Facebook, que \u00e9 a rede mais usada por essa faixa et\u00e1ria...\n\nFaz como eles faziam contigo. Tira-lhes o telem\u00f3vel e p\u00f5e-nos de castigo",
                "Chor\u00e3o ainda vais sentir falta deles um dia e a tua mentalidade grunha tamb\u00e9m anda por a\u00ed.",
                "Andam pais a criar filhos para andarem a ser chamados de grunhos no reddit!",
                "Epa vou ser honesto que me revejo nos teus pais, comecei a ganhar alguma no\u00e7\u00e3o do po\u00e7o de merda em que nos encontramos e pra ser honesto eles n\u00e3o pecam por muito.. daqui a uns anos se o pa\u00eds continuar na bandalheira que anda e quando tu ganhares mais ju\u00edzo vais dizer as mesmas coisas.\n\nAten\u00e7\u00e3o que agora reli, estava me a referir as cenas das greves e politiquices gerais n\u00e3o necessariamente as viola\u00e7\u00f5es etc",
                "N\u00e3o \u00e9 esse o significado de grunhice mas ok",
                "V\u00ea l\u00e1 se n\u00e3o ficas como os teus pais, a vir para aqui reclamar deles e gerar discuss\u00e3o a volta deles..n\u00e3o me pareces muito melhor pessoa\u2026 olha bem para ti antes de criticar o mundo",
                "Impedir os av\u00f4s de verem os netos \u00e9 covardia. Misturar habilita\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas com car\u00e1cter, nada a ver...\n\nO que eles dizem, n\u00e3o \u00e9 totalmente falso, embora eu n\u00e3o questionasse uma senten\u00e7a do tribunal.  Nesse caso, o indiv\u00edduo foi julgado e condenado por n casos, num pa\u00eds democr\u00e1tico.\n\nA quest\u00e3o dos 900\u20ac de sal\u00e1rio... \u00e9 um sal\u00e1rio baixo? \u00c9... Mas qual \u00e9 o sal\u00e1rio m\u00ednimo em Portugal? 769\u20ac x 14 meses...\n\nAlgu\u00e9m foi coagido a aceitar...? Ent\u00e3o tem de ser profissional...\n\nO patr\u00e3o n\u00e3o \u00e9 bonzinho, mas o colaborador tamb\u00e9m n\u00e3o...\n\nO empregador precisa de colaboradores que desempenhem determinadas fun\u00e7\u00f5es, e o colaborador est\u00e1 l\u00e1 pelo sal\u00e1rio, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o seria colaborador... N\u00e3o \u00e9 um jogo de soma zero...\n\nO ass\u00e9dio... para mim \u00e9 ass\u00e9dio quando uma parte diz n\u00e3o e a outra continua (a tentar) e incomoda a pessoa...\n\nSejamos francos: as mulheres bonitas usam da sedu\u00e7\u00e3o como recurso para subir na vida.\n\nPortanto, at\u00e9 um elogio se transforma em ass\u00e9dio quando o autor n\u00e3o tem capital.\n\nA imigra\u00e7\u00e3o. Criticar algu\u00e9m pela nacionalidade \u00e9 racismo. Mas tamb\u00e9m \u00e9 m\u00e1 gest\u00e3o dos recursos do pa\u00eds, importar m\u00e3o de obra com piores qualifica\u00e7\u00f5es do que a que temos c\u00e1. \n\nFala se tanto de qualifica\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas, e depois recrutam pessoas que t\u00eam menos qualifica\u00e7\u00f5es ainda, que pedem subs\u00eddios sem terem descontado, e que depois vazam...",
                "A mentalidade dos pais ser\u00e1 sempre diferente da dos filhos, que por sua vez ser\u00e1 diferente dos netos, and so on\u2026\n\nChama-se a isso gap geracional. H\u00e1 que saber fazer valer o ponto de vista sem perder a cabe\u00e7a. Nunca te esque\u00e7as que os teus pais j\u00e1 viveram muito mais que tu, t\u00eam experi\u00eancias de vida diferentes da tua, logo a vis\u00e3o deles ser\u00e1 sempre diferente da tua.\n\nSe nunca te trataram mal n\u00e3o vejo motivo para os apelidares de grunho. Com jeitinho quem est\u00e1 a ser grunho \u00e9s tu. \u00c9 preciso respeitar para ser respeitado.",
                "\u00c9 pegar em todos eles, fazer uma fogueira e deixar arder",
                "honestamente, j\u00e1 tinha um coment\u00e1rio todo feito sobre como tiveram outro tipo de educa\u00e7\u00e3o, mentalidade, etc, mas depois li o edit e de facto, n\u00e3o h\u00e1 a m\u00ednima explica\u00e7\u00e3o.\n\nO que te posso dizer \u00e9 que ganhas mais em tentar desfrutar da companhia deles do que em ter este tipo de debates.\n\nDepois, tamb\u00e9m, conv\u00e9m dizer que mente aberta, respeito, etc, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 legitimar todas as marchas e queixumes para se dizer que somos bu\u00e9 mente aberta e respeitamos tudo.\nQueres um exemplo ? professores. Muitos deles ganham bem e t\u00eam trabalho, mas queixam-se e passam semanas sem trabalhar porque horas a mais ( todos fazem neste pa\u00eds, seja onde for ) ou porque trabalham longe de casa ...\nPois digo-te, tenho um mestrado acabado com m\u00e9dia de 18 e trabalho no Continente. Dava tudo para ter um emprego nem que fosse no Algarve a 600 km de dist\u00e2ncia na minha \u00e1rea e que pudesse fazer horas a mais.",
                "Facto \"Estes m\u00e9dicos s\u00e3o uns privilegiados, recebem imenso e t\u00eam trabalho garantido\" no entanto t\u00eam direito a reivindicar aquilo que achem. J\u00e1 agora o SNS est\u00e1 cada vez pior acho que nunca esteve t\u00e3o mau. \u00c9 bom que se manifestem todos os que trabalhem no SNS.\n\n  \nNot\u00edcia de sal\u00e1rios baixos e precariedade? \"Conhe\u00e7o um gajo que tem empresa de jardinagem, oferece 900\u20ac limpos e n\u00e3o tem m\u00e3o de obra para cumprir todos os pedidos. Hoje em dia ningu\u00e9m quer trabalhar!\"  \n900\u20ac limpos para trabalhar em jardinagem \u00e9 mau? Preferia isso que estar numa caixa de supermercado. \u00c9 ver agora s\u00f3 Indianos e paquistaneses a trabalhar nessa \u00e1rea porque ningu\u00e9m quer. E eu n\u00e3o sou a favor desta imigra\u00e7\u00e3o descontrolada que s\u00f3 faz baixar ordenados e patr\u00f5es explorarem ainda mais.  \n\n\nNot\u00edcia de rendas de casas incomport\u00e1veis? \"\u00c9, e o senhorio n\u00e3o trabalhou para comprar a casa tamb\u00e9m?\"\n\nLei da procura e da oferta, n\u00e3o andavam ai a vangloriar-se da quantidade anormal de turismo, vistos gold, imigrantes e o diabo a quatro, resultado as rendas aumentaram :pikachuface:  \nFacto o senhorio trabalhou para a comprar cry me a river... Faz um empr\u00e9stimo como todos os outros portugueses e compra a tua casa. Renova aquela casa a cair de podre dos teus av\u00f3s e p\u00f5e a arrendar como muitos portugueses fizeram. A culpa n\u00e3o \u00e9 do senhorio \u00e9 quem permitiu este forrobod\u00f3 todo. \n\nQuem tem casas vai tentar tirar o maior lucro poss\u00edvel #JeSuisRobles cabe ao governo de regularizar o mercado consoante o poder de compra do portugu\u00eas. Acabar com vistos gold reduzir turismo, maior controlo de imigra\u00e7\u00e3o, acabar com a importa\u00e7\u00e3o de falsos portugueses que ou falam com sotaque ou nem falam de todo \u00e9 ver esses \"portugueses\" irem \u00e0s embaixadas e nem portugu\u00eas falam... mas o que vemos: Vistos gold v\u00e3o continuar o aeroporto da portela est\u00e1 congestionado temos de fazer um novo aeroporto para trazer ainda mais turismo a Portugal. V\u00e3o gastar milh\u00f5es de euros em estudos para no final fazerem na base a\u00e9rea do Montijo :pikachuface:, aumento da imigra\u00e7\u00e3o... Desenganem-se aqueles que o turismo vai baixar ou rendas baixar. V\u00e3o continuar a aumentar. \n\n  \nDiscuss\u00e3o sobre qualquer proposta ou iniciativa positiva \u00e9 cinismo, \u00e9 \"\u00c9 \u00e9, querem \u00e9 meter ao bolso\". Iniciativa positiva, \n\nA minha m\u00e3e vai receber um pouco mais de reforma, mas vais pagar mais impostos. L\u00edquidos vai receber menos... \"N\u00e3o sejas c\u00ednico tens de ser mais positivo\"\n\n&#x200B;\n\nPe\u00e7o imensas desculpas por este desabafo. Apesar de ser ainda um puto novo j\u00e1 demonstro um n\u00edvel de senilidade avan\u00e7ado e irrevers\u00edvel.\n\nForte abra\u00e7o aos teus pais, logo nos encontraremos no asilo para jogar \u00e0s damas.",
                "[deleted]",
                "Para ti, o que me parece ser a forma mais f\u00e1cil de lidar \u00e9 ires ao bid\u00e9 e lavares o que tens a lavar com sab\u00e3o...",
                "Concordo que n\u00e3o gostes, apesar do que eles dizem ser verdade... A verdade em que vivemos cada vez mais se torna numa sociedade corporocr\u00e1tica, em que quem \u00e9 dono de empresas de altos faturamentos t\u00eam poder pol\u00edtico tal como quem est\u00e1 por tr\u00e1s de tudo como a Unilever e muitos outros que pr\u00e1ticamente toda a comida de pl\u00e1stico vem de l\u00e1, n\u00e3o aperecem nas noticias ou nos parlementos, quem seja mais velho concordo que tenha esp\u00edrito cr\u00edtico porque \u00e9 este o caminho que estamos a ir... Se temos a A ONU porque raios tudo isto est\u00e1 a acontecer?![gif](emote|free_emotes_pack|facepalm)",
                "A coisa mais grunha que conheco e mesmo chamar grunho a quem discorda minimamente de ti",
                "A perguntar \u00e9 quando v\u00e3o votar votam nos partidos que t\u00eam andado a governar ou num outro partido que proponha mudan\u00e7as",
                "Fodasse ia me dar muito bem com os teus familiares...",
                "Aceita que d\u00f3i menos. Se j\u00e1 est\u00e3o reformados \u00e9 normal que se estejam a cagar para o politicamente correcto, que tenham cada vez menos paci\u00eancia para snowflakes e comecem a pensar em votar no chega. Porqu\u00ea? Porque j\u00e1 viveram 60 anos t\u00eam experi\u00eancia de vida e sabem que mudam as moscas mas a merda \u00e9 a mesma, logo t\u00eam uma atitude mais c\u00ednica por default. Se sa\u00edres do teu high horse e os tratares com respeito em vez de condescend\u00eancia vais ver que se torna mais f\u00e1cil. Mas n\u00e3o te preocupes, \u00e0 medida que fores envelhecendo e ganhando experi\u00eancia de vida vai-te acontecer o mesmo, portanto pensa como \u00e9 que vais querer que os teus filhos te tratem nessa altura.",
                "\u00c9 a mesma coisa, formata\u00e7\u00f5es diferentes.\nAcredites ou n\u00e3o, pelo menos a deles ainda tem como base proteger o pa\u00eds e zelar pelos princ\u00edpios fundamentais. \nHoje em dia a formata\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que vos torna mansos.\nN\u00e3o me vou alongar muito mais, simplesmente pesquisa um pouco sobre isso. Aproveita tamb\u00e9m para procurar o que \u00e9 um agente Smith e olha para os \u00faltimos 3 anos.",
                "Isto \u00e9 o que fazem partidos como o Chega BE e Livre, que basicamente s\u00e3o a mesma coisa, incitam ao odio, e depois h\u00e1 filhos que deixam de falar para os pais e vice versa por causa destas tem\u00e1ticas..",
                "Literalmente, ignora. Eu tou de fones ao jantar",
                "\"Man, isto hoje em dia \u00e9 tudo s\u00e9rio!\"",
                "As pessoas s\u00e3o o que s\u00e3o pelo meio em que se inserem, pela midia que consomem, e pelos valores que lhe foram incutidos. Eles e tu s\u00e3o iguais, ou achas que as ideias que tens s\u00e3o todas certas? Eu tenho 30, estou naquela idade que apanhei algumas coisas dos velhos e algumas dos mais novos. A superioridade moral destas duas gera\u00e7\u00f5es \u00e9 sempre engra\u00e7ada de ver.",
                "\u00c9 como ler s\u00f3 os t\u00edtulos dos jornais.",
                "Este [v\u00eddeo [link] fala sobre isso e explica muito melhor do que eu poderia fazer.\n\nBom... \u00c9 muito comum as gera\u00e7\u00f5es mais antigas criticarem as mais recentes. Como algu\u00e9m j\u00e1 aqui referiu \u00e9 o medo da morte. Come\u00e7as a encarar a morte e qualquer altera\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade que tu conheces causa te medo por um lado e por outro n\u00e3o te identificas nada com as novas altera\u00e7\u00f5es ent\u00e3o sentes a realidade a escapar-te, sentes que cada vez menos fazes parte do mundo.\nOs m\u00eddia tradicionais exploram muito bem esses medos com os programas da manh\u00e3.\n\n\nEstamos inundados de informa\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos e simplesmente n\u00e3o temos como processar toda a informa\u00e7\u00e3o, acabamos por dar as coisas como verdadeiras.\n\nDepois entram os algoritmos das redes sociais e dos motores de busca. Antigamente um tolo a dizer tolices no caf\u00e9 era apenas isso um tolo, as pessoas riam-se e n\u00e3o lhe davam tempo de antena. Eventualmente esse tolo percebia que era tolo ou continuava no canto dele a dizer as tolices dele. Hoje em dia, um tolo a dizer tolices ser\u00e1 arrastado para outras comunidades de tolos, para \"not\u00edcias\" de tolos e de repente j\u00e1 n\u00e3o sentes que \u00e9s um tolo porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s o gajo do canto do caf\u00e9 \u00e9s um gajo com milhares de outros tolos com ele, como \u00e9 que podem estar todos errados??\n\nA mim preocupa-me mais na gente mais nova... E acredita... Vejo grunhice em malta com 20 e poucos que tem um mestrado.\n\nTudo isto gera 2 polos. Os tolos e os anti tolos. E s\u00e3o 2 extremos muito maus.\nExemplo: se mostrar dados de CO2 e da temperatura da terra desde a sua exist\u00eancia verificas que n\u00e3o h\u00e1 uma causalidade direta (e que hoje em dia \u00e9 mostrado na m\u00eddia como havendo). Se afirmar tamb\u00e9m que havia mamutes no polo norte (que eram herb\u00edvoros) o que demonstra que antigamente l\u00e1 n\u00e3o haviam glaciares e como tal not\u00edcias como \"o polo norte ficar\u00e1 sem glaciares, a primeira vez em toda a hist\u00f3ria\" s\u00e3o falsas. Se questionar \"ent\u00e3o mas e o facto de o sol ser n vezes mais forte do que h\u00e1 1000 anos atr\u00e1s n\u00e3o contribuir\u00e1 para o aumento da temperatura?\" Sou logo acusado de negacionismo de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas pelos anti tolos e abra\u00e7ado pelos tolos do negacionismo. Quando n\u00e3o... Em momento algum as neguei, ter pensamento cr\u00edtico e n\u00e3o dar algo como garantido \u00e9 diferente de negar algo.",
                "[deleted]",
                "Este [v\u00eddeo [link] fala sobre isso e explica muito melhor do que eu poderia fazer.\n\nBom... \u00c9 muito comum as gera\u00e7\u00f5es mais antigas criticarem as mais recentes. Como algu\u00e9m j\u00e1 aqui referiu \u00e9 o medo da morte. Come\u00e7as a encarar a morte e qualquer altera\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade que tu conheces causa te medo por um lado e por outro n\u00e3o te identificas nada com as novas altera\u00e7\u00f5es ent\u00e3o sentes a realidade a escapar-te, sentes que cada vez menos fazes parte do mundo.\nOs m\u00eddia tradicionais exploram muito bem esses medos com os programas da manh\u00e3.\n\n\nEstamos inundados de informa\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos e simplesmente n\u00e3o temos como processar toda a informa\u00e7\u00e3o, acabamos por dar as coisas como verdadeiras.\n\nDepois entram os algoritmos das redes sociais e dos motores de busca. Antigamente um tolo a dizer tolices no caf\u00e9 era apenas isso um tolo, as pessoas riam-se e n\u00e3o lhe davam tempo de antena. Eventualmente esse tolo percebia que era tolo ou continuava no canto dele a dizer as tolices dele. Hoje em dia, um tolo a dizer tolices ser\u00e1 arrastado para outras comunidades de tolos, para \"not\u00edcias\" de tolos e de repente j\u00e1 n\u00e3o sentes que \u00e9s um tolo porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s o gajo do canto do caf\u00e9 \u00e9s um gajo com milhares de outros tolos com ele, como \u00e9 que podem estar todos errados??\n\nA mim preocupa-me mais na gente mais nova... E acredita... Vejo grunhice em malta com 20 e poucos que tem um mestrado.\n\nTudo isto gera 2 polos. Os tolos e os anti tolos. E s\u00e3o 2 extremos muito maus.\nExemplo: se mostrar dados de CO2 e da temperatura da terra desde a sua exist\u00eancia verificas que n\u00e3o h\u00e1 uma causalidade direta (e que hoje em dia \u00e9 mostrado na m\u00eddia como havendo). Sou logo acusado de negacionismo de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas pelos anti tolos e abra\u00e7ado pelos tolos do negacionismo. Quando n\u00e3o... Em momento algum as neguei, ter pensamento cr\u00edtico e n\u00e3o dar algo como garantido \u00e9 diferente de negar algo.",
                "Este [v\u00eddeo [link] fala sobre isso e explica muito melhor do que eu poderia fazer.\n\nBom... \u00c9 muito comum as gera\u00e7\u00f5es mais antigas criticarem as mais recentes. Como algu\u00e9m j\u00e1 aqui referiu \u00e9 o medo da morte. Come\u00e7as a encarar a morte e qualquer altera\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade que tu conheces causa te medo por um lado e por outro n\u00e3o te identificas nada com as novas altera\u00e7\u00f5es ent\u00e3o sentes a realidade a escapar-te, sentes que cada vez menos fazes parte do mundo.\nOs m\u00eddia tradicionais exploram muito bem esses medos com os programas da manh\u00e3.\n\n\nEstamos inundados de informa\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos e simplesmente n\u00e3o temos como processar toda a informa\u00e7\u00e3o, acabamos por dar as coisas como verdadeiras.\n\nDepois entram os algoritmos das redes sociais e dos motores de busca. Antigamente um tolo a dizer tolices no caf\u00e9 era apenas isso um tolo, as pessoas riam-se e n\u00e3o lhe davam tempo de antena. Eventualmente esse tolo percebia que era tolo ou continuava no canto dele a dizer as tolices dele. Hoje em dia, um tolo a dizer tolices ser\u00e1 arrastado para outras comunidades de tolos, para \"not\u00edcias\" de tolos e de repente j\u00e1 n\u00e3o sentes que \u00e9s um tolo porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s o gajo do canto do caf\u00e9 \u00e9s um gajo com milhares de outros tolos com ele, como \u00e9 que podem estar todos errados??\n\nA mim preocupa-me mais na gente mais nova... E acredita... Vejo grunhice em malta com 20 e poucos que tem um mestrado.\n\nTudo isto gera 2 polos. Os tolos e os anti tolos. E s\u00e3o 2 extremos muito maus.\nExemplo: se mostrar dados de CO2 e da temperatura da terra desde a sua exist\u00eancia verificas que n\u00e3o h\u00e1 uma causalidade direta (e que hoje em dia \u00e9 mostrado na m\u00eddia como havendo). Sou logo acusado de negacionismo de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas pelos anti tolos e abra\u00e7ado pelos tolos do negacionismo. Quando n\u00e3o... Em momento algum as neguei, ter pensamento cr\u00edtico e n\u00e3o dar algo como garantido \u00e9 diferente de negar algo.",
                "Este [v\u00eddeo [link] fala sobre isso e explica muito melhor do que eu poderia fazer.\n\n\u00c9 muito comum as gera\u00e7\u00f5es mais antigas criticarem as mais recentes. Como j\u00e1 referido aqui, \u00e9 o medo da morte. Come\u00e7as a encarar a morte e qualquer altera\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade que tu conheces causa te medo por um lado e por outro n\u00e3o te identificas nada com as novas altera\u00e7\u00f5es ent\u00e3o sentes a realidade a escapar-te, sentes que cada vez menos fazes parte do mundo.\nOs m\u00eddia tradicionais exploram muito bem esses medos com os programas da manh\u00e3.\n\nEstamos inundados de informa\u00e7\u00e3o e est\u00edmulos e simplesmente n\u00e3o temos como processar toda a informa\u00e7\u00e3o, acabamos por dar as coisas como verdadeiras.\n\nDepois entram os algoritmos das redes sociais e dos motores de busca. Antigamente um tolo a dizer tolices no caf\u00e9 era apenas isso um tolo, as pessoas riam-se e n\u00e3o lhe davam tempo de antena. Eventualmente esse tolo percebia que era tolo ou continuava no canto dele a dizer as tolices dele. Hoje em dia, um tolo a dizer tolices ser\u00e1 arrastado para outras comunidades de tolos, para \"not\u00edcias\" de tolos e de repente j\u00e1 n\u00e3o sentes que \u00e9s um tolo porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s o gajo do canto do caf\u00e9 \u00e9s um gajo com milhares de outros tolos com ele, como \u00e9 que podem estar todos errados??\n\nA mim preocupa-me mais na gente mais nova... E acredita... Vejo grunhice em malta com 20 e poucos que tem um mestrado.\n\nTudo isto gera 2 polos. Os tolos e os anti tolos. E s\u00e3o 2 extremos muito maus.\nExemplo: se mostrar dados de CO2 e da temperatura da terra desde a sua exist\u00eancia verificas que n\u00e3o h\u00e1 uma causalidade direta (e que hoje em dia \u00e9 mostrado na m\u00eddia como havendo). Sou logo acusado de negacionismo de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas pelos anti tolos e abra\u00e7ado pelos tolos do negacionismo. Quando n\u00e3o... Em momento algum as neguei, ter pensamento cr\u00edtico e n\u00e3o dar algo como garantido \u00e9 diferente de negar algo.",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "Grunho \u00e9 vir para o reddit chamar grunho aos pais armado em moralmente superior enquanto ainda vive \u00e0 conta deles...",
                "S\u00f3 faltou o \u201cvOtA pS\u201d para me fazer lembrar de um certo espa\u00e7o, vieste qu\u00ea? Tirar ideias?",
                "\u00c9 normal, cada idade tem a sua forma ! Talvez voc\u00ea \u00e9 que seja grunha em n\u00e3o aceitar as ideias dos seus pais que pagam a sua educa\u00e7\u00e3o e demais despesas consigo !"
            ],
            "num_comments": 114
        },
        {
            "title": "eu_nvr",
            "selftext": "",
            "subreddit": "eu_nvr",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "ztmmn9",
            "comments": [
                "Se esse post se encaixa no tema do sub (eu na vida real), **cimavote** esse coment\u00e1rio.\n\nSe esse post n\u00e3o se encaixa no tema do sub, **baixovote** esse coment\u00e1rio.\n\nu/repostsleuthbot",
                "Na moral, meu sonho no reddit era um sub de jardinagem aqui no reddit br",
                "Eu com meu bonsai de acerola pensando em fazer o mesmo com toda \u00e1rvore que vejo",
                "m\u00e3es_nvr",
                "plantas vs zumbi",
                "Eu \ud83d\uddff",
                "Algu\u00e9m sabe de alguma(s) planta(s) pra ter dentro de casa com gatos? Tem umas que s\u00e3o t\u00f3xicas/n\u00e3o s\u00e3o recomendadas pra ficar perto deles.",
                "Minha v\u00f3_nvr",
                "Minha m\u00e3e ai",
                "m\u00e3e\\_nvr",
                "Minha m\u00e3e",
                "que isso amigo ali s\u00f3 na proderagem",
                "Meu pai",
                "Tentando recriar a floresta amaz\u00f4nica"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Tem espa\u00e7o extra na garagem? Usa!",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]\n\nSegue alguns itens que podem ser guardados na garagem para liberarem espa\u00e7o dentro de casa:\n\n\u261b Ferramentas\n\n\u261b Materias de jardinagem\n\n\u261b Bicicleta, patins, skate, pranchas\n\n\u261b Equipamento para acampar\n\n\u261b Materiais e roupas sazonais\n\n\u261b Escada e materias de constru\u00e7\u00e3o\n\nPara isso, pode utilizar:\n\n\u261b Caixas organizadoras  \n \u261b Prateleiras\n\n\u261b Ganchos\n\n\u261b Placas magn\u00e9ticas  \n \u261b Arm\u00e1rio (especialmente para garagens abertas\n\nO que mais pode organizar em sua garagem? Deixa sua dica aqui conosco.\n\nImagem: Pinterest",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "yk7826",
            "comments": [
                "Eu gosto!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Minha aula de hoje",
            "selftext": "Hoje o meu professor de direito disse que se eu procurava justi\u00e7a devia fazer culin\u00e1ria ou jardinagem...\nS\u00f3 isso mesmo.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "oj61mg",
            "comments": [
                "Lembro que o professor de alguma mat\u00e9ria aleat\u00f3ria j\u00e1 me disse que se eu queria justi\u00e7a devia fazer direito",
                "[deleted]",
                "Como advogado civilista, vou parafrasear um professor \u201cProcesso de mil: resolve o direito; Processo de milh\u00e3o: resolve quem conhece o julgador\u201d.\n\nVi isso na pr\u00e1tica com os lobistas, broxei da profiss\u00e3o no contencioso."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Algum invasor, ou \u00e9 queimadura?",
            "selftext": "Salve galera, como anda o cultivo de todos?\n\nUltimamente apareceu alguns \"detalhes\" que n\u00e3o sei dizer se poderia ser causado por pragas, por um poss\u00edvel overfert ou at\u00e9 mesmo pelo excesso do uso de neem (passo a cada 3 dias pois tive experiencias ruins com spidermites em outros cultivos) e gostaria da ajuda do pessoal experiente para poder seguir na jardinagem.\n\nPlantas no fim da vega\n\nO inverno aqui ta chegando ent\u00e3o ta batendo 19\u00b0 dentro da estufa de noite e de dia uns 25 a 27 no m\u00e1ximo, umidade perto de 70 a 80  \n\nPrimeiro cultivo/ciclo nessa cama\n\nsegue algumas fotos:\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n[120 [link]\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n[molhadas de [link]\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nReceita:\n\n* Turfa 25L\n* Perlita 50L\n* Humus 40L\n* Fibra de coco 10L\n\n\\-----\n\n* bokashi\t6g/L\n* gesso agricola 15g/L\n* torta de neem 10g/L\n* torta de mamona 10g/L\n* biochar 10g/L\n* p\u00f3 de rocha 15g/L\n* farinha de ostras\t10g/L\n* farinha de ossos\t20g/L  \n\n\nEstufa com 80x80\n\n2x Led Samsung 281B 65W  \n1x Led Samsung 301H 150W",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14739z5",
            "comments": [
                "A melhor forma de receber um diagnostico preciso \u00e9 passando o maior numero de informa\u00e7\u00f5es do seu cultivo. Vou deixar essa lista de guia. Assim sendo necess\u00e1rio a inclus\u00e3o das seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu post ao utilizar essa flair:\n\nSubstrato:\\\nFertilizante:\\\nIlumina\u00e7\u00e3o:\\\nUmidade e temperatura:\\\npH:\\\nVentila\u00e7\u00e3o:\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "amigo, usa torta de neem ao inves do oleo, 10x melhor e basta aplicar na terra que nao da nem formiga, zero praga. dito isso, me parece, de longe, que so pode ser o excesso de neem... joga uma agua nela se ainda nao tiver na flora.. tipo spray so com agua, deixa secar... e da um tempo.... overfert acho dificil pq vc parece ta no organico ne? enfim, nao entendo tanto mas essas folhas ai algumas parecem ta reclamando do neem.. sempre que aplicar tem que ser perto de desligar as luzes, ne isso? e deixar secar tudo ate ligar de novo...",
                "Ish mano ve se te ajuda: [link]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "112jqac",
            "comments": [
                "E simples o que faz o Cris feliz e os v\u00eddeos de JARDINAGEM ( pelo menos e o que eu acho )"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Onde encontrar m\u00fasicos em SP?",
            "selftext": "Durante a pandemia rolou aquela onda de \u201cnovos hobbies\u201d (jardinagem, cozinha, etc) e eu resolvi tentar aprender a tocar viol\u00e3o e desenrolei legal. Resolvi que queria aprender cavaquinho para fazer um som com outras pessoas, inclusive um amigo meu se animou e est\u00e1 tocando pandeiro. Quer\u00edamos encontrar uma galera que curte um samba/pagode pra nos juntarmos e improvisar alguma coisa, sem grandes pretens\u00f5es. Algu\u00e9m conhece algum lugar f\u00edsico ou on-line onde isso seria poss\u00edvel?",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "owk051",
            "comments": [
                "Puts, s\u00f3 conhe\u00e7o a esta\u00e7\u00e3o Guilhermina Esperan\u00e7a onde uma p\u00e1 de gente que trabalha com m\u00fasica pelo metr\u00f4 de SP se encontra pra tocar, pode ser que vc ache algu\u00e9m disposto entre eles. Mas tirando isso, deve ter algum grupo pra isso no Facebook, sempre tem hahaha",
                "Aqui! Rs\n\nAtualmente j\u00e1 tenho um grupo de amigos, nos reunimos pra tocar toda semana (desde bem antes da pandemia) mas amigos novos s\u00e3o sempre bem vindos! \n\nMelhor lugar f\u00edsico pra isso: noite e tarde em bares com m\u00fasicos se apresentando (o bar que toco por exemplo kkkk\n\nEdit: esqueci de citar que sou baixista, e tocamos samba/pagode",
                "no site do cifraclub antigamente tinha uma parte que tinha uns anuncios de pessoas procurando banda ou musicos, nao sei se existe ainda... vale a pena tentar..  \nquando eu me mudei pra sp eu encontrei um pessoal pra tocar por la.",
                "Ei OP, n\u00e3o tenho id\u00e9ia como responder sua pergunta mas a rua Teodoro Sampaio em Pinheiros \u00e9 conhecida num peda\u00e7o por diversas lojas de instrumentos musicais e apesar de tudo estar mais complicado agora deve ter pessoas do meio com quem voc\u00ea possa perguntar melhor.",
                "Pooo que demaisss, eu t\u00f4 aprendendo a cantar, tocar viol\u00e3o e tenho um pandeiro tamb\u00e9m, bora trocar essa ideiaaa"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "'Neste momento saio daqui sangrando', diz Marina ap\u00f3s derrota de chapa para comando da Rede",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12ot69x",
            "comments": [
                "A ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, afirmou ser alvo de ataques por todos os lados ap\u00f3s a sua chapa perder a disputa pelo comando nacional do partido Rede Sustentabilidade. \"Neste momento, saio daqui sangrando\", disse, ap\u00f3s o resultado, que consagrou como vencedora a chapa 'Rede Vive Pela Base', encabe\u00e7ada pela ex-senadora Helo\u00edsa Helena (AL) e pelo engenheiro ambiental Wesley Di\u00f3genes, apoiados pelo senador e l\u00edder do governo no Congresso, Randolfe Rodrigues (AP).\n\nMarina usou a imagem de um bis\u00e3o, um bovino de grande porte, sendo atacado por le\u00f5es por todos os lados para falar de como estava se sentindo com o resultado. \"Ele \u00e9 muito forte, muito grande, mas ele morreu\", disse a ministra.\n\nComo mostrou o Broadcast Pol\u00edtico mais cedo, o grupo mais \u00e0 esquerda da Rede Sustentabilidade foi que venceu neste domingo, 16, por 234 votos a 165, a disputa pelo comando nacional da legenda. O resultado evidenciou um racha interno, com os principais nomes da legenda, Marina e Randolfe, divididos sobre os rumos do partido. A conven\u00e7\u00e3o da sigla em que ocorreu a elei\u00e7\u00e3o foi realizada neste domingo em Bras\u00edlia.\n\nA elei\u00e7\u00e3o do novo comando foi marcada por acusa\u00e7\u00f5es e troca de farpas. Advers\u00e1rios chegaram a afirmar que Marina ofereceu cargos em troca do apoio \u00e0 sua chapa. Disseram ainda que a ministra seria \"amiga de banqueiros\". Ela rebateu todas as cr\u00edticas.\n\n\"Taxa\u00e7\u00f5es indevidas, insinua\u00e7\u00f5es que ferem honras e biografias. Eu jamais faria isso com quem quer que seja\", disse a ministra durante o seu discurso. \"J\u00e1 fui chamada de homof\u00f3bica, fundamentalista. N\u00e3o \u00e9 com r\u00f3tulo, com conversinhas por tr\u00e1s, e palavras doces pela frente, que vamos ser diferentes\", continuou.\n\nA chapa vencedora, da ex-senadora Helo\u00edsa Helena e o engenheiro ambiental Wesley Di\u00f3genes, defende um alinhamento program\u00e1tico exclusivamente \u00e0 esquerda. A chapa perdedora, batizada de 'Rede Vive' e que contou com apoio de Marina, nomeou Giovanni Mockus e Jo\u00eania Wapichana, presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional dos Povos Ind\u00edgenas (Funai), como postulantes aos postos. Essa vertente cr\u00ea que \u00e9 preciso abranger n\u00e3o apenas a esquerda, mas outros grupos de outros espectros pol\u00edticos.",
                "[deleted]",
                "A Helo\u00edsa Helena \u00e9 um Titanic pol\u00edtico. T\u00e1 afundada e qualquer coisa amarrada dela \u00e9 furada.\n\nUma coisa boa pode surgir disso, o Lula pode convencer a Marina a voltar pro PT. Ela seria uma herdeira pol\u00edtica muito maior do que o Haddad. E, francamente, era quem deveria ter sucedido o Lula desde sempre. A Dilma foi a escolha do Lula para ter uma herdeira bi\u00f4nica. Se ele tivesse sido menos fominha, a Marina teria subido no p\u00f3dio pelo PT e muita coisa ruim teria sido evitada.",
                "S\u00f3 aguardando quando a Marina vai voltar pro PSOL.",
                "Faz parte",
                "Marina Silva, a mulher que apoiou A\u00e9cio contra Dilma.\n\nPerdeu o respeito de muita gente depois disso.",
                "Menos um puxadinho do PT",
                "Chances dela sair do partido pra outro de esquerda s\u00e3o altas?"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "[S\u00e9rio] A crise de que n\u00e3o queremos falar: Reformas",
            "selftext": "Hoje fala-se bastante da crise da habita\u00e7\u00e3o e diversas medidas est\u00e3o programas para os pr\u00f3ximos tempos. No entanto todos sabemos que vai demorar BASTANTE at\u00e9 a coisa regularizar.\n\nO correto seria ter previsto o problema e colocar solu\u00e7\u00f5es em pr\u00e1tica h\u00e1 10 anos. Bastava ter ido a qualquer capital europeia (Dublin, Londres, Berlin, etc.) para ver que a crise da habita\u00e7\u00e3o era inevit\u00e1vel e iria c\u00e1 chegar tamb\u00e9m.\n\nIgnor\u00e1mos o problema e hoje temos de viver com ele.\n\n&#x200B;\n\nPara n\u00e3o cometermos o mesmo erro, chamo a aten\u00e7\u00e3o para a crise das reformas. Uma crise que se prev\u00ea tomar propor\u00e7\u00f5es enormes durante os pr\u00f3ximos 15-25 anos.\n\nOs pa\u00edses da OCDE sabem disso, mas tamb\u00e9m sabem que a coisa mais impopular que um pol\u00edtico pode fazer \u00e9 mexer em reformas. Assim que um povo ganha um direito, \u00e9 muito dif\u00edcil reduzir esse direito sem causar revolta. O povo prefere ver o pa\u00eds arder do que perder um direito adquirido.\n\nEm Fran\u00e7a o Macron tentou equilibrar a sa\u00fade da seguran\u00e7a social modificando a lei da reforma e o povo n\u00e3o est\u00e1 a permitir.\n\nComo sabemos, em Portugal j\u00e1 temos a idade em 66 e \u00e9 expect\u00e1vel que ultrapasse os 70 nos pr\u00f3ximos 25 anos.\n\n&#x200B;\n\nCen\u00e1rio\n\nPodemos continuar a ignorar o problema e deixar que sejam causados danos \u00e0 economia portuguesa at\u00e9 vir um PSD com coragem para ir aumentando a idade da reforma \u00e0 mijinhas e aumentar os impostos sobre a classe m\u00e9dia \u00e0s mijonas. Ou ent\u00e3o esperar que caia tudo de novo e seja uma troika a impor estas mudan\u00e7as.\n\n&#x200B;\n\nObjetivo do post\n\n\\- Ouvir a vossa opini\u00e3o.\n\n\\- Discutir o assunto enquanto ainda \u00e9 cedo.\n\n\\- Come\u00e7armos a falar de solu\u00e7\u00f5es tendo em conta o que se faz noutros pa\u00edses\n\n\\- Pensar e cen\u00e1rios adequados a Portugal.\n\n&#x200B;\n\nExemplos\n\n\\- Cria\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e9-reforma opcional a partir dos 58, com valor mais reduzido e possibilidade de reinser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho com outras fun\u00e7\u00f5es (jardinagem, condu\u00e7\u00e3o, apoio \u00e0 inf\u00e2ncia, ensino, etc.) e hor\u00e1rio reduzido. Estes novos trabalhos seriam orientados para este segmento e permitiriam um complemento superior ao dado pela reforma normal. Poderia ter dura\u00e7\u00e3o at\u00e9 aos 72 com redu\u00e7\u00e3o gradual do hor\u00e1rio. Isto permite renova\u00e7\u00e3o do sistema (mais vagas para pessoal novo), permitem que quem est\u00e1 farto do seu trabalho atual (muito comum na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica)  possa sair antecipadamente, e d\u00e1 a possibilidade de quem est\u00e1 a envelhecer continuar ativo e contributivo para a sociedade com hor\u00e1rio cada vez mais reduzido\n\n\\- Reduzir TSU para empresas com trabalhadores da gera\u00e7\u00e3o mais nova (por exemplo at\u00e9 35 anos) e esse valor ser usado para um PPR com algum dos principais bancos portugueses. Haver algum tipo de incentivo para complementos ao PPR feitos pelo trabalhador de modo a incentivar ativamente que a nova gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja 100% dependente de um sistema social que vai estar em perigo.\n\n\\- Aumentar j\u00e1 idade de reforma mas com hor\u00e1rio reduzido (e.g. 4 horas di\u00e1rias) entre os 65 e os 70.\n\n\\- Existir bolsa de emprego que complementaria a refor\u00e7a (e com impostos muito reduzidos por parte do empresa) para quem empregue pessoal com +65\n\n&#x200B;\n\nAcham que o tema \u00e9 pertinente?\n\nE que outras ideias t\u00eam ?\n\nJ\u00e1 viram algum sistema noutro pa\u00eds que funcione bem?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12yq732",
            "comments": [
                "**Aten\u00e7\u00e3o! Aviso da Tag [S\u00e9rio]**\n\nEste t\u00f3pico foi marcado como **[S\u00e9rio]**, n\u00e3o s\u00e3o permitidos **quaisquer coment\u00e1rios** que contenham piadas, ou outras tentativas humor\u00edsticas, insultos ou n\u00e3o tenham nada a ver com o t\u00f3pico.\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com finan\u00e7as, talvez esteja interessado no subreddit de finan\u00e7as em portugu\u00eas - r/LiteraciaFinanceira\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Tens que compreender uma coisa, enfrentar e planear resolver um problema n\u00e3o ganha elei\u00e7\u00f5es. \n\nEnquanto houver dinheiro para pagar, est\u00e1 tudo bem. Quando n\u00e3o houver, logo se v\u00ea.",
                "Isso est\u00e1 muito longe... Temos de agir 5 a 10 anos depois de come\u00e7ar a ser um problema. Nessa altura o governo lan\u00e7a o programa \"Mais Reforma\" que distribui +50 euros por cada reformado que n\u00e3o tenha mais de 10 mil euros de poupan\u00e7as e fica resolvido.\n\n/S",
                "Eu j\u00e1 tomei consci\u00eancia de que n\u00e3o vou ter reforma e j\u00e1 me estou a preparar para isso, de resto, que se virem, boa sorte para todos os da minha gera\u00e7\u00e3o, Deus vos ajude.",
                "OP funciona mais ou menos assim.\n\nA economia portuguesa n\u00e3o se desenvolveu o suficiente para sustentar o estado social que temos. S\u00f3 h\u00e1 tr\u00eas maneiras de proceder:\n\n- Corta-se no estado social (que \u00e9 o que vai acontecer, reformas aos 70 a ganhar < 30% do \u00faltimo desconto vai ser o futuro)\n\n- Abrir as fronteiras (mas os imigrantes qualificados n\u00e3o s\u00e3o est\u00fapidos, reter um engenheiro indiano ou \u00e1rabe \u00e9 muito dif\u00edcil quanto t\u00eam a Alemanha \u00e0 porta)\n\n- Subir ainda mais os impostos e as taxas da SS (boa sorte com isso)\n\nSobre a natalidade, mais vale esquecer. N\u00e3o tenho filhos, n\u00e3o os quero ter para j\u00e1, quando tiver condi\u00e7\u00f5es para os ter j\u00e1 come\u00e7a a ficar muito dif\u00edcil por motivos biol\u00f3gicos a n\u00e3o ser que a minha parceira por algum motivo tenha ovos congelados.\n\nA SS n\u00e3o vai ter um \"colapso\" repentino, vai simplesmente continuar a esmagar a sociedade portuguesa at\u00e9 um dia esta basicamente estar a alocar todo o excedente econ\u00f3mico para ela.",
                "Uma importante medida que ja vi implementado em pauses que ja trabalhei foi a contribuicao obrigatoria para um fundo de pensao pessoal. Por exemplo, no Reino  Unido - apesar de nao ser obrigatorio - era comum ter participacao voluntaria num fundo de pensao em que tu depositavas \u00d7 % do teu ordenado e a empresa cobria o teu %. Onde eu trabalhava, a empresa cobria ate 8%. \n\nOu seja, 8% do ordenado eu nunca via, mas a empresa metia 8% tambem. Uma rentabilidade de 100% do dinheiro investido \ud83d\ude05. Pena se calhar morrer antes de o poder usufruir. Mas \u00e9 uma maneira agradavel de uma pessoa comecar a poupar para o futuro, sem notar e sem encargos para o estado.\n\nNo entanto, creio que as empresas iam tocer o nariz a uma medida do g\u00e9nero ou iam cortar salarios a torto e a direito para \"compensar\" o encargo",
                "S\u00f3 capitalizando o sistema de pens\u00f5es. As pessoas pagam apenas pelas reformas delas, n\u00e3o pelas dos outros.\n\nUm per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o seria necess\u00e1rio, com as existentes lentamente mudando para a capitaliza\u00e7\u00e3o e as novas j\u00e1 sendo apenas no sistema novo. O Estado cobre a diferen\u00e7a at\u00e9 que os que atualmente estejam apenas no sistema antigo (ou seja, que n\u00e3o mais contribuem) estejam todos falecidos.\n\nManter do jeito que est\u00e1 \u00e9 que n\u00e3o vai arranjar nada",
                "Eu n\u00e3o conto receber reforma, estou a preparar a minha pr\u00f3pria reforma, recomendo a todos que o comecem a fazer hoje, nem que seja com 20\u20ac por m\u00eas. Se daqui a 20 anos me vierem com a conversa de tributar dois ter\u00e7os do meu sal\u00e1rio para sustentar 2/3 da popula\u00e7\u00e3o reformada, vou definitivamente embora daqui, se n\u00e3o o tiver j\u00e1 feito antes.",
                "O problema das reformas \u00e9 um problema demogr\u00e1fico. \n\nExistem cada vez menos crian\u00e7as. As gera\u00e7\u00f5es mais novas t\u00eam cada vez menos rela\u00e7\u00f5es est\u00e1veis, e culturalmente n\u00e3o existe valoriza\u00e7\u00e3o de quem tem filhos, muito pelo contr\u00e1rio. \n\nOs governos Europeus t\u00eam tentado equilibrar as contas da demografia com imigra\u00e7\u00e3o, e nem assim conseguem. \n\nNo futuro ou come\u00e7amos a incentivar a forma\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias e a natalidade a s\u00e9rio, ou vamos ter de abrir as fronteiras \u00e0 grande aos pa\u00edses pobres onde a natalidade ainda \u00e9 alta (pa\u00edses africanos e sudoeste asi\u00e1tico).",
                "Aumentar a idade da reforma?? Trabalhar at\u00e9 aos 70? Voc\u00eas devem pensar que a malta anda a co\u00e7ar os tomates desde os 30 anos! Grande parte da popula\u00e7\u00e3o activa \u00e9 explorada ao m\u00e1ximo no trabalho! Gostava de te ver a ti a trabalhar na tua \u00e1rea at\u00e9 aos 70 anos!",
                "N\u00e3o tenho um \u00fanico amigo meu que ache que vai ter reforma eu (27) os meus irm\u00e3os e amigos metemos todos dinheiro de lado mesmo j\u00e1 a pensar nestas coisas, tb investimos",
                "\nSeguran\u00e7a Social \u00e9 um por todos e todos por um\n\n\nO sistema solid\u00e1rio para o qual obrigatoriamente contribuem todos os que trabalham assegura o direito \u00e0 reforma dos mais velhos, mas o equil\u00edbrio \u00e9 cada vez mais fr\u00e1gil \u00e0 medida que h\u00e1 menos jovens.\n\nParece o lema dos Tr\u00eas Mosqueteiros, mas \u00e9 tamb\u00e9m o princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Social: um por todos e todos por um. Significa que todos os trabalhadores e empresas contribuem, mensalmente, com uma parte dos sal\u00e1rios, para ajudar a pagar diversos apoios sociais aos que mais precisam e tamb\u00e9m a reforma dos mais velhos. E como h\u00e1 cada vez menos jovens em rela\u00e7\u00e3o aos que deixam de trabalhar por velhice, a idade da reforma est\u00e1 sempre a aumentar.\n\nAl\u00e9m disso, hoje em dia h\u00e1 mais pessoas a trabalhar por conta pr\u00f3pria ou a tempo parcial, o que significa que descontam muito menos dinheiro para o sistema. Podem vir a ter direito a reformas incompletas, tal como ter\u00e3o direito a presta\u00e7\u00f5es mais baixas de desemprego ou de maternidade/paternidade, por exemplo, mas continuam a poder receber algumas presta\u00e7\u00f5es que podem ser atribu\u00eddas mesmo a quem nunca contribuiu, como o Rendimento Social de Inser\u00e7\u00e3o.\n\nA solidariedade \u00e9 mesmo a palavra-chave do sistema que Portugal criou, em 1977, para garantir que todos os cidad\u00e3os t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o, por exemplo, em caso de doen\u00e7a, desemprego, velhice, pobreza\u2026 E \u00e9 preciso manter o equil\u00edbrio para garantir que chega para todos. Chegar\u00e1 at\u00e9 \u00e0 tua reforma?\n\n \n\nCom que idade vou ter direito \u00e0 reforma?\n\n \n\nNormalmente, as pessoas t\u00eam de trabalhar 40 anos e ter uma certa idade para poderem reformar-se. Durante muito tempo era aos 65 anos, em 2014 subiu para os 66 anos e tem vindo a aumentar cerca de um m\u00eas por ano por causa do equil\u00edbrio do sistema. Este ano, \u00e9 aos 66 anos e cinco meses. Segundo previs\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico, quem come\u00e7a agora a trabalhar com 22 anos dever\u00e1 atingir a reforma aos 67,8 anos e vai receber cerca de 20% menos do que receberia agora, por causa da sustentabilidade da Seguran\u00e7a Social.\n\n \n\nO que \u00e9 a sustentabilidade da seguran\u00e7a social?\n\n \n\nEm m\u00e9dia, hoje, temos tr\u00eas trabalhadores por cada reformado. Quando o reformado de hoje come\u00e7ou a trabalhar, h\u00e1 40/50 anos, havia cinco a seis trabalhadores por cada idoso. As proje\u00e7\u00f5es portuguesas apontam para um aumento dos 147 idosos por cada 100 jovens, em 2015, para 317 por cada 100 em 2080. Como temos cada vez menos jovens e mais idosos, a reforma vai sendo adiada porque \u00e9 paga com o dinheiro que os que trabalham entregam todos os meses \u00e0 Seguran\u00e7a Social. E esse dinheiro ainda tem de pagar subs\u00eddios de desemprego, presta\u00e7\u00f5es de maternidade/paternidade, de doen\u00e7a, abonos de fam\u00edlia, pens\u00f5es de sobreviv\u00eancia, etc. Para haver equil\u00edbrio, t\u00eam sido feitas altera\u00e7\u00f5es \u00e0 idade da reforma e diminui\u00e7\u00f5es ao valor a receber.\n\n \n\nN\u00e3o posso fazer antes um plano poupan\u00e7a reforma (PPR)?\n\n \n\nJ\u00e1 h\u00e1 quem fa\u00e7a planos Poupan\u00e7a Reforma, mas a contar com o desconto que ir\u00e1 ser feito quando chegar \u00e0 altura de parar de trabalhar, de maneira a ter um rendimento equivalente ao sal\u00e1rio. Mas o atual sistema de Seguran\u00e7a Social \u00e9 solid\u00e1rio e obrigat\u00f3rio \u2013 se n\u00e3o fosse, os mais pobres n\u00e3o conseguiam sustentar o sistema sozinhos. N\u00e3o queremos correr o risco de termos uma popula\u00e7\u00e3o idosa sem condi\u00e7\u00f5es de vida dentro de v\u00e1rias d\u00e9cadas, o que poderia acontecer se cada um decidisse fazer a sua pr\u00f3pria poupan\u00e7a mas deixasse, inclusive, de ter direito a prote\u00e7\u00e3o social.\n\n \n\nTexto: Erika Nunes",
                "Para o sistema continuar, precisas de alterar a pir\u00e2mide drasticamente. Coisa que o Costa est\u00e1 a fazer agora com Brasileiros e Africanos. Contudo mais tarde o problema vai se repetir.\n\nA outra solu\u00e7\u00e3o passa por realmente alterar o sistema de pens\u00f5es, e come\u00e7ar a capitalizar de alguma forma como  gerir como se fosse um fundo de investimento ou outros.\n\nParalelamente a isso, tem que se repensar o formato do trabalho face aos dias de hoje, onde a produtividade \u00e9 associada a horas gastas na empresa e n\u00e3o associada ao valor do trabalhador. N\u00e3o \u00e9 a estourar 60h semanais num trabalho que se cria uma fam\u00edlia.\n\nO maior obst\u00e1culo \u00e0 natalidade \u00e9 estabilidade financeira e equil\u00edbrio casa - trabalho. N\u00e3o se pode continuar a prejudicar aos olhos do mercado os trabalhadores que t\u00eam filhos.",
                "gostava de saber quem \u00e9 que se mantem empregado dos 60 aos 70 (ou mesmo 50 e tal) se perder o emprego\n\nv\u00e3o ser 10 anos de mis\u00e9ria seguidos de mais 10 ou 20 ?",
                "Resolver o problema da seguran\u00e7a social e por consequ\u00eancia  os do pa\u00eds requer um planeamento s\u00e9rio e bem tra\u00e7ado para o pa\u00eds por  parte de diversos governos  durante d\u00e9cadas  que \u00e9 algo que nunca vai acontecer.\n\nLiteracia financeira  \u00e9 importante no entanto face \u00e1 crise de habita\u00e7\u00e3o e do emprego prec\u00e1rio fica dif\u00edcil pensar assim no futuro para o portugu\u00eas comum.\n\nDe nada vale alertar as  pessoas para a reforma se elas de momento mal conseguem poupar.",
                "Ou seja, queres meter as pessoas a trabalhar ainda mais? \n\n&#x200B;\n\nCom uma popula\u00e7\u00e3o cada vez mais produtiva e com cada vez mais automatismos achas mesmo que a resposta \u00e9 mais trabalho? Talvez seja o sistema que simplesmente est\u00e1 mal feito, n\u00e3o \u00e9 com pequenas altera\u00e7\u00f5es, que ainda por cima v\u00e3o piorar a qualidade de vida das pessoas, que isto vai melhorar...",
                ">Em Fran\u00e7a o Macro tentou equilibrar a sa\u00fade da seguran\u00e7a social aumentando a idade da forma dos 42 para 44 em alguns casos. O povo n\u00e3o est\u00e1 a permitir.\n\n>Como sabemos, em Portugal j\u00e1 temos a idade em 66 e \u00e9 expect\u00e1vel que ultrapasse os 70 nos pr\u00f3ximos 25 anos. \n\nS\u00e3o 42 a 44 anos de descontos, n\u00e3o \u00e9 a idade. N\u00e3o podes achar genuinamente que os franceses se reformavam aos 40 e tal anos?!",
                "Algumas ideias, sem grande sustenta\u00e7\u00e3o:\n\n\\- Cria\u00e7\u00e3o de um sistema misto redistributivo/de capitaliza\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a Social reformas;\n\n\\- Cria\u00e7\u00e3o de s\u00e9rios incentivos \u00e0 subscri\u00e7\u00e3o de PPR, provavelmente reduzindo a TSU para as empresas em valores superiores aos da contribui\u00e7\u00e3o para PPR (por exemplo, redu\u00e7\u00e3o da TSU em \u20ac50 por cada \u20ac30 colocados num PPR);\n\n\\- A mais importante de todas: incentivos s\u00e9rios \u00e0 natalidade e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de trabalhadores em Portugal. Sem isso, n\u00e3o h\u00e1 medidas que nos valham.",
                "\u00c9 dif\u00edcil,  existe uma grande disparidade entre as reformas",
                "Na minha opini\u00e3o, os problemas demogr\u00e1ficos e que poder\u00e1 levar a um \u201cshortage\u201d de fundos sociais para os pensionistas devido a cada vez menos pessoas no ativo laboral onde suportam cada vez mais uma maior carga fiscal \u00e9 uma realidade que vejo cada vez mais relativa e passo a explicar.\n\nMuito \u00e9 debatido no ponto anterior, mas estamos a esquecer de uma vari\u00e1vel importante que cada vez mais, ano ap\u00f3s ano aumentamos a produtividade mundial, na Europa e consequentemente por arrast\u00e3o (as usual) em Portugal atrav\u00e9s dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e ent\u00e3o agora com o hype da intelig\u00eancia artificial que poder\u00e1 por um lado destruir muitos empregos e por outro criar muitos mais com maior valor acrescentado para a economia, \u201centregando\u201d ao Estado uma maior receita fiscal suport\u00e1vel, isto numa perspectiva a longo prazo  >= 10anos.",
                "N\u00e3o se vai falar. Isto vai continuar assim porque n\u00e3o se pode mexer nas reformas sen\u00e3o perdem-se elei\u00e7\u00f5es. Quando n\u00e3o houver mais dinheiro, acabou. \n\nNingu\u00e9m com menos de 35 anos vai saber o que \u00e9 uma reforma a n\u00e3o ser que consiga poupar para ela. E tendo em conta os sal\u00e1rios em Portugal, quase ningu\u00e9m vai conseguir fazer essa poupan\u00e7a.",
                "As previs\u00f5es para Portugal em 2050 s\u00e3o de reformas a 50% daquilo que receberias hoje.\n\nBoa sorte a todos, bem vamos precisar.",
                "Na minha humilde opini\u00e3o o governo tem \u00e9 que ensinar educa\u00e7\u00e3o financeira aos portugueses. Depois baixar imposto sobre os ordenados para incentivar o pessoal novo que sai da faculdade a n\u00e3o ter que sair do pa\u00eds para ter algumas condi\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m acho que devia de ser dada a op\u00e7\u00e3o de descontar para a seguran\u00e7a social ou n\u00e3o e cada um fazia essa gest\u00e3o.",
                "Limitar as reformas at\u00e9 aos 2500 ou 3000\u20ac de forma universal e as reformas m\u00ednimas a come\u00e7arem nos 700\u20ac. Assim pelo menos toda gente ter\u00e1 uma reforma digna. N\u00e3o fa\u00e7o ideia se eliminando as reformas milion\u00e1rias ser\u00e1 suficiente para equilibrar as contas da seguran\u00e7a social mas seria um passo.",
                "Acima de tudo literacia financeira \u00e9 o que nos vai ajudar.\n\nEstar \u00e0 espera do estado \u00e9 um erro na minha opini\u00e3o. Daqui a 20 ou 30 anos a coisa pode ser bem diferente do que \u00e9 hoje.\n\nUma coisa \u00e9 certa: toda a Europa est\u00e1 ciente da bomba rel\u00f3gio que s\u00e3o as pens\u00f5es, com sorte teremos uma solu\u00e7\u00e3o europeia com azar vamos ter uma crise que vai fazer parecer as outras uma brincadeira.\n\nAconselho a toda a gente a pesquisar por FIRE, mesmo que n\u00e3o se possam reformar mais cedo, os princ\u00edpios aplicam-se como complemento de reforma.",
                "Um sistema ponzi em colapso.\n\u00c9 apenas uma quest\u00e3o de tempo.",
                "As reformas s\u00e3o de facto um problema emergente, acima de tudo devido \u00e0 invers\u00e3o da pir\u00e2mide demogr\u00e1fica.  \n\n\nDesta forma, o sistema de seguran\u00e7a social como o temos n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, e meramente leva \u00e0 endivida\u00e7\u00e3o sucessiva do Estado. Ter\u00e1 que haver outro, diferente daquele que estamos habituados.  \n\n\nUma das ideias que j\u00e1 vi \u00e9 o da reforma dum cidad\u00e3o ser separado em duas parcelas. Uma garantida pelo Estado com base no seu tempo de desconto e outra parcela que \u00e9 da poupan\u00e7a privada do individuo ao longo da sua vida, independentemente de descontos.\n\nUma forma de implementar isto, \u00e9, por ex. todos os beb\u00e9s nascido a partir de 2030 j\u00e1 n\u00e3o v\u00e3o estar abrangidos pelo sistema de reformas nacional actual. Em contrapartida, o Estado d\u00e1 a cada nascimento um montante de 5k\u20ac (a titulo exemplificativo), num fundo de baixo risco que vai crescendo e aproveitando juros compostos s\u00f3 podendo ser levantado ap\u00f3s os 65 (por ex). \n\nAssim caso a pessoa n\u00e3o poupe rigorosamente nada na vida, ao menos garante que na idade da reforma tem algum dinheiro para a sustentar/dar entrada numa casa cabendo ao estado minimamente o m\u00ednimo de sobreviv\u00eancia.  \n\n\nAssim consegue-se gradualmente tirar peso do actual sistema de SS e transferir parte dessa responsabilidade para o individuo em si, n\u00e3o estando dependente das contribui\u00e7\u00f5es de outros (povo restante ergo, Estado).",
                "Tens alguma forma de incluir as ideias que forem discutidas aqui no programa de algum partido?",
                "N\u00f3s temos os recursos para garantir que toda a gente consegue viver com dignidade sem aumentar a idade da reforma, a automa\u00e7\u00e3o vai facilitar ainda mais isso, \u00e9 a mais pura palha\u00e7ada que tenhamos economistas a defender o rendimento b\u00e1sico incondicional enquanto governos a soldo nos tentam convencer que se tem de trabalhar at\u00e9 aos 70.\n\u00c9 com isso que os franceses est\u00e3o revoltados. E literacia financeira n\u00e3o resolve tudo, a capitaliza\u00e7\u00e3o e os dividendos dependem sempre de algu\u00e9m com menos recursos a vender o seu trabalho e que n\u00e3o tenha alternativa, porque se houver margem de manobra os lucros v\u00e3o baixar, o segredo da literacia financeira \u00e9 n\u00e3o ser para todos.\nQuanto \u00e0 capitaliza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a social tanto quanto sei j\u00e1 acontece.",
                "Acho completamente rid\u00edculo falar em aumentar a idade da reforma antes de aumentar os impostos aos mais ricos. A diferen\u00e7a entre o mais pobre e o mais rico \u00e9 cada vez maior e n\u00e3o para de aumentar.\nPor o povo a trabalhar at\u00e9 n\u00e3o dar mais \u00e9 que \u00e9, taxar os ricos n\u00e3o, coitadinhos.",
                "O meu plano:\n\n1. Dar o meu melhor para garantir fontes de rendimento (construir uma boa carreira, fazer bons investimentos)\n2. Fazer o ponto 1. num pa\u00eds que n\u00e3o me fique com a maioria dos rendimentos via impostos visto que de qualquer das formas em Portugal n\u00e3o usufruo disso\n3. Preparar-me para a necessidade de complementar a reforma miser\u00e1vel que este pa\u00eds vai dar aos meus pais \n4. Preparar-me para garantir a totalidade da minha reforma e da minha mulher.. o que vier de qualquer estado ser\u00e1 uma boa surpresa \n\nObviamente falar \u00e9 f\u00e1cil, mas pelo menos \u00e9 o que acho sensato tentar fazer. O futuro n\u00e3o vai ser f\u00e1cil e acho que quem estiver a contar com o ovo no cu da galinha a n\u00edvel de pens\u00f5es ou apoios do estado (sobretudo o portugu\u00eas lol) vai ficar a arder",
                "Percentualmente j\u00e1 se desconta o suficiente para a SS ser sustent\u00e1vel, a quest\u00e3o est\u00e1 em como a sustentabilidade est\u00e1 feita, porque n\u00e3o est\u00e1. \n\nEu propunha um sistema um pouco baseado no do UK, com dois pilares de SS para as reformas, limitando, drasticamente, o pilar principal. \n\nN\u00e3o acho que devessem existir, como existem agora, reformas de dezenas de milhares de Euros mensais. Tudo bem que s\u00e3o uma minoria, mas existem, e comprometem a reforma de muita gente.\n\nDeveria existir o primeiro pilar, que independentemente de quanto se descontava enquanto se trabalhava, seria tabelado e igual para todos proporcionalmente aos anos de trabalho. Imaginemos que este primeiro pilar seria, digamos, igual ao ordenado m\u00ednimo, neste caso 760 Euros/m\u00eas para 40 anos de trabalho. Caso a pessoa tivesse 45 anos de trabalho teria a majora\u00e7\u00e3o de 12,5%, recebendo 855 Euros, se a pessoa tivesse trabalhado 20 anos teria um corte de 50%, sendo que os 40 anos seriam 100% do valor. \n\nO segundo pilar, muito como na Su\u00ed\u00e7a/UK, seria algo dependente do quanto a pessoa em causa tinha, realmente, pago para a SS. um estilo de PPR em que n\u00e3o se poderia mexer at\u00e9 \u00e0 idade da reforma. \n\nA titulo de n\u00fameros, assumindo que n\u00e3o se mexeria nas percentagens actuais, poder\u00edamos ter, por exemplo, 2% do que o trabalhador desconto a ir para o segundo pilar, e 9% para o primeiro, que ajuda a pagar a reforma de todos, a n\u00edvel de TSU poderia ser 3% e 20,75%. Manter\u00edamos as percentagens actuais de contribui\u00e7\u00e3o para a SS, alterando s\u00f3 o local onde estavam a ser alocados os valores.\n\nClaro que seria preciso fazer contas, para ver se estes n\u00fameros fazem sentido e mexer neles o suficiente ate fazerem, mas a teoria est\u00e1 aqui.",
                "Porque \u00e9 que taxamos trabalho em vez de capital? Ou isto \u00e9 ir demasiado ao \u00e2mago da quest\u00e3o?",
                "\u00e9 acabar com a burocracia toda das reformas que n\u00e3o \u00e9 sustent\u00e1vel ou justo. E dar a todos os portugueses dinheiro vivo todos os meses. Universal basic income para todos.",
                "ter filhos? para qu\u00ea? \n\nNem para mim tenho condi\u00e7\u00f5es, quanto mais para uma crian\u00e7a. Ou duas..\n\nAumentar a idade da reforma? ainda mais? Se, em Portugal, a malta em idade ativa j\u00e1 tem uma produtividade vergonhosa, ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 com 3\u00aa idade que l\u00e1 chegaremos , man..",
                "nenhuma. crescimento econ\u00f3mico. Portugal tem muita margem, montes de potencial por explorar.",
                "Basicamente \u00e9 quem vier que feche a porta, os reformados n querem saber os adultos perto da reforma n querem saber, os jovens adultos, nos quais me incluo, n d\u00e3o votos e por isso ficaremos c\u00e1 para fechar a porta...",
                "N\u00e3o vejo nenhuma solu\u00e7\u00e3o feel-good nestes coment\u00e1rios a funcionar, muito sinceramente. N\u00e3o neste ambiente capitalista em que vivemos. H\u00e1 pa\u00edses mais industrializados que n\u00f3s, com mais imigra\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o escapam a esse problema.\n\nAlgumas solu\u00e7\u00f5es que vejo:\n\n* Suic\u00eddio patriota da parte de um dos nossos partidos - ou seja, fazer os velhinhos receber menos. Nunca vai acontecer. O PS detesta ser honesto acerca de qualquer tipo de austeridade, mesmo o que agora estamos a experienciar. O PSD fez isso uma vez e pagou t\u00e3o caro que, se \u00e9 que algum dia vai mandar outra vez com qualquer maioria, n\u00e3o faz algo parecido assim t\u00e3o cedo. O Chega, o \u00fanico outro partido que neste momento poder\u00e1 com algum realismo mandar, nunca mas nunca alienar\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o de velhotes que lhe d\u00e1 muitos votos.\n* Uma altera\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica ao espa\u00e7o Schengen. O brain drain est\u00e1 a matar Portugal e os pa\u00edses da Europa do leste. O nosso governo tem uma forte paix\u00e3o por dificultar coisas que n\u00e3o quer que aconte\u00e7am, e algo me diz que cosm mudan\u00e7as burocr\u00e1ticas obstrutivas \u00e0 emigra\u00e7\u00e3o para a Europa poder\u00e3o reduzir a quantidade de pessoas que sai. Mais ou menos como o Salazar fez quanto \u00e0 Angola.\n* Mais imigra\u00e7\u00e3o. Esta solu\u00e7\u00e3o j\u00e1 deu o que tinha a dar, mas \u00e9 a mais f\u00e1cil de promover, e os capitalistas adoram-na. Portugal provavelmente vai continuar a fortalecer os la\u00e7os com os PALOPs e tentar estancar a sa\u00edda de jovens de Portugal com os mais ambiciosos dessas zonas. Angola em particular tem um problema dr\u00e1stico de desemprego jovem, o que poder\u00e1 vir a ser \u00fatil a Portugal.\n* Um sistema anti-corrup\u00e7\u00e3o r\u00edgido, que bate nas reformas com penalidades. Mais uma vez, n\u00e3o acontece porque ningu\u00e9m quer ser odiado numa democracia. Mas se processos a funcion\u00e1rios p\u00fablicos por corrup\u00e7\u00e3o ou atestados m\u00e9dicos fraudulentos lhes baixassem as reformas, ou se sa\u00eda com um pa\u00eds menos corrupto ou com um pa\u00eds com pens\u00f5es menos pesadas.\n* Banir o aborto e/ou deixar a eutan\u00e1sia nas m\u00e3os do estado. Duas solu\u00e7\u00f5es extremamente anti-humanas e autocr\u00e1ticas que, antes que algu\u00e9m me acuse, n\u00e3o apoio. Mas se chegar a esse ponto de desespero, o estado provid\u00eancia poder\u00e1 infringir nas liberdades m\u00e9dicas dos cidad\u00e3os para se salvar a si mesmo. Nasce toda a gente. Morre quem come\u00e7ar a sair caro ao estado.\n\nL\u00e1 no fundo s\u00f3 h\u00e1 tantas solu\u00e7\u00f5es para este problema. Ou se arranjam mais pessoas (o que n\u00e3o acontece seguindo a l\u00f3gica da industrializa\u00e7\u00e3o e do capitalismo), ou se cortam os privil\u00e9gios de quem j\u00e1 n\u00e3o pode ou n\u00e3o deve trabalhar.",
                "Eu estou a precaver-me para essa situa\u00e7\u00e3o h\u00e1 uns vinte anos. Desde que era puto e a minha m\u00e3e dizia que quando chegasse a minha vez n\u00e3o ia ter direito a reforma. Decidi ser independente das ajudas do estado e apesar de ainda n\u00e3o ter chegado l\u00e1, acho que vou no caminho certo.  \n\n\nN\u00e3o sei como \u00e9 que se faz a minha abordagem funcionar para todos, mas acho que um ponto que ia ajudar muito era ensinar literacia financeira nas escolas.  \nTenho quase a certeza que 15 dos meus 20 colegas do 5o ano n\u00e3o t\u00eam nenhum veiculo de poupan\u00e7a al\u00e9m da b\u00e1sica conta no banco e 18 deles n\u00e3o sabem o que \u00e9 um ETF. Assim \u00e9 dificil as pessoas perceberem planos eleitorais e os seus impactos nas financas de cada um.  \nNos EUA funciona bem para muitos. Ganha-se mais, desconta-se menos e h\u00e1 planos de poupan\u00e7a com enquadramentos fiscais atrativos anexados aos empregos (401k, HSA, IRA)",
                "A Europa est\u00e1 a ir pelo caminho facil que s\u00f3 vai resolver o problema a curto prazo, imigra\u00e7\u00e3o descontrolada, o atual sistema de reformas \u00e9 retr\u00f3grado, foi feito numa altura onde havia 6-7 trabalhadores por reformado, hoje em dia mal chegas a 2, mas \u00e9 continuar a ignorar, total os dinosaurios do parlamento t\u00eam as suas aseguradas eu j\u00e1 meti na cabe\u00e7a que n\u00e3o vou ter direito a reforma, este esquema ponzi est\u00e1 quebrado.",
                "Assumes que o governo tem algum interesse em corrigir problemas futuros. Isso n\u00e3o acontece porque n\u00e3o os afecta, portanto, nem est\u00e3o para se chatear. Quem c\u00e1 estiver na altura que se desenrasque. Em Portugal \u00e9 assim que se faz pol\u00edtica. A verdadeira crise \u00e9 geracional, e isso \u00e9 um fen\u00f3meno mundial. Nunca uma gera\u00e7\u00e3o t\u00e3o educada teve t\u00e3o pouca riqueza acumulada. Inversamente, quem fez a sua vida no final do s\u00e9culo XX e primeiros anos do s\u00e9culo XXI est\u00e1 numa posi\u00e7\u00e3o que lhe permite com facilidade capitalizar o patrim\u00f3nio que conseguiu e aumentar ainda mais a sua riqueza. Oportunidades para quebrar este ciclo vicioso? N\u00e3o existem, pois o pa\u00eds \u00e9 um sufoco de impostos e acumular riqueza com os sal\u00e1rios actuais ao mesmo tempo que os bens est\u00e3o em m\u00e1ximos \u00e9 uma miragem.",
                "Prefiro trabalhar at\u00e9 aos 80 anos e n\u00e3o ter filhos. Ter filhos n\u00e3o \u00e9 atrativo hoje em dia.",
                "Porque \u00e9 que a direita insiste tanto em falar das reformas? Algo que historicamente nunca apoiaram e nunca quiseram sequer? Haver\u00e1 algum interesse financeiro nos fundos de pens\u00e3o e fundos da Seguran\u00e7a Social?",
                "Tudo o que for pessoal com menos de 30 anos esque\u00e7am a reforma.\nDevem pensar que os deputados sao muito boa gente e que quetem aprovar a eutan\u00e1sia porque sentem empatia por quem sofre.",
                "O problema n\u00e3o \u00e9 falta de dinheiro, mas a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 exigir que as pessoas trabalham mais.",
                "O problema das reformas tem muitas faces e \u00e9 preciso ser atacado de v\u00e1rios \u00e2ngulos diferentes.\n\nUma das coisas que mais me faz confus\u00e3o quando se fala de reformas \u00e9 as reformas daqueles velhinhos que recebem tipo \u20ac125 como se fossem uns m\u00e1rtires da economia quando, na realidade, muitos nunca fizeram um desconto na vida.\n\nDepois dizem que eram outros tempos, muitos eram analfabetos ou, pelo menos, economicamente literados... Afinal de contas os tempos eram outros e essa treta toda. Ok, engulo... \n\nMas o que mais vejo hoje em dia \u00e9 pessoal a viver de biscates, a cagar-se para as finan\u00e7as e para a seguran\u00e7a social. Daqui a 20 ou 30 anos v\u00e3o ser os primeiros a n\u00e3o receber nada e depois vai ser suposto sentir o qu\u00ea.... Pena? V\u00e3o depender de habita\u00e7\u00e3o social, ou v\u00e3o viver na rua a passar fome at\u00e9 morrer. J\u00e1 vejo esse filme todo \u00e0 minha frente....\n\nQuanto a solu\u00e7\u00f5es para as pessoas \"normais\" que n\u00e3o se armam em espertos e v\u00e3o ver as suas reformas a serem reduzidas para sustentar a legi\u00e3o de parasitas sociais que se acha mais esperto que os outros: n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es f\u00e1ceis porque h\u00e1 perspectivas muito diferentes que entram em conflito. Eu acho que deviam haver mais benef\u00edcios fiscais para um sistema privado como redu\u00e7\u00e3o de TSU (ou se calhar, ainda melhor, IRC) para empresas que ofere\u00e7am alguma forma de PPR para os seus colaboradores. Mas imensa gente vai discordar com a privatiza\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o.\n\nVamos debater durante d\u00e9cadas e n\u00e3o se vai fazer nada porque, como observasste bem, o PSD tem falta de tomates para seguir com esse tipo de discurso t\u00e3o impopular e o PS cresce bem \u00e9 no meio do colapso social que salva com apoios estatais. A estrat\u00e9gia do PS \u00e9 criar o problema e vender a cura e \u00e9 uma estrat\u00e9gia que, claramente, est\u00e1 a funcionar muito bem.\n\nPor isso daqui a 20 anos o que vamos ter vai ser simples: a SS vai deixar de ser auto sustent\u00e1vel e vais ter que aumentar, por exemplo (ao ar) o IVA em 1% para poder passar esse dinheiro \u00e0 SS. Entretanto o estado vai continuar a fingir que o que precisamos \u00e9 de muitos imigrantes n\u00e3o qualificados porque a ninharia que descontam para a SS \u00e9 _totalmente_ o que vai salvar este pa\u00eds.\n\nAh, e os cromos que hoje t\u00eam 40 anos e cobram \u20ac50/h a fazer biscates daqui a 25 anos v\u00e3o estar a chorar que a reforma que recebem n\u00e3o chega para pagar os medicamentos... Esses v\u00e3o votar no PS que vai prometer _condi\u00e7\u00f5es de vida dignas para todos os portugueses e portuguesas_^tm ...",
                "A solu\u00e7\u00e3o era ter um sistema independente de crises demogr\u00e1ficas, agora como n\u00e3o sei. H\u00e1 sistemas que basicamente incentivam que o investimento do dinheiro das pens\u00f5es em mercados est\u00e1veis e outros que simplesmente se baseiam no princ\u00edpio de que tu recebes o que contribuis apenas. Eu estou longe de ser um entendido na mat\u00e9ria, mas tamb\u00e9m me preocupa a incerteza a longo prazo e n\u00e3o me parece vi\u00e1vel querer resolver o problema \u00fanica e exclusivamente com o penso r\u00e1pido da imigra\u00e7\u00e3o.",
                "O mais rid\u00edculo destes posts \u00e9 as pessoas acharem que nao h\u00e1 dinheiro. Nunca houve tanto dinheiro no mundo e o pessoal ainda acha que para se resolver o problema das reformas/pensoes \u00e9 preciso por a classe trabalhadora a trabalhar mais anos lol",
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com auto, talvez esteja interessado no subreddit de auto em portugu\u00eas - r/AutoTuga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "As pessoas t\u00eam de \u201ctomar conta\u201d delas pr\u00f3prias e acautelar a sua reforma com contribui\u00e7\u00f5es privadas. S\u00f3 assim \u00e9 que na minha opini\u00e3o este problema estrutural pode ser resolvido. \n\nClaro que para a franja da popula\u00e7\u00e3o mais fr\u00e1gil isto pode n\u00e3o ser realista mas por isso \u00e9 que \u00e9 ainda mais importante diminuir impostos e aumentar sal\u00e1rios de forma a que as pessoas tenham mais \u20ac\u20ac\u20ac dispon\u00edvel para fazerem as suas poupan\u00e7as. \n\nA SS est\u00e1 estruturalmente condenada devido \u00e0 pir\u00e2mide demogr\u00e1fica estar a inverter-se.",
                "O modelo japon\u00eas deve ser considerado:\n\n&#x200B;\n\n[link]",
                "Toda esta thread \u00e9 fabricada. O post, as respostas, isto \u00e9 tudo um teatro. Ningu\u00e9m fala assim, a maior parte das frases s\u00e3o uma tradu\u00e7\u00e3o directa do ingl\u00eas. WTF",
                "Desenvolvimento econ\u00f3mico, melhores sal\u00e1rios para todos e menor custo de vida. Sem isto n\u00e3o se criam milagres.",
                "Para j\u00e1 come\u00e7as com um erro,  a reforma em Fran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 aos 62 (64 agora) a reforma em Fran\u00e7a geral \u00e9 ente os 65 e os 67 anos (depende da Idade de nascimento)\n\nHavia tal como h\u00e1 em Portugal um sistema de reforma antecipado para carreiras longas e foi esse sistema que foi alterado.\n\nA idade m\u00ednima para a reforma de carreira longa passou dos 62 para os 64 e carreira contributiva passou dos 42 para os 43 anos.\n\nAl\u00e9m disso tamb\u00e9m retiraram a possibilidade de antecipar a reforma para algumas carreiras deixaram de ser consideradas carreiras de desgaste r\u00e1pido, excepto para os Policias.\n\nPara compara\u00e7\u00e3o em Portugal a idade de reforma base \u00e9 aos 67 e a reforma antecipada \u00e9 aos 60 com 40 anos de contribui\u00e7\u00f5es.",
                "\u00c9 um problema grave. Por um lado temos um sistema que depende das novas gera\u00e7\u00f5es descontarem para as antigas. Com a natalidade em baixa estamos a falar em grandes altera\u00e7\u00f5es, de reformas de cerca de 120% o \u00faltimo sal\u00e1rio em 2000 para reformas de 65% do \u00faltimo sal\u00e1rio em 2050 (proje\u00e7\u00e3o ) \n\nIsto vai ter um efeito social muito grave.  Depois o estado portugu\u00eas como pa\u00eds ocidental e moderno decide que n\u00e3o pode haver mis\u00e9ria e da subs\u00eddios de sobreviv\u00eancia a estas reformas miser\u00e1veis. \n\nCom isto tudo a seguran\u00e7a social vai estar em d\u00e9fice e v\u00e3o ser os jovens  com os seus impostos de trabalho a ter que sustentar os mais velho, \u00e9 s\u00f3 \u201c1% do iva para as reformas .. depois 2%.. e assim sucessivamente). \n\nVamos ter divis\u00f5es partid\u00e1rias mais acentuadas por faixas et\u00e1rias, de partidos que defendem as reformas vs partidos que n\u00e3o querem os jovens a pagarem essas reformas. \n\nIsto tudo acentuado pelo aumento brutal do custo de vida. \n\nAcho que no m\u00ednimo toda a gente devia se preocupar em ter um buraco para viver sem pagar renda sen\u00e3o est\u00e3o condenados \u00e0 mis\u00e9ria diretos.\n\nN\u00e3o vou perder tempo com solu\u00e7\u00f5es, basta ver o que faz Singapura ou outros pa\u00edses com sistemas mais sustentados. Portugal vai optar pelo caminho f\u00e1cil de ter impostos a financiar as reformas at\u00e9 se tornar demasiado e rebentar.",
                "O que s\u00e3o reformas? \ud83e\uddd0\ud83e\udd14",
                "N\u00e3o sei como n\u00e3o se debate mais este t\u00f3pico, deve ser porque perde-se eleitorado...\n\n\u00c9 um problema que eu acho extremamente preocupante e que tem a possibilidade de colapsar o pa\u00eds, olhando para os dados, a distribui\u00e7\u00e3o parece gaussiana com o pico atual nos ~40-45, e com uma boa parte da gera\u00e7\u00e3o mais velha mas ainda no ativo nos 700-600k (faixas de 5 anos).\n\nA olhar para os nascimentos atuais (e sem contar com emigrantes e mortes prematuras), daqui a uns 20-25 anos, temos uma quantidade muit\u00edssimo reduzida da popula\u00e7\u00e3o a suportar a grande maioria, e com a tend\u00eancia nos \u00faltimos 50 anos, com talvez 2/3 dos nascimentos de hoje em dia ou bem pior.\n\nDe qualquer prisma, \u00e9 imposs\u00edvel cada adulto trabalhador suportar 1 ou 2 idosos s\u00f3 por ele pr\u00f3prio (a acrescer a filhos e aos custos crescentes do dia a dia...)\n\n\u00c9 assustador, eu genuinamente acho que vamos ter um crise  daquelas que vai doer bastante daqui a esse 20 anitos, n\u00f3s e todos os pa\u00edses desenvolvidos, se n\u00e3o se conseguir colmatar e incentivar mais nascimentos.\n [link]",
                "E que tal incentivos \u00e0 natalidade?",
                "Na realidade o problema tem a ver com mais que impostos.\n\nO problema vem de base, no caso, da base da pir\u00e2mide et\u00e1ria, que neste momento \u00e9 uma urna e que a breve trecho ser\u00e1 uma pir\u00e2mide completamente invertida.\n\nSupostamente, quem contribui hoje, atrav\u00e9s dos descontos e impostos, est\u00e1 a descontar para receber quando chegar \u00e0 reforma, mas na realidade todos sabemos que \u00e9 \u201cchapa ganha/chapa gasta\u201d, na medida em que o dinheiro entra mas n\u00e3o fica no cofre at\u00e9 o podermos utilizar, ele \u00e9 utilizado para pagar as reformas atuais.\n\nIsto n\u00e3o seria um problema, se a demografia n\u00e3o estivesse num sentido em que h\u00e1 casa vez mais idosos, e por liga\u00e7\u00e3o l\u00f3gica mais dependentes do estado. Idosos esses que tamb\u00e9m t\u00eam um impacto maior sobre o SNS e o estado.\n\nAcresce a isto que muitos reformados actuais, mas tamb\u00e9m alguns em vias de reforma, s\u00e3o de um tempo em que se ganhava mais do que se ganha hoje e, por esse motivo, v\u00e3o tamb\u00e9m receber mais.\n\nSe adicionarmos o desemprego jovem, precariedade laboral e emigra\u00e7\u00e3o estamos no caminho certo para uma bomba rel\u00f3gio que nos vai rebentar o pa\u00eds e causar uma das maiores fraturas sociais e rotura entre gera\u00e7\u00f5es, onde quem trabalha desconta para quem deixou de trabalhar.\n\nAumentar a reforma n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se trata de um direito, trata-se de um contrato social n\u00e3o escrito, n\u00e3o \u00e9 digno trabalhar desde os 20 anos at\u00e9 aos 70, at\u00e9 porque isso ter\u00e1 o efeito de pont\u00e3o, empurrando o problema para os 71, 72, 73\u2026\n\nAumentar impostos, esbarra no problema de sal\u00e1rios tipicamente baixos na popula\u00e7\u00e3o ativa vs reformas altas em popula\u00e7\u00e3o inativa. Levar\u00e1 ao rompimento do outro contrato social em que passas a ter uma gera\u00e7\u00e3o contra outra.\n\nComo resolver?\n\nCortar nas despesas do estado para acomodar o impacto maior, previsto, na CGA?\nSistema misto?\nPol\u00edticas de natalidade e de imigra\u00e7\u00e3o que atraiam popula\u00e7\u00e3o ativa para descontar c\u00e1?\n\nNa realidade, a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o me parece existir, poder\u00e1 ser um conjunto destas, poder\u00e1 ser muita outra coisa, mas uma \u00e9 certa. Vai estourar mais depressa que vai chegar o aster\u00f3ide e \u00e9 um tema que n\u00e3o se discute, porque os pensionistas de hoje n\u00e3o querem saber se hipotecam o futuro da pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o. Quem vier que apague a luz.",
                "Este problema \u00e9 exagerado pelos media.\n\n\n A % do PIB que os Estados ocidentais gasta em pol\u00edticas sociais tem vindo a decrescer ao longo dos anos, porque os programas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o generosos e tendem a ter crit\u00e9rios de admiss\u00e3o mais exigentes. \n\n\nA estrat\u00e9gia aqui ser\u00e1 criar um excedente para conseguirmos pagar as reformas aos Baby Boomers e assim que eles forem morrendo, o sistema volta a equilibrar-se atrav\u00e9s dos ciclos demogr\u00e1ficos naturais. \n\n\nO problema \u00e9 como esse fundo \u00e9 gerido para garantir que ele existe no futuro.\n\n\nPara quem quiser ler mais, existiu um [link] interessante no r/AskEconomics h\u00e1 uns dias.",
                "A quest\u00e3o da natalidade \u00e9 algo que gosto de ouvir debater. Fui pai h\u00e1 pouco tempo e o meu filho aos 6 meses \u00e9 obrigado a ir para a escola, 5 meses de licen\u00e7a mais 1 m\u00eas de f\u00e9rias. Qual o problema das escolas em idades t\u00e3o precoces, s\u00e3o aut\u00eanticos \"infect\u00e1rios\", os mi\u00fados v\u00e3o uma semana \u00e0 escola e ficam outra em casa. Porque muitos pais n\u00e3o t\u00eam onde deixar as crian\u00e7as e mesmo sabendo que eles est\u00e3o doentes metem-nos na escola. Claro que v\u00e3o infectar as outras crian\u00e7as da sala/ber\u00e7\u00e1rio. E a n\u00edvel laboral \u00e9 muito complicado gerir isso, pois para al\u00e9m da baixa pr\u00e9 parto (o ano passado por causa do COVID, os m\u00e9dicos tinham indica\u00e7\u00f5es para dar baixa a quem no trabalho tivesse contacto com muitas pessoas) e licen\u00e7a p\u00f3s parto as mulheres ficam quase 1 ano em casa (quando n\u00e3o ficam mais), e depois juntamos as baixas que na maioria dos casos s\u00e3o algumas vezes ao ano. Claro que isto nos empregos \u00e9 dif\u00edcil gerir pelo patronato.\n\nNo meu caso tenho outra filha de 7 anos, e por exemplo esta semana a escola s\u00f3 garante que fica com ela das 9h as 15h (os 4 dias \u00fateis da semana), j\u00e1 para n\u00e3o falar do n\u00famero incr\u00edvel de greves que houve este ano. \u00c9 suposto fazer o qu\u00ea? Que incentivos temos n\u00f3s para ter filhos, se na maior parte do ano s\u00e3o uma dor de cabe\u00e7a ( n\u00e3o falo das crian\u00e7as em si, mas na dificuldade que \u00e9 conjugar a vida profissional com a vida familiar), nas f\u00e9rias escolares nem todas as crian\u00e7as conseguem ligar nos ATL, e acabamos por gastar centenas de euros para ter quem tome conta delas nos dias \u00fateis. A quantidade de pessoas que n\u00e3o consegue arranjar um emprego com folgas ao fim de semana, como consegue ter filhos? \n\nIsto foram tudo exemplos de quem j\u00e1 tem as crian\u00e7as, e quem ainda n\u00e3o as tem que n\u00e3o consegue uma casa para viver, sem ser nas grandes cidades, \u00e9 obrigat\u00f3rio ter um carro e cada vez \u00e9 mais caro ter um meio de transporte pr\u00f3prio que refor\u00e7o, fora dos grandes centros urbanos, n\u00e3o \u00e9 um luxo, mas sim uma necessidade. \n\nDepois quando conseguimos casa e carro e uma vida profissional que d\u00ea para s\u00f3 trabalhar dias \u00fateis e com a possibilidade de ter f\u00e9rias nos per\u00edodos das f\u00e9rias escolares,  vem a parte da sa\u00fade. Que mesmo que tenhamos condi\u00e7\u00f5es para ir ao privado ser seguidos, temos sempre que ir ao m\u00e9dico do SNS para ter as baixas e as licen\u00e7as necess\u00e1rias para ter um apoio do estado.\n\nResumindo, ser pai/m\u00e3e em Portugal \u00e9 para malucos, n\u00e3o h\u00e1 grandes apoios (e n\u00e3o falo s\u00f3 financeiros), quem n\u00e3o tem pa\u00eds/sogros/ familiares que possam em situa\u00e7\u00f5es pontuais dar uma ajuda com ir buscar/levar/tomar conta \u00e9 uma tarefa herc\u00falea.\n\nDito isto n\u00e3o podemos contar com grande ajuda do estado na parte de ter mais crian\u00e7as, pois at\u00e9 aos 12/13 anos, ter capacidade de criar filhos \u00e9 muito complicado.\n\nAh e j\u00e1 me esquecia quem trabalha por conta pr\u00f3pria as ajudas ent\u00e3o s\u00e3o rid\u00edculas.",
                "pessoal que tem 40 ainda sonha com a reforma ahahah mal sabem que a piramide das reformas esta para acabar. trabalhar ate morrer \u00e9 que \u00e9.",
                "Os pensionistas devem ser o segmento de popula\u00e7\u00e3o que tem mais relev\u00e2ncia para ganhar elei\u00e7\u00f5es. Mexer em pens\u00f5es vai ser sempre problem\u00e1tico porque esse assunto vai ser explorado pela oposi\u00e7\u00e3o para ganhar votos. \n\nAten\u00e7\u00e3o com as redu\u00e7\u00f5es de TSU, isso implica um corte nas pens\u00f5es actuais (ver problema acima).",
                "Aumentar as contribui\u00e7\u00f5es que as empresas fazem para a seguran\u00e7a social. S\u00e3o quem lucra com o capital humano do pa\u00eds e quem tem espa\u00e7o para contribuir mais. Estamos todos a fazer de conta que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro porqu\u00ea?\n\nSe h\u00e1 falta de dinheiro na seguran\u00e7a social vais reduzir a TSU? Explica-me o que \u00e9 que h\u00e1 de m\u00e1gico em cada um ter um PPR em vez de teres um bolo maior para todos? O dinheiro que vai l\u00e1 parar \u00e9 o mesmo.",
                "Um esquema em pir\u00e2mide fode-se sempre. As reformas n\u00e3o v\u00e3o ser diferentes.",
                "Basicamente, tento fazer eu o meu pr\u00f3prio plano de reforma.\n\nSei que em Portugal provavelmente estou atualmente a pagar as reformas dos outros e n\u00e3o a minha, por isso ponho eu de parte algum j\u00e1 para a reforma.\n\nSe quando chegar \u00e0 minha hora tiver direito a qualquer coisa, dou-me por contente e considero-o um extra bem vindo.\n\nO sistema atual \u00e9 absurdo e insustent\u00e1vel at\u00e9 haver um ciclo geracional completo, infelizmente calhei de nascer num timing mau do ciclo.",
                "Sal\u00e1rios baixos, incentivos \u00e0 natalidade e family/work balance inexistente. Vais trabalhar at\u00e9 ires para a cova basicamente.\n\nO problema do macron \u00e9 que grande fatia que foi para a Fran\u00e7a n\u00e3o contribui basicamente. \n\nEquilibrar a balan\u00e7a? Tetos salariais e reformas com se faz na Su\u00ed\u00e7a. No meu entender, um gajo que ganhe em Portugal +5k/m\u00eas t\u00eam mais que capacidade de preparar a reforma.\n\nO conceito de fam\u00edlia e comunidade morreu. Todos s\u00f3 pensam no umbigo infelizmente.",
                "Eu comecei a trabalhar aos 18 anos, se a reforma for aos 70 eu estarei com 52 anos de trabalho! Um cen\u00e1rio muito prov\u00e1vel... Se l\u00e1 chegar",
                "A crise j\u00e1 est\u00e1 pensada quando a malta jovem se reformar nem 40% da reforma ir\u00e1 ter direito .",
                "Acabaram com as pens\u00f5es vital\u00edcias e limitem o valor pago na reforma a um m\u00e1ximo de 2700\u20ac.",
                "Em Fran\u00e7a o Macron tentou equilibrar a sa\u00fade da seguran\u00e7a social modificando a lei da reforma e o povo n\u00e3o est\u00e1 a permitir.  \n\n\nN\u00e3o foi bem isso que ele fez, isso \u00e9 s\u00f3 a ponta do iceberg!  \nV\u00ea a que custo (ou porqu\u00ea?) \u00e9 que ele quer/teve que subir a idade da reforma.",
                "Qual reforma? O planeta n\u00e3o se vai aguentar at\u00e9 eu chegar \u00e0 expect\u00e1vel idade da reforma. E honestamente nem quero chegar l\u00e1. Se tenho de passar mais 100% da minha vida vivida at\u00e9 agora a trabalhar para depois n\u00e3o ter reforma quando nem agora consigo viver, n\u00e3o me deixa muita vontade de seguir em frente de cara alegre.",
                "Os portugueses ainda n\u00e3o perceberam que t\u00eam uma bomba nas m\u00e3os. Quiseram viver num mundo id\u00edlico do socialismo radical, onde tudo lhes fosse ofertado e onde nenhuma responsabilidade lhes fosse imputada (como se isto fosse poss\u00edvel). Acho incr\u00edvel como um povo pode ser t\u00e3o alienado da realidade, como o nosso povinho.   \nEm primeiro lugar dizer que temos a maior carga tribut\u00e1ria de sempre, superior \u00e0 da Troika, porque os pol\u00edticos precisam de se eleger, e para tal, \u00e9 mandat\u00f3rio ceder ao despesismo. Com este tipo de promessas, as elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o ganhas, o povo recebe mais uns cobres, nada que se veja na verdade (mas a ilus\u00e3o resulta), e o \"monstro\" engorda mais um bocado. Ganham todos, pensa o povo chico-esperto. Ganha o pol\u00edtico que se enche e ganha o povo que se mant\u00e9m \u00e0 custa do er\u00e1rio p\u00fablico.   \nOra bem, o que o povo n\u00e3o percebe \u00e9 que cada vez mais \u00e9 chamado a pagar mais, cada vez o que tem \u00e9 menos e com menos qualidade (vejam o estado da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o a t\u00edtulo de exemplo), e com tudo isto, como o monstro consome a maioria dos recursos da economia, o que sobra n\u00e3o chega para manter o vigor necess\u00e1rio para que as pessoas que entram no mercado (os jovens) tenham oportunidade de terem um futuro risonho. Resultado? A maior emigra\u00e7\u00e3o de todos os tempos, superior \u00e0 do tempo da ditadura.   \nPortanto, criou-se um circulo vicioso de ganha/perde (ganham os pol\u00edticos e suas clientelas e perde o povo pagante de impostos e as novas gera\u00e7\u00f5es do pa\u00eds, sem perspectivas de futuro).   \nQuando a \u00e1gua chega \u00e0 cintura, ficamos todos em pavorosa, ai ai ai que isto assim n\u00e3o pode ser, e ningu\u00e9m percebe que somos todos culpados, porque estamos a colher o que plant\u00e1mos, pela nossa in\u00e9rcia, pela nossa ignor\u00e2ncia, pelo nosso deixa-andar, pelo nosso chico-espertismo, pelo nosso sentido ideol\u00f3gico absurdo, pela nossa dorm\u00eancia e pela nossa incompet\u00eancia.   \nE agora, estamos todos (ou uma boa parte de n\u00f3s) contentes com a perspectiva de o Estado se transformar em agente imobili\u00e1rio, violando todos os direitos constitucionais mais b\u00e1sicos e destruindo a l\u00f3gica de mercado, mais uma vez. Muito socialismo na cabecinha dos tugas e pouca forma\u00e7\u00e3o financeira, pol\u00edtica e econ\u00f3mica est\u00e3o na g\u00e9nese de tal loucura col\u00e9ctiva, que, quer queiram quer n\u00e3o, quer gostem, quer n\u00e3o gostem, s\u00f3 ir\u00e1 provocar o afundamento do barco mais depressa do que seria de esperar, n\u00e3o resolvendo qualquer problema habitacional (muito pelo contr\u00e1rio).   \nMas desde que a ilus\u00e3o seja mantida, tudo o resto pode ser um fiasco, at\u00e9 porque o problema est\u00e1 precisamente numa distribui\u00e7\u00e3o deficiente dos recursos do Estado, isto \u00e9, os que j\u00e1 t\u00eam direitos garantidos, continuam a monopolizar os recursos do Estado, e os restantes \u00e9 que v\u00e3o ficar sem a sua quota parte da pilhagem.   \nPod\u00edamos partir agora para o tema das reformas, mas, que mais posso eu dizer que n\u00e3o tenha elencado j\u00e1 na disserta\u00e7\u00e3o acima, que possa acrescentar ao tema?   \nTalvez deva encerrar com um pensamento. O ser humano funciona por est\u00edmulos, e os est\u00edmulos que t\u00eam sido dados originaram este status quo. Continuem assim, porque ainda pode piorar mais.  \nCumprimentos.",
                "H\u00e1 25 anos atr\u00e1s eu era um puto de 12 anos e lembro-me vivamente de os meus pais me dizerem que reformas v\u00e3o deixar de existir porque n\u00e3o s\u00e3o sustent\u00e1veis. O que \u00e9 que eu fiz com isso? Sempre planeei a minha vida assumindo que tenho de ser eu a poupar para cobrir 100% dos gastos. \nComo tal, sempre ignorei qualquer not\u00edcia sobre o tema durante a minha vida inteira, e apenas descontei 2 anos para a SS *\\o/*\nReformas s\u00e3o / ser\u00e3o sustent\u00e1veis nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas em pa\u00edses como a \u00cdndia ou o M\u00e9xico, e talvez no M\u00e9dio Oriente. Europa? Never mind",
                "A teoria social do plano de reformas, que defendo ser o inteligente a fazer no sentido da evolu\u00e7\u00e3o enquanto comunidade, quebrou com as altera\u00e7\u00f5es demogr\u00e1ficas, algo definitivo pelas taxas de natalidade atuais e dos \u00faltimos anos.\n\nPara as gera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o agora no mercado de trabalho a melhor solu\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 contarem com a sua reforma pessoal, para as que se sigam j\u00e1 dever\u00e1 estar resolvido com tempo.",
                "Se calhar eu sou ignorante e desculpem a pergunta est\u00fapida, mas a infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolve esses problemas? Se eu hoje recebo 1000 e desconto 11% para a seguran\u00e7a social e se daqui a 10 anos estiver a ganhar 1200 e descontar os mesmos 11% n\u00e3o sustenta as reformas?\nO aumento da imigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ajuda?",
                "Acho que n\u00e3o dev\u00edamos deitar os idosos para a m-rda em nome da sagrada econ\u00f3mica."
            ],
            "num_comments": 78
        },
        {
            "title": "Como engajar uma comunidade?",
            "selftext": "Bom dia pessoal. Ontem eu estava com uma d\u00favida se existia um subreddit sobre plantas em portugu\u00eas dai ningu\u00e9m soube dizer se existia e me disseram para criar um. Pois bem, eu criei. Fiz algumas postagens, mas ningu\u00e9m posta nada. N\u00e3o sei se estou sendo precipitado, se devo esperar mais e continuar investindo, ou se eu desisto. Eu vi depois que j\u00e1 existiam comunidades sobre plantas como a r/jardim e a r/Jardinagem mas pelo que vi, apesar delas terem muito mais membros que a minha, que no momento est\u00e1 com 70 e poucos (elas est\u00e3o com 500+) quase ningu\u00e9m posta nada l\u00e1.\n\nEnt\u00e3o a pergunta \u00e9 a seguinte: como engajar as pessoas para postar e interagir em um subreddit?",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xcbtz5",
            "comments": [
                "Eu tentaria fazer propaganda em f\u00f3runs do assunto que j\u00e1 possuem membros ativos, como no FB, IG e YT",
                "Trabalho com Marketing Digital. P\u00f5e tags nos posts. Tem pessoas que preferem ver os posts pelas tags. V\u00e3o ver sua publica\u00e7\u00e3o e v\u00e3o seguir. Entra nesses outros grupos e convida a galera. Descreve o grupo e convence eles a entrar.",
                "J\u00e1 t\u00f4 indo l\u00e1 participar. Sou bi\u00f3logo e t\u00f4 no processo de \"plantificar\" meu novo ape"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Emprego Santo Tirso - Assistente Operacional - Escola Profissional Agr\u00edcola Conde de S\u00e3o Bento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15z9rpx",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** a) Apoio aos trabalhos de campo e jardinagem b) Servi\u00e7os de limpeza gerais c) Efetuar, no interior e exterior, tarefas de apoio de modo a permitir o normal funcionamento dos servi\u00e7os."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Qual faculdade fazer, odiando estudar ?",
            "selftext": "Eu ficaria facilmente um dia inteiro programando e mexendo em projetos, por\u00e9m odeio com todas as minhas for\u00e7as estudar a parte te\u00f3rica, como estrutura de dados, l\u00f3gica da programa\u00e7\u00e3o e estudar sobre a pr\u00f3pria linguagem. Eu prefiro mil vezes s\u00f3 pegar algum projeto do meu nivel, e ficar batendo a cabe\u00e7a no teclado ate fazer ele funcionar, doq passar horas estudando e fazer o projeto, j\u00e1 sabendo botar ele pra funcionar logo no in\u00edcio.\n\n\nEu j\u00e1 pensei em ADS, por\u00e9m pelo que me falaram l\u00e1 fora n\u00e3o \u00e9 considerado ensino superior, e como tamb\u00e9m estou estudando ingl\u00eas(1 curso presencial e outro online, fora \"estudos em casa\"), queria saber de uma faculdade mais focada na pr\u00e1tica doq na teoria, que l\u00e1 fora \u00e9 considerada ensino superior.",
            "subreddit": "brdev",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1123i9t",
            "comments": [
                "u/aquele_que_vaga (OP), parece que sua d\u00favida j\u00e1 foi respondida anteriormente.\n[link]\n\nA faculdade, al\u00e9m de ser uma \"porta\" de entrada, ir\u00e1 te dar um norte em rela\u00e7\u00e3o a \u00e1rea como um todo, al\u00e9m de ser uma oportunidade para networking. \nVoc\u00ea pode sim conseguir oportunidades sem ter uma faculdade, mas n\u00e3o \u00e9 o caminho \"normal\".\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brdev) if you have any questions or concerns.*",
                "Se voc\u00ea quer ser um desenvolvedor e n\u00e3o gosta de estudar, voc\u00ea est\u00e1 na carreira errada.\nN\u00e3o estou falando sobre faculdade, mas a tecnologia \u00e9 um eterno aprendizado.\nVoc\u00ea disse que n tem paci\u00eancia para estudar estrutura de dados e a teoria, se voc\u00ea n\u00e3o souber isso, vc vai ser um dev j\u00fanior para sempre.\nFazer o c\u00f3digo funcionar, qualquer programador faz, agora escrever um c\u00f3digo limpo, seguindo as melhores pr\u00e1ticas, garantindo performance, legibilidade, manutenabilidade e reuso \u00e9 algo que apenas os desenvolvedores que estudaram v\u00e3o saber e isso n\u00e3o \u00e9 nem um diferencial, \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de qualquer dev.",
                "Mano\u2026 n\u00e3o tem como fazer nada sem estudar\u2026",
                "tem uns post tipo esse que eu sinto que eh meme, so pode\n\n\"n\u00e3o gosto de conte\u00fado te\u00f3rico\" KKKKMKKKKK\n\nvai carregar caixa ent\u00e3o mano, essa vis\u00e3o sua faz exatos ZERO sentido, vc ta numa \u00e1rea que demanda estudar pra caralho",
                "N fa\u00e7a faculdade e n trabalhe com TI.",
                "Retrato do povo que foi pra TI por causa dos influencers de programa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o gosta de estudar, critica faculdade, se for federal ent\u00e3o vishhh, mas quer ser dev, vai entender.",
                "O que pode estar acontecendo com voc\u00ea \u00e9 o que acontece com boa parte do pessoal que trabalha em Tech (nem digo dev!). Burn out, estresse, s\u00edndrome do impostor, ansiedade.\n\nVoc\u00ea n\u00e3o \"gostar de estudar\" pode ser 2 coisas:\n\n1. Pregui\u00e7a mesmo, faz parte. Ou ainda:\n2. N\u00e3o ter resili\u00eancia pra pegar uma documenta\u00e7\u00e3o, assistir ali uma videoaula ou um passo-a-passo.\n\nVi ali que c\u00ea faz 2 cursos de ingl\u00eas + estuda por fora.\nIsso j\u00e1 indica que c\u00ea \u00e9 super perfeccionista e pode ser isso sabotando a sua jornada. Mas tem uma chance ali de ser o 1 mesmo \ud83d\ude02",
                "Faculdade? Nenhuma...\nProcura um trabalho bra\u00e7al, assim vai ter somente pr\u00e1tica e nenhum estudo, espero ter ajudado.\n\nObs: \u00e1rea de tecnologia \u00e9 estudo, teoria, atualiza\u00e7\u00e3o sempre...",
                "Qualquer curso da Anhaguera",
                "Das duas uma, ou voc\u00ea s\u00f3 \u00e9 pregui\u00e7oso ou tem TDAH. Se s\u00f3 for pregui\u00e7oso, n\u00e3o sei o que te recomendar, pq n conhe\u00e7o absolutamente nada que n\u00e3o precise estudar. Agora se for TDAH recomendo ir num psic\u00f3logo e em um psiquiatra.",
                "ADS \u00e9 um curso superior de 3 anos. Apenas pessoas dizem que \u00e9 \"tecn\u00f3logo \", mas maioria das institui\u00e7\u00f5es descrevem como \"gradua\u00e7\u00e3o, superior\".",
                "Doeu ler isso, OP. Se me permite, essa pode n\u00e3o ser a \u00e1rea pra ti.",
                "Faz concurso po, tem uns vaga q tu \"nem precisa fazer nada\", tenho um amigo q ficou 6 meses recebendo sem trabalhar. Pega um que s\u00f3 precisa do EM e cabou, s\u00f3 escolher o melhorzinho e estudar minimamente pra passar dps s\u00f3 exercer a fun\u00e7\u00e3o minimamente tmb.",
                "Depois de ler os coment\u00e1rios realmente t\u00f4 considerando desistir de TI pq acho que n\u00e3o \u00e9 pra mim n\u00e3o. Ainda sou jovem d\u00e1 pra mudar.",
                "letras",
                "Vira assaltante",
                "Uai, nenhuma?",
                "socorro, necessito saber qual faculdade fazer, tenho s\u00e9rias d\u00favida ainda",
                "Voc\u00ea pode fazer faculdade de artes, sla.\n\nMas se voc\u00ea n\u00e3o quer estudar, nem isso vai dar certo.",
                "Ou uniesquina ead ou nenhuma",
                "N\u00e3o adianta fazer um c\u00f3digo \"funcionar\" voc\u00ea precisar dar seguran\u00e7a e manutenabilidade. \n\nSe voc\u00ea ou outra pessoa precisar mudar o c\u00f3digo, como podem fazer isso se for tudo um espaguete?\nComo voc\u00ea pode garantir a confiabilidade dele se voc\u00ea n\u00e3o segue nem uma estrutura?",
                "Sinceramente? Nenhuma. Faculdade \u00e9 pura teoria e pouca pr\u00e1tica.",
                "Provavelmente, nenhuma. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ter que amar estudar, por\u00e9m, precisa estudar. Se acha que n\u00e3o tem paci\u00eancia de sentar a bunda na cadeira e estudar pelo menos 3 horas por dia, melhor nem entrar em uma faculdade, muito menos de TI",
                "bacharelado em fome",
                "Mano, tu \u00e9 muleque ainda e \u00e9 normal vc ter dificuldade pra parar e estudar, e que nem uns colegas falaram antes, pode ser que voc\u00ea tenha um TDAH ou coisa do tipo, ent\u00e3o \u00e9 interessante que vc investigue.\n\nEu tenho TDAH, nunca consegui parar pra estudar durante a \u00e9poca de escola e ensino m\u00e9dio, passei pra UNB simplesmente pq manjava muito de humanas e biol\u00f3gicas e minha nota permitiu que eu entrasse em Engenharia de Software, que escolhi por hype da \u00e1rea e pq eu tinha feito um curso de C e achei maneiro.\n\nSimplesmente ao entrar tive um choque de realidade caralhoso e me fodi por 2 semestres pq simplesmente n\u00e3o tinha base nenhuma de matem\u00e1tica, e acredite, n\u00e3o existe intelig\u00eancia que compense falta de estudo e dilig\u00eancia, eu simplesmente n\u00e3o conseguia estudar, achava que ia aprender tudo em uma semana pq sou foda e \u00e9 isso ai\n\nTive de ir numa psicologa (n s\u00f3 por causa do TDAH, ansiedade tbm) pra fazer terapia e comecei um acompanhamento com o psiquiatra, e isso tornou poss\u00edvel eu sentar numa cadeira por 4h estudando sem querer sair correndo ou pesquisar 10 coisas diferentes na internet. Mas tbm precisei criar disciplina, os remedios n resolveram td pra mim.\n\nResumo da \u00f3pera: Voc\u00ea tem que estudar. N\u00e3o existe faculdade decente em qualquer \u00e1rea que vc n\u00e3o tenha que sentar o cu na cadeira e estudar, estudar mesmo, de deixar de lado a gameplay com os amiguinhos por pura disciplina e estudar.\n\n Se vc tem pregui\u00e7a, o \u00fanico jeito de passar por cima disso \u00e9 enfiando a cara nos livros, n\u00e3o tem magia, \u00e9 isso ou vc vai se foder em C\u00e1lculo e Algebra Linear at\u00e9 trancar ou ter um estalo e correr atr\u00e1s do preju\u00edzo. Isso vale ainda mais pra \u00e1rea de TI pq o estudo \u00e9 constante pra toda sua vida profissional e vc tem que estudar por fora da faculdade  pra arranjar um est\u00e1gio e n ficar pra tr\u00e1s.\n\nSugiro que investigue esse poss\u00edvel TDAH e repense suas expectativas, saiba que pra pobre tudo \u00e9 dif\u00edcil e vc vai ter que se esfor\u00e7ar muito na vida",
                "Tem que aprender a gostar de estudar",
                "Acho que n\u00e3o d\u00e1 pra se formar numa \u00e1rea superior sem estudar, irm\u00e3o.  \nEspecialmente nas \u00e1reas voltadas a tecnologia."
            ],
            "num_comments": 27
        },
        {
            "title": "Emprego Abrantes - Assistente Operacional - Junta de Freguesia de Pego",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "16142yc",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Assegurar a limpeza, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos e arruamentos  Proceder \u00e0 jardinagem das zonas verdes da \u00e1rea territorial da Freguesia  Proceder \u00e0 limpeza e manuten\u00e7\u00e3o do cemit\u00e9rio da Freguesia  Efetuar os servi\u00e7os cemiteriais (inuma\u00e7\u00e3o, exuma\u00e7\u00e3o e traslada\u00e7\u00e3o)  Executar a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios equipamentos da responsabilidade da Junta de Freguesia  Condu\u00e7\u00e3o de viaturas, sempre que necess\u00e1rio  Prestar apoio nas atividades dinamizadas pela Freguesia  Executar outras atividades enquadradas no conte\u00fado funcional."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Que diabos \u00e9 isso",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "134pldt",
            "comments": [
                "O substrato perfeito para orqu\u00eddeas.",
                "[deleted]",
                "\u00c9 uma forma de tortura, ver imagens com os dedos dobrados assim geram dor psicol\u00f3gica nos humanos.\n\nIA testando as formas de torturar a gente, enquanto ela ainda n\u00e3o tem m\u00e3os e bra\u00e7os pra fazer isso fisicamente.",
                "Galera economizando criando a arte com IA, muitos dedos e olhos fora de \u00f3rbita s\u00e3o sinais cl\u00e1ssicos.",
                "O futuro da humanidade, IA.",
                "IA at\u00e9 na jardinagem...",
                "Algoritmo de roubo de trabalho alheio produzindo resultados rid\u00edculos",
                "Imagem gerado por IA porco",
                "Os primeiros resultados do Google j\u00e1 s\u00e3o feitos por AI, mas isso j\u00e1 \u00e9 outro n\u00edvel.",
                "O canal Vox fez um v\u00eddeo sobre a dificuldade de IAs desenharem m\u00e3os, d\u00e1 uma olhada: [link]",
                "\u00c9 o come\u00e7o da era das m\u00e1quinas",
                "Quanto ser\u00e1 que deve custar pra pagar algu\u00e9m pra segurar um pouco de terra enquanto tira uma foto?",
                "Farmando dinheiro com uso de IA",
                "substrato, burro, n\u00e3o ta vendo?",
                "Se voc\u00ea quiser saber mais sobre esses assuntos: [link] .\n\nN\u00e3o significa que essa *youtuber* tenha alguma rela\u00e7\u00e3o com a propaganda apresentada nesse *post*.",
                "Bosta.",
                "SD em sites gratuitos ai",
                "Orquidedos",
                "S\u00f3 uma AI consciente trolando seus usu\u00e1rios",
                "Eu j\u00e1 to esperando os livros da Martin Claret substituindo aquelas ilustra\u00e7\u00f5es horr\u00edveis por imagens de IA."
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "PRIMEIRO GROW",
            "selftext": "galera, n\u00e3o tava botando muita f\u00e9 pq usei sementes de prensado, MAS TODAS NASCERAM!!!!!! T\u00f4 muito feliz, quero dicas pra elas crescerem bem e fortes.",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15zch5c",
            "comments": [
                "O seu post pode concorrer ao Ginconha do pr\u00f3ximo m\u00eas! Fique atento \u00e0 submiss\u00e3o de sua foto no post fixado e participe.\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "Dica que d\u00e1 pra ver pela foto, n\u00e3o usar pote transparente mata as ra\u00edzes com a luz, o solo n\u00e3o parece ter aera\u00e7\u00e3o, quando for transplantar procura um solo com mais aera\u00e7\u00e3o, com perlita, ou casca de arroz carbonizada, ou carv\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ajudem um iniciante",
            "selftext": "Bom dia! Finalmente estou vendo meios de como fazer o meu pr\u00f3prio grow. J\u00e1 escolhi mais ou menos o espa\u00e7o q qro usar, e acho q vai rolar. J\u00e1 fiz algumas pesquisas, mas tem algumas d\u00favidas q n\u00e3o consegui encontrar resposta ainda.\n\nVai ser um grow bem pequeno, estilo pc grow, mas mais comprido, ent\u00e3o v\u00e3o caber mais plantas, mas a limita\u00e7\u00e3o de altura \u00e9 a mesma.\n\nEu cuido de plantas na minha varanda, tenho algumas plantas \"sens\u00edveis\", ent\u00e3o tenho uma boa no\u00e7\u00e3o de jardinagem. E sou aquarista, tenho plantas nos aqu\u00e1rios tbm, acho q me ajuda a entender tbm.\n\nDecidi q vou usar solo de turfa de esfagno com perlita (tem o da sphagnotec q me pareceu bom, se algu\u00e9m tiver opini\u00f5es).\n\nMinha primeira d\u00favida \u00e9 sobre o solo: vale a pena misturar algum solo org\u00e2nico junto por causa dos micronutrientes? Pensei em colocar h\u00famus de minhoca, q j\u00e1 d\u00e1 um start nos macro, e a\u00ed n\u00e3o precisaria me preocupar com micro. Ou seria melhor usar algo tipo torta de mamona e farinha de osso? De toda forma vou usar npk.\n\nPr\u00f3xima d\u00favida \u00e9 sobre poda. Nesse primeiro momento vou usar semente de prensado mesmo, pq j\u00e1 vou ter q investir nos equipamentos, e qro testar antes de gastar mais. Como o espa\u00e7o \u00e9 baixo, sei q vou ter q podar assim q poss\u00edvel. A quest\u00e3o \u00e9 justamente quando q \u00e9 esse momento? Assim q surgir o segundo par de folha verdadeira j\u00e1 posso podar e manter s\u00f3 o primeiro par? Vi um pessoal q faz umas amarra\u00e7\u00f5es tipo bonsai, isso \u00e9 necess\u00e1rio? Ou podando certo funciona?\n\nE sobre ilumina\u00e7\u00e3o: encontrei umas l\u00e2mpadas de led pr\u00f3prias pra crescer plantas no mercado livre q s\u00e3o pequenas, com 400 l\u00famens. Considerando a altura baixa, quantas dessa preciso por planta? T\u00f4 imaginando umas 3 ou 4. Supondo q vou podar de tal forma pra cada planta dar uns 4 buds. L\u00e2mpadas de aquarismo pr\u00f3prias pra aqu\u00e1rios plantados funcionam? Algu\u00e9m tem relato?\n\nAcho q por enquanto \u00e9 isso, agrade\u00e7o muito quem puder me ajudar!",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "137h5g4",
            "comments": [
                "A melhor forma de receber um diagnostico preciso \u00e9 passando o maior numero de informa\u00e7\u00f5es do seu cultivo. Vou deixar essa lista de guia. Assim sendo necess\u00e1rio a inclus\u00e3o das seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu post ao utilizar essa flair:\n\nSubstrato:\\\nFertilizante:\\\nIlumina\u00e7\u00e3o:\\\nUmidade e temperatura:\\\npH:\\\nVentila\u00e7\u00e3o:\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "Boa irm\u00e3o!\n\nCara, semente de prensado geralmente a planta cresce muito pra um espa\u00e7o t\u00e3o pequeno quanto o seu. Te recomendo comprar uma semente indica, que crescem menos. Tipo, o solo que vc vai usar \u00e9 maravilhoso, e imagina se for macho... \u00c9 tempo perdido e grana tbm.\n\nEu s\u00f3 usei sementes de prensado pra verificar minha habilidade de germinar.",
                "A \"turfelita\" \u00e9 inerte, se voc\u00ea n\u00e3o vai usar fertirriga\u00e7\u00e3o (colocar nutriente mineral em toda rega) \u00e9 melhor pegar um solo vivo.\n\nOutra coisa \u00e9 a luz, l\u00e2mpada de LED de uso dom\u00e9stico n\u00e3o d\u00e1 conta! Pega uma placa de LED de cultivo no Aliexpress, acho que \u00e9 o mais barato que d\u00e1 um resultado satisfat\u00f3rio.",
                "Voc\u00ea precisa de uma quantidade de ppfd por fase da planta. Procura o app photone, ele usa a c\u00e2mera do celular pra medir isso voc\u00ea consegue encontrar algumas tabelas na internet falando a quantidade de ppfd por fase de cultivo.\n\nNa teoria, colocando v\u00e1rias l\u00e2mpadas adianta sim irm\u00e3o. Confesso que nunca fiz isso, acho que o \u00fanico problema de v\u00e1rias l\u00e2mpadas \u00e9 a temperatura mesmo. Quanto mais ppfd pra vc \u00e9 melhor, pq basicamente isso vai te dizer o quanto de dist\u00e2ncia vc vai poder colocar a l\u00e2mpada. Quanto mais perto, mais ppfd e mais temperatura, ent\u00e3o a boa \u00e9 vc ter uma l\u00e2mpada qu\u00ea d\u00ea bastante ppfd pra vc colocar o mais distante poss\u00edvel."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Emprego Oliveira de Azem\u00e9is - Assistente Operacional - C\u00e2mara Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "166go7w",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Proceder \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de trabalhos na \u00e1rea da Jardinagem  cortes de relva, podas, ajardinamentos, aplica\u00e7\u00e3o de tratamentos fitossanit\u00e1rios  Proceder \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de jardins e relvados, plantando semeando esp\u00e9cies arb\u00f3reas, arbustivas e herb\u00e1ceas  Preparar o terreno e colaborar sob orienta\u00e7\u00e3o, na instala\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de infraestruturas b\u00e1sicas e paisag\u00edsticas em jardins  Repara\u00e7\u00f5es simples em sistemas de rega. etc.  Manuseamento de equipamentos mec\u00e2nicos  Ter conhecimentos b\u00e1sicos no manuseamento de produtos qu\u00edmicos, nomeadamente herbicidas e outros  Desenvolver capacidades, compet\u00eancias e atitudes adequadas ao contexto laboral, sentido de responsabilidade, empenho, iniciativa, trabalho em equipa, autonomia e permeabilidade a novas realidades f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas  Cumprimento das normas de higiene, sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Emprego Our\u00e9m - Assistente Operacional - Junta de Freguesia de Espite",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "155uns6",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Desempenho de fun\u00e7\u00f5es nos termos do mapa anexo a que se refere o n.\u00ba 2 do artigo 88.\u00ba da LTFP, correspondente ao grau de complexidade 1, com as seguintes tarefas  conduzir os ve\u00edculos da Freguesia e garantir a sua limpeza e manuten\u00e7\u00e3o  efetuar a limpeza e manuten\u00e7\u00e3o do cemit\u00e9rio e zonas envolventes  assegurar a limpeza das vias e arruamentos, e a manuten\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos e edif\u00edcios da Freguesia  efetuar pequenas obras de repara\u00e7\u00f5es no edificado da Freguesia  assegurar os servi\u00e7os de jardinagem nos espa\u00e7os verdes da Freguesia  manusear equipamentos, ferramentas e utens\u00edlios manuais ou el\u00e9tricos, necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e proceder \u00e0 sua arruma\u00e7\u00e3o e limpeza  executar todo o tipo de tarefas inerentes \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da higiene e salubridade da Freguesia  garantir a limpeza e manuten\u00e7\u00e3o de todos os equipamentos disponibilizados pela Freguesia  prestar apoio \u00e0s atividades dinamizadas pela Freguesia  colaborar nas atividades organizadas pela Freguesia  realizar as demais tarefas inerentes ao conte\u00fado funcional da carreira   categoria em quest\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como voc\u00ea lida com a ansiedade?",
            "selftext": "Qual \u00e9 seu truque? Como voc\u00ea faz pra n\u00e3o levar tanto no futuro? T\u00f4 passando por algumas pequenas crises e queria umas dicas",
            "subreddit": "RelatosDoReddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15hopmz",
            "comments": [
                "Boa noite, normalmente eu coloco uma playlist espec\u00edfica que me acalma e relaxa o meu corpo, fico escutando e quanto esfregando minhas m\u00e3os levemente e repensando como o foi as melhores partes do meu dia. Provavelmente alguma dessas \u201cdicas\u201d n\u00e3o v\u00e3o ajudar tanto, mas tenta e ver se ajuda voc\u00ea tamb\u00e9m \u2764\ufe0f\ud83e\udef6",
                "Eu amo m\u00fasica, ent\u00e3o normalmente coloco uma playlist que curto muito, e \u00e9 importante vc ter um hobby, isso pode ajudar absurdamente, qualquer um que seja, leitura, games, jardinagem, algum tipo de cole\u00e7\u00e3o etc, tenha um hobby.",
                "N\u00e3o sei se vai ajudar mas eu comecei a meditar e a ver muitos v\u00eddeos sobre filosofias precisamente contra a ansiedade e a adotar os seus m\u00e9todos. Outra coisa que me ajudou foi aproximar-me do Criador e perceber que ele guiar\u00e1 o meu caminho ent\u00e3o n\u00e3o preciso me preocupar. Tudo isso e fazer as tarefas primeiro para depois poder relaxar sem preocupa\u00e7\u00f5es. Estes m\u00e9todos diminu\u00edram muito a minha ansiedade.",
                "Nada que 30kg de cada lado no supino n\u00e3o resolva. T\u00f4 brincando mas realmente busca fazer um exerc\u00edcio, n\u00e3o precisa ser pesado nem nada, apenas coloca um t\u00eanis e vai andar um pouco, olhar pro c\u00e9u, ver gente(caso n\u00e3o seja uma ansiedade social), comer algo diferente e tentar sair da rotina. No caso quando \u00e9 uma ansiedade de madrugada, procure algu\u00e9m que esteja acordado fala que t\u00e1 mal e que quer ficar conversando um pouco, fale sobre o seu dia e qualquer coisa aleat\u00f3ria que voc\u00ea viu, se n\u00e3o tiver algu\u00e9m assim apenas levanta bebe uma \u00e1gua e fica fora da cama tentando alinhar seus pensamentos.\nIsso \u00e9 o que fa\u00e7o e recomendo pra todo mundo, ouvir m\u00fasica assim me d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de vazio desesperadora e continuar no mesmo lugar n\u00e3o ajuda.",
                "Sendo muito sincero, eu tenho me afundado em bebida alco\u00f3lica. Esses dias n\u00e3o tem sido nada f\u00e1cil e pra conseguir aliviar o meu vazio, tristeza e ansiedade tenho tomado uns 3-5 copinhos de cacha\u00e7a/dia ou \u00e0s vezes s\u00f3 uma cervejinha msm. Enfim, recomendo demais, durmo a maior parte do tempo e n\u00e3o me preocupo mais tanto.",
                "eu costumava fumar(n\u00e3o recomendo isso pra ningu\u00e9m), mas com o tempo conheci uma pessoa e ela me ajudou muito com isso. hoje em dia \"controlo\" minha ansiedade assistindo. pois assim consigo redirecionar meus pensamentos para outra coisa, e outra coisa que me ajudava a limpar a minha mente era manter a mente ocupada ou seja, trabalho,  mas hoje em dia estou desempregado. minha \u00fanica escolha \u00e9 ser o mais racional poss\u00edvel, e ficar calmo.",
                "Lembrando que tenho o poder de tirar minha pr\u00f3pria vida se a \"trag\u00e9dia\" acontecer. A\u00ed meu pr\u00f3prio instinto de sobreviv\u00eancia me acalma.\n\nMas a pegadinha \u00e9 que n\u00e3o posso contar para ningu\u00e9m fora do anonimato, se n\u00e3o vai ter uns \"bonzinhos\" tentando impedir meu suic\u00eddio. \n\nA\u00ed acabo tendo que guardar na marra coisas que queria falar para outras pessoas. A\u00ed fico triste e refletindo \"ser\u00e1 que essa pr\u00e1tica minha \u00e9 saud\u00e1vel?\".\n\nUma pessoa comum diria que n\u00e3o, mas como sou desperta do sistema, a\u00ed vem o terr\u00edvel e agoniante \"n\u00e3o sei \"."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Emprego Lisboa - Assistente Operacional - Junta de Freguesia da Estrela",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14yp13i",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Preveem fun\u00e7\u00f5es de cultivar flores, \u00e1rvores ou outras plantas e semeia relvados em parques ou jardins p\u00fablicos, sendo respons\u00e1vel por todas as opera\u00e7\u00f5es inerentes ao normal desenvolvimento das culturas e \u00e0 sua manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o  procede \u00e0 limpeza e conserva\u00e7\u00e3o dos arruamentos e canteiros  quando existam viveiros de plantas, procede \u00e0 cultura de sementes, bolbos, porta  enxertos, arbustos, \u00e1rvores e flores, ao ar livre ou em estufa, para propaga\u00e7\u00e3o, preparando os viveiros, cravando  os e compondo  os adequadamente  procede igualmente \u00e0 sementeira, planta\u00e7\u00e3o, transplanta\u00e7\u00e3o, enxertia, rega, prote\u00e7\u00e3o contra intemp\u00e9ries e tratamentos fitossanit\u00e1rios, podendo eventualmente realizar ensaios para criar novas variedades de plantas  opera com diversos instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das tarefas inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de jardinagem, que podem ser manuais ou mec\u00e2nicos  \u00e9 respons\u00e1vel pela limpeza, afina\u00e7\u00e3o e lubrifica\u00e7\u00e3o do equipamento mec\u00e2nico  procede a pequenas repara\u00e7\u00f5es, providenciando em caso de avarias maiores o arranjo do material  \u00e9 respons\u00e1vel pelos equipamentos sob a sua guarda e pela correta utiliza\u00e7\u00e3o, procedendo, quando necess\u00e1rio, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o dos mesmos."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Emprego Vila da Praia da Vit\u00f3ria - Assistente Operacional - C\u00e2mara Municipal de Vila Praia da Vit\u00f3ria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14yozxy",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Area funcional de coveiro Fun\u00e7\u00f5es gerais  As inerentes ao conte\u00fado funcional, nomeadamente, fun\u00e7\u00f5es de natureza executiva, de car\u00e1ter manual ou mec\u00e2nico, enquadradas em diretivas gerais bem definidas e com graus de complexidade vari\u00e1veis.Execu\u00e7\u00e3o de tarefas de apoio elementares, indispens\u00e1veis ao funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e servi\u00e7os, podendo comportar esfor\u00e7o f\u00edsico.Responsabilidade pelos equipamentos sob sua guarda e pela sua correta utiliza\u00e7\u00e3o, procedendo, quando necess\u00e1rio, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o dos mesmos. (constante do anexo referido no n\u00ba 2, do artigo 88\u00ba, da LGTFP, anexa \u00e0 Lei n\u00ba 35 2014, de 20 de junho, na sua atual reda\u00e7\u00e3o).Fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas  Procede \u00e0 abertura e aterro de sepulturas, ao transporte, dep\u00f3sito e levantamento dos restos mortais  abre a sepultura aquando da exuma\u00e7\u00e3o e verifica a decomposi\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver  retira os restos mortais, lava os e coloca os numa urna e deposita em local indicado  assegura a limpeza e conserva\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es afetas ao cemit\u00e9rio municipal bem como efetua a\u00e7\u00f5es simples de jardinagem e embelezamento."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pretendo comprar colete de peso, mas ele vem vazio e precisa comprar v\u00e1rias chapa de a\u00e7o pra por e \u00e9 muito caro. Algu\u00e9m tem uma dica do que p\u00f4r nele para pegar um peso bom e que seja um material barato?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13spl7r",
            "comments": [
                "So aconselho voce nao correr muito pesado. Tem um motivo que nao existem muitos corredores grandes. Peso e impacto juntos acabam com as articula\u00e7\u00f5es.",
                "Areia.",
                "Pra que serve esse colete? Voc\u00ea usa o dia todo?",
                "Um curiosidade, pra que gostaria de colocar 'peso' no colete?",
                "Vai no ferro velho e compra uns peda\u00e7os de ferro aleat\u00f3rio.\nDeve ter umas placas perdidas l\u00e1 no meio"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Crian\u00e7a que se machucou na casa do colega. Pais do colega s\u00e3o respons\u00e1veis?",
            "selftext": "**Guilherme e Marcos estavam brincando no jardim quando Marcos pisou em uma tesoura de jardinagem e teve um corte profundo no p\u00e9.  Marcos ficou internado por 30 dias e precisou de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.**\n\n&#x200B;\n\n**Os pais de Marcos ajuizaram a\u00e7\u00e3o contra os pais de Guilherme pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais** pelos gastos com o procedimento cir\u00fargico e fisioterapia **e por dano moral pelo sofrimento de Marcos com toda a situa\u00e7\u00e3o por ele vivenciada**, **alegando que naquele final de semana o filho estava sob a guarda e vigil\u00e2ncia dos pais de Guilherme** e ambos foram negligentes no cuidado com Marcos.\n\n&#x200B;\n\n**Os pais de Guilherme negaram atitude culposa de sua parte** e alegaram que **para cuidar do jardim da casa de campo eles contrataram uma empresa** chamada Verde Mata e **um de seus funcion\u00e1rios foi quem esqueceu a tesoura de jardinagem no ch\u00e3o no dia anterior**, em atitude negligente e descuidada. **E, assim, quem deve responder pelos danos ocorridos ao menor Marcos \u00e9 a empresa Verde Mata, pela atitude culposa de seu funcion\u00e1rio.**\n\n&#x200B;\n\n**Voc\u00eas acolheriam a defesa dos pais de Guilherme?**\n\n&#x200B;\n\nO caso a seguir \u00e9 real e aconteceu no meu c\u00edrculo familiar, mas o escrevi com nomes fict\u00edcios. Decidi traz\u00ea-lo em tom de pergunta a fim de aprofundar o debate sobre responsabilidade civil.\n\n&#x200B;\n\nAlgu\u00e9m teria como dar uma help?",
            "subreddit": "direito",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "n2l9h8",
            "comments": [
                "os pais donos da casa onde a crian\u00e7a se machucou s\u00e3o responsaveis sim.\n\ndepois eles podem entrar com uma a\u00e7\u00e3o de regresso cobrando a indeniza\u00e7\u00e3o da empresa, que pode entrar com uma a\u00e7\u00e3o de regresso contra o funcion\u00e1rio. mas se foi na propriedade deles, sob a supervis\u00e3o deles, eles s\u00e3o respons\u00e1veis sim.\n\na n\u00e3o ser que fosse um caso fortuito ou de for\u00e7a maior, como se tivesse um dia limpo e a \u00fanica nuvem no c\u00e9u fizesse cair um raio na cabe\u00e7a da crian\u00e7a... ou um carro na rua perdesse o pneu e atingisse ela no quintal, esse tipo de coisa. mas uma tesoura no quintal seria culpa deles, ainda que culpa in eligendo (acho que escrevi certo) (culpa por eleger a pessoa/empresa errada para cuidar do jardim)\n\n&#x200B;\n\nedit: corrigindo o latim s\u00f3",
                "Divergindo do nosso colega, acredito que a defesa dos pais deve ser acolhida pelos seguintes motivos.\nPrimeiro, o caso \u00e9 de responsabilidade civil subjetiva e n\u00e3o objetiva. Acho que as pessoas est\u00e3o t\u00e3o acostumadas a pensar pelo olhar do consumidor que v\u00eam responsabilidade objetiva em tudo que \u00e9  canto.\nN\u00e3o existe na lei um artigo dizendo que o guardi\u00e3o provis\u00f3rio da crian\u00e7a responde objetivamente por tudo que acontece com ela.\nTamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o dizendo que a pessoa deve responder objetivamente pelo seus prestadores de servi\u00e7os.\nPor fim, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o dizendo que h\u00e1 responsabilidade objetiva quando ocorre algum acidente dentro da minha propriedade.\nDessa forma, considerando que a culpa pela tesoura estar l\u00e1 n\u00e3o \u00e9 dos pais, porque eles seriam respons\u00e1veis?",
                "Acredito haver culpa in eligendo, mas h\u00e1 o direito de regresso dos processados contra a empresa contratada"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Se voc\u00eas pudessem criar um curso da faculdade, qual seria?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12775cf",
            "comments": [
                "Agiotagem",
                "Engenharia de Jardinagem,quero aprender a cortar grama",
                "Aprendendo a identificar fake news.  \n\n\nQue bosta isso, o dia inteiro nas redes sociais e um monte de gente besta que cai.",
                "OmniCurso (zuera)\n\nUm curso onde voc\u00ea aprenderia sobre Ben 10, tudo sobre ele, teorias, aliens, conceitos e tamb\u00e9m assistir Ben 10.\n\nIsso tudo para criar um OmniTrix na vida real.",
                "Empreendedorismo",
                "Curso de Streaming.\n\n![gif](giphy|KEAjBNyhR0fVKjR47o)",
                "Curso de herdeiro",
                "Manejo e Desenvolvimento de Drones.\nAcho que \u00e9 uma \u00e1rea em crescimento e que talvez pudesse ser uma boa",
                "Especialista em saber falar sobre as dificuldades psicol\u00f3gicas na sociedade"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "\"Selva!!\" eles berram. Fica a pergunta: Mas qual selva? \ud83e\udd14",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "j3jfgl",
            "comments": [
                "N\u00e3o se preocupe cabo, ainda vai ter bastante meio-fio pra pintar de branco",
                "Preocupa n\u00e3o que tem bastante muro pra pintar e mato pra capinar nas casas dos oficiais.",
                "Mas cabo, e os grafites no muro de escola?",
                "Cara me d\u00f3i \u00e9 imaginar como pessoal do CMA (Comando Militar da Amaz\u00f4nia) fica nessa. O corpo de infantaria \u00e9 todo coberto de ind\u00edgenas e descendentes direto deles, que s\u00e3o os que mais atuam diretamente nas \u00e1reas de fronteiras. Onde muitos tem orgulho que as tradi\u00e7\u00f5es de guerra no mato da tribo/etnia deles foram parar no CIGS ( Centro de Instru\u00e7\u00e3o de Guerra na Selva) no adestramento do combatente de floresta, que \u00e9 mundialmente reconhecido.\n\nO cara \u00e9 de uma etnia de guerreiros para proteger a mata, terra e solo dos antepassados, ele \u00e9 um combatente moderno em \u00e1rea de floresta, tem um dos melhores adestramento de guerra na selva, e ver tudo indo virar pasto pq uns velhos fdp acham que sabem o que \u00e9 o melhor. Deve ser extremamente conflitante e triste ser militar p\u00f3s-bolsonaro na Amaz\u00f4nia...\n\nQuem vcs acham que se embrenhava no mato pra ca\u00e7ar madeireiros? O Juninho do Rio? N\u00e3o cara, era o soldado Avar\u00e9, o cabo Kaluan\u00e3, eram eles quem botavam medo nos jagun\u00e7o dos madeireiros.\n\nSoldados altamente disciplinados, motivados e adestrados, essa era nossa defesa dos bosta madeireiros, eram os mesmos guerreiros da s\u00e9culos defendendo a \u00e1rea de mata. Raiva, eu sou s\u00f3 cheio de raiva...",
                "A empresa de jardinagem e renova\u00e7\u00e3o com maior cobertura no Brasil",
                "Perfeito. O ex\u00e9rcito adaptado ao s\u00e9culo XXI. Queria te dar um award muito bem merecido.",
                "Tenham paci\u00eancia, eu sou burro, algu\u00e9m explica pra mim a piada?",
                "Dif\u00edcil n\u00e3o ler isso com as vozes dos personagens do Cris Pereira na cabe\u00e7a"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "O que acham disso?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "y8gbe2",
            "comments": [
                "Ambientalismo sem luta de classes \u00e9 jardinagem.",
                "Esse \"protesto\" da pintura j\u00e1 n\u00e3o foi desmascarado como uma psy-ops de uma ONG financiada por uma herdeira do petr\u00f3leo?",
                "Apesar do protesto ser fake e mesmo que fosse verdade tb teria baixo impacto, acho que encher o saco de qm ta do nosso lado tentando ajudar \u00e9 meio merda. Tipo a gente n\u00e3o consegue tirar o bozo, n\u00e3o consegue impedir \"reformas\" de merda, mas a\u00ed tamo brigando por detalhes. N\u00e3o acho que sejam protestos bons esses de veganos q ficam pondo flores em comida no supermercado, protestos de baixo ou nenhum impacto no geral. Mas se \u00e9 o q as pessoas querem e podem fazer, q seja. Cabe a n\u00f3s da esquerda radical conversar com essa galera e mostrar que pode e da pra ser mais q isso, mais organizado e efetivo.",
                "Os pa\u00edses que lutam contra a explora\u00e7\u00e3o ambiental, exploram a Amaz\u00f4nia",
                "Foi contra produtivo e gerou uma aten\u00e7\u00e3o negativa que vai mais danificar o movimento que ajudar, mais gente est\u00e1 falando do vandalismo do que a a\u00e7\u00e3o que a ong promove. Al\u00e9m do mais existe acusa\u00e7\u00f5es que essa ong \u00e9 uma psy ops para delegetimar outros movimentos ambientais.",
                "eu vi um ngc falando q a galerinha q fez isso na europa eh neo-nazi, tem at\u00e9 foto de uma das meninas fazendo o sinal de white power enquanto sendo presa",
                "excepcionalismo do bem"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Praga na \u00e1rvore",
            "selftext": "Algu\u00e9m sabe dizer o que \u00e9 isso e como tratar? A \u00e1rvore que temos est\u00e1 infestada de folhagens com essa praga em filetes pretos",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "140g1q3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Desvio/atribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "Na profiss\u00e3o de voc\u00eas \u00e9 normal fazer coisas a mais do que voc\u00ea estudou?\n\nEu sou t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho mas j\u00e1 tive de cuidar de algumas coisas meio fora da \u00e1rea, tais como:\n\n- Processos ambientais (licenciamento, requerimentos, etc..)\n- Patrimonial e equipe de limpeza/jardinagem (comprar produtos, gerenciar as equipes mesmo sendo terceirizadas e por ai vai)\n- Gest\u00e3o de contratos de empresas terceirizadas tais como freteiros, equipe de limpeza, Patrimonial, construtoras e fornecedores (auditorias, comit\u00eas e avalia\u00e7\u00f5es de performance)\n\nEsses tr\u00eas foram os mais destacados at\u00e9 hoje porque \u00e9 muito comum na \u00e1rea o TST cuidar dessas porcarias.\nE voc\u00eas, tem algo que viram que \u00e9 meio comum cuidar mas no curso n\u00e3o falaram nada ?",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wei7yq",
            "comments": [
                "N\u00e3o, pq minha \u00e1rea \u00e9 bem generalista (fiz direito, sou habilitado a advogar em qualquer \u00e1rea, mesmo que n\u00e3o seja especialista)\n\nEntretanto, cubro f\u00e9rias de outros funcion\u00e1rios sem ganhar bonus no sal\u00e1rio, o que \u00e9 ac\u00famulo de fun\u00e7\u00e3o do mesmo jeito kkkk",
                "Sim.\n\nS\u00f3 mais um dia trabalhando por cinco e ganhando por meio."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Emprego Vila do Conde - Assistente Operacional - C\u00e2mara Municipal de Vila do Conde",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15omf05",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Jardineiro   Fun\u00e7\u00f5es de natureza executiva de car\u00e1cter manual ou mec\u00e2nico, nomeadamente, Cultiva flores, \u00e1rvores ou outras plantas e semeia relvados em parques ou jardins p\u00fablicos sendo o respons\u00e1vel por todas as opera\u00e7\u00f5es inerentes ao normal desenvolvimento das culturas e \u00e0 sua manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o, tais como prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do terreno, limpeza, rega, tutoragem, aplica\u00e7\u00e3o dos tratamentos fitossanit\u00e1rios mais adequados e prote\u00e7\u00e3o contra eventuais condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas adversas  procede \u00e0 limpeza e conserva\u00e7\u00e3o dos arruamentos e canteiros  tendo em vista a prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do terreno, cava ou abre covas, despedrega, substituiu a terra fraca por terra ar\u00e1vel e aplica estrume, adubos e ou corretivos quando necess\u00e1rio  no caso especifico dos arrelvamentos, espalha e enterra as sementes, nivela o terreno e posteriormente compacta e apara a relva  com vista ao tratamento ulterior das terras no sentido de assegurar o normal crescimento das plantas, o jardineiro sacha, monda aduba, rega, (autom\u00e1tica ou manualmente) e quando necess\u00e1rio poda e aplica herbicidas ou pesticidas  quando existam viveiros de plantas, procede \u00e0 cultura de sementes, bolbos, porta enxertos, arbustos, \u00e1rvores e flores, ao ar livre ou em estufa, para propaga\u00e7\u00e3o, preparando os viveiros, cravando os, adubando os e compondo os adequadamente  procede igualmente \u00e0 sementeira, planta\u00e7\u00e3o, transplanta\u00e7\u00e3o, enxertia, rega, prote\u00e7\u00e3o contra intemp\u00e9ries e tratamentos fitossanit\u00e1rios, podendo eventualmente realizar ensaios para criar novas variedades de plantas  opera com os diversos instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das tarefas inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de jardinagem, que podem ser manuais (tesouras, pod\u00f5es, serrotes, p\u00e1s, picaretas, enxadas e outros) ou mec\u00e2nicos (m\u00e1quinas de limpar e cortar relva, motores de rega, aspersores, moto serras, gadanheiras mec\u00e2nicas, m\u00e1quinas arejadoras e outras)  \u00e9 respons\u00e1vel pela limpeza, afina\u00e7\u00e3o e lubrifica\u00e7\u00e3o do equipamento mec\u00e2nico  procede a pequenas repara\u00e7\u00f5es, providenciando em caso de avarias maiores o arranjo do material."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Emprego Santa Maria da Feira - Assistente Operacional - C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14zmgp1",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Assegurar fun\u00e7\u00f5es de natureza executiva, de car\u00e1cter manual ou mec\u00e2nico, enquadradas em diretivas gerais bem definidas e com graus de complexidade vari\u00e1veis, executar tarefas de apoio elementares, indispens\u00e1veis ao funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e servi\u00e7os, podendo comportar esfor\u00e7o f\u00edsico  responsabilizar se pelos equipamentos sob sua guarda e pela sua correta utiliza\u00e7\u00e3o, procedendo, quando necess\u00e1rio, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o dos mesmos, bem como   Ref.\u00aa A  Jardineiros (7 postos de trabalho) \u2013 Cultivar flores, \u00e1rvores ou outras plantas e semear relvados em parques ou jardins p\u00fablicos, sendo respons\u00e1vel por todas as opera\u00e7\u00f5es inerentes ao normal desenvolvimento das culturas e \u00e0 sua manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o  proceder \u00e0 limpeza e conserva\u00e7\u00e3o dos arruamentos e canteiros  quando existam viveiros de plantas, procede \u00e0 cultura de sementes, bolbos, porta enxertos, arbustos, \u00e1rvores e flores, ao ar livre ou em estufa, para propaga\u00e7\u00e3o, preparando os viveiros, cravando os e compondo os adequadamente  procede igualmente \u00e0 sementeira, planta\u00e7\u00e3o, transplanta\u00e7\u00e3o, enxertia, rega, prote\u00e7\u00e3o contra intemp\u00e9ries e tratamentos fitossanit\u00e1rios, podendo eventualmente realizar ensaios para criar novas variedades de plantas  opera com diversos instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das tarefas inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de jardinagem, que podem ser manuais ou mec\u00e2nicos  Responsabilizar se pela limpeza, afina\u00e7\u00e3o e lubrifica\u00e7\u00e3o do equipamento mec\u00e2nico  procede a pequenas repara\u00e7\u00f5es, providenciando em caso de avarias maiores o arranjo do material  \u00e9 respons\u00e1vel pelos equipamentos sob a sua guarda e pela correta utiliza\u00e7\u00e3o, procedendo, quando necess\u00e1rio, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos mesmos   Ref.\u00aa B    Condutor de M\u00e1quinas Pesadas e Ve\u00edculos Especiais (1 posto de trabalho)  Conduzir m\u00e1quinas pesadas de movimenta\u00e7\u00e3o de terras, gruas ou ve\u00edculos destinados \u00e0 limpeza urbana ou recolha de lixo, manobrando tamb\u00e9m sistemas hidr\u00e1ulicos ou mecanismos complementares das viaturas  zelar pela conserva\u00e7\u00e3o e limpeza das viaturas, verificar diariamente os n\u00edveis de \u00f3leo e \u00e1gua e comunicar as ocorr\u00eancias normais detetadas nas viaturas  pode conduzir outras viaturas ligeiras ou pesadas  responsabilizar se pelos equipamentos sob a sua guarda e pela correta utiliza\u00e7\u00e3o, procedendo, quando necess\u00e1rio, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o dos mesmos."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vamos Aprender os Vegetais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vamosbrincarofficial",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13vmh9e"
        },
        {
            "title": "Os mods s\u00e3o r\u00e1pidos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "yhtzab",
            "comments": [
                "Legal que colocaram ele com a camisa do brasil tb kkk",
                "No old.reddit t\u00e1 o da jardinagem ainda",
                "Lula SSJ4",
                "Segredo: sempre esteve assim."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Problema com imobiliaria na vistoria de saida",
            "selftext": "Boa tarde pessoal,\n\nSai de uma casa mes passado e agora estou passando raiva com a imobiliaria, estao me extorquindo\n\nPagava 5500 de aluguel (somando seguro fianca e taxas como IPTU etc. dava mais ou menos 6500). \n\nAs diarias de locacao pararam de contar quando entreguei a chave, agora entregaram o orcamento da vistoria e ficou na casa dos 7500 - isso por que um dos itens (manutencao do boiler de aquecimento a gas) ainda esta em aberto e podera gerar mais gastos.\n\nAlgumas coisas sao cobrancas corretas, mas a grande maioria eh super inflada (sei que eh praxe pois ja alugo casas ha decadas, mas essa passou dos limites). \n\nEstao cobrando por ex. 500 reais da diaria de jardinagem, 650 da diaria de diarista, 1700 de uma almofada externa (daqueles sofas impermeaveis). 500 reais para pintar uma parede.\n\nEssa manutencao do boiler me preocupa, a vistoria apontou como se ele tivesse com problema e nao aquecesse a agua, o que eh errado, ele funciona. \n\nEntao o tecnico eh 200 reais, ai quaisquer manutencoes necessarias fica como valor em aberto, seriam descobertos no dia da visita (esta tudo funcional, acho que estao me dando um golpe). Nao duvido que vao tentar levar pros 10k\n\nSe eu quiser ir la contestar, precisaria pegar a chave com eles (100km de distancia) pra verificar, devolver a chave, e ai vao fazer novamente outra vistoria o que ja vai custar uns 500 reais em diarias de aluguel sem contar gasolina e meu valor hora.\n\nVisto que tenho seguro fianca, o que acontece se eu recusar a pagar? A seguradora paga tudo que eles pedem e vem cobrar de mim depois, ou fazem contestacoes e chegam em um preco melhor? Vale a pena acionar um advogado para lidar com isso? que tipo de advogado seria?\n\nO que vcs fariam? Sei da filosofia bastter pagar pra nao se incomodar mas talvez as vezes com pouco esforco consigo pagar apenas uma parcela desse valor ai.\n\nObrigado",
            "subreddit": "ConselhosLegais",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15r3sto",
            "comments": [
                "Todos s\u00e3o bem vindos a comentar, mas pedimos que orienta\u00e7\u00f5es sejam dadas apenas por advogados ou profissionais que conhe\u00e7am do tema. Evitem dar informa\u00e7\u00f5es que possam atrapalhar o OP\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/ConselhosLegais) if you have any questions or concerns.*",
                "Conversei com a seguradora da nossa apolice de seguro fianca, e o contrato eh um modelo bem basico que soh cobre sinistros. Entao nesse cenario a imobiliaria seria ressarcida por eles, e eles cobrariam de mim depois com juros. Se eles pagariam o valor integral pedido ou nao, isso varia de caso a caso nao tem como saber."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Bilion\u00e1rio brit\u00e2nico e explorador franc\u00eas: Veja quem s\u00e3o as v\u00edtimas do submarino que implodiu",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14gw5f3",
            "comments": [
                " Os cinco passageiros do [submers\u00edvel [link] que morreram durante uma expedi\u00e7\u00e3o para ver os destro\u00e7os do [link] inclu\u00edam um bilion\u00e1rio brit\u00e2nico, um investidor paquistan\u00eas e um dos maiores especialistas no famoso naufr\u00e1gio de 1912.\n\n As mortes [foram anunciadas nesta quinta-feira [link] pela Guarda Costeira dos Estados Unidos \u2014a institui\u00e7\u00e3o era uma das diversas organiza\u00e7\u00f5es que empreendiam a tentativa de resgate do grupo, [desaparecido desde o \u00faltimo domingo [link]\n\n \"Foi uma catastr\u00f3fica implos\u00e3o\", disse John Mauger, porta-voz da guarda. O submarino perdeu contato com a superf\u00edcie 1h45 ap\u00f3s o in\u00edcio do mergulho para ver os destro\u00e7os do Titanic, mas ainda n\u00e3o se sabe se o acidente aconteceu nesse momento ou posteriormente.\n\n Os rob\u00f4s continuar\u00e3o coletando evid\u00eancias no fundo do oceano, disse Mauger, embora n\u00e3o esteja claro se a recupera\u00e7\u00e3o dos corpos ser\u00e1 poss\u00edvel, dada a natureza do acidente e as condi\u00e7\u00f5es extremas do local. Conhe\u00e7a as v\u00edtimas abaixo.\n\n ### Stockton Rush, 61\n\n Ex-piloto de avi\u00e3o, Rush fundou a OceanGate, empresa de submarinos tripulados respons\u00e1vel pela expedi\u00e7\u00e3o que terminou em trag\u00e9dia. Criada em 2009, a empresa desenvolveu ve\u00edculos que poderiam chegar a profundidades de 4.000 e 6.000 metros \u2014a miss\u00e3o da companhia, segundo seu pr\u00f3prio site, era aumentar o acesso do p\u00fablico ao oceano profundo.\n\n Para isso, Rush desenvolveu embarca\u00e7\u00f5es que em algumas ocasi\u00f5es [foram criticadas pelo seu suposto car\u00e1ter [link] N\u00e3o est\u00e1 claro se a que implodiu nesta semana era certificada, por exemplo. Em uma publica\u00e7\u00e3o de 2019 intitulada \"Por que o Titan n\u00e3o \u00e9 certificado?\", a empresa alega que a falta de certifica\u00e7\u00f5es se devia ao seu grau de inova\u00e7\u00e3o. \"Por defini\u00e7\u00e3o, a inova\u00e7\u00e3o est\u00e1 fora de um sistema j\u00e1 aceito\", afirmou a companhia.\n\n  O empreendedor considerava o Titanic um naufr\u00e1gio \"incrivelmente bonito\", segundo afirmou em uma entrevista \u00e0 Sky News. De acordo com sua biografia no site da OceanGate, Rush foi o piloto de transporte a jato mais jovem do mundo \u2014ele obteve autoriza\u00e7\u00e3o para pilotar em 1981, aos 19 anos. Ele tamb\u00e9m construiu uma aeronave, a Glasair 3, que ainda est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o\n\n ### Hamish Harding, 58\n\n Fundador do Action Group, o bilion\u00e1rio brit\u00e2nico tinha interesse em experi\u00eancias extremas. Harding tamb\u00e9m estava a bordo de um voo suborbital promovido pela Blue Origin, empresa de Jeff Bezos, em 2022, e \u00e9 dono de um recorde da volta ao mundo de avi\u00e3o mais r\u00e1pida j\u00e1 registrada. Paraquedista, tinha forma\u00e7\u00e3o em engenharia qu\u00edmica pela Universidade Cambridge e era membro do do conselho do The Explorers Club, um grupo de exploradores.\n\n Morava nos Emirados \u00c1rabes Unidos e, na v\u00e9spera da viagem com o Titan, publicou nas redes sociais que estava orgulhoso de estar indo para o Titanic. \"Devido ao pior inverno em Newfoundland em 40 anos, esta miss\u00e3o provavelmente ser\u00e1 a primeira e \u00fanica miss\u00e3o tripulada ao Titanic em 2023\", escreveu.\n\n ### Shahzada Dawood, 58\n\n Vindo de uma das fam\u00edlias mais ricas do Paquist\u00e3o, Dawood foi vice-presidente de um dos maiores conglomerados do pa\u00eds, a Engro Corporation. Ele morava em Londres nos \u00faltimos anos e tinha investimentos em setores como fertilizantes, fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, energia e tecnologias digitais, al\u00e9m de cultivar seus interesses por fotografia da vida selvagem, jardinagem e explora\u00e7\u00e3o de habitats naturais.\n\n De acordo com a BBC News, Dawood era formado em direito pela Universidade de Buckingham e era um apoiador do British Asian Trust, cujo presidente \u00e9 o rei Charles 3\u00ba.\n\n  #### L\u00e1 fora\n\n Receba no seu email uma sele\u00e7\u00e3o semanal com o que de mais importante aconteceu no mundo; aberta para n\u00e3o assinantes.\n\n   ### Suleman Dawood, 19\n\n Filho de Shahzada, Suleman dividia com seu pai o interesse por viagens e aventuras e era um f\u00e3 de literatura de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, de acordo com um comunicado do Dawood Group. Segundo o jornal americano The New York Times, a Universidade de Strathclyde, em Glasgow, confirmou que Suleman havia acabado de completar seu primeiro ano no curso de administra\u00e7\u00e3o.\n\n ### Paul-Henri Nargeolet, 77\n\n Um not\u00f3rio especialista em Titanic, o explorador franc\u00eas de 77 anos era diretor de pesquisa subaqu\u00e1tica de uma empresa que det\u00e9m os direitos sobre os destro\u00e7os do transatl\u00e2ntico. Depois de se aposentar da Marinha francesa, onde foi comandante, o mergulhador liderou a primeira expedi\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o ao Titanic em 1987. Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio France Bleu em 2020, ele falou sobre os perigos do mergulho profundo. \"N\u00e3o tenho medo de morrer, acho que um dia vai acontecer\", disse.\n\n A filha de Nargeolet disse nesta quinta, antes de ser informada sobre a morte de seu pai, que ainda tinha esperan\u00e7as de que eles fossem resgatados, mas que ao mesmo tempo estava consolada com a ideia de que o mergulhador estava no lugar que mais ama. \"Ele \u00e9 muito apaixonado pelo Titanic desde que encontraram os destro\u00e7os, h\u00e1 30 anos, e sei que agora ele est\u00e1 no lugar que gostaria de estar.\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "ChatGPT VS mudan\u00e7a de carreira.",
            "selftext": "Boas,Acredito que esta quest\u00e3o j\u00e1 se tenha surgido por aqui algures (dei uma vista de olhos mas s\u00f3 encontrei algo parecido mas n\u00e3o diretamente esta quest\u00e3o), irei contar aqui um bocado da minha hist\u00f3ria para evitar futuras perguntas, por isso aqui vai:\n\nSou H, 23 anos feitos no final de 2022 e estou a querer tomar uma decis\u00e3o importante na minha vida. Trabalho na Irlanda para uma familia SUPER rica, o meu trabalho \u00e9 baseado a jardinagem, cuidar de 3 c\u00e3es e servir eventos quando os h\u00e1. Claramente que n\u00e3o fa\u00e7o isto todos os dias, o meu dia a dia vai variando imenso e nunca \u00e9 algo mon\u00f3tono. Estou contente aqui porque recebo 2.2k ao m\u00eas e n\u00e3o tenho nenhumas despesas a n\u00e3o ser comida e gasolina. O resto eles oferecem tudo, at\u00e9 viagens de ferias a PT.Aqui o meu dilema \u00e9 que n\u00e3o me sinto suficiente. N\u00e3o quero ficar aqui preso porque toda a minha vida e familia est\u00e1 em Portugal. Quero voltar. Depois e v\u00e1rias semanas em pesquisa e pensar decidir que a area de IT seria uma boa alternativa. Tirei multim\u00e9dia no secund\u00e1rio e tive uma breve introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e adorei. Tive em Londres na Uni e desisti devido a ter entrado na \u00e9poca em que o covid come\u00e7ou e eu n\u00e3o ter como que sustentar l\u00e1, e depois eventualmente quando l\u00e1 voltei percebi que n\u00e3o era cidade para viver. Visitar sim, mas viver n\u00e3o. Estou aqui a pensar em tirar Engenharia inform\u00e1tica no Polit\u00e9cnico da minha cidade. Claramente que j\u00e1 ouvi falar de v\u00e1rias alternativas como bootcamps e at\u00e9 mesmo self-study. A minha ideia seria estar em self-study at\u00e9 entrar no curso e depois continuar com o self-study e o curso ao mesmo tempo. Acho que seria algo que me ia trazer bastante valor. Entre esse tempo claramente iria tratar da cria\u00e7\u00e3o de projetos pessoais.\n\nDepois de esta breve hist\u00f3ria toda, a minha quest\u00e3o depois de ouvir v\u00e1rias coisas, \u00e9... Agora com todos estes AI a\u00ed presentes, todos estes layoffs pelas pequenas e grandes empresas, acham que me devia assustar em estar a tirar este curso? Acham que o futuro da programa\u00e7\u00e3o vai estar comprometido a esses AI bots onde o trabalho fica de certa forma mais f\u00e1cil e r\u00e1pido? digo ChatGPT no titulo s\u00f3 mesmo como clickbait e como exemplo.\n\nSim, o meu caso tamb\u00e9m trata-se de medo, principalmente porque irei sair de uma estabilidade enorme aos 23 anos. O que acho que nem muitos jovens/adultos t\u00eam a mesma sorte e oportunidade de ter, para tirar um curso numa area que est\u00e1 a ser amea\u00e7ada?Desculpem se estou errado em rela\u00e7\u00e3o a isso e gostavam que me dessem opini\u00f5es e me corrigissem.Obrigado desde j\u00e1 pessoal, sei que \u00e9 um tema muito batido mas pronto, nada que voc\u00eas j\u00e1 n\u00e3o estejam habituados a ver por aqui. ;)",
            "subreddit": "devpt",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1058kga",
            "comments": [
                "Copei e colei sua pergunta no ChatGPT. Ele me respondeu o seguinte:\n\n\"Oi, primeiramente obrigado por compartilhar sua hist\u00f3ria conosco. Eu entendo que voc\u00ea esteja preocupado com o futuro da programa\u00e7\u00e3o e como isso pode afetar sua decis\u00e3o de estudar Engenharia inform\u00e1tica.  \n\u00c9 verdade que o uso de tecnologias de intelig\u00eancia artificial e automa\u00e7\u00e3o tem aumentado nos \u00faltimos anos e pode afetar alguns trabalhos e cargos. No entanto, a programa\u00e7\u00e3o e a Engenharia inform\u00e1tica continuam sendo campos importantes e em demanda. As habilidades de programa\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias para criar e trabalhar com tecnologias de intelig\u00eancia artificial e automa\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, em vez de amea\u00e7ar o futuro da programa\u00e7\u00e3o, essas tecnologias podem, na verdade, aumentar a demanda por profissionais qualificados nessas \u00e1reas.  \nAl\u00e9m disso, a programa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma habilidade vers\u00e1til que pode ser aplicada em uma variedade de setores e ind\u00fastrias. Isso significa que, mesmo que alguns trabalhos espec\u00edficos possam ser automatizados no futuro, novas oportunidades podem surgir em outros lugares.  \n\u00c9 importante considerar que n\u00e3o podemos prever exatamente como o mercado de trabalho e as tecnologias v\u00e3o evoluir no futuro. No entanto, estudar Engenharia inform\u00e1tica pode fornecer-lhe as habilidades e conhecimentos fundamentais para se adaptar e prosperar em um mundo em constante mudan\u00e7a. Al\u00e9m disso, como voc\u00ea mencionou, a possibilidade de criar projetos pessoais e se manter atualizado atrav\u00e9s de self-study pode ajud\u00e1-lo a se destacar e ficar \u00e0 frente das tend\u00eancias.  \nNo final das contas, a decis\u00e3o de estudar Engenharia inform\u00e1tica ou qualquer outra coisa \u00e9 uma escolha pessoal e depende de suas pr\u00f3prias prioridades e interesses. Se voc\u00ea estiver interessado em tecnologia e programa\u00e7\u00e3o e acreditar que isso pode ser uma carreira satisfat\u00f3ria para voc\u00ea, ent\u00e3o talvez valha a pena considerar estudar Engenharia inform\u00e1tica.\"",
                "Layoffs v\u00e3o tempor\u00e1rios devido \u00e0 recess\u00e3o e ao facto das empresas adorarem contratar mais do que precisam para mostrar n\u00fameros de headcount grandes.\n\nVejo o ChatGPT mais como uma ferramenta que nos vai ajudar ao desenvolvimento, menos como uma amea\u00e7a. Quem est\u00e1 com receio do ChatGPT deva talvez estudar para aprimorar as suas skills, se acha que vai ser substitu\u00eddo. \n\nAl\u00e9m disso, no limite, algu\u00e9m ter\u00e1 de criar os modelos de intelig\u00eancia artificial, e manter a sua infraestrutura, ainda estamos longe.",
                "Faz essa pergunta ao chatgpt e v\u00ea o que te responde.",
                "Sem ChatGPT: Dev demora 5 horas a programar, e mais 5 horas a fazer debugging\n\nCom ChatGPT: 5 minutos a programar, 24 horas a fazer debugging",
                "plataformas \"low code\" e AI como chatgpt apenas vem \"melhorar\" o trabalho. Assim como fizeram as linguagem de alto nivel, frameworks etc, \u00e9 apenas mais um passo nesse sentido. O trabalho que fa\u00e7o e problemas que resolvo, normalmente, nunca poderiam ser resolvidos por uma IA ou alguma outra tecnologia porque requerem investiga\u00e7\u00e3o, discu\u00e7\u00e3o, analise, design, testing, or\u00e7amentos ou porque tem de ser uma solu\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica relativamente a todo projeto etc, pode \u00e9 ajudar com que fa\u00e7a melhor/mais r\u00e1pido a n\u00edvel da constru\u00e7\u00e3o/ implementa\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m \u00e9 importante mas n\u00e3o \u00e9 tudo.",
                "Por alguma raz\u00e3o o ChatGPT foi banido do Stack Overflow, o maior hub para devs tirarem d\u00favidas.\n\nE essa raz\u00e3o foi porque eram imensas as respostas (sempre erradas pois \u00e9 impossivel responder a d\u00favidas/quest\u00f5es que por vezes t\u00eam nuances espec\u00edficas) escritas por pessoas que recorriam ao ChatGPT sem saber programar.\n\nSe sabes c\u00f3digo, a AI pode ajudar. Se n\u00e3o sabes, n\u00e3o ajuda nada.",
                "Meu deus quanto drama com o ChatGPT \n\nA porcaria da AI vai ser como a internet: uma nova ferramenta que vai abrir novas possibilidades e novos empregos. Deixem de histeria.",
                "Meu isso \u00e9 como um piloto de avi\u00f5es estar em p\u00e2nico porque inventaram o jacto e os avioes v\u00e3o ser mais r\u00e1pidos acessiveis e chegar a todo o lado.\nSe calhar n\u00e3o devias estar preocupado...",
                "Todas as \u00e1reas est\u00e3o amea\u00e7adas\u2026 com os avan\u00e7os na A\u00cd e na rob\u00f3tica quase todas as profiss\u00f5es que existem hoje estao seriamente ameacadas nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que a substitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gradual, pouco a pouco assistentes virtuais ou roboticos v\u00e3o ajudando em algumas tarefas e ficando mais eficientes. No caso dos software developers penso que estamos ainda a uns 20-30 anos de deixarem de existir como profiss\u00e3o \u2026 se \u00e9 uma \u00e1rea que te agrada diria que n\u00e3o te deve desencorajar de tirares o curso, at\u00e9 porque outra Profiss\u00e3o qualquer ter\u00e1 uma realidade semelhante.",
                "Tas bem onde est\u00e1s",
                "Se eu soubesse jardinagem ia para o teu lugar!",
                "j\u00e1 usei o chatgpt para gerar c\u00f3digo, mas notei que falta um grande pensamento critico, a m\u00e1quina entende a ideia e at\u00e9 gera o c\u00f3digo mas o c\u00f3digo n\u00e3o se adapta ao que eu queria e mesmo que se adaptasse ia ter v\u00e1rios problemas. \u00c9 uma ferramenta interessante mas d\u00e1 a ilus\u00e3o de facilidade.",
                "Estamos numa recess\u00e3o, portanto \u00e9 uma boa altura para come\u00e7ares a investir na licenciatura, quando terminares provavelmente a economia deve estar a recuperar \ud83d\udd2e.\n\nQuanto \u00e0 AI, \u00e9 apenas uma ferramenta nova e provavelmente at\u00e9 vai aumentar a procura por programadores nessa \u00e1rea."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Governo Lula n\u00e3o aceitar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es ambientais da Europa para fechar acordo - 27/04/2023",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "130tlf9",
            "comments": [
                "Para n\u00e3o dar views ou ler sem paywall, utilize qualquer um dos seguintes links:  \n[link] | **[Wayback [link] | [link] | **[Google [link]  \n*^(Apoie o jornalismo brasileiro, [assine o [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Aguardando a manifesta\u00e7\u00e3o de Leonardo de Caprio.",
                "\"Ecologia sem Luta de Classes \u00e9 Jardinagem\"",
                "Enquanto isso na vida real Lula diz que a Amaz\u00f4nia BR n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nossa..:  \n[link]",
                "Ele est\u00e1 certo, ora."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "'N\u00e3o podemos ignorar o Estado fuzilando civis', diz ministra que votou por pris\u00e3o de militares que mataram m\u00fasico e catador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "bps4aj",
            "comments": [
                "Outro caso de algu\u00e9m falando o \u00f3bvio e parecendo sensato porque a refer\u00eancia de governo s\u00e3o os lun\u00e1ticos.",
                "Governo: Treina soldado pra guerra\n\nGoverno: Coloca soldado no lugar de pol\u00edcia\n\nSoldado: Mata como se fosse guerra\n\nGoverno: cara de pikachu surpreso",
                "Sabe o que seria melhor, Ministra?\n\nOs soldados serem julgados por um j\u00fari civil como diz a lei.\n\nA lei foi justamente criada para assegurar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Rio que a interven\u00e7\u00e3o militar n\u00e3o cometeria viol\u00eancia contra civis. De que crimes de militares contra civis n\u00e3o seriam julgados pelos pr\u00f3prios militares.\n\nDo que adianta a severidade se isso quebra a lei?",
                "O problema \u00e9 que isso est\u00e1 na justi\u00e7a militar, infelizmente n\u00e3o vai dar em nada. D\u00favido que outros ministros v\u00e3o seguir o voto dela.\n\nDevia ir para juri popular, n\u00e3o s\u00f3 quem puxou o gatilho, mas quem achou que seria uma boa ideia colocar um jovem de 18 anos com fuzil na rua, para fazer trabalho de policial.",
                "situa\u00e7\u00e3o complexa."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Jardineiros quarenteners: Recomenda\u00e7\u00f5es?",
            "selftext": "Estou planejando um presente de namoro, j\u00e1 que vi surgir na pessoa que amo um interesse muito genu\u00edno em ver plantinhas crescendo dia ap\u00f3s dia nesse ano de home-office.\n\nQueria que voc\u00eas me recomendassem **algum livro bem bacana,** algo iniciante, mas que fosse de *consulta r\u00e1pida para plantas de dentro de casa* (suculentas, orqu\u00eddeas, meia sombra basicamente, estamos num apartamento sem quintal).\n\nDicas de alguns utens\u00edlios de jardinagem/kits seria bom tamb\u00e9m, j\u00e1 que est\u00e1vamos improvisando na base da m\u00e3o com saco pl\u00e1stico.\n\nInfelizmente eu j\u00e1 desisti de entender disso, meu dedo \u00e9 podre. Da \u00faltima vez eu matei um cacto.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "jrlobr",
            "comments": [
                "Ao inv\u00e9s de livros, porque n\u00e3o uns materiais? Rastelinho, p\u00e1... Uma tesoura de poda boa...\n\nLivro eu recomendo o Fukuoka, one straw revolution.",
                "Se for pegar um cacto, uma dica que posso dar \u00e9 cuidar a quantidade de \u00e1gua e comprar o tipo certo de terra. Cacto e suculentas s\u00e3o muito sens\u00edveis, qualquer regada a mais pode apodrecer as ra\u00edzes (digo por experi\u00eancia pr\u00f3pria, to quase matando um colar de p\u00e9rolas lindo). A terra tem que ser bem areada e pessoas j\u00e1 me falaram que o melhor tipo de pote \u00e9 de cer\u00e2mica, pra evitar a terra de ficar muito molhada.",
                " \n\n>Da \u00faltima vez eu matei um cacto.\n\nCredo.",
                "Recomendo a s\u00e9rie \"teaming with\" do Jeff Lowenfels, abre a cabe\u00e7a de qualquer um para a jardinagem org\u00e2nica e sustent\u00e1vel sem pseudo ci\u00eancias como ch\u00e1 de casca de banana.",
                "OP, alguns livros que eu tenho de jardinagem s\u00e3o: \n\n1. Pragas & Doen\u00e7as do Jardim (Marina Tomioka)\n2. Da cozinha ao jardim (Holly Farrell)\n3. O ABC das orqu\u00eddeas (Rosenn Le Page)\n4. Livro definitivo de dicas & sugest\u00f5es de jardinagem (Pippa Greenwood)\n5. Any Size, Anywhere Edible Gardening (William Moss) \\[acho que n\u00e3o tem em portugu\u00eas\\]\n6. Encyclopedia of Plants and Flowers (Christopher Brickell) \\[tamb\u00e9m acho que n\u00e3o tem em portugu\u00eas)\n\nMinha m\u00e3e tem um livro de bonsai, mas precisaria ver o nome certinho para voc\u00ea. Agora, utens\u00edlios, recomendo muito ter um kit b\u00e1sico com:\n\n1. Pazinha larga, \u00e9 \u00fatil para preparar solo, remover pedras e etc.\n2. Pazinha estreita (ou transplantadora), \u00e9 \u00fatil para transplantar mudas ou at\u00e9 mesmo abrir buraquinhos para adubos ou suportes.\n3. Garfo de m\u00e3o, \u00fatil para tirar plantas invasoras e afofar a terra.\n4. Rastelo ou ancinho de m\u00e3o, ajuda a revirar solo e tamb\u00e9m tirar plantas invasoras onde o garfo n\u00e3o alcan\u00e7a. Tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil para tirar folhas secas.\n5. Enxadinha de m\u00e3o, misturar terra, fazer covas para mudas, remover plantas invasoras.\n6. Tesoura de poda, recomendo ter de dois tipos, uma maior (tamanho padr\u00e3o que se encontra nas lojas) para tirar galhos que sejam um pouco mais grossos e podar, e outro menorzinho para ajudar a colher ervas, frutos pequenos e tamb\u00e9m fazer podas em bonsais e orqu\u00eddeas, e outros.\n7. Borrifador e um regador. Borrifador \u00e9 \u00fatil para orqu\u00eddeas e plantas que precisam receber uma borrifada, al\u00e9m de ajudar a aplicar coisas como \u00f3leo de neem, fumo, etc.  \n\n\nSe el est\u00e1 t\u00e3o interessade em plantas e jardinagens, recomendo fazer o curso (gr\u00e1tis) Hortas em pequenos espa\u00e7os da Embrapa."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Consigo planejar uma rotina saud\u00e1vel mas nunca sigo ela e n sei mais oq fzr",
            "selftext": "Tenho 20 anos e desde o come\u00e7o do ano tento seguir um estilo de vida novo, sempre fui aquele cara na escola q sobrava nos grupos e acabava fazendo nd pq nunca conseguia me incluir no trabalho por causa da timidez, agora na faculdade estou no segundo e quero mudar esse estilo de vida. Tento fazer rotinas di\u00e1rias que se encaixam de um jeito que fique confort\u00e1vel mas ta imposs\u00edvel seguir.\n\nMinha aula \u00e9 em tempo integral e tem v\u00e1rios trabalhos que tenho que ficar na faculdade para fazer, nas ultimas semanas chegava na facul as 08:00 e saia as 22:00, \u00e9 bastante tempo mas sempre tento me organizar para cuidar da minha saude pois estou abaixo do peso ideal e tenho dificuldade de engordar ent comecei a ir na academia mas para variar n\u00e3o vou por que o tempo que sobra eu fico jogando pois \u00e9 uma coisa que sempre me ajudou pois entrava em um mundo calmo e fugia das obriga\u00e7\u00f5es reais, tento cuidar da minha saude mental tbm mas acontece o mesmo, substituo o tempo em cima da hora pra me desligar da facul.\n\nQueria uma rotina que desse para eu aproveitar meu hobbie de jardinagem tamb\u00e9m ent teria que acordar mais cedo para regar as plantas, dps as 08:00 preciso estar na facul e o tempo que sobra deveria usar para os trabalhos e cuidar da minha saude no geral, ai sim o tempo que sobrar dps disso td eu deveria usar para meu lazer. \n\nEnfim, \u00e9 mais um desabafo msm se algm passou por algo assim e que possa me ajudar eu agrade\u00e7o.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "148x7za",
            "comments": [
                "Putz! Eu falhei miseravelmente na vida, mas o mais importante \u00e9 tu entender o qu\u00e3o o game esta te atrapalhando, o quanto antes entender que \u00e9 um v\u00edcio e te prejudica, melhor. Fui entender isso somente aos 35, vc ja me superou 15 anos. Agora \u00e9 continuar tentando manter a rotina saudavel a\u00ed, vai ter v\u00e1rios impecilios, dias que vai relaxar, mas vc precisa fortalecer a mente e obrigar o corpo a seguir, j\u00e1 que vc entende que isso \u00e9 o melhor pra ti. Sem mts conselhos aqui at\u00e9 porque como eu disse, falhei miseravelmente... rs  \nMas eu estava vendo o r/happy (algo assim). E tem cara l\u00e1 que se libertou de coca\u00edna/heroina, imagina, comparado ao v\u00edcio do game ou timidez, parece que no nosso caso \u00e9 mais facil (entendo que n\u00e3o pois cada um tem seus fantasmas n\u00e9. Mas \u00e9 isso a\u00ed. Se mantenha forte! Abra\u00e7os!",
                "Mano, exerc\u00edcio f\u00edsico tem que ser um neg\u00f3cio sagrado se voc\u00ea vai levar a s\u00e9rio. Aconte\u00e7a o que acontecer, vou estar l\u00e1. Eu n\u00e3o falo nem de ficar sheipado, mas pela melhora que d\u00e1 no \u00e2nimo da pesssoa. \n\nAgora o resto voc\u00ea tem que entender que vive numa rotina desgastante. Quando voc\u00ea consegue tempo pra voc\u00ea, \u00e9 normal querer relaxar. Voc\u00ea \u00e9 humano, n\u00e3o um rob\u00f4."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Streak 93 - um pulverizador",
            "selftext": "A minha bicicleta estava suja, por isso quis limp\u00e1-la.\n\nPrecisava de algo para pulverizar \u00e1gua na minha bicicleta.\n\nN\u00e3o sabia a palavra para 'pulverizador', por isso imprimi uma imagem de um pulverizador.\n\nFui \u00e0 loja de jardim e vi o pulverizador, com a palavra 'pulverizador' na caixa.\n\nAgora a minha bicicleta est\u00e1 limpa e aprendi uma nova palavra.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "155f5m1",
            "comments": [
                "*A minha bicicleta estava suja, por isso quis limp\u00e1-la.*  \n*Precisava de algo para pulverizar \u00e1gua na minha bicicleta.*  \n*N\u00e3o* ***conhecia*** *a palavra para 'pulverizador', por isso imprimi* ***a imagem de um****.*  \n*Fui \u00e0 loja de* ***jardinagem*** *e vi o pulverizador, com a palavra 'pulverizador' na caixa.*  \n*Agora a minha bicicleta est\u00e1 limpa e aprendi uma nova palavra.*\n\nEst\u00e1 muito bem, poucas corre\u00e7\u00f5es. \n\nA diferen\u00e7a entre saber e conhecer pode ser vista [link]\n\nPor norma n\u00e3o se deve usar a mesma palavra v\u00e1rias vezes na mesma frase, podendo usar-se uma refer\u00eancia (\"a imagem de um\" j\u00e1 referencia o pulverizador neste contexto). \n\nO erro jardim / jardinagem \u00e9 normal e corrige-se com a pr\u00e1tica e leitura pois n\u00e3o h\u00e1 regras bem definidas neste caso de lojas de atividades. Por exemplo \"lojas de deporto\" ou simplesmente \"retrosaria\" sem o loja, que \u00e9 uma loja que vende materiais de costura e enfeites de vestu\u00e1rio, como fitas, linhas ou bot\u00f5es."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como \u00e9 ser Guarda Prisional?",
            "selftext": "Como \u00e9 a carreira em Portugal? E \u00e9 assim t\u00e3o corrupta como a m\u00eddia nos d\u00e1 muitas vezes a entender?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "104tcuk",
            "comments": [
                "Os sal\u00e1rios estao divulgados. A dgrsp \u00e9 o organismo do estado com menores recursos financeiros e humanos. Logo v\u00eas as condi\u00e7\u00f5es",
                "Ouvido de um recluso:\n\n\"O X (guarda) eu tou c\u00e1 y meses, tu est\u00e1s c\u00e1 a vida toda.\"",
                "Sim. Porque algum guarda prisional corrupto vai admitir que \u00e9 corrupto em plena internet e divulg\u00e1-lo. \n\n\nBem quer dizer \u2026 tamb\u00e9m temos pol\u00edcias a fazer coment\u00e1rios xen\u00f3fobos e racistas no facebook\u2026 \u00e9 melhor n\u00e3o subestimar a burrice das pessoas",
                "N\u00e3o \u00e9 mau de todo, apenas tem de andar por l\u00e1 no hor\u00e1rio de trabalho, mandar uns atestan\u00e7os volta e meia e pode ganhar algum extra a vender telem\u00f3veis e cigarros a vulso aos reclusos.",
                "Como se entra e que tipo de fun\u00e7\u00f5es tem?isso gostava mais de saber",
                "Vais estar no meio da bandidagem toda\u2026 alguns tentam subornar, outros amea\u00e7am para terem o que querem. Acho que tudo depende para que cadeia fores trabalhar. Tenho um familiar que \u00e9 guarda na cadeia de custoias e diz que n\u00e3o \u00e9 muito f\u00e1cil\u2026 j\u00e1 teve epis\u00f3dios onde encontrou ex presidi\u00e1rios na rua e n\u00e3o foi coisa bonita. Mas enfim, como qualquer guarda corres certos riscos!",
                "\u00c9 ser guarda....... Mas prisional",
                "[deleted]",
                "Grunhos jardados \u00e9 uma boa defini\u00e7\u00e3o. Sim  as chefias s\u00e3o corruptas",
                "Depende da pris\u00e3o onde ficas. At\u00e9 podes ter uma perto da casa mas podes ficar a trabalhar numa no outro canto do pa\u00eds.\nOuvi dizer que h\u00e1 algumas que \u00e9 o degredo, desde ratos com for\u00e7a a tirar dar com corpos pendurados na cela...\n\u00c9 preciso ter caparro, f\u00edsico e mental.\n\nNa pris\u00e3o da minha zona, a hora de almo\u00e7o \u00e9 v\u00ea-los a mamar garrafas de vinho no caf\u00e9 ao lado da pris\u00e3o... Deve ser para esquecer"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Estou indo muito bem nesse come\u00e7o de ano com as minhas metas e acho que tenho espa\u00e7o pra adicionar mais algumas. Me deem sugest\u00f5es de novas metas pra iniciar em fevereiro",
            "selftext": "Todas elas quero carregar durante todo ano, os exerc\u00edcios eu pretendo fazer na academia, mas por enquanto estou sem dinheiro pra tal. \n\n**Essas s\u00e3o as que fiz e estou conseguindo cumprir sem dificuldade:**\n\n* 50 flex\u00f5es todos os dias (em s\u00e9ries de 5, aumentar conforme for acostumando)\n* 50 levantamentos de peso todos os dias (em s\u00e9ries de 5, aumentar peso conforme costume)\n* Acordar todos os dias 7:30 (j\u00e1 fazia isso antes, mas agora incluo s\u00e1bado e dom)\n* Fazer s\u00f3 comida em casa, comer melhor e diminuir a\u00e7\u00facar\n   * Pretendo pedir 2 lanches por m\u00eas (ou sair 2x por m\u00eas pra algum rol\u00ea) porque n\u00e3o sou de ferro\n* 3 litros de \u00e1gua todos os dias (estou tomando 4 sem dificuldade nenhuma, j\u00e1 notei diferen\u00e7a nesses 11 dias)\n* Fumar maconha somente final de semana (n\u00e3o tinha problema com isso, mas agora \u00e9 lei)\n* Manter a casa limpa (s\u00e3o 5 c\u00f4modos, fiz uma faxina geral primeiro e todo dia limpo 1, ap\u00ea relativamente pequeno, ent\u00e3o no m\u00e1ximo 10 min j\u00e1 passo at\u00e9 pano em 1 c\u00f4modo).\n\n**As que estou na d\u00favida se vou conseguir:**\n\n* Criar 30 conte\u00fados mensais pra minha empresa, tenho os layouts, inspira\u00e7\u00f5es, novidades, tudo, ainda s\u00f3 n\u00e3o sentei pra fazer e acredito que eu consiga em 7 dias. Mas at\u00e9 agora n\u00e3o fiz nenhum.\n* N\u00e3o descabelar o pimpolho\n   * E confesso que isso come\u00e7ou dia 3, e to subindo nas paredes porque n\u00e3o tenho ficante, nem peguete, nem gosto do tinder e geralmente preciso conhecer algu\u00e9m relativamente bem pra ter interesse sexual. Mas gosto muito de putaria com quem me sinto confort\u00e1vel. Rezem por mim.\n\nAlgu\u00e9m tem mais alguma sugest\u00e3o de algo que possa melhorar a qualidade de vida aqui?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "s1hue8",
            "comments": [
                "Eu recomendaria largar a maconha e voltar a masturbar... mas eu sei q vc n\u00e3o vai fazer isso msm kkkk ent\u00e3o, tenta criar uma planta (MACONHA N\u00c3O VIU KKKKKKK), jardinagem \u00e9 um hobbie muito legal...\n\nPS: masturba\u00e7\u00e3o em modera\u00e7\u00e3o \u00b4s\u00f3 traz benef\u00edcios para o corpo, n\u00e3o existe motivo pra parar a n\u00e3o ser que vc tenha algum problema de sa\u00fade",
                "Leitura, pode come\u00e7ar lendo coisas relacionadas aos seus interesses."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Emprego Beja - Assistente Operacional - Junta de Freguesia de Santa Vit\u00f3ria e Mombeja - 2023-07-12",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14xv4lt",
            "comments": [
                "As fun\u00e7\u00f5es a exercer s\u00e3o as enquadradas no conte\u00fado funcional da carreira e categoria de assistente operacional, constantes no anexo \u00e0 LTFP e \u00e0s quais corresponde o grau de complexidade funcional 1  e as fun\u00e7\u00f5es que prov\u00eam da atribui\u00e7\u00e3o, compet\u00eancia ou atividade do posto de trabalho (limpeza urbana, que inclui varredura de ruas, limpeza de sarjetas, remo\u00e7\u00e3o de ervas, vazamento de papeleiras e de cinzeiros, lavagem de parques infantis e desinfe\u00e7\u00e3o  limpeza dos cemit\u00e9rios, que inclui varredura, remo\u00e7\u00e3o de ervas, limpeza das casas de banho e de outras instala\u00e7\u00f5es, reposi\u00e7\u00e3o de terra nas sepulturas  jardinagem, que inclui rega, monda, corte de relva, tratamento de plantas, poda de \u00e1rvores  transporte de utentes  realiza\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os inerentes \u00e0s atividades da Freguesia  trabalhos com ferramentas, m\u00e1quinas, viaturas e instrumentos manuais ou el\u00e9tricos, e zelo pela conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos mesmos  utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e de sinaliza\u00e7\u00e3o, e zelo pela conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos mesmos  apoio a atividades diversas da Freguesia)."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pessoas do Reddit. Quais atividades SIMPLES que pr\u00e1ticas sozinho(a) te d\u00e3o extrema felicidade?",
            "selftext": "Eu come\u00e7o! Desenhar e comprar roupas em brech\u00f3/thrift shops.",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "myl94t",
            "comments": [
                "Andar sem rumo ouvindo m\u00fasica",
                "Tomar uma x\u00edcara de chocolate quente de manh\u00e3 numa manh\u00e3 friazinha pegando o sol da minha varanda.",
                "Andar de bike numa descida",
                "Pintar",
                "Lavar vasilha cantando e escutando m\u00fasica\n\nCorrer, estender roupa, andar de busao, ir comprar algo, desenhar escutando podcast\n\nJogar zombicide (boardgame)\n\nAntes de dormir ficar imaginando uma hist\u00f3ria que tenho na cabe\u00e7a desde novo, imaginando ela sendo um jogo/anime/filme/s\u00e9rie.\n\nBrincar com minhas gatas (n sei se conta ja q n\u00e3o \u00e9 sozinho kkkk)\n\nJogar videogame\n\nVer anime\n\nSei la, praticamente amo fazer TUDO sozinho",
                "Ler um livro perto da janela, pegando um ventinho e tomando um caf\u00e9 \u2764",
                "Jardinagem",
                "Tocar um viol\u00e3ozin, fico bem relax",
                "*Extrema* felicidade, acho que nenhuma. Mas jogar um jogo ou ouvir uma m\u00fasica que \u00e9 bem o que eu tava querendo na hora \u00e9 muito bom.",
                "Ouvir m\u00fasica aleat\u00f3rias no Spotify",
                "Tocar viol\u00e3o!",
                "nadar",
                "Sentar na areia da praia e fica vendo/ouvindo o mar. \n\nQuando estou estressado ou muito cansado essa \u00e9 uma atividade que tr\u00e1s paz para a mente. \n\nO som do mar ajuda a voc\u00ea n\u00e3o ficar no sil\u00eancio da sua mente, que as vezes \u00e9 assustador, e a vis\u00e3o \u00e9 uma das coisas mais bonitas desse mundo.",
                "Punhetinha antes de dormir.",
                "Ningu\u00e9m falou ainda, resolver um cubo m\u00e1gico \u00e9 muito satisfat\u00f3rio, parece muito dif\u00edcil mas se tu procurar tutoriais no YouTube \u00e9 bem simples, e a satisfa\u00e7\u00e3o quando tu come\u00e7a a entender melhor \u00e9 maravilhoso.",
                "cozinhar",
                "Almo\u00e7ar vendo v\u00eddeo no YouTube, por mais cringe que isso pare\u00e7a",
                "Sair para caminhar sem rumo nem hora pra voltar",
                "Sentir o sol de manh\u00e3 enquanto me \"espregui\u00e7o\".",
                "Esses \u00faltimos dias baixei um server client de um jogo meio morto e montei um servidor dedicado.\n\nEu detesto mexer em c\u00f3digo e mexer em portas do roteador, mas depois que consegui me senti bem.",
                "As mesmas coisas que voc\u00ea praticamente. Fazer arte, principalmente pintar e comprar roupas em brech\u00f3",
                "tocar viol\u00e3o",
                "Gosto de sentir o sol ouvindo m\u00fasica.",
                "Fumar charutos me d\u00e1 uma paz absurda, queria que as pessoas n\u00e3o tivessem tanto preconceito a cerca do charuto.",
                "Dirigir em alta velocidade pra botar a vida em risco",
                "Sexo",
                "Felicidade ou prazer, OP?",
                "medita\u00e7\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "sonho do grow realizado",
            "selftext": "salve rapaziada, queria compartilhar com vcs meu primeiro growzinho. Sempre sonhei em poder cultivar minha pr\u00f3pria plantinha agora to igual crian\u00e7a animada com o brinquedo novo KKKKKKK  quase tudo pronto,  s\u00f3 esperar as seeds germinarem e marcha no verdinho tmjjj",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10evtu2",
            "comments": [
                "Seja bem vindo ao r/Cultivonha!\nAntes de postar ou comentar pedimos que se atente para as [regras e [link] deste sub, assim evitamos qualquer tipo de problemas ou inconvenientes.\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "Parab\u00e9ns!!! Ansioso para ver o desenvolvimento das suas plantas :)",
                "Parab\u00e9ns, melhor escolha feita, muito melhor plantar que comprar. Quando puder posta os updates das suas seeds hehe.\nBoa sorte bro",
                "eu comecei nessa saga um ano atr\u00e1s e hoje t\u00f4 fumando da minha pr\u00f3pria planta (e podendo escolher ainda, 2 colheitas j\u00e1 haha)\n\na sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 foda demais e vale todo o esfor\u00e7o!",
                "Parab\u00e9ns! N\u00e3o compre plante",
                "Parab\u00e9ns OP!!! Bem vindo ao mundo da jardinagem, rs",
                "parab\u00e9ns, estou assim com o meu e cada semana trabalho mais nele",
                "Ol\u00e1 meu mano, compreendo, bem essa sensa\u00e7\u00e3o, estou na mesma jornada! sucesso no desempenho irm\u00e3o!",
                "PS: tinha botado fotinha do grow no post mas acho q deu alguma coisa errada e ficou sem as imagens kkkkk"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "4% da minha hist\u00f3ria",
            "selftext": "Era uma vez um pequeno gr\u00e3o de milho chamado Em\u00edlio, que vivia em uma vasta planta\u00e7\u00e3o. Ele era diferente dos outros. Enquanto os demais gr\u00e3os estavam satisfeitos em apenas crescer e amadurecer, Em\u00edlio sonhava com aventuras al\u00e9m dos campos.\n\nCerto dia, Em\u00edlio desprendeu-se da espiga e saiu rolando pela planta\u00e7\u00e3o. Ele queria explorar o mundo ao seu redor. Enquanto desbravava terras desconhecidas, Em\u00edlio fez amizade com uma borboleta colorida chamada Bella. Juntos, eles viajaram por florestas exuberantes, rios sinuosos e montanhas majestosas.\n\nDurante uma de suas jornadas, Em\u00edlio avistou algo peculiar preso em uma \u00e1rvore alta. Era um papel com um c\u00f3digo misterioso. Em\u00edlio tinha ouvido falar sobre computadores e ficou intrigado. Ele decidiu guardar aquele c\u00f3digo, pois tinha certeza de que poderia ser \u00fatil um dia.\n\nPassado algum tempo, Em\u00edlio sentia falta da sua planta\u00e7\u00e3o e de sua fam\u00edlia de milhos. Bella, sua fiel amiga, sugeriu que ele usasse o c\u00f3digo misterioso para investigar o que o esperava em casa. Ap\u00f3s algumas tentativas e muita curiosidade, eles descobriram que aquele c\u00f3digo era um convite para o mundo virtual chamado Discord.\n\nEm\u00edlio, fascinado com a descoberta, ficou encantado com a ideia de se conectar com pessoas de diferentes lugares. Ele criou uma conta com o nome \"Em\u00edlio\" e come\u00e7ou a participar de comunidades sobre comida, jardinagem e agricultura.\n\nEm\u00edlio rapidamente se tornou uma celebridade da comunidade. Ele compartilhava suas experi\u00eancias \u00fanicas, suas aventuras, e todos ficavam fascinados com as hist\u00f3rias do milho viajante. Muitas pessoas come\u00e7aram a segui-lo, e Em\u00edlio sentiu-se completo sabendo que estava impactando a vida de tantas pessoas ao redor do mundo.\n\nUm dia, Em\u00edlio decidiu criar um grupo exclusivo para compartilhar suas receitas favoritas, dicas e truques de cultivo. Ele reuniu especialistas e entusiastas, formando um grupo incr\u00edvel chamado \"Milhos M\u00e1gicos\". Eles passaram a realizar encontros virtuais, trocando informa\u00e7\u00f5es valiosas e inspirando uns aos outros.\n\nEm\u00edlio percebeu que, mesmo sendo apenas um gr\u00e3o de milho, ele tinha o poder de unir pessoas e tornar o mundo um lugar melhor. Sua hist\u00f3ria de coragem, perseveran\u00e7a e amizade espalhou-se por todo o Discord, inspirando outros a buscar aventuras e compartilhar seus talentos.\n\nE assim, Em\u00edlio, o milho viajante, transformou-se em uma lenda. Seu nome foi eternizado pelo Discord, onde sua hist\u00f3ria continuou sendo contada por muitas gera\u00e7\u00f5es. E todos aqueles que buscavam inspira\u00e7\u00e3o e conex\u00f5es encontravam conforto e motiva\u00e7\u00e3o ao lerem sobre o incr\u00edvel milho chamado Em\u00edlio.",
            "subreddit": "oemilio",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "158pej3",
            "comments": [
                "LINDA HIST\u00d3RIA EMILIO \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d ME EMOCIONEI AQUI DESCULPA, N\u00d3S TE AMAMOS EMILIO\n##MILHOSM\u00c1GICOS",
                "Uma verdadeira historia de supera\u00e7\u00e3o!@"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Streak 169 - Carta de Reclama\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Exmo Senhor(a) \n\nFico muito contente por ver que existe um app portuguesa que disponibiliza Audiolivros portuguesas fora do controlo das grandes empresas americanas. Espero que seja bem sucedido. J\u00e1 ouvi metade de um livro e quero vos informar dobre um pequeno defeito que, se fosse acertado, deixaria a app mais \u00fatil para os leitores.\n\nParece que a app n\u00e3o tem permiss\u00e3o de continuar quando uma notifica\u00e7\u00e3o tocar ou quando o sistema operativo puser o ecr\u00e3 em suspens\u00e3o. N\u00e3o sei especificamente como mas o Audiolivro sempre p\u00e1ra depois de um ou dois minutos. Tenho de tocar no ecr\u00e3 para p\u00f4r a narra\u00e7\u00e3o de volta em andamento. Isso \u00e9 chato porque quero colocar o meu telem\u00f3vel no bolso enquanto estou a caminhar ou a fazer jardinagem mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel com a vossa App. \n\nEspero que este problema seja f\u00e1cil a remediar porque quero comprar mais livros no futuro.\n\nObrigado\n\nCom os melhores cumprimentos\n\nEngelbond Humperstonk",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "t3a93h",
            "comments": [
                "* o ecr\u00e3",
                "Fico muito contente por ver que existe ~~um app~~ **uma aplica\u00e7\u00e3o** portuguesa que disponibiliza ~~A~~**a**udiolivros (portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 alem\u00e3o ;)) portugues~~a~~**e**s fora do controlo das grandes empresas americanas. Espero que ~~seja~~ **esteja a ser** bem sucedid~~o~~**a**. J\u00e1 ouvi metade de um livro e quero vos informar ~~d~~**s**obre um pequeno defeito que, se fosse acertado, ~~deixaria~~ **tornaria** a app\\*\\*/aplica\u00e7\u00e3o\\*\\* mais \u00fatil para os leitores.\n\nParece que a app n\u00e3o tem permiss\u00e3o de continuar (n\u00e3o sei se \u00e9 exactamente assim que se descreve o problema em portugu\u00eas, mas como n\u00e3o sou especialista no assunto, vou 'deixar passar' ;)) quando uma notifica\u00e7\u00e3o toca~~r~~ ou quando o sistema operativo p~~user~~**\u00f5e** o ecr\u00e3 em suspens\u00e3o. N\u00e3o sei especificamente como\\*\\*,\\*\\* mas o ~~A~~**a**udiolivro sempre p\u00e1ra depois de um ou dois minutos. Tenho de tocar no ecr\u00e3 para p\u00f4r a narra\u00e7\u00e3o de volta em andamento. Isso \u00e9 chato porque quero colocar o meu telem\u00f3vel no bolso enquanto estou a caminhar ou a fazer jardinagem\\*\\*,\\*\\* mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel com a vossa ~~A~~**a**pp.\n\nEspero que este problema seja f\u00e1cil ~~a~~**de** remediar porque quero comprar mais livros no futuro.\n\nObrigado**.**\n\nCom os melhores cumprimentos**,**"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Mantenha-se ocupado",
            "selftext": "Primeiro de tudo \u00e9 recomendado criar uma lista de tarefas di\u00e1ria ou semanais para que possa ajudar a organizar suas atividades. A medida que voc\u00ea completa cada tarefa, marque-a como conclu\u00edda. Isso n\u00e3o apenas lhe dar\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m ajudar\u00e1 a manter o foco e a disciplina evitando a procrastina\u00e7\u00e3o.\nExplore \u00e1reas que lhe interessam, como um novo hobby, habilidade, idioma estrangeiro ou at\u00e9 mesmo uma disciplina acad\u00eamica. Com uma variedade de recursos online dispon\u00edveis, voc\u00ea pode encontrar cursos tutoriais e materiais educacionais para ajud\u00e1-lo nesse processo de aprendizado cont\u00ednuo.\n\nA leitura \u00e9 uma atividade enriquecedora que pode mant\u00ea-lo ocupado e estimulado intelectualmente. Escolha livros que sejam do seu interesse, sejam eles de fic\u00e7\u00e3o n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o literatura cl\u00e1ssica ou contempor\u00e2nea. Atrav\u00e9s da leitura voc\u00ea pode explorar novas ideias, expandir sua inspira\u00e7\u00e3o e mergulhar em hist\u00f3rias fascinantes.\n\nN\u00e3o se esque\u00e7a de cuidar do seu bem-estar f\u00edsico. Reserve um tempo para se cuidar. A pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas n\u00e3o s\u00f3 melhora sua sa\u00fade, mas tamb\u00e9m libera endorfinas que proporcionam uma sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. Caminhar, correr, nadar, praticar ioga ou participar de aulas de dan\u00e7a s\u00e3o algumas op\u00e7\u00f5es para se manter ativo e ocupado.\n\nExplore seus hobbies e paix\u00f5es. Dedique tempo para tocar um instrumento musical, pintar, cozinhar, jardinagem ou escrever. Envolver-se nestas atividades pode ser prazeroso e gratificante al\u00e9m de proporcionar uma sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o pessoal.\n\nContribuir para a comunidade atrav\u00e9s do voluntariado \u00e9 uma maneira significativa de se manter ocupado (inclusive \u00e9 isso que estou fazendo agora com essas dicas). Encontre organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos abrigos de animais, hospitais ou asilos em sua regi\u00e3o que aceitam volunt\u00e1rios. Atrav\u00e9s do voluntariado voc\u00ea pode fazer a diferen\u00e7a na vida de outras pessoas e ocupar seu tempo de forma valiosa.\n\nSocializar \u00e9 importante para manter conex\u00f5es significativas com outras pessoas. Reserve um tempo para estar com amigos e familiares. Organize encontros  participe de atividades em grupo ou tenha conversas. O contato social pode trazer alegria, apoio emocional e ocupar seu tempo com momentos valiosos.\n\n\n\n* Esse post faz parte das [10 dicas que vai te ajudar a larga a [link] )",
            "subreddit": "nofapbrasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14li3rd"
        },
        {
            "title": "Passei na UFSCar mas minha amiga foi embora :(",
            "selftext": "Agr sou oficialmente matriculado no curso de ciencias biologicas na UFSCar.\n\n Contei pra deus e o mundo, fiz stories no zap e no insta, joguei um post l\u00e1 na cara de todo mundo.\n\n S\u00f3 pra dar um gostinho \"\u00e9, no final das contas eu n\u00e3o era um idiota n\u00e9 coleguinha\"\n\n Recebi o parabens de mts ex-colegas, alguns amigos nem isso, minha antiga psicologa at\u00e9 me pediu pra seguir de volta'-'.\n\n Minha familia n liga, n recebi 1 parabens msm eles sabendo dessa possibilidade a + de 2 meses.\n\n Queria ta mais feliz mas minha amiga conseguiu uma proposta melhor de job na cidade dela e foi embora pro paranazaum, fiz um post no insta com um acontecimento em q eu deixava um bilhetim no meio do diario de anota\u00e7\u00e3o dela ai quando ela abril ela me mandou uma foto, essa lembran\u00e7a sempre me quebra o cora\u00e7\u00e3o.\n\n No mais, meu projeto jardinagem vai bem, to pensando em expandir os campos",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "og6qo6",
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns\n\nN\u00e3o \u00e9 sempre que se passa numa federal...comemore muito e jogue mesmo na cara dos recalcados.",
                ">minha antiga psicologa at\u00e9 pediu para me seguir de volta\n\n\nKKKKKKKKKKKKKKKKKK desculpa, mas quem j\u00e1 t\u00e1 na universidade entendeu perfeitamente o porque disso \ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\n\nBrincadeiras a parte, parab\u00e9ns OP!! Sucesso pra voc\u00ea e boa parte nessa sua nova fase da vida!",
                "Parab\u00e9ns OP passar em federal n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, tbm passei exatamente pela mesma coisa... Entrei na UFSCar com 2 amigos mas um deles desistiu do curso. \n\nAmigo esse com quem eu morava junto kkkkkkk\n\nVc vai curtir a facul quando tudo se acalmar.\n\nAli\u00e1s, em qual campus vc se matriculou?",
                "Parab\u00e9ns pela conquista!  \nTb confirmei minha matricula ontem na mesma universidade, no curso de qu\u00edmica, n vejo a hora de come\u00e7arem as aulas.",
                "Parab\u00e9ns pela conquista.\n\nMas fa\u00e7a por voc\u00ea, n\u00e3o sinta a necessidade de \"esfregar\" na cara dos outros. Esse \u00e9 um sentimento negativo que pode voltar contra voc\u00ea.",
                "Meus parab\u00e9ns! UFSCar \u00e9 uma facul muito legal e ou\u00e7o muito bem do curso de Ci\u00eancias biol\u00f3gicas, boa sorte!",
                "Ci\u00eancias biologicas? Boa. Eu vou tentar biomedicina esse ano",
                "Sua fam\u00edlia n\u00e3o liga mas eu ligo porra, parab\u00e9ns caraio",
                "Fam\u00edlia dificilmente vai torcer mesmo por voc\u00ea. so pais e tios talvez",
                "Parab\u00e9ns!!!! Sucesso na facul!!",
                "Parab\u00e9ns guerreiro!! Muito sucesso na sua jornada!",
                "Parab\u00e9ns bro! Sucesso, e aproveite as oportunidades, um raio n\u00e3o cai duas vezes no mesmo lugar."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Dicas?",
            "selftext": "Meu amigo germinou isso outdoor e eu fui la buscar, tinha uns galhos que nem tinha folha e umas folhas com aquelas pragas que fica comidinha e amarela e eu cortei os galhos, estou regando s\u00f3 com agua para n acontecer overfert como na ultima vez, minha primeira vez plantando. Estou usando uma terra que tinha em uns vasos de espada de sao jorge e samambaia(Nao consigo achar turfa e perlita na cidade, algum outro substrato eficiente?)",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "134cg2o",
            "comments": [
                "A melhor forma de receber um diagnostico preciso \u00e9 passando o maior numero de informa\u00e7\u00f5es do seu cultivo. Vou deixar essa lista de guia. Assim sendo necess\u00e1rio a inclus\u00e3o das seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu post ao utilizar essa flair:\n\nSubstrato:\\\nFertilizante:\\\nIlumina\u00e7\u00e3o:\\\nUmidade e temperatura:\\\npH:\\\nVentila\u00e7\u00e3o:\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "Turfa+perlita \u00e9 pra ter em QQ lugar q vende item de jardinagem, da pra comprar pelo site da Cobasi TB.",
                "Salve! Tu consegue achar substrato pela internet, da tanto pra comprar de algum site de algum growshop ou at\u00e9 mesmo no marcado livre e na shoppe tu encontra"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "A culpa \u00e9 do Bolsonaro?",
            "selftext": "Vejamos a Argentina, o governo de l\u00e1 que \u00e9 de um perfil semelhante ao do Haddad, simplesmente fez tudo aquilo que a esquerda defendia para o Bolsonaro fazer: Quarentena mais estrita e duradoura, Controle de pre\u00e7os, proibiu demiss\u00f5es, maior auxilio emerg\u00eancia e no final das contas a Argentina est\u00e1 hoje bem pior economicamente do que o Brasil e ainda possui uma taxa de mortalidade do Covid pr\u00f3xima a do Brasil.\n\nInfla\u00e7\u00e3o anual (julho/21): 50% (Brasil 9%)\nPIB 2020 : -10% (Brasil -4%)\nMortalidade Covid (mortes por milh\u00e3o) : 2.416 (Brasil 2.693)",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "pq3yng",
            "comments": [
                "O mindset do Bolsonaro est\u00e1 mais pra \"a economia a gente olha depois das elei\u00e7\u00f5es\" do que \"depois da pandemia\".",
                "Sim, era s\u00f3 ele usar mascara e fingir que estava tentando comprar vacinas pelo menos. \n\nReelei\u00e7\u00e3o garantida; \n\nConta da quebra da economia ia cair direto pros governadores;",
                "N\u00e3o da pra jogar todos os problemas econ\u00f4micos no pa\u00eds nas costas da Covid.\n\nN\u00e3o teve privatiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o teve reforma tribut\u00e1ria, n\u00e3o tiveram medidas de redu\u00e7\u00e3o de gasto, muito pelo contrario, teve compra do centr\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de estatal, distribui\u00e7\u00e3o de cargo, medidas populistas, agora t\u00e3o falando em aumentar imposto pra bancar programa social antes de elei\u00e7\u00e3o, etc..",
                "Tanta \"si\u00eancia\" na Argentina e o pa\u00eds est\u00e1 em colapso e ainda quer guerra com o Chile kkkkk",
                "na Argentina quando eles chegaram no fundo do po\u00e7o, eles encontraram um po\u00e7o ainda mais fundo pra pular",
                "O fato \u00e9 que h\u00e1 elementos para conjecturar que, caso Bolsonaro tivesse seguido as \"instru\u00e7\u00f5es da m\u00eddia e da si\u00eancia\", nosso \u00edndice de mortalidade por covid estaria em patamares semelhantes do que temos hoje, por\u00e9m nossa economia estaria MUITO, mas MUITO pior.",
                "N\u00e3o, nada \u00e9 culpa dele, nunca",
                "eu sou da argentina e verdade, mas argentina tinha uma economia muito ruim antes da pandemia, la verdade eu acho que ningen sabe que fazer",
                "Do governo como um tudo. N\u00e3o tem como comparar Brasil com Argentina, nosso pib \u00e9 mais de 1,5tri e o deles \u00e9 menos que 500bi. Geografia menor e muito mais f\u00e1cil de conter.\n\n***Pandemia.***\n\nAqui, concordo porque \u00e9 maior e muito mais complexo de conter algo, MAAAASSS a obriga\u00e7\u00e3o do governo era ter comprado vacina e ter estimulado a vacina desde o dia 1.\n\nInvestidores, iriam ver o esfor\u00e7o, lockdowns seriam menores e ia ter uma mortalidade menor.\n\nAo inv\u00e9s disso, o cara fica vendo video de conspiradores americanos no youtube e passando isso pra base de apoio dele que tomam rem\u00e9dio de cavalo.\n\nJ\u00e1 escutei de um \"amigo\" que Cloroquina cria uma camada na pele. Eu morri de rir e mandei ele se foder.\n\n***Economia.***\n\nReformas, libera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e promessas do Paulo, Foguete de Ellon Musk, Guedes???? nada kkkk desde 2018 s\u00f3 levando a Faria Lima e Gringos no papo.\n\nGoverno n\u00e3o articula pra nada nesse sentido. E agora ta indo desespero aumentando imposto pra fuder com tudo mundo (inclusive pobres) pra comprar voto.\n\n***Bolsonaro (economia)***\n\n1 ano - ret\u00f3rica brigando com centr\u00e3o e fazendo nada.  \n2 ano - fecha com centr\u00e3o, mas n\u00e3o articula porra nenhuma.  \n3 ano - \"vou dar golpe\" todo dia e n\u00e3o articula porra nenhuma.  \n4 ano - vai ficar fazendo \"bibibibi\" o ano inteiro e provavelmente n\u00e3o vai fazer porra nenhuma.\n\nSem contar que o Bolsonaro fala tanta merda quanto a Dilma.\n\n\"tem infla\u00e7\u00e3o porque t\u00e3o comendo muito\"",
                "Sendo bem sincero mesmo que ele falasse pro povo ficar em casa geral ia tacar o fodase.\n\nMas na minha humilde opini\u00e3o ele devia falar se der fica em casa se n\u00e3o der v\u00e1 trabalhar com cuidado e ter feito o que ele fez no resto da pandemia, ou seja nada.",
                "Cara, a Argentina t\u00e1 fazendo muito mais errado do que \"a esquerda\" pedia.\n\nAs fronteiras f\u00edsicas da Argentina est\u00e3o fechadas desde MAR\u00c7O/2020. Por um tempo, nem caminh\u00e3o passava. O pa\u00eds estava muito mais fodido economicamente do que o Brasil antes da pandemia, entre outros motivos, pela paix\u00e3o peronista retardada que assola o pa\u00eds (Muito mais relevante no pa\u00eds do que o Lulismo no Brasil). A popula\u00e7\u00e3o e sa\u00fade \u00e9 diferente tamb\u00e9m: Argentina tem 24,6% de popula\u00e7\u00e3o idosa, enquanto o Brasil tem 15,7% (Ambos os dados de 2019). \n\nEu diria que a trag\u00e9dia do Brasil n\u00e3o foi necessariamente deixar tudo aberto, mas a completa desordem pra implantar qualquer medida (Fechar ou liberar). Acabamos com todo o preju\u00edzo econ\u00f4mico sem nenhum benef\u00edcio de sa\u00fade p\u00fablica  (Exceto num breve espa\u00e7o de tempo entre agosto e novembro de 2020). Na Argentina, o pa\u00eds n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de fechar, e fechou. Se n\u00e3o tivessem fechado, consequ\u00eancia de sa\u00fade talvez seria pior. Mas n\u00e3o sei se ajudaria a economia. \n\nA real \u00e9 que a Argentina peronista est\u00e1 pra l\u00e1 de fodida, e n\u00e3o vai ser governo qualquer que vai melhorar ou piorar o pa\u00eds.",
                "Carai, para n\u00e3o cair no fogo...a gente n\u00e3o precisa ficar pelado no freezer tbm.\n\n&#x200B;\n\nClaro que a Argentina ficou na bosta e deve pagar pelos seus erros.\n\n  \nMas aqui tamb\u00e9m....tem muito pecado para se pagar irm\u00e3o. Tem que ficar indignado tbm.",
                "O Brasil \u00e9 uma Su\u00ed\u00e7a se comparado com a Argentina. Meu Deus aquele pa\u00eds deu errado de todas as maneiras poss\u00edveis.",
                "Sim",
                "Cara ele fez todo um discurso contra-produtivo. Ignorou cientistas, promoveu rem\u00e9dios que n\u00e3o funcionam, promoveu aglomera\u00e7\u00f5es e n\u00e3o usou m\u00e1scara. Tudo que ele tinha que fazer era fazer um discurso de lideran\u00e7a. Era botar o pau na mesa e falar, gente tem que ficar em casa, a coisa \u00e9 s\u00e9ria, distanciamento, m\u00e1scara e \u00e1lcool em gel, dar uma ajuda econ\u00f4mica a quem realmente precisava, e COMPRAR AS VACINAS. Se as pessoas tacassem o foda-se e sa\u00edssem na rua, ele poderia usar da pol\u00edcia e for\u00e7as armadas, j\u00e1 que ele gosta tanto de um coturno, para garantir a ordem e at\u00e9 ganhar uns pontos pol\u00edticos dando moral pra eles. Nada disso era garantido que n\u00e3o morresse ningu\u00e9m, mas ele fez tudo errado nesse aspecto. Ele t\u00e1 entregando o governo de m\u00e3o beijada para a esquerda.\n\nInteressante que se ele tivesse feito tudo o que eu falei acima, talvez a esquerda ironicamente estaria com um discurso de liberdade: \"Bolsonaro impediu o pobre de trabalhar\", \"ainda assim morreram x mil pessoas\", \"passaporte da vacina \u00e9 fascismo\", etc.",
                "\u00c7im a culpa \u00e9 du Bau\u00e7unaru \"irrational monke screamings\"",
                "Ok. Mas op Bolsonaro est\u00e1 cagando no pau em algumas coisas. Tipo: N\u00e3o se vacinar pra ir no encontro da ONU, mandar o Queiroga cancelar vacina\u00e7\u00e3o de jovens, sem deixar claro que a PFIZER PODE. Faz ele parecer um emiss\u00e1rio do mal.\n\nMas mesmo assim eu continuo apoiando ele s\u00f3 porque ele n\u00e3o \u00e9 o Lula.",
                "Sim",
                "Sim",
                "Tirando o negacionismo e nenhuma empatia, qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o governo do Bolsonaro e o que prometia o PT? Acabou com a lava jato, \u00e9 chefe de quadrilha que movimentou mais dinheiro que o Lula, \u00e9 contra a m\u00eddia, eststista, aparelhou o estado, e torra dinheiro p\u00fablico como se fosse a fam\u00edlia real. Desse jeito vamos nos igualar \u00e0 Argentina em dois tempos.",
                "sim o presidente do brasil nao tem culpa de nada",
                "Eu sou mais de esquerda, ou pelo menos acho que sou, mas n\u00e3o acho que colocar tantos encargos na m\u00e3o do empregador, \u00e9 muito complicado, seria melhor se tirasse um pouco de benef\u00edcios, e aumentar o sal\u00e1rio, n\u00e3o estou falando de tirar todos os benef\u00edcios, pois foi muito dif\u00edcil conquista-los. E quando eu digo empregador, eu me refiro mais \u00e0s pequenas empresas, \u00e9 bem dif\u00edcil come\u00e7ar um neg\u00f3cio e torn\u00e1-lo sustent\u00e1vel, quando tem tantos encargos em cima do microempreendedor.",
                "Leite usou verba federal pra pagar fun\u00e7a.  Consorcio nordeste comprou respirador fantasma e o dinheiro evaporou. Culpar bolsonaro por todas as mortes de covid \u00e9 sintoma de idiotia ou mal caratismo."
            ],
            "num_comments": 23
        },
        {
            "title": "Hobby",
            "selftext": "Bom, eu dei uma pesquisada no sub e encontrei algumas conversas sobre o tema, por\u00e9m nada que me guiasse kkkk.\n\nEu tenho interesse em achar algum hobby legal, eu tenho costume de sempre cair de cabe\u00e7a em algo e depois de um certo tempo, parar e largar m\u00e3o kkk\n\nDepois de ler um livro, fiquei FASCINADO com micologia (fungos) e apesar do alto investimento para um microsc\u00f3pio (sei q n\u00e3o \u00e9 essencial), ainda \u00e9 algo que me desperta o interesse kkkk\n\nAlguma sugest\u00e3o???\n\nAtualmente sou um ass\u00edduo leitor e amante de corrida/ciclismo, s\u00e3o duas atividades que me deixam em paz\n\nGosto muito de arrumar coisas de casa e no in\u00edcio do ano me aventurei em fazer um porta controle e uma mesinha de madeira, embora tenha sido legal, o trabalho de limpar \u00e9 muito cansativo e chato kkkk\n\nJ\u00e1 me aventurei em:\n- Triatlon (j\u00e1 corria antes, ent\u00e3o s\u00f3 fiz uma prova e depois segui por divers\u00e3o),\n- Jardinagem (meu bonsai morreu kkkkkk),\n- Artesanato (n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o legal quanto criar algo do zero),\n- Franc\u00eas (assisti duas semanas de cursos e parei),\n- Programa\u00e7\u00e3o (n\u00e3o tenho cabe\u00e7a suficiente) \n\n\nDesculpa se ficou longo, mas quis dar um panorama geral kkkkkkkk",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "t4i13d",
            "comments": [
                "A vida \u00e9 assim, voc\u00ea vai experimentando coisas diferentes e algumas s\u00e3o mais passageiras do que outras. Penso que o importante \u00e9 continuar buscando coisas novas, n\u00e3o vejo nada de errado nisso.\n\nJ\u00e1 pensou em tocar algum instrumento musical?",
                ">Eu tenho interesse em achar algum hobby legal, eu tenho costume de sempre cair de cabe\u00e7a em algo e depois de um certo tempo, parar e largar m\u00e3o\n\nAssim.... Por que voc\u00ea para e larga m\u00e3o? Sem saber, \u00e9 dificil de entender o que pode ser um hobby bacana para voc\u00ea. Voc\u00ea larga por quest\u00e3o de tempo? Grana? Interesse?",
                "N\u00e3o tente fotografia se voc\u00ea n\u00e3o for milion\u00e1rio",
                "J\u00e1 ouviu falar de Magic: The Gathering?",
                "Pior que eu sou desse jeito tbm, come\u00e7o uma coisa extremamente obcecado, passo horas falando sobre aquilo, pesquisando, estudando, etc... Mas sempre acabo enjoando dps"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Faculdade",
            "selftext": "Entrei recentemente para a faculdade, estou cursando Arquitetura, e pra ser sincera n\u00e3o sei se fiz a escolha correta. \n\u00c9 um curso legal, l\u00f3gico, \u00e9 bem legal imaginar eu projetando uma pra\u00e7a pra minha cidade ou quem sabe algum dia um cinema, imagina que loucura.\nMas ent\u00e3o, eu saio pra passear e olho para lojas de tecido, e me vejo costurando e fabricando vestidos de formatura, noivas, festas de 15 anos, roupinhas de beb\u00ea de 1\u00b0 anivers\u00e1rio. Meus olhos automaticamente enchem de l\u00e1grimas ao ver os tecidos brilhantes com strass. \nDa\u00ed vem a quest\u00e3o, por que n\u00e3o estou fazendo moda ent\u00e3o? Minha m\u00e3e\nQuando eu tinha meus 16-17, comentei com ela sobre esse sonho de ser costureira, ela apenas riu dizendo que isso n\u00e3o d\u00e1 dinheiro, e que eu me visto muito mal e jamais teria no\u00e7\u00e3o de criar um vestido. Depois de muita muita briga mesmo, discuss\u00f5es, xingamentos, entrei para a faculdade que ela queria. Sempre que ela me chama de Arquiteta, uma parte minha morre.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10wb0yq",
            "comments": [
                "Se voc\u00ea n\u00e3o tem certeza ainda voc\u00ea pode continuar na faculdade enquanto faz cursos de costura e passa seu tempo livre pesquisando e se integrando na ind\u00fastria da moda, talvez at\u00e9 encontre um hobbie que te d\u00ea dinheiro. Uma faculdade de moda (como muitas outras) n\u00e3o \u00e9 nem necess\u00e1ria, o diploma n\u00e3o garante nada e o conhecimento a respeito n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o nichado n preciso a ponto de voc\u00ea precisar de professores para te passar esses aprendizados.",
                "Se vc puder brigar e cursar o que voc\u00ea quer \u00e9 melhor. Quem quer sempre d\u00e1 um jeito.",
                "Eu acabei de me formar em hist\u00f3ria, vou come\u00e7ar programa\u00e7\u00e3o e queria trabalhar com agricultura/jardinagem. Provavelmente vou tentar trabalhar em casa com programa\u00e7\u00e3o e usar meu tempo livre pra viver com a m\u00e3o na terra"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Meu primeiro texto numa rede social",
            "selftext": "Eai gente, eu t\u00f4 aqui apenas pra conversar uns assuntos mais pessoais mas tipo eu n\u00e3o sou a pessoa mais extrovertida do planeta, n\u00e3o que isso me deixe muito triste sabe mas eu queria achar um lugar pra poder conversar com as outras pessoas sem ser t\u00e3o julgado. Tipo eu t\u00f4 cansando da minha vida (kkkkk) mas eu n\u00e3o pretendo fazer nada que talvez viesse me arrepender no futuro, queria contar um pouco da minha vida quem sabe eu me sinta melhor. Eu tenho 18 atualmente e meio que minha vida \u00e9 bem doida, eu acho n\u00e9 pelo menos, eu sou uma pessoa que foi bem traumatizada na inf\u00e2ncia principalmente por causa do meu av\u00f4, pq ele j\u00e1 fez umas coisas muito pesadas em rela\u00e7\u00e3o a mim, minha v\u00f3 tem distrofia muscular progressiva, meu pai tem retocolite minha m\u00e3e diabetes e hipertens\u00e3o e meu irm\u00e3o ele foi diagnosticado com TDAH e hiperatividade, dai queria desabafar um pouco aqui. tipo eu j\u00e1 vi muitas coisas sabe coisas sabe mas acho que o evento mais traum\u00e1tico assim da minha inf\u00e2ncia foi quando meu v\u00f4 destruiu o jardim que eu palentei com minha av\u00f3 e depois jogou uma cadeira de pl\u00e1stico em mim e quando entramos pra dentro de casa ele bateu na minha m\u00e3e e puxou o cabelo dela pq ela tava defendendo minha av\u00f3. Mas chega de hist\u00f3ria triste, eu s\u00f3 queria me apresentar e apresentar um pouco minha situa\u00e7\u00e3o, eu fui diagn\u00f3sticado com depress\u00e3o profunda a uns 2 anos atr\u00e1s e eu queria conversar com outras pessoas mesmo que online pra ver se isso me ajuda um pouco. Eu gosto de m\u00fasica, canto, teatro, jardinagem e jogar, mas j\u00e1 fiz muitas outras coisas como caridade, trabalhos artesanais, ganhei medalhas de nata\u00e7\u00e3o, aula de circo e etc. A \u00faltima digamos boa a\u00e7\u00e3o que eu fiz e que eu doei cabelo para minha prima que tinha alopecia por causa de uma doen\u00e7a que ela tem que eu n\u00e3o lembro o nome. Mas bom era isso a\u00ed vlw por me escutarem, boa noite a todos. :)",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zzm4qp",
            "comments": [
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Projeto de turismo rec\u00e9m-criado:",
            "selftext": "&#x200B;\n\nDestinado a interessados \u200b\u200b(funcion\u00e1rios,investidores,governos,visitantes e interessados) e quem puder fornecer informa\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto:\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nBom dia,Eu sou Vicente Paulo Novegil Molina,criador da empresa VivaTerraGZ.Esta empresa tem um projeto,Do que estou falando?chamado: Jardins Flutuantes.\n\n&#x200B;\n\nO projeto est\u00e1 em fase de elabora\u00e7\u00e3o,estimativas,planejamento e estudos antes da constru\u00e7\u00e3o.Fase antes do in\u00edcio da atividade.\n\n&#x200B;\n\nEste projeto \u00e9 baseado na ideia de combinar jardinagem com engenharia naval.Concretamente, est\u00e1 a ser desenhado o primeiro modelo de jardim,chamada de Ilha Ondulante do Atl\u00e2ntico.Mas existem alternativas a esse modelo que podem ser implementadas e que a TerraVivaGZ estaria disposta a promover.\n\n&#x200B;\n\nAjuda necess\u00e1ria:\n\n&#x200B;\n\nPara fazer os Jardins Flutuantes,A TerraVivaGZ precisa de informa\u00e7\u00f5es sobre legisla\u00e7\u00e3o e tarifa\u00e7\u00e3o de uso do espa\u00e7o mar\u00edtimo.\n\n&#x200B;\n\nQual \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o do seu estado sobre o uso da superf\u00edcie marinha?\n\nQue legisla\u00e7\u00e3o seu estado possui sobre aprova\u00e7\u00f5es de estruturas flutuantes para uso recreativo?Existem requisitos de acessibilidade para pessoas com defici\u00eancia?Essas estruturas requerem sinaliza\u00e7\u00e3o mar\u00edtima?\n\nQual \u00e9 o pre\u00e7o (mensal ou anual) para ocupar um espa\u00e7o fixo de pequenas dimens\u00f5es (<10000 m2) \u00e0 superf\u00edcie do oceano?\n\nA estrutura precisa estar a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima da costa?\n\nQual \u00e9 o limite m\u00e1ximo que a hidroplanagem atinge em seu estado (at\u00e9 onde essa atividade seria legal)?\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nSe voc\u00ea trabalha em ordenamento do espa\u00e7o mar\u00edtimo,em um navio,conhe\u00e7a os pre\u00e7os de aluguer de espa\u00e7os marinhos,conhe\u00e7a as leis do espa\u00e7o marinho ou simplesmente esteja interessado no projeto: Por favorcontato TerraVivaGZ,via:\n\nEmail: [vicentepaulonm@gmail.com](mailto:vicentepaulonm@gmail.com)\n\nTelefone: +34 644 14 33 68\n\nLinkedin: [link]\n\n&#x200B;\n\n Agradecemos seu apoio (compartilhe a postagem),d\u00favidas e opini\u00f5es sobre a ideia.\n\n&#x200B;\n\nSe voc\u00ea quiser entender o projeto em profundidade,visite [link]\n\n&#x200B;\n\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Mocambique",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12ku9b9"
        },
        {
            "title": "Um d\u00favida muito duvidosa.",
            "selftext": "Boa tarde, eu estou come\u00e7ando a fazer jardinagem e enquanto juntava um pouco de terra em um canteiro eu encontrei umas minhas bem pequenas e nisso tive a \"brilhante id\u00e9ia\" de criar elas. Eu peguei elas, com terra e tudo, e passei para um balde e comecei a jogar resto de legumes e casca de fruta e ovo al\u00e9m de ter colocado algumas folhas secas, tamb\u00e9m cobri tudo com mais algumas folhas e deixei num canto e isso j\u00e1 tem duas semanas. Eu reviro a terra todo dia mas sempre sobe um cheiro um pouco desagrad\u00e1vel al\u00e9m da terra parecer mais uma pasta do que terra, minha d\u00favida \u00e9 que eu sei que isso n\u00e3o \u00e9 uma Compostera e muito menos um Minhoc\u00e1rio mas eu estou fazendo de alguma forma algo certo? Deveria eu desistir disso e come\u00e7ar outra vez mas fazendo de forma separada as coisas ou deixo as coisas como est\u00e3o?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rfn3vo",
            "comments": [
                "Eu moro em apartamento, n\u00e3o tenho espa\u00e7o pra um minhocario decente, ent\u00e3o eu s\u00f3 joguei um tantinho de terra no fundo de um vaso grande de plastico, e fui colocando camadas intercaladas de terra com humus e restos de comida (vegetais, nunca carne ou osso). Cobri com um pl\u00e1stico e deixei na sombra (como o vaso \u00e9 preto se ficasse no sol ia cozinhar as minhocas. Depois de 40 dias tinha bastante minhoca que nasceram do humus e quase n\u00e3o tinha mais resto de comida. \n\nN\u00e3o \u00e9 o melhor jeito, mas funciona pra mim. O jeito que vc fez ta bom tamb\u00e9m."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "TJ-SP autoriza paciente com ansiedade a plantar cannabis em casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "sgf54t",
            "comments": [
                "O pessoal tem medo dos efeitos da maconha, deveria dar uma olhada no que a metadona faz.",
                "Algu\u00e9m que n\u00e3o seja juiz da internet e saiba em mais detalhes. Existe maiores possibilidades de isso se extender para outras pessoas no estado de sp sem ter que entrar em processo legal?",
                "Bacana, realmente a jardinagem ajuda com a ansiedade.\n\nN\u00e3o, pera...",
                "Eu deixei de fumar maconha h\u00e1 anos, mas uma coisa que eu tenho muita vontade \u00e9 de plantar, tentar deixar elas bonitona igual as fotos de internet, fora que ia ficar show na sala de casa junto da minha rafia e do pau d'agua.",
                "A ansiedade era vontade de dar um tapa",
                "Eu tenho ansiedade... bora ficar doido kk"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "FICHA BEATRICE PORTINARI ( SISTEMA ATUAL)",
            "selftext": " \n\nEae rapaziada\n\nessa aqui \u00e9 uma postagem que busca imaginar como seria a ficha da Beatrice em Ordem Paranormal. Uma coisa que quero que entendam sobre as fichas que postarei, \u00e9 que as pericias e as habilidades n\u00e3o necessariamente v\u00e3o ser as mais poderosas, ou que os deixem mais poderosos, mas que permitem mais versatilidade e que ser\u00e1 mais fi\u00e9is aos personagens e ao modo de jogo dos jogadores. Haver\u00e1 algumas justificativas para minhas escolhas\n\nPatente: Operador\n\nBeatrice 15% - origem: Amn\u00e9sico Trilha: Opera\u00e7\u00f5es Especiais\n\nPV: 31  PE: 9 defesa: 18\n\nAtributos: 2 de For\u00e7a; 3 de Agilidade; 1 de Presen\u00e7a; 2 de Intelig\u00eancia; 1 de Vigor\n\nPoderes/habilidades: Tiro certeiro\n\nPericias: Pontaria +5; Reflexo +5; Investiga\u00e7\u00e3o +5; Adestramento +5; Furtividade +5; Religi\u00e3o +5; Profiss\u00e3o +5 (jardinagem) \n\nitens: Balestra 1d12 + 5 19/2x, cruel (II); Armadura leve (I); Flechas; ; Faca 1d4 +5, cruel (I); Utensilio: +2 de Profiss\u00e3o;\n\nEstrat\u00e9gia para essa ficha:\n\n\\- Essa \u00e9 uma ficha bem mediana. Ela n\u00e3o d\u00e1 muito dano e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o boa para cenas de persuas\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o. Em combate ela pode assumir diversas posi\u00e7\u00f5es. ela pode atacar de longe e perto, e caso algum aliado enlouque\u00e7a, ela pode usar a religi\u00e3o para fazer o teste\n\n\\- A taxa de sobreviv\u00eancia dela n\u00e3o \u00e9 muito alta, apesar de ter mais vida que um Ocultista ou Especialista. Tome cuidado\n\nJustificativas:\n\n\\- Escolhi essa patente por ela j\u00e1 ter lutado um pouco no pr\u00e9dio e no Orfanato tamb\u00e9m. N\u00e3o coloquei acima disso, por ela ainda ser muito nova na Ordem e n\u00e3o ter enfrentado bichos mais poderosos.\n\n\\- Escolhi essa classe para ela ter acesso a Balestra\n\n\\- Escolhi essas pericias de sua origem por ela ter trabalhado em uma floricultura ( Profiss\u00e3o) e por ela ter lido a Divina Com\u00e9dia junto com o Dante quando eram pequenos, inspirando at\u00e9 seu atual nome (Religi\u00e3o)\n\n\\- O poder que escolhi para ela acho que \u00e9 o melhor para seu estilo de combate, para que ela desse um dano mais consistente\n\n\\- N\u00e3o tem o ritual \"Descarnar\" por ser um poder de 2 ciclo, algo longe do NEX dessa ficha",
            "subreddit": "OrdemParanormalRPG",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14c32h0"
        },
        {
            "title": "O que fazer com meu futuro?",
            "selftext": "Ent\u00e3o, eu direto estou vendo n\u00e3o s\u00f3 aqui como em outros lugares, a galera reclamando sobre estudar x anos e n\u00e3o conseguir trabalhar na \u00e1rea que estudou por mil e um motivos, eu sou apaixonado com hist\u00f3ria e adoraria estudar para aprender mas n\u00e3o vejo futuro na profiss\u00e3o e \u00e1rea de ti eu t\u00f4 vendo que at\u00e9 eu terminar um curso/facul a \u00e1rea vai estar muito saturada como engenharia e etc. Mas a\u00ed fica a minha pergunta, o que compensa estudar para fazer de profiss\u00e3o ?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zsmqvd",
            "comments": [
                "N\u00e3o h\u00e1 resposta certa, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 como prever o futuro do mercado. Procure fazer algo que te d\u00ea uma boa perspectiva financeira e se esforce para ser um dos melhores na \u00e1rea. As coisas que voc\u00ea faz por paix\u00e3o, como estudar hist\u00f3ria, poder\u00e3o ser feitas nas horas vagas, que ser\u00e3o poucas, mas a realidade da vida adulta \u00e9 essa.",
                "TI t\u00e1 saturada s\u00f3 de gente que sai procurando emprego depois de fazer cursinho gamer de CSS. Os caras cr\u00e2nios que manjam de tecnologia, desenvolvimento de software e an\u00e1lise de dados t\u00e3o muito em falta.",
                "Assim \u00e1rea de Ti ja ta saturada, mas s\u00f3 na base. N\u00e3o tem mt gente q \u00e9 realmente capacitada, mts empresas ent\u00e3o com vagas abertas q n s\u00e3o preenchidas",
                "Se eu fosse jovem hoje, e tivesse pais me bancando, me formaria em direito e estudaria pra todo concurso que aparecesse at\u00e9 passar em algum.",
                "tecnico de raio x vale muito a pena, faz um curso pra isso",
                "Jardinagem\nPedreiro\n\nNingu\u00e9m mais quer fazer trabalhos manuais e bons profissionais dessas \u00e1reas podem ganhar um bom dinheiro com marketing boca a boca."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Boas vindas",
            "selftext": "Ol\u00e1, bem vindos(as) \u00e0 mais nova comunidade de jardinagem.\n\nFiquem a vontade para postar fotos de suas plantas e tirar d\u00favidas.",
            "subreddit": "Jardinagembr",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "i219ls"
        },
        {
            "title": "clique e veja mulheres peladas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "okamigoretardado",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "mv3ndm",
            "comments": [
                "Achei satisfat\u00f3rio o barulho dos quadrados caindo",
                "Meme ruim",
                "Esse post parece ser um v\u00eddeo. Chamando o rob\u00f4 para enviar o link de download...\nu/savevideo\n\nEnquanto isso, que tal dar uma olhada no [Discord do [link]\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/okamigoretardado) if you have any questions or concerns.*",
                "Omde\n\nEst\u00e3o as vadias",
                "[link]",
                "Eu j\u00e1 sabia q era mentira e se aparece eu iria denunciar :D",
                "KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK vsf",
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Eu vou votar em qualquer presidenci\u00e1vel que prometa trazer o hor\u00e1rio de ver\u00e3o de volta",
            "selftext": "Sinceramente, eu n\u00e3o aguento mais. Chegar em casa no escuro \u00e9 muito triste. O sol est\u00e1 raiando as 3h da manh\u00e3 no RJ, qual o problema dele esperar mais 1 hora e garantir a todos mais 1 tempinho de sol no fim do dia?\n\n>\u201cAntes, o chuveiro era o vil\u00e3o do setor el\u00e9trico. Hoje, \u00e9 o ar-condicionado\u201d, afirmou ao\u00a0Estado de S. Paulo\u00a0Nelson Leite, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Distribuidores de Energia El\u00e9trica (Aneel). De fato, eventualmente o hor\u00e1rio de ver\u00e3o piora a conta de luz: um estudo feito no Estado de Indiana, nos EUA, indicou um aumento de US$ 9 milh\u00f5es no gasto dos consumidores \u2013 d\u00e1 US$ 1,3 por habitante, mas ainda assim n\u00e3o se trata de uma economia.\n\n\n>Ou seja: o hor\u00e1rio de ver\u00e3o, do ponto de vista t\u00e9cnico, n\u00e3o faz mais sentido. Adot\u00e1-lo se tornou uma quest\u00e3o cultural. Quem acorda muito cedo n\u00e3o gosta, quem chega em casa tarde gosta \u2013 e faz tempo que sabemos disso. No artigo cient\u00edfico em que justifica a implementa\u00e7\u00e3o da medida, de 1895, George Hudson (o da Nova Zel\u00e2ndia) escreve o seguinte: \u201cUm longo per\u00edodo de lazer \u00e0 luz do dia passa a ser disponibilizado para cr\u00edquete, jardinagem, ciclismo ou quaisquer outros passatempos desejados\u201d. Se voc\u00ea \u00e9 brasileiro, leia cerveja e futebol. Talvez seja simplesmente mais gostoso acabar o expediente sem a sensa\u00e7\u00e3o de que, com ele, acabou o dia.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "dmvvmr",
            "comments": [
                "Nos livros de hist\u00f3ria vai t\u00e1 assim: \"Os protestos de 2013 se iniciaram com a insatisfa\u00e7\u00e3o do aumento de 20 centavos na passagem. Os de 2019 com a exig\u00eancia da volta do hor\u00e1rio de ver\u00e3o\".",
                "[deleted]",
                "Por mim, a gente simplesmente muda para UTC -2 para sempre.",
                "N\u00e3o gosto de hor\u00e1rio de ver\u00e3o, unica coisa que o bozo fez que concordo",
                "N\u00e3o economiza mesmo energia o hor\u00e1rio de ver\u00e3o? \nEu sempre achei que economizava :o \n\nSou de S\u00e3o Paulo e amo o hor\u00e1rio de ver\u00e3o, poder andar na rua mais tarde com sol, n\u00e3o ter que ficar de luz acesa as 19h\n\nNas f\u00e9rias escolares poder ficar no parque e outros locais p\u00fablico abertos at\u00e9 mais tarde porque n\u00e3o t\u00e1 escuro\n\nPra quem mora ou vai pra praia tinha mais tempo pra aproveitar tamb\u00e9m. \n\nUma pena",
                "Pra quem acorda antes das 5:30 da manha nao ter horario de verao e uma bencao, fica impossivel ter 7 horas de sono e acordar com o dia clareando e bem melhor do que acordar com tudo escuro ate no verao",
                "Eu tamb\u00e9m gostava pelos mesmos motivos, apesar do calor...",
                "Eu trabalho com TI, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o s\u00f3 causa dor de cabe\u00e7a e perdas, \n\nEu gostava tamb\u00e9m do hor\u00e1rio de. Ver\u00e3o, mas todo ano era uma semana de stress.,.",
                "Nossa melhor ben\u00e7\u00e3o da vida, nao preciso mais aguentar sol de meio dia nas costas, e quando da 5 horas ja ta fresquinho. trabalhar ao ar livre \u00e9 uma merda, com horario de ver\u00e3o vira um pesadelo",
                "J\u00e1 pra mim \u00e9 o contr\u00e1rio. Odiava tanto hor\u00e1rio de ver\u00e3o tanto que at\u00e9 votaria no Bolsonaro em 2022 s\u00f3 pra continuar sem.",
                "Eu achei a mudan\u00e7a perfeita! Pra quem tem o costume de acordar cedo ela s\u00f3 colabora. Antes eu tinha que acordar no escuro agora acordo com o sol raiando.\n\nPra mim \u00e9 s\u00f3 quest\u00e3o do povo se acostumar. Depois que acostuma \u00e9 uma maravilha.",
                "Que nada, deixa do jeito que est\u00e1. T\u00e1 perfeito. Meu sono n\u00e3o fica cagado por causa da mudan\u00e7a e da para sair cedinho com um sol gostoso.",
                "\u00c9 s\u00f3 VOC\u00ca acordar mais cedo 1 hora, ir trabalhar uma hora mais cedo, voltar para casa 1h mais cedo. Pronto hor\u00e1rio de ver\u00e3o para voc\u00ea. S\u00f3 para voc\u00ea.\n\nFalando s\u00e9rio, isso \u00e9 ego\u00edsta, porque no Rio de Janeiro faz diferen\u00e7a, mas em S\u00e3o Paulo, e praticamente em todo o resto do pa\u00eds s\u00f3 fode com a vida das pessoas, quebrando ciclos de sono e alimenta\u00e7\u00e3o e atrapalhando viagens e afins.\n\nEdit:\nN\u00e3o sou contra mudarmos *definitivamente* para um fuso diferente (UTC-2, como sugeriu outro redditor). O meu problema \u00e9 ficar 4 meses do ano com um hor\u00e1rio e 8 meses do ano com outro.",
                "Hor\u00e1rio de ver\u00e3o era a melhor coisa. Sdds.",
                "Hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 uma bosta e os efeitos no ritmo circadiano do nosso organismo \u00e9 devastador.",
                "Hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 uma droga pro pessoal que est\u00e1 fora. Aqui na Bahia a gente tem que fazer ENEM 12h, tem que lidar com mudan\u00e7a de hor\u00e1rio de banco, se voc\u00ea trabalha em uma empresa que o TI/Matriz t\u00e1 em outro estado que tem o hor\u00e1rio de ver\u00e3o, tu tem que se acostumar com esses hor\u00e1rios novos... Um saco, dava um puta trabalho."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Personagem que criei pra caso algum dia eu participe de um rp, n sei se ele t\u00e1 certinho conforme as regras do RPG, eu n sei muito bem como funciona :D",
            "selftext": "",
            "subreddit": "OrdemParanormalRPG",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xxalod",
            "comments": [
                "Presumo que ele seja um combatente, so lembra do perigo que \u00e9 fazer um personagem com uma historia fazendo coisa foda porque alguem com 5% vai ser bem merdinha",
                "Nota isso n\u00e3o \u00e9 uma foice \u00e9 um gadanho",
                "da pra botar que ele vivia em uma vila luzidia diferenciada"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Malta, o Corta-relva a bateria EINHELL GE-CM 18/30LI est\u00e1 em promo\u00e7\u00e3o no Leroy",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "vnf160",
            "comments": [
                "Mekie putos, \u00e9 para aproveitar a mega promo\u00e7\u00e3o. Vale bu\u00e9 a pena. Quem n\u00e3o comprar \u00e9 um fake tropa e n\u00e3o merece direitos.   \nKeep grinding, keep jardinagem.",
                "J\u00e1 comprar"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ajudem com meu primeiro kit de cultivo",
            "selftext": "Estou montando meu primeiro kit de cultivo. S\u00f3 tenho espa\u00e7o para 40x40. Pensei em pegar pe\u00e7as separadas ao inv\u00e9s e comprar aqueles kits prontos que s\u00e3o mais baratos. N\u00e3o ligo muito pro $$$, desde que n\u00e3o seja um valor absurdo para o tamanho da cabine.\n\nAcham que ta bom? Comecei a estudar sobre o assunto recentemente, tenho duvidas principalmente na parte de fertiliza\u00e7\u00e3o e solo. Pelo que vi, o carolina soil 75H com o trypack da biobuzz \u00e9 um bom combo, mas vai saber... Tamb\u00e9m n\u00e3o sei se o LED que peguei \u00e9 pouco, ou se pro tamanho da cabine j\u00e1 vai aguentar bem, sei que precisa ser LM301-H, mas ser\u00e1 q vale a pena pegar um 120W, ou teria risco de queimar a planta?\n\nEsqueci de algum item?\n\nCabine Elite E40 - 40x40x140cm  \n[link]\n\nLED QB60 LM301H 60W (Acredito ser o suficiente pro tamanho da cabine com um vaso de 15L)  \n[link]\n\nExaustor 100mm (Achei bem silencioso com 28dB, por isso peguei este)\n\n[link]\n\nFiltro Carvao ProActic\n\n[link]\n\nDuto 100mm\n\n[link]\n\nFita Adesiva\n\n[link]\n\nFertilizante BioBizz (Kit trypack indoor)\n\n[link]\n\nCarolina Soil 75H\n\n[link]\n\nVaso ProPot Garden High Felpro 15L\n\n[link] (15L)\n\nPrato pro vaso\n\n[link]\n\nHanger\n\n[link]\n\nTermo Higrometro\n\n[link]\n\nMedidor de Ph da Akso\n\n[link]\n\nMedidor EC/TDS VIVOSUN\n\n[link]\n\nTesoura pra podar\n\n[link]",
            "subreddit": "Cultivonha",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13jjbla",
            "comments": [
                "A melhor forma de receber um diagnostico preciso \u00e9 passando o maior numero de informa\u00e7\u00f5es do seu cultivo. Vou deixar essa lista de guia. Assim sendo necess\u00e1rio a inclus\u00e3o das seguintes informa\u00e7\u00f5es no seu post ao utilizar essa flair:\n\nSubstrato:\\\nFertilizante:\\\nIlumina\u00e7\u00e3o:\\\nUmidade e temperatura:\\\npH:\\\nVentila\u00e7\u00e3o:\n\nBom cultivo!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Cultivonha) if you have any questions or concerns.*",
                "Trypack da biobizz tente ir de BioGrow, TopMax e Bloom. (N\u00e3o sei se esse pack ainda existe). Compra o BioHeaven tamb\u00e9m e um enraizador (o da smartroots \u00e9 bom).\n\nSuficiente para um grow profissa.",
                "2500 conto ai por baixo, jesus amado, ser pobre \u00e9 osso",
                "Vc pega um led 120 no Aliexpress por 800 reais, com dimmer e tudo mais",
                "Ta show mano, s\u00f3 trocaria o led por um 120w da Aliexprexx (loja yxo tem estoque no Brasil, sem risco de ser taxado). E adicionaria mais perlita no Carolina soil, algo como 3 partes de Carolina e 1 parte de perlita"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "\ud83d\udd34Colocando o Darling para Falar & Tiro, Porrada, Bomba e PA POW BOOM - Jogatina - Control [E05]\ud83d\udd35",
            "selftext": "E a\u00ed, gente fina, tudo na mais santa paz?\n\nPra voc\u00ea que anda acompanhando a saga de Jesse Fade pelo FBC, temos mais um epis\u00f3dio de Control pra voc\u00ea! Hoje damos aquela mergulhada marota pelo departamento de pesquisa, ent\u00e3o o que n\u00e3o vai faltar \u00e9 v\u00eddeo institucional do Darling pra acompanhar. E pra voc\u00ea que n\u00e3o t\u00e1 nem a\u00ed pro lore e s\u00f3 queria um tiroteio nervoso, esse epis\u00f3dio t\u00e1 bom pra voc\u00ea!\n\n[Jogatina - Control [link]\n\nE a\u00ed? Curtiu? Tem dicas de jardinagem pra gente? T\u00e1 desconfiado do Darling? Pegou a refer\u00eancia do Padre Quevedo? Conta pra gente nos coment\u00e1rios!\n\n&#x200B;\n\nPra voc\u00ea que ainda n\u00e3o conhece o OMNI, somos um canal feito por dois grandes amigos, o Vitu e o Mancha, focado em Let's Play. A gente t\u00e1 come\u00e7ando agora, mas j\u00e1 temos oito s\u00e9ries completas jogando Halcyon 6 - Lightspeed Edition, The Messenger, The Riftbreaker, Jurassic World Evolution 2, Greedfall, God of War, Frostpunk e Sifu. E seguimos aqui  com duas s\u00e9ries que se alternam ao longo da semana: Shadow Tactics e Control, de segunda a sexta tem v\u00eddeo novo. Pra voc\u00ea que leu at\u00e9 aqui, muito obrigado e te esperamos l\u00e1 no OMNI!",
            "subreddit": "jogatina",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "uevhtu"
        },
        {
            "title": "Eu me sinto depressiva em morar aqui.",
            "selftext": "Somos novatos no pr\u00e9dio, cerca de 17 dias e j\u00e1 tivemos porta for\u00e7ada, comida \"presenteada\" (e algu\u00e9m tem que ter deixado o entregador subir), um dos moradores acusando meu filho de tocar a campainha de uma gestante e subir correndo as escadas, coisa que ele \u00e9 neurologicamente, logo fisicamente, incapaz de fazer pois \u00e9 portador de dispraxia (conhecida tamb\u00e9m como s\u00edndrome do desastrado). Ele precisa segurar nos dois corrim\u00f5es pra subir as escadas e precisa ser devagar, n\u00e3o consegue andar de bicicleta, tem problemas de caligrafia entre outras coisas. O ator Daniel Radcliffe, de Harry Potter, tamb\u00e9m \u00e9 portador desta s\u00edndrome. Como j\u00e1 escrevi aqui sobre um acidente no hospital em que estou fazendo profilaxia p\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o ao HIV e seus efeitos colaterais que s\u00e3o muito fortes, eu me sinto muito depressiva. Sinto muita dor de cabe\u00e7a e dor de ouvido com a medica\u00e7\u00e3o e o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel que veio aqui fazer a queixa foi fazer jardinagem no t\u00e9rreo do pr\u00e9dio ouvindo m\u00fasica e cantando muito alto, o que estava me incomodando demais. Tamb\u00e9m fiquei sabendo que outra inquilina novata que tb \u00e9 uma mulher solteira com filho teve sua porta for\u00e7ada \u00e0s 02h da manh\u00e3. Eu j\u00e1 sa\u00ed da casa dos meus pais para ter paz e n\u00e3o estou encontrando nenhuma aqui.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "ii5zo0",
            "comments": [
                "eu sei que nao \u00e9 simplismente sair do predio e entrar em outro, mas as vezes se mudar \u00e9 melhor, se nao reclama com o sindico do predio e descobre quem faz isso",
                "Apenas compartilhando meu caso: Eu morava em apartamento e tive que me mudar para um sobrado... tenho 3 filhos: dois filhos autistas (asperger e atraso global). Eles fizeram muito barulho no per\u00edodo em que morei em apartamento, n\u00e3o tinha tapete/tatame que desse jeito. Os vizinhos n\u00e3o entendiam nossa condi\u00e7\u00e3o por pura desonestidade. Foi uma saga.. faz\u00edamos de tudo para 'dar um jeito', mas era imposs\u00edvel... um vez eu disse para o s\u00edndico \"Olha cara, voc\u00ea pode nos acionar judicialmente, da\u00ed eu explico minha situa\u00e7\u00e3o ao juiz... podemos fazer assim ?\" depois disso as coisas melhoraram um pouco.   \n\n\nAlgumas semanas depois eu me mudei para evitar o stress msm...",
                "infelizmente nada \u00e9 t\u00e3o simples, tenta resolver as coisas na calma primeiro, conversando com o sindico e tal, se n\u00e3o  resolver parte pra medidas mais drasticas, \u00e9 oq da pra fazer!\n\nsinto muito por tudo que est\u00e1 passando, mas vai dar tudo certo!",
                "Espero que sua situa\u00e7\u00e3o melhore e que tudo se resolva. Realmente n\u00e3o consigo entender essas pessoas com falta de civilidade que fazem essas coisas, ainda mais quando se trata de uma situa\u00e7\u00e3o delicada como a sua."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "P\u00f3lenizando... <3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "9qe3y5",
            "comments": [
                "Lindo :)",
                "Natureza linda",
                "Quando bate aquela vontade de n\u00e3o ter nada pra fazer e ficar s\u00f3 olhando pra natureza. \ud83d\ude22",
                "Poliu bem o v\u00eddeo do gringo. Bem polido.",
                "Entendi. Voc\u00ea \u00e9 o tipo de pessoa que gosta de uma pol\u00eanica...",
                "As que eu plantei \u00faltima vez encheram de cucumber beetle."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Encontre alternativas saud\u00e1veis",
            "selftext": "Desenvolver h\u00e1bitos saud\u00e1veis \u200b\u200bpode ser uma maneira eficaz de superar o consumo de pornografia, Ela pode exercer um efeito poderoso sobre n\u00f3s, envolvendo-nos em um ciclo vicioso que afeta nossa sa\u00fade mental, emocional. No entanto, podemos nos libertar desse h\u00e1bito prejudicial e redescobrir uma vida plena e saud\u00e1vel, concentrando-nos em desenvolver h\u00e1bitos alternativos. \nO primeiro passo \u00e9 reconhecer a inten\u00e7\u00e3o de abandonar o consumo e entendemos que esse h\u00e1bito compromete nossa felicidade, intimidade e autopercep\u00e7\u00e3o. Com essa conscientiza\u00e7\u00e3o, podemos come\u00e7ar a construir uma nova maneira de viver. \n\n\n**Aqui est\u00e1 algumas alternativas saud\u00e1veis para substituir o consumo de pornografia**.\n\n**Praticar atividades f\u00edsicas:** Exerc\u00edcios de alta intensidade podem ajudar a liberar endorfinas e reduzir o estresse, al\u00e9m de melhorar a sa\u00fade geral e o bem-estar. \n\n**Buscar hobbies e interesses:** Encontre atividades que sejam prazerosas e envolventes, como ler livros, tocar um instrumento musical, pintar, cozinhar, fazer jardinagem, praticar esportes ou qualquer outra atividade que desperte seu interesse.\n\n**Socializar e fortalecer relacionamentos:** Dedique tempo para estar com amigos e familiares, participar de grupos de interesse comum ou se envolver em atividades sociais. Isso pode ajudar a construir conex\u00f5es significativas e reduzir a necessidade de buscar a gratifica\u00e7\u00e3o sexual por meio da pornografia.\n\n**Aprender algo novo:** Matricule-se em cursos ou workshops para aprender habilidades novas e desafiadoras. Isso pode estimular sua mente e oferecer uma sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o pessoal.\n\n**Praticar mindfulness e medita\u00e7\u00e3o:** Essas pr\u00e1ticas podem ajudar a aumentar a consci\u00eancia do momento presente, reduzir o estresse e promover uma maior conex\u00e3o com o corpo e a mente. Para saber mais sobre medita\u00e7\u00e3o acesse um [post [link] feito por um membro da comunidade\n\n**Envolva-se em atividades criativas:** Pintura, escrita, m\u00fasica, dan\u00e7a ou qualquer forma de express\u00e3o art\u00edstica podem ser meios saud\u00e1veis de canalizar suas energias e emo\u00e7\u00f5es.\n\n**Estabelecer metas e realizar conquistas:** Defina metas realistas e ating\u00edveis para si mesmo em v\u00e1rias \u00e1reas da sua vida, como profissional, acad\u00eamica, pessoal ou fitness. Ao alcan\u00e7ar essas metas, voc\u00ea ter\u00e1 um senso de prop\u00f3sito e satisfa\u00e7\u00e3o pessoal.\n\n**Praticar exerc\u00edcios de autoconhecimento e desenvolvimento pessoal:** Explore t\u00e9cnicas como terapia, coaching, leitura de livros de autoajuda ou participa\u00e7\u00e3o em grupos de apoio para entender melhor a si mesmo, suas emo\u00e7\u00f5es e desafios pessoais.\n\n**Cultivar relacionamentos \u00edntimos saud\u00e1veis:** Concentre-se em construir relacionamentos emocionalmente gratificantes e saud\u00e1veis, baseados em comunica\u00e7\u00e3o aberta, confian\u00e7a e respeito m\u00fatuo.\n\n**Buscar conte\u00fados educativos e inspiradores:** Procure por livros, document\u00e1rios ou podcasts que abordem temas que o interessam, como ci\u00eancia, hist\u00f3ria, cultura, filosofia ou qualquer outro assunto que possa expandir seus horizontes intelectuais.\n\n```\nLembre-se de que substituir h\u00e1bitos pode levar tempo e esfor\u00e7o. Seja gentil consigo mesmo durante esse processo de mudan\u00e7a e procure o suporte de profissionais qualificados, se necess\u00e1rio, como terapeutas ou conselheiros \n```\n\n* Esse post faz parte das [10 dicas que vai te ajudar a larga a [link] )",
            "subreddit": "nofapbrasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14ivpsc"
        },
        {
            "title": "Algarve quer contratar cinco mil estrangeiros para salvar hotelaria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasileirosEmPortugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wc47mg",
            "comments": [
                "Algarve... Dificil vai ser encontrar vagas pra quem nao fala ingles",
                "Por outras palavras: donos de hot\u00e9is procuram escravos para trabalhar ao m\u00ednimo sal\u00e1rio poss\u00edvel, sal\u00e1rio esse que nem um portugu\u00eas (pa\u00eds mais pobre da Europa Ocidental) aceita."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ajudinha com semente de Pau-brasil",
            "selftext": "Oi, eu t\u00f4 com umas sementes de Pau-brasil mas eu n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia de como come\u00e7ar a cultiv\u00e1-la, eu n\u00e3o tenho experi\u00eancia alguma com jardinagem. Por favor, me deem dicas de como plantar essa \u00e1rvore cuja semente \u00e9 a mais linda que j\u00e1 vi. \n\nPs: de acordo com o Wikip\u00e9dia tamb\u00e9m \u00e9 chamado de Pau-rosado, rs",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "703fx5",
            "comments": [
                "Enterre a 3 cm da superf\u00edcie em terra fofa escura (aquela que tem cheiro de terra mesmo) e regue todo dia com borrifador ou dia sim dia nao com regador ou copo dagua ou mangueira. \u00c9 uma arvore linda OP, fa\u00e7a acontecer. ",
                "N\u00e3o sei em rela\u00e7\u00e3o ao pau-Brasil mas v\u00e1rias \u00e1rvores nativas voc\u00ea tem que quebrar a dorm\u00eancia da semente antes de plantar. "
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Homenagem da modera\u00e7\u00e3o aos defensores e defensoras da terra",
            "selftext": "\n\nOl\u00e1, r/brasil.\n\nComo brasileiros, nascemos j\u00e1 sabendo dos conflitos por terras em nosso pa\u00eds. Para muitos, \u00e9 apenas algo que acontece l\u00e1, bem longe dos grandes centros econ\u00f4micos. No entanto, para quem est\u00e1 no meio disso tudo e v\u00ea seu modo de vida amea\u00e7ado ou que sequer consegue fazer valer os seus direitos, n\u00e3o existe a op\u00e7\u00e3o de ignorar. Pelo contr\u00e1rio, o problema adentra a porta sem ser convidado.\n\nChamar de conflito, inclusive, n\u00e3o retrata muito bem a realidade. N\u00f3s vimos Eldorado dos Caraj\u00e1s. As vontades do poder econ\u00f4mico s\u00e3o supremas e valem mais do que qualquer vida, como bem podemos perceber, e ainda gozam da anu\u00eancia do Estado. Essas vidas n\u00e3o foram as \u00fanicas ceifadas, tamb\u00e9m n\u00e3o foram as primeiras e nem mesmo as \u00faltimas.\n\nEm 22 de dezembro de 1988, perdemos o nome brasileiro mais emblem\u00e1tico na luta pela preserva\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica. Chico Mendes foi assassinado covardemente por se opor \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental e por organizar os trabalhadores, habitantes nativos, na busca por condi\u00e7\u00f5es dignas.\n\nMuitos mais morreram desde ent\u00e3o. Os nomes dessas v\u00edtimas, entretanto, nunca foram importantes. Pelo contr\u00e1rio, de que vale um nome se s\u00e3o apenas radicais, vagabundos, folgados ou invejosos?\n\nFoi assim que chegamos \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de 2018. Os esfor\u00e7os para descredibilizar todas essas pessoas atingiu sua conclus\u00e3o l\u00f3gica, porque a prote\u00e7\u00e3o do meio-ambiente \u00e9 tamb\u00e9m uma luta pol\u00edtica e econ\u00f4mica, n\u00e3o h\u00e1 como separar. Mais gravemente ainda, h\u00e1 uma cat\u00e1strofe clim\u00e1tica iminente que amea\u00e7a toda a produ\u00e7\u00e3o de alimentos do planeta, a come\u00e7ar pelo hemisf\u00e9rio sul.\n\nNo rumo atual, a escassez \u00e9 uma amea\u00e7a constante e a escalada dos pre\u00e7os est\u00e1 logo na sequ\u00eancia. Quem ter\u00e1 os meios para sobreviver e prosperar em um cen\u00e1rio assim? Quem conseguir\u00e1 deixar a fome e a mis\u00e9ria para tr\u00e1s rumo ao hemisf\u00e9rio norte?\n\n>\"Ecologia sem luta de classes \u00e9 jardinagem.\"  \n>\u2013 Chico Mendes\n\n---\n\n_O texto a seguir foi adaptado a partir do v\u00eddeo [link]\n\n**Cacique Emyra Waj\u00e3pi**, 62 anos, tombou em 22 de julho de 2019, Aldeia Waseitty (AP).\n\n**Maxciel Pereira dos Santos**, 34 anos, indigenista, tombou em 6 de setembro de 2019, Vale do Javari (AM).\n\n**Paulino Guajajara**, 26 anos, Guardi\u00e3o da Floresta, tombou em 1 de novembro de 2019, Terra Ind\u00edgena Arariboia (MA).\n\n>\"Vamos acabar com a ind\u00fastria de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.\"  \n>\u2013 Jair Bolsonaro\n\n**Ari Uru-eu-wau-wau**, 33 anos, Guardi\u00e3o da Floresta, tombou em 17 de abril de 2020, Taril\u00e2ndia, Jaru (RO).\n\n**Ant\u00f4nio Correia dos Santos**, l\u00edder quilombola, tombou em 8 de maio de 2020, Quilombo Barroso, Camamu (BA).\n\n**Fernando dos Santos Ara\u00fajo**, 39 anos, militante campon\u00eas, tombou em 26 de janeiro de 2021, Fazenda Santa L\u00facia, Pau D'Arco (PA).\n\n>\"Precisa ter um esfor\u00e7o nosso aqui, enquanto estamos nesse momento de tranquilidade no aspecto de cobertura de imprensa, porque s\u00f3 se fala de covid, e ir passando a boiada, e mudando todo o regramento [ambiental], e simplificando normas\"  \n>\u2013 Ricardo Salles\n\n**Isaac Temb\u00e9**, 24 anos, Guardi\u00e3o da Floresta, tombou em 12 de fevereiro de 2021, Capit\u00e3o Po\u00e7o (PA).\n\n**Ind\u00edgenas Isolados Moxihatetema**, Guardi\u00f5es da Floresta, tombaram entre agosto e outubro de 2021, Terra Ind\u00edgena Yanomami (RR).\n\n>\"Se eleito, eu vou dar uma foi\u00e7ada na Funai, mas uma foi\u00e7ada no pesco\u00e7o. N\u00e3o tem outro caminho. N\u00e3o serve mais.\"  \n>\u2013 Jair Bolsonaro\n\n**Z\u00e9 do Lago**, 61 anos, **Marcia Nunes Lisboa**, 38 anos e **Joene Nunes Lisboa**, 18 anos, ambientalistas, tombaram em 9 de janeiro de 2022, S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu (PA).\n\n**Crian\u00e7a de 9 anos**, filho do lider rural Geovane da Silva Santos, tombou em 10 de fevereiro de 2022, Engenho Roncadorzinho, Barreiros (PE).\n\n>\"Enquanto a oposi\u00e7\u00e3o trabalha com falsas narrativas, mostramos trabalho e investimento\"  \n>\u2013 Marcelo Xavier (Presidente da FUNAI)\n\n**Bruno Pereira**, 41 anos e **Dom Phillips** 57 anos, tombaram em junho de 2022, Vale do Javari (AM).\n\n**Vitor Fernandes**, 42 anos, Guarani Kaiow\u00e1, Guardi\u00e3o da Terra, tombou 24 de junho de 2022, Massacre de Guapoy, Amambai (MS).\n\n#Em solidariedade \u00e0s pessoas que seguem na luta por mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a aos defensores e defensoras da terra. Voc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o s\u00f3s. \n\nAcessem o site [Sinal de [link] para se informarem sobre a viol\u00eancia no campo sob o governo Bolsonaro. \n\nApoiem a [APIB - Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do [link]\n\nApoiem o [CIMI - Conselho Indigenista [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "w5hmoi",
            "comments": [
                "Dois elementos centrais para essa discuss\u00e3o: Fun\u00e7\u00e3o socioambiental da propriedade e Justi\u00e7a Clim\u00e1tica",
                "A luta pela terra \u00e9 a luta pela vida! Pra quem n\u00e3o conhece, recomendo a organiza\u00e7\u00e3o Teia dos Povos, uma alian\u00e7a campesina, quilombola e ind\u00edgena no levante pela terra.",
                "A modera\u00e7\u00e3o focou apenas na quest\u00e3o da alta inevit\u00e1vel do pre\u00e7o dos alimentos, mas o buraco \u00e9 mais embaixo: a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia da nossa esp\u00e9cie estar\u00e1 amea\u00e7ada com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.",
                "O banner ficou muito bonito por sinal!\n\nParab\u00e9ns pela mensagem!\n\n---\n\n> \"N\u00e3o arredaremos da luta, morreremos lutando e n\u00e3o de fome\"  \n> --margarida alves",
                "Todo dia era dia de \u00edndio.",
                "Parab\u00e9ns \u00e0 modera\u00e7\u00e3o por se posicionar.\n\nSer imparcial diante do absurdo e da injusti\u00e7a \u00e9 apoiar o lado do opressor.",
                "\"Ecologia sem luta de classes \u00e9 jardinagem\"\n\nModera\u00e7\u00e3o marxista confirmado!\n\n(adorei)",
                "Admito que quando algu\u00e9m me disse que o nosso geosub estava se posicionando esperava algo mais chapa branca falando em respeitar o agroneg\u00f3cio enquanto \"motor da nossa economia\". Me surpreende positivamente ver a inclus\u00e3o ao fato de se tratar de uma disputa de poder, a luta de classes e a luta contra a barb\u00e1rie que sempre resultar\u00e1 do capitalismo. Mais ainda, uma amea\u00e7a para a sobreviv\u00eancia da nossa esp\u00e9cie por causa de uma elite minoria que prefere o fim do mundo ao fim do capitalismo.",
                "Aproveitando gostaria de perguntar, de onde veio essa cita\u00e7\u00e3o \"Ecologia sem luta de classes \u00e9 jardinagem.\" ? Eu estava tentando ver qual seria melhor tradu\u00e7\u00e3o para o ingl\u00eas vendo o contexto original mas procurando pelo google s\u00f3 existe ela em forma de cita\u00e7\u00e3o nunca num texto ou v\u00eddeo.",
                "Como a comunidade \u00e9 um ambiente para brasileiros eu imagino que deveria se manter imparcial, tomar uma posi\u00e7\u00e3o perante um assunto t\u00e3o sens\u00edvel \u00e9 o oposto disso, os usu\u00e1rios que deveriam tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es.",
                "Como a comunidade \u00e9 um ambiente para brasileiros eu imagino que deveria se manter imparcial, tomar uma posi\u00e7\u00e3o perante um assunto t\u00e3o sens\u00edvel \u00e9 o oposto disso, os usu\u00e1rios que deveriam tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es.",
                "Parab\u00e9ns modera\u00e7\u00e3o pela atitude",
                "Companheiros: PRESENTE!",
                "Desculpa minha ignor\u00e2ncia, mas quem s\u00e3o as pessoas da imagem? Obrigado!"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Domestica\u00e7\u00e3o da vida",
            "selftext": "Domestica\u00e7\u00e3o, de acordo com os primitivistas, \u00e9 o processo que a civiliza\u00e7\u00e3o utiliza para doutrinar e controlar a vida de acordo com sua l\u00f3gica. Os mecanismos de domestica\u00e7\u00e3o incluem: domar, procriar, modificar geneticamente, escolarizar, engaiolar, intimidar, coagir, extorquir, prometer, governar, escravizar, aterrorizar, assassinar, etc. A lista continua incluindo praticamente todo tipo de intera\u00e7\u00e3o social civilizada. Os primitivistas dizem que seu movimento e seus efeitos s\u00e3o examinados e sentidos por toda sociedade, executados por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, rituais, e costumes.\nOs primitivistas tamb\u00e9m a descrevem como o processo pelo qual popula\u00e7\u00f5es n\u00f4mades humanas antigas mudaram para uma exist\u00eancia sedent\u00e1ria pela agricultura e a cria\u00e7\u00e3o animal. Eles afirmam que este tipo de domestica\u00e7\u00e3o demanda uma rela\u00e7\u00e3o totalit\u00e1ria tanto com a terra quanto com as plantas e os animais domesticados. Eles dizem que enquanto em um estado de vida natural e selvagem toda a vida compartilha e compete por recursos, a domestica\u00e7\u00e3o destr\u00f3i este equil\u00edbrio. A paisagem domesticada (por exemplo, pastagens/campos agr\u00edcolas, e em um menor grau \u2013 horticultura e jardinagem) s\u00f3 podem existir com fim do compartilhamento aberto dos recursos que antes existiam; quando antes \u201cisto era de todo mundo\u201d, agora \u00e9 \u201cmeu\u201d. Os primitivistas afirmam que esta no\u00e7\u00e3o de posse estabeleceu as bases para uma hierarquia, quando propriedade e poder surgiram.\nPara os primitivistas a domestica\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas modifica a ecologia de uma ordem livre para uma totalit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m escraviza as esp\u00e9cies que s\u00e3o domesticadas.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "p9wzxe"
        },
        {
            "title": "Domestica\u00e7\u00e3o da vida",
            "selftext": "Domestica\u00e7\u00e3o, de acordo com os primitivistas, \u00e9 o processo que a civiliza\u00e7\u00e3o utiliza para doutrinar e controlar a vida de acordo com sua l\u00f3gica. Os mecanismos de domestica\u00e7\u00e3o incluem: domar, procriar, modificar geneticamente, escolarizar, engaiolar, intimidar, coagir, extorquir, prometer, governar, escravizar, aterrorizar, assassinar, etc. A lista continua incluindo praticamente todo tipo de intera\u00e7\u00e3o social civilizada. Os primitivistas dizem que seu movimento e seus efeitos s\u00e3o examinados e sentidos por toda sociedade, executados por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, rituais, e costumes.\nOs primitivistas tamb\u00e9m a descrevem como o processo pelo qual popula\u00e7\u00f5es n\u00f4mades humanas antigas mudaram para uma exist\u00eancia sedent\u00e1ria pela agricultura e a cria\u00e7\u00e3o animal. Eles afirmam que este tipo de domestica\u00e7\u00e3o demanda uma rela\u00e7\u00e3o totalit\u00e1ria tanto com a terra quanto com as plantas e os animais domesticados. Eles dizem que enquanto em um estado de vida natural e selvagem toda a vida compartilha e compete por recursos, a domestica\u00e7\u00e3o destr\u00f3i este equil\u00edbrio. A paisagem domesticada (por exemplo, pastagens/campos agr\u00edcolas, e em um menor grau \u2013 horticultura e jardinagem) s\u00f3 podem existir com fim do compartilhamento aberto dos recursos que antes existiam; quando antes \u201cisto era de todo mundo\u201d, agora \u00e9 \u201cmeu\u201d. Os primitivistas afirmam que esta no\u00e7\u00e3o de posse estabeleceu as bases para uma hierarquia, quando propriedade e poder surgiram.\nPara os primitivistas a domestica\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas modifica a ecologia de uma ordem livre para uma totalit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m escraviza as esp\u00e9cies que s\u00e3o domesticadas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "p9wziz"
        },
        {
            "title": "A melhor hora de come\u00e7ar a ter uma horta em casa \u00e9 agora, e aqui v\u00e3o algumas dicas",
            "selftext": "E a\u00ed pessoal do r/brasil, beleza? Com esse momento que estamos passando e a maioria das pessoas com tempo sobrando em casa, pensei em fazer um post pra estimular o pessoal a fazer sua pr\u00f3pria horta em casa. Pode ser fazenda, casa, apartamento kitnet, tendo uma janelinha que pega claridade por algumas horas por dia, ou at\u00e9 mesmo uma l\u00e2mpada que fica acesa por boa parte do dia j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel ter uma hortinha em casa nem que seja pra plantar uns temperos top. Eu vou dar algumas dicas b\u00e1sicas, mas vou linkar uns sites e canais/videos que s\u00e3o bem relevantes pro assunto pra um entendimento mais profundo. N\u00e3o leve tudo que eu digo como verdade absoluta, eu tamb\u00e9m sou meio que amador nesse processo, minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 lembrar o pessoal de que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o legal que pode ajudar voc\u00ea a economizar dinheiro e ter um pouco mais de seguran\u00e7a alimentar pra sua fam\u00edlia, al\u00e9m de diminuir o n\u00famero de vezes que voc\u00ea vai precisar sair de casa pra fazer compras.\n\n1- Onde plantar?\n\nComo eu disse, voc\u00ea deve escolher um local com luz. N\u00e3o precisa ser necessariamente luz direta do sol, mas se for, melhor. Temperos em geral sobrevivem at\u00e9 sob luz ambiente artificial, a luz do seu quarto ou cozinha se vc mantem ela acesa por algumas horas por dia, e l\u00e2mpadas fluorecentes funcionam melhor at\u00e9 onde sei. Se voc\u00ea tem um p\u00e1tio, tente fazer a horta na parte mais longe da sombra poss\u00edvel, que recebe mais horas de sol por dia. Hortas verticais, presas na parede s\u00e3o bem legais tamb\u00e9m, s\u00f3 d\u00e3o um pouco de trabalho a mais na hora de instalar.\n\n2- No que plantar?\n\nCom o com\u00e9rcio geral fechado, vc pode achar potes e floreiras em supermercados, mas uma op\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 plantar em garrafas pet mesmo. Aqueles garraf\u00f5es de 5l de \u00e1gua mineral s\u00e3o perfeitos. Se voc\u00ea tem algum cano PVC sobrando a\u00ed na sua casa d\u00e1 pra fazer uma horta massa tamb\u00e9m, d\u00e1 uma olhada nos links depois. Se voc\u00ea tem um p\u00e1tio, pode fazer os canteiros divididos em t\u00e1buas ou tijolos pra poupar espa\u00e7o, [desse [link]\n\n3- Quando plantar?\n\nA maioria das hortali\u00e7as, na metade sul do Brasil, tem sua \u00e9poca de plantio inicial agora em Mar\u00e7o, indo at\u00e9 Junho, dependendo da planta. Se sua planta for um tempero ou for ficar dentro de casa, qualquer \u00e9poca do ano serve, apenas tenha cuidado pra n\u00e3o colocar plantas rec\u00e9m transplantadas sob o sol forte ou elas podem secar mesmo que voc\u00ea molhe v\u00e1rias vezes por dia (causa da morte da grande maioria das plantas transplantadas por a\u00ed).\n\n4- Moro num apartamento, onde consigo terra pra colocar no vaso?\n\nEssa parte \u00e9 dif\u00edcil mesmo. Com as floriculturas fechadas, voc\u00ea pode dar uma olhada em hipermercados tipo Walmart ou Carrefour, j\u00e1 vi substrato (solo) pra vender nesses lugares. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode pedir pra algum vizinho ou familiar que tenha uma p\u00e1tio ou terreno ou algo assim. Eu j\u00e1 roubei um saquinho de terra do campus UFSM hehehe. Vale a pena tamb\u00e9m ter um local (um balde, uma caixa, ou canto no p\u00e1tio, nem que seja) pra juntar lixo org\u00e2nico da cozinha (casca de fruta, resto de comida, e no RS o famoso resto de erva-mate) pra que esse material se decomponha e forme um poderoso fertilizante, que voc\u00ea pode misturar na terra depois. S\u00f3 lembre-se que fede MUITO e de prefer\u00eancia deve-se misturar os restos com terra, se tiver minhoca melhor.\n\n5- Onde consigo as mudas/sementes?\n\nOutra parte um pouco dif\u00edcil nesse momento, mas uma boa parte dos hipermercados tem aquelas g\u00f4ndolas com sementes de v\u00e1rias flores e hortali\u00e7as, \u00e9 o \u00fanico lugar funcionando atualmente que consigo pensar. Alguns viveiros de mudas podem te atender com hora marcada, n\u00e3o estou informado de como est\u00e1 funcionando essa parte.\n\n6- O que plantar?\n\nIsso tudo depende de voc\u00ea. Se voc\u00ea odeia tomate, n\u00e3o tem sentido plantar um p\u00e9 de tomate na sua casa. O espa\u00e7o que voc\u00ea tem tamb\u00e9m define o que voc\u00ea pode plantar. Se voc\u00ea mora em uma fazenda com uma grande \u00e1rea livre, pode plantar um abacateiro (planta que passa de 30m de altura), agora se mora em um kitnet com 2 c\u00f4modos, o m\u00e1ximo que vai conseguir cultivar \u00e9 um pezinho de manjerona. Plante o que voc\u00ea conseguir, mas n\u00e3o se esque\u00e7a que dependendo do modo de cultivo as plantas podem precisar de um pouco de manuten\u00e7\u00e3o. Geralmente a maior quantidade de trabalho \u00e9 durante o plantio, por\u00e9m se vc est\u00e1 plantando em um canteiro no ch\u00e3o a c\u00e9u aberto, vai ter que passar algumas horas por semana arrancando plantas daninhas e retirando pragas manualmente.\n\nAnyway, aqui v\u00e3o alguns links com dicas interessantes pra quem quiser dar uma olhada:\n\n[Como fazer uma horta urbana, com [link]\n\n[Livro GR\u00c1TIS da Embrapa \"Horta em pequnos [link] em PDF;\n\n[V\u00e1rios exemplos de horta [link]\n\n[Dicas para uma horta [link]\n\n[Texto bem completo sobre horta em [link] com tudo que eu falei e muito mais;\n\n[9 temperos para plantar em [link]\n\n[10 \u00e1rvores frut\u00edferas de pequeno [link]\n\n[12 esp\u00e9cies frut\u00edferas para cultivar em [link]\n\nE agora alguns canais. Que fique claro que eu n\u00e3o tenho nenhuma liga\u00e7\u00e3o com esses canais e s\u00f3 estou postando eles porque tem conte\u00fado relevante pro assunto:\n\n[link] um canal totalmente dedicado ao assunto;\n\n[Fam\u00edlia [link] um canal com enfoque em sobrevivencialismo mas que tem v\u00e1rios v\u00eddeos bem interessantes sobre horta;\n\n[Self Sufficient Me [link] um canal de um australiano que tem muita dica legal j\u00e1 que o clima dele \u00e9 praticamente o mesmo nosso.\n\nE \u00e9 isso a\u00ed, quaisquer d\u00favidas, complementa\u00e7\u00f5es ou recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem vindas!\n\nEdit: ah, e esqueci de recomendar o r/jardim , o sub brasileiro sobre jardinagem, tem umas dicas legais l\u00e1 tamb\u00e9m.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "fs4cb8",
            "comments": [
                "Baita ideia, salvo para ler com mais calma amanh\u00e3",
                "Excelente conte\u00fado, vem em \u00f3tima hora e espero que seja um hobby que as pessoas abra\u00e7em mais.\n\nTo sozinho em um pa\u00eds novo, isolado e resolvi plantar um bulbo de sals\u00e3o \"s\u00f3 pra ver no que d\u00e1\". Acabei descobrindo que \u00e9 muito legal acompanhar o progresso do bichinho e ver ele crescendo dia a dia.\n\nPode parecer papo de maluco, mas pra quem est\u00e1 se sentindo sozinho nesse momento, fazer uma plantinha crescer pode ajudar bastante :)",
                "R\u00facula, alface, agri\u00e3o demoram cerca de 30 dias desde a muda at\u00e9 a colheita. Sem muda, mais uns 15-20 dias.\n\nBatata doce \u00e9 super f\u00e1cil de plantar (s\u00f3 cobrir com terra uma batata doce pequena - ou fazer ela ramificar antes na \u00e1gua, tanto faz), mas precisa de um lugar um pouco maior pq ela \"espalha\". O mesmo serve para batata, mas vc tem que escolher a batata bem.\n\nTomate demora (60-70 dias mais ou menos, tem variedade que demora mais), e precisa de um apoio vertical para ele n\u00e3o tombar. Milho tbm. Essas duas respondem melhor quando o clima est\u00e1 mais quente.\n\nCouve, br\u00f3colis, couve flor v\u00e3o super bem no inverno (maio-julho) para plantar.",
                "Sugiro temperos. S\u00e3o f\u00e1ceis de cultivar, quase n\u00e3o necessitam de manuten\u00e7\u00e3o e muitos pegam de estaca (manjeric\u00e3o, alecrim, s\u00e1lvia, manjerona, tomilho...). Batata doce d\u00e1 pra comer folhas refogadas e s\u00e3o maravilhosas, lembra muito espinafre",
                "Tem o canal \"pomar e horta em vasos\" do YT. Me ajudou muito pq n\u00e3o tenho espa\u00e7o pra plantar nada. E j\u00e1 aviso que calda de fumo \u00e9 vida.",
                "Tenho um aqui que t\u00e1 no meu computador faz teeempo mas ainda n\u00e3o li, mas parece bacana - [Apostila do Curso Municipal de [link] de S\u00e3o Paulo.\n\nAh, e um canal no YouTube que acho bem bacana sobre esse assunto \u00e9 o [link]\n\nAli\u00e1s, muito obrigado pelo post, salvando aqui pra dar uma olhada com mais calma depois nos links recomendados.",
                "Santa Maria, melhor cidade.\n\nD\u00e1 pra ter horta at\u00e9 dentro do apartamento. Lembro da minha \u00e9poca de universit\u00e1rio: [link]",
                "Estou em uma cidade do interior ga\u00facho cheia de \"gringos\". Horta aqui \u00e9 quase item essencial.",
                "Mandou bem cara, obrigado!",
                "E morangos? J\u00e1 tentei plantar umas tr\u00eas vezes aqui, mas alguma praga mata ele. Uma vez foi algo parecido com uns besourinhos brancos bem pequenos. Mas n\u00e3o desisti, vou tentar de novo. Creio que o solo aqui de casa j\u00e1 seja doente, pois quando chegamos nessa casa, j\u00e1 tinha um p\u00e9 de goiaba e laranja bem doentes e acabaram caindo sozinhos. Mas sempre plantei em bacias, longe dessas \u00e1rvores doentes, mas mesmo assim alcan\u00e7avam o pobre morangueiro.\n\nMuita gente aqui planta morangos em caixas d'\u00e1gua que n\u00e3o usam mais. Mas d\u00e1 pra plantar em potes e bacias menores tamb\u00e9m."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Aluguel e pastor evangelico, conselho para amigo",
            "selftext": "Escrevo aqui por conta de um amigo meu que nao tem reddit e quer ter uma no\u00e7ao sobre o que pode acontecer\n\n&#x200B;\n\nEle fiz o erro de alugar um imovel que ele tem atras da casa dele para um pastor. \n\nDepois de uma semana comen\u00e7ou a tipica gritaria e musica alta com missas em qualquer horario. Meu amigo avisou que era pra fazer mais silencio, mandando varios mensagens por wpp e por ultimo uma carta nos correios com servi\u00e7o de mao propria e aviso, etc...\n\nUma noite, apos a bagun\u00e7a tipica, ele pegou um alicate de jardinagem e cortou a fia\u00e7ao eletrica (porque os fios da unidade alugada passam antes por dentro da casa dele). Logo que o pastor + fieis sairom e realizarom que o blackout era local e os postes da luz estavam ligados, comen\u00e7ou um pouco de gritaria e batidas na grade da casa do meu amigo, que ignorou e se trancou dentro.\n\n  \nNo dia seguinte o pastor enviou no wpp mensagem nao querendo mais o imovel e de amea\u00e7a de entrar na justicia com demanda de indeniza\u00e7ao ( 10 000 reais ) por danos a atividade dele e danos fisicos, alegando que no corte intencional da energia as pessoas correrom fora da sala, e 3 delas se machucarom na escuridao e no panico geral ( cara de pau...)\n\n&#x200B;\n\nAi o meu amigo nao resistiu e mandou mensagem com um insulto e amea\u00e7a (algo do tipo \"avisei, agora se fudeu, se vejo ainda voce corto tambem as rodas do seu carro\"), e o pastor depois falou que iria tambem pedir os danos morais e que tinha feito print do insulto, e de preparar um advogado.\n\n&#x200B;\n\nAgora ele apesar de estar em paz e sem barulho, queria saber, no caso pior (processo), quanto ele teria que gastar com multas, sabendo que realmente ele cortou a luz para o proprio sossego e tambem insultou, mas ele tem certeza que ninguem se machucou em sair da sala.\n\n&#x200B;\n\ntl,dr: nunca alugue para pastor",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "bwo12e",
            "comments": [
                "tl;dr: nunca alugue sem contrato de aluguel sem deixar de especificar as condi\u00e7\u00f5es da loca\u00e7\u00e3o. \n\n\n\nSeu amigo est\u00e1 errado, o pastor est\u00e1 errado e, no fim das contas, quem mais pode se ferrar, ao meu ver, \u00e9 o seu amigo. \n\n\n\nPartimos do princ\u00edpio que dois errados n\u00e3o fazem um certo. \n\n\n\nA partir daqui vamos discorrer sobre o ocorrodio:\n\n\n\na) Seu amigo deveria ter feito um Contrato de Aluguel, especificando que o im\u00f3vel locado deveria se destinar \u00e0 resid\u00eancia do locat\u00e1rio, n\u00e3o podendo ser desenvolvida nenhuma outra atividade diferente desta, inclusive, cerimonias religiosas. Pronto, se tivesse feito isso, nada disso estaria acontecendo e, ainda, ele poderia pedir rescis\u00e3o do contrato e multa do \"pastor\";\n\n\n\n\nb) A gritaria estava alta? Deveria ter chamado a pol\u00edcia, registrado em v\u00eddeo, \u00e1udio ou qualquer coisa nesse sentido. Posteriormente, encaminhava essa mesma notifica\u00e7\u00e3o por Correios pedindo que cessassem as gritarias, caso contr\u00e1rio o contrato seria rescindido; \n\n\n\nc) A partir do momento que ele age, de maneira complemente equivocada e desmedida, cortando a fia\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia dos fundos, assume todo e qualquer risco decorrente desses atos. Se pessoas se assustaram, correram e realmente se machucaram, ele pode responder civilmente pelos danos causados (morais e materiais). Ele n\u00e3o deveria ter cortados os fios, isso \u00e9 uma atitude desmedida at\u00e9 para quem, supostamente, tem raz\u00e3o nas reclama\u00e7\u00f5es;\n\n\n\nd) Ele amea\u00e7ou o \"pastor\" por mensagem de whatsapp, altamente incriminante. Qualquer, e digo novamente, QUALQUER coisa que acontecer com o carro do pastor, seu amigo ser\u00e1 a primeira pessoa a ser questionada. O seu amigo, querendo ser esperto e sair por cima, deu armas para o cara que ele tanto odeia. \n\n\n\nAgora, se todo esse canavial de bosta vai virar alguma coisa, depende das medidas que o pastor vai adotar. Se ele procurar o judici\u00e1rio, seu amigo ser\u00e1 citado e intimado para produzir provas contr\u00e1rias \u00e0quelas que o pastor produziu. Portanto, oriente ele a guardar notifica\u00e7\u00f5es, mensagens de whatsapp e j\u00e1 falar com os vizinhos para serem testemunhas dele.",
                "Bom primeiramente seu amigo foi um bocoi\u00f3... apelou e perdeu a raz\u00e3o. Ele deveria ter chamado a pol\u00edcia ou qq outra coisa, mas n\u00e3o ter cortado a fia\u00e7\u00e3o e amea\u00e7ado o cara. Agora que a cagada j\u00e1 t\u00e1 feita, se fosse comigo eu trucava: \u201cah \u00e9?! danos morais?! Me processa ent\u00e3o paquito! Te vejo na corte!\u201d E bloqueava o cara... duvido muito que ele vai atr\u00e1s mesmo...",
                "Ent\u00e3o, o que estava no contrato? Se for im\u00f3vel residencial, n\u00e3o haver\u00e1, em tese, multa por quebra do contrato: resid\u00eancia n\u00e3o \u00e9 igreja.\n\nSe n\u00e3o houver nada nada, \u00e9 uma discuss\u00e3o que pode respingar nele sim, j\u00e1 que ele cortou os fios e causou o suposto desastre.\n\nMas enfim, ele estava avisado de que era para fazer menos barulho, o sossego n\u00e3o tem hor\u00e1rio e \u00e9 algo maior do que os direitos de propriedade e de posse. Mas ele n\u00e3o poderia ter tomado iniciativa pr\u00f3pria dessa forma, tamb\u00e9m.\n\nEnfim, considerando o caso, muito espec\u00edfico, n\u00e3o consigo imaginar uma indeniza\u00e7\u00e3o, mas 10 mil acho que seria muito, se ningu\u00e9m quebrou nada, e isso seria devido a quem se machucou e n\u00e3o ao pastor.\n\nUm insulto entre duas pessoas dificilmente gera alguma indeniza\u00e7\u00e3o, ainda mais nessa situa\u00e7\u00e3o, ciente de que ele j\u00e1 havia tomado provid\u00eancias \"civilizadas\" antes de xingar o fulano.\n\nMinha dica? Espera ser acionado na justi\u00e7a, deixa que ela resolve, se isso for para a justi\u00e7a.\n\nSe for, pode ser que ele tenha que pagar a multa de rescis\u00e3o do contrato (considerando falta de previs\u00e3o espec\u00edfica nele) e alguma indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0queles que se machucaram na suposta correria. Mas v\u00e3o ter que provar que foi l\u00e1, ainda por cima.\n\nEm qualquer caso, j\u00e1 vai falando com os vizinhos para servirem de testemunhas, nas n\u00e3o espere que ele saia ileso disso.",
                "Corre pro advogado... seu amigo t\u00e1 ferrado"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Fulbright Brasil",
            "selftext": "Oi, gente!!! Voc\u00eas devem ter paci\u00eancia comigo porque faz muito tempo que eu n\u00e3o usou portugu\u00eas. Eu sou dos EUA (Texas) mas a minha m\u00e3e \u00e9 do Chile. Ent\u00e3o, eu recebi um Fulbright Grant por 2019 e vou morar l\u00e1 no pa\u00eds de fevereiro a dezembro. O que eu preciso decidir agora \u00e9 \n\n1, onde deveria viver? e\n\n2, onde N\u00c3O deveria viver? \n\n\nEu fa\u00e7o scuba e adoro estar perto da \u00e1gua. Eu cozinho e quero morar num lugar onde tem um farmer\u2019s market. Eu fa\u00e7o a jardinagem . Eu adoro bossa nova (e sim, eu compreendo que quase ningu\u00e9m ouve a m\u00fasica bossa nova agora, exceto eu kkkkk). Eu amo cantar e tocar viol\u00e3o e piano. Eu estudei franc\u00eas e tamb\u00e9m pr\u00e9-m\u00e9dica na Universidade de Texas a Austin. Eu sou uma mulher solteira e h\u00e9tero (s\u00f3 dizendo isso porque eu sei que isso *pode* afeitar um pouco da maneira em que algu\u00e9m mora no dia dia, n\u00e9?) \n\nENT\u00c3O, meus amigos novos de r/Brasil, quais ser\u00e3o op\u00e7\u00f5es boas pra mim??\n\n\nMuito obrigada de antem\u00e3o!!!! \n\nEDIT: eu visitei por 5 dias em 2014, mas s\u00f3 Rio. Adorei Rio mas eu sei que Brasil tem *muito* mais que Rio e eu penso que \u00e9 uma boa ideia, morar num lugar novo? \n\nEDIT #2: wow, OBRIGADA a todos por suas respostas! Vou responder \u00e0s perguntas logo, provavelmente amanh\u00e3!!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "8eiixp",
            "comments": [
                " Bras\u00edlia n\u00e3o tem praia e o custo de vida \u00e9 alto como em qualquer capital,  mas a qualidade de vida \u00e9 excelente, tem feirinha pra todo lado e voc\u00ea consegue uma kitnet bem no centro por um pre\u00e7o bem razo\u00e1vel, perto de universidades. ",
                "1, Sugeriria a cidade de [Florian\u00f3polis no Estado de Santa [link]\n\nTem praia, Scuba, \u00e9 poss\u00edvel viver em casa, boas feiras e v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de mercado para quem j\u00e1 fez algo na \u00e1rea de medicina. Uma boa op\u00e7\u00e3o caso voc\u00ea se apaixone pelo Brasil e resolva morar por aqui, quem sabe? :)\n\n2, Diria para evitar a cidade de Natal, no Estado do Rio Grande do Norte e a cidade do Rio de Janeiro, no Estado com o mesmo nome. S\u00e3o cidades lind\u00edssimas e agrad\u00e1veis para passar f\u00e9rias, mas viver por um ano nelas \u00e9 dif\u00edcil por causa da viol\u00eancia urbana. ",
                "E a\u00ed, cuhlara! Vamos falar um pouco de seus prefer\u00eancias.\n\n**\"Eu fa\u00e7o scuba e adoro estar perto da \u00e1gua.\"**\nO nordeste brasileiro tem algumas de nossas praias mais bonitas. Entretanto, l\u00e1 voc\u00ea tamb\u00e9m tem alguns dos estados mais violentos e com menor infraestrutura de todo o Brasil ([n\u00famero de homic\u00eddios em cada estado desse [link] Mas vale dar uma visitada: al\u00e9m das praias, as pessoas do nordeste s\u00e3o incr\u00edveis: mostram muito o esp\u00edrito brasileiro.\n\nO estado do Esp\u00edrito Santo, que fica no sudeste, tem praias bonitas e aparentemente n\u00e3o anda t\u00e3o violento. J\u00e1 fui l\u00e1, e fiquei com muita vontade de conhecer mais.\n\n**\"Eu cozinho e quero morar num lugar onde tem um farmer\u2019s market.\"**\nAqui voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 muitos problemas. O Brasil (e a Am\u00e9rica Latina em geral) tem alimenta\u00e7\u00e3o bastante natural. \u00c9 muito normal encontrar, como outros colegas comentaram aqui, \"feiras\" (open air markets) em cidades grande ou pequenas.\n\n**\"Eu adoro bossa nova (e sim, eu compreendo que quase ningu\u00e9m ouve a m\u00fasica bossa nova agora, exceto eu). Eu amo cantar e tocar viol\u00e3o e piano.\"**\nN\u00e3o \u00e9 que quase ningu\u00e9m ou\u00e7a, mas acho que se trata mais de um tipo de m\u00fasica que \u00e9 t\u00e3o embutido na nossa cultura e de artistas t\u00e3o antigos, que ningu\u00e9m a busca ativamente. Mas \u00e9 realmente um g\u00eanero bonito. Voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 problemas nesse ponto: ser\u00e1 muito f\u00e1cil achar brasileiros com interesses musicais, igual a voc\u00ea. Rodinhas de m\u00fasica com gente cantando e tocando viol\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o incomuns. Tenho que fazer uma men\u00e7\u00e3o especial ao Rio de Janeiro aqui: l\u00e1 voc\u00ea vai sentir o verdadeiro esp\u00edrito da Bossa Nova e conhecer\u00e1 muita gente interessada em m\u00fasica tamb\u00e9m.\n\n**\"Eu estudei franc\u00eas\"**\nFranc\u00eas \u00e9 um idioma pouco comum no Brasil (talvez o 3\u00b0 idioma mais buscado para aprendizagem?), e n\u00e3o acho que v\u00e1 encontrar muitos brasileiros que o falem. O brasileiro n\u00e3o entende franc\u00eas com a naturalidade que entendemos o espanhol, pois s\u00e3o idiomas muito diferentes.\n\n\"**Eu sou uma mulher solteira e h\u00e9tero**\"\nNas cidades grandes, voc\u00ea vai encontrar mais coisa pra fazer. Festas, boates (nightclubs), shows e shoppings s\u00e3o lugares bem sociais. Se voc\u00ea parecer distintivamente gringa, tenha certeza que vai tomar muita cantada (be flirted with). Em geral, o homem brasileiro, em praticamente qualquer lugar, \u00e9 cheio de papinho (player). \n\n\"**ENT\u00c3O, os ninhos amigos novos de r/Brasil, quais seria op\u00e7\u00f5es boas pra mim??**\"\nCom o que voc\u00ea disse, \u00e9 dif\u00edcil apontar um lugar certo. Se voc\u00ea curte um clima mais temperado, vale dar uma olhada no estado de Santa Catarina, em especial na cidade de Florian\u00f3polis, que \u00e9, sem d\u00favida, um dos melhores lugares do Brasil pra se viver.\n\nO Rio de Janeiro \u00e9 tudo que dizem: lindo. Mas est\u00e1 passando por problemas s\u00e9rios, no meio de uma interven\u00e7\u00e3o federal do Ex\u00e9rcito. Eu n\u00e3o vivo l\u00e1, ent\u00e3o n\u00e3o sei como est\u00e1 na pr\u00e1tica (se algum colega carioca quiser esclarecer), mas as not\u00edcias n\u00e3o est\u00e3o boas.\n\nS\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade mais metropolitana do Brasil. \u00c9 uma cidade de neg\u00f3cios, mas tem de tudo. Nunca fui l\u00e1 ent\u00e3o n\u00e3o sei opinar legal.\n\nE, n\u00e3o podia deixar de fora a cidade em que moro, Bras\u00edlia. N\u00e3o tem praia por perto, e n\u00e3o passa de 3 milh\u00f5es de habitantes, mas est\u00e1 entre as cidades com melhor estrutura e IDH (human development index) do Brasil. Morar no centro \u00e9 caro, mas \u00e9 uma boa cidade pra se viver. Vale dar uma olhada tamb\u00e9m.\n\nQualquer coisa estamos a\u00ed!",
                "Ol\u00e1! Boas not\u00edcias!\nUm overview, para come\u00e7ar...\nH\u00e1 muitas op\u00e7\u00f5es... o pa\u00eds \u00e9 muito grande, e oferece muitas alternativas para o que vc deseja.\nEu come\u00e7aria pelas cidades da costa, e como vc gosta de scuba diving, pensaria em lugares \u00e0 partir de Florian\u00f3polis (de clima mais frio no inverno) at\u00e9 cidades no Nordeste. Bahia possui pontos de mergulho, assim como Pernambuco. O estado do Rio de Janeiro, tamb\u00e9m (google Ilha Grande).\nSobre comida, vc tem muita coisa fresca, desde carne, passando por peixes, vegetais e frutas. H\u00e1 mercados centrais nas grandes cidades, mas voc\u00ea vai encontrar o que chamamos de \u201cfeiras\u201d - pequenos mercados semanais, presentes em muitas cidades grandes e m\u00e9dias. Em cidades menores, a oferta desses produtos \u00e9 tamb\u00e9m grande, em mercados tradicionais.\nQuanto \u00e0 m\u00fasica, n\u00e3o espere encontrar muita bossa nova, pois n\u00e3o \u00e9 algo t\u00e3o popular hoje em dia. Isso tamb\u00e9m depende da regi\u00e3o onde se instalar, pois h\u00e1 ainda o regionalismo, um tipo de m\u00fasica pode ser mais popular em uma regi\u00e3o e n\u00e3o t\u00e3o popular em outra. Prepare-se para escutar coisas novas, boas e ruins. Coisas muito boas, e coisas muito ruins... lol \n\n\nAlgumas perguntas:\nVc gostaria de morar em uma cidade grande, m\u00e9dia, ou pequena?\nEm uma cidade quente o ano inteiro, ou com diferentes temperaturas durante o ano, mesmo com pouca varia\u00e7\u00e3o?\nAssumo que prefere morar em uma cidade na costa, certo?\nA facilidade de voos para o Texas deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o na escolha da cidade que deseja morar no Brasil?",
                "Voc\u00ea tem alguma pefer\u00eancia por clima? Na regi\u00e3o sul do pa\u00eds voc\u00ea vai encontrar um clima mais temperado. Na regi\u00e3o norte, nordeste e sudeste o clima \u00e9 tropical (sendo que na regi\u00e3o sudeste voc\u00ea ainda vai ter alguns dias mais frios).",
                "Eu recomendaria Vit\u00f3ria, Guarapari, ou a cidade que fica entre as duas, Vila Velha. S\u00e3o cidades da regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria, no estado Esp\u00edrito Santo. Existem naufr\u00e1gios ali na regi\u00e3o de Guarapari, e as praias de l\u00e1 s\u00e3o \u00f3timas. A estrutura da cidade, por\u00e9m, \u00e9 meio ca\u00f3tica. Vit\u00f3ria e Vila Velha s\u00e3o um pouco mais bem estruturadas, e um pouco maiores que Guarapari. Vila Velha e Vit\u00f3ria t\u00eam v\u00e1rias feiras, algumas org\u00e2nicas, e se voc\u00ea fizer quest\u00e3o disso, voc\u00ea pode ir at\u00e9 Cariacica (outra cidade pr\u00f3xima) onde se encontra a Ceasa, um centro de distribui\u00e7\u00e3o de produtores agr\u00edcolas. Uma caracter\u00edstica do estado do Esp\u00edrito Santo \u00e9 que \u00e9 um estado pequeno e tudo fica perto. Com uma hora de carro voc\u00ea sai da praia para as montanhas, por exemplo, e ele mistura caracter\u00edsticas dos tr\u00eas estados que o cercam (Rio de Janeiro, ao sul; Minas Gerais, ao oeste; e Bahia ao norte). As maiores cidades t\u00eam em torno de 400.000 habitantes. Enfim, acho que a regi\u00e3o tem as caracter\u00edsticas que voc\u00ea procura.",
                "O Brasil \u00e9 uma pa\u00eds quase totalmente tropical...\nEu sugiro vc morar mais ao sul, se quer ter temporadas.\nFlorian\u00f3polis \u00e9 uma cidade maior, com mais infra estrutura, e com um cultura interessante. Quente no ver\u00e3o e na primavera, relativamente fria no inverno.\nAl\u00e9m disso, \u00e9 muito bonita, e perto de relativamente perto de outras cidades litor\u00e2neas interessantes.\n\u00c9 uma ilha, cheia de praias, desde mais tranquilas, at\u00e9 mais adequadas para a pr\u00e1tica de surf, com ondas para surfistas experientes e profissionais.\nH\u00e1 boas op\u00e7\u00f5es culturais, bons restaurantes, cinemas.\nAcho que voc\u00ea vai ter uma vida diferente da vida do sub\u00farbio onde vive no Texas.\nE acho que vai gostar de viver em Florian\u00f3polis ;-)\n",
                "S\u00f3 uma coisa, em portugu\u00eas n\u00b4\u00f3s n\u00e3o dobramos as letras de acr\u00f4nimos quando s\u00e3o plurais, ent\u00e3o n\u00e3o falamos  EEUU  e sim EUA"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": ",\ud83d\udc4d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11qamcm",
            "comments": [
                "Man eu ia fazer um meme exatamente assim kkkk",
                "Eu li a sua mente",
                "Kkkkkk"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Among us",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11suaoi"
        },
        {
            "title": "O pior cen\u00e1rio dos f\u00e3ns do cris",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11rvxyf"
        },
        {
            "title": "Cris sendo o Cris",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "112yfby"
        },
        {
            "title": "... kkkk...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "114k8bi"
        },
        {
            "title": "apenas quem assistiu o v\u00eddeo de sexta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1124upw"
        },
        {
            "title": "eu preciso explicar?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1115iud"
        },
        {
            "title": "S\u00f3 eu quero isso?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10oeh3l"
        },
        {
            "title": "EAE CRIS?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "112hv8l"
        },
        {
            "title": "....\u00e9 isso n\u00e9.....",
            "selftext": "",
            "subreddit": "petterz",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10ru3n5"
        },
        {
            "title": "OS 6 MELHORES USOS do PAPEL\u00c3O na sua HORTA ou JARDIM \ud83c\udf31",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "165fpk4"
        },
        {
            "title": "Transformando Fios de Fibra \u00d3tica Usados em Lindo Cachepot - DIY Sustent...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "157f4d3"
        },
        {
            "title": "Problemas com mulung-do-norte e ip\u00ea roxo",
            "selftext": "Meus irm\u00e3os ganharam essas plantas e n\u00e3o cuidaram muito bem desde ent\u00e3o, eu comprei uma planta carn\u00edvora e comecei a dar mais aten\u00e7\u00e3o para essas plantas, por\u00e9m o mulungu-do-litoral(primeira imagem) est\u00e1 com as folhas todas comidas e o ip\u00ea-roxo(segunda imagem) com essas manchas pretas. Devo fazer algo al\u00e9m de regar e n\u00e3o deixar ervas daninhas crecerem?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14tdcms"
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe dizer se o gramado com tantos trevos tem salva\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15hbmo0",
            "comments": [
                "Aplica\u00e7\u00e3o de herbicida seletivo (gramix) em conjunto com aduba\u00e7\u00e3o (npk), pode ir trazendo de volta o gramado e acabar com as ervas daninhas. Mas eu faria aduba\u00e7\u00e3o s\u00f3 em outubro e outra em mar\u00e7o, nos meses frios n\u00e3o \u00e9 bom adubar essa grama com nada contendo nitrog\u00eanio, ainda mais se ela pega muitas horas de sombra, pois isso pode ocasionar em fungo.\n\nE tem que ver tamb\u00e9m outra quest\u00e3o, se o mato tomou conta foi porque  a grama estava fraca e n\u00e3o fechou. Isso pode ser por v\u00e1rias raz\u00f5es:\n\n\\- Excesso de sombra: a grama esmeralda costuma a ficar rala se n\u00e3o pegar muito sol.\n\n\\-Doen\u00e7as e pragas: o fungo da rizoctonia costuma a afetar a grama esmeralda nos meses frios, aduba\u00e7\u00e3o errada pode aumentar esse fungo causando grande estrago. H\u00e1 tamb\u00e9m besouros que podem infestar o gramado e comer as ra\u00edzes da grama.\n\n\\-Solo inadequado: falta de nutrientes, mat\u00e9ria org\u00e2nica e \u00e1gua."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ajuda identificar planta?",
            "selftext": "Pessoal bom dia. Plantamos algumas coisas em casa e entre elas, havia esta planta a qual n\u00e3o conseguimos identificar. Ontem recebemos uma visita que ao v\u00ea-la, recomendou que arrancassemos fora esta planta pois de acordo com ela, est\u00e1 planta possui uma raiz rasteira, que pode se embrenhar em fissuras do muro e causar danos. \nAlgu\u00e9m consegue identificar esta planta e confirmar se \u00e9 verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o de que a raiz dela pode realmente causar danos?\nMuito obrigado!",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15cv1d3",
            "comments": [
                "Ficus Lyrata\n\nSinceramente n\u00e3o sei te responder sobre as ra\u00edzes. A minha fica em vaso e est\u00e1 bem saud\u00e1vel. Aparentemente ela \u00e9 uma planta que se adapta bem em vasos pequenos para o tamanho dela."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "D\u00favidas pra \"recupera\u00e7\u00e3o \"",
            "selftext": "Me indicaram colocar substrato,  misturado com areia pra elevar a grama e evitar torcer o p\u00e9 entre essas placas. Falaram para colocar ureia tamb\u00e9m.  A d\u00favida \u00e9 a ureia vai por cima da grama e por cima disso tudo coloco o substrato? Ou a ureia vai por cima de tudo?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15iwcq7",
            "comments": [
                "Compensa mais completar com terra e plantar outra grama pra ficar mais alto, grama esmeralda, pode usar substrato e areia se quiser. Se voc\u00ea conseguir comprar poucas placas n\u00e3o sai t\u00e3o caro, pe\u00e7a pra quando o fornecedor tiver entrega grande passar no seu endere\u00e7o e deixar alguns metros com voc\u00ea. Voc\u00ea pode cortar as placas de grama com uma faquinha de serra pra caber nos espa\u00e7os, \u00e9 bem simples.\n\nEu n\u00e3o botaria ureia, a grama nas beiradas de cal\u00e7adas e patamares costumam a ficar sempre  verdinhas devido a umidade que fica acumula em baixo, ureia em lugar muito \u00famido pode dar fungo. Mas se voc\u00ea usar ureia jogue por cima como se tivesse temperando, n\u00e3o pode cobrir, n\u00e3o pode ser muito, e depois tem que molhar pra ela descer e n\u00e3o queimar as folhas da grama. Mas eu indicaria mais um 4-14-8 no lugar da ureia\n\nResumindo, botar alguma terra, plantar grama, jogar adubo 4-18-8 como se tivesse temperando uma comida e molhar.\n\nOutra ideia: matar a grama com algum herbicida e encher esses v\u00e3os com seixo de rio, cascalho ou argila expandida."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Novo substrato para pimentas biquinho.",
            "selftext": "Ol\u00e1 gente, recentemente fiz o replante dois p\u00e9s de pimenta biquinho em vasos mais espa\u00e7osos (com um novo substrato bem drenado). Deixei ele mais afastado do sol para se acostumar primeiro, por\u00e9m suas folhas bem verdes vem despencando sozinhas ou apenas com o toque. Sabem se esse \u00e9 o processo natural at\u00e9 ela se adaptar ao substrato ou indica algo que eu fiz de errado?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "165btkw"
        },
        {
            "title": "SOS cedro",
            "selftext": "Como posso ressuscitar este cedro? J\u00e1 tem um novo rebento mas n\u00e3o sei se vai durar muito. Estou com dificuldade em perceber se \u00e9 excesso ou falta de \u00e1gua visto que \u00e9 regado com frequ\u00eancia. Grata por qualquer dica e recomenda\u00e7ao que me possam dar. Ps: foi feita a tentativa de remo\u00e7ao das folhas mortas.",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "13px09v"
        },
        {
            "title": "Socorro kkk",
            "selftext": "Gente, do nada surgiram esses cogumelos na minha jardineira vazia. \nO clima anda muito \u00famido e chuvoso aqui em Recife (ent\u00e3o acho q n foi do nada kkk).\nAlgu\u00e9m sabe que tipo de cogumelo \u00e9? Eu devo arrancar? Eu ainda posso plantar alguma coisa nessa jardineira ou \u00e9 melhor jogar a terra fora? \n(Eu morro de medo de fungos k)",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14nxj37",
            "comments": [
                "Cogumelos s\u00e3o um bom sinal. Os fungos quebram a mat\u00e9ria org\u00e2nica da terra e transformam em nutrientes para as plantas, se sua terra deu cogumelos significa que ela \u00e9 de boa qualidade. N\u00e3o tem porque se preocupar. Se quiser arrancar tamb\u00e9m n\u00e3o tem problema."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "cortei o gramado ontem e a grama ficou assim, algu\u00e9m sabe o motivo e se vai voltar a ficar verdinha?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1160i7t",
            "comments": [
                "Coetou baixo demais. A tend\u00eancia \u00e9 voltar ao normal conforme cresce... Se tiver um clima meio seco, pore regar no fim da tarde"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "pe\u00e7o ajuda sobre uma \"mancha\" branca na minha planta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11n7nt4",
            "comments": [
                "OP, eu n\u00e3o sei o que \u00e9 essa mancha, ent\u00e3o n\u00e3o posso ajudar muito. Talvez vc consiga 'raspar' pra ver se \u00e9 algo que caiu na folha? Talvez por baixo da mancha a planta est\u00e1 normal.\n\nAgora, uma outra dica, \u00e9 que acho que sua planta t\u00e1 pegando pouco sol e estiolando (estiolamento \u00e9 quando a planta se 'estica' demais e perde um pouco o formato quando n\u00e3o rede luz suficiente). Essas suculentas precisam de muito sol direto.",
                "Sou iniciante em jardinagem, sei praticamente nada de plantas e todos ao meu redor tamb\u00e9m n\u00e3o, ent\u00e3o venho pedir orienta\u00e7\u00e3o do que exatamente seria isso! (E se for algum fungo ou probleminha da planta, de como eu poderia resolver isso)",
                "Essa parte branca parece um machucado na planta, algum inseto pode ter mordido ou algo do tipo. Ela parece saud\u00e1vel, ent\u00e3o \u00e9 s\u00f3 remover essa folha que tudo vai ficar tranquilo :)"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "118eq5a"
        },
        {
            "title": "Participa\u00e7\u00e3o em estudo",
            "selftext": "Ol\u00e1 o meu nome \u00e9 Paulo Costa, a minha esposa esta a realizar a disserta\u00e7\u00e3o de mestrado no \u00e2mbito de Sustentabilidade e consumo de vestu\u00e1rio em Portugal. Agradecia a vossa participa\u00e7\u00e3o neste inqu\u00e9rito de alguns minutos.\n\nMuito obrigada pela vossa aten\u00e7\u00e3o, cumprimentos.\n\n[link]",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1177gxv"
        },
        {
            "title": "Alguem pode me falar pq ela esta ficando assim??",
            "selftext": "OBS: Quando comecei a cuidar dela, ela tinha varias folhas, mas todas ficaram assim ou totalmente amarelas e morreram todas, essa \u00e9 nova leva de folhas mas ta come\u00e7ando a ficar assim d novo, ja troquei o vaso, comprei terra nova e adubo, n sei oq ta acontecendo",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14ma2xw",
            "comments": [
                "Falta de \u00e1gua? Frio? Excesso de adubo qu\u00edmico?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe me dizer se a relva brasileira mata outras ra\u00edzes e ervas daninhas? obrigada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12w3s1f"
        },
        {
            "title": "Muitos nao sabem que isso pode ser feito com BOB de CABELO - veja",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10kyx5v"
        },
        {
            "title": "Flor \u00e9 tudo de bom! Concorda? #flowers",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "12czco9"
        },
        {
            "title": "Folhas da primavera enrolando",
            "selftext": "O que pode ser? Todas as primaveras aqui de casa come\u00e7aram a enrolar as folhas a alguns meses e simplesmente chegou em um ponto que n\u00e3o sobrou uma folha normal.\n\nJ\u00e1 tentei de tudo fiz at\u00e9 desfolha, mudei o solo e o vaso, tentei aguar menos e mais, mudei de lugar, passei calda bordalesa. Simplesmente nada funciona.",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "113vbes",
            "comments": [
                "pode ser pelo clima, se na sua regi\u00e3o estiver mais frio por causa das temporadas de chuva"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Tentei plantar girassol com um kit que ganhei mas ele t\u00e1 meio estranho. O que eu fa\u00e7o?",
            "selftext": "Parecia normal mas as folhas t\u00e3o amareladas e uma delas murchou.",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zwzfaz",
            "comments": [
                "- \u00e1gua + sol",
                "Girassois tem ra\u00edzes profundas. Plante-o em um lugar maior."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Como fazer um vaso reciclado em forma de abelhinha usando garrafa PET #DIY",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "113u2yn"
        },
        {
            "title": "ol\u00e1 algu\u00e9m poder\u00e1 me ajudar a perceber o que est\u00e1 a acontecer com minha monstera? quando comprei ela j\u00e1 vinha com algumas manchas dessas mas creio que agora continuam a aparecer. eu mudei o vaso para um maior e troquei o substrato, algumas folhas do fundo novas est\u00e3o amarelas totalmente... retirei",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zlnvaj"
        },
        {
            "title": "Isso \u00e9 Mamona?",
            "selftext": "Minha m\u00e3e trouxe uma muda ontem, mas eu n\u00e3o consegui confirmar o que \u00e9, parece mamona, algu\u00e9m pode dizer com certeza?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10371lw",
            "comments": [
                "Ol\u00e1. N\u00e3o amigo, essa planta (aqui na minha regi\u00e3o) conhecemos como pinh\u00e3o-roxo (Jatropha gossypiifolia). Essa  planta fez parte de minha inf\u00e2ncia, pois, utilizavamos o leite que saia das folhas para cicatrizar alguns machucados que saiam no canto da boca (aqui conhecemos como boqueira). O gosto era horr\u00edvel, por\u00e9m, por ser uma tradi\u00e7\u00e3o passadas pelos mais velhos, muita crian\u00e7a/adolescente ia atr\u00e1s de quem cultivava para pedir folhas para tratar seus machucados.",
                "Elas s\u00e3o ambas da fam\u00edlia Euphorbiaceae. Mas s\u00e3o esp\u00e9cies diferentes"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Grama na varanda",
            "selftext": "Boa noite! Pessoal, gostaria de plantar grama na minha varanda (apartamento) para os meus gatos. Queria saber se eu poderia simplesmente colocar a terra por cima do azulejo e plantar, sem estragar o piso da sacada. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, o que eu precisaria fazer no ch\u00e3o antes de colocar a terra? Colocar s\u00f3 uma lona entre o piso e a terra seria o suficiente? Voc\u00eas conhecem algu\u00e9m que j\u00e1 fez algo parecido ou alguma outra solu\u00e7\u00e3o para fazer isso? \n\nO espa\u00e7o \u00e9 pequeno, a sacada \u00e9 como se fosse a letra 'D' cortada na metade, ou seja, um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo onde a hipotenusa \u00e9 um arco. Pensei em plantar em uma caixa mas acho que ficaria muito pequeno, a n\u00e3o ser que eu conseguisse uma caixa com as dimens\u00f5es exatas da sacada... Acham vi\u00e1vel essa ideia ou n\u00e3o faz sentido nenhum plantar grama no ch\u00e3o da varanda?\n\nEspero que a pergunta n\u00e3o seja muito absurda hehe",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "103o060",
            "comments": [
                "Op talvez o maior problema nem seja o piso mas sim o peso, ja pensou em plantar dentro de casa mesmo en uma caixa de madeira? Um amigo fez assm colocou onde batia uma restia de sol e foi sucesso."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "IDEIAS COM PNEUS - Jardim bonito - S\u00f3 ideias legais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zblda2"
        },
        {
            "title": "Minha m\u00e3e quer um jardim suspenso",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu estou procurando sites que s\u00e3o bons para comprar a estrutura de jardim suspenso j\u00e1 pronto, alguma dica?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zmi4um"
        },
        {
            "title": "Bom dia, ganhei essas plantas e transportei em um vaso q estava vazio aqui em casa, mas n\u00e3o sei exatamente quais s\u00e3o as plantas e nem os cuidados que elas exigem, se vcs conseguirem identificar ficarei grato se informarem no coment\u00e1rio.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "yxlxh3",
            "comments": [
                "A planta chama-se Verdinha, d\u00e1 \u00e1gua e mete ao sol, \u00e9 biologia b\u00e1sica",
                "Comigo ningu\u00e9m pode, Espada de S\u00e3o Jorge e Dracena confete"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "29 Ideias de paisagismos e decora\u00e7\u00e3o de jardim e quintal - S\u00f3 ideias le...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10obawz"
        },
        {
            "title": "Mandacaru Florescendo. A flor abre durante uma noite e morre na manh\u00e3 seguinte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11dsa97"
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Pergolado para decora\u00e7\u00e3o externa de cair o queixo - S...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zde1rs",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Toda planta tem semente?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zcvc7d"
        },
        {
            "title": "100 IDEIAS INCR\u00cdVEIS DE MINI JARDIM E TERR\u00c1RIO - S\u00f3 ideias legais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xpup2w",
            "comments": [
                "Ideias de merda"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Do Lixo ao Luxo: Vaso quebrado vira Lindo MINI JARDIM - Reciclagem de ce...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "y9dccc"
        },
        {
            "title": "Beautiful idea with broken glass bowl: mini moss garden and avenca",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "109h3f2"
        },
        {
            "title": "Ideia LINDA MINI VASO DE CER\u00c2MICA - galho seco para SUCULENTA dedinho de...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "y003o3"
        },
        {
            "title": "Ideia LINDA VASO DE CER\u00c2MICA - Galho Seco, pedras para SUCULENTA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xxk53b"
        },
        {
            "title": "Ideia LINDA com VASO QUEBRADO para SUCULENTAS, Vasos criativos para mini...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "yskesq"
        },
        {
            "title": "algu\u00e9m sabe oq s\u00e3o esses pontos nas folhas? ele est\u00e1 espalhado por td a planta, depois que come\u00e7aram a aparecer os galhos come\u00e7aram a apodrecer e as folhas secaram, eram 5 s\u00f3 sobrou 1 bom e outro +-, algu\u00e9m tem ideia de como salvar essa planta ?, tamb\u00e9m cogitei ser excesso de \u00e1gua mas s\u00f3 R\u00eago 1/sem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "vms9l9",
            "comments": [
                "parece ser um tipo de ferrugem, aconteceu algo assim no meu manjeric\u00e3o (que \u00e9 plantado l\u00e1 fora) a\u00ed cortei fora os galhos com isso e o p\u00e9 ta, aparentemente, normal",
                "Pode ser que seja cochonilha. Se for, voc\u00ea passa um pano \u00famido com um pouco de sab\u00e3o nas folhas pra remover, depois d\u00e1 uma boa borrifada de \u00e1gua pra enxaguar. E lembre de adubar, cochonilhas aparecem em plantas que est\u00e3o com defici\u00eancia de c\u00e1lcio..."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "D\u00favida sobre transplanta\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "Boas malta. Eu e a minha namorada acab\u00e1mos de comprar v\u00e1rias plantas (maioritariamente cactos e carn\u00edvoras) para ter em casa. Elas v\u00eam em vasos pequenos, por isso quer\u00edamos transplant\u00e1-las. A senhora da loja diz que n\u00e3o as devemos transplantar mal as compramos, para elas se ambientarem \u00e0 casa. Isto faz-vos sentido? Se sim, porqu\u00ea?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "y23q2r",
            "comments": [
                "Ola, elas ate se ambientam mas se os vasos sao muito pequenos vao acabar sentindo tambem, os cactos e suculentas sao bem resistentes, pode sim transplanta los , nos ja fizemos varias vezes e nao sentiram , o importante \u00e9 nao molhar e deixar ao sol, agora as carnivoras nao posso dizer pois nao tenho conhecimento.\n\nobrigado pela pergunta e espero ter ajudado!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Minha planta amanheceu com gotas d'\u00e1gua nas folhas",
            "selftext": "Apesar de n\u00e3o ter feito uma foto, vou tentar ser bem detalhista pra ajudar na compreens\u00e3o. S\u00e1bado agora (03/12/2022) eu recebi em casa uma Rhaphidophora tetrasperma que comprei online. A loja despachou ela na segunda, ou seja, ela ficou embalada numa caixa com furos por 5 dias. (primeira vez que comprei planta online) ela chegou ok, por\u00e9m com leves sinais de exaust\u00e3o. Arrumei ela melhor no vaso, coloquei um tutor de bambu melhor e completei o substrato. Reguei na noite de s\u00e1bado e domingo a tardinha coloquei um fertilizante NPK 04-14-08. Hoje, segunda de manh\u00e3 quando acordei, ela estava com gotas d'\u00e1gua nas folhas, tipo uma gota em cada folha como se tivesse suado/transpirado. Como nunca vi isso acontecer com plantas que ficam dentro de casa, achei estranho. Devo me preocupar? O que pode ser isso?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "zd8gpy",
            "comments": [
                "Nenhum motivo para se preocupar. \u00c9 completamente normal Plantas transpirarem"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pegue os gravetos e Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica - 50 ideia...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xo1fq6",
            "comments": [
                "D\u00e1 trabalho, mas o resultado fica legal. J\u00e1 tentou algum?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Boa tarde pessoal, t\u00f4 com esse substrato aqui em casa e queria fazer uma horta, eu preciso comprar terra ou se eu enriquecer ele eu consigo plantar bem? Tenho bokashi, esterco de frango e humus de minhoca",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wp6srn"
        },
        {
            "title": "Ficus Lyrata amarelando - o que fazer?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "uxje34"
        },
        {
            "title": "Ideia simples com arame e bolacha de madeira para tilandsia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xhw3u6"
        },
        {
            "title": "Costela de Ad\u00e3o em apuros o que pode ser??",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "v43uwp",
            "comments": [
                "coconilha ou fungo, sapeca \u00f3leo de andiroba 3x na por semana na primeira, 2x nas pr\u00f3ximas 2 e depois manuten\u00e7\u00e3o 1x por semana ou a cada 15 dias, vai analisando"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "meu manjeric\u00e3o come\u00e7ou a secar um tempo atras, mas continua crescendo. ele tem sido regado normalmente. algu\u00e9m tem alguma ideia se h\u00e1 algo que eu possa fazer? ser\u00e1 que pode ser o solo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "qi98dg",
            "comments": [
                "P\u00f5e lhe \u00e1gua lol",
                "Assim, chutando coisas que poderiam ser: afofar a terra pra ajudar na oxigena\u00e7\u00e3o, adubar, realizar podas pra incentivar o crescimento e devia exposi\u00e7\u00e3o ao sol.",
                "Chuto que afofar a terra pode ajudar. Quanto tempo tem que c\u00ea n\u00e3o aduba ele tamb\u00e9m?",
                "Pela primeira foto d\u00e1 pra perceber que ele fica num lugar que n\u00e3o bate sol, num local mais ensolarado ele estaria com mais folhas... Aconselho retirar as flores sempre que aparecerem, pois eles \"roubam\" energia que iria para o resto da planta. Tamb\u00e9m aconselho estar sempre adubando a terra, h\u00famus de minhoca a cada 3 meses por exemplo ( mas existem diversas formas de aduba\u00e7\u00e3o e voc\u00ea escolhe a que mais te agradar). Apesar disso ele \u00e9 uma planta anual, ent\u00e3o \u00e9 normal come\u00e7ar a secar aos poucos.",
                "Ele ta com as flores? Porque se sim tem que cortar pra crescer mais (e se vier flor de novo, corta.. pq flor faz secar o manjeric\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Lindo Vaso de cimento imitando tronco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "tizn9h"
        },
        {
            "title": "Make beautiful Kokedama of Milk Cup - Linda Coconut Fiber Idea",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wrxv5p"
        },
        {
            "title": "Alguem me ajuda!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "tvjacz",
            "comments": [
                "Fruta do milagre, comprei pela internet e dois dias dps ja tava assim"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ideia LINDA de KOKEDAMA de MUSGO com Flor de Maio Que voc\u00ea nao vai acred...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "srx8r8",
            "comments": [
                "?Bom dia, ser\u00e1 que algu\u00e9m tem musgo r\u00e1dula?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "14 Esp\u00e9cies de Flores do Cerrado Brasileiro (Lista de Nomes)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rmch84",
            "comments": [
                "ESTE SUBREDDIT N\u00c3O ACEITA BRASILEIROS"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ideia linda com vaso de cer\u00e2mica - Vaso triplo com jade e orelha de Shrek",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "s3ehe6"
        },
        {
            "title": "Pedras para Jardim: Como Usar, Tipos de Pedras e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rikslr",
            "comments": [
                "Uma das coisas que pode usar como ferramenta \u00e9 usar uma das plataformas de design de interiores para experimentar suas ideias. Aquelas que me parecem mais acess\u00edveis para isso s\u00e3o o #planner5d e o #modsy. Recomendo sobretudo a primeira: [link] porque, inclusivamente, permite o design de jardins!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Lindo cachepot feito com embalagem de desinfetante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "t6ise7"
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m pode me ajudar com isso? Cuido deste pau-d'\u00e1gua h\u00e1 algum tempo, e \u00e9 a primeira vez que vejo essas \"bolhas\" laranjas em todo seu tronco. J\u00e1 tirei todos e estavam secos, mas voltou a aparecer novamente. Por favor, quem puder me ajudar agrade\u00e7o muito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "ssfiua",
            "comments": [
                "Cara, isso parece ser cochonilha. \u00c9 estranho pois costumam atacar apenas c\u00edtricos, se voc\u00ea tiver algum c\u00edtrico por perto isso sustenta a teoria. Outra teoria \u00e9 que pode ser galha. Talvez seja uma boa ideia tentar usar algum inseticida pra plantas pra ver se resolve",
                "Essa \u00e9 a danada da cochonilha de carapa\u00e7a. Usando uma escova de dentes com \u00e1gua e sab\u00e3o voc\u00ea remove tudo. Depois, adube bem a planta, cochonilha nas plantas \u00e9 sinal de defici\u00eancia de c\u00e1lcio...\n\n\nComo o c\u00e1lcio \u00e9 um nutriente que demora a ser absorvido, o problema vai persistir por algum tempo, ent\u00e3o voc\u00ea vai ter que fazer essa escova\u00e7\u00e3o de vez em quando. Mas n\u00e3o desanime, continue adubando que a planta vai ficar muito bem"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ideia linda com Pallets para Flores e Hortali\u00e7as! Bancada para jardim DIY",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "rers98"
        },
        {
            "title": "Sementes de Baob\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "mamxkd",
            "comments": [
                "Recentemente eu comprei algumas sementes de Baob\u00e1 (Adansonia Digitata) no mercado livre. Estou tentando algumas t\u00e9cnicas de germina\u00e7\u00e3o que encontrei no YouTube que consistem basicamente em lixar parte da casca dura da semente, deixar de 24 a 48h submerso em \u00e1gua, descascar e deixar em uma papel toalha \u00famido at\u00e9 germinar. Algumas das sementes incharam bastante comparado com o tamanho original, estou bem otimista. O meu objetivo \u00e9 tentar fazer bonsais de Baob\u00e1. \n\nVou atualizando conforme eu tiver mais resultados",
                "Atualiza\u00e7\u00e3o?",
                "Deu certo?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Ideias para quintais pequenos!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "tr543r"
        },
        {
            "title": "Alpinia com folhas queimadas",
            "selftext": "Minha Alpinia est\u00e1 com as pontas das folhas queimadas, algu\u00e9m sabe identificar o motivo?\n\n&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "nvvrf0",
            "comments": [
                "Pouco sol",
                "Muito sol"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Vc sabe oq aconteceu nesta Cr\u00f3ton Petra? Help me! \u00c9 fungo? Est\u00e1 em meia sombra, terra adubada.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "q9wqiv",
            "comments": [
                "x\u00e9 tens ganda fungo a\u00ed \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Mudas vieram numa pris\u00e3o de barro",
            "selftext": "Eu comprei umas mudas de temperos recentemente e, como voc\u00eas sabem, s\u00e3o plantas mediterr\u00e2neas, gostam de solo arenoso. Mas elas vieram num substrato totalmente argiloso e me deu o maior trabalho libertar as ra\u00edzes daquela pris\u00e3o de barro. \u00c9 normal isso? Ou comprei de um lugar ruim?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "m83sn4",
            "comments": [
                "epa ya o sitio deve ser uma shit",
                "Isso \u00e9 realmente estranho. Todas as plantas arom\u00e1ticas que comprei foram f\u00e1ceis de retirar do vaso. Pode mesmo ter comprado num mau lugar"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Meu Verde Jardim",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "l0b0jj"
        },
        {
            "title": "Essa \u00e9 minha primeira samambaia :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "oa76vw",
            "comments": [
                "A segunda h\u00e1 de correr melhor \ud83d\udc4d"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "\"Para que precisas de Geometria Descritiva A\u2122\ufe0f?\" Daily Plantapostagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a6qmrr",
            "comments": [
                "S\u00f3 estadistas dizem n\u00e3o a GDA. O GOVERNO QUER ACABAR COM A JARDINAGEM",
                "S\u00f3 estadistas dizem n\u00e3o a GDA. O GOVERNO QUER ACABAR COM A JARDINAGEM"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Corta-relvas de recorde com precis\u00e3o",
            "selftext": "Eu tenho usado o meu corta-relvas com motor Honda GX270, mas tenho notado que a mec\u00e2nica a 4 tempos tem come\u00e7ado a ficar um bocado obsoleta. Algu\u00e9m j\u00e1 experimentou um corta-relvas com um motor shifter a 2 tempos? Se sim, a velocidade compensa a falta de precis\u00e3o?",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a6f6u6",
            "comments": [
                "Ainda n\u00e3o exprimentei, mas um bom amigo meu disse-me que depende do trabalho.\nSe quiseres um trabalho meticuloso continua como est\u00e1s.\nSe tiveres que cortar muita relva a falta de precis\u00e3o n\u00e3o deve ser um problema",
                "Pois, hei de experimentar e ver se h\u00e1 algu\u00e9m mais a fazer o mesmo."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Daily Arbustopostagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a7dtki",
            "comments": [
                "Os seres perfeitos"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "LIFE BE LIKE THAT \ud83d\ude24\ud83d\ude24",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a6hbt0"
        },
        {
            "title": "Mega corno! - Daily Arbustopostagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "a6z14u"
        },
        {
            "title": "Como lidar com a cura no \"meu\" universo.",
            "selftext": "Ol\u00e1!\n\nTenho um homebrew que jogo com meus amigos faz pelo menos 8 anos. \n\nO mundo \u00e9 o \"nosso mundo real\", o ano \u00e9 1670, bem baixa-fantasia, existiu durante muito tempo um preconceito com magos bem no estilo apartheid no meio do per\u00edodo das grandes urbaniza\u00e7\u00f5es definitivas. \n\nEsse cen\u00e1rio \u00e9 literalmente sempre ligado ao redor da magia, ou sobre como fazer, ou sobre as implica\u00e7\u00f5es da magia ou sobre os problemas que ela trouxe, todo o tema \u00e9 sempre ao redor da energia pois \u00e9 como se fosse a energia do mundo em si que usamos para a magia acontecer.\n\n&#x200B;\n\nTL;DR: O sistema de cria\u00e7\u00e3o de magias \u00e9 completamente livre e arbitr\u00e1rio e montado como se fosse um circuito l\u00f3gico de \"comandos\" para algumas entidades que controlam a rela\u00e7\u00e3o dos elementos. Como que seria isso para magias de cura? Exemplo magia lan\u00e7a de gelo: Controlar \u00e1gua > Moldar em forma de lan\u00e7a > Congelar > Arremessar\n\n&#x200B;\n\nUm pouco mais de profundidade... Pra quem j\u00e1 assistiu \"Magi: Labyrinth of Magic\", rukhs s\u00e3o iguais. Pra quem n\u00e3o, os rukhs s\u00e3o como se fossem criaturas que realizam seus desejos ou suas vontades, \u00e9 como se voc\u00ea \"pedisse/ordenasse\" que fizessem algo e assim prosseguiriam.\n\nEnt\u00e3o para produzir magias voc\u00ea deve fazer os comandos passo \u00e0 passo, o que inclusive altera a dificuldade e custo, etc. O seu desejo faz com que sua energia interaja com a energia do mundo, \u00e0s vezes o mundo aceita ou n\u00e3o, como se fosse um ser vivo.\n\nPara uma magia mais complexa por exemplo, como se o jogador precisasse fazer aparecer uma parede de gelo que dela sa\u00edssem lan\u00e7as e perfurasse um inimigo (Uma esp\u00e9cie de parede dama de ferro), seguiria da seguinte maneira:\n\n1 - Controlar a \u00e1gua   \n2 - Fazer o formato da parede  \n3 - Congelar  \n4 - Preparar a molda das lan\u00e7as  \n5 - Arremessar/Ativar\n\nUm outro exemplo \"menos \u00f3bvio\", poderia ser como acelerar o crescimento de plantas com magia, certo. Primeiramente o personagem tem de ter esses conhecimentos em bot\u00e2nica ou jardinagem, mas basicamente \u00e9 o uso do conhecimento t\u00e9cnico mesmo (n\u00e3o sei se est\u00e1 certo, mas...), como se nitrog\u00eanio fizesse a planta crescer mais r\u00e1pido, pot\u00e1ssio um pouco mais forte, enfim, nesse caso poder\u00edamos ent\u00e3o alterar as propriedades da \u00e1gua que est\u00e3o dentro da planta para poder acelerar esse processo.\n\n1 - Controlar a \u00e1gua  \n2 - Reconfigurar 1 propriedade (Pot\u00e1ssio extra)  \n3 - Reconfigurar 2 propriedade (Nitrog\u00eanio extra)  \n...  \n\n\nAgora, como poderiamos atingir o efeito de cura? Alguma ideia? Posso dar mais plano de fundo caso necess\u00e1rio. Ser\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o similar \u00e0 hemodi\u00e1lise poderia funcionar? Ou \u00e9 extremo demais? Pois a\u00ed seria \"t\u00e1til\" a dobra de sangue mas que sobre ela mesmo influem outros problemas que impediriam isso.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nayuda-me",
            "subreddit": "rpg_brasil",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "kid4ws",
            "comments": [
                "Eu vi em v\u00e1rios mangas as explica\u00e7\u00f5es pras curas deles, voc\u00ea pode fazer a cura acelerando as c\u00e9lulas a se regenerar, mas tem que ter cuidado que infec\u00e7\u00f5es ou c\u00e2nceres podem avan\u00e7ar tbm, ou por meio de voltar no tempo aquela parte do corpo, ou pode ser at\u00e9 mais \"sagrado\" se tiver no seu Universo, um meio de buscar a cura por meio de deuses...\n\nEu acho a 1\u00b0 talvez mais legal, j\u00e1 que a pessoa tem que ter conhecimento sen\u00e3o d\u00e1 ruim, imagina algu\u00e9m sem conhecimento vai curar a outra, e por causa disso ela avan\u00e7a um c\u00e2ncer e a\u00ed o cara tem que lidar com isso. E a pessoa tbm vai precisar de nutrientes pra regenerar mais r\u00e1pido, ent\u00e3o pode ser mais um custo.",
                "Cara, li por cima aqui (t\u00f4 trabalhando kkk) mas parece que vc poderia se valer muito do sistema de mago a ascens\u00e3o.\n\nN\u00e3o sei se vc conhece, mas vc basicamente descreveu de forma mais simples o sistema de magia que eles usam.\n\nL\u00e1 existem esferas, n\u00edvel da esfera, ariete e o \"mundo vivo\".\n\nBasicamente o mundo e oq \u00e9 tido como realidade exercem for\u00e7a sobre todos. Ent\u00e3o se o mundo entende que homens n\u00e3o pulam 2 metros de altura, pular 2 metros (de forma m\u00e1gica) vai ser dif\u00edcil, enquanto voar ser muuuuito mais dif\u00edcil.\n\nDa parte das esferas, pra fazer a sua magia de lan\u00e7a de gelo, vc provavelmente teria que combinar a esfera de mat\u00e9ria e a esfera de correspond\u00eancia, ambas no n\u00edvel 3 provavelmente (de 5 n\u00edveis). Mat\u00e9ria para manipular mat\u00e9ria e correspond\u00eancia para lan\u00e7ar magias ou afetar coisas a dist\u00e2ncia.\n\nSobre a cura especificamente, existe a esfera de vida que te permite manipular coisas vivas. Ent\u00e3o curar um corte nada mais \u00e9 do que manipular o ferimento e fech\u00e1-lo de forma super pragm\u00e1tica mesmo.\n\nO n\u00edvel das esferas controla oq vc pode tentar fazer e o ariete a sua chance de sucesso.\n\nTem bem mais coisas tipo os paradigmas e tal, mas recomendo muito a leitura, acredito que vai poder te ajudar.\n\n(Ah, pessoal que manja de Mage, se falei groselha fiquem a vontade pra me corrigir, sou bem novo no sistema!)",
                "Implemente uma das duas habilidades como medicina ou primeiro socorros\n\n\u00c1gua+medicina= curar sangramentos\n\nFogo+medicina= cicatrizar\n\nTerra+ medicina= concertar ossos\n\nVento+medicina= purificar doen\u00e7a\n\nCaso haja outra propriedades fora do \u00e2mbito elemental\n\nVeneno+ medicina=ant\u00eddoto\n\nLuz+medicina= reanimar\n\nTrevas +medicina= reanimar (zumbi)\n\nEletricidade+medicina= estabilizar\n\nPsquico+ medicina= curar loucura(efeito similar)\n\nEspero que ajude no seu sistema"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Onde anunciar disponibilidade para trabalhos manuais?",
            "selftext": " Ol\u00e1 /r/Portugal, \n\n Antigamente havia as p\u00e1ginas amarelas e era l\u00e1 que se metiam os an\u00fancios para trabalhos manuais tipo jardinagem, bricolage, renova\u00e7\u00f5es, etc.\n\n Hoje em dia onde \u00e9 que as pessoas procuram? Suponho que a maior parte das pessoas use a internet para encontrar provedores de servi\u00e7os, mas a que sites em espec\u00edfico?\n\n Suponhamos que quero anunciar a minha disponibilidade para realizar este tipo de trabalhos, qual seria a melhor estrat\u00e9gia de forma a conseguir encontrar clientes interessados?\n\n Ignorando por agora todas as formalidades relacionadas com forma\u00e7\u00e3o de empresa e etc. Assumindo que eu j\u00e1 sou uma empresa, onde \u00e9 que me anuncio? Onde \u00e9 que as pessoas procuram?\n\n Muito obrigado desde j\u00e1!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "68hhq2",
            "comments": [
                ">  trabalhos manuais\n\n**( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)**",
                "[link]  \n[link]  \n[link]\n\nExperimenta tamb\u00e9m criar um perfil no LinkedIn.",
                "N\u00e3o menosprezes os meios tradicionais (flyers, autocolantes, an\u00fancios na imprensa).",
                "[Google My [link]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Cidad\u00e3os Su\u00ed\u00e7os votam contra limite nos sal\u00e1rios (j\u00e1 que a iniciativa foi aqui t\u00e3o publicitada, fica aqui tamb\u00e9m o resultado.)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1rdt9n",
            "comments": [
                "Embora \u00e0 primeira vista at\u00e9 pare\u00e7a justa, vamos ser realistas... Se o FCPorto s\u00f3 pudesse oferecer sal\u00e1rios no m\u00e1ximo 12 vezes superiores ao do jardineiro, ia ficar com uma equipa que, sei l\u00e1, talvez conseguisse no m\u00e1ximo ganhar a Ta\u00e7a do Guadiana :) E quem diz o FCPorto, diz outras empresas, \u00e9 claro...",
                "A propaganda foi mal dirigida. Esta situa\u00e7\u00e3o foi  discutida profundamente noutros subreddits, e havia inclusive a participa\u00e7\u00e3o de alguns  sui\u00e7os que indicavam que estava condenada \u00e1 partida.\n\nA verdade \u00e9 que estas coisas n\u00e3o devem ser legisladas pois n\u00e3o funcionam, este tipo de movimentos deve ser de natureza civica e tomada internamente pelas empresas a bem da sociedade",
                "Os mesmos sui\u00e7os votaram h\u00e1 uns meses a favor de ser a AG de accionistas a decidir as remunera\u00e7\u00f5es dos executivos em vez das chamadas Comiss\u00f5es de Remunera\u00e7\u00e3o (composta por membros do CA que n\u00e3o s\u00e3o parte do CE e apontados pelo CA a maior parte das vezes).\n\nO que altera? S\u00e3o os accionistas em vez dos membros do CA que decidem as coisas. Sabendo que os membros do CA s\u00e3o parte interessada e c\u00famplices do CEO, est\u00e3o a legislar em causa pr\u00f3pria e, se quiserem, contra os interesses dos accionistas, como aconteceu.\n\nOs sui\u00e7os tamb\u00e9m decidiram votar contra os golden hellos e os golden parachutes, os one-off\u00a0bonus de assinatura ou de partida. Tudo decis\u00f5es que ainda est\u00e3o para ser tomadas noutros pa\u00edses, como Portugal. ",
                "L\u00e1 se vai o esfor\u00e7o de propaganda.  E logo com uma vota\u00e7\u00e3o de 65.3% dos sui\u00e7os a rejeitar a medida socialista.\n\nMas ainda falta o referendo sobre o pagamento do subs\u00eddio de exist\u00eancia.  Esse ser\u00e1 outro.\n\nE a not\u00edcia j\u00e1 come\u00e7ou a levar votos para baixo.",
                "[deleted]",
                "\u00c9 interessante que os Sociais democratas de l\u00e1 proponham isto. C\u00e1 nem o PS se punha em aventuras destas."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "[pragas] Quais s\u00e3o e como controlar essas pragas que crescem no gramado?",
            "selftext": "Ol\u00e1 Rediteiros. Invoco sua ajuda.\n\nTenho um gramado em casa (peda\u00e7o de terra largado atualmente) de uns 30m\u00b2. Gostaria de eliminar as ervas daninhas que se alojaram e plantar grama novamente, para servir de playground pro meu dog (que teoricamente \u00e9 branco, mas j\u00e1 est\u00e1 amarelo por causa da poeira e terra de l\u00e1).\n\nMeu conhecimento de jardinagem se resume a: regue a planta para que ela n\u00e3o morra.\n\nAqui est\u00e3o algumas fotos [1] das ervas daninhas que apareceram, e do gramado de forma geral. Gostaria de saber o seguinte:\n\n1) Meses atr\u00e1s apliquei \"Glifosato\" sobre esse peda\u00e7o onde as ervas est\u00e3o se destacando. Secaram e morreram, mas como podemos ver agora que voltou a chover (moro em Bras\u00edlia, 122 dias sem chuva) elas voltaram com tudo. Aplicar apenas \"Glifosato\" resolve? Devo aplicar novamente? Eu deveria ter feito alguma outra coisa ap\u00f3s elas secarem da primeira vez?\n\n2) Li que o Glifosato n\u00e3o serve pra 100% dos problemas. Voc\u00eas conseguiriam identificar quais s\u00e3o essas pragas, para que eu possa pesquisar uma solu\u00e7\u00e3o mais direta?\n\n3) Voc\u00eas acham que a grama que existia antes ali vai voltar a crescer? (havia grama esmeralda plantada, mas secou por n\u00e3o regarmos por estarmos em racionamento)\n\n4) Esse pergolado, com um p\u00e9 de uva, \u00e9 \"novo\". A sombra dele poder\u00e1 ser um problema para grama esmeralda?\n\n\nQualquer ajuda ser\u00e1 de grande valia! Muito obrigado a todos!\n\n[1] [link]",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "75iax1",
            "comments": [
                "Na minha pouca experi\u00eancia com grama + cachorro \u00e9 que voc\u00ea vai ter que escolher um, a minha cachorra cavava na minha grama e urinava nela, o que e um problema pois queima as folhas e torna elas amareladas. No quesito glifosato, usei uma vez s\u00f3, e ele acabou matando minha grama, acabei que joguei o resto na cal\u00e7ada para mata os matos l\u00e1, mas depois que ele come\u00e7a a se diluir na terra os matos voltam, a melhor solu\u00e7\u00e3o ai no seu caso foi a mesma que para mim, arrancar o mato indesejado todo a m\u00e3o, sua \u00e1rea e pequena que nem a minha e pode ser feito sem sacrif\u00edcio.\n\n[EDIT]\nEstou querendo plantar grama aqui em casa novamente, e a ideia que tenho para evitar que a cachorra cave e abaixo da grama colocar uma tela, tipo aqueles que coloca na janela de ap. Acho que pode inibir ela de cavar.",
                "n\u00e3o envenene sua terra!  \ncompre uma enxada, em 10min vc limpa o quintal  \nd\u00e1 pra fazer uma bela horta nesse espa\u00e7o!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "BEANS, BULLETS ANS BAND-AIDS",
            "selftext": "BEANS, BULLETS ANS BAND-AIDS\n\n\nO termo \u201cBeans, Bullets and Band-aids\u201d ou \u201cFeij\u00f5es, muni\u00e7\u00f5es e band-aids\u201d\u00a0usado pela comunidade de sobrevivencialistas \u00e9 uma express\u00e3o muito bem conhecida. \n\nEsta \u00e9 uma frase bem capciosa porque nas entrelinhas est\u00e3o as tr\u00eas coisas essenciais que s\u00e3o necess\u00e1rias em um cen\u00e1rio de desastre. Beans (feij\u00f5es) significam comida, \u00e1gua e abrigo que s\u00e3o necess\u00e1rios para se manter vivo; Bullets (muni\u00e7\u00f5es) representam a habilidade de proteger a si mesmo ou a sua fam\u00edlia, incluindo a capacidade de ca\u00e7a e tamb\u00e9m de proteger a liberdade individual; band-aids, simboliza o conjunto de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis a sa\u00fade e higiene. \n\nEnt\u00e3o quais s\u00e3o algumas dessas necessidades que se inserem na frase \u201cbeans, bullets and band-aids\u201d?\n\n\n\u00a0BEANS (feij\u00f5es)\n\nComida \u2013 Se voc\u00ea quiser come\u00e7ar a armazenar comida, existem algumas coisas a se pensar. \n- A comida deve ser suficiente por quanto tempo? \n- Ela ser\u00e1 alguma coisa que voc\u00ea e sua fam\u00edlia ir\u00e3o realmente consumir? \n- A comida resistir\u00e1 mesmo se ocorrer um desastre e acabar a energia el\u00e9trica? \n- Como voc\u00ea ir\u00e1 cozinhar a comida que voc\u00ea armazenou? \n\nA quantidade de comida armazenada basicamente depende da pessoa que a est\u00e1 armazenando. \n\nTenha em mente que voc\u00ea deve ter comida suficiente para o tempo prov\u00e1vel que o desastre ir\u00e1 durar. \n\nSe voc\u00ea est\u00e1 se preparando somente para um desastre de curta dura\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio comida somente para alguns dias, no m\u00e1ximo uma semana. \n\nSe as suas prepara\u00e7\u00f5es precisam durar al\u00e9m de um colapso da sociedade ou um grande desastre, voc\u00ea dever\u00e1 ter v\u00e1rios meses ou at\u00e9 v\u00e1rios anos de comida armazenada. \n\nVoc\u00ea tamb\u00e9m poder\u00e1 cultivar seus pr\u00f3prios alimentos e ter um jardim com frutas e vegetais. Ca\u00e7ar e pescar s\u00e3o tamb\u00e9m um excelente meio de se obter comida. \n\nLembre-se, todos os mercados e supermercados juntos de uma cidade, tem normalmente em m\u00e9dia somente 3 dias de comida para uma cidade inteira.\n\n\n\u00c1gua \u2013 Quando n\u00e3o tiver mais \u00e1gua saindo da torneira, aonde voc\u00ea ir\u00e1 encontrar \u00e1gua fresca e limpa? \u00c9 interessante ter \u00e1gua armazenada tamb\u00e9m. Existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es para isso, voc\u00ea pode manter garrafas d\u2019\u00e1gua e gal\u00f5es cheios, existem tamb\u00e9m\u00a0reservat\u00f3rios\u00a0e caixas d\u2019\u00e1gua em v\u00e1rios tamanhos desde 100 a 10.000 litros. \n\nSe voc\u00ea for sortudo o suficiente de estar pr\u00f3ximo a um rio ou lago, estes podem ser uma boa fonte de \u00e1gua. \n\nExistem diversos tipos e tamanhos de filtros de \u00e1gua que n\u00e3o precisam de eletricidade e transformam at\u00e9 a pior \u00e1gua em \u00e1gua pot\u00e1vel. \n\nExistem tamb\u00e9m tabletes e comprimidos que podem ser colocados na \u00e1gua para purific\u00e1-la. \n\nUm po\u00e7o tamb\u00e9m seria uma fant\u00e1stica fonte de \u00e1gua, mas pode ser um pouco caro para contru\u00ed-lo. \n\nPor fim, existem muitas op\u00e7\u00f5es, mas o ideal \u00e9 saber aonde ficam as fontes de \u00e1gua naturais da sua regi\u00e3o.\n\n\n\u00a0Abrigo \u2013 Aonde voc\u00ea ir\u00e1 ficar? Voc\u00ea precisar\u00e1 de um lugar seguro, seco e quente (e se poss\u00edvel confort\u00e1vel). \n\nV\u00e1rias pessoas provavelmente ir\u00e3o ficar nas suas pr\u00f3prias casas, o que \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o desde que sejam seguras o suficiente. \n\nDe acordo com a teoria \u201cBeans, Bullets ans Band-aids\u201d, uma casa que fica numa propriedade relativamente grande e escondida das ruas principais, pode ser um excelente abrigo para cen\u00e1rios de desastre. V\u00e1rias das pessoas que j\u00e1 vivem um estilo de vida sobrevivencialista estar\u00e3o em vantagem e podem ter casas que usam recursos renov\u00e1veis como energia solar e e\u00f3lica. \n\nExistem tamb\u00e9m v\u00e1rias outras pessoas que tem uma resid\u00eancia separada unicamente para casos de sobreviv\u00eancia. E se voc\u00ea tiver dinheiro, este ser\u00e1 um excelente investimento para voc\u00ea e sua fam\u00edlia.\n\n\nBULLETS (muni\u00e7\u00e3o)\n\nProte\u00e7\u00e3o \u2013 Ter um meio de prote\u00e7\u00e3o para voc\u00ea e sua fam\u00edlia \u00e9 muito importante durante tempos dif\u00edceis, pois pessoas em situa\u00e7\u00f5es desesperadas tomam medidas desesperadas. \n\nArmas s\u00e3o uma parte muito importante na prote\u00e7\u00e3o e podem decidir uma situa\u00e7\u00e3o em que a conversa e a negocia\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram capazes de resolver. \n\nExistem v\u00e1rios tipos diferentes de armas e v\u00e1rias teorias de quais s\u00e3o melhores para se ter. \n\nCertamente, qualquer arma \u00e9 melhor do que n\u00e3o ter nenhuma arma, mas lembre-se, cada tipo de arma pode ser \u00fatil em diferentes situa\u00e7\u00f5es. \n\nSe o seu alvo est\u00e1 relativamente perto, uma espingarda, carabina ou uma pistola pode ser a melhor op\u00e7\u00e3o. \n\nSe o seu alvo est\u00e1 a 60 metros ou mais, um rifle provavelmente ser\u00e1 a melhor op\u00e7\u00e3o. \n\nEntretanto, a prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 limitada somente as armas de fogo. Armas reutiliz\u00e1veis e silenciosas como os arcos, balestras ou facas s\u00e3o importantes de se ter porque voc\u00ea constantemente corre o risco de acabar com seu estoque de muni\u00e7\u00e3o. \n\nProte\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar na forma de cercas ou arames farpados ao redor da sua casa, detendo ladr\u00f5es e outras pessoas mal-intencionadas.\n\nCa\u00e7a \u2013 esta tamb\u00e9m vai para a categoria de alimentos de \u201cBeans, Bullets and Band-aids\u201d. A fim de ca\u00e7ar de forma eficiente e eficaz, voc\u00ea precisa saber escolher quais as armas de ca\u00e7a para comprar e usar. \n\nUma carabina 0.22 seria bem melhor para ca\u00e7ar esquilos e castores que carabina 7 mm magnum. No entanto, carabina 7 mm magnum seria mais eficaz para ca\u00e7ar um alce e outros animais de grande porte. \n\nUm arco pode ser a melhor escolha em qualquer situa\u00e7\u00e3o, pois ele \u00e9 silencioso e n\u00e3o atrai a mesma aten\u00e7\u00e3o que uma arma atrai. \n\nOutra grande\u00a0ideia\u00a0\u00e9 o uso de armadilhas. Estas s\u00e3o reutiliz\u00e1veis e s\u00e3o\u00a0maneiras semi-passivas de encontrar comida. Elas tamb\u00e9m podem proteger sua casa de intrusos. \n\nEm \u00e1reas florestais e plan\u00edcies, esquilos, alces, veados, aves, perus e galinhas-d\u00e1gua s\u00e3o excelentes fontes de prote\u00edna. No deserto, tar\u00e2ntulas, cobras, p\u00e1ssaros, veados, insetos e javalis podem fornecer uma grande fonte de alimento.\n\n\nBAND-AIDS\n\nPreven\u00e7\u00e3o \u2013 embora n\u00e3o seja um passo convencional para \u201cBeans, Bullets and Band-aids\u201d, ficar em forma e estar saud\u00e1vel \u00e9 uma das melhores maneiras de impedir problemas durante um cen\u00e1rio de desastre. \n\nQuando estamos saud\u00e1veis, somos capazes de trabalhar mais e de forma mais eficiente. Estar saud\u00e1vel e em forma tamb\u00e9m pode promover a produtividade. \n\nAlgumas das maneiras de se preparar para um cen\u00e1rio de desastre \u00e9 alimentar-se de maneira correta, praticar exerc\u00edcios regularmente e manter um estilo de vida ativo e saud\u00e1vel. \n\nConhecimento de pequenos procedimentos m\u00e9dicos s\u00e3o tamb\u00e9m uma \u00f3tima maneira de se preparar.\n\nMedicamentos \u2013 Se voc\u00ea precisa de um determinado medicamento para manter sua sa\u00fade, certifique-se de ter uma boa quantidade deles em m\u00e3os. \n\nExistem alguns m\u00e9dicos que d\u00e3o receitas extras com a finalidade da prepara\u00e7\u00e3o de armazenamento, de modo que a teoria \u201cBeans, Bullets and Band-aids\u201d sugere explicar a sua situa\u00e7\u00e3o e pedir para ele ou ela lhe d\u00ea a receita. \n\nAl\u00e9m disso, existem alguns medicamentos que voc\u00ea deve possuir\u2026 Antibi\u00f3ticos s\u00e3o extremamente necess\u00e1rios. Penicilina \u00e9 um dos mais populares e n\u00e3o se esque\u00e7a daqueles medicamentos de balc\u00e3o que s\u00e3o usados regularmente. Nestes podem incluir a aspirina, medicamentos antial\u00e9rgicos, rem\u00e9dios para resfriado ou gripe, diarr\u00e9ia, laxantes, entre muitos mais.\n\nSuprimentos m\u00e9dicos \u2013 Suprimentos m\u00e9dicos tamb\u00e9m s\u00e3o muito importantes. Por exemplo, como voc\u00ea vai cobrir uma ferida ou enfaixar um osso quebrado? \u00c9 bom ter band-aids, bandagens, gazes, faixas, ataduras, talas, e term\u00f4metros na m\u00e3o. Quanto mais voc\u00ea saber e ter, aumentam as chances de sobreviv\u00eancia. Este \u00e9 apenas um come\u00e7o de \u201cBeans, Bullets and Band-aids\u201d.\n\nA \u00fanica coisa que eu ainda n\u00e3o discutimos \u00e9 a import\u00e2ncia da pesquisa e do conhecimento. Se o dinheiro \u00e9 um problema, esta \u00e9 uma \u00f3tima maneira de come\u00e7ar. \n\nEste passo necess\u00e1rio para a sobreviv\u00eancia \u00e9 de gra\u00e7a. H\u00e1 uma grande variedade de livros e muitos tutoriais on-line que v\u00e3o te ensinar desde como fazer RCP, t\u00e9cnicas de pesca, e dicas para jardinagem, sem custo algum. \n\nAgora que voc\u00ea sabe sobre \u201cBeans, Bullets and Band-aids\u201d, voc\u00ea pode come\u00e7ar a se preparar para qualquer situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea achar melhor.\n\n[link]",
            "subreddit": "sobrevivencialismo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "k9bujk"
        },
        {
            "title": "Um dos piores trampos da minha vida.",
            "selftext": "Queria compartilhar uma hist\u00f3ria com voces, \u00e9 bem longa, ta mais pra um desabafo mesmo. e gostaria que voces opinassem sobre o que eu deveria ter feito.\n\nO ano era 2021. Era fevereiro e eu ja estava a uns 3 meses desempregado. Com o desespero das contas batendo,  tive que abra\u00e7ar qualquer trampo que viesse pela frente.\n\nUm amigo meu compartilhou uma vaga no instagram, disse que era gg pra me contratarem pq eles tavam precisando muito de gente, estavam come\u00e7ando agora e a empresa ainda tava se estruturando, mas ele me disse pra n\u00e3o esperar muito que era caso de pegar s\u00f3 se tivesse desesperado mesmo.\n\nEra uma empresa de reparos, limpeza e jardingem... eu ia meio que fazer de tudo... ia trabalhar na jardinagem mas tambem ia dar uma m\u00e3o nas outras coisas quando n\u00e3o tivesse demanda.\n\nMe contraram inicialmente 'assinando a carteira', o salario era o minimo mesmo mas eu tava precisando muito. Tive que aceitar.\n\nJa nos primeiros dias achei estranho que demoraram demais a devolver a minha carteira.... ficaram uns 20 dias enrolando, mas assinaram \"certinho\" aparentemente e eu nem conferi a fundo.\n\nEu era um dos unicos CLT's da empresa no inicio. As meninas da limpeza eram todas MEI's, iludiram tanto elas falando que iam pagar a mais, que pra assinar a carteira eles \"tinham que pagar muitos impostos\" mas como n\u00e3o assinaram, eles pagariam esse \"a mais\" pra elas... prometeram pra algumas que iam pagar 80 reais por turno, o que ia dar mais de 2k por mes, quando na realidade pagavam 400 reais por quinzena com a disculpa que n\u00e3o tiveram demandas o suficiente. Logo essas promessas chegaram pra mim tambem, no inicio eu resisti um pouco mas acabei cedendo e quando fui assinar os papeis do MEI descobri que nem tinham assinado a minha carteira inicialmente.\n\n&#x200B;\n\nAs demandas de servi\u00e7o eram at\u00e9 que tranquilas na primeira semana, mas a empresa n\u00e3o tinha organiza\u00e7\u00e3o nenhuma, Quase sempre tudo ficava acumulado e era muito dificil se locomover de um cliente para outro, ja que a empresa s\u00f3 tinha um carro pra levar e trazer material e as equipes das demandas....\n\nPor isso, quase todo dia eu fazia hora extra contra a minha vontade, ja que algumas demandas eram distantes e precisavamos esperar o carro da empresa pra sair.\n\nJa teve dias que os supervisores \"esqueceram\" de buscar equipes nas demandas, ja teve dias que eu trabalhei at\u00e9 as 22:00 pra finalizar demanda (pq tava tudo acumulado) e ainda esperar a carona pra ir embora.\n\nAs meninas da limpeza nunca ficavam mais que 2 meses... se anojavam e saiam da empresa quando viam que era tudo papo furado, por isso sempre tinha gente nova come\u00e7ando.\n\nOutra coisa que pegava muito era o controle de ponto. O controle era uma planilha em um papel onde todos os funcionarios colovam as horas de entrada e saida e assinavam ao lado, mas adivinha: eles orientavam a sempre prencher da mesma forma alterando alguns minutos... Ou seja, n\u00e3o importa se tu saiu as 20:00 tinha que marcar la que saiu as 18:02 ou 17:59 para caso a fiscaliza\u00e7\u00e3o batesse.\n\nNesse meio tempo eu ja aprendi como as coisas funcionavam ali e como eu poderia tirar proveito.\n\nEu tava completamente ciente de todas as irregularidades ali, passei a monitorar tudo, gravar e tirar fotos.\n\nQuando a fiorino da empresa ia carregada de materias e inclusive os funcionarios na carroceria, eu ia e tirava foto... quando era minha vez de ir na carroceria todo espremido, eu tirava foto... quando tinha que subir em uma arvore alta pra fazer a poda sem os EPI's eu gravava... quando eu tinha que subir em uma janela muito alta pra limpar tambem....\n\nCom o tempo eu fui entrando na cabe\u00e7a dos caras que eram donos, eles perceberam que eu me fazia de otario pra passar bem, eles pensaram que tavam lidando com um z\u00e9 qualquer, at\u00e9 o dia que eu amea\u00e7ei ir no ministerio publico do trabalho apresentar uma denuncia e mostrar as provas;\n\nOs cara eram dois playboy bolsonarista que n\u00e3o entendiam porra nenhuma do negocio que tavam tentando tocar, absolutamente nada. Mas acreditaram que ia dar retorno no longo prazo. Um era filho do dono da maior imobiliaria da cidade e o outro filho de uma empresaria. Duvido muito que tivessem no\u00e7\u00e3o de qualquer coisa sobre servi\u00e7os antes de abrir.\n\nNisso ja estava a uns 5 meses na empresa, e eles sabiam que se eu quisesse fod\\*r eles na justi\u00e7a ia ser causa ganha. Como eu estava estudando T.I na epoca e sempre postava no instagram (eles viam tudo que eu postava em todas as redes) eles me chamaram pra trabalhar no escrit\u00f3rio, s\u00f3 cuidando das redes sociais da empresa, criando um site e tals...\n\nNa moral, foram os meses de mais vagabundagem da minha vida, n\u00e3o entreguei porra nenhuma. foram meses que eu fazia praticamente o que queria dentro da empresa e recebia o salario, que alias eles nem fizeram qualquer considera\u00e7\u00e3o em aumentar mesmo trabalhando no administrativo.\n\nTinha dias que eu nem ia, ou quando ia chegava uma pa de horas atrasado, e nisso o bicho pegando e eles sucumbindo a empresa em tanta desorganiza\u00e7\u00e3o.\n\nFiquei uns meses nessa mamata at\u00e9 me recuperar e achar um trampo descente.\n\nHoje pelo menos eu trabalho numa empresa honesta, na minha area de atua\u00e7\u00e3o, que valoriza minimamente os colaboradores. Ainda ta longe do ideal mas \u00e9 um paraiso comparado a empresa onde eu trabalhava antes",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14zrdve",
            "comments": [
                "Belo e moral, s\u00f3 faltou processar a empresa no final"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ressentimento que eu sinto de mim mesmo (spoiler de texto extremamente longo)",
            "selftext": "Tudo come\u00e7ou em 2011, quando eu tinha meus 18 anos. Eu sempre tive habilidade social aceit\u00e1vel, sempre foi f\u00e1cil pra mim fazer amigos, nessa \u00e9poca eu tinha um grupo de amigos que j\u00e1 tinha uns 10-15 anos(essa informa\u00e7\u00e3o vai ser relevante l\u00e1 na frente) Em um evento com uns amigos eu conheci um outro grupo de pessoas e instantemente a gente juntou os dois grupos, s\u00f3 que no segundo grupo tinha uma pessoa ali com quem eu criei uma afinidade ainda maior, vamos chamar ela de \"Ramona.\" Quando a gente bateu os olhos um no outro foi sei l\u00e1, como se tudo tivesse parado e s\u00f3 tinha n\u00f3s dois ali, ficamos o evento todo conversando sobre os demais assuntos e a gente tinha muita coisa em comum, a gente instantaneamente conectou como se a gente j\u00e1 se conhecesse a anos, por\u00e9m o evento chegou ao fim e cada um foi para o seu lado, e eu n\u00e3o tinha conseguido nenhum outro meio de conversar com ela(eu n\u00e3o tinha celular na \u00e9poca) MAS para minha felicidade ela tinha achado meu facebook pela p\u00e1gina do evento. (informa\u00e7\u00e3o importante esse evento em quest\u00e3o era mensal) \n\nE assim come\u00e7ou o m\u00eas mais demorado da minha vida, passei o m\u00eas todo conversando com a Ramona e a gente fazia planos para quando o evento fosse chegar, sobre o que conversar pessoalmente, e tudo caminhava perfeitamente, conversamos praticamente o dia todo, com exce\u00e7\u00f5es de quando ela estava na escola e eu estava ocupado no meu trabalho. Finalmente o m\u00eas mais demorado tinha passado e agora era hora de me encontrar com a Ramona novamente no evento, e novamente aconteceu a mesma coisa, n\u00f3s se conectamos e parecia que n\u00e3o existia mais nada ali s\u00f3 eu e ela, e foi assim o dia todo. No fim do evento eu decidi acompanhar ela at\u00e9 a casa dela mesmo sendo totalmente contra m\u00e3o da minha casa(para contexto 22 esta\u00e7\u00f5es de metro e mais uns 20-25 minutos de \u00f4nibus) chegando a portaria do condom\u00ednio dela a gente parou e ficamos conversando por uns minutos, at\u00e9 que na mesma hora a gente tentou tomar a iniciativa e enfim a gente se beijou(acho que esse foi um dos poucos momentos em que eu me senti genuinamente feliz)\n\nDepois do dia do evento a gente come\u00e7ou a sair mais regularmente durante a semana, geralmente nos meus dias de folga ou final de semana quando ela n\u00e3o tinha aula. Depois de um m\u00eas de dates, a gente estava muito conectado e eu n\u00e3o tinha mais d\u00favidas de que eu queria ficar com ela, ent\u00e3o a gente saiu em um date comum, fomos ao cinema, lanchamos, fomos a uma pra\u00e7a perto do condom\u00ednio dela, conversamos bastante sobre o que a gente sentia um pelo outro e ent\u00e3o eu pedi ela em namoro(mesmo sabendo que o sentimento era mutuo eu senti um frio na barriga) ela olhou s\u00e9rio nos meus olhos e segurou as l\u00e1grimas e aceitou. (Nesse momento eu era o cara mais feliz do mundo, puta que pariu eu tinha conseguido a minha primeira namoradinha) Depois de oficializado a gente avisou ao grupo de amigo que t\u00ednhamos em comum e chocamos um total de 0 pessoas XD, eu e Ramona continu\u00e1vamos com a nossa rotina normal, um date durante a semana, um date no m\u00eas no evento com os amigos, depois de quatro meses juntos ela achou que era um bom momento para conhecer a m\u00e3e dela, vamos chamar ela de \"Sarah.\"\n\nChegou o dia de conhecer a Sarah e assim que eu cheguei no ap deles eu j\u00e1 fui bombardeado por perguntas, quantos anos voc\u00ea tem, onde voc\u00ea mora? Voc\u00ea trabalha, qual suas inten\u00e7\u00f5es com minha filha, perguntas que eu achei serem normais. Respondi todas as perguntas que ela me fez e o clima ficou meio estranho um misto de n\u00e3o gostei muito de voc\u00ea com estou de olho mas n\u00e3o vou causar uma cena para n\u00e3o deixar o clima ainda mais pesado, isso vindo da Sarah. Sarah foi a \u00fanica que eu conheci nesse dia, depois eu conheci o irm\u00e3o dela, vamos chamar ele de \"Ramon\", a gente nunca teve muito contato porque ele n\u00e3o morava com eles, por\u00e9m ele foi bem mais duro que a Sarah e deixou abertamente expresso que n\u00e3o gostava de mim, nunca dei muita aten\u00e7\u00e3o para isso, mas isso pegou a Ramona de jeito, mas com o tempo ela aprendeu a lidar com a ideia do irm\u00e3o mais velho n\u00e3o se dar bem comigo, por ultimo eu conheci o pai dela que vamos chamar de \"Marcus\". Ele foi super gente boa comigo me tratava com o maior respeito do mundo, me abra\u00e7ou e me recebeu como se eu fosse um filho. \n\nAssim se passou um ano em um piscar de olhos, eu e Ramona est\u00e1vamos como unha e carne, fortes e insepar\u00e1veis, Ramona tinha acabado de ser aceita na faculdade dos sonhos dela, ela estava me apoiando para voltar aos estudos(eu tinha parado para come\u00e7ar a trabalhar e por safadesa/colegagem) Com o apoio dela eu encarei a realidade e voltei a estudar, eu tinha tudo que eu precisava comigo, eu tinha uma mulher que me amava, me dava todo tipo de suporte poss\u00edvel as vezes at\u00e9 o imposs\u00edvel ela fazia, tinha um bom trabalho, o meu relacionamento com a Sarah estava melhor com o passar do ano. Mesmo com tudo isso a meu favor o nosso namoro come\u00e7ou a enfrentar alguns problemas porque eu me sentia inseguro e inferior a Ramona mesmo que ela nunca tivesse feito nada para mim se sentir assim era algo comigo, ela come\u00e7ou a ter um novo ciclo de amigos devido a faculdade, os nossos hor\u00e1rios j\u00e1 n\u00e3o estavam batendo tanto, j\u00e1 n\u00e3o t\u00ednhamos tanto tempo um para o outro, ela me ajudou com o meu problema de inseguran\u00e7a(novamente l\u00e1 estava essa mulher me dando suporte) a gente lutou com unhas e dentes para manter o nosso relacionamento e sa\u00edmos vitoriosos. Mas nossa alegria durou por apenas mais 4 meses, eu e Ramonas tivemos o nosso primeiro contato intimo(e foi o primeiro dela) quando ela contou para Sarah eu fui praticamente banido de entrar no apartamento deles. Aqui come\u00e7ou a nossa segunda guerra e a gente mal tinha se curado da primeira, voltamos a estaca 0 de novo, nosso encontros todos tinham que ser na rua, o que me deixou muito inseguro com rela\u00e7\u00e3o ao nosso namoro, eu j\u00e1 estava desesperado esperando pelo pior, mas l\u00e1 estava ela de novo, a mulher segurou na minha m\u00e3o e n\u00e3o largou por nada e ent\u00e3o a gente lutou com unhas e dentes de novo contra tudo e todos e vencemos novamente, novamente eu fui bem vindo no apartamento da fam\u00edlia, mas todas as vezes que eu pisava l\u00e1 eu me sentia desconfort\u00e1vel como se eu n\u00e3o fosse bem vindo pela m\u00e3e dela.\n\nNada tinha mudado muito depois dos incidentes acima e ent\u00e3o chegamos a marca de dois anos e meio de namoro, que foi ai que as coisas come\u00e7aram a ir ladeira a baixo, come\u00e7amos a ter brigas mais frequentes enquanto o nosso relacionamento come\u00e7ava a cair na monotonia, ci\u00fames bestas de ambos os lados, muita imaturidade do meu lado. Quando eu completei 19 anos eu me tornei um completo babaca egoc\u00eantrico, eu achava que o universo tinha que girar em torno do meu umbigo, o que gerou ainda mais confus\u00e3o no nosso relacionamento e me gerou um trauma que eu carrego at\u00e9 hoje mas o trauma vamos discutir mais tarde, como eu disse eu era imaturo e tinha gerado um lado egoc\u00eantrico em mim, Ramona fazia de tudo para n\u00f3s e eu fazia de tudo para MIM, eu estava t\u00e3o centrado e mim mesmo que eu n\u00e3o conseguia enxergar o quanto eu estava magoando a pessoa que eu mais amava e uma das poucas pessoas que estava comigo para tudo que viesse. Ela tentou uma, ela tentou duas vezes, ela tentou tr\u00eas vezes me alcan\u00e7ar, me mostrar o quanto eu estava magoando ela, mas eu era idiota, eu estava cego e  n\u00e3o conseguia ver nada na minha frente. At\u00e9 que o inevit\u00e1vel aconteceu quando chegamos a marca de 3 anos de namoro, e de seis meses dela tentando me  mostrar o quanto eu estava fazendo mal a ela. Um dia ela me chamou para conversar e disse que n\u00e3o queria mais continuar em uma rela\u00e7\u00e3o comigo, por mais que ela me amasse ela n\u00e3o conseguia lidar com a ideia de que a pessoa que ela amava n\u00e3o conseguia ver nada al\u00e9m de si mesmo a sua frente. Eu estava em choque, parecia que um caminh\u00e3o tinha me atropelado eu sentia um misto de vazio e confus\u00e3o, eu n\u00e3o entendia o que estava acontecendo, eu estava destru\u00eddo e sem saber o que estava acontecendo, eu tentei conversar com a Ramona mas minhas palavras pareciam que nunca chegavam at\u00e9 ela, eu fiquei ali parado enquanto eu via o amor da minha vida virando as costas e me deixando. \n\nA primeira semana depois do termino eu mal conseguia dormir, mal conseguia me alimentar, eu estava o caco do caco, eu passei a semana toda tentando falar com a Ramona mas era tudo em v\u00e3o, meu rendimento no trabalho foi caindo e caindo, eu perdi alguns amigos que t\u00ednhamos em comum depois do termino do nosso relacionamento, parecia que eu estava morto em vida, meu rendimento no trabalho continuava a cair drasticamente at\u00e9 que eu cometi um erro e fui mandando embora, agora eu tinha o combo perfeito um cora\u00e7\u00e3o quebrado e uma carteira vazia. Em menos de um m\u00eas eu perdi duas das coisas mais importantes da minha vida o amor da mulher que eu amava e o meu trabalho que me dava uma dignidade, que me fazia se sentir um idiota \u00fatil, eu fiquei tr\u00eas meses isolado em nega\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o queria sair de casa, eu n\u00e3o queria encontrar meus amigos, n\u00e3o queria que eles viessem me visitar, eu me fechei no meu mundinho de nega\u00e7\u00e3o e foi ai que eu comecei a desistir de mim mesmo, eu desenvolvi um quadro de mentiras compulsivas, mentia para quase qual quer coisa, s\u00f3 para tentar me sentir validado, nesse momento eu j\u00e1 tinha perdido a minha auto estima, uma amiga come\u00e7ou a chegar at\u00e9 mim, come\u00e7ou a me chamar para sair de novo, me reintroduziu ao nosso grupo de amigos de novo, mas eu j\u00e1 n\u00e3o era o mesmo, eu era s\u00f3 uma casca do que eu era, mas mesmo assim todo mundo me aceitou de volta, todos acharam que era s\u00f3 uma fase ruim, at\u00e9 porque a vida tem altos e baixos. Enquanto eu saia com meus amigos eu ainda me mantive em nega\u00e7\u00e3o e mentindo para mim mesmo que tudo estava bem quando na verdade n\u00e3o estava, eu me fechei completamente para relacionamentos amorosos porque eu n\u00e3o achava que colocando outra pessoa no lugar da Ramona iria resolver a minha situa\u00e7\u00e3o. \n\nO tempo foi passando e ent\u00e3o a minha nega\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a se tornar um ressentimento de mim mesmo depois de refletir e entender que tudo que estava acontecendo comigo foi culpa das minhas a\u00e7\u00f5es, esse ressentimento foi me consumindo dia a dia at\u00e9 chegar o ponto deu n\u00e3o conseguir me sentir em paz comigo mesmo, meus pensamentos eram perturbadores, tudo que acontecia de errado ao meu redor eu achava que era culpa minha, aos poucos eu estava morrendo por dentro, eu j\u00e1 n\u00e3o me exercitava muito, n\u00e3o comia direito(comida saud\u00e1vel), n\u00e3o cuidava de mim higienicamente, eu precisava de ajuda mas eu nunca soube como pedir ajuda ou para quem pedir ajuda, na minha casa eu nunca tive um apoio para esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o digo que tive parentes ruins, eu s\u00f3  n\u00e3o me sentia confort\u00e1vel para conversar sobre sentimentos com meus pais, principalmente com a minha m\u00e3e com quem eu nunca tive uma boa rela\u00e7\u00e3o por minha m\u00e3e ser uma pessoa abusiva, eu n\u00e3o tinha um irm\u00e3o mais velho para me dar ombro porque o mais velho era eu, meu pai era meu modelo de pessoa que eu queria ser, um cara atencioso, um cara de cora\u00e7\u00e3o bom, o cara que estava ali para ajudar todo mundo n\u00e3o importante o quanto dif\u00edcil fosse a miss\u00e3o, mesmo meu pai sendo tudo isso eu nunca consegui sentar e abrir meus sentimentos com meu pai. Os anos foram passando e eu continuei alimentando esse ressentimento dentro de mim, nada fazia mais o mesmo sentido que antes, depois de refletir sobre o que tinha acontecido no meu relacionamento eu desenvolvi um trauma onde eu comecei a colocar os sentimentos das pessoas ao meu redor a cima dos meus sentimentos o que me colocou em diversas situa\u00e7\u00f5es bostas e foi agravando ainda mais o meu caos interior, j\u00e1 diz o ditado \"bondade e empatia sem  limites \u00e9 auto destrui\u00e7\u00e3o.\"\n\nEm 2017 meu pai come\u00e7ou a adoecer do nada, come\u00e7ou a se sentir fraco, vomitar, come\u00e7ou a perder a coordena\u00e7\u00e3o motora, eu fiquei desesperado, meu pai era tudo que eu tinha, era meu modelo, corr\u00edamos para todos os lados com ele e nunca descobr\u00edamos o que ele tinha, meu pai estava ficando cada vez mais pior e pior, em lugar nenhum a gente descobria o que ele tinha, rodamos o nosso estado todo fomos em hospitais particulares, hospitais p\u00fablicos e nada de achar o que ele tinha, eu j\u00e1 estava deprimido antes e agora vendo eu perder meu pai pouco a pouco sem poder fazer nada para ajudar era desesperador, meu pai se afastou do trabalho e eu o substitui j\u00e1 que trabalh\u00e1vamos no mesmo ramo(Jardinagem e paisagismo). Meu pai come\u00e7ou a emagrecer drasticamente ao decorrer do tempo. Ele foi de 85 kilos para 40 em tr\u00eas meses, come\u00e7ou a urinar sangue, come\u00e7ou a perder a vis\u00e3o dos seus olhos tudo isso em um per\u00edodo de 2 anos, eu estava vendo meu pai sofrendo e morrendo aos poucos sem poder fazer nada. Em novembro de 2019 descobrimos que meu pai estava com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata tipo 3(Onde o tumor cancer\u00edgeno  de crescimento mais r\u00e1pido e mais prov\u00e1vel a se alastrar pelo corpo do infectado) Meu mundo acabou ali quando eu recebi o diagnostico, mas eu ainda tinha esperan\u00e7as de que poderia fazer alguma coisa, n\u00e3o sabia se meu pai iria aguentar quimioterapia  por seu estado bem debilitado, mas pelo menos eu esperava que pudesse aliviar as dores dele com algum rem\u00e9dio ou algo do tipo. No final de novembro eu tive a ultima mem\u00f3ria bonita com meu pai, meu pai j\u00e1 cego estava comigo e com meu irm\u00e3o na sala enquanto assist\u00edamos a final da Libertadores, foi um dia magico onde comemoramos o titulo do nosso time, meu pai estava alegre e contente mesmo com seu estado de sa\u00fade. Foi um dia em que eu me senti genuinamente feliz s\u00f3 por ver o quanto meu pai comemorava com meu irm\u00e3o. Em dezembro veio covid\u00e3o, p\u00e2nico, paranoia para todos os lados, chuvas de noticias de pessoas morrendo por todo o planeta, e eu trancado em casa com duas pessoas com imunidade baixa, meu pai com c\u00e2ncer e meu irm\u00e3o mais novo que tem o espectro do autismo. Eu era uma pilha de nervos, tinha que cuidar de ambos, tinha que levar meu pai ao m\u00e9dico, foram os 5 meses mais dif\u00edceis de todo esse per\u00edodo, em  maio de 2020 meu pai perdeu a guerra contra o c\u00e2ncer e virou mais uma estrelinha no c\u00e9u. \n\nEu perdi a minha imagem, meu modelo, eu perdi a pessoa que eu mais amava na minha vida, no come\u00e7o foi bem ruim me adaptar a perda, mas eu me conformei rapidamente, porque eu via o quanto ele sofria, o quanto ele reclamava baixinho no quarto que ele estava infeliz, que ele se sentia um pessoa para fam\u00edlia, e eu s\u00f3 aceitei que ele descansou e foi para algum lugar melhor e que n\u00e3o iria mais sentir a dor insuport\u00e1vel que ele estava sentindo. Agora meus esfor\u00e7os estavam voltados para minha m\u00e3e j\u00e1 que meu pai foi o \u00fanico parceiro dela a vida toda e eles tinha 30 anos de casados, eu nunca tive uma rela\u00e7\u00e3o boa com minha m\u00e3e, mas eu quebrei todas a barreiras que eu tinha criado ao meu redor para me proteger dela(abusos f\u00edsicos na inf\u00e2ncia, n\u00e3o sexual abuso de bater e etc) e confortar ela nesse momento dif\u00edcil, ajudar ela a passar por esse momento, eu ajudei ela dando conforto para sua dor, ajudei dando auxilio para quest\u00f5es burocr\u00e1ticas(FGTS, Pens\u00e3o e etc, essas nuances que uma vi\u00fava tem direito). 2020 no meio do ano j\u00e1 era o pior ano da minha vida, mas pouco sabia eu que o ano poderia piorar :) Eu quando n\u00e3o me sinto confort\u00e1vel ou n\u00e3o me sinto bem eu me isolo de tudo e todos at\u00e9 eu aprender a lidar com o que me faz triste e foi o que eu fiz depois que meu pai morreu, por outro lado o meu irm\u00e3o do meio come\u00e7ou a se juntar com meus amigos de inf\u00e2ncia, no come\u00e7ou eu achei legal, ele t\u00e1 procurando pessoas que eu conhe\u00e7o a mais de 10 anos que conviveram com meu pai, talvez eles estejam ajudando ele a lidar com a perda, mas como no come\u00e7o tudo s\u00e3o flores estava tudo bonito, com o passar dos meses meu irm\u00e3o come\u00e7ou a pegar o gosto da \"independ\u00eancia emocional\" dele j\u00e1 que ele tinha 18 anos anos e estava come\u00e7ando a sair de baixo das asas da minha m\u00e3e. S\u00f3 que ele nunca teve a coragem para enfrentar as amarras que minha m\u00e3e colocava sobre ele. \n\nMinha m\u00e3e n\u00e3o estava gostando da ideia do queridinho dela come\u00e7ar a independ\u00eancia dele e sair do controle dele o cl\u00edmax da confus\u00e3o deles aconteceu no final de dezembro, pra ser mais exato no Natal, era o primeiro Natal sem o velho e minha m\u00e3e queria que todos ficassem em casa, mais ele brigou com minha m\u00e3e e foi passar o Natal com os meus amigos que agora tamb\u00e9m eram amigos dele, por mim tudo bem at\u00e9 ai, s\u00f3 que no decorrer da hist\u00f3ria come\u00e7aram a rolar boatos de que eu estava manipulando minha m\u00e3e para prender ele em casa e etc, coisa que eu nunca fiz, a situa\u00e7\u00e3o saiu de controle quando a esposa de um amigo meu brigou verbalmente com a minha m\u00e3e, todo mundo tomou o lado do meu irm\u00e3o da hist\u00f3ria e se afastaram de mim sem nem ao menos virem falar comigo, no meio do ano eu perdi meu pai, no final do ano eu perdi mais de dez amizades que j\u00e1 duravam mais de dez anos cada uma, mas eu j\u00e1 estava cansado demais lutando contra meus dem\u00f4nios, com a perda do meu pai, para poder tentar lutar por umas amizades que nem tiveram a dec\u00eancia de vir conversar comigo e saber qual era o meu lado na hist\u00f3ria. Eu s\u00f3 deixei pra l\u00e1 e deixei eles levarem meu nome pra lama. \n\n2021 foi bem \"tranquilo\" comparado a 2020, eu estava isolado por escolha pr\u00f3pria e pelo surto de covid, no come\u00e7o eu sofri com a perda das amizades, mas depois de um tempo eu aprendi a lidar com essas perdas tamb\u00e9m assim como eu aprendi a lidar com a perda do meu pai, no meio de 2021 minha come\u00e7ou com os abusos emocionais, me colocando pra baixo por n\u00e3o ter uma companheira mesmo eu estando beirando os 30, por eu n\u00e3o ter um trabalho fixo, mas comigo ela n\u00e3o tinha muitas chances porque eu j\u00e1 tinha minhas barreiras com ela era s\u00f3 levantar tudo de novo e me distanciar aos poucos.\n\n2022 foi bem cruel com a minha auto estima, eu perdi 2 dentes na frente da minha boca, eu cortei o meu cabelo que era a \u00fanica coisa que eu gostava em mim(cerca de 75cm de cabelo) eu comecei a ter uns pensamentos ruins sobre me matar, eu estava no fundo do po\u00e7o, eu estava sozinho, sem rumo, estava pensando e se eu tivesse lutado pelas minhas amizades? Ser\u00e1 que elas ainda estariam aqui hoje em dia? E novamente o ressentimento que eu tinha por mim voltou a tona e eu comecei a achar que tudo era culpa minha novamente, pelo menos eu n\u00e3o cometi nenhum crime contra a minha integridade f\u00edsica, por\u00e9m eu nunca consegui me perdoar por todos os erros que eu cometi nessa trajet\u00f3ria at\u00e9 aqui, hoje em dia eu sou s\u00f3 um cara que tem um ressentimento brutal com si mesmo, tenho zero auto estima, e zero perspectiva de um futuro. Eu n\u00e3o sei se escrever aqui vai me ajudar de alguma forma, n\u00e3o sei nem se algu\u00e9m vai chegar a ler at\u00e9 aqui, mas se algu\u00e9m o fizer essa \u00e9 a hist\u00f3ria de um ser pat\u00e9tico e o seu ressentimento por si mesmo.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10zfmhp",
            "comments": [
                "#AVISO\n\nGostar\u00edamos de deixar claro que coment\u00e1rios contendo misoginia e sexismo, incluindo apologia ao estupro, culpando a v\u00edtima de qualquer maneira, piadinhas e opin\u00f5es acarretar\u00e3o em remo\u00e7\u00f5es e bans. **REPORTEM!**\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*",
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/desabafos entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Aos usu\u00e1rios, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 gratuito para todo o Brasil. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. \n\nCentro de Aten\u00e7\u00e3o Psicosocial (CAPS) [link] \n\nCentro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) [link]\n\nPORTUGAL - Voz de apoio  [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Auto sabotagem?",
            "selftext": "Eu sinto como se tivesse tido v\u00e1rias oportunidades incr\u00edveis, mas sempre me auto saboto. Durante muito tempo eu quis provar que conseguia as coisas e era motivado por conquistas, desde acad\u00eamicas at\u00e9 amorosas. Sai do ensino m\u00e9dio (escola p\u00fablica, sem saber nada) e estudei por uns dois anos para entrar numa faculdade p\u00fablica. Entrei, n\u00e3o gostei do curso e estudei ainda mais pra entrar em uma federal, entrei. Estudei por dois anos at\u00e9 conseguir uma bolsa em uma universidade fora do pa\u00eds, me mudei pra Irlanda e morei l\u00e1 por um ano, mas n\u00e3o consegui ir bem nos meus estudos. Exceto pelo ingl\u00eas. Quando voltei, n\u00e3o consegui mais estudar. Eu criei uma certa avers\u00e3o a faculdade, como se fosse contr\u00e1rio a tudo que ela representa. Eu n\u00e3o conseguia me interessar, mas tamb\u00e9m n\u00e3o conseguia simplesmente estudar para passar nas provas, ganhar nota e passar nas mat\u00e9rias. Al\u00e9m disso eu j\u00e1 tava totalmente perdido na gradua\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca eu comecei a trabalhar de telemarketing. Queria qualquer coisa que me sustentasse e de certa forma que me tirasse um poucos da press\u00e3o de ter que me formar. Na minha cabe\u00e7a, se eu tinha um emprego tava bom, independendo do qu\u00e3o excruciante e repetitivo ele fosse, afinal, parece que as pessoas s\u00f3 estudam com essa finalidade mesmo. Arranjar um emprego. Ningu\u00e9m faz pelo conhecimento ou algo assim. Depois de alguns anos indo e vindo, comecei a fazer terapia e resolvi largar a faculdade. Comecei a me interessar por plantas, jardinagem e tal e a l\u00f3gica utilit\u00e1ria j\u00e1 pensou logo o que? Vou fazer uma faculdade relacionada a isso. A maioria dos cursos era no interior e eu n\u00e3o tinha grana pra morar e me manter. Achei um curso mais pr\u00f3ximo, tecn\u00f3logo em gest\u00e3o de agroneg\u00f3cio. Estudei e passei em primeiro. Mudei de emprego, ainda em telemarketing, mas recebendo bem mais. Me mudei da casa dos meus pais e comecei a morar sozinho pra poder estudar e trabalhar. Da\u00ed o ciclo de auto sabotagem come\u00e7ou de novo, eu fiquei doente, veio a pandemia. Aulas remotas, home office. O emprego mantive, mas as aulas n\u00e3o e voltei para a casa dos meus pais. Perdi um semestre do curso e tentei retornar no seguinte, mas simplesmente n\u00e3o conseguia focar nas aulas, ainda mais porque elas eram basicamente uma repeti\u00e7\u00e3o do semestre passado (at\u00e9 \u00e0s piadas dos professores eram iguais). Minha fam\u00edlia nunca teve dinheiro, a gente sempre teve que focar na educa\u00e7\u00e3o pra conseguir qualquer coisa.\u00a0Enfim, a impress\u00e3o que tenho as vezes \u00e9 que sempre sou movido por conquistas e desafios, mas quando consigo perco o interesse e assim acabo n\u00e3o concluindo nada na vida, mesmo tendo boas oportunidades. O que tamb\u00e9m em parte se aplica (ou se aplicava, porque j\u00e1 fazem anos que n\u00e3o me envolvo com ningu\u00e9m) a relacionamentos.\u00a0\n\nAinda me interesso muito por essa \u00e1rea de agronomia, plantio, mexer com a terra e tudo nesse sentido, mas a ideia de estudar sobre isso para passar numa prova, \"provar\" que eu sei sobre o assunto e repetir isso por v\u00e1rios anos para ganhar um certificado, isso na verdade me faz \u00e9 perder o interesse no assunto. Essa constante prova\u00e7\u00e3o. Que na verdade s\u00f3 prova que memorizamos sobre um assunto, que guardamos na mem\u00f3ria de curto prazo e n\u00e3o que sabemos de fato. Acho que prefiro morar e trabalhar na ro\u00e7a, levando uma vida o mais simples quanto poss\u00edvel. O mais afastado quanto poss\u00edvel da sociedade. Eu estudo por conta pr\u00f3pria, porque gosto e n\u00e3o por obriga\u00e7\u00e3o. Tenho minha horta, crio abelhas sem ferr\u00e3o, t\u00f4 aprendendo a cultivar cogumelos. Nas minhas folgas do \"trabalho\" o que fa\u00e7o \u00e9 ir pra \"ro\u00e7a\". \u00c9 impressionante, porque posso trabalhar com a terra das 5 da manh\u00e3 at\u00e9 a noite, o tempo voa e eu n\u00e3o me canso. Nem considero como trabalho, agora duas horas atendendo o telefone parecem dois anos. Por um lado, pode at\u00e9 ser auto sabotagem, mas por outro, se n\u00e3o fosse isso tudo, hoje eu n\u00e3o saberia o que realmente gosto e me interesso.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "nf9kih",
            "comments": [
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "frio e vazio",
            "selftext": "A cada dia que se passa me sinto acorrentado em um abstrato sentimento de vazio. N\u00e3o consigo me conformar mais com a monotonia, tenho uma vida \u00f3tima, tudo que um ser humano de classe baixa ou pior gostaria de ter, mas sinto como se eu fosse uma doen\u00e7a impregnada na sociedade, desde que nasci nunca me conformei por ser relativamente gordo, mais baixo que quase todos de minha turma e ainda por cima um estudante horrivel. Mas isso acontece, com o tempo melhora, vc pode estudar mais, fazer algum esporte, crescer, mas advinha? NADA DISSO ACONTECEU NA MINHA VIDA, NADA, h\u00e1 10 anos que n\u00e3o perco peso, continuo na medida de crescimento lento, que com 16 anos n\u00e3o tenho nem um pelo no queixo. N\u00e3o emagre\u00e7o, se como um hamburguer ja viro um saco de gordura, '' Ah, mas voc\u00ea precisa se exercitar'' E VOCE ACHA QUE EU N\u00c3O TENTEI?, Com 10 anos fui praticar futebol, no inicio era bom, estava dando resultado, engordei muito menos e comecei a ficar bom, cheguei at\u00e9 a jogar 2 jogos pela minha escola. Mas a vida \u00e9 muito legal e me botou uma les\u00e3o no tend\u00e3o quase que incuravel, agora sempre que pratico qualquer esporte envolvendo pernas j\u00e1 me ocorre uma dor cronica e desmotivante. Beleza, a parte de emagrecer n\u00e3o resultou em nada, ta certo, mas isso n\u00e3o e tao importante eu ainda sou saudavel. N\u00e3o, n\u00e3o basta ser saudavel hoje em dia, se n\u00e3o ninguem gosta de voce, e por isso so fui ter amigos no s\u00e9timo ano do fundamental. T\u00e1 beleza bullying acontece as vezes, ok eu fui l\u00e1 e superei isso, unica conquista da minha vida. Mas ai chegou a hora de come\u00e7ar a progredir na minha vida amorosa, ai que vem o sucesso. Pelo meu estado fisico invejavel, eu nunca tive nem sequer Auto-estima para conversar com alguma garota com fins mais intimos. E sempre que obtivesse um minimo resultado ja me batia uma emo\u00e7\u00e3o de felicidade que acabava quase instantaneamente quando eu percebia que n\u00e3o sabia nem oque fazer depois de um simples ''oi''. Nunca beijei ninguem em toda minha  vida, no inicio era mais porque eu achava que a ideia de beijar alguem s\u00f3 por ''ficar ou pegar'' era uma completa idiotice, mas com o tempo se tornou uma incapacidade social, atualmente sempre que gostaria de conversar  com alguma garota, existem duas situa\u00e7\u00f5es, ou eu n\u00e3o tenho nenhum interesse nela e fa\u00e7o comentarios depressivos e ironicos(aparentemente \u00e9 engra\u00e7ado) ou quando eu tenho um minimo de interesse, fico acanhado no meu canto tentando formular uma estrategia em que eu pare\u00e7a uma pessoa normal em vez de ir l\u00e1 e conversar  sobre qualquer coisa. Atualmente tudo tem sido MUITO CANSATIVO, pois \u00e9 todo dia o mesmo fracasso, a mesma culpa e mesma rotina. E NEM ME VENHA DIZER QUE S\u00d3 DEPENDE DE MIN E QUE EU PRECISO MUDAR MINHA PROPRIA VIDA. Eu ja nao aguento mais ouvir dessas pessoas que tem oque possuem, seja porque lutaram para obter ou tiveram sorte, N\u00c3O \u00c9 FACIL, EU JA FIZ DE TUDO PRA CONTER ESSA MINHA COMPULS\u00c3O POR DESISTIR DA VIDA, JA FIZ DE TUDO, cursos, aula de viol\u00e3o, teclado, academia, futebol, karate, kung fu, ja tomei anti despressivos(NATURAIS E COMPRIMIDOS), cozinhar, jardinagem, muitas coisas. E JA ESTOU CANSADO DE OUVIR MAIS DO MESMO, COMO: ''VAI PASSAR'' ''SE VC CONTINUAR PENSANDO ASSIM NUNCA VAI CHEGAR L\u00c1'', E SABE PORQUE??? PORQUE ESSES CONSELHOS SAO UMA MERDA. DESDE QUE OBTIVE FRACASSOS EM MINHAS TENTATIVAS UM SENTIMENTO DE DESISTENCIA ME SEDUZIA, E DE REPENTE ESPERAR N\u00c3O PARECE TAO RUIM ASSIM, SE TORNA UM VICIO, PORQUE A VIDA FICA  FACIL, POREM ESTRESSANTE, CHATA E DESCONFORTAVEL, MAS EU PENSO EM IR TENTAR MAIS UMA VEZ, E AI EU LEMBRO QUE N\u00c3O CONSIGO OBTER MAIS PROGRESSO EM NADA POIS N\u00c3O SEI FAZER NADA DIREITO, E TODOS OS DIAS QUE PEGO A PORRA DO MEU ONIBUS PARA VOLTAR PARA CASA DEPOIS DA AULA S\u00d3 CONSIGO PENSAR EM QUANTO GOSTARIA DE MORRER, MAS EU N\u00c3O QUERO ME MATAR, EU QUERO QUE ALGUEM APONTE UMA ARMA PARA MIN E ME MATE, N\u00c3O SUPORTO A POSSIBILIDADE DE DEIXAR MINHA FAMILIA TRISTE, MEU CORA\u00c7\u00c3O \u00c9 VAZIO E FRIO MAS EU AINDA TENHO A CIENCIA DE QUE  EXISTEM PESSOAS QUE ME AMAM MESMO SENDO UMA FALHA. sinceramente n\u00e3o vejo a hora de  morrer, o suicidio a cada segundo me parece uma otima saida, mas parece que mesmo incompleto e inutil, eu ainda n\u00e3o consigo morrer, apenas desistir sentado, e isso e um saco, minha vida \u00e9 uma reciclagem de sentimentos que se repetem como o ciclo de dia e noite, n\u00e3o tem nem mais porque buscar a felicidade, se eu sei que alguma hora eu vou fazer merda e desistir de tudo, e sabe porque? porque eu me odeio, e minha mente n\u00e3o consegue se  acostumar  com nenhuma a\u00e7\u00e3o que minha alma repulsiva e desgra\u00e7ada fa\u00e7a, n\u00e3o sei oque h\u00e1 depois da morte, mas anseio todos os dias para descobrir.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "cqdefz",
            "comments": [
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao OP, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*",
                ">nunca me conformei por ser relativamente gordo, mais baixo que quase todos de minha turma e ainda por cima um estudante horrivel\n\nDessas tr\u00eas coisas tem uma delas que \u00e9 bem mais f\u00e1cil que consertar que as outras duas. Por que voc\u00ea se acha um estudante horr\u00edvel, e o que tem feito para melhorar?\n\n>h\u00e1 10 anos que n\u00e3o perco peso, continuo na medida de crescimento lento, que com 16 anos n\u00e3o tenho nem um pelo no queixo\n\nAmigo, adolesc\u00eancia \u00e9 assim, ningu\u00e9m vai perder peso em plena fase de crescimento, s\u00e9rio. O corpo t\u00e1 mudando, os horm\u00f4nios est\u00e3o desregulados e nosso organismo n\u00e3o trabalha da melhor forma, n\u00e3o tem como esperar alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de corpo desejado nessa idade. \n\n\nCada pessoa tem seu crescimento em ritmo diferente, tu n\u00e3o viu[ o t\u00f3pico do cara reclamando de espinhas aos 20 [link] Essas coisas s\u00e3o mais normais do que voc\u00ea imagina, voc\u00ea t\u00e1 olhando s\u00f3 para quem t\u00e1 sem problema e desejando ser assim. \u00c9 olhar pra quem \u00e9 mais rico e reclamar que a vida \u00e9 injusta: pode at\u00e9 ser, mas n\u00e3o significa que voc\u00ea deva ser infeliz por causa disso.\n\nAli\u00e1s, 16 anos \u00e9 literalmente uma das piores idades para essas coisas, porque todo mundo quer ser igual um ao outro, todo mundo quer seguir os mesmos padr\u00f5es, e n\u00e3o percebem que os padr\u00f5es s\u00e3o espelhados em pessoas ricas, bonitas e bem sucedidas. \u00c9 l\u00f3gico que quem t\u00e1 de fora e n\u00e3o se adequa vai se sentir ruim, porque n\u00e3o tem como ficar tentando correr atr\u00e1s de padr\u00f5es assim, a pessoa nasceu com tudo a mais e teve um ponto de partida muito melhor.\n\n\n>N\u00e3o emagre\u00e7o, se como um hamburguer ja viro um saco de gordura, '' Ah, mas voc\u00ea precisa se exercitar'' E VOCE ACHA QUE EU N\u00c3O TENTEI?\n\nEmagrecer se exercitando \u00e9 centenas de vezes mais dif\u00edcil que emagrecer cortando comida. \u00c9 meia hora correndo na esteira para compensar metade de um pacote de biscoito que voc\u00ea come em 3 minutos. O ideal \u00e9 se controlar na comida, que talvez voc\u00ea n\u00e3o esteja percebendo que esteja comendo demais, ou comendo coisas pesadas demais, porque no geral, com pouqu\u00edssimas exce\u00e7\u00f5es, as pessoas n\u00e3o ficam gordas se alimentando bem e se exercitando.\n\nDe novo, voc\u00ea t\u00e1 na pior idade para se preocupar com peso, porque seu corpo n\u00e3o vai permitir isso e n\u00e3o vai se equilibrar assim facilmente, e voc\u00ea deve estar olhando para pessoas com metabolismos mais eficientes que o seu. Tem gente que muda pra cacete no final da adolesc\u00eancia, pra melhor ou pra pior, e tudo que ela construiu muda de um ano pro outro. Todo adulto conhece um punhado de gente que era super magra e virou gordo, e gente que era muito gorda e agora t\u00e1 magra.\n\n>Pelo meu estado fisico invejavel, eu nunca tive nem sequer Auto-estima para conversar com alguma garota com fins mais intimos.\n\nPois \u00e9, entenda que toda essa sua revolta transparece de forma indireta no seu modo de andar, de falar, de agir, e de tudo, e as pessoas percebem isso. Enquanto voc\u00ea n\u00e3o ficar mais calmo consigo mesmo, e parar de se cobrar tanto e querer viver a vida a mil por hora, essas coisas n\u00e3o v\u00e3o melhorar t\u00e3o cedo.\n\n\n>E NEM ME VENHA DIZER QUE S\u00d3 DEPENDE DE MIN E QUE EU PRECISO MUDAR MINHA PROPRIA VIDA\n\nMas a\u00ed \u00e9 que t\u00e1, s\u00f3 depende de voc\u00ea sim. Ningu\u00e9m vai te fazer ficar mais magro, ningu\u00e9m vai te fazer ficar contente com seu corpo. \u00c9 voc\u00ea quem tem que fazer essas coisas. O problema n\u00e3o t\u00e1 no seu corpo, t\u00e1 na sua cabe\u00e7a. \n\n\nEu sou feio pra cacete, tenho um bucho imenso, e tenho uma infinitude de problemas que n\u00e3o consigo resolver, mas pelo que t\u00f4 vendo sou 100x mais feliz que voc\u00ea, e nunca deixei de fazer amigos por causa disso. O seu problema \u00e9 que voc\u00ea t\u00e1 pegando tudo que as pessoas dizem e t\u00e1 colocando como uma verdade absoluta que tem que ser seguida. As pessoas aprendem a ficar felizes quando ela aprendem que viver pelos outros n\u00e3o significa felicidade.\n\n\n>sinceramente n\u00e3o vejo a hora de morrer, o suicidio a cada segundo me parece uma otima saida\n\nSe matar seria justamente refor\u00e7ar o que est\u00e3o dizendo tanto sobre voc\u00ea. Seria dar voz a esse povo e refor\u00e7ar a ideia de que quem \u00e9 como voc\u00ea n\u00e3o merece viver. Isso \u00e9 o oposto do que voc\u00ea quer. Voc\u00ea quer \u00e9 esquecer essa merda toda e viver uma vida melhor, e o suic\u00eddio n\u00e3o vai ser a solu\u00e7\u00e3o, entende?\n\n\nO pr\u00f3prio fato de voc\u00ea citar coisas de quando voc\u00ea tinha 10 anos j\u00e1 mostra que voc\u00ea viveu muito pouco. Essa sua dor s\u00f3 \u00e9 enorme porque voc\u00ea n\u00e3o viveu anda ainda, e cada segundo que passa parece uma eternidade, mas acredite, quanto mais o tempo passa mais irrelevante essas coisas ficam. N\u00e3o tem um adulto no mundo que olhe pra tr\u00e1s e ache minimamente relevante ou importante algo que aconteceu quando eles tinham 10 anos, porque isso foi t\u00e3o pra tr\u00e1s na vida que n\u00e3o faz diferen\u00e7a alguma no presente. \n\n\nE apesar de ter vivido t\u00e3o pouco, n\u00e3o s\u00f3 voc\u00ea n\u00e3o reconhece isso, como nega a chance de viver mais e viver diferente, pois t\u00e1 pensando em suic\u00eddio. \u00c9 querer jogar o que, uns 70 anos da sua vida pra fora, por achar que quando tiver mais velho as pessoas v\u00e3o continuar se comportando como adolescentes. Vai por mim, o pulo da escola pra ensino superior \u00e9 enorme, porque da mesma intensidade que na escola as pessoas se preocupam com apar\u00eancia e essas porcarias, as pessoas no ensino superior se preocupam com o a pr\u00f3pria vida, com trabalho e com dinheiro (e nada disso tem a ver com voc\u00ea ou seu peso).\n\nTenta falar com o coordenador para mudar de turma, ou com seus pais para mudar de escola. Ou simplesmente toque o foda-se para o que dizem e viva sua pr\u00f3pria vida (e n\u00e3o venha dizer que tem medo de perder os amigos). Se sua turma tiver 30 pessoas, eu duvido muito que sejam as 30 que falem todas essas coisas de voc\u00ea. Aprenda a filtrar as pessoas, a ficar perto de quem n\u00e3o fala essas coisas; aprenda a filtrar o que dizem, e n\u00e3o d\u00ea import\u00e2ncia ao que voc\u00ea sabe que te machuca.",
                "Amigo, por favor, ser gordo n\u00e3o \u00e9 motivo pra isso. J\u00e1 cansei de ver pessoas acima do peso se relacionando com mulheres lindas. Pode ter certeza que esse n\u00e3o \u00e9 o maior problema, basta olhar ao seu redor que voc\u00ea vai ver v\u00e1rias pessoas com um f\u00edsico parecido com o seu ou at\u00e9 pior com uma vida comum ou feliz.\n\nEu n\u00e3o sou hip\u00f3crita, j\u00e1 pensei muito em suic\u00eddio e se tivesse uma arma hoje em dia eu n\u00e3o estaria aqui, mas quando se tem uma luz no fim do t\u00fanel n\u00e3o d\u00e1 pra abrir m\u00e3o f\u00e1cil assim. V\u00e1 num nutricionista, endocrinologista e com acompanhamento m\u00e9dico tente fazer uma dieta, montar uma rotina espec\u00edfica pra voc\u00ea.\n\nSobre mulher n\u00e3o sou dos mais recomendados pra falar sobre isso, tenho v\u00e1rios problemas piores aqui... Mas pelo que percebi voc\u00ea ainda t\u00e1 novo e pode facilmente recuperar o tempo perdido. D\u00e1 uma trabalhada nessa autoestima, gosto \u00e9 muito subjetivo, algu\u00e9m vai acabar gostando de voc\u00ea, basta n\u00e3o jogar a chance no lixo."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Estou com 21 anos de idade e n\u00e3o sei o que fazer da minha vida profissional (dicas de cursos que envolvam pr\u00e1tica, por favor)",
            "selftext": "Estou com 21 anos de idade, indo pro quinto semestre de enfermagem em uma federal, por\u00e9m, estou perdido e n\u00e3o sei se \u00e9 isso que eu quero pra minha vida. \n\nEu sempre gostei de trabalhos que envolvessem: \n\n\\-Pr\u00e1tica/por a m\u00e3o na massa;\n\n\\-Que eu n\u00e3o fosse usar c\u00e1lculos durante o servi\u00e7o por conta da minha p\u00e9ssima base em matem\u00e1tica;\n\n\\-Que fossem ao ar livre (gosto de pegar sol e odeio ficar em local fechado com a porra da luz ligada mesmo estando de dia);\n\n\\-Que eu me sinta \u00fatil.\n\nDesta forma, acabei escolhendo enfermagem devido (ao meu ver) ser um dos \u00fanicos cursos superiores que envolvessem pr\u00e1tica/por a m\u00e3o na massa (quem conhecer outros cursos superiores assim, comente, por favor). Entretanto, no decorrer do curso, percebi que no geral, a enfermagem \u00e9 mais administrativa do que pr\u00e1tica e as pr\u00e1ticas que tem tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o legais como eu pensava. Al\u00e9m disso, acho que eu n\u00e3o me sentiria t\u00e3o \u00fatil trabalhando como enfermeiro, mesmo sabendo que o nosso cargo \u00e9 deveras importante (para ter um comparativo, quando eu ajudei na obra da minha casa e acabei fazendo a frente com concreto, eu me senti MUITO \u00fatil porque eu vi meu trabalho sendo aplicado e conclu\u00eddo com esfor\u00e7o, mas com muita utilidade). Na enfermagem, eu acho que n\u00e3o teria esse sentimento t\u00e3o vis\u00edvel assim, j\u00e1 que eu apenas administraria a quest\u00e3o dos t\u00e9c. de enfermagem, lidaria com a parte burocr\u00e1tica e realizaria a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem (que serve apenas de auxilio ao bem estar do paciente). Ademais, a profiss\u00e3o \u00e9 muito desvalorizada, tanto em quest\u00e3o de sal\u00e1rio como em quest\u00e3o da considera\u00e7\u00e3o profissional.\n\nEnfim, em rela\u00e7\u00e3o ao que eu falei, qual profiss\u00e3o voc\u00eas acham que eu me melhor adaptaria? Sendo sincero, eu acho que seria muito feliz trabalhando como carteiro (sim, como eu j\u00e1 disse, gosto de estar ao ar livre e gosto de caminhar/andar de bicicleta/realizar entregas); soldador (acho muito interessante o servi\u00e7o, envolve bastante pr\u00e1tica) ou pedreiro (acho que \u00e9 a profiss\u00e3o que mais tem a ver com que eu disse acima). POR\u00c9M, algumas dessas profiss\u00f5es citadas s\u00e3o mal renumeradas e/ou na minha cidade n\u00e3o s\u00e3o oferecidos os cursos de capacita\u00e7\u00e3o. \n\nUltimamente estava pensando em odontologia, mas n\u00e3o sei se seria uma boa ideia. Acho tudo interessante, mas ficar sentado realizando os procedimentos, dentro de um consult\u00f3rio e lidando em certos momentos com crian\u00e7a e pessoas com defici\u00eancia mental (tenho muita dificuldade para interagir com esses dois grupos) servem como ponto negativo para mim.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "da2p75",
            "comments": [
                "J\u00e1 pensou em medicina veterin\u00e1ria?Voc\u00ea pode mexer com animais de grande porte ou at\u00e9 mesmo restaura\u00e7\u00e3o de fauna silvestre, pode tentar concurso pra trabalhar em zool\u00f3gico, enfim.Tirando a parte de c\u00e1lculo, veterin\u00e1ria se enquadra nas suas \"exig\u00eancias\".",
                "Senai - programa jovem aprendiz.",
                "Bom essas profiss\u00f5es de por a m\u00e3o na massa e trabalhar geralmente n\u00e3o necessitam de gradua\u00e7\u00e3o, visto que geralmente as faculdades direcionam para \u00e1reas administrativas ou que trabalham em locais fechados.\n\nDas que tu disse Soldador/Pedreiro s\u00e3o at\u00e9 bem remuneradas, mas tem que fazer um servi\u00e7o bem caprichado e come\u00e7ar a \"fazer\" teu nome antes de conseguir realmente ser bem pago.\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o sei se tem idade ainda mas entrar pro EB seria uma boa tamb\u00e9m l\u00e1 tem coisa pra fazer, embora tamb\u00e9m tenha longos per\u00edodos n\u00e3o fazendo nada.\n\nTalvez uma medicina veterin\u00e1ria ou algo como biologia marinha, engenharia talvez?\n\nEu diria j\u00e1 que tu quer por a m\u00e3o na massa mesmo, porque n\u00e3o uma especializa\u00e7\u00e3o em alguma \u00e1rea de mec\u00e2nica e trabalhar numa oficina? Tipo as especializadas ou at\u00e9 em as de seguro.",
                "Procura cursos de operador de produ\u00e7\u00e3o ou montagem.",
                "J\u00e1 pensou em engenharia civil? Eu vi sobre sua base matem\u00e1tica, mas conhe\u00e7o um monte de engenheiro que n\u00e3o s\u00e3o bons em c\u00e1lculo. Civil atende os requisitos, principalmente se voc\u00ea mexer com obra: vai estar sempre em um local diferente de tempos em tempos e \u00e9 bem \"m\u00e3o na massa\" porque voc\u00ea est\u00e1 orientando as pessoas \u00e0 construir, e tem um resultado vis\u00edvel no curto/m\u00e9dio prazo. O mercado \u00e9 bem c\u00edclico: h\u00e1 uns anos, era bom; recentemente, piorou e t\u00e1 melhorando aos poucos.\n\nVoc\u00ea vai ter disciplinas de c\u00e1lculo e tal, mas qual curso s\u00f3 tem o que gostamos?\n\nOutra op\u00e7\u00e3o s\u00e3o cursos t\u00e9cnicos, mas a maioria das pessoas acham isso desprestigioso justamente por ser mais \"bra\u00e7al\" - apesar que temos uma escassez de t\u00e9cnicos hoje em dia.",
                "[deleted]",
                "J\u00e1 pensou em procurar a sua \u00e1rea no meio militar? Bombeiro ou alguma for\u00e7a armada? Quem sabe um trabalho na fronteira ou em batalh\u00e3o de selva...",
                "Algu\u00e9m j\u00e1 disse acima: educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\nE foi o que eu pensei. \n\nMas talvez voc\u00ea pudesse pensar em algo como Yoga, que envolve alguns exerc\u00edcios bem pesadinhos e voc\u00ea pode dar aulas em um parque ou praia, por exemplo.\nVai melhorar seu f\u00edsico e esp\u00edrito tamb\u00e9m, sei l\u00e1 hahaha s\u00f3 pensando aqui...",
                "Programa\u00e7\u00e3o, vai na f\u00e9. Html, CSS, Java, php, Python. Um de cada vez.",
                ">Eu sempre gostei de trabalhos que envolvessem: \n\n>-Pr\u00e1tica/por a m\u00e3o na massa;\n\nPor a m\u00e3o na massa? Gastronomia!\n\nBrincadeira kkkkk (nem tanto) mas tu t\u00e1 na idade boa de mudar os rumos da vida (na vdd nunca \u00e9 tarde) mas deve ter conhecidos cursando outras \u00e1reas e talvez o contato com essas pessoas em outras \u00e1reas pode te dar algumas ideias\n\nMas lembre-se que fugir da matem\u00e1tica \u00e9 dif\u00edcil, assim como fugir de qualquer outra mat\u00e9ria, fiz publicidade e tinha c\u00e1lculo tbm, acho que o amor pelo curso te faz passar por esses pormenores numa boa\n\nN\u00e3o encontre algo que parece mais f\u00e1cil, encontre algo que realmente goste, s\u00e3o 4 ou 5 anos vendo as mesmas pessoas e mat\u00e9rias semelhantes, se n\u00e3o gostar daquilo uma hora vai ficar saturado",
                "Geologia.",
                "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.",
                "Escola de Sargento das Armas",
                "Programa\u00e7\u00e3o. :))"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Velhos da minha fam\u00edlia com a mania de estorvar e mandar bitaites",
            "selftext": "Boa tarde a todos. Espero que estejam a ter um bom fim de semana. Eu n\u00e3o estou a ter porque tenho de levar com uns velhos que n\u00e3o t\u00eam senso comum. Este post \u00e9 sobre uma situa\u00e7\u00e3o que tenho andado a viver \u00e0 algum tempo e que preciso de desabafar. Pe\u00e7o desculpa mas \u00e9 um post muito longo. Quem quiser perder uns minutos a ler, que leia. Quem n\u00e3o quiser, um bom resto de s\u00e1bado.\n\nContexto: Eu (M24) vivo numa terrinha numa rua onde vivem apenas familiares meus: 2 av\u00f3s (80 anos), 2 tios av\u00f3s (65 anos), padrinho (60 anos), m\u00e3e (55 anos) e irm\u00e3 (21 anos). Fui para Lisboa fazer faculdade entre 2016 e 2021, trabalhei l\u00e1 em 2022 e voltei no final de 2022. Vivo numa casa mal constru\u00edda e inacabada que ficou diferente do projeto e n\u00e3o est\u00e1 legal. Os meus pais deixaram andar durante 30 anos para n\u00e3o gastar mais dinheiro e para n\u00e3o se andarem a cansar com isto. Divorciaram-se em 2020 e no in\u00edcio deste ano finalizaram a partilha de bens ficando a casa para a minha m\u00e3e.\n\nA situa\u00e7\u00e3o frustrante com que eu estou a lidar agora \u00e9 sobre todo o trabalho manual que costumava ser feito pelo meu pai (horta, rachar madeira, amanhar o terreno atr\u00e1s da casa e tratar dos animais) e pelas obras na casa a serem feitas para legalizar a casa.\n\n\u00c9 muito trabalho f\u00edsico por fazer. Felizmente, os meus av\u00f3s decidiram ajudar um pouco na horta durante o dia enquanto estamos nos nossos empregos. O meu tio av\u00f4 e um irm\u00e3o de vez em quando fazem umas bricolas no armaz\u00e9m da lenha e no curral. O meu padrinho e um primo (ambos pedreiros) v\u00e3o avan\u00e7ando as obras nos tempos livres. Ficou combinado aqui em casa que n\u00f3s os 3 (ela, eu e a minha irm\u00e3) \u00edamos fazer um esfor\u00e7o em conjunto para tratar da horta e dos animais, amanhar o terreno, podar e arrancar \u00e1rvores e cavar o terreno para fazer os buracos para passar a tubagem para n\u00e3o nos cobrarem isso.\n\nIsto seria o ideal, s\u00f3 que a minha irm\u00e3 (sendo mulher e a mais nova) \u00e9 tratada e referida como a princesinha da casa. Ningu\u00e9m a pode importunar nem exigir nada dela a n\u00e3o ser que lhe apete\u00e7a fazer algo. Trabalha 36 horas semanais, n\u00e3o faz uma \u00fanica tarefa dom\u00e9stica e depois tranca-se no quarto o dia todo. A minha m\u00e3e (40 horas semanais) apesar de ter vivido 30 anos aqui na terrinha (viveu em Fran\u00e7a nos primeiros 25 anos) nunca tinha pegado numa enxada na vida e \u00e9 muito fraca e desajeitada. Para al\u00e9m de que \u00e9 a menina dos olhos dos meus av\u00f3s e dos meus tios av\u00f3s. Ela acaba o que ficou por fazer na horta pelos meus av\u00f3s (geralmente regar e muito raramente cavar um pouco).\n\nQuem \u00e9 que sobra? O [link] que \u00e9 homem e o filho mais velho, o que equivale a escravo de servi\u00e7o. Portanto, cavar terrenos, tratar de animais, rachar lenha, etc. tudo o que envolve grande esfor\u00e7o f\u00edsico caiu para cima de mim. O facto de trabalhar 50 horas semanais \u00e9 irrelevante... Como \u00e9 que poderia ficar pior? Eu sou um jovem a viver numa rua de velhos. Eles t\u00eam o direito em cascar e cagar em mim nas suas rants sobre os jovens de hoje e sobre o antigamente enquanto que eu tenho de comer e calar porque estou dependente deles.\n\nE nisto eu finalmente chego ao que foi referido no t\u00edtulo. Por alguma raz\u00e3o, os meus av\u00f3s, tios av\u00f3s, m\u00e3e e padrinho t\u00eam um fasc\u00ednio enorme em ver-me trabalhar. Acho que \u00e9 o mesmo fen\u00f4meno tuga de ficar a olhar para acidentes de carros ou inc\u00eandios. Eles parecem ter um fetiche qualquer em irem ter comigo enquanto eu trabalho para ficarem a olhar para mim, mandar bitaites, chatear-me a cabe\u00e7a com coment\u00e1rios ou rants e fisicamente meterem-se no caminho da minha tarefa ou colarem-se nos meus calcanhares o que me interrompe e \u00e9 perigoso.\n\nSabem o que \u00e9 que eu gosto mesmo quando passo um fim de semana a cavar, todos estafado, com as costas, bra\u00e7os e m\u00e3os todas rebentadas com ningu\u00e9m a ajudar-me? Um gajo vir ter comigo, meter as m\u00e3os nos bolsos e ficar a dizer \"Pois \u00e9... aqui tem muito trabalho para fazer... tem mesmo muito trabalho para fazer...\" ou ent\u00e3o \"Ah pois \u00e9! Custa, n\u00e3o custa? Olha, paci\u00eancia...\". Ep\u00e1, adoro! Ajuda-me imenso.\n\nJ\u00e1 me aconteceu o meu padrinho vir a acelerar a fundo para chegar a casa, ver-me a trabalhar, mandar uma travagem a fundo e fazer marcha a tr\u00e1s s\u00f3 para ficar ali uns 20 minutos a mandar bitaites.\n\nO maior filho da puta aqui \u00e9 o meu tio av\u00f4 que \u00e9 o gajo mais anti-jovens daqui. Ele adora vir comentar que os jovens n\u00e3o sabem o que \u00e9 trabalho duro, que s\u00f3 querem trabalhar sentados no computador e que nunca pegaram numa enxada na vida e eu ali numa vala que eu abri que me d\u00e1 pelos joelhos e a segurar numa enxada como quem diz \"[Foda-se p\u00e1... estou [link] Ele e a minha tia s\u00e3o os que comentam menos mas os mais irritantes porque t\u00eam um complexo qualquer comigo por eu ter ido a faculdade e tratam-me como se eu fosse um arrogante. Pior \u00e9 que eles ainda se queixam de tudo o que h\u00e1 por fazer e de tudo o que est\u00e1 mal feito como se a culpa fosse minha. N\u00e3o fui eu que fez merda atr\u00e1s de merda durante a constru\u00e7\u00e3o da casa e depois ignorou durante 30 anos, eu nem sequer estava ainda nos colh\u00f5es do meu pai. \"Ah e tal, este jardim est\u00e1 uma mis\u00e9ria. Isto cresceu tudo bravo. Porque \u00e9 que n\u00e3o meteste m\u00e3o nisto antes? Pois! Agora d\u00e1-te mais trabalho\". Ep\u00e1, n\u00e3o sei, eu passei os \u00faltimos 6-7 anos a 150 km de distancia daqui. Ainda tentei fazer jardinagem por teletrabalho mas n\u00e3o tinha notas suficientes no Farm Ville.\n\nO mais frequente \u00e9 o meu av\u00f4 que gosta muito de vir dizer que h\u00e1 muito trabalho por fazer. Chateia bastante mas at\u00e9 tenho pena dele porque sei que ele s\u00f3 quer companhia e ningu\u00e9m lhe d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o.\n\nNo que toca a estorvar, hoje a minha m\u00e3e e os meus av\u00f3s estavam com uma bruta vontade de levar com a enxada no fucinho. Hoje calhou-me cavar \u00e1 volta de uma figueira de 30 anos rodeada de um monte de plantas que t\u00eam molhos e molhos densos de raizes filamentosas. Aquilo era como tentar cavar uma rede. A enxada e o picareto estavam sempre a ficar emaranhados e presos nas raizes. Para fazer a situa\u00e7\u00e3o pior a terra ou era barro ou era entulho. Como podem ver, \u00e9 bastante duro e frustrante cavar aquela merda. Nisto chega o meu av\u00f4, mete-se na beira do buraco e, com o peso dele, fica a empurrar a terra de volta para o buraco. Eu continuo a cavar. Nisto ele decide entrar dentro do buraco enquanto eu cavava e eu quase que lhe corto um p\u00e9. Vou para mandar outro golpe noutro s\u00edtio e ele baixa-se para olhar as raizes mais de perto. Quase que lhe abria a cabe\u00e7a. Vou para cavar noutro s\u00edtio e ele aponta onde \u00e9 que eu devia cavar. Quase que lhe cortava a m\u00e3o. Ele l\u00e1 decidiu sair do buraco e disse que ia buscar o trator para arrancar o resto do tronco da figueira. Eu disse que n\u00e3o valia a pena porque a figueira estava ainda muito enterrada, que ele s\u00f3 a partir o tronco a meio e n\u00e3o ia arrancar. Ele disse que ia ia (Spoiler: N\u00e3o foi n\u00e3o foi. Partiu o tronco a meio e a terra nem se mexeu). Nisto a minha av\u00f3 vai-se meter a 20 cm do lado oposto da figueira enquanto o meu av\u00f4 puxava. Ap\u00f3s dizer para ela sair dali e ser ignorado tive de a ir l\u00e1 arrast\u00e1-la para tr\u00e1s. Segundos depois o tronco parte e a parte rasgada passa onde a cabe\u00e7a dela estava. Eles l\u00e1 aprenderam a li\u00e7\u00e3o deles e afastaram-se. Nisto aparece a minha m\u00e3e, que achou uma boa ideia ajoelhar-se ao meu lado e apanhar bocados de entulho assim que eu os desenterrava sem esperar para ver se eu parava de cavar. Fartei-me de avis\u00e1-la que ela ia levar com a enxada na m\u00e3o ou na cabe\u00e7a. Ela l\u00e1 se levantou e deu um passo atr\u00e1s. Pronto, seguro. Vou para cavar e ela baixa-se para tirar mais um bocado de entulho. Levou com a enxada na m\u00e3o. Felizmente estava a subir a enxada e n\u00e3o a desc\u00ea-la. Foi s\u00f3 um dedo inchado em vez de uma m\u00e3o partida. Ela come\u00e7ou-se a queixar e a culpar-me a dizer que era muito bruto e violento. Eu passei-me e disse para eles sa\u00edrem da frente e que eu estava farto de os avisar. Ela ficou zangada comigo e sacou do coment\u00e1rio do costume \"Est\u00e1s muito mal criado desde que foste para Lisboa. N\u00e3o te devia ter deixado ir para a faculdade\". Pronto... agora tenho de levar com o mau feitio passivo-agressivo dela nos pr\u00f3ximos tempos mas ao menos ela saiu da frente.\n\nOs velhos daqui por alguma raz\u00e3o adoram aproximar-se de mim lentamente e em silencio para verem o trabalho mais de perto. Gostam imenso de ver a cabe\u00e7a da machadinha e da enxada passar a cent\u00edmetros deles. N\u00e3o sei se \u00e9 pela adrenalina ou se est\u00e3o fartos de viver.\n\nJ\u00e1 \u00e9 mau passar o fim de semana a rebentar o couro, pior ainda, de borla. \u00c9 mau faz\u00ea-lo para corrigir os erros de outros e que podiam ter sido facilmente evitados e minimizados. Agora... ter de fazer isto enquanto sou obrigado a levar com bitaites de toda a gente e ainda de ter aten\u00e7\u00e3o a imbecis suicidas..? Ep\u00e1! [link]\n\nPronto. J\u00e1 desabafei. Boa tarde a todos e bom resto de fim de semana.\n\n\n\nEDIT: Eu gostava de esclarecer que os meus familiares n\u00e3o s\u00e3o assim o tempo todo, isto s\u00f3 acontece quando eu estou a trabalhar no terreno. Este posto foi sobre apenas esta situa\u00e7\u00e3o localizada em espec\u00edfico e n\u00e3o sobre o tempo todo.\nPelo que eu percebi, j\u00e1 \u00e9 costume eles fazerem isto quando v\u00eam algu\u00e9m trabalhar. N\u00e3o \u00e9 apenas a mim, inclusive eles fazem isto uns aos outros tamb\u00e9m. Assim que eu pouso a enxada ou a machadinha eles tornam-se pessoas normais com as quais eu aprecio muito a companhia e conversar. Acho que voc\u00eas ficaram com a impress\u00e3o que todos os velhos daqui t\u00eam a personalidade do meu tio-av\u00f4 (que \u00e9 o que eu aprecio falar menos). Os meus av\u00f3s em particular t\u00eam bastante empatia e pena pelos jovens de hoje.\n\n\nEu estou dependente deles porque, tal como disse no post, os meus tios av\u00f3s est\u00e3o a construir o lugar onde eu vou arrumar a lenha (e aparentemente tamb\u00e9m est\u00e3o a remodelar o curral). O meu padrinho est\u00e1-nos a fazer o favor de avan\u00e7ar as obras da casa de borla. A minha tia-av\u00f3 \u00e9 que toma conta dos animais durante o dia. Os meus av\u00f3s tomam conta da horta durante o dia e eu preciso do trator e de material do meus av\u00f4. A minha av\u00f3 \u00e9 tia-av\u00f3 d\u00e3o-nos muitos alimentos das hortas e animais delas. A minha av\u00f3 cozinha muitas vezes para n\u00f3s.\n\n\nSa\u00ed do trabalho em Lisboa porque a minha superior era uma besta sem escr\u00fapulos nem vergonha. Fui-me embora dali ap\u00f3s meses de ass\u00e9dio num ambiente de trabalho completamente t\u00f3xico e de levar com as culpas de toda a gente. Para ser sincero, n\u00e3o quero voltar para Lisboa. As pessoas s\u00e3o mal educadas e frias. N\u00e3o h\u00e1 sentido de comunidade. Tive sempre vizinhos p\u00e9ssimos. \u00c9 uma barulheira \u00e0 noite. Para al\u00e9m da renda ser rid\u00edcula. Existe muito para visitar mas ningu\u00e9m tem tempo para sair junto.",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "1407x1i",
            "comments": [
                "Man, sai da\u00ed fodasse.",
                "Baza, que ambiente p\u00e9ssimo. J\u00e1 n\u00e3o tens 12 anos em que tens de fazer tudo que a fam\u00edlia pede. Quiseste ajudar de boa vontade, fixe, eles est\u00e3o a dar te um \"hard time\", ent\u00e3o caga. Eles \u00e9 que ainda t\u00eam de aprender que h\u00e1 limites e que n podem ter tudo o que querem.",
                "Mano, n\u00e3o fazia um cu at\u00e9 me pedirem desculpa de joelhos. \u00c9 que nem tou a gozar.",
                "Man a primeira coisa era logo exigir que a tua irm\u00e3 ajudasse j\u00e1 que tamb\u00e9m a\u00ed mora.\n\nSe ela n\u00e3o ajuda, fazes o mesmo, fechas te no quarto.\n\nOs velhos j\u00e1 se est\u00e3o a cagar para ti contigo a ajudar, mais vale n\u00e3o fazer nada.",
                "Nada vai mudar, por muitaos avisos que d\u00eas. Ou tu mudas ou aceitas que essa \u00e9 a tua vida. E com \"tu mudas\" quero dizer que tens de sair da\u00ed, arranja sitio para ti e faz a tua vida. Porque essa casa que est\u00e1s a trabalhar vai para a princesa, n\u00e3o para ti.",
                "Desculpa, n\u00e3o percebi a parte em que est\u00e1s dependente deles.\nEles n\u00e3o est\u00e3o dependentes de ti?\n\nOs tios av\u00f3s, o padrinho, a m\u00e3e e a irm\u00e3 est\u00e3o em idade em que podem ajudar-te. Tu estares a\u00ed e serem gratos \u00e9 uma coisa, estares a\u00ed e foderem-te o ju\u00edzo \u00e9 outra. Eu ia embora mal pudesse.",
                "Rapaz... n\u00e3o est\u00e1s bem, muda-te. Vai custar? Vai. Mas, \u00e9 mesmo assim a vida.\n\nTens pena da tua m\u00e3e? Orienta-te e depois ajudas monetariamente e/ou quando visitares. Sei bem como os idosos pensam, quem n\u00e3o \u00e9 da casa \u00e9 sempre melhor. Quem d\u00e1 uns trocos quando visita \u00e9 rei, quem d\u00e1 tudo de si diariamente n\u00e3o tem valor.\n\nN\u00e3o deves ter raiva deles, deves mudar a forma como vives... e n\u00e3o \u00e9 ser como a ac\u00e9fala da tua irm\u00e3. Mostra que \u00e9s independente e p\u00e1ra de culpar os outros.",
                "Bom trabalho jovem! \ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\nN\u00e3o era a mim que me lixavam com isso! \ud83e\udd23",
                "Tens que os p\u00f4r no s\u00edtio, perguntar se preferem ajudar em vez de estar s\u00f3 a mandar bitaites que se for para cagar postas de pescada tamb\u00e9m sabes fazer em rela\u00e7\u00e3o a eles.\n\nCompreendo a tua parte, fazer um esfor\u00e7o pela tua m\u00e3e.\n\nMas a tua irm\u00e3 tem que se mancar, e nem digo isto por ela vir a lucrar com o teu trabalho. \u00c9 mesmo por nem sequer fazer um esfor\u00e7o por te ajudar.\n\nBtw, n\u00e3o precisas de pagar gin\u00e1sio.",
                "Ficar adulto passa por tomar decis\u00f5es dif\u00edceis como decidir como se quer ser tratado.\n\nSobre reduzir o trabalho e deixar de os aturar pode come\u00e7ar a trabalhar menos/mais devagar/pior e sempre que algu\u00e9m comentar dizer, pois perdi o jeito, se me quiser dar uma m\u00e3o agrade\u00e7o.",
                "Comigo n\u00e3o me faziam isso. Tenho sempre a resposta na ponta da l\u00edngua e n\u00e3o ligo a quem as digo. Ao final de um tempo ficam a conhecer o homem que te tornas e que n\u00e3o papa grupos, e esquecem o rapazinho que foste.\n\nEdit: e no entanto dou me super bem com a minha fam\u00edlia. \u00c9 chato porque \u00e0s vezes h\u00e1 coisas que s\u00f3 eu \u00e9 que posso fazer. Mas n\u00e3o me v\u00eam c\u00e1 enxuvalhar tipo ah e tal os jovens e n sei o que... Se virem que contigo n\u00e3o ganham nada a fazer isso param",
                "Cada vez que houvesse uma \"opini\u00e3o\" eu s\u00f3 lhes passava a ferramenta e dizia: mostre l\u00e1 como se faz para eu aprender. Se eles mostrassem eu \"ajudava\" com um \"mais r\u00e1pido\", \"assim nunca mais terminamos...\".",
                "Ainda questionam o porqu\u00ea das aldeias n\u00e3o fixarem os jovens.",
                "Eu acho que tens de sair d\u00e1i. Ao que me parece a tua fam\u00edlia \u00e9 bastante t\u00f3xica.",
                "A casa \u00e9 de quem mesmo?  \nPodem ser fam\u00edlia, mas n\u00e3o precisam de entrar sempreque querem...  \nSe quiseres ajuda pede-a, se n\u00e3o gostares de como te ajudam n\u00e3o voltes a pedir...  \nSe n\u00e3o queres criar \"mau ambiente\" com os teus familiares, mete umas estacas a volta do \"teu\" terreno e mete uma rede sombreira a tapar a vista para n\u00e3o irem na estrada e parar para mandar bitaites... Assim j\u00e1 n\u00e3o te conseguem ver a trabalhar...  \nMas n\u00e3o chegaste a dizer realmente pk \u00e9 que te sujeitas a tudo isso... \u00c9 porqu\u00ea?",
                "Meu deus. Ningu\u00e9m merece isso.\n\nS\u00f3 n\u00e3o entendi a parte em que trabalhas 50h por semana e dependes deles. Dependes por causa de n\u00e3o teres casa pr\u00f3pria? Se trabalhas, poe-te nas putas. Faz contas e arranja maneira de conseguires arrendar uma casa. Se tiveres namorada, aproveita, se n\u00e3o tiveres, vai para Lisboa outra vez que de certeza que h\u00e1s de ter l\u00e1 algum amigo da faculdade que tamb\u00e9m quer um colega de casa para poder viver sozinho. \n\n\nIsso que descreves \u00e9 o tratamento que muitos velhos deste pa\u00eds d\u00e3o \u00e0s camadas jovens da sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, por variados motivos. Inveja dos trabalhos de hoje em dia n\u00e3o serem t\u00e3o f\u00edsicos como no tempo deles, inveja dos mais jovens terem estudado e eles n\u00e3o tenham podido estudar, raiva pelos jovens n\u00e3o ligarem \u00e1 vida do campo (porque no tempo deles n\u00e3o havia mais nada e hoje em dia, tudo \u00e9 mais interessante que andar na terra), e por a\u00ed fora. E quando os velhos s\u00e3o assim e t\u00eam estas ideias, dificilmente mudam, por isso a tua solu\u00e7\u00e3o \u00e9 pores-te a milhas. Come\u00e7a j\u00e1 hoje a falar nisso, ou manda uma boquinha qualquer tipo \"Vou \u00e9 ver se me mudo, se arranjo a minha pr\u00f3pria casinha\", n\u00e3o v\u00e3o gostar de ouvir, porque v\u00e3o deixar de ter o escravo,  mas a ideia vai come\u00e7ar a entrar no c\u00e9rebro deles. \n\n\nA tua irm\u00e3, usufrui do tratamento especial que muitas fam\u00edlias t\u00eam para certos membros, mas depois nao \u00e9 rec\u00edproco para os irm\u00e3os. \u00c9 um fen\u00f3meno que acontece imenso, que eu j\u00e1 pude presenciar v\u00e1rias vezes, na diferen\u00e7a de tratamento entre irmaos. Um n\u00e3o mexe uma palha e \u00e9 constantemente apaparicado, o outro \u00e9 escravo e est\u00e1 sempre a ouvir. As vezes \u00e9 o mais novo que tem o tratamento que tu tens, e o mais velho \u00e9 que n\u00e3o mexe. Nunca percebi a l\u00f3gica disto, na minha fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 assim, mas acontece imenso. Mas as vezes literalmente s\u00e3o merdas rid\u00edculas tipo o mais velho portava-se bem em puto e o mais novo era mais reguila, ent\u00e3o o novo vai ser mal tratado a vida toda, nem que mudem drasticamente a maneira de ser. E o pior \u00e9 que o \"bem tratado\" muuuuuito dificilmente se apercebe desta diferen\u00e7a de tratamentos, porque n\u00e3o conhece outro tratamento e tamb\u00e9m n\u00e3o lhe interessa que isso mude, porque est\u00e1 bem assim, por isso caga em fazer a tua irm\u00e3 ajudar-te, porque ela vai estar SEMPRE contrariada. \n\n\nA cena triste que tenho p te dizer \u00e9 que eu acho que isto nunca muda, em nenhuma situa\u00e7\u00e3o, enquanto te mantiveres com eles. S\u00e3o anos e anos de certos tratamentos que as fam\u00edlias se habituam, ou nunca percebem ou s\u00f3 percebem os cancros que s\u00e3o e foram no leito da morte quando abrem os olhos e vem que foram eles que fizeram com que tu deixasses de gostar deles. Por isso, como j\u00e1 te disseram a\u00ed, afasta-te. Ali\u00e1s, quando te afastares, e come\u00e7ares a aparecer menos, \u00e9 quando o tratamento deles come\u00e7a a mudar, porque a\u00ed \u00e9 que v\u00e3o come\u00e7ar a dar valor ao facto de que tu j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1s l\u00e1. Ou isso ou ainda ficam mais amargurados e vem com as conversas de tu seres ingrato por teres ido embora (que \u00e9 bem prov\u00e1vel, porque passam a fazer eles o teu trabalho) e ainda te vao odiar mais, mas isso ainda \u00e9 melhor pra ti, mais f\u00e1cil de identificar quem vale realmente a pena. \n\n\nFoge, acredita, a tua situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai melhorar enquanto ficares a\u00ed, at\u00e9 pode \u00e9 piorar mesmo. Ou ent\u00e3o, um dia destes que estejam alguns membros juntos e isto aconte\u00e7a, explode, passa-te da cabe\u00e7a, atira a enxada p ch\u00e3o, manda-os p crl e diz para fazerem eles e desaparece durante uma semana, tira f\u00e9rias. A ver se quando n\u00e3o voltares, j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais mansos. N\u00e3o tenhas d\u00favidas que eles sabem o quanto tu trabalhas, mas eles est\u00e3o num mood de \"Ele \u00e9 que tem que fazer\", e ent\u00e3o empurram sempre p ti, e cagam.",
                "N\u00e3o trabalhas? Vai te s\u00f3 embora e deixa que o pessoal desenrascasse... E aparece quando for natal simples",
                "Epa, est\u00e1 na altura de deixares o bigode crescer at\u00e9 ficar bem farfalhudo. Baga\u00e7o antes do pequeno almo\u00e7o tamb\u00e9m ajuda a engrossar a voz. Se depois disso ainda n\u00e3o te respeitarem, o melhor \u00e9 saires da\u00ed.",
                "Amigo t\u00e1s mal muda-te.\nSempre ouvi dizer que quem tem o dinheiro manda.\n\nVolta para Lisboa. Faz-te \u00e1 vida .",
                "Fiquei com os nervos em franja s\u00f3 de ler. Dassssss ca chatos. Se fosse eu, deixava-me de cerimonias e quando eles se aproximassem dizia: \"se vem para ajudar  muito bem, pode pegar nesta ferramenta e ir fazendo isto aqui enquanto eu fa\u00e7o aquilo ali, se vem s\u00f3 para estorvar pode ir andando. Se ficar a\u00ed a olhar, vou j\u00e1 para dentro beber uma mini e volto quando tiver terminado a vistoria\". Assim, curto, grosso e a bruta. J\u00e1 tens fama de mal educado mesmo, ao menos fica com o proveito. Boa sorte.",
                "Muita gente a falar para sa\u00edres da\u00ed como se fosse f\u00e1cil, n\u00e3o devem ser de Portugal. N\u00e3o consegui perceber o que fazes e qual o teu sal\u00e1rio, mas na minha opini\u00e3o isso n\u00e3o fui mudar o teres ido para a faculdade devia ser motivo de orgulho e n\u00e3o desprezo, podem te achar parecido com o teu pai e falarem isso nas costas da\u00ed toda essa a situa\u00e7\u00e3o mas pelo que explicas vais ser sempre o centro das m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es, al\u00e9m disso acho que n\u00e3o vai mudar quanto mais idade mais uma pessoas fica quadrada e ideia fixas.\nN\u00e3o arranjei uma casa que n\u00e3o \u00e9 para ti e nem obrigado te dizem.\nA situa\u00e7\u00e3o que descreves eu preferia estar em um quarto alugado do que a\u00ed, pensa nisso, claro que tens de ver quanto ganhas se consegues carro ou um quarto localizado perto ou com bons transportes para o teu trabalho.\nPor \u00faltimo e importante tem mais pena de ti do que deles, acredito que quando virem que realmente est\u00e1s farto e decidido a deixar te dessas cenas v\u00e3o fazer chantagem psicol\u00f3gica, mas j\u00e1 sabes o ciclo.\nBoa sorte e a\u00ed s\u00f3 est\u00e1s a desperdi\u00e7ar a tua vida, defendo que uma m\u00e3e e pai, etc querem um melhor para um filho mas n\u00e3o quer dizer que o saibam, n\u00e3o guardes muito rancor afasta-te mas tenta sempre manter as coisas +-",
                "Tb n\u00e3o entendi porque est\u00e1s dependentes deles?! N\u00e3o conseguiste arranjar trabalho na tua area? J\u00e1 pensaste em sair da\u00ed por uns tempos para te darem valor? Nem que seja inventares uma viagem de trabalho ou assim\u2026",
                "N\u00e3o te consegues p\u00f4r a andar? Vendam a casa e mudem-se para um apartamento (m\u00e3e e irm\u00e3). Tu vai a tua vidinha.",
                "Vai embora da\u00ed.\n\nIsso pode valer a tua sa\u00fade mental.\n\nAconteceu-me algo id\u00eantico e olha\u2026 s\u00f3 descansei quando sa\u00ed de casa de vez.\n\nAgora o coment\u00e1rio \u00e9 que eu fui para longe. N\u00e3o quero saber de ningu\u00e9m\u2026",
                "Epa morri quando o velho entra no buraco contigo",
                "P\u00e1, como eu te entendo.\n\nMando-te um sincero abra\u00e7o.",
                "Tens um trabalho, pega em ti e vai... Ningu\u00e9m merece estar a aturar isso.",
                "1) J\u00e1 pensaste que isso estava mesmo a jeito para ser comprado pelos outros e agora est\u00e1s a valorizar isso e eles j\u00e1 n\u00e3o v\u00e3o comprar barato?\n\n2) divorcia-te disso se vires que vai se tornar uma dor de cabe\u00e7a (na hora das partilhas pode ser ainda pior).\n\n3) se gostas disso a\u00ed, trata do que gostas que um dia \u00e9 s\u00f3 teu.",
                "OP, tens aqui muitos bons coment\u00e1rios. N\u00e3o sei se vais ler agora o meu mas aqui vai para quem tiver curiosidade para mais uma opini\u00e3o. Se eles te v\u00eam como um \"mandri\u00e3o\", que n\u00e3o sabe fazer nada e que te criticam constantemente, s\u00f3 tenho uma coisa a te dizer em rela\u00e7\u00e3o a isso: ser\u00e1s sempre o mandri\u00e3o fraco arrogante que n\u00e3o vale nada para eles. Tamb\u00e9m li que criticam o teu pai/lado paterno, isso \u00e9 j\u00e1 ressentimento do tipo de fam\u00edlia que se acha. Se \u00e9 assim, porqu\u00ea que n\u00e3o te juntas ao teu pai e pedes a\u00ed ajuda ao velhote? Era uma boa forma de sa\u00edres desse s\u00edtio. Tamb\u00e9m podias mudar para Lisboa, v\u00ea se arranjas a\u00ed um sitio para alugar com mais pessoal e siga pra bingo.",
                "T\u00edpico de velhos. Vejo muitos pontos em comum com os velhos \u00e0 minha volta. Normalmente eu costumo dar lhes sempre raz\u00e3o, e esperar que fazem para ir fazer ah minha maneira \n\nO teu problema \u00e9 precisares deles. \n\nO melhor \u00e9 mesmo arranjares algo s\u00f3 teu, um bocadinho mais longe",
                "N\u00e3o sejas desse tipo de gajos maricas que acha que s\u00f3 porque s\u00e3o familiares tens que aturar com esse tipo de merdas, porque n\u00e3o tens. Pessoas horr\u00edveis s\u00e3o pessoas horr\u00edveis, independentemente de serem teus familiares ou n\u00e3o",
                "Se ja reclamam enquanto ajudas que se foda a ajuda entao. Eles que facam e fica tu a olhar.",
                "Sai da\u00ed, n\u00e3o vai melhorar",
                "Puta madre. Na tua situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha contratado uma empresa para cimentar 200 metros a 360 graus \u00e0 volta da casa. Por cima de \u00e1rvores se for preciso. Scorched earth. Nem que fosse s\u00f3 para n\u00e3o ter idiotas ao p\u00e9.  \nAgora\u2026. Pegas, fazes as partilhas com a tua irm\u00e3, vendes a casa como est\u00e1, e fazes-te \u00e0 vida.  \nLonge da\u00ed.",
                "OP fiquei com uma coisa na cabe\u00e7a meu velho. Eu passei por uma coisa parecida mas sou um valente filho da p*ta e tolero faltas de respeito e vi que disseste que n\u00e3o podias falar porque dependias deles...a meu ver \u00e9 ao contr\u00e1rio, eles \u00e9 que dependem de ti. Percebo que te sintas encurralado mas se n\u00e3o tens hip\u00f3tese de sair manda gente para a banda deles e faz cara feia sen\u00e3o vais ser sempre o burro de carga! Boa sorte com o teu dia-a-dia e espero que consigas mudar essa situa\u00e7\u00e3o rapidamente!",
                "Tenho 48 anos e sou o primeiro a dizer-te para bazares da\u00ed! Eu sei que a vida est\u00e1 muito dif\u00edcil, mas nesse ambiente t\u00f3xico ainda vais parar \u00e0s primeiras p\u00e1ginas do Correio da Manh\u00e3 e \u00e0s an\u00e1lises criminais dos programas matutinos e vespertinos dos nossos canais generalistas.\n\nEssa situa\u00e7\u00e3o faz-me lembrar quando tinha dezoito anos e andava a ajudar a construir um anexo no terreno do meu pai. Ele contratou um borrego de um pedreiro que n\u00e3o me podia ver parado e julgava que eu \u00e9 que trabalhava para ele! Quer dizer, eu \u00e9 que era filho do cliente (desculpem este pretenciosismo, mas era um facto), mesmo assim a querer ajudar e ele tratava-me como servente/aprendiz! Para ajudar \u00e0 festa, o meu irm\u00e3o mais velho e o meu pai encorajavam o c@br@o para que me ajudasse a \"abrir a pestana\" e a \"fazer de mim um homem\". Um dia est\u00e1vamos a abrir um buraco e o meu irm\u00e3o mais velho deu-me com o cabo da enxada por eu estar a fazer algo mal. Mandei-lhe outra ferramenta do g\u00e9nero \u00e0 cabe\u00e7a, mas tive de fugir para dentro de casa para n\u00e3o levar uma sova (ele andava na For\u00e7a A\u00e9rea e devia pensar que eu era recruta!). Curiosamente, hoje quando estamos eu e ele a ajudar os meus pais, se eu tento dar o meu melhor ele diz: \"tem calma, n\u00e3o te compares com os outros. \u00c9s como \u00e9s.\" (ah ah melhorou com a idade!)\n\nN\u00e3o gosto de trabalhar em Lisboa, estou farto desta confus\u00e3o de cidade, e adorava ir viver para o interior. Mas n\u00e3o para uma aldeia! Uma vila sede de concelho sim, uma aldeia n\u00e3o! Numa aldeia aquela fina fronteira entre o sentido de comunidade e entreajuda e o meter-se na vida alheia e n\u00e3o ter no\u00e7\u00e3o dos limites est\u00e1 muit\u00edssimo esbatida. Ou ent\u00e3o l\u00e1 est\u00e1: a minha casa teria de ter muros alt\u00edssimos e eu teria de ter duas feras no meu quintal!\n\nJ\u00e1 houve utilizadores que deram aqui palpites sobre o que se poder\u00e1 ter passado: seres muito parecido com o teu Pai ou invejas relacionadas com bens materiais. Por mim afastavas-te j\u00e1 da\u00ed ou come\u00e7a a elaborar um bom plano para tal, nem que ponderes emigrar. Eu sei que as casas e as rendas est\u00e3o caras em todo o lado, mas a s\u00e9rio: cada dia a\u00ed \u00e9 um passo que tu d\u00e1s em direc\u00e7\u00e3o ao precip\u00edcio.\n\nP. S.: presumo que, pelo que li, o teu Pai ainda esteja entre n\u00f3s e de boa sa\u00fade. J\u00e1 poderaram ires viver com ele? Abra\u00e7o, for\u00e7a e coragem.",
                "Baza da\u00ed rapaz, eu sei que s\u00e3o fam\u00edlia mas eles que se fodam.\nVai viver a tua vida para n\u00e3o acabares um velho frustrado como eles.",
                "Vaza da\u00ed, agora Op, me parece que est\u00e1 trabalhando mal os servi\u00e7os de escava\u00e7\u00e3o que descreveu poderiam ser facilmente feitos por uma m\u00e1quina um dia de m\u00e1quina resolve sua vida e n\u00e3o \u00e9 assim tanto dinheiro. Procura algu\u00e9m que tenha uma escavadeira na sua regi\u00e3o e pede um or\u00e7amento.",
                "Em primeiro lugar tens de mudar a tua atitude em rela\u00e7\u00e3o ao teu papel na fam\u00edlia.\n\nOu seja, deixa de ter ver como uma v\u00edtima e come\u00e7a a ter orgulho de ser o sustento desta gente toda.\n\nDepois, como de facto \u00e9s tu que trabalhas, tens cr\u00e9dito total em absoluto para FALAR e MANDAR \u00c0 MERDA quem quiseres.\n\n\u00c9 t\u00e3o simples quanto isso. Uma quest\u00e3o de atitude. Em casa quem manda \u00e9s tu pois tu \u00e9 que trabalhas. A tua irm\u00e3 merece ouvir das boas ent\u00e3o dizes o que te apetecer e fazes o que te apetecer deixando claro que ela \u00e9 uma in\u00fatil.\n\nOs velhotes que falam mal dos tempos de hoje \u00e9 natural. Tu h\u00e1s de falar mal dos que vierem a seguir a ti. No entanto, mais uma vez, ningu\u00e9m te impede de usar da mesma linguagem e dizer-lhes para desamparar a loja e estabelecer claramente que quem trabalhas \u00e9s tu.\n\nAli\u00e1s, come\u00e7a a MANDAR e fazer as coisas como te apetecer. A lideran\u00e7a da casa n\u00e3o passa apenas pelo trabalho mas pela atitude.\n\nAcredita que com a atitude certa passas de \"escravo\" a l\u00edder em pouco tempo. E a partir da\u00ed o trabalho, que nunca deixar\u00e1 de ser muito, h\u00e1 de, pelo menos, valorizar mais o teu ego.\n\nAinda apanhei um pouco da vida de lavoura dos meus av\u00f3s e acredita que quando o meu av\u00f4 dava um murro na mesa, toda a gente calava a boca. Era ele que trabalhava de sol a sol. Ele \u00e9 que assumia a lideran\u00e7a da quinta para o bem e para o mal. Ningu\u00e9m se atrevia a contestar fosse o que fosse.",
                "Costumo dizer que n\u00e3o gosto de viver nem em cidades grandes(Lisboa, Porto etc)nem no campo. Geralmente isso implica explicar porque \u00e9 que n\u00e3o gosto de cidades grandes. Este post explica bem a raz\u00e3o de tamb\u00e9m nao gostar do outro extremo.\n\nO que aturei de velhos do Restelo na minha vida(que n\u00e3o foi pouco) chegou me para nunca mais querer viver numa aldeia ou um meio pequeno no geral. \u00c9 claro que coisas como a falta de servi\u00e7os tamb\u00e9m n\u00e3o ajudam.\n\nDe resto, n\u00e3o h\u00e1 muito que possas fazer, tirando estudar uma forma de seres financeiramente independente e mandar esse pessoal passear.",
                "Resposta curta - faz o poss\u00edvel e imposs\u00edvel para sair.\nResposta longa - been there done that, o meu av\u00f4 teve um AVC e deixou de conseguir cuidar do quintal de minha casa, sobrou para o meu pai, irm\u00e3o e eu. O meu pai \u00e9 \u00f3timo em 1 coisa: mandar fazer.  Pois eu e o meu irm\u00e3o suportamos aquilo durante a pandemia e assim que conseguimos ele juntou-se com a namorada dele e eu com a minha e fomos cada um pra sua casa fosse comprada, arrendada, debaixo da ponte - ali \u00e9 que j\u00e1 estava insuport\u00e1vel. \nPodem eventualmente dizer que ah tens de voltar pra ajudar e Bla Bla Bla MAs n\u00e3o tens, a vida \u00e9 tua e basta tu quereres sair, j\u00e1 \u00e9s crescido e fazes as tuas escolhas. Pode custar fazer este corte e distanciamento mas \u00e9 mesmo o que \u00e9 necess\u00e1rio.\n\nAs melhores das sortes para ti!",
                "#A situa\u00e7\u00e3o frustrante com que eu estou a lidar agora \u00e9 sobre todo o trabalho manual que costumava ser feito pelo meu pai (horta, rachar madeira, amanhar o terreno atr\u00e1s da casa e tratar dos animais) e pelas obras na casa a serem feitas para legalizar a casa.#\n\nIsto \u00e9 o trabalho que o teu pai fazia e que se calhar at\u00e9 fazia com gosto. Agora tu n\u00e3o tens obriga\u00e7\u00e3o de assumires as tarefas do teu pai. L\u00e1 por seres homem n\u00e3o tens um r\u00f3tulo na cabe\u00e7a a dizer \"faz tudo\", ora esta.\nSe a tua fam\u00edlia n\u00e3o tem capacidade para fazer essas tarefas todas de forma delegada, ent\u00e3o o melhor \u00e9 deixar ou ent\u00e3o pagar algu\u00e9m que o fa\u00e7a para n\u00e3o haver chatices.\nTamb\u00e9m vou te dizer, a tua fam\u00edlia \u00e9 muito sem no\u00e7\u00e3o. Toda a gente manda e d\u00e1 palpites mas \u00e9 sempre o mouro que se fode nisto tudo.\nTens que ser mais activo, n\u00e3o \u00e9s escravo de ningu\u00e9m nem se calhar deves favores ao resto da fam\u00edlia.",
                "Se ainda n\u00e3o percebeste pelos coment\u00e1rios, vou escrever em caps lock.\n\nP\u00d5E-TE NO CRL OU NAS PUTAS, MAS BAZA!\nFam\u00edlia s\u00e3o as pessoas que escolhes, n\u00e3o la\u00e7os de sangue. Porque para umas coisas h\u00e1 o conceito de fam\u00edlia, mas quando \u00e9 a doer, v\u00eas realmente quem \u00e9 \"fam\u00edlia\".",
                "Mete os no sitio... Na minha casa mando eu. Sen\u00e3o vem para ajudar boa tarde e at\u00e9 mais logo...\n\nMukher/marido \u00e9 amigos escolhem se... Fam\u00edlia n\u00e3o... Mas isso n\u00e3o tem de dizer que tenhas de gramar com isso. N\u00e3o tens.",
                "No meio desse texto todo, o que para mim \u00e9 evidente \u00e9  o facto do teu pai se ter posto a andar! Adivinha quem vai ser o proximo a saltar fora? \n\nFdx pleno sec 21 a cavar que nem um louco? Amigo h\u00e1  maquinas e tratores.. alugar uma maquina numa hora faz o trabalho que tu fazes em um dia ou mais.\n\nRachar lenha? 300 paus tens um rachador.. sao todos velhos? Fa\u00e7am uma vaquinha e comprem isso...\nSe t\u00eam trator tambem podem comprar um que liga ao trator.\n\nMotoserras, ro\u00e7adoras, podadoras.. hoje em dia h\u00e1 maquinaria para muita coisa.\n\nA tua irm\u00e3 no minimo pode ajudar com tarefas dom\u00e9sticas e alimentar os animais..",
                "n\u00e3o te mates q o agradecimento \u00e9 o mesmo e \u00f1 t ponhas a trabalhar mt no q \u00f1 \u00e9 teu q ainda falam q t qeres apropriar -- se mandarem bitaites ofereces a enxada e pedes pra demonstrarem e fazes-te de burro -  se est\u00e1 mal feito -- dizes q tb \u00f1 v\u00eas ningu\u00e9m a fazer nada -- eu sei em parte o q \u00e9 isso fazes at\u00e9 onde podes sem t matares mt pq s\u00f1 tb ng faz nada.. a mh av\u00f3 trabalhava no campo portanto mulheres sempre podem ajudar..\"",
                "N\u00e3o sejas desse tipo de gajos maricas que acha que s\u00f3 porque s\u00e3o familiares tens que aturar com esse tipo de merdas, porque n\u00e3o tens. Pessoas horr\u00edveis s\u00e3o pessoas horr\u00edveis, independentemente de serem teus familiares ou n\u00e3o",
                "Tu foste parar a 1940... Foge da\u00ed puto.",
                "S\u00f3 tenho a dizer que o teu pai safou-se de boa. Que merda de familia, OP inclu\u00eddo.",
                "Como disseste, e bem, o erro n\u00e3o \u00e9 teu.\n\nE n\u00e3o te cabe a ti corrigi-lo.\n\nA tua m\u00e3e certamente que s\u00f3 \u00e9 desajeitada para o que quer.\n\nA tua irm\u00e3 \u00e9 calona, porque deixam. \n\nVai viver a tua vida, mo\u00e7o. A tua m\u00e3e se n\u00e3o quer tratar da horta, que venda a casa. Mesmo ilegal, o terreno dever\u00e1 valer uns brecos.\n\nN\u00e3o fodas a tua vida a tentar corrigir vidas que est\u00e3o fodidas mesmo antes de teres nascido.",
                "Trabalha mas \u00e9 em conseguires resumir os textos.",
                "A maneira como falas da tua m\u00e3e \u00e9 dos teus familiares e completamente desrespeitosa. Se n\u00e3o os respeita-a a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, para ti e para eles, \u00e9 efetivamente afastar te um pouco \u00e9 procurar o teu espa\u00e7o. E depois trabalhar em construir a rela\u00e7\u00e3o, que pela conversa, j\u00e1 n\u00e3o existe. Mas n\u00e3o serve de nada continuares a\u00ed do contra, quer tenhas raz\u00e3o ou n\u00e3o!",
                "Tanto homem...\n\nQueres vir para Lisboa ter boa vida, caga na m\u00e3e nos av\u00f3s e em todos faz te homem e vem para Lisboa, pinta o cabelo de louro usa brinco no nariz e te garanto que vais andar mais tranquilo",
                "Se isto n\u00e3o fosse verdade, tinha piada. Acho que o melhor que tens a fazer \u00e9 sa\u00edres da\u00ed, acho que qualquer s\u00edtio \u00e9 melhor que essa localidade. Eu acho q j\u00e1 tinha come\u00e7ado aos gritos com toda a gente para eles verem o que \u00e9 m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o. \nBaza da\u00ed e eles que se orientem.",
                "J\u00e1 estive nessa situa\u00e7\u00e3o, espera at\u00e9 a maninha arranjar um monh\u00e9 e se juntar a ele, a\u00ed vais ver a tua irm\u00e3 a levar todo o tipo de cultivo com ela, porque \u00e9 s\u00f3 uma mulher e pensa que tem direito, mas o trabalho vai ser teu. Com o tempo vais cagar para todos e emigrar. Vai ser um caminho longo, cerra o dentes e procura sair da\u00ed o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
                "Nao h\u00e1 nada mais prejudicial para aqueles que trabalham do que a presen\u00e7a daqueles que nada fazem. Quando vierem ter contigo para dar bitaites diz-lhes isso.",
                "Onde tem horta tem veneno de rato \ud83d\ude44",
                "Afasta-te disso tudo se puderes. \u00c9 imposs\u00edvel sermos aquilo que todos \u00e0 nossa volta querem que n\u00f3s sejamos. Temos de ser n\u00f3s pr\u00f3prios. Se isso significar sermos ego\u00edstas que seja.\n\nSe ficares a\u00ed muito tempo ainda algu\u00e9m se vai aleijar ou mesmo que tudo corra bem tu pr\u00f3prio vais ficar ainda com mais ressentimentos dessa gente \"cheia de boas inten\u00e7\u00f5es\" que te rodeia.\n\nBaza. Procura trabalho noutro lado, de prefer\u00eancia onde possas usar a tua licenciatura. \n\nAh, mas a minha m\u00e3e precisa de ajuda, azar.\nAh, mas a casa de fam\u00edlia n\u00e3o sei qu\u00ea, azar.\n\nTens de pensar em ti e bazar da\u00ed ASAP.",
                "Sei muito bem do que falas: FOGE!\nArranja outro s\u00edtio, nem que d\u00ea trabalho, fazes lo sozinho e sem ningu\u00e9m a chatear te",
                "Eu chamo a isso diferen\u00e7as culturais, n\u00e3o creio que seja por desrespeito para contigo, querem fazer parte nem que seja para dar bitaites. Ou te chateias ou te ris com a situa\u00e7\u00e3o. Se oferecem ideias ou ajuda, deixa. Se disserem que est\u00e1 errado pede para mostrarem. Presumo que pensem que por teres ido estudar n\u00e3o entendes do trabalho manual e por muito que seja frustrante eles vivem a\u00ed, eles n\u00e3o v\u00e3o parar a n\u00e3o ser que os afastes zangados contigo,por isso deixa-os participar. Ainda hoje em dia deixo as pessoas idosas darem-me conselhos, n\u00e3o aprendo nada, mas eles ficam felizes",
                "Fdc nem que eu te arranje um espa\u00e7o na minha casa (neste caso dos meus pais), mas sai da\u00ed j\u00e1!",
                "Pois \u00e9, tens mesmo muita coisa com que lidar... custa n\u00e3o custa? Paci\u00eancia...",
                "Ou sais da\u00ed ou vais ficar preso a\u00ed a vida toda a fazer de criado. Custa imenso deixar a fam\u00edlia para tr\u00e1s, mas se o n\u00e3o fizeres n\u00e3o vais ter futuro. E quando o fizeres vais descobrir que entretanto arranjaram outro parolo para fazer o trabalho.\nNamorei com um rapaz numa situa\u00e7\u00e3o parecida com a tua. No caso dele morava com os tios. Os tios eram contra o nosso namoro porque sabiam que a continuarmos ele ia embora e eles deixavam de ter dinheiro e trabalho de gra\u00e7a (escravo). Ou seja tentaram ao m\u00e1ximo atrasar a vida dele. E desconfio que te vai acontecer o mesmo.",
                "Chego \u00e0 conclus\u00e3o que a malta da\u00ed acha que por ser mais velha tem logo 100% de raz\u00e3o. Eu tamb\u00e9m estou numa situa\u00e7\u00e3o assim, mas tu ainda consegues levar bem pior do que eu. Na casa onde estou agora com os meus pais, no in\u00edcio era uma casa do caralho e agora parece uma lixeira/sucateira. O meu pai \u00e9 mec\u00e2nico e adora guardar lixo. M\u00e1quinas de lavar partidas e pe\u00e7as fodidas, tudo no p\u00e1tio. Se algu\u00e9m deitar algo fora que n\u00e3o sirva e o meu pai reparar (ou na rua ou l\u00e1 onde quer que ele v\u00e1) diz logo \u00e0 pessoa para lhe dar aquilo porque ainda est\u00e1 em boas condi\u00e7\u00f5es, e nunca est\u00e1. Raras s\u00e3o as coisas (mas tipo de raridade lend\u00e1ria) que o meu pai tr\u00e1s e n\u00f3s realmente usamos. E pronto, a minha m\u00e3e depois diz que eu e o meu irm\u00e3o vamos ter de arcar com isto tudo quando o pior chegar e a casa/heran\u00e7a ficar para n\u00f3s. E nem te conto como est\u00e1 a garagem onde ele arranja as merdas, se n\u00e3o nem sa\u00edmos daqui.\n\nE depois \u00e9 o tal orgulho de eu estar sempre a avisar que vai dar merda em certas situa\u00e7\u00f5es e os meus pais nunca me ouvem, at\u00e9 dar merda e depois haver mais um desentendimento entre eles e eu levar por tabela. Ou tem de ser algu\u00e9m fora da nossa fam\u00edlia ou algu\u00e9m bem mais velho (tipo o meu irm\u00e3o) a dizer-lhes que vai dar merda, ou o que pode acontecer \u00e9 eu avisar, outra pessoa tamb\u00e9m avisar, eles ouvem a outra pessoa e essa mesma pessoa \u00e9 tipo vangloriada por eles.\n\nMas estou a arranjar maneira para sair daqui. Gosto muito deles, mas \u00e0s vezes preferia estar como estava na universidade, sossegadinho no meu canto a trabalhar, com privacidade e tudo.\n\nEm outras palavras OP: Run.",
                "O problema de muitas pessoas \u00e9 ter um hardware antigo que j\u00e1 n\u00e3o recebe atualiza\u00e7\u00f5es de software.",
                "Vais herdar alguma coisa disso?\n\nSe n\u00e3o, relaxa, faz o que te apetecer e manda estes gajos a merda umndia de cada vez.\n\n\nSe sim, garante q vais memo herdar. Assim tas a trabalhar para algo teu. Os velhos manda pa puta q os pariu.",
                "Temos que nos afastar de quem nos faz mal na vida. Se a tua fam\u00edlia n\u00e3o te fizer bem tens um bom conselho: manda-os f\\*der e desaparece da\u00ed uma vez por todas.",
                "Cava \u00e9 da\u00ed para fora fodasss",
                "Que raio de fam\u00edlia de in\u00fateis ingratos. Desaparece da\u00ed.",
                "Pega em 5 redditers ao fim de semana e fazemos isso num instante",
                "Bro... Passa-te ao caralho.. n\u00e3o sei que curso tiraste, mas vai trabalhar e compra uma casa em condi\u00e7\u00f5es e mostra a esses begueiros como \u00e9 que se faz",
                "Sempre que algum aparecer pelo sitio onde est\u00e1s a trabalhar, vai ter com ele/a e diz \"Olha, toma l\u00e1 ferramenta e acaba isto aqui, que eu tenho uma consulta e vou ter de abandonar. Obrigado, tchau!\"",
                "Tens uma mangueira de rega? De prefer\u00eancia com uma sa\u00edda daquelas de pistola/gatilho? \u00c9 isso - qdo eles vierem para a\u00ed, ao alcance da mesma (que leve sempre CTG), ter\u00e1s mesmo impreterivelmente de regar I've eles est\u00e3o e todo e qq lugar para onde eles se desloquem! Mesmo a fazer lama! A terra pode ficar mais pesada, pode, mas sem d\u00favida que ser\u00e1 mais leve de com o peso de in\u00fateis estorvos em cima!!!       Boa sorte e cuida do que \u00e9 teu!",
                "Sai da\u00ed.\n\nAdeus e boa tarde. Quando lhes deres as noticias que te vais embora oferece a enxada com um lacinho.\n\n&#x200B;\n\nMas n\u00e3o lhes das reposta? Oh tio, venha voc\u00ea para aqui para me mostrar como se faz que eu quero aprender. Mostre-me l\u00e1.",
                "Pois fam\u00edlia heran\u00e7as  interesses  v\u00ea  como ficam as coisas e \u00e9  geral ( procura vida , pois pode ser essa a indireta que te est\u00e3o  a dar ) vais te cansar a trabalhar para nada \"\"",
                "J\u00e1 pensas-te em imigrar! \ud83e\udee3",
                "Pois \u00e9. Sabes o que eu te digo? Estudasses.",
                "Fiquei com pena de ti.\n\u00c9 preciso ter bastante paci\u00eancia para lidar com qualquer tipo de pessoa e saber que nem sempre somos compreendidos/ouvidos, mas pelo teu post penso que tens no\u00e7\u00e3o disso perfeitamente. \nUma m\u00e3o est\u00e1 a lavar a outra e no geral tas a ser o suporte da tua fam\u00edlia direta que neste momento aparentemente precisa. \nEspero que compense, especialmente para a tua consci\u00eancia estar sempre tranquila.",
                "se algum deles vir isto vais levar mas orelhas que se tens tempo para este testamento tens tempo para a horta.\n\nsai da\u00ed... vai a tua vida.",
                "As ra\u00edzes das figueiras s\u00e3o fodidas, confirmo.",
                "Bazas, a ver se n\u00e3o come\u00e7am  a fazer coisas.",
                "Falta de comer o ch\u00e3o \u00e0 chapada\u2026 anyway, se eles atacam e te defendes ou ignoras eles n\u00e3o v\u00e3o parar, mas se come\u00e7ares a mandar vir quando eles mandarem vir, v\u00e3o come\u00e7ar a calar a boca porque v\u00e3o aprender que sempre que forem abrir a boca pra dizer mda levam tamb\u00e9m com mrda, foi assim que eu aprendi a acabar com chatisses entre familiares e \u201camigos\u201d",
                "Por conhecer bem esse tipo de ambiente s\u00f3 te posso dizer para tentares ao m\u00e1ximo sair da\u00ed assim que te seja poss\u00edvel.\n\nNovamente, por experi\u00eancia, nada disso vai melhorar. S\u00f3 vai piorar. E muito.\n\nO facto de absorveres isso tudo vai acabar por impactar a tua sa\u00fade mental (e f\u00edsica) e com o tempo podes desenvolver problemas s\u00e9rios. \n\nN\u00e3o te digo para sa\u00edres assim do dia para a noite porque pior que ficar \u00e9 sa\u00edres e por algum azar na vida teres que voltar.  Ent\u00e3o quando sa\u00edres garante que \u00e9 de vez.",
                "N\u00e3o sei o que posso dizer para te ajudar, mas conhe\u00e7o um profissional que de certeza que te vai dar a melhor solu\u00e7\u00e3o para os teus problemas, manda este texto para o \u201cAleixo Amigo\u201d (brunoaleixo@rtp.pt)",
                "Islandia, Inglaterra, Sui\u00e7a.. epah se nao te importas e ate preferes viver num ambiente mais rural, ve trabalhos nesses paises.\n\nSei que na islandia ganhas 3k no minimo com alojamento, comida, etc tudo incluido nesses tipos de ambientes\n\nVe os estagios pagos da vida edu, q pagas 1k +/- para eles te colocarem num sitio ou procura um trabalho por ti",
                "Foge da\u00ed Nel...",
                "S\u00f3 por curiosidade, Op , onde vives ?",
                "Gostava de saber porque usaste uma foto do ator Nuno Melo, que j\u00e1 faleceu h\u00e1 uns anos. Qual \u00e9 a relev\u00e2ncia?",
                "Aonde e como te imaginas a viver em 5 e em 10 anos?",
                "Armaz\u00e9m do Lidl",
                "Obviamente a primeira coisa a fazer \u00e9 come\u00e7ar a beber vinho ao pequeno almo\u00e7o e fumar ventil a toda \u00e0 hora. \n\nDepois, tens de mudar o teu vocabul\u00e1rio, deves usar pelo menos um palavr\u00e3o por frase (m\u00ednimo). \n\nVais ver que come\u00e7as logo a ganhar o respeito dessa malta toda.",
                "Honestamente n\u00e3o posso dizer que sei o que isso \u00e9, porque n\u00e3o sei mesmo.\nO mais pr\u00f3ximo disso \u00e9 uma tia materna tratar o meu pai abaixo de merda e tentar por-me no mesmo saco, quando ela tamb\u00e9m \u00e9 das pessoas mais t\u00f3xicas que conhe\u00e7o, mas no teu lugar faria o que j\u00e1 fa\u00e7o com os meus e come\u00e7ava a cagar na fam\u00edlia.\n\n\u00c9s dependente deles tal como eu?\nOk temos de nos aguentar, mas s\u00f3 at\u00e9 certa medida, tens de aguentar mas n\u00e3o tens de ser espezinhado.\nA casa \u00e9 vossa certo? De um agregado composto por 3? Ent\u00e3o 3 que fa\u00e7am o trabalho (com a ajuda de mais, ficou claro), parece-me ainda, claro que ser\u00e1s o que vai arcar com trabalho pesado, mas n\u00e3o podes deixar que o que n\u00e3o foi feito em 30 anos seja feito agora por ti.\n\nComo algumas pessoas j\u00e1 comentaram, andam a depender de ti? Companheiro, faz jus ao que vemos por esse pa\u00eds fora e p\u00e1ra a obra durante uns tempos at\u00e9 porem a m\u00e3o na consci\u00eancia e te pedirem desculpa, se isso esteve assim 30 anos, n\u00e3o \u00e9 por ficar mais 1 ou 2 que a c\u00e2mara vai atr\u00e1s de voc\u00eas.\n\nPor outro lado, se fosse eu (sim eu sou meio doente), acidentes acontecem e se algu\u00e9m levasse com a enxada num p\u00e9 ou na tola enquanto eu estou a trabalhar... \"eish caputa acertei nele, estou t\u00e3o cansado que estava em piloto autom\u00e1tico, temos de ir ao m\u00e9dico asap\" e acredito que isso tamb\u00e9m poderia contribuir para melhorar o ambiente. Um sustozito aos campe\u00f5es \u00e0s vezes faz falta para a humildade ser restabelecida, porque porra voc\u00eas ainda s\u00e3o fam\u00edlia, crl.\n\nComo te disse n\u00e3o sei o que \u00e9 passar por isso numa base di\u00e1ria, mas cada vez menos tenho disposi\u00e7\u00e3o para aturar merdas e injusti\u00e7as, venham elas dos meus pares, venham elas de outro lado qualquer. Ali\u00e1s, em breve espero sair do pa\u00eds para recome\u00e7ar tudo do 0, em que se tudo correr como espero apenas virei a Portugal 1 a 2x por ano ao anivers\u00e1rio dos meus pais ou no Natal e reduzirei os la\u00e7os com as pessoas da minha fam\u00edlia ao m\u00ednimo indispens\u00e1vel, pois l\u00e1 est\u00e1, somos fam\u00edlia e foram eles que durante anos me financiaram estudos e providenciaram comida e abrigo, mas ao mesmo tempo \u00e9 tamb\u00e9m essa mesma fam\u00edlia a respons\u00e1vel pela minha sa\u00fade mental estar um lodo em que gasto uma boa parcela do meu ordenado em consultas de acompanhamento."
            ],
            "num_comments": 92
        },
        {
            "title": "Falemos de gaslighting e comportamentos subtilmente abusivos",
            "selftext": "Isto \u00e9 um rant porque h\u00e1 coisas que me deixam possu\u00edda mas tamb\u00e9m um alerta para pessoas porque \u00e0s vezes fico surpresa como h\u00e1 gente que cai nisto.\n\nCoisas que me acontecem, e isto n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma vez s\u00e3o v\u00e1rias! Pessoas que me contactam (e em pessoas, leia-se s\u00e3o sempre homens) a dizer que querem fazer amigos ou querem falar de problemas que os afectam. Eu digo ok, why not. Ent\u00e3o come\u00e7o a falar de tudo e sou uma pessoa transparente, n\u00e3o uso filtros.\n\nPortanto a certo ponto,  come\u00e7am a achar que isso significa que podem come\u00e7ar a mandar palpites sobre a minha vida,  do g\u00e9nero come\u00e7ar a criticar aspectos da minha personalidade e at\u00e9 a implicar que sofro de doen\u00e7as mentais (o que \u00e9 verdade, mas na sociedade de hoje em dia duvido muito de algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 humilde o suficiente para admitir que tem problemas porque todos t\u00eam) e come\u00e7ar a dizer que tenho que fazer XYZ. Do g\u00e9nero mas ent\u00e3o quem \u00e9 que queria falar dos problemas? \u00c9 que eu n\u00e3o tinha problema nenhum,  tu \u00e9 que disseste que tinhas um problema e de repente come\u00e7as a dar-me dicas sobre coisas que n\u00e3o perguntei? WTF? \n\nExemplo 2: tenho um amigo que quer mudar para IT e sempre que me pedia conselhos eu falava e ele come\u00e7ava \"mas porque \u00e9 que estas a fazer isso? Devias estar a fazer Y\"... Dude! Tu vens-me pedir conselhos, como \u00e9 que chegamos desse ponto ao ponto em que me est\u00e1s a dar dicas sobre a minha carreira quando n\u00e3o te perguntei nada? Bem, falei com ele e ele j\u00e1 n\u00e3o faz isso.\n\nMas a maioria quando chamo \u00e0 aten\u00e7\u00e3o,  entra em p\u00e2nico que estou a exagerar e n\u00e3o sei que e alias come\u00e7am a dizer at\u00e9 que estou a inventar e tirar coisas de contexto e a dizer que n\u00e3o se lembram de ter dito X (gaslighting 101). O que eu curto bu\u00e9 porque adoro a confus\u00e3o desta gente s\u00f3 imagino que devem estar a pensar \"ai sim esta est\u00e1 a pap\u00e1-la toda\"  e de repente encosto \u00e0 parede e come\u00e7o a fazer as perguntas dif\u00edceis, e s\u00f3 consigo imaginar aquele c\u00e9rebro a dar n\u00f3 e a pensar \"mas ent\u00e3o n\u00e3o eras burra? Como \u00e9 que me apanhaste?\" LOL faz-me lembrar aquela cena que a Danaerys de GOT finge que n\u00e3o fala valiriano e o gajo est\u00e1-lhe a chamar nomes e afinal ela percebeu tudo e manda os drag\u00f5es queimar o gajo. \n\nAnyway, outro exemplo: um recrutador do Linkedin manda-me a sua mensagem copy paste habitual para ter a t\u00edpica entrevista de fazer perder tempo as pessoas. Eu respondo com a minha mensagem copy paste habitual que s\u00f3 uso o meu tempo livre para fazer entrevistas se tiver range salarial. Ele pergunta as expectativas e eu digo o que ganho agora. E ent\u00e3o ele, do topo do seu trono,  acha-se no direito de responder que nenhuma empresa paga aquilo, que eu devia aproveitar as condi\u00e7\u00f5es actuais s\u00e3o \u00f3ptimas! Tipo mas estas-me a dar conselhos de carreira para que? Eu perguntei alguma coisa?  Ali\u00e1s at\u00e9 respondi que h\u00e1 empresas que pagam mais e a prova \u00e9 que estava em conversas com recrutadores de empresas que ofereciam mais LOL\n\nEu n\u00e3o sei se esta gente tem no\u00e7\u00e3o e se as outras pessoas t\u00eam no\u00e7\u00e3o mas isto \u00e9 Abbuse Strategy 101. Pegar numa pessoa come\u00e7ar a criticar a pessoa e a criar inseguran\u00e7as para que depois a pessoa comece a acreditar que tem algo de errado e que portanto nunca ningu\u00e9m vai gostar dela a n\u00e3o ser o abusador que a aceita mesmo sendo imperfeita. E que tem que fazer o que o abusador diz para melhorar. E que curiosamente o que o abusador sugere \u00e9 sempre coisas que o beneficiam. Nunca dizem \"olha aprende a fazer jardinagem que estar em contacto com a natureza e bom para a sa\u00fade\"  ou \"vai fazer um retiro a um templo tibetano que eu pago\". Nao o que tenho que fazer sempre \u00e9 o que eles querem que \u00e9 ter um relacionamento com eles ou aceitar sal\u00e1rios mais baixos porque tenho pouca experi\u00eancia. LOL\n\neu sofri abuso emocional toda a minha vida se calhar \u00e9 por isso que os meus alarmes come\u00e7am logo a apitar e apanho estas cenas que para mim s\u00e3o t\u00e3o \u00f3bvias. Mas pah pessoal, tenham aten\u00e7\u00e3o a estas estrat\u00e9gias porque nenhum abusador vai dar um murro a algu\u00e9m num primeiro contacto geralmente \u00e9 assim que come\u00e7a. E tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 por n\u00e3o bater que n\u00e3o \u00e9 abusivo. \n \nA mim s\u00f3 me aconteceu homens acharam que sabem tudo e podem chegar aqui e mandar. Mas imagino que haja mulheres iguais, mais raro mas deve haver, portanto \u00e9 capaz de se aplicar a ambos g\u00e9neros.",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "wvlbui",
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o acho que os exemplos que deste foram abuso, mas sim manipula\u00e7\u00e3o, tipo o recrutador.\n\nH\u00e1 uma raz\u00e3o para isso, toda a gente quer puxar a brasa para a sua fogueira. \n\nConsidero que abusos psic\u00f3logicos e emocionais, encontras mais nas rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas, e \u00e9 50/50 quer mulher e homem.\n\nSe tivesse que ser mais exato, rela\u00e7\u00f5es de abuso emocional e psicol\u00f3gico, acaba por ser a mulher a principal abusadora. J\u00e1 no sexo masculino, acaba por usar mais o abuso psic\u00f3logico, verbal e f\u00edsico. \n\nMas isto \u00e9 irrelevante porque \u00e9 tudo uma quest\u00e3o de perspectivas, j\u00e1 tive um amigo que levava porrada da namorada, mas tinha vergonha de dizer, s\u00f3 disse quando a gaja passou para outro. Ele nunca ir\u00e1 constar naqueles dados anuais de viol\u00eancia no namoro.\n\nEstat\u00edsticas \u00e9 s\u00f3 olhar para os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que a mulher \u00e9 a principal v\u00edtima, mas e os relacionamentos quer mulher e homem que nunca s\u00e3o reportados porque muita gente aceita o seu parceiro como \u00e9? Se calhar se houvesse transpar\u00eancia, o homem at\u00e9 poderia ser afinal a principal v\u00edtima. \n\nMas o que interessa? Nada, o que realmente importa \u00e9 que todoa n\u00f3s estamos sujeitos a sermos abusados nas rela\u00e7\u00f5es \u00edntimas. \n\nNa perspectiva da vida profissional e social, como te falei eu considero que seja mais manipula\u00e7\u00e3o, para que algu\u00e9m possa aproveitar-se de ti ou possa impor a sua ideia sem resist\u00eancia.\n\nComo evitar isto? Saber que toda a gente tem os seus motivos, e tu s\u00f3 tens que te proteger. O recrutador quer algu\u00e9m qualificado pelo pre\u00e7o da uva mijona. Vais a uma loja, o vendedor diz que aquilo \u00e9 muito bom, mas n\u00e3o \u00e9. S\u00e3o os objetivos que a loja lhe imp\u00f5e, obrigando a vender aquele produto. Obviamente ele tem que manipular-te. \" ah sim compre este port\u00e1til por 800\u20ac porque precisamos de despachar o stock, apesar de ter mesmo ao lado um por 500\u20ac muito melhor\", achas mesmo que algu\u00e9m te vai dizer isto? A verdade n\u00e3o vende.\n\nTu tens que aprender a perceber quando \u00e9 que a pessoa est\u00e1 desesperada para te vender algo, seja um contrato de trabalho, uma ideia ou um produto qualquer que queiras consumir.\n\nSobre o teu amigo, n\u00e3o considero nada, posso trr percebido mal. Mas tens que entender que o ser humano \u00e9 muito complexo e muitos sentem a necessidade de contribuir para a conversa muitas vezes dizendo disparates. Ele mandado conselhos da tua vida se calhar s\u00f3 queria prolongar a conversa e perceber se tamb\u00e9m precisavas de ajuda.\n\nNem toda a gente \u00e9 teu inimigo, tens que lentamente perceber o que \u00e9 que as pessoas querem de ti e se quiserem aproveitar-se de ti, s\u00ea simp\u00e1tica e n\u00e3o te deixes vender.\n\nExemplo pessoal, quando andava na universidade tive muitos colegas nas listas, eles de mim a certo ponto desistiam de tentar meter-me na mesa de voto ou psrticipar nas merdas deles. Eu dizia sempre que sim, mas nunca aparecia. N\u00e3o valia a pena perder o meu tempo a ser frontal a dizer que n\u00e3o, s\u00f3 ia ser pior, com eles a tentarem dar-me a volta e aqueles discursos de que precisam muito de mim.... fui muito vago no meu exemplo. Mas eu sabia muito bem que no fim das listas, eles iam cagar na malta que pedia ajuda e assim foi, muita gente ficou danada com a malta das listas, e por algum motivo foi... eles queriam usar as pessoas, depois de obterem o que queriam... era cagar.\n\nTal como tudo na vida, \u00e9 tudo passageiro. Ignora estes momentos desagrad\u00e1veis, aprende \u00e9 a evit\u00e1-los no futuro. \n\nE por favor, n\u00e3o te deixes ser afetada por isso, entende que \u00e9 um comportamento normal do ser humano.",
                "Uma vez um rapaz do tinder convidou-me para um primeiro encontro \u00e0 noite num bar que eu n\u00e3o conhecia, numa zona que eu n\u00e3o conhecia e eu disse que preferia que o primeiro fosse noutro s\u00edtio de dia e que depois logo pod\u00edamos ir a esse bar. Ele tentou convencer-me e quando viu que n\u00e3o conseguia, come\u00e7ou a dizer que j\u00e1 tinha percebido a minha personalidade, que eu tinha medo de ser espont\u00e2nea e precisava de descontrair e que era por causa de um trauma infantil qualquer que ele tamb\u00e9m tinha e que ele me podia ajudar a ser mais espont\u00e2nea. Teve piada, porque ele ainda n\u00e3o sabia quase nada sobre mim, s\u00f3 a mandar bitaites. Ainda estava a tentar convencer-me somehow. Acabou por n\u00e3o haver encontro nenhum, claro, mas foi divertido v\u00ea-lo a tentar manipular-me. Ainda o deixei falar um bom bocado, s\u00f3 por curiosidade do que vinha a seguir, queria conhecer todos os meus diagn\u00f3sticos.",
                "Sem d\u00favida tens raz\u00e3o, acho que a descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 no ponto e faz tudo o sentido a tua indigna\u00e7\u00e3o. Por outro lado nota-se que de facto ficas bastante agitada e nervosa a falar do assunto, e acredito que isso dificulte muito o conseguires dialogar com quem acreditas estar a ter esta atitude. Se falar de forma muito emocionado e agressiva v\u00e3o ficar na defensiva. Isso pode ser um problema mas ruas rela\u00e7\u00f5es. Eu j\u00e1 lidei bastante de perto com isso parte de outras pessoas, e portanto n\u00e3o me afeta muito, e consigo empatizar. Mas muita gente preferir\u00e1 simplesmente deixar-te sozinha. Se quiseres manda DM e falamos sobre o assunto, eu tenho algumas dicas que poder\u00e3o ser \u00fateis. \n\nEDIT: brincadeira, toma l\u00e1 o /s",
                "Como recrutador esses recrutadores com esse tipo de coment\u00e1rios tornam um trabalho j\u00e1 bastante ingrato ainda pior. Mas a quem quer que leia isto prometo que n\u00e3o somos todos assim e \u00e0s vezes vale a pena trabalhar connosco.",
                "A unica coisa com que me identifico \u00e9 a cena do linkedin.\nDeixei de perder tempo. ignoro as mensagens todas que sejam de \"consultoras\".",
                "Est\u00e1s solteirona portanto.  \n\n\nN\u00e3o usar filtros n\u00e3o \u00e9 em si mesmo uma coisa boa. H\u00e1 momentos para umas coisas e alturas para outras. Se falas como uma pessoa que sofreu uma lobotomia \u00e9 natural que ningu\u00e9m te leve a s\u00e9rio e considerem que \u00e9s maluquinha.",
                "[deleted]",
                "Precisas de um amigo!!",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "A virada vegetal",
            "selftext": "Escrito por Emanuele Coccia e publicado em 2018 pela n-1 edi\u00e7\u00f5es, [A virada [link] \u00e9 um livro que nos desafia a pensar o mundo do \u201cponto de vida\u201d das plantas e reconhec\u00ea-las como verdadeiras criadoras do mundo.\n\nO mundo \u00e9 um jardim, n\u00e3o um zool\u00f3gico. As plantas s\u00e3o as jardineiras, n\u00e3o a paisagem. \u201cA vida org\u00e2nica em nosso planeta n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o consequ\u00eancia dessa capacidade de transformar o sol (a fonte de energia mais importante da terra) em massa animada\u201d. Tendemos a enxergar os animais, especialmente os humanos, como seres que modificam o meio, e as plantas como simples componentes do meio. Coccia inverte e anula essa rela\u00e7\u00e3o ao dizer que as plantas modificaram o planeta muito mais do que n\u00f3s:\n\n\u201cO universo que habitamos resulta da vida e da a\u00e7\u00e3o das plantas, em raz\u00e3o de sua capacidade de modificar irreversivelmente a natureza dessa parte de nosso mundo a um s\u00f3 tempo a mais vulner\u00e1vel e a mais importante: a atmosfera.\u201d\n\nAo \u201ccultivar\u201d as condi\u00e7\u00f5es para a exist\u00eancia de animais, criando uma atmosfera respir\u00e1vel para n\u00f3s, as plantas estariam tamb\u00e9m criado o primeiro tipo de agricultura, que Coccia chama de \u201cagricultura celeste\u201d. Assim, ele inverte a concep\u00e7\u00e3o que toma a terra como base e o c\u00e9u como complemento: \u201cA paisagem original \u00e9 o clima, a terra e sua forma superficial s\u00e3o apenas seus acidentes\u201d.\n\nEle tamb\u00e9m subverte o conceito de hist\u00f3ria, dizendo que: \u201cO mundo come\u00e7a sempre no meio, e n\u00e3o para nunca de come\u00e7ar\u201d. Substitui o conceito de \u201cponto de vista\u201d, que privilegia a vis\u00e3o, pelo conceito de \u201cponto de vida\u201d:\n\n\u201c\u00c9 por isso que, para observar o mundo, n\u00e3o precisamos de um ponto de vista, e sim de um ponto de vida (\u2026) todo vivente \u00e9 ao mesmo tempo origem de seu mundo e mundo de um outro vivente. Deste ponto de vista, a an\u00e1lise da vida das plantas deveria levar \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do conceito de meio.\u201d\n\nA epistemologia vegetal leva \u00e0 \u201cindiferen\u00e7a entre microcosmo e macrocosmo, entre indiv\u00edduo e mundo, entre natureza e t\u00e9cnica\u201d. A supera\u00e7\u00e3o do conceito de meio implica em n\u00e3o mais ver o mundo como \u201ccasa universal onde todas as esp\u00e9cies podem coabitar harmoniosamente (o *oikos* da ecologia), mas sim a mat\u00e9ria a partir da qual toda esp\u00e9cie busca produzir seu pr\u00f3prio jardim, seu pr\u00f3prio corpo\u201d. Ou seja, ela nos leva a uma problematiza\u00e7\u00e3o do conceito de ecologia.\n\nA virada vegetal desafia tamb\u00e9m o conceito de tecnologia e a separa\u00e7\u00e3o entre sujeito e objeto. Na tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, a tecnologia \u00e9 compreendida a partir da separa\u00e7\u00e3o entre mat\u00e9ria, ideia e sujeito, s\u00edntese entre mat\u00e9ria e ideia. Na filosofia vegetal, a racionalidade \u00e9 id\u00eantica ao ser. A raz\u00e3o \u00e9 como um gr\u00e3o, sujeito e objeto s\u00e3o a mesma mat\u00e9ria:\n\n\u201ctrata-se de um tipo de percep\u00e7\u00e3o imanente \u00e0 forma, n\u00e3o de uma percep\u00e7\u00e3o que toma como objetos realidades existentes no exterior. O ato de perceber e o ato de fazer coincidem, na medida em que a pr\u00f3pria forma do gr\u00e3o conduz e \u00e9 a mat\u00e9ria conduzida em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma.\u201d\n\nNesse sentido, conhecer a si e conhecer o mundo s\u00e3o a mesma coisa. A vida das plantas \u00e9 um ato constante de autocria\u00e7\u00e3o. \u201cComo n\u00e3o h\u00e1 uso poss\u00edvel, como n\u00e3o h\u00e1 forma de vida, a vida \u00e9 sempre forma\u00e7\u00e3o de si e da mat\u00e9ria.\u201d\n\nA vida \u00e9 um ato incessante de \u201cbricolagem som\u00e1tica\u201d. O conceito de indiv\u00edduo tamb\u00e9m \u00e9 colocado em xeque. Nada \u00e9 privado, todo ato exige a participa\u00e7\u00e3o de uma coletividade de seres do mundo.\n\n\u201cO mundo, em sua totalidade, se torna assim uma realidade puramente relacional em que cada esp\u00e9cie \u00e9 o territ\u00f3rio agroecol\u00f3gico da outra ou das outras: todo ser \u00e9 jardineiro de outras esp\u00e9cies, e jardim para outras mais, e o que chamamos de mundo n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o de cultivo rec\u00edproco (jamais definido puramente pela l\u00f3gica da utilidade, mas tampouco pela da gratuidade). **N\u00e3o h\u00e1 ecologia poss\u00edvel**, pois todo ecossistema resulta de uma pr\u00e1tica e de um engajamento *agr\u00edcolas* das outras esp\u00e9cies. **N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o selvagem** (nem esp\u00e9cies selvagens), pois tudo est\u00e1 cultivado e estar no mundo significa ser objeto da jardinagem dos outros. Estamos condenados a nunca sair do jardim do mundo.\u201d\n\nEstas afirma\u00e7\u00f5es parecem colocar a perspectiva eco-anarquista em s\u00e9rios problemas, mas na verdade cooperam com a cr\u00edtica \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o no sentido de que, se tudo \u00e9 \u201cagricultura\u201d, a agricultura civilizada \u00e9 justamente a nega\u00e7\u00e3o da agricultura vegetal. Coccia fala da indistin\u00e7\u00e3o entre ecologia e conhecimento, entre vida vegetal e animal, entre selvagem e cultivado, e possivelmente entre raz\u00e3o e corpo. A cria\u00e7\u00e3o dessas divis\u00f5es sup\u00f5e, portanto, uma aliena\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "11kbg48"
        },
        {
            "title": "Encontrei uma foto... [Cap\u00edtulo 3] parte 2",
            "selftext": "Ela virou. A esperan\u00e7a saltou atrav\u00e9s de mim quando o reconhecimento passou por suas fei\u00e7\u00f5es. \u201cAdam,\u201d ela disse, seus olhos castanhos brilhando.\n\nL\u00e1grimas queimaram meus olhos.\n\nSentei-me ao lado dela na cama, tentando conter as l\u00e1grimas de felicidade. Nem importava o que aconteceu durante o resto da nossa visita. \"Ela me reconheceu.\" Isso era tudo que importava. Ela poderia olhar para a parede pelos pr\u00f3ximos vinte minutos e eu ficaria feliz.\n\n\"Como voc\u00ea est\u00e1 se sentindo?\" Perguntei.\n\n\"Bem\", ela respondeu, seus olhos voltando para a TV.\n\nFicamos sentados ali por alguns minutos, sem falar uma palavra. Apenas desfrutando silenciosamente da companhia um do outro. Ent\u00e3o coloquei minha bolsa no ch\u00e3o, abri o z\u00edper e tirei o \u00e1lbum de fotos. \u201cTudo bem se eu desligar a TV? Eu queria ver algumas fotos antigas juntos?\" Perguntei.\n\nEla n\u00e3o respondeu. Eu hesitei; ent\u00e3o estendi a m\u00e3o e desliguei. Ela nem piscou.\n\nSentei-me ao lado dela na cama. Ent\u00e3o abri o \u00e1lbum de fotos. \"Voc\u00ea se lembra disto?\" Eu perguntei, apontando para uma foto dela, papai e eu. Est\u00e1vamos em um jogo de beisebol local e eu estava segurando uma daquelas enormes m\u00e3os de espuma com um hasteque 1 nela. \u201cEste foi o primeiro jogo de beisebol que voc\u00ea me levou. Lembrar?\" Perguntei novamente.\n\nEla olhou para a foto. Mas seus olhos estavam vidrados. N\u00e3o reconhecendo.\n\n\u201cLembra que deixei cair o cachorro-quente? E eu peguei do ch\u00e3o e continuei comendo, e voc\u00ea estava gritando comigo porque tinha sujado tudo.\u201d Forcei uma risada. \u201cFoi um \u00f3timo momento, n\u00e3o foi?\u201d\n\nEla olhou para a foto. Seus l\u00e1bios estavam ligeiramente virados para cima - um pequeno sorriso. Mas ela n\u00e3o disse nada. Eu esperei um minuto; ent\u00e3o eu virei a p\u00e1gina. Fotos de anivers\u00e1rios e viagens ao zool\u00f3gico enchiam as p\u00e1ginas, e eu as examinei, procurando por algo verdadeiramente monumental que pudesse refrescar sua mem\u00f3ria. \"Oh! Que tal esta?\" Eu perguntei, apontando para uma foto minha arrancando uma beterraba do ch\u00e3o. \u201cVoc\u00ea sempre gostou de jardinagem. Mas voc\u00ea n\u00e3o me deixou ajudar at\u00e9 os seis anos, porque acabei destruindo tudo. E minha coisa favorita era tirar as beterrabas. Lembrasse disso?\"\n\nSeu sorriso cresceu um pouco, e ent\u00e3o ela assentiu. Algo em sua express\u00e3o, por\u00e9m - seus olhos percorrendo as p\u00e1ginas, olhando de imagem em imagem, sem parar em nenhuma delas - me fez pensar que ela realmente n\u00e3o se lembrava disso.\n\nEnt\u00e3o virei a p\u00e1gina - e l\u00e1 estava.\n\nA foto.\n\nEu tinha esquecido de tir\u00e1-la. Sob a minha com o bon\u00e9 do Red Sox, enfiada na abertura de pl\u00e1stico transparente, estava a foto do garoto que se parecia comigo. Mas diferente.\n\nEstendi a m\u00e3o para virar a p\u00e1gina.\n\nE a m\u00e3o da minha m\u00e3e me parou.\n\nEla agarrou meu pulso com uma m\u00e3o. Com a outra, ela estendeu um dedo ossudo e tocou na foto de n\u00e3o-eu. Uma vez, duas vezes, tr\u00eas vezes.\n\n\u201cAh!\u201d eu comecei. \u201cEssa \u00e9 uma foto que encontrei no seu arm\u00e1rio.\u201d\n\nEla bateu nele mais freneticamente. Seu aperto no meu pulso aumentou. E ent\u00e3o ela come\u00e7ou a murmurar para si mesma.\n\n\"N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.\"\n\n\"\u2026M\u00e3e?\"\n\n\"N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. N\u00c3O!\"\n\nCom um movimento en\u00e9rgico, ela empurrou o \u00e1lbum de fotos do meu colo.\n\nEnt\u00e3o ela se afastou de mim e se arrastou pela cama. Ela se empurrou para o canto, achatando-se contra as paredes. Como se ela estivesse tentando ficar o mais longe poss\u00edvel do \u00e1lbum de fotos.\n\n\"M\u00e3e?\"\n\n\u201cN\u00c3O!\". Ela gritou. Seus dedos empurraram em seu cabelo, co\u00e7ando descontroladamente em seu couro cabeludo. Suas pernas chutavam contra a cama, tentando empurrar-se mais fundo no canto. \"N\u00c3O!\" Gritava.\n\n\"M\u00e3e! M\u00e3e, por favor, acalme-se!\".\n\nEla balan\u00e7ou a cabe\u00e7a para frente e para tr\u00e1s freneticamente, enterrando o rosto nas m\u00e3os. Eu pulei na cama e estendi a m\u00e3o para ela, colocando minhas m\u00e3os em seus ombros. \u201cM\u00e3e, est\u00e1 tudo bem. Tudo bem!\"\n\n\"SAIA DE PERTO DE MIM!\"\n\nEu pulei para tr\u00e1s, atordoado. \u201cM\u00e3e... m\u00e3e, por favor...\u201d\n\nEla chutou a cama descontroladamente, tentando empurrar-se ainda mais para o canto, tentando colocar o m\u00e1ximo de dist\u00e2ncia entre ela e eu. Passos se aproximaram, trovejando pelo corredor - um borr\u00e3o de movimento quando dois enfermeiros entraram correndo, agarrando-a pelos bra\u00e7os - uma seringa, brilhando na luz...\n\n\u201cVOC\u00ca N\u00c3O \u00c9 MEU FILHO!\u201d ela gritou, se debatendo contra os dois homens. \u201cVOC\u00ca N\u00c3O \u00c9 MEU\u201d.\n\nA seringa mergulhou em seu bra\u00e7o.\n\nSua voz morreu. Ela ficou mole em seus bra\u00e7os, seu peso caindo contra eles. Seus olhos tremulavam, abrindo e fechado, abrindo e fechado.\n\n\"Eu-eu n\u00e3o sei o que aconteceu\", eu engasguei. O homem apenas assentiu, me dando um olhar simp\u00e1tico.\n\nE ent\u00e3o eu estava sozinho no quarto.\n\nCa\u00ed na cama. As l\u00e1grimas vieram quentes e r\u00e1pidas, at\u00e9 que eu estava solu\u00e7ando em convuls\u00f5es feias. Mam\u00e3e estava em uma espiral lenta h\u00e1 meses. Mas nunca assim. Quieta, confusa, atordoada, com certeza. Mas violenta? Em p\u00e2nico? Apavorada? Nunca.\n\nInclinei-me e peguei o \u00e1lbum de fotos.\n\nEstava aberto na p\u00e1gina em que est\u00e1vamos. A p\u00e1gina que me mostra com o bon\u00e9 do Red Sox. E, embaixo dela, a estranha foto minha que encontrei no arm\u00e1rio dela.\n\nCom as m\u00e3os tr\u00eamulas, tirei a foto e a segurei na luz.\n\n\"Foi apenas coincid\u00eancia? Ou a foto a deixou apavorada?\"\n\nO rosto estranho olhou para mim. Os olhos azuis, o sorriso cheio de dentes. T\u00e3o parecido com o meu, mas t\u00e3o... \"desligado\" Como uma melodia que eu ouvi mil vezes, tocando um pouco desafinada.\n\nEu me forcei a levantar. Enxuguei as l\u00e1grimas do rosto, joguei as fotos de volta na bolsa e voltei para o corredor. Os atendentes e minha m\u00e3e j\u00e1 tinham ido embora. O corredor estava silencioso, as paredes brancas se fechando, sufocantemente vazias.\n\nMas durante todo o caminho para casa, fui assombrado por quatro palavras. Essas quatro palavras ela gritou para mim, totalmente apavorada, enquanto lutava para ficar o mais longe poss\u00edvel de mim.\n\n\"Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 meu filho\".",
            "subreddit": "BrStoryTerror",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "15v2y5o"
        },
        {
            "title": "Sou babaca por acabar com o relacionamento da minha fam\u00edlia?",
            "selftext": "Bem essa \u00e9 a segunda vez que tento fazer esse post, a primeira vez eu n\u00e3o entendi porque deu erro mas aqui vai.\n\nEu (Homem 19) cresci em uma fam\u00edlia complicada, meu pai \u00e9 um militar e minha m\u00e3e \u00e9 uma professora, eu tenho mais um irm\u00e3o  mais novo (18 anos) e uma irm\u00e3 mais velha (23 anos). Bem a hist\u00f3ria come\u00e7a antes de eu se quer estar nos planos dos meus pais (estou s\u00f3 dando o contexto) Minha m\u00e3e amava realmente o meu pai, mas a fam\u00edlia do meu pai sempre viu a minha m\u00e3e como um impecilio, porque ele s\u00f3 entrou na carreira militar para os sustentar, e foi unicamente para isso, ele era o banco para sustentar ela e seus irm\u00e3os e irm\u00e3s. \n\nMas para a infelicidade da minha av\u00f3  (que o diabo a tenha) minha m\u00e3e estava gr\u00e1vida da minha irm\u00e3, a fam\u00edlia do meu pai primeiro n\u00e3o acreditou e pediu um teste de DNA, ap\u00f3s o resultado positivo, eles EXIGIR\u00c3O  que minha m\u00e3e ABORTASSE minha irm\u00e3, come\u00e7aram a dizer que minha irm\u00e3 seria uma garota de programa como elas (sim minhas tia e av\u00f3 eram putas) e falaram um bocado de merda, infernizaram minha m\u00e3e, ela sofreu abusos f\u00edsicos e mentais, mas ela acreditava que essa fam\u00edlia daria certo, ent\u00e3o depois de uns anos eles me planejaram (j\u00e1 que a minha irm\u00e3 foi uma sirpresa).\n\nQuando minha m\u00e3e estava gr\u00e1vida de mim, acho que 3 ou 5 meses a minha tia, IRM\u00c3  DO MEU PAI, sim era a IRM\u00c3, ela JOGOU o CARRO em cima de minha m\u00e3e e minha irm\u00e3, quase as atropelando, mas por sorte elas atravessaram a rua, meu pai cresceu para cima do motorista, j\u00e1 que ele tentou matar sua esposa, filha e filho, mas quando viu a irm\u00e3 querida ele logo deixou de ser o macho da fam\u00edlia e perdoou a irm\u00e3.\n\nEnfim mesmo minha m\u00e3e gr\u00e1vida era ela quem fazia tudo dentro de casa, era ela quem fazia comida para os familiares dela que a vinham ver, mas n\u00e3o era s\u00f3 os dela como os do meu pai. Eles a tratavam como escrava, n\u00e3o se importavam com ela e, olha isso que eu vou dizer n\u00e3o \u00e9 para soar racista j\u00e1 que meu pai \u00e9 sua fam\u00edlia s\u00e3o negtos mas, porra a hist\u00f3ria dos negros \u00e9 uma merda e os filhos de um- eles querem tratar minha m\u00e3e, uma mulher trabalhadora e gostei como uma empregada?! Vai se fuder! Godase se est\u00e3o mortos! Est\u00e3o pagando o que fizeram em vida!\n\nMinha m\u00e3e teve a mim, nasci saud\u00e1vel mesmo com alguns inconvenientes no meio da gravidez, enfim meses depois, ainda naquele ano, minha m\u00e3e estava gr\u00e1vida, de meu irm\u00e3o e que para a surpresa de todos! Foi a mais tranquila! Porque? Simples meu av\u00f4 (pai d aminha m\u00e3e(ja que o pai do meu pai morreu))expulsou todos os meus tios e tias da casa de minha m\u00e3e e que se soubesse de algo ele mesmo prenderia eles.\n\nAnos se v\u00e3o e anos vem, meu pai trai minha m\u00e3e, come\u00e7a a agredi-la fisicamente dentro de casa, n\u00f3s  (minha irm\u00e3, eu e meu irm\u00e3o) tentamos impedir mas bem, n\u00e3o dava em nada, tinha agress\u00e3o psicol\u00f3gica, meu pai era um real escritor, ele prometia coisas a eu e meus irm\u00e3o e irm\u00e3 mas nunca cumpria, mas em compara\u00e7\u00e3o, ele dava tudo para nossos primos, desde festas de anivers\u00e1rio at\u00e9 telefones, ele era meu pai mas dava mais aten\u00e7\u00e3o a essas pessoas que quase me tiraram dele.\n\nMais uns anos e chegamos a pandemia,  o evento ca\u00f3tico que eu falei \"esse casamento vai chegar ao fim antes dessa pandemia\" e foi o que aconteceu, minha m\u00e3e um dia por uma discuss\u00e3o besta deu o primeiro passo.\n\nDetalhe: O meu pai estava com uma p\u00e1 de jardinagem que ele havia amolador, estava na altura do pesco\u00e7o de minha m\u00e3e, ele a estava levanto at\u00e9 ficar encurralada, eu estava vendo isso, eu sou um cara emocional e sabia que se perdesse minha m\u00e3e eu perderia a vontade de viver, bem naqu3le momento eu e meu irm\u00e3o est\u00e1vamos com cada um, um ancinho (aqueles garfos grandes para catar as folhas secas) j\u00e1 levantados preparados para o acertar na cabe\u00e7a. Sim eu sabia que n\u00e3o  o mataria, mas de qualquer jeito, aquele ser na minha frente, aquilo n\u00e3o era meu pai, meu pai era algu\u00e9m gentil e carism\u00e1tico, aquilo ali era um monstro.\n\nBem agora no assunto principal, era in\u00edcio do ano de 2022, meus irm\u00e3os ficaram 2021 INTEITOS, mas n\u00e3o estou zoando, foi o ano todo, eles ficaram aquele ano me enchendo o saco falando que uma prima de minha m\u00e3e, minha tia. Essa minha tia estava tendo um caso vom meu pai, o que se provou ser falso. Por\u00e9m entretanto \u00e9 toda via, eu possuo TDHA e ansiedade, eu despejei meu \u00f3dio no grupo da fam\u00edlia, motivo? TODOS, REPITO TODOS os familiares de minha maefucaram ni lado de meu pai, eles quase a dizerdaram, mas, eu n\u00e3o sei como est\u00e1 atualmente.\n\nEnfim eu despejei meu \u00f3dio e l\u00e1  minha prima ficou t\u00e3o puta que me ligou, eu ouvi escolho d escola chorando um atr\u00e1s dos outros, eu considerei naquela noite que eu me suicidar-se, pensei isso o ano todo (sim eu sou suicida e j\u00e1 tentei me matar desde o ano de 2020, em fim de  qualquer jeito. Eu sei que fui babava por ter mandado isso no grupo da fam\u00edlia, mas sei que n\u00e3o fui o \u00fanico, meu irm\u00e3 e minha irm\u00e3 tem uma parcela de culpa, mas eles s\u00e3o os santos e eu o errado.\n\nO que eu disse? Bem que meu pai \u00e9 um fdp, minha tia galgo\"Antes voc\u00eaque eu\" antss voc\u00ea qe eu\" ela falou isso na cara da minha m\u00e3e  a sobrinha dela falou que ela estava sendo violentada mas falou absolutamente nada (meu tio, marido dessa tia) \n\nMeu pai distorceu toda a verdade e fez ele ser o coitado e eu ser o culpado ou seja? \u00c9 um filho da puta.\n\nAtualmente os la\u00e7os da minha fam\u00edlia est\u00e1 ca\u00f3tica e quero agradecer a  voce6",
            "subreddit": "EuSouOBabaca",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14xd27i",
            "comments": [
                "# Veredito atual: N\u00e3o \u00e9 o babaca (100.00% de 1 votos)\n\n\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o feita em: 08/08/2023 \u00e0s 21:26\n\n \n\n# Entre no nosso servidor do Discord! [Clique [link]\n\nVou contar as respostas que as pessoas d\u00e3o nesse post! Pra ser contado, responda com essas siglas o post:\n\nNEOB - N\u00e3o \u00e9 o babaca (e o resto sim)\n\nEOB - \u00c9 o babaca\n\nEOT - \u00c9 um trouxa, um ot\u00e1rio\n\nNGM - Ninguem \u00e9 o babaca\n\nINFO - Falta informa\u00e7\u00e3o para julgar\n\nTEOB - Todo mundo \u00e9 o babaca\n\n**Votos especiais**\n\nFANFIC - Sinalizar o post como falso\n\nOT - Sinalizar como fora do t\u00f3pico\n\n\n\n##Nota: Pode demorar cerca de 2 horas para atualizar!\n\n\n# Tabela de votos\nVoto | Quantidade | %\n:--:|:--:|:--:\nNEOB | 1 | 100.00%\nEOB | 0 | 0.00%\nEOT | 0 | 0.00%\nNGM | 0 | 0.00%\nINFO | 0 | 0.00%\nTEOB | 0 | 0.00%\nFANFIC | 0 | 0.00%\nOT | 0 | 0.00%\n\n                                \n*DROP TABLE Users;--* \n*Lucas Bot v3 - by [link]\n*Veja meu c\u00f3digo fonte: [C\u00f3digo [link]",
                "NEOB\n\nMas por favor, fa\u00e7a a sua m\u00e3e se separar do seu pai. Sei que voc\u00ea v\u00ea sua m\u00e3e como sagrada, uma v\u00edtima, mas OP eu n\u00e3o consigo aceitar que mulheres n\u00e3o protejam seus pr\u00f3prios filhos.\nEla quer ser saco de pancadas dos outros \u00e9 problema dela, mas ela coloca voc\u00ea e seus irm\u00e3os em perigo. E se em uma outra ocasi\u00e3o que ele for pra cima da sua m\u00e3e algum de voc\u00eas acabar matando seu pai? J\u00e1 pensou nisso?\nVoc\u00ea at\u00e9 pensou em acabar com sua vida preciosa por pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed pra voc\u00ea, inclusive a sua m\u00e3e. Ela ama tanto seu pai que ela aceita tudo dele, e \u00e9 tudo mesmo.\nSeu pai como militar iria amparar voc\u00eas com uma boa pens\u00e3o at\u00e9 que sua m\u00e3e voltasse a trabalhar. Agora voc\u00eas est\u00e3o todos maiores de idade, sua m\u00e3e deve estar idosa, como ela conseguir\u00e1 trabalho? Ela certamente conseguir\u00e1 uma pens\u00e3o do seu pai at\u00e9 ela se estabelecer financeiramente, mas essa pens\u00e3o ser\u00e1 tempor\u00e1ria (\u00e0s vezes 2 anos), e s\u00f3 \u00e9 definitiva se ela tiver algum problema de sa\u00fade.\nMe preocupa muito o seu emocional OP, porque a sua m\u00e3e s\u00f3 quer estar com seu pai, voc\u00ea v\u00ea que ela suporta tudo mas do lado dele ela n\u00e3o ir\u00e1 sair.\nSe voc\u00ea tiver como saia voc\u00ea de perto dessas pessoas pois elas s\u00e3o todas, todas t\u00f3xicas, a que n\u00e3o \u00e9 t\u00f3xica que \u00e9 sua m\u00e3e \u00e9 permissiva demais.\nCuide-se OP, voc\u00ea tem a vida inteira pela frente, voc\u00ea \u00e9 muito importante, n\u00e3o deixe que essas pessoas estraguem o in\u00edcio da sua vida.\nJ\u00e1 passei por v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, nada de viol\u00eancia deste tipo mas eu te garanto que sair de perto dessas pessoas \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o para voc\u00ea, sen\u00e3o pode acontecer uma trag\u00e9dia.\nSe ame, por favor, se cuide, n\u00e3o fa\u00e7a quest\u00e3o de ter amizade com ningu\u00e9m da sua fam\u00edlia, arrume\nUm emprego e saia de casa sem falar com ningu\u00e9m, voc\u00ea pode porque voc\u00ea \u00e9 capaz.\nN\u00e3o tenha medo da sua m\u00e3e pois ela est\u00e1 onde ela quer estar e ela sabe os riscos que corre, mesmo assim ela quer permanecer a\u00ed.\nCuide-se."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Formas Pensamento: O Que Significa e Os 3 Passos para se Proteger",
            "selftext": " \n\nVoc\u00ea j\u00e1 ouviu falar sobre Formas Pensamento? Vou ser sincero, esse assunto \u00e9 fascinante e um pouquinho misterioso. Basicamente, quando pensamos em algo intensamente, nossos pensamentos podem criar padr\u00f5es energ\u00e9ticos.\n\nN\u00e3o, n\u00e3o estou falando de magia, mas sim de uma teoria que atravessa diversas culturas e tradi\u00e7\u00f5es espirituais. Que tal embarcarmos juntos nesse tema?\n\nNeste artigo, vamos entender o que s\u00e3o as Formas Pensamento, e ainda, como um b\u00f4nus, vou te ensinar os passos para se proteger dessas energias. Ent\u00e3o, se prepare e traga sua mente aberta, porque estamos prestes a mergulhar fundo neste t\u00f3pico incr\u00edvel.\n\n## O Que S\u00e3o Formas Pensamento e Por Que Elas Importam?\n\nHoje vamos nos aventurar no universo das [Formas [link] Isso parece algo sa\u00eddo de um filme de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas \u00e9 um conceito bem real e presente em v\u00e1rias tradi\u00e7\u00f5es.\n\nFormas Pensamento s\u00e3o, basicamente, energias criadas por nossos pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. Imagine que cada vez que voc\u00ea pensa em algo com for\u00e7a e convic\u00e7\u00e3o, est\u00e1 moldando uma pequena nuvem de energia. Interessante, n\u00e9?\n\nMas por que isso importa? Bom, essas energias podem influenciar o ambiente e as pessoas ao seu redor. Pense na \u00faltima vez que entrou em um ambiente onde algo estava claramente errado \u2013 voc\u00ea sentiu isso no ar, n\u00e3o sentiu? Isso pode ser o resultado de Formas Pensamento negativas.\n\nDa mesma forma, pensamentos positivos podem criar um ambiente aconchegante e acolhedor. Isso \u00e9 especialmente importante quando pensamos no nosso bem-estar emocional e nas rela\u00e7\u00f5es com as pessoas que amamos.\n\nPortanto, Formas Pensamento s\u00e3o como pequenas sementes que plantamos ao nosso redor com nossos pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. E adivinhe? N\u00f3s somos o jardineiro!\n\nEntender e gerenciar essas energias pode nos ajudar a criar um jardim exuberante, cheio de positividade e harmonia, em vez de um terreno baldio de negatividade. Ent\u00e3o, que tal come\u00e7armos a jardinagem consciente?\n\n### Quando Surgiu o Conceito de Formas Pensamento\n\nVoc\u00ea j\u00e1 parou para pensar de onde veio essa hist\u00f3ria de Formas Pensamento? Pegue sua m\u00e1quina do tempo imagin\u00e1ria e vamos voltar ao s\u00e9culo XIX.\n\nO termo come\u00e7ou a aparecer com for\u00e7a no **movimento Teos\u00f3fico**, uma corrente espiritual que buscava unir as verdades das religi\u00f5es mundiais com o conhecimento cient\u00edfico. [Helena [link] uma das fundadoras da Sociedade Teos\u00f3fica, foi uma das primeiras a usar o termo.\n\nMas n\u00e3o se engane, a ideia em si \u00e9 ainda mais antiga. Tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, como o Hindu\u00edsmo e o Budismo, j\u00e1 falavam de conceitos similares h\u00e1 s\u00e9culos.\n\nE por que \u00e9 relevante saber disso? Bom, compreender as origens nos ajuda a enxergar como as Formas Pensamento t\u00eam sido uma parte significativa de diversas culturas. Isso n\u00e3o \u00e9 uma modinha passageira, \u00e9 um conceito enraizado na busca humana por entender como nossos pensamentos moldam o mundo \u00e0 nossa volta.\n\n## Como as Formas Pensamento S\u00e3o Criadas:\n\nAgora que j\u00e1 sabemos o que s\u00e3o e de onde v\u00eam, vamos falar sobre como elas s\u00e3o criadas. Prepare-se, pois estamos prestes a embarcar numa viagem pela energia mental.\n\n### Energia Mental: A Base das Formas Pensamento\n\nPense na sua mente como uma usina de energia. Toda vez que voc\u00ea tem um pensamento ou emo\u00e7\u00e3o, \u00e9 como se voc\u00ea estivesse gerando um pouquinho de energia, no entanto, essa energia n\u00e3o desaparece no ar, ela pode tomar forma!\n\nImagine que voc\u00ea est\u00e1 fazendo um lanchinho, e seu cachorro fica te olhando com aqueles olhos pid\u00f5es. Voc\u00ea sente compaix\u00e3o, e essa emo\u00e7\u00e3o gera uma energia. Agora, pense que essa energia \u00e9 como uma bola de argila que voc\u00ea pode moldar.\n\n\u00c9 a\u00ed que entra a forma pensamento! A energia da sua compaix\u00e3o poderia criar uma forma pensamento de amor e cuidado, e acredite ou n\u00e3o, seu pet pode sentir isso.\n\n**Energia mental** \u00e9 a base das Formas Pensamento. Ela \u00e9 como a tinta que um pintor usa para criar uma obra de arte. Cada pensamento e emo\u00e7\u00e3o que temos \u00e9 uma pincelada que vai moldando essa energia em formas diversas.\n\nMas aqui vai um conselho amigo: cuidado com as pinceladas! Pensamentos negativos e emo\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas podem criar Formas Pensamento que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o amig\u00e1veis.\n\nIsso n\u00e3o significa que voc\u00ea deve ser feliz o tempo todo (ningu\u00e9m \u00e9, n\u00e9?), mas estar ciente de como sua energia mental est\u00e1 sendo usada \u00e9 um passo importante para uma vida mais equilibrada e harm\u00f4nica.\n\n### Emo\u00e7\u00f5es e Inten\u00e7\u00f5es: Papel Fundamental na Cria\u00e7\u00e3o de Formas Pensamento\n\nEst\u00e1 na hora de falarmos sobre duas pe\u00e7as-chave no quebra-cabe\u00e7a das Formas Pensamento: emo\u00e7\u00f5es e inten\u00e7\u00f5es. Estes dois compadres desempenham um papel gigantesco na cria\u00e7\u00e3o dessas energias misteriosas que andamos falando.\n\nVamos come\u00e7ar com as emo\u00e7\u00f5es. Sabe aqueles dias em que voc\u00ea est\u00e1 transbordando de felicidade? Ou quando a tristeza parece tomar conta de tudo?\n\nPois bem, emo\u00e7\u00f5es, sejam elas quais forem, s\u00e3o poderosas. Elas s\u00e3o como o combust\u00edvel que d\u00e1 impulso \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de Formas Pensamento. Uma emo\u00e7\u00e3o forte pode dar vida a energias que t\u00eam o poder de afetar o ambiente ao nosso redor.\n\nJ\u00e1 reparou como o clima muda quando algu\u00e9m est\u00e1 realmente animado ou extremamente irritado?\n\nAgora, vamos dar as boas-vindas \u00e0s inten\u00e7\u00f5es. Imagine que voc\u00ea est\u00e1 dando um presente para algu\u00e9m. Se voc\u00ea escolheu esse presente com amor e carinho, pensando em como a pessoa ficaria feliz, voc\u00ea colocou uma inten\u00e7\u00e3o positiva nessa a\u00e7\u00e3o.\n\nIsso pode criar uma Forma Pensamento de alegria e apre\u00e7o. Mas, se voc\u00ea deu o presente apenas por obriga\u00e7\u00e3o, sem colocar nenhum sentimento bom nisso, a energia criada pode n\u00e3o ser t\u00e3o positiva.\n\nUnindo emo\u00e7\u00f5es e inten\u00e7\u00f5es, temos a dupla din\u00e2mica que molda as Formas Pensamento. Isso nos mostra o qu\u00e3o importante \u00e9 estarmos conscientes do que sentimos e das inten\u00e7\u00f5es por tr\u00e1s de nossas a\u00e7\u00f5es. \u00c9 como ser um super-her\u00f3i da energia positiva, salvando o dia com boas vibra\u00e7\u00f5es!\n\n## Quais os Tipos de Formas Pensamento\n\nAgora que j\u00e1 estamos craques no que s\u00e3o Formas Pensamento, como s\u00e3o criadas, e o papel das emo\u00e7\u00f5es e inten\u00e7\u00f5es, vamos abrir a caixinha de ferramentas e explorar os diferentes tipos de Formas Pensamento que existem. Sim, tem mais de um tipo \u00e9 \u00e9 importante sabermos, para que possamos nos policiar.\n\n### Identificando as Diversas Categorias de Formas Pensamento:\n\nEm primeiro lugar, vamos falar sobre as categorias b\u00e1sicas:\n\n1. **Formas Pensamento Emocionais**: Essas s\u00e3o criadas quando sentimos emo\u00e7\u00f5es fortes, como alegria, tristeza, raiva ou amor. Essas formas costumam ser um reflexo de como estamos nos sentindo.\n2. **Formas Pensamento Intencionais**: Quando voc\u00ea realiza uma a\u00e7\u00e3o com um prop\u00f3sito espec\u00edfico em mente, pode criar uma Forma Pensamento intencional. Por exemplo, se voc\u00ea estuda muito para uma prova pensando em tirar uma boa nota, cria uma Forma Pensamento com a inten\u00e7\u00e3o de sucesso.\n3. **Formas Pensamento Coletivas**: Sabe quando um grupo de pessoas pensa ou sente algo similar? Pois \u00e9, isso pode gerar uma Forma Pensamento coletiva, que \u00e9 basicamente a energia combinada de muitas mentes.\n\n### Exemplos de Formas Pensamento Positivas e Negativas:\n\nAgora que j\u00e1 entendemos as categorias, vamos nos aprofundar em exemplos de Formas Pensamento positivas e negativas.\n\n* **Positivas**:\n\n1. **Amor e Compaix\u00e3o**: Quando voc\u00ea sente amor genu\u00edno por algu\u00e9m ou demonstra compaix\u00e3o, cria uma Forma Pensamento que pode ter um efeito calmante e reconfortante.\n2. **Gratid\u00e3o**: Sentir-se grato e expressar gratid\u00e3o pode criar uma Forma Pensamento que atrai mais coisas boas para a sua vida.\n3. **Motiva\u00e7\u00e3o Coletiva**: Pense em como as pessoas se sentem em um evento de caridade, por exemplo. A motiva\u00e7\u00e3o e o desejo de ajudar criam uma Forma Pensamento coletiva positiva.\n\n* **Negativas**:\n\n1. **Raiva e Ressentimento**: Quando voc\u00ea sente raiva ou guarda rancor, pode criar uma Forma Pensamento que gera um ambiente pesado e negativo ao seu redor.\n2. **Medos e Inseguran\u00e7as**: Ter medo ou se sentir inseguro pode criar Formas Pensamento que realmente atrapalham seu desenvolvimento pessoal.\n3. **Negatividade Coletiva**: Imagine a energia em um protesto violento. A raiva e frustra\u00e7\u00e3o combinadas de muitas pessoas criam uma Forma Pensamento coletiva negativa.\n\nEntender os tipos de Formas Pensamento e como podem ser positivas ou negativas \u00e9 essencial. Isso nos d\u00e1 o poder de ser mais conscientes de nossas emo\u00e7\u00f5es, inten\u00e7\u00f5es e a energia que estamos colocando no mundo. Com essas informa\u00e7\u00f5es em m\u00e3os, podemos focar no que podemos mudar a partir de hoje.\n\n## Como as Formas Pensamento Influenciam no Nosso Dia a Dia\n\nVoc\u00eas j\u00e1 devem estar pensando: \"Ok, j\u00e1 entendi o que s\u00e3o Formas Pensamento, mas como isso realmente afeta minha vida?\". \u00d3tima pergunta! Vamos dar uma olhada em como essas energias invis\u00edveis podem atrapalhar nossa vida no dia a dia, seja nos nossos relacionamentos ou no ambiente ao nosso redor.\n\n### Como as Formas Pensamento Afetam Nossos Relacionamentos e Ambiente:\n\nPrimeiro de tudo, vamos falar sobre relacionamentos. Seja com a fam\u00edlia, amigos, ou colegas de trabalho, nossos pensamentos e emo\u00e7\u00f5es s\u00e3o como temperos que adicionamos ao caldo dos relacionamentos.\n\nPense em uma vez em que voc\u00ea estava de mau humor e, sem perceber, acabou sendo meio **ranzinza** com algu\u00e9m. O que aconteceu? Provavelmente n\u00e3o foi uma das melhores intera\u00e7\u00f5es que voc\u00ea teve, certo?\n\nIsso \u00e9 porque a Forma Pensamento negativa que voc\u00ea criou com seu mau humor afetou o relacionamento, mesmo que temporariamente.\n\nAgora, pense em um momento em que voc\u00ea estava genuinamente feliz e compartilhou essa alegria com os outros. Foi como se voc\u00ea tivesse dado um pouco dessa felicidade para eles. Isso tamb\u00e9m \u00e9 uma Forma Pensamento em a\u00e7\u00e3o!\n\nAl\u00e9m disso, essas energias podem afetar o ambiente f\u00edsico. J\u00e1 entrou em uma sala e sentiu como se o ar estivesse pesado? Ou, ao contr\u00e1rio, sentiu uma atmosfera t\u00e3o agrad\u00e1vel que n\u00e3o queria sair de l\u00e1? As Formas Pensamento podem criar essa vibe no ambiente.\n\n### Formas Pensamento Coletivas: A For\u00e7a da Mente Grupal:\n\nAgora, vamos falar sobre as Formas Pensamento coletivas. Quando v\u00e1rias mentes se unem com um prop\u00f3sito ou emo\u00e7\u00e3o comum, a energia que elas criam pode ser super poderosa, quase como um super-her\u00f3i feito de v\u00e1rias pessoas!\n\nPor exemplo, em um show de m\u00fasica, quando todo mundo est\u00e1 cantando e dan\u00e7ando junto, uma Forma Pensamento coletiva de alegria e uni\u00e3o \u00e9 criada. \u00c9 quase palp\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9?\n\nPor outro lado, pense em momentos de crise, quando o medo e a incerteza se espalham entre as pessoas. Isso pode criar uma Forma Pensamento coletiva negativa que afeta a todos.\n\nOu seja, as Formas Pensamento est\u00e3o por a\u00ed, temperando nossos relacionamentos e ambientes, seja como um pote de felicidade ou como um balde de gelo em um dia frio.\n\nEstar consciente delas e saber como contribu\u00edmos para a energia coletiva pode ser uma super habilidade na constru\u00e7\u00e3o de um mundo mais harmonioso e positivo.\n\n## Passo a Passo com 3 T\u00e9cnicas para Gerenciar\u00a0 e Transformar Formas Pensamento\n\nAgora que voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 por dentro do maravilhoso mundo das Formas Pensamento, vamos nos aprofundar no lado pr\u00e1tico das coisas, que \u00e9 o que realmente importa para a transforma\u00e7\u00e3o acontecer.\n\n\"Mas como fa\u00e7o para gerenciar e at\u00e9 transformar essas energias?\", voc\u00ea deve estar se perguntando. Sem p\u00e2nico! Vamos L\u00e1.\n\n### 1) Reconhecimento e Autoconsci\u00eancia: O Primeiro Passo:\n\nAntes de come\u00e7ar qualquer jornada, \u00e9 bom saber onde estamos, n\u00e3o \u00e9? O primeiro passo para lidar com as Formas Pensamento \u00e9 reconhec\u00ea-las. Como diria o fil\u00f3sofo S\u00f3crates, \"Conhece-te a ti mesmo\".\n\nAo longo do dia, fa\u00e7a pausas mentais para perguntar: \"O que estou sentindo?\". \u00c9 como se voc\u00ea estivesse checando o clima interno. Chovendo ou ensolarado? Isso vai te ajudar a identificar as Formas Pensamento que voc\u00ea pode estar criando.\n\n### 2) T\u00e9cnicas de Limpeza Mental e Refor\u00e7o de Pensamentos Positivos:\n\nAgora que voc\u00ea j\u00e1 sabe o que est\u00e1 acontecendo no seu interior, vamos arrumar a casa! Imagine sua mente como um jardim. Voc\u00ea quer arrancar as ervas daninhas e plantar algumas flores bonitas, certo?\n\n1. **Limpeza Mental**: Dedique alguns minutos do seu dia para desacelerar e \"limpar\" a mente. Isso pode ser simplesmente sentar em sil\u00eancio ou escrever em um di\u00e1rio. O objetivo \u00e9 deixar de lado pensamentos e emo\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o te ajudando.\n2. **Refor\u00e7o de Pensamentos Positivos**: Uma vez que voc\u00ea fez uma limpeza mental, \u00e9 hora de plantar sementes de positividade. Fa\u00e7a afirma\u00e7\u00f5es positivas, lembre-se de momentos felizes ou visualize seus objetivos sendo alcan\u00e7ados.\n\n### 3) Medita\u00e7\u00e3o e Visualiza\u00e7\u00e3o como Ferramentas para Moldar Formas Pensamento:\n\nPor \u00faltimo, mas definitivamente n\u00e3o menos importante, temos duas ferramentas m\u00e1gicas: medita\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o.\n\n1. **Medita\u00e7\u00e3o**: Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar que meditar \u00e9 bom para a alma, e \u00e9 verdade! Ao meditar, voc\u00ea acalma sua mente e pode se tornar mais consciente das energias ao seu redor. Isso pode ajudar a gerenciar as Formas Pensamento, especialmente aquelas que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o legais.\n2. **Visualiza\u00e7\u00e3o**: Aqui \u00e9 onde voc\u00ea pode realmente soltar a imagina\u00e7\u00e3o. Ao visualizar situa\u00e7\u00f5es positivas, como alcan\u00e7ar um objetivo ou estar em um lugar feliz, voc\u00ea cria Formas Pensamento que podem ajudar a tornar essas imagens uma realidade.\n\nEspero que voc\u00ea esteja gostando do conte\u00fado at\u00e9 aqui, mas lembre-se de que com grandes poderes, vem uma grande responsabilidade. Use-os com sabedoria!\n\n## Qual \u00e9 a Rela\u00e7\u00e3o Entre Formas Pensamento e Espiritualidade\n\nVamos explorar o profundo e misterioso universo da espiritualidade para entender como as Formas Pensamento se integram neste amplo contexto. Est\u00e3o prontos para uma jornada al\u00e9m do mundo f\u00edsico?\n\n### Conceitos Esot\u00e9ricos e Religiosos Envolvendo Formas Pensamento:\n\nPrimeiramente, Formas Pensamento e espiritualidade s\u00e3o como queijo e goiabada \u2013 elas simplesmente se complementam! V\u00e1rias tradi\u00e7\u00f5es esot\u00e9ricas e religiosas abordam conceitos semelhantes \u00e0s Formas Pensamento, mesmo que com nomes diferentes.\n\nPor exemplo, no Budismo Tibetano, fala-se sobre [link] que s\u00e3o entidades criadas a partir da mente de uma pessoa atrav\u00e9s de medita\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o intensa. Isso te lembra de algo? Sim, \u00e9 bem parecido com as Formas Pensamento!\n\nOutra abordagem pode ser encontrada na Cabala, uma tradi\u00e7\u00e3o m\u00edstica judaica. Ela sugere que os pensamentos e emo\u00e7\u00f5es humanos t\u00eam um impacto no reino espiritual e podem afetar o equil\u00edbrio das energias do universo.\n\n### Karma, Lei da Atra\u00e7\u00e3o e Outras Perspectivas Espirituais:\n\nAgora, aqui est\u00e3o duas palavrinhas que voc\u00ea provavelmente j\u00e1 ouviu: Karma e Lei da Atra\u00e7\u00e3o. Elas tamb\u00e9m t\u00eam a ver com Formas Pensamento!\n\n**Karma**: Em muitas tradi\u00e7\u00f5es orientais, como o Hindu\u00edsmo e o Budismo, acredita-se que nossas a\u00e7\u00f5es, pensamentos e emo\u00e7\u00f5es criam uma esp\u00e9cie de energia que pode voltar para n\u00f3s, seja nesta vida ou em outras futuras. Se voc\u00ea cria Formas Pensamento positivas, o universo pode te recompensar, e o contr\u00e1rio tamb\u00e9m vale.\n\n**Lei da Atra\u00e7\u00e3o**: Essa aqui \u00e9 queridinha do mundo moderno! A Lei da Atra\u00e7\u00e3o basicamente diz que semelhante atrai semelhante. Se voc\u00ea emana pensamentos positivos, vai atrair coisas positivas, enquanto pensamentos negativos atrair\u00e3o resultados negativos. O poder de Formas Pensamento entra em a\u00e7\u00e3o ao ajudar a moldar a energia que voc\u00ea envia ao universo.\n\nOutras perspectivas espirituais, como o pensamento **New Age**, tamb\u00e9m colocam muita \u00eanfase na ideia de que nossos pensamentos t\u00eam poder. O foco \u00e9 geralmente em como podemos usar essa capacidade de criar Formas Pensamento para melhorar nossas vidas e o mundo ao nosso redor.\n\n## D\u00favidas Frequentes\n\n### O que \u00e9 forma pensamento no espiritismo?\n\nNo espiritismo, a forma pensamento \u00e9 como se nossos pensamentos ganhassem vida! Imagine seus pensamentos e emo\u00e7\u00f5es criando pequenas nuvens de energia ao seu redor. Essas \u201cnuvenzinhas\u201d podem afetar o ambiente espiritual e at\u00e9 influenciar outras pessoas. \u00c9 como dizer que nosso interior tem um poder incr\u00edvel que vai al\u00e9m de simples ideias na cabe\u00e7a.\n\n### Como criar uma forma pensamento?\n\nPrimeiro, voc\u00ea precisa focar intensamente em um pensamento ou emo\u00e7\u00e3o. Depois, imagine-o ganhando forma e energia. A chave aqui \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o e a inten\u00e7\u00e3o pura. Praticar medita\u00e7\u00e3o pode ajudar nesse processo.\n\n### Como acabar com formas pensamento?\n\nPrimeiro, reconhe\u00e7a que as formas pensamento est\u00e3o ali. Depois, visualize-as perdendo energia e desaparecendo. \u00c9 essencial substitu\u00ed-las com pensamentos positivos e nutritivos. Pr\u00e1ticas como medita\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00f5es podem ser seus aliados nesse processo de limpeza mental.\n\n### V\u00eddeo Explicativo sobre o que S\u00e3o Formas Pensamento\n\n### Conclus\u00e3o\n\nChegamos ao final do artigo e espero que tenha aproveitado o conte\u00fado e que seja \u00fatil para o seu desenvolvimento pessoal. Juntos, mergulhamos de cabe\u00e7a no mundo das Formas Pensamento.\n\nDescobrimos que elas s\u00e3o tipo esculturas invis\u00edveis feitas de pensamentos e sentimentos. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso \u2013 elas podem dar uma mexida no ambiente ao nosso redor e at\u00e9 mudar a vibe dos nossos relacionamentos. Quem diria?\n\nA cereja do bolo foi aprender como lidar com isso. A partir do momento que sabemos de sua exist\u00eancia, podemos fazer uma faxina na nossa mente e usando medita\u00e7\u00e3o para manter o controle.\n\nSe voc\u00ea gostou do artigo e acredita que outras pessoas possam ser beneficiadas pelo conte\u00fado, considere compartilhar. Espalhe a palavra, fa\u00e7a a boa energia circular e vamos juntos fazer deste cantinho chamado Terra um lugar melhor e consciente.\n\n**Leia tamb\u00e9m :**\n\n* [**O que a Solitude e Solid\u00e3o podem revelar sobre [link]\n* [**Como a Intelig\u00eancia Emocional Pode Ajudar na Educa\u00e7\u00e3o [link]\n* [**9 Sinais de que Voc\u00ea Pode ser [link]",
            "subreddit": "opoderdoser",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "14jpmhf"
        },
        {
            "title": "Just a fun duel my friends",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DuelLinks",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "10b77ns",
            "comments": [
                "Metapod vs Metapod"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "A\u00e7\u00f5es diretas e individuais?",
            "selftext": "Escuto muito sobre revolu\u00e7\u00f5es e o que fazer em protestos, mas gostaria de saber o que uma pessoa pode fazer sozinha para contribuir com o anticapitalismo e lutar contra as consequ\u00eancias do capitalismo em seu dia a dia. Existe algum \u201cestilo de vida\u201d anarquista ideal? \n\nAlgumas coisas sobre as quais j\u00e1 li e venho coletando informa\u00e7\u00f5es: \n\n\u2014 Apar\u00eancia: \n\nFazer suas pr\u00f3prias roupas \n\nComprar em brech\u00f3s\n\nCosturar roupas rasgadas \n\nCortar o pr\u00f3prio cabelo \n\nFazer seus pr\u00f3prios cosm\u00e9ticos \n\nComprar de produtores artesanais e independentes \n\n\u2014 Hobbies: \n\nComprar livros em feiras do livro ou usados\n\nLer em PDF \n\nLer na biblioteca \n\nPluto TV ao inv\u00e9s de Netflix \n\nCartoon Network App para crian\u00e7as ao inv\u00e9s de Netflix \n\nAssistir filmes piratas\n\nCouchsurfing \n\nFazer arte com reciclagem \n\n\u2014 Meio ambiente: \n\nPraticar jardinagem de guerrilha (guerrilla gardening) \n\nReciclar \n\nTer casinhas para p\u00e1ssaros e os alimentar com frutas e sementes \n\nTer bebedouro para beija-flor \n\nAlimentar animais de rua\n\nAndar de bicicleta \n\nDar e pegar carona \n\nCaminhar  \n\nTransporte p\u00fablico \n\nEcobags\n\nCanudos de metal\n\n\u2014 Sa\u00fade: \n\nDoar sangue\n\nDoar rem\u00e9dios que n\u00e3o precisa mais \n\nSer volunt\u00e1rio no CVV\n\nProfissionais da sa\u00fade: medir a press\u00e3o e glicemia das pessoas gratuitamente/ser um m\u00e9dico de manifesta\u00e7\u00f5es (street/riot medic) quando preciso \n\nApp TalkLife \n\nApp Be My Eyes \n\n\u2014 Pol\u00edtica/social: \n\nN\u00e3o votar/votar nulo\n\nAssinar peti\u00e7\u00f5es \n\nSer volunt\u00e1rio em ONGs \n\nEnsinar algo gratuitamente \n\nOrganizar grupos de estudos em que trocam conhecimento \n\nProjetos para alimentar moradores de rua\n\nProjetos para a limpeza das ruas e praias\n\nProjeto para barganha/troca de objetos/roupas (really really free market) \n\nProjetos de doa\u00e7\u00f5es em massa (freecycle)\n\nProjeto para empr\u00e9stimo de coisas (library of things) \n\nReuni\u00f5es para troca de opini\u00f5es e debates\n\nFood Not Bombs \n\nParticipar de projetos sociais\n\nEducar pessoas (pr\u00f3ximas ou n\u00e3o) sobre anticapitalismo atrav\u00e9s de sites, guias, not\u00edcias, mat\u00e9rias, palestras, etc \n\nAuxiliar pessoas que se mostram interessadas em anarquismo, veganismo ou qualquer ideologia anticapitalista \n\nCriar eventos de encontros para pessoas interessadas no anarquismo \n\nParticipar de protestos \n\n\u2014 Economia: \n\nEncher garrafas de \u00e1gua na faculdade, trabalho, igreja ou bebedouros p\u00fablicos \n\nApp Dinerama, Gelt e Dinheiro na nota\n\nApps de cashback como M\u00e9liuz \n\nAlugar tudo que puder ao inv\u00e9s de comprar\nDumpster diving\n\nWorkshop para consertar itens que iriam para o lixo \nTrocar servi\u00e7os por coisas\n\nBarganhar e trocar servi\u00e7os entre vizinhos \n\nUsar Kotas: site para dividir a conta em servi\u00e7os de streaming e m\u00fasica, cursos, Kindle, VPN, etc \n\nAdotar o minimalismo \n\n\u2014 Alimenta\u00e7\u00e3o: \n\nComprar org\u00e2nico \n\nPlantar sua pr\u00f3pria comida\n\nTer uma horta comunit\u00e1ria \n\nCatar frutas de \u00e1rvores na rua\n\nApp Food to Save\n\nVoc\u00eas tem alguma cr\u00edtica a essas sugest\u00f5es? Possuem mais ideias? Agrade\u00e7o a quem puder me responder!",
            "subreddit": "Anarquia_Brasileira",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "xs8d98",
            "comments": [
                "Eu gosto da abordagem e jeito do Crimethinc, tirei uns prints aqui do livro \"Work\": [link]\n\n\"After we make politics relevant and exciting, the rest will follow. But from a dreary, merely theoretical and/or ritualized politics, nothing valuable can follow. This is not to say that we should show no interest in the welfare of humans, animals, or ecosystems that do not contact us directly in our day to day existence. But the foundation of our politics must be concrete: it must be immediate, it must be obvious to everyone why it is worth the effort, it must be fun in itself. How can we do positive things for others if we ourselves do not enjoy our own lives?\" [link]\n\nEu pessoalmente n\u00e3o busco me encaixar em nenhum 'ideal', acho muito restritivo.\n\nAcho que \"A\u00e7\u00e3o\" \u00e9 uma coisa mto interessante, pq meio que lapida bastante a gente, pensar em agir vs por em movimento mesmo s\u00e3o bem diferentes, agir de verdade leva mto tempo e preparo que \u00e9 algo que nos for\u00e7a a fazer escolhas, administrar o tempo, decidir, cortar... Eu pessoalmente tenho uma ideia assim de trabalhar e produzir contra o sistema, de ter 'vida normal' mas tb de ir ganhando espa\u00e7o e me moldando pra com o tempo ir conseguindo alocar mais do meu tempo e dos meus recursos pra contribuir com a contracultura. Nisso eu venho me focando em organizar a mim mesmo e as minhas ideias e projetos pra chegar no m\u00e3o-na-massa... Tipo n\u00e3o acredito mto num grande momento que vai virar tudo e sim em cultura anarquista permanente, que que nem deixaram um \"caminho de p\u00e3o\" pra mim, que eu fa\u00e7a o mesmo pra atrair mais gente pro lado de c\u00e1, estilo jardinagem rs",
                "If you like CS check out Couchers Bewelcome and Trustroots\n\nThese are free and non profit couch surfing sites unlike Couch Surfing the website\n\nCS the website has done a lot to seriously piss off the community like suspending people for business reasons and illegally double charging people\n\nSe voc\u00ea gosta de CS, confira Couchers Bewelcome e Trustroots\r  \nEstes s\u00e3o sites de surf de sof\u00e1 gratuitos e sem fins lucrativos, ao contr\u00e1rio do site Couch Surfing\r  \nCS, o site fez muito para irritar seriamente a comunidade, como suspender pessoas por motivos comerciais e cobrar duas vezes ilegalmente as pessoas"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Halloween Ends Livro - Partes que n\u00e3o est\u00e3o no filme.",
            "selftext": "\nO pr\u00f3logo da noveliza\u00e7\u00e3o \u00e9 1\u00ba de novembro de 2018, em vez da cena de abertura de Corey.\n\nAllyson \u00e9 colocada em uma ambul\u00e2ncia e descobre que sua m\u00e3e foi morta assim que as portas se fecharam.\n\nDois lixeiros chamados Ozzy e Hugo encontraram um Michael ferido, que mata os dois e rouba seu caminh\u00e3o de lixo para escapar despercebido.\n\nLaurie liderou uma carga para encontrar Michael ap\u00f3s seu desaparecimento, mas isso nunca levou a nada e ela acabou desistindo.\n\nO xerife Barker renunciou e um novo xerife, Nate Scott, tomou seu lugar.\u00a0Toques de recolher, bloqueios de estradas e a Guarda Nacional estavam envolvidos, mas Michael ainda n\u00e3o foi encontrado.\n\nA casa de Myers foi demolida e uma horta comunit\u00e1ria dedicada a todas as suas v\u00edtimas foi feita.\u00a0Ele logo caiu em desuso e agora \u00e9 basicamente um local de culto para Michael para adolescentes rebeldes que est\u00e3o interessados \u200b\u200bno macabro.\n\nA m\u00e3e de Corey, Joan, recebe mais hist\u00f3rias de fundo.\u00a0Ela n\u00e3o recebeu aten\u00e7\u00e3o suficiente quando crian\u00e7a, pois tinha outros 5 irm\u00e3os.\u00a0Seu ressentimento com o filho mais novo leva a ela acidentalmente causando sua morte.\n\nEla decide dar toda a sua aten\u00e7\u00e3o a Corey quando ele nasce, o que leva seu pai a ir embora.\u00a0Ela fica obcecada em dar a ele o que ela nunca teve, embora isso se torne excessivo para ele e ele queira desesperadamente poder sair de casa.\u00a0Ela raramente o deixa sair e o monitora constantemente.\n\nA cena Corey/Jeremy se desenrola relativamente da mesma forma, mas Jeremy \u00e9 muito mais cruel com Corey.\u00a0Chama-o de pobre, diz que n\u00e3o tem amigos, etc. Corey \u00e9 explicado que conhece a fam\u00edlia Allen h\u00e1 cerca de meio ano e estava fazendo seu trabalho de jardinagem por dinheiro extra.\n\nCorey entra em p\u00e2nico quando n\u00e3o consegue encontrar Jeremy e \u00e9 ele quem chama os Allens para voltar para casa.\n\nFrank Hawkins foi quem sugeriu que Laurie come\u00e7asse a escrever cerca de um ano ap\u00f3s o massacre de Michael, pois isso o ajudou a se entender.\u00a0Ela o dispensou porque ainda estava ca\u00e7ando Michael febrilmente neste momento, basicamente cortando todo contato com a maioria das pessoas al\u00e9m daquelas que a ajudavam, o que n\u00e3o inclu\u00eda Frank.\u00a0Ele ainda estava em reabilita\u00e7\u00e3o por seus ferimentos e \u201csuperou alguns de seus impulsos mais sombrios\u201d.\n\nLindsey Wallace tamb\u00e9m estava ajudando Laurie no in\u00edcio, mas desistiu da ca\u00e7a ao longo do tempo.\u00a0Foi ela quem recomendou a terapia a Laurie.\n\nAllyson havia se mudado nesse ponto tamb\u00e9m e fica irritada com as constantes liga\u00e7\u00f5es b\u00eabadas de Laurie no meio da noite, tentando garantir que Allyson esteja segura.\u00a0Depois de uma noite em que Allyson basicamente amea\u00e7a cortar Laurie para sempre, ela finalmente aceita o conselho de Lindsey e vai para a terapia, vendendo quase todas as suas armas e ficando s\u00f3bria tamb\u00e9m.\n\nEnquanto Allyson seguiu em frente, ela tem depress\u00e3o extrema e tornou-se insens\u00edvel ao mundo.\u00a0\u201cA vida tornou-se algo para suportar em vez de experimentar\u201d.\u00a0Ela tamb\u00e9m n\u00e3o acredita que Laurie tenha superado completamente Michael, mesmo ap\u00f3s os 3 anos de terapia e sobriedade.\n\nAllyson descreve sua situa\u00e7\u00e3o da mesma forma que Corey.\u00a0Sente-se sufocada em sua casa e s\u00f3 quer ficar longe de Haddonfield e tudo mais, mas como ela explica no filme, ela tem medo do que Laurie voltaria a fazer se o fizesse.\n\nDoug Mulaney e Allyson se reuniram enquanto ele a ajudava a se sentir segura ap\u00f3s o massacre de Michael.\u00a0Laurie os empurrou ao pensar que Allyson estar perto de um policial a deixaria mais segura.\n\nA m\u00e3e de Cameron culpa Allyson pela morte de Cameron, dizendo que eles deveriam ter chamado a pol\u00edcia em vez de pensar que poderiam lidar com Michael sozinho.\n\nEmbora ela soubesse que Doug se importava com ela, ela come\u00e7ou a se ressentir dele quando ele a lembrou daquela noite h\u00e1 4 anos e n\u00e3o tinha nenhum sentimento mais profundo por ele al\u00e9m de ele fazer com que ela se sentisse segura.\n\nA cidade de Haddonfield come\u00e7ou a espalhar o boato do Culto de Samhain, que eles acreditavam que convocaria um bicho-pap\u00e3o todo Halloween para matar a fim de apaziguar seu deus maligno.\u00a0Eles acreditavam que Michael Myers n\u00e3o era um humano, mas sim uma for\u00e7a sobrenatural que infecta quem o Culto deseja realizar suas ordens.\n\nWilly the Kid estava espalhando pelo r\u00e1dio que Corey era o \u00faltimo bicho-pap\u00e3o do Culto e \u00e9 por isso que ele matou Jeremy.\n\nAllyson tem Julian como paciente antes de Laurie e Corey aparecerem para o ferimento na m\u00e3o de Corey.\n\nDr. Mathis \u00e9 retratado como ainda mais idiota.\u00a0Ele escreveu um livro sobre sua \u201cca\u00e7ada\u201d por Michael Myers, inserindo-se na narrativa apenas porque Marcus, o enfermeiro morto por Michael em Halloween Kills, trabalhava para ele.\n\nEst\u00e1 impl\u00edcito que a \u00fanica raz\u00e3o pela qual ele contratou Allyson \u00e9 \u201crefor\u00e7ar suas credenciais na mitologia de Myers\u201d.\n\nNa noveliza\u00e7\u00e3o, Laurie sai da cl\u00ednica com a bicicleta de Corey como forma de for\u00e7ar Allyson a dar uma carona para casa e passar mais tempo juntos.\u00a0Eles tomam sorvete e se unem.\n\nWilly the Kid conseguiu alguns registros de \u00e1udio antigos do Dr. Loomis de quando Michael ainda estava em Smith's Grove e toca no r\u00e1dio.\u00a0Loomis observa que Michael escapou de seu quarto por uma hora em 31 de outubro de 1984 e foi encontrado com len\u00e7\u00f3is brancos enrolados em seu rosto.\n\nLoomis tamb\u00e9m se preocupa que a loucura de Michael esteja se tornando sua.\u00a0\u201c\u00c0 noite, n\u00e3o sei quem ou o que estou me tornando?\u00a0Quem ou o que eu sou?\u201d.\u00a0Afirma que n\u00e3o consegue mais dormir e quando olha nos olhos de Michael, tudo o que v\u00ea \u00e9 a morte no abismo.\n\nCorey foge de sua casa no meio da noite e vai para a casa dos Allen.\u00a0Ele vai ao s\u00f3t\u00e3o e faz avi\u00f5es de papel, jogando-os no t\u00e9rreo.\u00a0Ele ent\u00e3o sobe no parapeito e debate o suic\u00eddio, um ritual que ele sempre realiza quando volta para esta casa, mas ele nunca consegue reunir coragem para deixar ir.\n\nA noveliza\u00e7\u00e3o d\u00e1 a hist\u00f3ria de fundo ao sem-teto que vive em frente ao esgoto de Michael.\u00a0Seu nome \u00e9 Nelson Christopher e ele era um companheiro de pris\u00e3o em Smith's Grove que o Dr. Sartain usou para tentar fazer Michael reagir.\u00a0Depois de toda a tortura e abuso que Sartain o fez, Nelson come\u00e7ou a ver Michael como um Deus e prometeu sua devo\u00e7\u00e3o a ele.\u00a0Uma a\u00e7\u00e3o coletiva contra Smith's Grove os for\u00e7a a liberar v\u00e1rios de seus presos.\u00a0Nelson n\u00e3o tinha ningu\u00e9m, ent\u00e3o ele se torna um vagabundo e ao coletar latas um dia sob um viaduto, ele sente a mesma sensa\u00e7\u00e3o que sentiu em Smith's Grove e percebe que encontrou seu Deus mais uma vez, novamente prometendo servi-lo e trazer-lhe comida. v\u00edtimas.\n\nH\u00e1 uma cena adicional no ferro-velho de Ronald antes de Allyson chegar, onde Corey est\u00e1 tentando dar os retoques finais na motocicleta enquanto dois de seus colegas de trabalho, Atilla e Simmons, o provocam.\n\nLindsey tem mais algumas falas na festa do bar, mas isso a faz parecer mais desdenhosa de Corey e preocupada por Allyson estar com ele.\n\nAntes que os alunos do ensino m\u00e9dio encontrem Corey na ponte depois que ele sai da festa, ele est\u00e1 mais uma vez pensando em suic\u00eddio quando percebe que ainda tem o canivete de Laurie.\n\nOs colegiais nomeiam Buffalo Grove (uma cidade a 10 minutos de mim) como o local do jogo para o qual eles estavam atrasados \u200b\u200bdevido a Corey cortar o pneu.\u00a0S\u00f3 achei isso engra\u00e7ado.\n\nNelson \u00e9 quem arrasta Corey para a caverna de Michael na noveliza\u00e7\u00e3o, em vez de Michael faz\u00ea-lo sozinho.\n\nUma cena extra de Laurie trabalhando em suas mem\u00f3rias, onde ela detalha seus pensamentos quando entrou na casa de Wallace em 31 de outubro de 1978 e encontrou seus amigos todos mortos e encontrou Michael pela primeira vez.\n\nA m\u00e3e de Laurie se cansou dos pesadelos de Laurie ap\u00f3s o ataque de Michael e frequentemente a expulsava de casa para morar com seus tios.\u00a0Seu pai tamb\u00e9m come\u00e7ou a ser um participante menos ativo em sua fam\u00edlia e morreu um ano ap\u00f3s o Halloween de 1978 devido a um ataque card\u00edaco que Laurie se culpa por causar.\n\nLaurie estava t\u00e3o convencida de que Michael voltaria para ela que nunca se preocupou em sair de Haddonfield, pois sabia que ele a encontraria em qualquer lugar que ela fosse.\n\nEla tamb\u00e9m detalha um momento durante o ver\u00e3o de 1982, onde Loomis a informou que um paciente dele, Carl Serrot, havia se matado e dois guardas.\u00a0Loomis vinha fazendo bons progressos com Carl, que sofria de esquizofrenia.\u00a0Isso foi at\u00e9 que Carl foi movido para perto da cela de Michael e come\u00e7ou a comentar que sentia maiores desejos de seus pensamentos mais sombrios.\u00a0Loomis notou que a condi\u00e7\u00e3o de Carl abriu sua mente para o mal e estar perto de Michael fez seu mal penetrar na mente de Carl.\u00a0Os olhos de Carl tamb\u00e9m se tornaram semelhantes aos de Michael pouco antes de ele se matar e os guardas.\n\nLindsey liga para Laurie antes de Allyson chegar em casa depois da festa e conta a Laurie sobre o que aconteceu.\u00a0Ela mais uma vez parece desdenhosa de Corey estar com Allyson, dizendo que Allyson n\u00e3o precisa de uma pessoa em sua vida que as pessoas acusam de ser um bicho-pap\u00e3o.\n\nUm flashback de 1\u00ba de novembro de 2018 continua a fuga de Michael depois que ele roubou o caminh\u00e3o de lixo.\u00a0Ele encontra uma garotinha em uma cabana que foi sequestrada e abusada por seu pai depois que sua ex-esposa tentou mant\u00ea-la longe dele.\u00a0O mal de Michael se infiltra nela assim como Carl e ela mata seu pai.\u00a0Michael ent\u00e3o se esconde em um frigor\u00edfico abandonado e sobrevive de todos os animais que encontra.\n\nO mais pr\u00f3ximo que chegamos de uma explica\u00e7\u00e3o do motivo de Michael: \u201cEnquanto a pol\u00edcia vasculhava a \u00e1rea, Michael ficou esperando.\u00a0Esperando pela noite em que ele pudesse vir \u00e0 tona para matar novamente.\u00a0No feriado que primeiro inspirou sua f\u00faria assassina.\u00a0Em uma noite em que um homem de m\u00e1scara n\u00e3o chamava aten\u00e7\u00e3o.\u00a0Um man\u00edaco com um desejo: matar e deleitar-se com o medo de suas v\u00edtimas.\u201d\n\nVoltando \u00e0 noite de 31 de outubro de 2018, uma cena detalha a garota que Cameron beijou.\u00a0Kimberly Hart era a ex de Cameron e ela estava tentando reconquist\u00e1-lo de Allyson.\u00a0Ap\u00f3s o beijo e Cameron indo atr\u00e1s de Allyson, Kim estava voltando para casa quando Ryan Couper parou em seu carro.\u00a0Ele estava um ano \u00e0 frente dela e voltou da faculdade para Haddonfield para resolver as coisas.\u00a0Eles se deram bem e, em vez de deixar Kim em casa, ele a leva para o frigor\u00edfico e eles ficam l\u00e1 por horas, mas saem antes que Michael apare\u00e7a no dia seguinte.\n\nAvan\u00e7ando para 31 de outubro de 2019, Kim e Ryan voltam ao frigor\u00edfico para comemorar seu anivers\u00e1rio de um ano no local em que se apaixonaram.\u00a0Michael ainda est\u00e1 morando l\u00e1 e come\u00e7a a brincar com eles, deixando cair o cad\u00e1ver decomposto de Ozzy na frente de seu carro e depois os ca\u00e7a dentro da f\u00e1brica.\u00a0Ele mata Ryan empalando-o em um gancho de carne e Kim tenta um circuito final de garotas para escapar de Michael.\u00a0Ela finalmente chega sob o viaduto e vai para o esgoto, esperando perder Michael l\u00e1.\u00a0Ele a rastreia, mas ela enfia uma barra de a\u00e7o em seu bra\u00e7o antes que ele a arranque e a enfie em sua espinha.\u00a0A facada que Kim conseguiu no bra\u00e7o de Michael faz com que ele fique mole.\n\nEste \u00e9 o ponto em que Nelson \u00e9 libertado de Smith's Grove e descobre a mesma passagem subterr\u00e2nea, prometendo servir a Michael.\u00a0Em 31 de outubro de 2020, Nelson encontra uma caroneira chamada Meredith e a nocauteia e a coloca no esgoto para Michael, para que ele possa matar no Halloween.\n\nDepois, Michael est\u00e1 limpando os ossos de Meredith (implicando que ele a comeu?) e olhando para seu reflexo na \u00e1gua, onde nos dizem o que ele v\u00ea e reflete quando olha para si mesmo: as mem\u00f3rias de sua primeira morte.\u00a0Tamb\u00e9m est\u00e1 impl\u00edcito que ele ouve a palavra \u201cMatar\u201d dentro de sua cabe\u00e7a constantemente ou pelo menos esse \u00e9 o \u00fanico comando que ele sente ser necess\u00e1rio para ele.\n\nNelson continua a ajudar Michael, alimentando-o com tudo o que pode encontrar, seja animais ou comida de verdade.\u00a0Em 31 de outubro de 2021, Nelson nocauteia mais dois adolescentes e os entrega a Michael.\n\nCorey explora mais a caverna antes de encontrar Michael e se depara com \u201cuma cole\u00e7\u00e3o significativa de restos humanos.\u00a0Havia ossos limpos e ossos que ainda tinham carne e cabelo presos\u201d.\n\n\u201cMichael for\u00e7ou o olhar de Corey nos olhos escuros atr\u00e1s de sua m\u00e1scara.\u00a0Abrindo sua mente para a ess\u00eancia do puro mal.\u201d\n\nCorey \u00e9 confirmado como aquele que estava tendo as vis\u00f5es da morte de Jeremy e n\u00e3o Michael.\u00a0\u201cAs imagens o horrorizaram... at\u00e9 que n\u00e3o o fizeram.\u00a0Corey tremeu ao sentir um despertar el\u00e9trico.\u00a0Enquanto o medo trabalhava para excit\u00e1-lo.\u00a0\u00c0 medida que o \u00f3dio que ele ingeriu virou para fora.\u201d\n\n\u201cA cabe\u00e7a de Michael se inclinou enquanto estudava a express\u00e3o destemida de Corey.\u00a0Ele apertou a garganta de Corey com mais for\u00e7a.\u00a0N\u00e3o teve efeito no comportamento de Corey, pois Corey absorveu a escurid\u00e3o.\u201d\n\nQuando Nelson amea\u00e7a Corey com o canivete de Laurie: \u201cCorey n\u00e3o sentiu pavor ou medo.\u00a0Ele n\u00e3o sentiu nada al\u00e9m de um desejo.\u00a0Matar.\"\n\n\"As imagens da morte de Corey, correndo em um loop, apareceram na n\u00e9voa de vapor subindo da torneira. A l\u00e2mina. O sangue. O medo. A morte. De novo e de novo. Fazendo Corey sentir algo que ele nunca sentiu antes. Novo. Ele saiu da escurid\u00e3o da caverna renascido. Sua antiga forma desapareceu atr\u00e1s do vapor, e uma nova emergiu.\n\nCena adicional de Frank no banco antes de ir ao supermercado.\u00a0Ele encontra Joan Cunningham e reflete um pouco sobre o caso de Corey.\n\nFrank foi oferecido um trabalho de escrit\u00f3rio com a pol\u00edcia ap\u00f3s o massacre de Michael.\u00a0Os m\u00e9dicos estavam originalmente c\u00e9ticos se ele voltaria a andar, mas ele provou que estavam errados.\n\nLaurie sendo gritada por Veva, irm\u00e3 de Sondra, no estacionamento \u00e9 estendida.\u00a0Diz que Laurie deveria ter chamado a pol\u00edcia em vez de tentar bancar o her\u00f3i e matar Michael, pois isso o irritou e o fez descontar sua raiva em Haddonfield.\n\nAllyson e Lindsey v\u00e3o passear pela cidade e Lindsey pede desculpas por ter d\u00favidas sobre Corey.\u00a0Eles veem os restos de um carro carbonizado e refletem sobre como Haddonfield caiu desde o massacre de Michael.\u00a0Ruas e quintais descuidados, placas de Vende-se em todos os lugares e depress\u00e3o entre todos.\n\nDepois que Corey voltou para casa depois de conhecer Michael, ele saiu de casa depois de tomar um banho.\u00a0Joan fica preocupada com ele e investiga seu quarto, encontrando seu telefone deixado para tr\u00e1s e mensagens de Allyson.\u00a0Ela confronta Ronald e exige se ele sabia que Corey tinha uma namorada e fica chocada quando Ronald revela que Allyson \u00e9 neta de Laurie Strode.\n\nLaurie fica abalada em casa depois de ser gritada por Veva no supermercado.\u00a0Allyson e Lindsey voltam de sua caminhada e Lindsey d\u00e1 a Laurie uma conversa estimulante para n\u00e3o deixar a cidade chegar at\u00e9 ela.\n\nDepois de ver Corey e perceber que seus olhos mudaram, Laurie continua suas mem\u00f3rias e fala sobre como ela se arrepende de tratar Michael como um homem mascarado quando ela o viu pela primeira vez olhando para ela, em vez da amea\u00e7a que ele realmente era.\u00a0Talvez as coisas tivessem sido diferentes se ela tivesse.\n\nNo caminho para mostrar a Allyson a casa dos Allen, Corey os faz cortar o jardim comunit\u00e1rio onde a casa dos Myers ficava.\u00a0Allyson observa como est\u00e1 decadente e em ru\u00ednas agora.\u00a0\"No terreno onde o mal vivia, a vida lutava para crescer.\"\n\nCorey debate dizendo a Allyson a verdade sobre ver Michael no esgoto, mas decide n\u00e3o faz\u00ea-lo, pois isso poderia assust\u00e1-la.\u00a0Depois que ele compartilha a hist\u00f3ria do que aconteceu com Jeremy, Allyson confessa que sente que Karen morreu por causa dela.\u00a0Se ela tivesse ouvido sua m\u00e3e e ficado no hospital, muitas pessoas ainda poderiam estar vivas, mas ela queria se vingar de seu pai e queria matar Michael.\n\nNo jantar, Allyson comenta sobre como Corey parece diferente de quando eles se conheceram e ele responde que decidiu deixar ir.\u00a0\"Estou cansado de sempre fazer a coisa certa. Estou cansado de tentar ser perfeito quando todo mundo diz foda-se. E algo me diz que voc\u00ea pode estar cansado tamb\u00e9m.\"\n\nCorey n\u00e3o est\u00e1 apenas irritado com Doug por interromper a conversa dele e de Allyson, mas tamb\u00e9m pelo fato de Doug ter sido quem o prendeu ap\u00f3s a morte de Jeremy.\u00a0Ele j\u00e1 estava convencido de que Corey era culpado e at\u00e9 amea\u00e7ou mat\u00e1-lo, dizendo que poderia facilmente se safar, pois Corey era um monstro que precisava ser abatido.\n\nUm homem chamado Elvis Ross \u00e9 um dos policiais com Doug no restaurante.\u00a0Um flashback de 1982 ocorre quando Elvis leva Laurie para casa com ele para deixar Frank com ci\u00fames.\u00a0A princ\u00edpio, Elvis acha que est\u00e1 tendo sorte esta noite, mas logo descobre a verdadeira raz\u00e3o pela qual Laurie voltou para casa com ele: ela quer que ele v\u00e1 para Smith's Grove e mate Michael Myers.\u00a0Ele se recusa e a leva para casa, sentindo pena dela e notando que as luzes em seu apartamento j\u00e1 estavam acesas antes de ela entrar, pois ela nunca mais as apaga.\n\nQuando Laurie fala com Roger Allen no bar, ele observa que o estresse da morte de Jeremy e suas d\u00favidas de que Corey era realmente culpado fizeram com que os Allens se divorciassem.\u00a0O di\u00e1logo tamb\u00e9m muda quando ele fala sobre Corey, dizendo \"Aquele garoto que cortava nossa grama n\u00e3o matou meu filho. Eu tenho certeza. Mas o cara que eu vi na beira da estrada? Ele teria feito isso sem piscar um olho.\"\n\nQuando Doug chega \u00e0 tenda que cont\u00e9m o cad\u00e1ver de Nelson, nota-se que seu rosto foi esculpido como uma ab\u00f3bora sorridente.\n\nUma explica\u00e7\u00e3o de por que Michael gosta de olhar nos olhos de algu\u00e9m antes de mat\u00e1-lo: \"Michael o puxou para mais perto para que seus olhos negros pudessem consumir o terror de Doug\".\n\n\"Michael puxou a faca e o esfaqueou novamente. E novamente. E novamente. Ficando mais forte a cada golpe. Michael retirou a faca. Sua cabe\u00e7a inclinou-se para considerar a morte diante dele. Seu corpo estalou quando sua postura se resituou. Corey observou enquanto Michael lentamente retornou \u00e0 forma maligna que uma vez incorporou. Perfeitamente ereto e im\u00f3vel. Uma m\u00e1quina de matar fria. Corey o trouxe de volta \u00e0 vida.\n\nAp\u00f3s a morte de Doug, Corey observa sentir \"energia poderosa correndo em suas veias\".\n\nAllyson luta com seus sentimentos em Corey.\u00a0Ela sente muito por ele, mas n\u00e3o acha que \u00e9 amor porque eles mal se conhecem.\u00a0Ela apenas sente que n\u00e3o consegue o suficiente da energia que ele exibe agora.\u00a0Quando Corey chega \u00e0 casa de Laurie, Allyson observa suas novas feridas e pode dizer que algo provavelmente aconteceu entre ele e Doug, sem perceber o qu\u00e3o certa ela estava.\n\nAllyson e Corey come\u00e7am a ficar \u00edntimos no sof\u00e1 antes de subir as escadas e Allyson parece obcecada em ver se Corey pode sentir alguma dor.\u00a0De tocar suas feridas para mord\u00ea-lo, eventualmente, empurrando o polegar nos pontos em sua m\u00e3o ferida.\u00a0Isso s\u00f3 traz mais prazer a Corey do que dor.\n\nAllyson confessa a Corey que ela tem tido pesadelos sobre matar Laurie com a faca que ela usou para esfaquear Michael e que ela n\u00e3o sente nenhuma emo\u00e7\u00e3o por isso.\n\nCorey se tornando cada vez mais parecido com Michael: \u201cCorey n\u00e3o ouviu suas palavras.\u00a0Ele apenas ficou parado na janela.\u00a0Como se hipnoticamente atra\u00eddo para l\u00e1.\u00a0Sentindo uma inten\u00e7\u00e3o incontrol\u00e1vel crescendo dentro dele.\u00a0Uma inten\u00e7\u00e3o t\u00e3o sombria e t\u00e3o violenta que n\u00e3o o deixaria se mover at\u00e9 que ele disfar\u00e7asse adequadamente sua humanidade.\n\nQuando Michael mata Deb: \u201cCorey observava atrav\u00e9s da porta, estudando os m\u00e9todos de Michael enquanto ele lentamente desembrulhava o curativo em sua m\u00e3o para deixar o sangue escorrer.\u00a0Corey se pressionou contra a porta.\u00a0Observando de perto.\u00a0Aprendendo com seu mestre.\u201d\n\nDepois de dizer que a torre de r\u00e1dio costumava ser seu farol para retornar \u00e0 sua antiga vida, Corey explica que \u201cagora eu olho para aquela torre, pensando naquela vida antiga, e n\u00e3o dou a m\u00ednima para isso.\u00a0Eu quero destru\u00ed-lo, e eu n\u00e3o quero pensar sobre isso novamente.\u00a0Eu s\u00f3 quero voc\u00ea.\"\n\nDepois que Joan d\u00e1 um tapa em Corey e diz a ele para sair de casa, ele desenvolve um forte desejo de mat\u00e1-la e Ronald, mas consegue se conter e foge para a casa de Allyson.\u00a0Ele encontra Laurie na varanda e depois sai para a casa abandonada de Allen.\n\nCorey destr\u00f3i o s\u00f3t\u00e3o da casa dos Allen e, finalmente, consegue a coragem de cair do parapeito do terceiro andar at\u00e9 o andar t\u00e9rreo.\u00a0Ao contr\u00e1rio de Jeremy, por\u00e9m, ele sobrevive.\n\nLaurie ficou observando Corey no ch\u00e3o da casa dos Allen a noite toda.\u00a0Ela queria garantir que Allyson estivesse segura no Halloween.\u00a0Corey tem algumas palavras extras para ela do que no filme e ela percebe que ele est\u00e1 certo: ela realmente \u00e9 a culpada pelo motivo de Corey estar na vida de Allyson.\u00a0Ele sugere a ela que ela deveria se matar e ele cuidar\u00e1 de Allyson.\n\nAllyson passa pelo escrit\u00f3rio de Laurie e encontra um monte de cart\u00f5es de anivers\u00e1rio antigos que foram feitos para Allyson.\u00a0Quase tudo que ela passa menciona Michael neles e como Allyson precisa estar preparada, mesmo que em um caso ela estivesse apenas na 2\u00aa s\u00e9rie.\u00a0Allyson sente que Laurie est\u00e1 come\u00e7ando a entrar em espiral novamente e ela n\u00e3o consegue lidar com isso novamente.\n\nTravessuras ou travessuras agora acontecem em plena luz do dia em Haddonfield, pois muitos acreditam que o bicho-pap\u00e3o s\u00f3 sai \u00e0 noite.\n\nQuando Corey confronta Michael pela m\u00e1scara, ele exige saber o que Michael fez com ele.\u00a0Enquanto eles lutam, Corey observa que os olhos negros de Michael n\u00e3o t\u00eam efeito sobre ele desta vez.\u00a0Ele consegue fazer com que Michael perca o equil\u00edbrio e, em seguida, bate a cabe\u00e7a de Michael repetidamente no ch\u00e3o at\u00e9 que ele pare de lutar.\u00a0Corey pega a m\u00e1scara e a examina, sentindo uma calma assustadora sobre ele.\n\nUma cena adicional acontece com os alunos do ensino m\u00e9dio antes de sa\u00edrem e Corey os encontra.\u00a0\u00c9 revelado que o sobrenome de Terry \u00e9 Tramer.\u00a0Ben Tramer \u00e9 seu av\u00f4.\u00a0O pai de Terry, Robert Tramer, \u00e9 verbal e fisicamente abusivo com ele e se ressente do caminho que seu filho escolheu na vida.\u00a0Robert era um linebacker estrela em seus dias de colegial e odeia que seu filho tenha escolhido uma banda de todas as coisas.\n\nJoan atacou Ronald quando Corey nunca voltou para casa e exige que ele saia e o encontre, dizendo que ele n\u00e3o pode voltar at\u00e9 que o fa\u00e7a.\u00a0Ronald, em vez disso, apenas vai para seu ferro-velho e tem uma noite de cinema, esperando que Corey decidisse deixar a cidade com Allyson para uma vida melhor.\n\nCorey mata Stacey esfaqueando uma barra de demoli\u00e7\u00e3o em seu est\u00f4mago em vez de espanc\u00e1-la at\u00e9 a morte com uma chave de cano.\n\nEm vez de implorar a Corey antes que ele a mate, Margo diz: \"Eles estavam bem sobre voc\u00ea! Voc\u00ea n\u00e3o passa de um maldito psicopata!\"\n\nH\u00e1 uma cena extra da recepcionista de Willy the Kid, Susan, pegando sua comida chinesa e pensando deprimente sobre o que aconteceu com sua vida.\u00a0Ela conseguiu um emprego na esta\u00e7\u00e3o e foi prometido que ela conseguiria o seu pr\u00f3prio um dia e j\u00e1 se passaram sete anos desde ent\u00e3o.\u00a0Ela decide estragar tudo e quando ela volta para Willy, ela est\u00e1 prestes a entrar em seu estande e sair.\u00a0Infelizmente, este \u00e9 o momento em que Corey entra e ele a mata com a barra de demoli\u00e7\u00e3o que ele usou para matar Stacey mais cedo.\n\nWilly tenta dizer a seus ouvintes que o verdadeiro Michael est\u00e1 em seu est\u00fadio e prestes a mat\u00e1-lo, mas qualquer um que esteja ouvindo provavelmente assume que \u00e9 apenas uma piada.\n\n\"Corey passou pelo corpo de Susan preso \u00e0 parede na sa\u00edda. Empalado pela barra de demoli\u00e7\u00e3o. A fileira de fantasmas de papel que ela cortou pendurado acima dela para criar um quadro m\u00f3rbido. Uma homenagem ao seu professor.\"\n\nJoan est\u00e1 em casa sozinha, ainda esperando Ronald ou Corey voltarem para casa.\u00a0Ela odeia o Halloween e tem as luzes apagadas do lado de fora para evitar que venham doces ou travessuras, mas isso n\u00e3o os impede.\u00a0Ela fica irritada com as batidas constantes de um certo grupo na porta e grita com eles.\u00a0Eles respondem jogando sacos de merda de cachorro na casa, cercando as \u00e1rvores no jardim da frente e muito mais.\n\nMichael chega pela porta dos fundos procurando por Corey e sua m\u00e1scara.\u00a0Joan tenta se proteger com um travesseiro, mas \u00e9 apenas uma defesa tempor\u00e1ria contra a faca de Michael, pois ele a esfaqueia at\u00e9 a morte enquanto penas voam por todo o quarto.\n\nLindsey e Frank est\u00e3o no bar na noite de Halloween, esperando que Laurie se junte a eles e veja Frank tocar algumas das m\u00fasicas que aprendeu em seu viol\u00e3o.\u00a0Laurie est\u00e1 em casa, aparentemente esperando por algo.\n\nLindsey sai para fumar e pensa que Michael a est\u00e1 observando.\u00a0Acontece que era apenas um cliente do bar que decidiu mijar do lado de fora.\n\nQuando Corey ainda n\u00e3o responde a nenhuma das mensagens ou liga\u00e7\u00f5es de Allyson, ela vai at\u00e9 a casa dele e v\u00ea a destrui\u00e7\u00e3o que os doces ou travessuras deixaram.\u00a0Ela bate na porta e n\u00e3o recebe resposta.\u00a0Ela ent\u00e3o come\u00e7a a acreditar que Corey n\u00e3o estava mentindo quando ele disse a ela pelo telefone que Laurie o queria morto e corre para a casa de Laurie.\n\nUm grupo de alunos da 7\u00aa s\u00e9rie fez roupas de Michael Myers e foi para a horta comunit\u00e1ria onde sua casa ficava.\u00a0Eles queriam tentar realizar um ritual para convocar Michael para que ele pudesse ajud\u00e1-los a se vingar de alguns valent\u00f5es.\u00a0Ap\u00f3s o ritual, Michael realmente aparece e fica na \u00e1rea onde era seu quarto de inf\u00e2ncia, observando as m\u00e1scaras nas crian\u00e7as para ver se alguma era dele.\u00a0A pol\u00edcia chega e diz \u00e0s crian\u00e7as para chegarem em casa, pois j\u00e1 passou do toque de recolher.\u00a0As crian\u00e7as dizem que Michael est\u00e1 l\u00e1, mas ele j\u00e1 havia partido quando eles voltam para sua localiza\u00e7\u00e3o anterior.\n\nTorna-se mais \u00f3bvio que Corey est\u00e1 observando Laurie do lado de fora da casa.\u00a0Ele espera at\u00e9 que ela suba as escadas para entrar.\n\nDepois que Laurie atira em Corey, ela pergunta onde ele conseguiu a m\u00e1scara de Michael.\u00a0Ela tamb\u00e9m faz saber a ele que ela o deixou viver como ela poderia facilmente apontar para sua cabe\u00e7a ou cora\u00e7\u00e3o, mas optou por seu ombro.\n\n\"Quando Michael recuperou a faca de Corey, Corey voltou \u00e0 vida. Sangue vomitou de sua boca enquanto ele se encolheu de terror na forma acima. Michael colocou os dedos em volta do pesco\u00e7o de Corey e olhou nos olhos sangrentos de Corey. Retirando o mal que ele havia passado Flashes de sua viol\u00eancia sangrenta apareceram dentro do reflexo v\u00edtreo dos olhos horrorizados de Corey. Tudo voltando para ele. O medo. O sangue. A morte. Os olhos vazios de Michael escureceram quando ele colocou a m\u00e3o na cabe\u00e7a de Corey. Com um r\u00e1pido e movimento muscular, ele quebrou o pesco\u00e7o cortado de Corey em dois. Ent\u00e3o, ele escorregou de volta para a escurid\u00e3o.\n\nEnquanto Michael est\u00e1 enfiando a agulha de tric\u00f4 no ouvido de Laurie, seus pensamentos internos est\u00e3o dizendo para ela desistir e deix\u00e1-lo mat\u00e1-la.\u00a0Os olhos negros de Michael est\u00e3o lhe dizendo o mesmo.\n\nLaurie se lembra da frase \"O que acontece quando eu n\u00e3o tiver mais medo\" que ela escreveu em suas mem\u00f3rias.\u00a0Ela olha para Michael com uma nova determina\u00e7\u00e3o, vendo-o n\u00e3o como seu bicho-pap\u00e3o, mas apenas um homem mascarado.\n\nDepois que Michael \u00e9 preso por ambas as m\u00e3os na ilha da cozinha, a faca que Laurie pega da gaveta e o esfaqueia \u00e9 a mesma que Allyson usou para esfaquear Michael em 31 de outubro de 2018.\n\nQuando Michael agarrou a garganta de Laurie: \"Laurie resistiu ao seu pux\u00e3o. E ent\u00e3o ela se rendeu ao seu poder. Seus olhos perderam a express\u00e3o quando come\u00e7aram a escurecer como os dele. Enquanto ela absorvia a escurid\u00e3o dele.\"\n\nDois policiais, Richard Wright e Brody Docar, ouvem pelo r\u00e1dio que Michael Myers havia sido morto e correm para a casa de Laurie para ver a verdade.\u00a0Eles tinham acabado de sair da casa do Dr. Mathis, onde descobriram ele e Deb.\u00a0Eles chegam \u00e0 casa de Laurie bem a tempo de v\u00ea-los amarrando Michael no teto do carro de Allyson.\n\nA pol\u00edcia j\u00e1 havia limpado os corpos que foram deixados no ferro-velho durante o massacre de Corey antes da prociss\u00e3o de Michael chegar l\u00e1.\n\nLindsey faz parte da prociss\u00e3o neste.\u00a0Eu tinha ouvido que Kyle Richards n\u00e3o estava dispon\u00edvel para filmar aquela cena no filme.\n\nO ep\u00edlogo acontece em 11 de novembro de 2022. Allyson estava com Lindsey desde que a casa de Laurie ainda era uma cena de crime.\u00a0Mesmo uma vez que ficou claro, Allyson n\u00e3o poderia voltar a isso.\u00a0Ela sabia que s\u00f3 precisava fazer as malas e partir para onde quer que a estrada a levasse.\n\nEla faz uma \u00faltima visita ao ferro-velho, que agora \u00e9 administrado por Atilla e Simmons.\u00a0Eles ergueram um santu\u00e1rio para Ronald e finalmente consertaram a bra\u00e7adeira de escape de Allyson para ela.\u00a0Atilla e Simmons a convencem a levar a motocicleta de Corey com ela como uma lembran\u00e7a dos bons tempos antes que o mal de Michael o alcan\u00e7asse.\n\nQuando Frank aparece na casa de Laurie com o buqu\u00ea de legumes, Laurie n\u00e3o se junta a ele na varanda, mas se retira para dentro e tranca a porta.\u00a0Est\u00e1 impl\u00edcito que o mal de Michael foi passado para ela durante o \u00faltimo olhar: um presente de despedida dele.\u00a0Ela tamb\u00e9m exclui todo o seu livro de mem\u00f3rias depois de digitar a frase final sobre o mal mudando de forma.\n\nLinha final da noveliza\u00e7\u00e3o: \"Dentro do escrit\u00f3rio de Laurie, a m\u00e1scara dele repousava sobre a mesa de centro dela. Esperando sua nova forma.\"\n\nCr\u00e9ditos: AlexSobecki",
            "subreddit": "HalloweenFilmesBR",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "yloezk"
        },
        {
            "title": "Solarpunk: Resgatando a Imagina\u00e7\u00e3o Humana do Neoliberalismo",
            "selftext": "Na atual \u00e9poca de crise sist\u00eamica e diante da completa e \u00f3bvia incapacidade do Estado Neoliberal de garantir at\u00e9 mesmo necessidades b\u00e1sicas a sua popula\u00e7\u00e3o, mais do que nunca se fazem necess\u00e1rias alternativas reais de organiza\u00e7\u00e3o em todas as esferas da sociedade. Alternativas n\u00e3o surgem simplesmente de exerc\u00edcios intelectuais abstratos, mas de participa\u00e7\u00e3o ativa no movimento por transforma\u00e7\u00e3o social. Os aspectos pr\u00e1ticos e de organiza\u00e7\u00e3o para esses fins s\u00e3o um texto em si, mas aqui eu queria tratar de um plano que participa de forma consider\u00e1vel da forma\u00e7\u00e3o de alternativas coerentes: a cultura.\n\nNas palavras de Paul Mason, autor do livro \"Clear Bright Future\", onde explora os efeitos do capitalismo neoliberal sobre a imagina\u00e7\u00e3o humana, o neoliberalismo, por mais de 3 d\u00e9cadas, defendeu a submiss\u00e3o da sociedade ao mercado, o caracterizando quase como uma entidade consciente e inteligente em si, e, como resultado disso, tudo passou a ser medido em rela\u00e7\u00e3o a ele: desde a pol\u00edtica, que passou a focar simplesmente em pequenas mudan\u00e7as administrativas dentro de essencialmente a mesma vis\u00e3o de mundo, at\u00e9 a forma como os seres humanos se relacionam consigo mesmos e com o mundo ao seu redor, uma esp\u00e9cie de adapta\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e0 ideologia dominante, e que com o tempo resultaria nos indiv\u00edduos tornando-se \"empres\u00e1rios de si mesmos\". A ideologia do neoliberalismo, especialmente depois dos anos 90, e especialmente nos pa\u00edses \"desenvolvidos\", era a de um suposto fim da hist\u00f3ria. A narrativa vendida se resumia em: \"as coisas ser\u00e3o assim para sempre, s\u00f3 que melhores\". Em 2008, o neoliberalismo entrou em crise, e os governos tomaram medidas de grandes propor\u00e7\u00f5es para salvar o sistema financeiro. Essas medidas ent\u00e3o conseguiram manter a economia em um estado regular: ela n\u00e3o estava bem, mas tamb\u00e9m n\u00e3o estava se desintegrando. Mas pacotes de est\u00edmulo financeiro n\u00e3o podem salvar uma ideologia da ru\u00edna, e, com o tempo, o slogan neoliberal sutilmente se transformou em \"as coisas ser\u00e3o assim para sempre, s\u00f3 que piores\". Isso causou o que Mason chama de uma \"crise do Eu neoliberal\", onde uma forma de vida e uma vis\u00e3o de mundo que passaram 30 anos afirmando que eram as \u00fanicas poss\u00edveis se chocam com a realidade. Depois de anos e anos de submiss\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica neoliberal, perdemos a capacidade de imaginar coletivamente formas diferentes de viver e nos organizarmos em sociedade.\n\nO neoliberalismo, como diz David Graeber, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um projeto econ\u00f4mico. Ele tamb\u00e9m \u00e9 um projeto pol\u00edtico, que se alimenta da sentimento de derrota e desesperan\u00e7a coletivo. Ele normalmente n\u00e3o tenta se justificar defendendo ser o melhor sistema poss\u00edvel, mas defendendo ser o *\u00fanico* sistema poss\u00edvel. Margaret Thatcher, de tanto repetir a frase *\"there is no alternative\"* (\"n\u00e3o h\u00e1 alternativa\"), foi apelidada de \"TINA\" por Noam Chomsky. O neoliberalismo inevitavelmente gera insatisfa\u00e7\u00e3o. A estrat\u00e9gia dele, ent\u00e3o, a de tentar garantir que, mesmo insatisfeitas, as pessoas n\u00e3o possam imaginar coletivamente alternativas a ele. Todas as medidas de austeric\u00eddio neoliberal s\u00e3o vendidas pela m\u00eddia corporativa como \"duras, mas necess\u00e1rias\". Essa insatisfa\u00e7\u00e3o sem uma vis\u00e3o real de mudan\u00e7a tamb\u00e9m alimenta o apoio de pol\u00edticos populistas e autorit\u00e1rios, que se vestem do discurso de uma \"mudan\u00e7a\" apoiada na explora\u00e7\u00e3o de velhos preconceitos, e que em \u00faltima inst\u00e2ncia representam os interesses da mesma elite. \n\nDentro das diversas formas de fazer frente a essa realidade, uma delas \u00e9 o movimento ainda recente do Solarpunk.\n\nO Solarpunk \u00e9 um movimento cultural nascido do cyberpunk e steampunk, que busca imaginar um futuro tecnol\u00f3gico sustent\u00e1vel baseado em energias renov\u00e1veis. Ele faz direta oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes tend\u00eancias de imagina\u00e7\u00e3o do futuro na atualidade, geralmente dist\u00f3picas ou p\u00f3s-apocal\u00edpticas, e busca imagina\u00e7\u00f5es positivas do futuro. N\u00e3o da forma ing\u00eanua presente na fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica cl\u00e1ssica dos anos 50 e 60, que via o progresso tecnol\u00f3gico como um avan\u00e7o inevit\u00e1vel \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o da humanidade, mas como um resgate da utopia como cr\u00edtica social: o protesto contra as condi\u00e7\u00f5es sociais atuais atrav\u00e9s da afirma\u00e7\u00e3o do que podem ser e dos meios de se chegar l\u00e1. A utopia Solarpunk n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma afirma\u00e7\u00e3o da capacidade de uso n\u00e3o-destrutivo da tecnologia, mas tamb\u00e9m, como a ecologia social de Bookchin, da simbiose entre a sociedade e a natureza, e como as rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o social se refletem na destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, al\u00e9m de tecnologia, o Solarpunk tamb\u00e9m afirma a necessidade da completa reformula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais em prol da cria\u00e7\u00e3o de uma civiliza\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica. Poder\u00edamos ver uma forma protot\u00edpica de organiza\u00e7\u00e3o no esp\u00edrito do Solarpunk em Rojava e seu confederalismo democr\u00e1tico. Assim, ele tamb\u00e9m \u00e9 um movimento de \"imagina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\", tornando vis\u00edveis formas alternativas de organiza\u00e7\u00e3o social: em seu \"The Cultural Origins of The French Revolution\", o historiador Roger Chartier narra como os precursores culturais da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, embora n\u00e3o tenham sido a *causa* direta da revolu\u00e7\u00e3o, a tornaram \"poss\u00edvel\" por a terem tornado *conceb\u00edvel*. A imagina\u00e7\u00e3o radical do Solarpunk busca cumprir um papel similar.\n\nUma vantagem do Solarpunk \u00e9 a de n\u00e3o ser apenas um movimento art\u00edstico, mas cultural. Ele envolve n\u00e3o apenas hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas artes visuais, design, arquitetura, urbanismo. Ele envolve uma outra abordagem \u00e0 tecnologia, substituindo o culto acr\u00edtico a ela e aos bilion\u00e1rios do \"big tech\" pela desobedi\u00eancia tecnol\u00f3gica, open source, open design, produ\u00e7\u00e3o P2P, descentraliza\u00e7\u00e3o, plataformas cooperativas etc. \n\nMas n\u00e3o s\u00f3 de grandes projetos se faz o Solarpunk. O sufixo \"punk\" n\u00e3o est\u00e1 nele \u00e0 toa. A atitude do \"fa\u00e7a voc\u00ea mesmo\" e da a\u00e7\u00e3o direta tamb\u00e9m \u00e9 uma parte crucial do que o define. Jardinagem de guerrilha, jardins comunit\u00e1rios, agroecologia, produ\u00e7\u00e3o local e soberania alimentar s\u00e3o t\u00e3o parte do solarpunk quanto pr\u00e9dios com jardins verticais. Sua preocupa\u00e7\u00e3o \"localista\" tamb\u00e9m se empresta a varia\u00e7\u00f5es regionais, e por isso ele pode se relacionar com vertentes como o afrofuturismo e o nosso \"amazofuturismo\". \n\nTamb\u00e9m s\u00e3o importantes os meios atrav\u00e9s dos quais se pode atingir ele. O Solarpunk \u00e9 necessariamente anti-capitalista, e, indo al\u00e9m, socialista. O eco-socialismo \u00e9 a conclus\u00e3o l\u00f3gica de todo movimento que se levante contra as condi\u00e7\u00f5es destrutivas da sociedade atual.\n\nUltimamente tiveram-se v\u00e1rias discuss\u00f5es sobre a [link] da esquerda, e criticou-se, corretamente, o fato de grande parte dela estar presa ao passado e ao visual das vanguardas do s\u00e9culo XX. \nO Solarpunk pode apresentar um caminho poss\u00edvel a se seguir. \u00c9 um projeto pouco \u00fatil ou sequer desej\u00e1vel procurar uma \"est\u00e9tica \u00fanica\" para a esquerda socialista, mas com certeza se precisa de um movimento para quebrar a in\u00e9rcia cultural do neoliberalismo. Como dito antes, o Solarpunk abrange diversos aspectos da cultura, podendo unir artistas, escritores, designers, arquitetos, artes\u00e3os, programadores e in\u00fameras outras ocupa\u00e7\u00f5es, unido em seu centro por uma vis\u00e3o de pr\u00e1xis anticapitalista com uma tend\u00eancia ao socialismo libert\u00e1rio.",
            "subreddit": "Anarquia_Brasileira",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "jaqqsd",
            "comments": [
                "Esse texto \u00e9 brilhante, n\u00e3o conhecia a respeito do solarpunk. Na verdade, eu mal sei o que \u00e9 steampunk. \n\nFiquei muito interessado no tema e vi que ele toca em tecnologia digital e nessas ferramentas, coisas em que eu tenho pensado muito esse ano. \n\nEu preciso (pra valer) aprender a usar a inform\u00e1tica de uma forma rebelde, o problema \u00e9 que eu sou muito preconceituoso. Minha postura chega a ser tecnof\u00f3bica. \n\nSe voc\u00ea tiver qualquer indica\u00e7\u00e3o para me ajudar a entender melhor a tecnologia rebelde no solarpunk e por onde come\u00e7ar, seria uma grande evolu\u00e7\u00e3o pra mim. Eu agradeceria muito."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Decora\u00e7\u00e3o de Jardim e MiniJardim - Charme da Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "jardinagem",
            "id": "168d0ew"
        }
    ]
}