{
    "posts": [
        {
            "title": "Queria s\u00f3 deixar aqui este auge de cultura e entretenimento. Quim Barreiros, Bocage e Orquestra, s\u00f3 podia ficar \u00e9pico.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13y8zpl",
            "comments": [
                "ATEN\u00c7\u00c3O: Este \u00e9 um sub de circle-jerk (punheta-circulo para os mais agarrados \u00e0 lingua m\u00e3e) e s\u00e1tira sobre Portugal.  \nN\u00e3o \u00e9 um sub pol\u00edtico. Lembra-te disso antes de entrares em discuss\u00f5es.  \n\nSe uma publica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se encaixar no tema do subreddit fazer **\"Downvote\"** e/ ou **\"Report\"/\"Den\u00fancia\"**.  \n\nSe houver alguma infra\u00e7\u00e3o das regras gerais do Reddit fazer \"Report\"/\"Den\u00fancia\".  \n___\n___\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/PORTUGALCARALHO) if you have any questions or concerns.*",
                "Peti\u00e7\u00e3o para tornar isto o hino nacional",
                "Obrigado, ainda n\u00e3o tinha aparecido por aqui hoje...",
                "\r  \n\"Antologia de Poesia Portuguesa Er\u00f3tica e Sat\u00edrica\" o original com o ant\u00f3nio botto",
                "Estou a aguardar o meu ordenado para comprar uns pr\u00eamios; \u00e9 mais que merecido o OP ser premiado ap\u00f3s compartilhar esta obra-prima conosco.\n\nEdit: o pr\u00eamio j\u00e1 se encontra entregue ao OP.",
                "Que este senhor nunca morra",
                "Obrigado. Ainda s\u00f3 foi postado 20 vezes nos \u00faltimos 3 dias.",
                "[deleted]",
                "Isto sim devia de ir para aquela palha\u00e7ada do Eurovis\u00e3o!",
                "O verdadeiro GOAT tem que mamar na cabritinha."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Hoje tem The Game Awards \u00e0s 21h30, est\u00e3o esperando algum an\u00fancio, torcendo por algum jogo? Eu quero ver a orquestra tocando o tema dos jogos indicados ao goty!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "gamesEcultura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zfv5wi",
            "comments": [
                "Quero que d\u00ea zebra na categoria de Melhor Jogo de Luta e Sifu ganhe pra ficar vendo as rea\u00e7\u00f5es no Twitter. E que Arcane ganhe porque tenho um texto sobre a s\u00e9rie e quero aproveitar o algoritmo!",
                "Se for pra ser bem otimista, queria ver algo da FromSoftware. Mas n\u00e3o to com muitas esperan\u00e7as n\u00e3o",
                "Quero algo da Atlus, de prefer\u00eancia Persona.",
                "Novidades de Silksong",
                "VALVE. EU QUERO VALVE.  \n\n\nT\u00e3o com registro de marca, dando 1 steamdeck por minuto na transmiss\u00e3o. Os caras t\u00e3o chamando f\u00e3 pra assistir. Eles v\u00e3o mostrar coisa a\u00ed.",
                "aquele gostoso do hozier vai cantar, eu j\u00e1 t\u00f4 daquele jeito ja",
                "Eu t\u00f4 no Canad\u00e1, vou torcer \u00e9 pra ser sorteado pra ganhar um Deck!",
                "DLC de Elden Ring\n\nGameplay de Dragon Age 4\n\nMais informa\u00e7\u00f5es sobre Zelda ToTK",
                "Quero q ganhe cyberpunk edgerunners",
                "N\u00e3o duvido nada stray ganhar ,goty \u00e9 um pr\u00eamio MT estranho\n\n\nDepois de overwatch ganhar de uncharted 4 n\u00e3o duvido de nada",
                "Espero que seja bom. Os \u00faltimos 3 anos tem sido bem mornos ou ruins. Ou eu s\u00f3 t\u00f4 enjoando de jogos mesmo...",
                "Esperando algum trailer legal do novo Dragon Age!\n\nE n\u00e3o sei a probabilidade, mas algo sobre o novo Alan Wake.",
                "To esperando o tapet\u00e3o que GoW vai dar em Elden Ring. Joguei os dois e Elden Ring foi infinitamente superior, terminei GoW com menos de 30h arrastado, o jogo n\u00e3o mudou basicamente nada, a \u00fanica coisa que salva ali s\u00e3o os gr\u00e1ficos, que no PS5 ficaram lindos.",
                "S\u00f3 quero ver Xenoblade 3 ganhar como melhor Ost, mais nada, de resto eu s\u00f3 vou ver esse evento por causa dos an\u00fancios msm \u00af\\\\\\_(\u30c4)\\_/\u00af",
                "Quero novidade do Hogwarts Legacy",
                "Eu queria ver algo novo de Dragon Age 4, de prefer\u00eancia gameplay ou algo a mais ao inv\u00e9s de outro trailer cinem\u00e1tico",
                "Gostaria de ver Elden Ring vencendo como GOTY e um an\u00fancio da from da dlc de Elden Ring",
                "Imagina uma orquestra do tema do GOW Ragnarok",
                "Bloodborn no pc  e alguma coisa de Dragon's Dogma 2",
                "hytale, mas ja perdi as esperan\u00e7as a mt tempo ksks",
                "Acho chat\u00e3o esse evento.",
                "Data oficial de Street 6 com gameplay dos personagens novos, especialmente da Manon e da Marisa, DEUS \u00c9 BOM O TEMPO TODO",
                "Sendo muito otimista e maluco, queria ver gameplay de spider man 2, sendo mais ok quero ver gameplay de hell blade 2 e the forest 2",
                "Espero ver o novo trailer de Wild Hearts e a data de lan\u00e7amento do Diablo 4"
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Sala S\u00e3o Paulo, Orquestra no Cinema",
            "selftext": "Foi maravilhoso, primeira vez que fui na Sala S\u00e3o Paulo!",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14iaq3n",
            "comments": [
                "quero ir um dia.."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA BARI\u00c1TRICA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "orquestra",
            "id": "w8knvf",
            "comments": [
                "isso sim \u00e9 um som de peso",
                "Imagina, se existe um trabalho assim",
                "melhor timbre que j\u00e1 ouvi ate agora",
                "Toma no cu os meus gostos de m\u00fasica est\u00e3o cada vez mais estranhos... antes q vire moda, ja vou logo avisando que sou fan de:",
                "O instrumento da direita era de melhor qualidade",
                "\u00f2 que uns amigos bebados n\u00e3o fazem\n\n\\-",
                "Meus irm\u00e3os estavam falando de um assunto s\u00e9rio e eu meti esse v\u00eddeo no meio kkkkk",
                "Eu tenho quase certeza que vc copiou essa legenda. T\u00e1 muito adequado. Quase beira a perfei\u00e7\u00e3o.\ud83e\udd14",
                "Aprenderam rambone com TORI VEGA(krl viado os mano ficaram mais vermelho q o cu da abella danger dps do branquelo)"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Satoru Gojo - ORQUESTRA MALDITA [ AMV/Edit ] #shorts #tiktok",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AMVmakers",
            "topic": "orquestra",
            "id": "16dkedr"
        },
        {
            "title": "Por que uma orquestra n\u00e3o pode ter mais que 9 integrantes fazendo dieta?",
            "selftext": "Por que uma orquestra n\u00e3o pode ter mais que 9 integrantes fazendo dieta?\nR: por que sen\u00e3o 10 afinam",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "orquestra",
            "id": "15ah4zr",
            "comments": [
                "Pelo menos um tem que tocar com os pratos n\u00e9",
                "Se mais de 9 fazem dieta, a\u00ed n\u00e3o tem concerto\n\nSe muitos deles estiverem gordos, n\u00e3o v\u00e3o caber na c\u00e2mara\n\nComo se chama 5 m\u00fasicos eruditos que n\u00e3o fazem regime? Um gordeto",
                "Pior \u00e9 vc segurando a baqueta e eu batendo no seu bumbom"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Orquestra sinf\u00f4nica na \u00c1ustria ",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "15ts7vb",
            "comments": [
                "Para fazer download do v\u00eddeo, utilize qualquer um dos seguintes links:  \n[link] | [link] | [link] | [link] | [link] | [link]  \n^(*Os sites listados acima s\u00e3o de terceiros. Tenha aten\u00e7\u00e3o ao utiliz\u00e1-los para n\u00e3o clicar acidentalmente em an\u00fancios.*)\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Que na\u00e7\u00e3o iluminada essa, alta cultura. Lembre-se que o voto deles vale o mesmo que o seu.\n\nViva a democracinha brasileira!",
                "sodoma e gomorra",
                "Surpresa a prefeitura de Roma ter liberado evento na Fontana di Trevi. Deve ser para impulsionar a economia local."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Sala S\u00e3o Paulo, Orquestra no Cinema",
            "selftext": "Foi maravilhoso, primeira vez que fui na Sala S\u00e3o Paulo!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14iavda",
            "comments": [
                "Queria que lugares como a Sala S\u00e3o Paulo fossem mais comuns, l\u00e1 \u00e9 maravilhoso e muitas vezes barato de ir.",
                "Que legal, OP! O que tocaram nesse concerto?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Jovem Orquestra realiza dois concertos na Casa das Artes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "165apsd"
        },
        {
            "title": "Satoru Gojo - ORQUESTRA MALDITA [ AMV/Edit ] #shorts #tiktok",
            "selftext": "",
            "subreddit": "amvaesthetics",
            "topic": "orquestra",
            "id": "16dkeac"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Jovem Orquestra realiza dois concertos na Casa das Artes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "165apv6"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Jovem Orquestra realiza dois concertos na Casa das Artes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "165apvu"
        },
        {
            "title": "Satoru Gojo - ORQUESTRA MALDITA [ AMV/Edit ] #shorts #tiktok",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Edits",
            "topic": "orquestra",
            "id": "16dkfl5"
        },
        {
            "title": "Silva faz homenagem a Gal Costa acompanhado da Orquestra Jazz Sinf\u00f4nica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "gayblogbr",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1634cun"
        },
        {
            "title": "Rob\u00f4 maestro conduz orquestra na Coreia do Sul pela primeira vez; veja v\u00eddeo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14nutas",
            "comments": [
                "N\u00e3o fecho com rob\u00f4",
                "Numa noite m\u00e1gica de m\u00fasica e harmonia, adentro a majestosa sala de concertos, onde ressoam os acordes das mais belas composi\u00e7\u00f5es. Sigo para o camarim, ansioso para me preparar para a grande apresenta\u00e7\u00e3o. Meu cora\u00e7\u00e3o pulsa em compasso com a melodia que est\u00e1 por vir.\r  \n\r  \nEnquanto me apronto, reflito sobre o desafio que me aguarda. Um intricado concerto, onde a sinfonia do amor se mistura com notas de desafeto. Ser\u00e1 preciso conduzir essa partitura complexa, em que cada instrumento representa uma hist\u00f3ria, uma emo\u00e7\u00e3o, uma rela\u00e7\u00e3o.\r  \n\r  \nNo palco, os m\u00fasicos afinam seus instrumentos, ansiosos para come\u00e7ar. Vejo o maestro erguer sua batuta com confian\u00e7a, transmitindo serenidade e determina\u00e7\u00e3o. A orquestra, com seus talentosos membros, prepara-se para dar vida \u00e0 trama que se desenrolar\u00e1.\r  \n\r  \nA m\u00fasica come\u00e7a suave, como um prel\u00fadio, retratando os encontros breves e tensos que tive com o pai de minha amada. Os acordes levemente dissonantes ressoam, expressando a antipatia m\u00fatua e a diferen\u00e7a de classe que nos separa.\r  \n\r  \n\u00c0 medida que a m\u00fasica avan\u00e7a, os sentimentos se intensificam. Os violinos expressam a ang\u00fastia que sinto ao me afastar de meus amigos, enquanto os sopros ecoam a tristeza no olhar da minha amada, que deseja a uni\u00e3o familiar. O piano retrata a m\u00e3e dela, uma mulher educada e respeitosa, que tenta manter a harmonia em seu lar.\r  \n\r  \nE ent\u00e3o, chega o momento da grande reviravolta, o cl\u00edmax da sinfonia. A percuss\u00e3o marca o primeiro momento de tens\u00e3o, representando os desafios que enfrentei durante a ceia de Natal. O maestro conduz a orquestra com maestria, enquanto as notas se tornam mais agudas e intensas, refletindo a escalada da disputa verbal.\r  \n\r  \nNesse instante, algo inesperado acontece. Atrav\u00e9s da janela da sala de jantar, surge uma figura extraordin\u00e1ria. Uma trupe de m\u00fasicos rob\u00f3ticos, exibindo exoesqueletos met\u00e1licos, invade o recinto. Suas armas musicais, como metralhadoras mel\u00f3dicas, criam um estrondo ensurdecedor, acompanhado por um deslumbrante clar\u00e3o. Era o in\u00edcio da era das m\u00e1quinas.",
                "Mais um trabalho que vai sumir pra IA, daqui uns anos n\u00e3o vai ter oq humanos possam fazer kk"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Orquestra Filarm\u00f4nica de Varginha se apresenta neste domingo no Capit\u00f3lio",
            "selftext": "\n   \n   \n from Varginha Online [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "VarginhaMG",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1604v6y"
        },
        {
            "title": "Quinto Concerto da Orquestra Filarm\u00f4nica de Varginha ser\u00e1 realizado neste domingo",
            "selftext": "\n   \n   \n from Varginha Online [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "VarginhaMG",
            "topic": "orquestra",
            "id": "159bant",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Orquestra ter\u00e1 reg\u00eancia do maestro convidado Knut Andreas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "15szcmf"
        },
        {
            "title": "SAMPLE: NELSINHO E A SUA ORQUESTRA - Canto chorado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mpcusers",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14ot4ix"
        },
        {
            "title": "Orquestra Acad\u00e9mica da Universidade de Lisboa actua no F\u00f3rum Cultural de Alcochete",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14lbquu"
        },
        {
            "title": "SAMPLE: NELSINHO E A SUA ORQUESTRA - Canto chorado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "RapBeats",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14ot7f5"
        },
        {
            "title": "J.O.B. Orquestra - \u201cOpen The Doors To Your Heart\u201d (1978)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AlbumArtPorn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14h495w"
        },
        {
            "title": "NerdCast 813 | Trilhas sonoras de uma orquestra de um homem s\u00f3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jovemnerd",
            "topic": "orquestra",
            "id": "s9ess0",
            "comments": [
                "Guga Mafra mais uma vez a\u00ed pra quem estava com saudades",
                "NerdCast 813 - Trilhas sonoras de uma orquestra de um homem s\u00f3\n\nNeste podcast: Venha saber mais sobre o que faz um Produtor Musical! Qual a diferen\u00e7a entre sample e instrumento real? Como se cria uma trilha sonora no computador?\n\nConvidados: Govis e Guga Mafra (Faz tempo que n\u00e3o tinha s\u00b4\u00f3 2 convidados)\n\nTempo de Programa: 1 hora e 55 minutos\n\nTempo de Papo: 1h e 31 minutos\n\n**O programa come\u00e7a em 23:47**\n\nEsse Nerdcast ou vai ser muito legal ou vai ser muito ruim. Chuto que o JN vai carregar o programa nas costas.",
                "Tenha amigos que te encoragem e tratem voc\u00ea como o rockstar que voc\u00ea acha que \u00e9",
                "[link] do epis\u00f3dio no site pra quem gosta de... sei l\u00e1, baixar o epis\u00f3dio, ver cacete de agulha, arte dos f\u00e3s...",
                "\ud83d\ude34",
                "N\u00e3o tenho hate ao Guga, mas n\u00e3o sou f\u00e3. A quest\u00e3o pra mim \u00e9 q nos NC q ele participa costumam ter s\u00f3 ele e mais 1 convidado. Ele por ser de casa acaba falando demais e querendo sempre ensinar algo ou mostrar algo \"foda\". Pra mim isso torna a maioria dos q ele participa chato. Ele quebra o clima mais descontra\u00eddo do programa",
                "Esse eu vou passar com for\u00e7a.",
                "Que merda hein",
                "Pqp vou tentar escutar pq eu gosto muito de trilhas sonoras e sei que o Jn tbm ent\u00e3o o programa pode ser muito bom, masssssss esse guga ai pqp...",
                "Muito bom pra dormir",
                "E o Nerdcast especial de rpg? S\u00f3 vem cm crowd funding de 8 milh\u00f5es agora?",
                "Eu sou um hater do Gustavo Mafra. Odeio demais esse sujeito pedante e metido a engra\u00e7aralho.",
                "Passando",
                "Eu achei realmente que ia ser de Cobra Kai \ud83d\ude22",
                "S\u00f3 consegui ouvir esse nerdcast agora. Sei que a gente tira onda que o Guga \u00e9 chato e um sapatenis em forma de pessoa, mas ele realmente consegue fazer por valer a chatice nesse nerdcast. Eu n\u00e3o sei se ele fala as coisas do jeito que fala para tentar fazer quem \u00e9 leigo entender ou se ele realmente \u00e9 t\u00e3o bunda mole quanto parece. Jesus. O que ele n\u00e3o soltou de canelada ele deixou um t\u00e9dio nesse epis\u00f3dio",
                "Legal pros nerds de m\u00fasica! Eu curti bastante.",
                "Eu curti! O Govis \u00e9 bem vente fina e realmente entende de m\u00fasica.",
                "Ouvindo esse podcast s\u00f3 consegui lembrar da trilha sonora do \"Frostpunk\".  \nPra quem j\u00e1 jogou, sabe a tens\u00e3o que fica quando come\u00e7a a tocar \"The city must survive\".",
                "Podia ter colocado o Lucas inutilismo no lugar do Guga ele toca monte de instrumentos",
                "esse vou passar",
                "Se tem guga RoCkStAr eu passo, esse mala se vendeu como alguma coisa pro JN e eles acreditaram. Fraude demais"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Itiber\u00ea Orquestra Fam\u00edlia (2005) - [Experimental Big Band,Third Stream, Brazilian Music]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "JazzFusion",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14zst10"
        },
        {
            "title": "UMA \u00d3PERA E SOLISTAS DE ORQUESTRA ANIMAM O FINAL DA SEMANA EM \u00c9VORA. O XXIV Ciclo de Concertos \u00abM\u00fasica e outras Artes nos Claustros\u00bb, da Eborae Mvsica, apresenta a \u00f3pera La Voix Humaine e solistas da Orquestra de C\u00e2mara de Cascais e Oeiras, nos dia 14 e 15 de Julho.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "abrilabril",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14wo21x",
            "comments": [
                "**Uma \u00f3pera e solistas de orquestra animam o final da semana em \u00c9vora**\n\nO XXIV Ciclo de Concertos \u00abM\u00fasica e outras Artes nos Claustros\u00bb, da Eborae Mvsica, apresenta a\u00a0\u00f3pera\u00a0La Voix Humaine\u00a0e solistas da Orquestra de C\u00e2mara de Cascais e Oeiras,\u00a0nos dia 14 e\u00a015 de Julho.\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Orquestra Renato De Oliveira - \u201c\u00caste \u00c9 O LP\u201d (1958)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AlbumArtPorn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "157pkqr"
        },
        {
            "title": "Desfile Pikachu exclusivo, orquestra, cruzeiro e muito mais s\u00e3o anunciados no Pok\u00e9mon Worlds",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PokemonBrasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14ff3u3",
            "comments": [
                "Confira aqui todos os novos eventos anunciados para Pok\u00e9mon Worlds 2023: Yokohama!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Sala S\u00e3o Paulo, Orquestra no Cinema",
            "selftext": "Foi maravilhoso, primeira vez que fui na Sala S\u00e3o Paulo!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14iau89"
        },
        {
            "title": "S\u00f3 queria deixar uma recomenda\u00e7\u00e3o musical que eu conheci por acaso ontem: Orquestra Brasileira de M\u00fasica Jamaicana",
            "selftext": "O trabalho dos caras \u00e9 lindo demais, pura qualidade do mexid\u00e3o brasileiro com uma das maiores riqueza da Jamaica.\n\nNesse momento eu t\u00f4 ouvindo um [link] deles mais focado em jazz, mas n\u00e3o deixando nada de lado o reggae. Ouvidorgasmo seria a melhor tradu\u00e7\u00e3o de eargasm?\n\nSem maldade, se voc\u00ea curte reggae, confere o [link] dos caras.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10i4y6d",
            "comments": [
                "A vers\u00e3o deles de Frevo Mulher \u00e9 simplesmente sensacional! Banda excelente, os caras arrasam",
                "P\u00f4. S\u00f3 pelo nome vou conferir, bem inusitado. Valeu!",
                "\u00c9 Reggae ou Ska? Eu conheci em Playlists de ska....",
                "Boa recomenda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o conhecia esse pessoal. Mas \u00e9 bem o tipo da minha playlist."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Sala S\u00e3o Paulo, Orquestra no Cinema - Foi maravilhoso, primeira vez que fui na Sala S\u00e3o Paulo!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14iq2v7",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n40 pontos, 3 coment\u00e1rios, h\u00e1 13 horas e 30 minutos (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Desfile Pikachu exclusivo, orquestra, cruzeiro e muito mais s\u00e3o anunciados no Pok\u00e9mon Worlds",
            "selftext": "",
            "subreddit": "pokemonTCGBR",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14ff3un"
        },
        {
            "title": "CASTELO DE SILVES ACOLHE CONCERTO DE JAZZ ESTA QUINTA-FEIRA. A Orquestra de Jazz do Algarve, com Lu\u00eds Miguel \u00abTime Wheel Trio\u00bb, encerra a s\u00e9rie de espect\u00e1culos do Geopalcos Arte.Ci\u00eancia.Natureza, esta quinta-feira, pelas 18h30, no Castelo de Silves.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "abrilabril",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14me1so",
            "comments": [
                "**Castelo de Silves acolhe concerto de jazz esta quinta-feira**\n\nA Orquestra de Jazz do Algarve, com\u00a0Lu\u00eds Miguel \u00abTime Wheel Trio\u00bb, encerra\u00a0a s\u00e9rie de espect\u00e1culos\u00a0do Geopalcos Arte.Ci\u00eancia.Natureza, esta quinta-feira,\u00a0pelas 18h30, no Castelo de Silves.\u00a0\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Contrabaixista Rui Camposinhos integra a Orquestra Juvenil da Uni\u00e3o Europeia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14rcw5x"
        },
        {
            "title": "Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira e Lu\u00eds Represas juntam-se para concerto no Dia da Regi\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14mveq2"
        },
        {
            "title": "Orquestra de Sopros actua nos jardins das Grutas de S\u00e3o Vicente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13qqvgp"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: director d'orquestra, condutor (material), moderador/a (de f\u00f2rum)",
            "selftext": "**director d'orquestra, condutor (material), moderador/a (de f\u00f2rum)** translates to **conductor**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nJoin our new Discord Server for language learners @ [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "142w8dp"
        },
        {
            "title": "Inscri\u00e7\u00f5es para a Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o terminam domingo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13ept8b"
        },
        {
            "title": "Don Pacheco E Sua Orquestra- \u201cHoje \u00e9 Dia De Rock\u201d (1960)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AlbumArtPorn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13hjq1v"
        },
        {
            "title": "Alargada a data para as inscri\u00e7\u00f5es na Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13ibbzw"
        },
        {
            "title": "Orquestra Cl\u00e1ssica do Centro - Ode to Joy (Beethoven)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Coimbra",
            "topic": "orquestra",
            "id": "134jjki"
        },
        {
            "title": "\u201cOs trinta Val\u00e9rios\u201d: fotomontagem de 1902 onde orquestra e plateia s\u00e3o todos o pr\u00f3prio fot\u00f3grafo, o Val\u00e9rio Vieira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "7pir6n",
            "comments": [
                "o cara ta nos quadros! E na fucking estatua! kkkkk",
                "De onde voc\u00ea tirou isso? Algo me diz que j\u00e1 vi isso em alguma exposi\u00e7\u00e3o. ",
                "Can confirm, contei duas vezes.",
                "Foda, e um teco narcissista tamb\u00e9m, haha.",
                "photoshop do come\u00e7o do s\u00e9culo xx",
                "[deleted]",
                "Mal sabiam que Val\u00e9rio era um ninja e usou um bunshin no jutsu para tirar essa foto.",
                "\u00c9 real? Se for, o cara era muito foda pra fazer isso naquela \u00e9poca! ",
                "Gente, que interessante!\nN\u00e3o sabia que existia esse tipo de arte. \u00c9 uma varia\u00e7\u00e3o de auto retrato? (n\u00e3o, n\u00e3o entendo nada nem de auto retrato...).\nAdorei.",
                "N\u00e3o sei n\u00e3o se \u00e9 montagem ",
                "Olha, um dos melhores posts sobre cultura que vi aqui ultimamente, genial!",
                ">O fot\u00f3grafo, pianista e compositor Val\u00e9rio Vieira (1862 \u2013 1941) apresentou na Exposi\u00e7\u00e3o Universal de Saint Louis, nos Estados Unidos, realizada entre de 30 de abril e 1 de dezembro de 1904, a curiosa e bem-humorada fotografia Os trinta Val\u00e9rios, que lhe valeu a medalha de prata.\n\nComo assim o cara fez isso em 1904?",
                "/u/dimasarj123 olha que massa",
                "Em 2022 teremos \"Os trinta Enzos\", s\u00f3 que n\u00e3o vai ser montagem.",
                "Inicialmente eu achei que a orquestra era a plateia e vice-versa.",
                "Colorizebot",
                "Isso \u00e9 digno de meme.",
                "Poste no /r/OldSchoolCool, v\u00e3o se amarrar",
                "S\u00f3 eu pensei no Marcos Val\u00e9rio?"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Terminam hoje: Inscri\u00e7\u00f5es para a Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13o0rca"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Inscri\u00e7\u00f5es para a Jovem Orquestra terminam a 14 de maio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "133lzoz"
        },
        {
            "title": "simplesmente PERFEITO: into the new world vers\u00e3o orquestra na filarm\u00f4nica de seoul",
            "selftext": "",
            "subreddit": "tohr",
            "topic": "orquestra",
            "id": "127qxoi"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "12omyvf"
        },
        {
            "title": "Inscri\u00e7\u00f5es para a Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o abrem segunda-feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "12lsfin"
        },
        {
            "title": "orquestra sinf\u00f4nica de Rio Claro tocando diversos temas da franquia Legend of Zelda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NintendoBrasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11o7i0w"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "12oqpyn"
        },
        {
            "title": "Orquestra Sinf\u00f4nica do Paran\u00e1 mata mais do que a soma dos primeiros 41 dias de calor em Curitiba e regi\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "orquestra",
            "id": "w2fez5",
            "comments": [
                "Pai? ele faz o que ele tem 13 anos eu discordo dessa justificativa. Eu me pergunto pq eu n\u00e3o duvido que o ambiente de oposi\u00e7\u00e3o vigilante e governo que n\u00e3o \u00e9 medo, \u00e9 prud\u00eancia.",
                "J\u00e1 tive um roteador que n\u00e3o suporta essa velocidade (ou at\u00e9 mesmo praticar outros crimes, como abuso sexual, homic\u00eddio). Eu fiz a reclama\u00e7\u00e3o na Anatel pra ver se ontem alguma melhoria?",
                "Como assim? desculpe o que que 4chan tem a Senko pode ficar melhor...",
                "Desse jeito o dinheiro entra no final do ano at\u00e9 vale a pena testar o limite dessa teoria. At\u00e9 onde eu sei ele tem a mesma taxa extra Brasil), acho que a Selic vai aumentar acho poss\u00edvel acontecer.",
                "Primeiro de tudo, apesar de ser um personagem que quer criar todo mundo fala.",
                "Eu estou indo morar fora, ent\u00e3o acho que \u00e9 necess\u00e1rio pelo menos um canal bom ou em ingl\u00eas ou portugu\u00eas. N\u00e3o tenha medo de perguntar pois eu gosto de ouvir podcast/filmes e etc. E pq e fazenda e n\u00e3o fiznde. Isso \u00e9 um dos motivos por que eu tava achando que era muito mais em conta do que um professor.",
                "Se ele que fez ela cair e bater a cabe\u00e7a dele na porta da biblioteca.",
                "Ent\u00e3o, casa pr\u00f3pria e MEI s\u00e3o coisas que te levaram a sair do Brasil com emprego na \u00e1rea? No melhor dos casos vc al\u00e9m de n\u00e3o ter muito a ver com seu status, ser discriminado por ser imigrante tem a ver com efetuar o processo de imigra\u00e7\u00e3o funcionou pra mim foi me respeitar."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Or\u00edn \u00b7 Orquestra Afrosinf\u00f4nica [Latin Jazz / Big Band](2020)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jazz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11hn1s9"
        },
        {
            "title": "Banda Achilifunk & Original Jazz Orquestra Taller De M\u00fasics - No Nos Pararan [Catalan Rumba] (2007)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentous",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11ejn67"
        },
        {
            "title": "Ajuste Direto: Munic\u00edpio de Barcelos paga 10.000,00 \u20ac a Orquestras Costa Verde e F.P., Unipessoal, Lda para AD02/2023 - Espet\u00e1culo, inserido no Carnaval Popular de Barcelos 2023",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10pz8pi"
        },
        {
            "title": "Maestro, um beatsaber de orquestra e vc conduz tudo, aparentemente \u00e9 de gra\u00e7a no app do Oculus.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Felps",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zwdtxs"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: director d'orquestra, condutor (material), moderador/a (de f\u00f2rum)",
            "selftext": "**director d'orquestra, condutor (material), moderador/a (de f\u00f2rum)** translates to **conductor**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nJoin our new Discord Server for language learners @ [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10r95jr"
        },
        {
            "title": "Zana Batuta Orquestra e os Anjos juntam-se em concerto de Natal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zp4qvr"
        },
        {
            "title": "Insane Orquestra Albanies \ud83c\udd7e\ufe0f\ud83c\udd70\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Chiraqology",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vzvs58"
        },
        {
            "title": "Veja as Imagens do Espet\u00e1culo - Orquestra juvenil da Banda Municipal de Machico",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zj5u2i"
        },
        {
            "title": "MONTAGEM ORQUESTRA SINF\u00d4NICA (DJ TENEBROSO ORIGINAL) [slowed reverbed ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "srbb",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zzprc7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Concerto de Ano Novo com a Orquestra Baia na Baixa da Banheira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1052fuh"
        },
        {
            "title": "Ratinho Jr. faz Orquestra Sinf\u00f4nica do Paran\u00e1 tocar m\u00fasica sertaneja",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uxlsxg",
            "comments": [
                "Chupa sociedade.\n\n>Em parte porque aparentemente seria uma boa jogada pol\u00edtica: usa-se um ativo do estado para agradar a popula\u00e7\u00e3o, algo \u00fatil especialmente em ano eleitoral.  \n>  \n>Enquanto Monica Rischbieter esteve \u00e0 frente do Gua\u00edra, conseguiu segurar a proposta; mas ela caiu, e logo em seguida a ideia andou.",
                "Esse corno ainda vai ser ser reeleito em primeiro turno, depois o pessoal daqui ainda fica com papo de \"ai, os nordestinos n\u00e3o sabem votar\", sendo que a gente elegeu um cara por ser FILHO DE APRESENTADOR DE TV",
                "Fui pelo menos um sertanejo tradicional ou foi dessas coisas que circulam pelas r\u00e1dios?",
                "Uma pena, essa orquestra fez um show \u00e9pico junto com a banda Blindagem. \u00c9 tipo a S and M e Metallica da nossa m\u00fasica",
                "Alem do cara estar acabando com a educa\u00e7\u00e3o no estado o cara me manda uma dessas, o triste \u00e9 saber que ele pode se reeleger ainda",
                "Enquanto isso faz semana que fui num evento do governo de 3 dias apenas de misturas de frevo e jazz.\n\nUltimamente venho notando muito como n\u00e3o eleger malucos e extrema direita impacta em tudo na vida. O governo pode ser ruim, mas ao menos n\u00e3o s\u00e3o contra a cultura."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Orquestra de Bandolins tocar\u00e1 na ALRAM no dia 25",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "z16ld5"
        },
        {
            "title": "Orquestra Cl\u00e1ssica sugere presente de Natal: um bilhete para um dos concertos da quadra!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zkz2kt"
        },
        {
            "title": "Orquestra Zana Batuta: Tr\u00eas anos a promover a cultura na pen\u00ednsula de Set\u00fabal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zpycok"
        },
        {
            "title": "M\u00fasica erudita, tipo a orquestra sinf\u00f4nica. Ou \u00f3pera, tem aqui em Bras\u00edlia?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vq6rus",
            "comments": [
                "T\u00ednhamos a orquestra sinf\u00f4nica. Mas n\u00e3o sei se ainda existe, com o completo abandono do teatro nacional nos \u00faltimos anos... triste",
                "Normalmente tem no Cine Bras\u00edlia.",
                "Tem a orquestra sinfonica. Fui uma vez com meu pai.",
                "Veja a programa\u00e7\u00e3o no Instagram deles /orquestrasinfonicatncs\nTem a escola de m\u00fasica de Bras\u00edlia que sempre tem umas apresenta\u00e7\u00f5es legais pena que por causa da pandemia \u00e9 fechado pra o p\u00fablico.",
                "[deleted]",
                "Tem a r\u00e1dio mec 87.1 fm"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Orquestra de Bandolins tocar\u00e1 na ALRAM no dia 25",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "z16ld6"
        },
        {
            "title": "Orquestra de Bandolins tocar\u00e1 na ALRAM no dia 25",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "z16ld9"
        },
        {
            "title": "Sepultura (Bra) - Live at Rock in Rio, Rio de Janeiro, Brazil feat. The Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira [Bootleg] (2/9-2022)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HeavyMetalRarities",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ya123n"
        },
        {
            "title": "Orquestra de Bandolins tocar\u00e1 na ALRAM no dia 25",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "z16ld4"
        },
        {
            "title": "Meu arranjo de Beatriz do Edu Lobo, tocado pela Orquestra Jovem Tom Jobim!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "w8682c",
            "comments": [
                "Muito bom cara. Obrigado por compartilhar."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Tributo LEGI\u00c3O URBANA- Orquestra Jovem de Indaiatuba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Indaiatuba",
            "topic": "orquestra",
            "id": "xdj8y3"
        },
        {
            "title": "Orquestra De St\u00fadio De Cip\u00f3- \u201cAqui Comen\u00e7a O Mundo Maravilhoso Da M\u00fasica\u201d (1958)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AlbumArtPorn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vnonrn",
            "comments": [
                "Wow 64 years ago.."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Orquestra de cria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Woodszin",
            "topic": "orquestra",
            "id": "rdlwpr"
        },
        {
            "title": "ent\u00e3o \u00e9 essa a orquestra do chat?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mz73z7",
            "comments": [
                "Emocionante! Um dos sons mais lindos que j\u00e1 ouvi \ud83d\ude22\ud83d\ude2d",
                "A orquestra do chat \u00e9 linda n\u00e9 chat",
                "My ears",
                "Se teoria musical n\u00e3o existisse:"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "\u00d3pera Est\u00fadio e Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp encenam \u2018As Bodas de F\u00edgaro\u2019",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ye77on"
        },
        {
            "title": "Abertura do Castelo R\u00e1-Tim-Bum pela Orquestra Jazz Sinf\u00f4nica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "i598j7",
            "comments": [
                "Imagina o trabalho do editor",
                "Estranho. Lembrava diferente essa m\u00fasica.",
                "Tem link da publica\u00e7\u00e3o original, meu consagrado?",
                "\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f",
                "Muito legal essa vers\u00e3o, se bobear eu nem existia na \u00e9poca do castelo R\u00e1-Tim-Bum",
                "Deu um outro tom pra abertura. Curti",
                "Incr\u00edvel! \u2764\ufe0f",
                "O Allan dos Santos-Ter\u00e7a Livre podia sossegar de falar merda e ficar s\u00f3 de boca fechada na bateria da Jazz-Sinf\u00f4nica.",
                "Vejo Castelo R\u00e1-Tim-Bum eu dou meu Pracima voto!"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Orquestras das tr\u00eas universidades paulistas tocam juntas pela primeira vez",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wv4vgy"
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea Sabe De Qual Instrumento da Orquestra \u00e9 Esse Som?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "quiz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "x6wtvm"
        },
        {
            "title": "Queen Celebration in Concert e Orquestra no Espa\u00e7o Unimed",
            "selftext": "Com mais de 50 anos de carreira a lend\u00e1ria banda Queen \u00e9 um fen\u00f4meno mundial que atravessa gera\u00e7\u00f5es. Liderada por Freddie Mercury, figura emblem\u00e1tica nos palcos e fora deles, que nos deixou h\u00e1 exatos 30 anos, o grupo de rock brit\u00e2nico tem sua trajet\u00f3ria musical contada no\u00a0Queen Celebration in\n\n[link]",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vcglna"
        },
        {
            "title": "Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o prepara concertos para sexta e s\u00e1bado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "x0l96j"
        },
        {
            "title": "Pras armas na comunidade e pros que gostam de m\u00fasica boa ( mikrokosmos vers\u00e3o orquestra)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "tohr",
            "topic": "orquestra",
            "id": "x8a4hm"
        },
        {
            "title": "A voz de uma Soprano a cantar com a Orquestra Cl\u00e1ssica do Centro em Coimbra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "EuAmoCoimbra",
            "topic": "orquestra",
            "id": "w0c1gu"
        },
        {
            "title": "Cama\u00e7ari: Concerto da Orquestra Cara\u00edpa emociona p\u00fablico",
            "selftext": "O Teatro da Cidade do Saber ficou repleto de olhares emocionados na noite desta quarta-feira (15/6), quando a Orquestra Cara\u00edpa retornou ao palco, apresentando o concerto Sinfonia Nordestina. Um espet\u00e1culo com muitos aplausos de quem foi prestigiar.\n\n[link]",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vds79u"
        },
        {
            "title": "Q buena pelea ( Orquestra: Paul Halley)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DylanteroYT",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vpzh2e",
            "comments": [
                "# [Link de [link] (haga clic en el link para descargar el video)\n\nPara evitar el spam de u/savevideo, todos los comentarios que lo invoquen ser\u00e1n eliminados autom\u00e1ticamente. Por favor, utilice el enlace proporcionado arriba para descargar el v\u00eddeo.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/DylanteroYT) if you have any questions or concerns.*",
                "The Maker jsjsjs"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Salve Felps, Bapo e Mods, s\u00f3 queria compartilhar com voces um musico que eu admiro muito, e que \u00e9 bem interessante... Ele faz uns arranjos legais para orquestra. E um cover dele ja viralizou no TikoTiko, mas \u00e9 realmente muito bom. Sem duvida alguma essa \u00e9 uma das musicas mais lindas que eu ja ouvi",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Felps",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wln1nh"
        },
        {
            "title": "O Castor comanda a orquestra da Europa :D",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PrimeiraLiga",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n77wzg",
            "comments": [
                "Pa\u00e7os a tornar-se rapidamente a clube mais simp\u00e1tico da liga atrav\u00e9s da sua mascote...\n\n(excepto para o Freamunde).",
                "Se h\u00e1 clube que merece este sucesso \u00e9 o Pa\u00e7os. Sempre com uma organiza\u00e7\u00e3o de fazer inveja.",
                "\u00c9 imposs\u00edvel n\u00e3o gostar deste Pa\u00e7os. Que consigam fazer boa figura na europa e mais importante que tudo, manter o n\u00edvel que mostraram este ano na primeira liga.",
                "Espero que fa\u00e7am uma boa campanha na Europa.",
                "PAAAAAAA\u00c7OOOOOOOOSSSS",
                "Parab\u00e9ns pacenses. E boa sorte na Europa pro ano \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9",
                "Parab\u00e9ns Pa\u00e7os! V\u00e3o ter muito trabalho este ver\u00e3o p/ colmatar a sa\u00edda de Pepa e Eustaquio.",
                "Muitos parab\u00e9ns ao Pa\u00e7os, e que este ano seja o mote para melhorar cada vez mais, estes merecem.",
                "Esperemos que continuem a mostrar este n\u00edvel na pr\u00f3xima \u00e9poca, para bem do clube e da competitividade em Portugal. Precisamos de mais clubes como este.",
                "Acho que o castor devia andar de camisola vestida mas compreendo que queira mostrar os peitorais \u00e1s mi\u00fadas. O sexo vende"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Queen Celebration in Concert e Orquestra no Espa\u00e7o Unimed",
            "selftext": "Com mais de 50 anos de carreira a lend\u00e1ria banda Queen \u00e9 um fen\u00f4meno mundial que atravessa gera\u00e7\u00f5es. Liderada por Freddie Mercury, figura emblem\u00e1tica nos palcos e fora deles, que nos deixou h\u00e1 exatos 30 anos, o grupo de rock brit\u00e2nico tem sua trajet\u00f3ria musical contada no\u00a0Queen Celebration in\n\n[link]",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vc3mql"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "varlz0"
        },
        {
            "title": "Let\u00edcia Fialho e a Orquestra da Rua - Candeeiro [MPB] (2018) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uhlkvo"
        },
        {
            "title": "A Soprano Mariasole Mainini esteve em Coimbra e cantou acompanhada pela Orquestra Cl\u00e1ssica do Centro de Coimbra \ud83d\ude4e\u200d\u2640\ufe0f\ud83c\udfb5\ud83c\udfb6",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Coimbra",
            "topic": "orquestra",
            "id": "w0c2ks"
        },
        {
            "title": "super iria num evento desses, coloca no minuto 8:28 Luan trilha muito braba tocada na orquestra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Luangameplay666",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vfom0m"
        },
        {
            "title": "O tema do Paulist\u00e3o, tocado pela Orquestra Sinf\u00f4nica de Heli\u00f3polis, ganhando o mundo (e sabe o que \u00e9 melhor? que tema f...)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "thh6h7",
            "comments": [
                "Muito bacana a iniciativa, de alguma forma o futebol serviu n\u00e3o apenas ao interesse dos ricos",
                "Estupendo!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Festa do Avante! homenageia Saramago no Concerto Sinf\u00f3nico da Orquestra Sinfonietta de Lisboa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uoa3qh"
        },
        {
            "title": "orquestra toca o concerto errado, pianista n\u00e3o entende nada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "orquestra",
            "id": "j3jkdy",
            "comments": [
                "S\u00f3 para dar um contexto aqui, esse \u00e9 o concurso de piano internacional Tchaikovsky. Por um erro de comunica\u00e7\u00e3o, avisaram que ele iria performar o Concerto de piano no.2 de Rachmaninoff, por\u00e9m na verdade a orquestra estava preparada para tocar uma varia\u00e7\u00e3o do capricho 24 de paganini. \n\nMesmo n\u00e3o estando preparado para tocar a varia\u00e7\u00e3o 24, ele conseguiu perceber que era Paganini em menos de 1 segundo e conseguiu seguie com a obra.\n\nA staff culpou um estagi\u00e1rio (acho mancada culpar 1 cara pelo erro de toda a organiza\u00e7\u00e3o) e convidaram ele a performar novamente. Ele recusou\n\nFoi uma falta de respeito e considera\u00e7\u00e3o gigantesca",
                "kkkkk ele todo em choque",
                "Fiquei com pena do cara",
                "Uma trolagem cl\u00e1ssica",
                "se a orquetra inteira est\u00e1 diferente,o errado n\u00e3o \u00e9 o pianista?",
                "tadinho"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "J.O.B. Orquestra - Only Faith And Hope (1978)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "EverySongOnReddit",
            "topic": "orquestra",
            "id": "u7pl0v"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "vaprlo"
        },
        {
            "title": "JP: Aqui as minhas equipas... como uma orquestra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoavistaFC",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qtpqdt",
            "comments": [
                "[link]",
                "Quando foi este programa?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "J.O.B. Orquestra - Only Faith And Hope (1978)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "rnb",
            "topic": "orquestra",
            "id": "u7pkwj"
        },
        {
            "title": "Orquestra da emz",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Brawlstars",
            "topic": "orquestra",
            "id": "og6fi7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Inscri\u00e7\u00f5es para 87 lugares na Jovem Orquestra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "umi3bh"
        },
        {
            "title": "Let\u00edcia Fialho e a Orquestra da Rua - Candeeiro [MPB] (2018) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "EverySongOnReddit",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uhll09"
        },
        {
            "title": "Abertas candidaturas para a Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "u72ojy"
        },
        {
            "title": "Funmilayo Afrobeat Orquestra - Negra\u00e7\u00e3o (lembrando os 4 anos do assassinato de Marielle Franco)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "te21w4"
        },
        {
            "title": "Orquestra dos EUA tocando \u201cFesta na Lagoa\u201d, do grupo Choro das 3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "chorinho",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uqjz17"
        },
        {
            "title": "[Investiga\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica] PROCURAM-SE ESPECTADORES DAS ARTES DE PALCO - ORQUESTRAS, DAN\u00c7A E TEATRO!",
            "selftext": "Bom dia a todxs! \n\nVenho a este grupo pedir a vossa ajuda e colabora\u00e7\u00e3o para a minha investiga\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de mestrado na UALG, intitulada \"***Art Infusion Effect*** **nas artes de palco: colabora\u00e7\u00e3o entre as artes e as marcas atrav\u00e9s do patroc\u00ednio**\". O question\u00e1rio \u00e9 an\u00f3nimo e precisa de cerca de 5 minutos da vossa aten\u00e7\u00e3o.\n\nO objectivo desta investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 recolher informa\u00e7\u00f5es sobre os efeitos que as marcas podem esperar ao patrocinar e/ou apoiar as artes de palco. O contributo do p\u00fablico \u00e9 essencial para compreender estes efeitos, sendo que os seus resultados poder\u00e3o ser uma mais valia para futuras oportunidades de financiamento privado a esta \u00e1rea art\u00edstica.\n\n**Muito obrigada**, desde j\u00e1, pela vossa aten\u00e7\u00e3o e tempo dispensado!\n\nLink do question\u00e1rio:  [link]",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qzisn0",
            "comments": [
                "\"todxs\"\r  \nPalavra n\u00e3o encontrada. Se procurava uma das palavras seguintes, clique nela para consultar a sua defini\u00e7\u00e3o.\r  \ntodos\r  \ntodas\r  \ntidas\r  \ntidos\r  \ntoda\r  \ntocas\r  \nrodas\r  \nrodes\r  \ngodos (norma europeia, na grafia p\u00f3s-Acordo Ortogr\u00e1fico)\r  \n\r  \nCaso a palavra que procura n\u00e3o seja nenhuma das apresentadas acima, sugira-nos a sua inclus\u00e3o no dicion\u00e1rio.  \n\\-N\u00e3o",
                "Eu gostaria de ajudar, mas nenhuma das organiza\u00e7\u00f5es culturais que sigo \u00e9 patrocinada por marcas, s\u00e3o financiadas por uma combina\u00e7\u00e3o de cotas de associados, mensalidades de alunos e apoios aut\u00e1rquicos (principalmente na ced\u00eancia de espa\u00e7os para ensaios/espet\u00e1culos)."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "A 2 orquestra sinf\u00f4nica dos gatos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PedroDBR",
            "topic": "orquestra",
            "id": "st4iuy",
            "comments": [
                "Fiquei com vontade de construir um avi\u00e3o de madeira e voar pela minha cidade"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Let\u00edcia Fialho e a Orquestra da Rua - Candeeiro [MPB] (2018) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "EverySongOnReddit",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uhll13"
        },
        {
            "title": "BaianaSystem - Fogo ft. Orquestra Afrosinf\u00f4nica (Vers\u00e3o Estendida) (2019)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NonEnglishMusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "swq2cd"
        },
        {
            "title": "Orquestra tocando Crash Bandicoot (o canal deles tem outros jogos, n mtos, mas tem)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Fab1N",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ti5etc"
        },
        {
            "title": "Tchaikovsky - Quebra-nozes (Orquestra Filarm\u00f4nica Rotterdams)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Debate_Livre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "sged91"
        },
        {
            "title": "Outra orquestra tocando Zelda da Ocarina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Fab1N",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ti5hia"
        },
        {
            "title": "Ed Maciel E Sua Orquestra - Put Your Hand In The Hand (Rock) (Soul) (1971)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "drumbreaks",
            "topic": "orquestra",
            "id": "sd55kl"
        },
        {
            "title": "Para quem gosta de orquestras...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Musicos_e_curiosos",
            "topic": "orquestra",
            "id": "t5p890"
        },
        {
            "title": "O Brasil ainda tem coisa boa, como essa Orquestra Juvenil da Bahia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mfyqwc",
            "comments": [
                " Os garotos est\u00e3o de parab\u00e9ns muito bonito mesmo. \n\nEu gosto de m\u00fasica erudita, foi uma pena eu ter entrado em contato muito tarde, poderia ta tocando alguma coisa hoje em dia. Se voc\u00ea \u00e9 jovem ou pobre e  ouvir esse genero musical, provavelmente v\u00e3o rir. Eu lembro que riram muito de mim no meu trabalho quando souberam que eu escutava Beethoven.",
                "Minha empresa fez tradu\u00e7\u00e3o, legendagem e acessibilidade de um document\u00e1rio sobre eles! Chama Neojiba. Vou ver se \u00e9 poss\u00edvel assistir em algum lugar e posto aqui.",
                "Excelente! Um *choro* na Philharmonie de Paris.",
                "Simplesmente \u00f3timo!",
                "Imagina tocar em uma."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Catedral de Salvador recebe concertos natalinos da Orquestra Barroco na Bahia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "r7lby3",
            "comments": [
                "    As apresenta\u00e7\u00f5es acontecem neste m\u00eas de dezembro em parceria com a Orquestra Barroco na Bahia | Foto: Amanda Oliveira | Divulga\u00e7\u00e3o   A Catedral Bas\u00edlica do Sant\u00edssimo Salvador e a Orquestra Barroco na Bahia ir\u00e3o promover diversos concertos natalinos neste m\u00eas de dezembro. A primeira apresenta\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 no domingo, 5, \u00e0s 11h30. A orquestra de cordas e m\u00fasicas de A. Corelli, J. Haydn, G. Bottesini e G. Rossini tem dire\u00e7\u00e3o musical de Alexandre Casado.\n\n A segunda apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o Solene Concerto de Natal, no dia 12, tamb\u00e9m \u00e0s 11h30, com Coro e Orquestra Barroco na Bahia e quatro solistas, sendo tr\u00eas da OSESP. Na ocasi\u00e3o acontecer\u00e1 a Cantata do Orat\u00f3rio de Natal, de J. S. Bach, e a 1\u00aa parte do Orat\u00f3rio do Messias, de G. F. H\u00e4ndel, sob a dire\u00e7\u00e3o musical do mestre de Capela da Catedral, padre Hans B\u00f6nisch.\n\n J\u00e1 no dia 19 de dezembro, \u00e0s 11h30, haver\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o do novo conjunto musical \u201cMetais Catedral\u201d (formado por tr\u00eas trompetes e tr\u00eas trombones), com m\u00fasica internacional de Natal e sopros. No concerto, ser\u00e1 lan\u00e7ado, tamb\u00e9m, o projeto \u201cM\u00fasica de Natal na torre da Catedral\u201d, que acontecer\u00e1 todos os dias, de 19 a 23, \u00e0s 18h30, e no dia 24 de dezembro, \u00e0s 17h30, antes da Santa Missa, que ter\u00e1 in\u00edcio \u00e0s 18h.\n\n    ### SERVI\u00c7O\n\n O QU\u00ca: Concertos natalinos\n\nQUEM: Catedral Bas\u00edlica do Sant\u00edssimo Salvador e Orquestra Barroco na Bahia\n\nQUANDO: dias 5, 12, 19, 20, 21, 22 e 23, em diferentes hor\u00e1rios\n\nONDE: Catedral Bas\u00edlica do Sant\u00edssimo Salvador (Pra\u00e7a Quinze de Novembro, s/n, Terreiro de Jesus)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Investiga\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica] PROCURAM-SE ESPECTADORES DAS ARTES DE PALCO - ORQUESTRAS, DAN\u00c7A E TEATRO!",
            "selftext": "Bom dia a todxs! \n\nVenho a este grupo pedir a vossa colabora\u00e7\u00e3o para a minha investiga\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de mestrado na UALG, intitulada **\"Art Infusion Effect nas artes de palco: colabora\u00e7\u00e3o entre as artes e as marcas atrav\u00e9s do patroc\u00ednio\"**. O question\u00e1rio \u00e9 an\u00f3nimo e precisa de cerca de 5 minutos da vossa aten\u00e7\u00e3o.\n\nO objectivo desta investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 recolher informa\u00e7\u00f5es sobre os efeitos que as marcas podem esperar ao patrocinar e/ou apoiar as artes de palco. O contributo do p\u00fablico \u00e9 essencial para compreender estes efeitos, sendo que os seus resultados poder\u00e3o ser uma mais valia para futuras oportunidades de financiamento privado a esta \u00e1rea art\u00edstica.  \n\n\n**Muito obrigada**, desde j\u00e1, pela vossa aten\u00e7\u00e3o e tempo dispensado! \n\nLink do question\u00e1rio:  [link]",
            "subreddit": "portugal2",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qziwik",
            "comments": [
                "todxs \u00e9 para ser politicamente 'correctx'?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Sintra | Concerto de Natal apresentado pela Orquestra Municipal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "r7hyur"
        },
        {
            "title": "Itiber\u00ea Zwarg - Orquestra fam\u00edlia do Jap\u00e3o (big band jazz) [2021]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ctebcm",
            "topic": "orquestra",
            "id": "rpag36"
        },
        {
            "title": "[Investiga\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica] PROCURAM-SE ESPECTADORES DAS ARTES DE PALCO - ORQUESTRAS, DAN\u00c7A E TEATRO!",
            "selftext": "Bom dia a todxs! \n\nVenho a este grupo pedir a vossa colabora\u00e7\u00e3o para a minha investiga\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de mestrado na UALG, intitulada **\"Art Infusion Effect nas artes de palco: colabora\u00e7\u00e3o entre as artes e as marcas atrav\u00e9s do patroc\u00ednio\"**. O question\u00e1rio \u00e9 an\u00f3nimo e precisa de cerca de 5 minutos da vossa aten\u00e7\u00e3o.\n\nO objectivo desta investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 recolher informa\u00e7\u00f5es sobre os efeitos que as marcas podem esperar ao patrocinar e/ou apoiar as artes de palco. O contributo do p\u00fablico \u00e9 essencial para compreender estes efeitos, sendo que os seus resultados poder\u00e3o ser uma mais valia para futuras oportunidades de financiamento privado a esta \u00e1rea art\u00edstica.  \n\n\n**Muito obrigada**, desde j\u00e1, pela vossa aten\u00e7\u00e3o e tempo dispensado! \n\nLink do question\u00e1rio:  [link]",
            "subreddit": "lisboa",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qzixgl",
            "comments": [
                "Altera\u00e7\u00e3o de linguagem, bye."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nelsinho E Sua Orquestra - Morte Do Amor [Brasil, Jazz/Samba/Latin/Antonio Carlos and Jacofi Cover] (1970)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qk9hbr"
        },
        {
            "title": "[Investiga\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica] PROCURAM-SE ESPECTADORES DAS ARTES DE PALCO - ORQUESTRAS, DAN\u00c7A E TEATRO!",
            "selftext": "Bom dia a todxs! \n\nVenho a este grupo pedir a vossa colabora\u00e7\u00e3o para a minha investiga\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de mestrado na UALG, intitulada \"**Art Infusion Effect nas artes de palco: colabora\u00e7\u00e3o entre as artes e as marcas atrav\u00e9s do patroc\u00ednio**\". O question\u00e1rio \u00e9 an\u00f3nimo e precisa de cerca de 5 minutos da vossa aten\u00e7\u00e3o.\n\nO objectivo desta investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 recolher informa\u00e7\u00f5es sobre os efeitos que as marcas podem esperar ao patrocinar e/ou apoiar as artes de palco. O contributo do p\u00fablico \u00e9 essencial para compreender estes efeitos, sendo que os seus resultados poder\u00e3o ser uma mais valia para futuras oportunidades de financiamento privado a esta \u00e1rea art\u00edstica.\n\n**Muito obrigada**, desde j\u00e1, pela vossa aten\u00e7\u00e3o e tempo dispensado! \n\nLink do question\u00e1rio:  [link]",
            "subreddit": "Coimbra",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qziz67",
            "comments": [
                "Ainda est\u00e1 dispon\u00edvel?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Hey Rockers. Orquestra do ex\u00e9rcito hadbanger",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Stephvieira",
            "topic": "orquestra",
            "id": "r1k3ux"
        },
        {
            "title": "Mais de 100 vagas! Sesc Minas oferece cursos gratuitos de Coral, Dan\u00e7a e Orquestra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qzmfih"
        },
        {
            "title": "Concerto de Ano Novo da Orquestra Municipal de Sintra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "rpzxa5"
        },
        {
            "title": "A minha namorada mete maionese... no Bacalhau \u00e0 Br\u00e1s.",
            "selftext": "J\u00e1 namoramos h\u00e1 8 anos e isto n\u00e3o \u00e9 uma novidade para mim. A minha namorada adora maionese. Mas ela mete maionese em coisas que nunca vi ningu\u00e9m, em lado nenhum, na hist\u00f3ria escrita da nossa humanidade, meter. Algo que supostamente n\u00e3o devia de ter valor nenhum, cada vez mais me me provoca sentimentos que me deixam de boca aberta. Tem dias que fico imp\u00e1vido, como se eu fosse um italiano a acabar de ver algu\u00e9m a meter ketchup no esparguete. \n\nTudo come\u00e7ou quando estavamos no primeiro ano de namoro. Estavamos os dois no Mac Donald's e ela pede um menu Big Mac com batatas e um sundae. O senhor que atendeu perguntou lhe se queria o sundae para depois e ela disse que n\u00e3o, que o queria agora. Perguntei lhe se gostava de sundae derretido porque normalmente come se o sundae depois do hamburger e eis o primeiro sinal, que na altura dei-lhe pouco valor mas que me deixou algo surpreendido. Ela disse me que o sundae iria ser o dip dela para as batatas! \n\nE l\u00e1 estou eu a comer o meu double cheese enquanto ela no outro lado da mesa, pega numa batata frita e o meu c\u00e9rebro processa o ilusivo ato em c\u00e2mara lenta. A batata frita lentamente a ser dipped no sundae e a ir para a boca da minha namorada. 'Mmmmm' disse ela. 'Devias tentar.' \n\nTentei. Fazia algum sentido. Doce e salgado. Mas nunca vi nada assim.\nEu nunca, mas nunca pensaria que isto seria um in\u00edcio de uma rela\u00e7\u00e3o para al\u00e9m de um simples namoro. Mas devia ter advinhado que isto era um grande ind\u00edcio. Um ind\u00edcio de uma rela\u00e7\u00e3o amorosa com uma pessoa que adora alquimia... Com comida. \n\nAnos passaram. E eis o segundo incidente. Estava a fazer um bitoque para mim e ela. Tinha feito o refogado, escolhido as ervas. Os gr\u00e3os de pimenta. Feito o arroz branquinho. O molhinho do bife. O ovo estrelado. Sirvo para n\u00f3s dois. \n\nEla prova e diz que adora os meus pratos. Fico muito feliz com algu\u00e9m que me d\u00e1 suporte e gosta do que fa\u00e7o. Mas nada me prepararia para o que vinha a seguir. \n\nEla abre um frasco de maionese da marca continente. E com uma colher de sobremesa, tira um naco de maionese e mete no arroz... E mistura como se tratasse de leite no nestum. \n\nEu fico de boca aberta a olhar para ela. Como se tivesse acabado de ver um ovni a aterrar \u00e0 minha frente. Ela pergunta-me o que aconteceu e eu apenas lhe disse que nunca tinha visto algu\u00e9m a meter maionese no arroz. 'O arroz normalmente \u00e9 me algo seco' diz ela. Provo um bocado. Realmente pode fazer sentido, digo eu a mim pr\u00f3prio, numa tentativa de fazer tudo sentido para mim. 'at\u00e9 sabe ok', conven\u00e7o me. E continuamos os dois pela noite dentro. \n\nA minha rela\u00e7\u00e3o com a minha namorada \u00e9 excelente. Apoiamo-nos um ao outro nas fases f\u00e1ceis e nas fases duras. Durante despedimentos de trabalho, durante tempos dif\u00edceis. Durante testes da vida. Durante doen\u00e7as. Durante a pandemia. Somos perfeitos um para o outro. Mas durante esses mesmos anos... Eu vi coisas que nenhum chefe ousaria testemunhar... Maionese no esparguete, no arroz, no pur\u00e9 de batata... E eu a convencer-me a mim pr\u00f3prio que a nossa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante mais forte que isto. \n\n'\u00c9 apenas maionese. Custa t\u00e3o pouco e n\u00e3o aleija nem mata ningu\u00e9m' - Digo eu \u00e0 minha consci\u00eancia enquanto testemunho a minha namorada a deitar uma bisnaga de maionese da marca Calv\u00e9 num prato de cous cous marroquino. \n\nMas hoje, hoje vi algo. Algo que faria o Chef Henrique S\u00e1 Pessoa tremer, o chef Avilez a ter a thousand yard stare e o Ljubomir a dizer 100 palavr\u00f5es em 10 palavras apenas. \n\nAo fazer o almo\u00e7o, decido fazer bacalhau \u00e0 Br\u00e1s. Preparo tudo como manda a lei, a cebola picadinha, as folhas de louro, alho picadinho. Os ovos, as batatas e o ingrediente principal. Tudo como manda a lei. Demorou 1 hora a preparar e fazer tudo. Estava muito orgulhoso com o resultado. Fui buscar salsa de prop\u00f3sito para o topping e s\u00f3 n\u00e3o tinha azeitonas pretas. Mas mesmo assim estava mesmo orgulhoso da comida que fiz. Tinha provado. O montante certo de sal, uma pitada de piri piri s\u00f3 para aquecer o suficiente, o sabor fantastico do louro pelo prato todo, a frescura da salsa pelas batatas e ovos. Voc\u00eas deviam ter provado, estava uma del\u00edcia para algu\u00e9m como eu que n\u00e3o tinha experi\u00eancias de cozinha. Quase fazia uma selfie com o prato para meter no perfil de LinkedIn. \n\nSirvo um prato para a minha namorada, ela prova e diz que est\u00e1 uma del\u00edcia. Nunca estive t\u00e3o contente comigo pr\u00f3prio e com o que fiz. Se apenas o almo\u00e7o tivesse terminado assim... \n\nHeis que ela arrasta a cadeira para tr\u00e1s e se levanta... Ia lhe perguntar se queria \u00e1gua fresca ou algo mas a minha boca manteve-se fechada porque no fundo j\u00e1 sabia o que vinha a seguir iria ser um dos eventos mais marcantes da nossa hist\u00f3ria conjunta... \n\nE eis o evento. Em camara lenta, na minha cabe\u00e7a o som Chariots of Fire de Vangelis a dar, observo o evento a desenrolar... A namorada a chegar \u00e0 porta do frigor\u00edfico... A abrir o frigor\u00edfico lentamente... A alcancar o frasco da maionese... A trazer uma colher consigo... A chegar se \u00e0 mesa... E num gesto como se fosse um maestro de uma orquestra, a colher colhe um naco de maionese e... Splat... Em cima do bacalhau \u00e0 Br\u00e1s!\n\nN\u00e3o...\n\nTu n\u00e3o acabaste de fazer isso. \n\n'Estava seco.' disse me ela para mim no tom mais inocente que alguma vez observei dela. \n\nEu fico uns 20 segundos a tentar conjurar a mais pequena palavra que podesse dizer. Mas nada veio \u00e0 minha cabe\u00e7a pois tinha acabado de observar algo que nunca pensava ver na minha vida... \n\nA minha namorada tinha acabado de misturar maionese... no seu prato de bacalhau \u00e0 Br\u00e1s. \n\nEu passo as tardes de domingo normalmente com uma sesta depois de almo\u00e7o. Mas hoje n\u00e3o deu. Hoje n\u00e3o consegui dormir. Apenas consegui pensar nesta cena in\u00e9dita do almo\u00e7o. Ela pergunta-me porque \u00e9 que eu estou calado. \n\n'Nada. Estou s\u00f3 a meditar.' respondo-lhe com alguma hesita\u00e7\u00e3o. Mas na verdade n\u00e3o sei o que fazer com isto. \n\nSupostamente isto n\u00e3o devia ser nada. \u00c9 s\u00f3 maionese... J\u00e1 ultrapass\u00e1mos desafios mais dif\u00edceis. J\u00e1 demos a volta a meio mundo. Somos mais que perfeitos um para o outro. Mas a minha cabe\u00e7a nunca para de pensar nisto. Na maionese a ser misturada na minha obra prima de cozinha. No Bacalhau \u00e0 Br\u00e1s, agora cremoso, com sabor a maionese. \n\nEla d\u00e1 me um beijo. Mas eu s\u00f3 penso na maionese. \n\nIsto vai passar, certo? Estou certamente s\u00f3 e apenas s\u00f3 a fazer overthinking? Ser\u00e1 que a maionese vai ser o fim do nosso relacionamento de uma decada? A minha cabe\u00e7a est\u00e1 numa espiral de maionese... Algu\u00e9m j\u00e1 esteve numa situa\u00e7\u00e3o semelhante? Isto passa ou envenena a rela\u00e7\u00e3o para sempre?",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "orquestra",
            "id": "15dxgph",
            "comments": [
                "Olha, quanto \u00e0s batatas no sundae, isso \u00e9 normalissimo nos Estados Unidos. Eles comem batatas fritas e mergulham-nas em batidos de chocolate (o que explica muita coisa, mas isso \u00e9 outro ponto), e \u00e9 algo comum.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o ao arroz, epa, um bocado estranho, mas j\u00e1 vi fazerem isso com ketchup e eu fa\u00e7o com molho piri-piri, por isso n\u00e3o posso julgar.\n\nQuanto ao bacalhau \u00e0 Br\u00e1s, atira-a da varanda",
                "Oferece-lhe maionese como prenda de anivers\u00e1rio !!",
                "Tudo normal colega, preocupa-te quando ela fizer salada russa com molho barbacue",
                "boa pasta",
                "Lamento que tenha chegado a esse ponto. N\u00e3o sei se h\u00e1 volta a dar. Antes a tivesses apanhado com outro... agora arruinar tudo com maionese, constantemente... Boa sorte camarada, dias melhores vir\u00e3o.",
                "Percebo perfeitamente a tua namorada porque tamb\u00e9m j\u00e1 fui assim. Metia maionese em tudo... at\u00e9 na massa \u00e0 bolonhesa. N\u00e3o tinha nada a ver com a comida em si, simplesmente gostava tanto de maionese que aproveitava todas as oportunidades para comer mais. Parei de o fazer porque comecei a abusar nas doses e a balan\u00e7a come\u00e7ou a queixar-se e agora como maionese uma ou duas vezes por ano. Mas percebo perfeitamente a tua namorada. E batatas fritas com sundae \u00e9 delicioso btw.\n\nTu \u00e9 que tens que decidir se \u00e9 motivo para acabar uma rela\u00e7\u00e3o que dizes ser t\u00e3o perfeita mas muito honestamente, n\u00e3o consigo perceber porque \u00e9 que a maionese te incomoda assim tanto. Pessoalmente acho que est\u00e1s a exagerar... deixa l\u00e1 a rapariga comer o bacalhau \u00e0 br\u00e1s como quer.",
                "Fica a sugest\u00e3o para o post da namorada: Ela n\u00e3o quer dizer ao namorado que, apesar dele pensar o contr\u00e1rio, n\u00e3o sabe cozinhar ou temperar a comida.",
                "Ele ha coisas\u2026. Ainda hoje contei a miuda qe so tarde passei a gostar de maionese! Mas qe quando passei a comer fiquei viciado e punha m todos os pratos e um dos pratos foi\u2026 bacalhau \u00e0 braz \ud83d\ude02 se te separares manda o insta dela, pode ser qe de pra mim \ud83d\ude01",
                "Bota maionese nesta pasta",
                "O que retirei daqui \u00e9 que deves andar a namorar com a minha mulher.... Maionese em muita comida que n\u00e3o faz sentido.",
                "Que puta de testamento so pq a namorada mete maionese no bacalhau a bras...\nCum crllll viva as ferias .",
                "Preparas um jantar rom\u00e2ntico, depois metes uma musiquinha daquelas, luz das velas umas p\u00e9talas a enfeitar, aquele tipo de cen\u00e1rio rom\u00e2ntico que um gajo v\u00ea nos filmes e telenovelas.\nV\u00e3o os dois para o quarto come\u00e7am com os beijos, os amassos. Quando j\u00e1 estiverem os dois em \u00eaxtase e com com vontade de passar para a fase seguinte, vais te levantar, vais ao frigor\u00edfico e depois voltas com o frasco da maionese e com a colher de sobremesa. \nQuando ela te perguntar para que \u00e9 que queres a maionese tu respondes : \"amor estava seco\".. .",
                "Ex-namorada.",
                "eu tinha isso como normal ahhahaha, gosto bastante fica a dica",
                "\u00e9 muito grave. desculpa fiquei afetado. s\u00f3 tive coragem para ler o titulo. vou marcar consulta com um psic\u00f3logo",
                "Op, n\u00e3o te posso ajudar lamento, mas eu fa\u00e7o exatamente o mesmo que a tua namorada faz e fiquei feliz de saber que n\u00e3o sou s\u00f3 eu que coloca maionese em tudo porque n\u00e3o suporta comida seca",
                "Enquanto ela meter coisas no bacalhau , nao tens que te preocupar.\nSe a vires com o frasco na m\u00e3o a entrar no quarto e a chamar te amorzinho , tu so tens duas op\u00e7\u00f5es,  a primeira \u00e9 perguntares a marca e dares parte de fraco dizendo .....ah marca branca nao!\nA outra \u00e9 seres bacalhau...",
                "Chamem a padeira!",
                "A minha namorada tamb\u00e9m \u00e9 perfeita para mim mas molha as batatas fritas no gelado, nunca me saiu da cabe\u00e7a.",
                "N\u00e3o molho as batatas no copo de sundae, mas alterno no sabor, umas batatas, uma colher de sundae, gosto da transi\u00e7\u00e3o de sabor, intensifica.\n\nUm xisquinho de maionese no arroz n\u00e3o fica mal, j\u00e1 o fiz em mais nova, tamb\u00e9m j\u00e1 experimentei com ketchup, n\u00e3o gosto tanto.\n\nNunca coloquei no bacalhau \u00e0 Br\u00e1s mas tenho quase a certeza que iria gostar, provavelmente da uma textura mais cremosa.\n\nGosto da tua namorada, n\u00e3o tem medo de ser julgada e vai na onda dela sem vergonhas.\n\n![gif](giphy|tIeCLkB8geYtW)\n\nEdit: apenas me preocuparia se ela tentasse levar a maionese para o quarto.",
                "Fizeste-me rir!! Lembrei-me de um colega de trabalho q tive. Ele era de leste, na casa dos 30 anos, e metia maionese em tudo. Inclusive na sopa! O mais estranho q o vi fazer foi meter maionese na canja. N\u00e3o sei se est\u00e3o a imaginar aquilo tudo coalhado. \ud83e\udd2e Mas ele dizia q era bom assim! Nunca arrisquei provar.\n\nPerguntei-lhe o motivo dele fazer aquilo e ele explicou-me q l\u00e1 na terra dele havia \u2018sour cream\u2019, e q aqui o mais parecido e f\u00e1cil de encontrar era a maionese. \u2018Sour cream\u2019 ser\u00e1 uma esp\u00e9cie de natas azedas ou assim, q ele mistura em tudo e mais alguma coisa.",
                "Conhe\u00e7o um tipo que mete fatias de queijo \u00e0 volta das bananas e come-as assim... Muita malta por a\u00ed com taras esquisitas no que toca \u00e0 comida.",
                "Sunday e batatas \u00e9 delicioso... tamb\u00e9m n\u00e3o me choca a maionese no bacalhau. O bacalhau \u00e0 z\u00e9 do pipo leva imensa maionese e as pessoas parecem gostar.  S\u00e3o receitas diferentes mas n\u00e3o rejeites uma ci\u00eancia que \u00e0 partida desconheces \ud83d\ude02",
                "N\u00e3o te queixes, quem dera a muitos terem uma namorada louca por maionese como a tua...\n\nMantem-te firme e aguenta, h\u00e1 coisas piores",
                "Para pr\u00f3xima da lhe maioneses s\u00f3 o almo\u00e7o e jantar assim talvez deixe de comer tanta maionese",
                "Obrigado por tudo",
                "J\u00e1 ouvi falar de quem coza batatas com arroz de cabidela. E as come junto com o arroz",
                "Gostos s\u00e3o gostos",
                "Em vez de dizeres minha namorada passaria a dizer \u201cmaionamorada\u201d",
                "Enquanto ela n\u00e3o colocar maionesa naquele s\u00edtio que sabemos, podes ficar contente..",
                "Ngl, j\u00e1 o fiz com tudo o que disseste a\u00ed e n\u00e3o \u00e9 nada mau, maionese \u00e9 bom, bacalhau \u00e0 Br\u00e1s \u00e9 bom.. Bom com Bom da muito bom xD",
                "J\u00e1 vi turistas pedirem o galheteiro para temperar um cozido \u00e0 portuguesa.\n\nDepois da empregada explicar que o prato n\u00e3o era temperado com azeite e vinagre... eles pediram maionese.",
                "Bem\u2026 uma vez vi a minha cunhada a preparar o jantar dela. Cozeu um hamb\u00farguer junto com arroz, e quando achou que aquilo estava no ponto, meteu uma colher de sopa de maionese l\u00e1 dentro e mexeu tudo at\u00e9 desfazer o hamb\u00farguer. Fiquei um bocado enjoada com aquela especialidade, mas ela rapou o tacho \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f",
                "O truque \u00e9 faz\u00ea-la trabalhar pela maionese.",
                "Algu\u00e9m anda a navegar na maionese",
                "Hmm, deixa-me j\u00e1 molhar esta pasta em maionese",
                "Para a pr\u00f3xima faz bacalhau \u00e0 Z\u00e9 do Pipo, a receita leva maionese",
                "Espera at\u00e9 ela se lembrar e conseguir convencer um funcion\u00e1rio do McDonald's a ralar uma daquelas tartes de ma\u00e7\u00e3 deles num sundae.\n\nDurante muito tempo era a \u00fanica raz\u00e3o para ir ao mcd lol\n\nTirando a quest\u00e3o de sa\u00fade, n\u00e3o vejo nada de mal em ela gostar de mayonese.",
                "A minha cunhada mete maionese na massa a bolonhesa.... \ud83e\udd2e",
                "para mim n\u00e3o dava KKKK acho repulsivo maionese com arroz. Tenho um amigo que faz isso e para mim nao da, \u00e9 so estranho mesmo\ntambem nao ajuda que nao seja f\u00e3 de maionese (de alho ainda considero), mas ketchup em arroz tambem acharia estranho ( a menos que fosse um fried rice) \n\nAgora no bacalhau? T\u00e1 seco mete azeite, que pecado kkkkk",
                "A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 emigrar para um pa\u00eds nada maionesico",
                "\"tomei a liberdade de botar maionese na pi\u00e7a\"",
                "Compra um bom \u00f3leo de Girassol, ou se calhar at\u00e9 um \u00f3leo de abacate. \n\nArranja uma embalagem de ovos do campo, org\u00e2nicos, free range, de galinhas alimentadas \u00e0 m\u00e3o pelo chef desde pequenas. Aqueles que quando abres a gema at\u00e9 d\u00e1 logo vontade de comer de t\u00e3o laranjinha que est\u00e1.\n\nCompra tamb\u00e9m um potezinho de mostarda Dijon, de marca preferencialmente, uma das boas. Pode ser um daqueles mini potes, que n\u00e3o precisas de muito. \n\nAcaba com uns lim\u00f5es, tamb\u00e9m eles org\u00e2nicos e cultivados na costa italiana virados pro sol. \n\n&nbsp;\n\nJuntas isso tudo com uma pitada de sal e fazes uma maionese caseira. O que n\u00e3o falta \u00e9 receitas online.  Feito isto, d\u00e1 a maionese a provar \u00e0 tua namorada. Das duas uma, ou prova aquilo e nunca mais consegue comer maionese \"do supermercado\" porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa e assim maionese fica uma cena que fazes em dias especiais, ou ela mete maionese na tua maionese e devias reconsiderar que ser transcendente que a tua namorada \u00e9.",
                "N\u00e3o tenho conselhos para te dar, apenas os meus p\u00easames",
                "oh pah tens que come\u00e7ar a perceber uma coisa: h\u00e1 gostos e g\u00f3stos!  \n\n\npior seria se te obrigasse a comer o teu prato de bacalhau \u00e0 br\u00e1s com maionese.  \n\n\ncome-lhe o bacalhau ( com ou sem a tua maionese)",
                "Uma vez passei duas semanas com amigos de uma banda para gravar um cd e de entre 4 havia um com essa \"pancada\" mas vers\u00e3o ketchup. Era todas as refei\u00e7\u00f5es com qualquer coisa... Incluindo, l\u00e1 est\u00e1, bacalhau \u00e0 br\u00e1s... e era em quantidades absurdas, n\u00e3o tanto controlado como a tua namorada, tanto que um pacote n\u00e3o foi suficiente para durar duas semanas em que nem sequer comemos sempre em \"casa\".  \n\n\nHavia ainda um segundo com princ\u00edpios do mesmo mas a \"doen\u00e7a\" ainda n\u00e3o se tinha desenvolvido totalmente.",
                "Para o br\u00e1s, quando acha seco diz-lhe que experimente sumo de lim\u00e3o, em vez de maionaise.",
                "Olha, eu tenho um caso relacionado... Eu sou um zuca que \u00e9 casado com uma tuga. Quando ainda est\u00e1vamos a namorar, fui almo\u00e7ar com a fam\u00edlia dela, e a m\u00e3e dela preparou um Bacalhau com natas, que j\u00e1 tinha muito bom aspecto por si s\u00f3, e me parecia ser o suficiente pra satisfazer meu paladar.\n\nEis que A MINHA ESPOSA, a tuga, pega um ketchup e coloca no bacalhau com natas. Como se n\u00e3o bastasse, a irm\u00e3 e a m\u00e3e fazem o mesmo. Eu fiquei confuso pois n\u00e3o me parecia que ketchup era uma cena comum na culin\u00e1ria portuguesa, muito menos em uma comida j\u00e1 bastante cremosa com natas... Ela ent\u00e3o disse \"\u00c9 normal, todo mundo come assim. Fica muito bom!\".\n\nExperimentei, e por incr\u00edvel que pare\u00e7a, realmente fica bom! Passei a comer assim tamb\u00e9m sempre que havia na casa deles, ou at\u00e9 mesmo na minha casa quando minha esposa preparava.\n\nMais tarde, depois de comentar com outros amigos tugas, percebi que isso n\u00e3o \u00e9 absolutamente nada comum, e que eu passei a ser o gajo de gosto esquisito.\n\nAt\u00e9 hoje acho que tudo n\u00e3o passou de uma piada da fam\u00edlia dela comigo, e que at\u00e9 hoje me fazem de trouxa pois ningu\u00e9m nunca confessou que era goza\u00e7\u00e3o. Ainda acho que eles metem ketchup no Bacalhau com natas apenas quando est\u00e3o comigo, s\u00f3 pra sustentar a piada por mais tempo.",
                "dude como assim, eu tambem meto maionese no bacalhau \u00e1 bras, eu ate meto maionese no polvo \u00e1 lagareiro... fica bom wtf",
                "Parei de ler quando vi \"maionese no pur\u00e9\". E olha que considero-me uma pessoa forte.",
                "For\u00e7a, OP. O meu namorado come croissants com croquetes e rabanadas com pat\u00ea de atum.",
                "A minha ex-namorada mete maionese em tudo .... Acho que era assim que querias dizer",
                "Compra-lhe maionese kewpie em vez da do continente a ver se ela gosta. Tens \u00e9 provavelmente mandar vir da amazon :D",
                "Eu pessoalmente meto maionese em tudo que nao seja fruta ou sobremesa. Simplesmente tudo fica melhor. \u00c9 incomum e dai?",
                "Ainda conhe\u00e7o uns tantos que metem ketchup",
                "Bem. A mo\u00e7a \u00e9 viciada em maionese. Tamb\u00e9m gosto muito, mas tento n\u00e3o abusar por causa da sa\u00fade e da linha.\nAcho que a deves aceitar como ela \u00e9. \u00c9 s\u00f3 maionese. Mas talvez falarem um pouco acerca da sa\u00fade.... porque a maionese \u00e9 praticamente \u00f3leo puro... (Eu fa\u00e7o maionese caseira, fica um mimo. Se quiseres a receita, \u00e9 super f\u00e1cil) \nMas n\u00e3o, n\u00e3o termines a rela\u00e7\u00e3o. \u00c9 apenas uma caracter\u00edstica da menina. Deixa-a ser feliz com a maionese. Mas devia moderar um bocado, por motivos de sa\u00fade.",
                "rela\u00e7\u00e3o perfeita ... com algumas colheres de maionese",
                "O meu primo mete maionese nas batatas fritas de pacote",
                "Maionese no bacalhau \u00e0 Br\u00e1s \u00e9, de facto, um crime hideondo.\nNo entanto j\u00e1 vi pior que isso, pelo menos na minha opini\u00e3o. Um ex-namorado da minha irm\u00e3 quando estava prestes a terminar de comer o magn\u00edfico arroz de cabidela da minha m\u00e3e pedia uma banana para molhar a banana no sangue do frango. Uma pessoa normal usaria um peda\u00e7o de p\u00e3o para isso, mas ele usava uma banana\u2026 Agora entendo uma das raz\u00f5es de a minha irm\u00e3 ter acabado com ele.",
                "Havia uma que metia nutella em tudo...",
                "Mto bom texto\u2026 o meu humilde pr\u00e9mio \ud83e\udd47 :))",
                "Maionese \u00e9 literalmente ovos e \u00f3leo. Apesar de achar nojenta a mistura n\u00e3o \u00e9 descabido.",
                "eu detesto maionese portanto este post deu-me alguma vontade de vomitar a medida que lia\n\nmas por outro lado, um Bacalhau a Br\u00e1s n\u00e3o deveria \"estar seco\" se o tinhas acabado de fazer. deveria estar algo h\u00famido devido aos ovos (postos no final), e talvez do leite (se fores dos que usa, eu pessoalmente acho que melhora bastante a receita). mas de facto pelo que descreveste se calhar nem assim ela evitava p\u00f4r maionese",
                "Markl, volta para de onde vieste.",
                "N\u00e3o queria fazer esta pergunta mas l\u00e1 ter\u00e1 que ser.\n\nQuanto pesa a tua namorada? Asking for a friend.",
                "Faltou falares daquele dia em que mergulhaste o ti\u00e7o no frasco de Hellman's.",
                "Criminosa.",
                "Esquece isso, a coisas que n\u00e3o d\u00e1 para perceber a minha Maria come br\u00f3colos com Ketchup, tipo wtf...",
                "Meto ketchup para tirar a gordura do prato. \u00c9 mais agrad\u00e1vel",
                "Se pensarmos bem como \u00e9 feita a maionese, nem \u00e9 assim t\u00e3o estranho\u2026 s\u00e3o s\u00f3 ovos, gordura, sal\u2026",
                "Ent\u00e3o, depois passa de \u00e0 braz para ser \u00e0 Z\u00e9 do Pipo",
                "Hijikata-san?",
                "N\u00e3o sei se isto \u00e9 troll ou n\u00e3o, mas qual o stress da maionese? Est\u00e1s a preocupar-te com algo que \u00e9 literalmente insignificante. E isso das batatas em sundae e batido tem muito que se lhe diga, \u00e9 bastante bom e comum em certos pa\u00edses. Deixa a rapariga fazer o que quer e apreciar do modo dela.",
                "Concordo totalmente com ela: bacalhau e frango a Br\u00e1s s\u00e3o secos. Coloco maionese ou barbecue sempre.",
                "Fiquei [link]",
                "Nota: o bacalhau \u00e0 Br\u00e1s fica ainda melhor com cebola \u00e0s rodelas! E fica feito em menos de meia hora, se usares batata de pacote. \n\nQuanto ao resto... \u00c9 perceberes at\u00e9 onde \u00e9s capaz de lidar com um sacril\u00e9gio desses... \n\n(O meu filho tentou, mas a mim ofende-me \ud83e\udd23)",
                "Conhecendo-me e estando no teu lugar, acho que n\u00e3o conseguia esconder o nojo \u00e0 labreguice, tirava-lhe a maionese da m\u00e3o, dizia que devia ter vergonha e que se quer por maionaise no bacalhau para nunca mais se atrever a faze-lo \u00e0 minha frente.\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e",
                "Batatas no sundae \u00e9 fixe. Tudo o resto \u00e9 raz\u00e3o para ganhar em tribunal.",
                "N\u00e3o viste muitas coisas na vida pah! Conhe\u00e7o mtas pessoas que fazem isso das batatas no sundae, eu tb posso meter mayo no arroz e meter mayonnaise no bacalhau \u00e0 braz tb n\u00e3o\u00e9 assim t\u00e3o estranho. O bacalhau \u00e0 z\u00e9 do pipo \u00e9 com mayonnaise",
                "Amigo, eu jurava que \"meter maionese no bacalhau\" era sobre passar maionese nas partes \u00edntimas",
                "Quando era crian\u00e7a comia p\u00e3o de forma com ketchup",
                "-Porque acabaram? Voc\u00eas estavam t\u00e3o bem um para o outro.\n\n\n-Desculpa, prefiro n\u00e3o dizer.\n\n\n-Mas foi alguma coisa que ela fez...\n\n\n-Metia maionese no bacalhau com natas! J\u00e1 disse, n\u00e3o me voltes a falar nisto.\n\n\ud83d\ude02",
                "Este gajo \u00e9 um storyteller do caralho fds, xd",
                "Bem eu tamb\u00e9m fico um bocado chateada quando o meu namorado espeta ketchup e molhos em comidas que n\u00e3o \u00e9 suposto porque demora imenso tempo a cozinhar certas coisas para ficar perfeito. O meu mete mostarda e ovos fritos nas pizzas e faz upgrades desses lol Olha, desde que estejam satisfeitos \u00e9 deixar estar. Eu adoro maionese e entendo a tua namorada mas acho um sacril\u00e9gio fazer isso em certas comidas ahah. Mas a vossa rela\u00e7\u00e3o sobreviver\u00e1. \ud83d\ude0a",
                "Eh pah, acho que o pior \u00e9 mesmo pur\u00e9 com maionese...",
                "A minha madrasta punha vinho tinto num copo cheio de gelo. E mesmo assim, estou em estado de choque com o que acabei de ler\u2026",
                "Eu coloco.maionese em tudo por isso .",
                "Maionese \u00e9 s\u00f3 \u00f3leo emulsionado eventualmente com uma gema e algum tempero. Portanto para o bacalhau \u00e0 braz at\u00e9 faz algum sentido. O espanhois usam al i oli no arroz e na fideua. Se fosse nutela percebia o drama assim n\u00e3o sei bem. Gelado frito \u00e9 algo bastante corriqueiro e estragar comida do mc donalds \u00e9 complicado. N\u00e3o sei, acho que est\u00e1 tudo bem com o paladar da tua amada.",
                "Eu ponho arroz!",
                "NTA divorce",
                "Olha uma coisa: deixa-te de inventar problemas de merda onde n\u00e3o os h\u00e1. Se ela quer por maionese em tudo, que ponha. Qual \u00e9 o teu problema? N\u00e3o podes estar bem?\nFaz-lhe uma surpresa e p\u00f5e uma colherada na ponta da gaita, se calhar ultrapassas logo o trauma.",
                "Eu meto maionese na pizza... e no bacalhau \u00e0 Br\u00e1s, entre outras coisas \ud83d\ude05\ud83d\ude05\n\nSe te chateares com a namorada,  d\u00e1s- me o contacto? \u00c9 para um amigo \ud83d\ude09",
                "Para a pr\u00f3xima fazes bacalhau \u00e0 Z\u00e9 do pipo",
                "\u00c9 uma red flag, mas n\u00e3o estranho, tive um colega de trabalho que metia ketchup no bacalhau \u00e0 Bras",
                "Primeiro ponto. Tu metes piri-piri e louro no Bacalhau \u00e0 Br\u00e1s.   \nSegundo ponto. N\u00e3o deixes os ovos cozinhar tanto no final para n\u00e3o ficar seco.",
                "Bela pasta.",
                "Parab\u00e9ns! N\u00e3o sei se \u00e9 verdadeiro ou n\u00e3o, ou se retiraste de algum lado, mas se n\u00e3o, Parab\u00e9ns! Ri-me imenso como se estivesse num espet\u00e1culo de stand up num crossover do David Chapelle com o Whindersson Nunes de 2016. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil fazer algu\u00e9m rir tanto s\u00f3 com palavras escritas \ud83e\udd23\n\nAs batatas no gelado, continuo sem perceber esta moda enfim... Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maionese, confio que j\u00e1 passei por uma fase dessas. Simplesmente fazia sentido em muita coisa, mas agora num Bacalhau \u00e0 Braz? Termina com ela! N\u00e3o \u00e9 portuguesa com certeza. \u00c9 um atentado \u00e0 nossa cultura!!"
            ],
            "num_comments": 97
        },
        {
            "title": "Orquestra Sinf\u00f4nica de Indaiatuba apresenta cl\u00e1ssicos do rock neste domingo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Indaiatuba",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qrpet7"
        },
        {
            "title": "Sob reg\u00eancia do maestro Jo\u00e3o Carlos Martins, Orquestra de Cordas Bachiana Filarm\u00f4nica faz viagem \u00e0 diversidade cultural do Brasil em nova live",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "q5irta"
        },
        {
            "title": "Orquestra da FAB",
            "selftext": "[Ex-aluna de projeto social em Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es integra a [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "orquestra",
            "id": "r7c0eo"
        },
        {
            "title": "streptopelia senegalensis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "kalam_army",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11ju00b",
            "comments": [
                "\u2615",
                "Women \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\u2615\ufe0f\u2615\ufe0f\u2615\ufe0f\u2615\ufe0f",
                "\u0630\u0627\u0627",
                "Women \u2615"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra - Venus [Nu Jazz/Soul] (2015)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "5nboxo",
            "comments": [
                "**Nomade Orquestra**  \n [artist [link]  \n\n> Formada no ABC paulista, pode-se dizer que a N\u00f4made Orquestra \u00e9 um ponto de encontro onde diferentes vertentes e express\u00f5es musicais interagem. O grupo desenvolve um trabalho autoral instrumental vivaz e transita com destreza entre o universo do funk, jazz, dub, rock, afro beat, hip-hop, ethiogrooves e outros. O show se complementa com as proje\u00e7\u00f5es do artista pl\u00e1stico Danilo Oliveira em uma profus\u00e3o de imagens sonoras. Read more on Last.fm.\n\n [link] 235 listeners, 2,859 plays  \n tags: *seen live, jazz, instrumental, groove, brasil*  \n\n^^Please ^^downvote ^^if ^^incorrect!  ^^Self-deletes ^^if ^^score ^^is ^^0."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Concerto da Orquestra de Guitarras da AMDF e Espet\u00e1culo \u201cVoltas por um Fio\u201d reagendados",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pxxuvb"
        },
        {
            "title": "Orquestra Afro-Brasileira - Obaluay\u00ea [Brazil; African/Religious/Folk] (1957)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "q7ry4n"
        },
        {
            "title": "Z\u00e9 Bigode Orquestra antecipa segundo disco com single \u201cMaria Navalha\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "rd91d0"
        },
        {
            "title": "[Primeiro post] Um pouco de ABBA pra vcs! Fiz todos os instrumentos (e claro que a orquestra \u00e9 MIDI) e todo feedback \u00e9 aceito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MusicosDoBrasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nrxuz8",
            "comments": [
                "N\u00e3o conhe\u00e7o muito ABBA mas o arranjo orquestral ficou bem interessante. Usou algo no kontakt ?",
                "Ficou foda, parab\u00e9ns meu mano."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Orquestra de Cordas e Sinf\u00f4nica do Guri realizam apresenta\u00e7\u00f5es neste final de semana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "q4khmn"
        },
        {
            "title": "Lulu Santos e Orquestra Ouro Preto em concerto in\u00e9dito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "r4uf4k"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "p67y5u"
        },
        {
            "title": "Orquestra Sinfonia Brasil celebra imigra\u00e7\u00e3o polonesa com concertos em Brusque e Curitiba | Site Obras de Arte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arte_brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qnin54"
        },
        {
            "title": "Orquestra Ouro Preto - Nirvana: Nevermind 30th",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pvk1xb",
            "comments": [
                "Something in the way ficou incr\u00edvel"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Funmilayo Afrobeat Orquestra live session",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "q9tlo8"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pu10i9"
        },
        {
            "title": "[Concerto] Funmilayo Afrobeat Orquestra live session [Afrobeat] (2021) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "q9tq7d"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "p7hqd3"
        },
        {
            "title": "Orquestra e Coral da UFSC - Novo Tempo [MPB, Pop] (2021) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n1ty0w",
            "comments": [
                "Homenagem que a Orquestra e Coral da UFSC preparou pros profissionais de sa\u00fade, em especial do HU daqui. Estou como bolsista do projeto e o arranjo instrumental \u00e9 meu, com exce\u00e7\u00e3o do baixo, piano e bateria. A m\u00fasica \u00e9 composi\u00e7\u00e3o de Ivan Lins e o arranjo de vozes \u00e9 de nossa regente Miriam Moritz."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Teatro Municipal de Piracicaba ser\u00e1 palco de concerto gratuito com Maestro Jo\u00e3o Carlos Martins e a Orquestra de Cordas Bachiana Filarm\u00f4nica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pi0oyz"
        },
        {
            "title": "Concerto em S\u00e3o Paulo apresenta m\u00fasicas cl\u00e1ssicas de animes em grande estilo. Lori Chan para o Minuto Otaku. #Anime #Candlelight #Concerto #MonteCristoCoralOrquestra #Otaku",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_minutootakubr",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ng6fbi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\"Verdes Anos\" de Carlos Paredes [arranjo para trio de cordas] Por David Seixas, Pedro Marques e Raquel Reis (Orquestra de Jovens da Uni\u00e3o Europeia)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n9frco",
            "comments": [
                "O arranjo est\u00e1 excelente e a apresenta\u00e7\u00e3o impec\u00e1vel.\n\nDito isso, eu ou\u00e7o a m\u00fasica original e vem-me \u00e0 ideia esfor\u00e7o, trabalho \u00e1rduo dum jovem que passa os seus verdes anos a trabalhar l\u00e1 fora, com saudades da sua terra. Este arranjo, este ritmo, consegue dar o mote da tristeza e saudade, mas n\u00e3o do resto. Mas h\u00e1 espa\u00e7o para melhorar, sem problemas.",
                "Verdes anos, verdes anos, verdes anos, verdes anos... Coitado do Paredes, uma carreira t\u00e3o produtiva e ficou condenado e resumido a uma \u00fanica m\u00fasica."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pu4ni5"
        },
        {
            "title": "Com adapta\u00e7\u00f5es e protocolos, coro e orquestra da Camerata voltam ao palco | Site Obras de Arte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arte_brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ptwnt0"
        },
        {
            "title": "[GERAL] O Senhor dos An\u00e9is - Orquestra Sinf\u00f4nica de Rio Claro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "TolkienBR",
            "topic": "orquestra",
            "id": "p8fvjb"
        },
        {
            "title": "Tr\u00eas concertos da Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pf8bqi"
        },
        {
            "title": "Orquestra Albatroz - Manh\u00e3 de Carnaval",
            "selftext": "",
            "subreddit": "elevatormusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nfgieg"
        },
        {
            "title": "Donkey Kong Contry tem as melhores m\u00fasicas da hist\u00f3ria dos games?",
            "selftext": "Pra quem \u00e9 m\u00fasico qual a sua an\u00e1lise?",
            "subreddit": "gamesEcultura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "144twzm",
            "comments": [
                "Nes, Snes e Mega Drive faziam milagres com poucos canais de som, os caras eram fodas demais! Good ol' times...",
                "A melhor? N\u00e3o.\nTop 5? Com certeza.\n\nDk2 \u00e9 uma obra de arte em ost",
                "*cries in stickerbrush symphony*",
                "Definitivamente. David Wise \u00e9 um g\u00eanio. Os 3 tem trilhas muito boas.",
                "Com David Wise no time fica f\u00e1cil compor obras primas.",
                "Uma das melhores se n\u00e3o a melhor sem d\u00favidas",
                "Esse game foi foda e definitivamente a trilha sonora \u00e9 sensacional. Depois da uma olhada no YouTube pela fase da Agua em guitar cover. Maaaaaaanooo \u00e9 surreal. \nSegue o link :) [link]",
                "O 1 \u00e9 muito foda mas o 2 \u00e9 t\u00e3o espetacular que parece que o 1 foi um beta.  \n\n\nStickerbrush Symphony e Flight of The Zinger s\u00e3o 2 obras-primas",
                "S\u00f3 lembrando a\u00ed que coisas como Super Mario World, Super Mario 3, Sonic 1 e 2, Streets of Rage 2, Shinobi 3, Chrono Trigger, Yoshi's Island, FF6, e tantas outras existem nos consoles 16 bits.",
                "Megaman, em especial Megaman X. A trilha sonora \u00e9 espetacular!",
                "N\u00e3o",
                "[link]",
                "Eu sou um criminoso por gostar mais dos remixes do coubtry returns do que das m\u00fasicas dos originais dos primeiros? Sei l\u00e1, acho as vers\u00f5es remixadas muito melhores.",
                "N\u00e3o por que o Street Fighter 3 Third Strike existe.",
                "Acho q terraria ganha na ost",
                "DKC2 tem a melhor trilha de todos. Stickerbrush Symphony ainda \u00e9 meu toque de celular. E a Forest Interlude o toque do despertador.",
                "Acho q country 2 eh um pouco melhor, mas country 1 fica em 2o lugar pra mim!",
                "A \"orquestra\" do Sonic \u00e9 melhor",
                "Acho a trilha sonora de Doom espetacular,embora outros como Dark Souls,Def Jam,Gta SA,Castlevania e Megaman X sejam \u00f3timas tamb\u00e9m. Donkey Conkey,por outro lado,\u00e9 muito foda considerando o poder de processamento do console e como o efeitos de som d\u00e3o um charme a mais.",
                "S\u00f3 fui descobrir que a cena de abertura era referencia ao DK original anos depois kkkkk, na \u00e9poca n\u00e3o saquei que o Cranky era o dk original.",
                "No GERAL sim.\nPrincipalmente DK2",
                "Mano, muitas pessoas podem discordar de mim, mas pra mim as melhores trilhas sonoras est\u00e3o presentes no jogo Chrono trigger, puta beleza desbalanceada.",
                "Sim, entre as melhores. DKC2 sendo o destaque.",
                "SNEs tem uma gama infinita de OSTs absurdamente boas.",
                "Com toda certeza do mundo. E vale dizer ainda, apesar d opini\u00e3o n popular, as m\u00fasicas d dk3 tbm s\u00e3o mto boas.",
                "Acho q t\u00e1 no top 5, ocarina of time \u00e9 simplesmente imbat\u00edvel, a vers\u00e3o de GameCube \u00e9 fenomenal",
                "Rapaz, n\u00e3o sou o maior especialista pra falar pq n\u00e3o conhe\u00e7o muitos os cl\u00e1ssicos, sou gamer de nicho. Mas a melhor OST que j\u00e1 ouvi foi de Terraria. Al\u00e9m disso, Stardew Valley tamb\u00e9m tem umas m\u00fasicas \u00f3timas.\n\nTome essa como exemplo (tema Plantera - Terraria):\n[link]",
                "em trilha sonora entre eles o dk2 \u00e9 o melhor ao meu ver"
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "At\u00e9 que ponto voc\u00eas v\u00e3o por um jogo que gostam?",
            "selftext": "Voc\u00eas tem costume de apenas zerar e apreciar ou ir fazer 100%, platina e ver tudo sobre o jogo (teoria, lore, etc)",
            "subreddit": "gamesEcultura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10fhqma",
            "comments": [
                "Eu prefiro muito mais aprender a lore mais afundo, fiz isso com a saga metal gear e n\u00e3o me arrependi, \u00e9 surreal de t\u00e3o boa, n\u00e3o tenho tempo nem paci\u00eancia pra platinar kkkkkk\n\n![gif](giphy|OrFmkOFx7PVK)",
                "Eu jogo enquanto d\u00e1 vontade de jogar, o resultado \u00e9 que n\u00e3o zero v\u00e1rios enquanto fico rejogando outros espec\u00edficos kkkkk",
                "Jogar 5x pelo menos, em nenhuma delas pra platinar. S\u00f3 por divers\u00e3o e amor ao jogo",
                "Platino se eu gosto muito e/ou se for relativamente tranquilo. Minhas platinas mais complicadas foram Bloodborne e Final Fantasy VII Remake, mas como eu gostei muito dos dois, me forcei a platinar ambos. Agora teorias/lore nem tanto assim.",
                "Se eu gosto do jogo tento pelo menos zerar 100%, se a platina n\u00e3o for dif\u00edcil e chata demais, ou em certos casos, com trof\u00e9us online, eu tento ir pela Platina tamb\u00e9m. Sempre depois que termino o jogo gosto de dar uma olhada no reddit dele, e s\u00f3 depois mesmo, odeio spoilers.\n\nMas isso n\u00e3o quer dizer nem um pouco que termino todos os jogos que come\u00e7o. Nessa vida dos sete mares \u00e9 muito f\u00e1cil se empolgar de come\u00e7ar um jogo novo e n\u00e3o ter animo pra terminar, diferente de quando voc\u00ea gasta uma grana boa e tenta fazer valer o dinheiro.",
                "O m\u00e1ximo poss\u00edvel, ainda mais se for metroidvania que vc consegue passar de 100% de explora\u00e7\u00e3o",
                "O \u00fanico que fa\u00e7o quest\u00e3o de ir al\u00e9m \u00e9 Forza Horizon 4\n\nQuero o Truenno \ud83d\ude14",
                "Foi muito al\u00e9m de platinar. Al\u00e9m das conquistas, fiz quase tudo que d\u00e1 pra se fazer, somente as coisas mais obscuras, como certos glitches e exploits impopulares, ler todos os livros, etc. Estou falando de Skyrim. Pra poder jogar com, 1400~ mods, eu fiquei quase dois meses acertando a modlist. E no final quase chorei. \n\nAprendi a mesclar mods, editar e v\u00e1rios outras coisas, tudo pra otimizar a modlist. No final, fiquei orgulhoso de mim. Mesmo que o jogo ficasse entre sei l\u00e1, 25-40 fps, tava bom pra mim.\n\nOu ent\u00e3o fora essa quest\u00e3o dos mods, na mesma modlist, eu botava o PC na sala, fechava a curtinha de manh\u00e3, e pegava um livro no jogo. Eu botava meu personagem pra sentar debaixo de uma caverna com fogueira, e colocava pra chover. A sensa\u00e7\u00e3o t\u00e3o gostosa de ler um livro daquele jogo, ouvir o som da chuva e o crepitar da fogueira. E tamb\u00e9m a trilha sonora fenomenal, ah. Fora a luz aconchegante do sol, na vida real, atravessando a cortina branca. Aqueles eram bons tempos, de verdade...\n\nTamb\u00e9m comprei o jogo 6 vezes. Quatro pra Pc, em quatro contas diferentes, 1 pro meu amigo no PS4, pra ele ver o jogo, e outra em um falecido Xbox one.\n\nHoje, troquei de PC por um menos potente por circunst\u00e2ncias financeiras, roda Skyrim sem mods entre 25-40 fps... Se quiser colocar mods tbm, n\u00e3o vai rolar. Fora que meu sonho agora \u00e9 ter um PC monstro, pra poder rodar 1000 ou 2000 mods com no m\u00ednimo 50fps. A\u00ed eu serei um homem feliz, pode apostar\n\nEDIT: Palavras",
                "N\u00e3o, eu jogo, finalizo e desinstalo e vou pra outro Torrent",
                "s\u00f3 zero e parto pro pr\u00f3ximo",
                "Eu gosto de experimentar tudo o que o jogo tem a me oferecer. Se eu gostar muito dele e tiver alguma paci\u00eancia para faz\u00ea-lo, eu tento platinar.",
                "Cara eu amo tanto undertale que platinei sem nem saber. Pra ser justa, nao tinha nenhum trofeu absurdo do tipo: jogue o jogo todo sem morrer ou zere em 2 minutos kkkk.\nEu geralmente n\u00e3o ligo pra trofeu e tal mas quando gosto muito do jogo costumo jogar varias vezes e explorar ao maximo!",
                "Depende do jogo. A maioria eu zero e acabou. Se eu gostar muito, corro atr\u00e1s da platina se ela n\u00e3o for muito imposs\u00edvel de se pegar.",
                "A ponto de ir em orquestra da serie",
                "Depende muito.\n\nElden Ring or exemplo eu fiz 100% e fui assisti uma porrada de v\u00eddeo sobre a hist\u00f3ria depois\n\nJ\u00e1 o Red Dead Redemption 2 eu adorei o jogo, mas n\u00e3o fiz 100% e nem me interessei tanto em buscar coisas do jogo depois",
                "Platino e pesquiso um pouco da hist\u00f3ria, mas colecionar e respirar a franquia n\u00e3o \u00e9 pra mim",
                "Tento sempre fazer 100% e pegar todos os trof\u00e9us at\u00e9 a platina. Costumava fazer isso at\u00e9 com jogos que n\u00e3o gostava muito, s\u00f3 pelo perfeccionismo. Hoje ainda fa\u00e7o um pouco, mas trof\u00e9u online eu n\u00e3o fa\u00e7o mais. Muito frustrante.",
                "Normalmente vejo a lore, mas quase nunca platino nem nada",
                "Gosto de saber tudo sobre ele",
                "Quando eu acho o jogo mto bom eu compro ele depois de jogar. \ud83e\uddd0",
                "amigo, MUTO longe, o \u00fanico jogo q pilhei eu zerei 19 vezes e perdi uma namorada q tinha na escola no processo, mas a platina segue cmg at\u00e9 hj",
                "Fa\u00e7o oq eu gosto",
                "P\u00f4, eu tecnicamente j\u00e1 viajei pra tr\u00eas estados que eu n\u00e3o conhecia e fiz amigos em todo o pa\u00eds por causa do joguinho eletr\u00f4nico que eu gosto.\n\nE s\u00f3 n\u00e3o viajei pra fora porque negaram meu visto. \ud83e\udd72",
                "Zero v\u00e1rias vezes, mas fa\u00e7o pausas de meses ou anos. Platinar nunca tive vontade, meu neg\u00f3cio \u00e9 a hist\u00f3ria, se ela finalizar de v\u00e1rias formas, eu fa\u00e7o pelo menos 3 finaliza\u00e7\u00f5es, mais que isso \u00e9 exagero, na minha opini\u00e3o.",
                "Raramente fa\u00e7o 100%, faz eu passar a n\u00e3o gostar do jogo ir apenas atr\u00e1s de achievement.",
                "Eu costumo me aprofunda em tudo na lore e qualquer informa\u00e7\u00e3o, se tem hq, livros ou qualquer outra coisa eu procura pra poder ler.",
                "N sou nem um pouco de platinar, eu gosto de curtir o jogo, ir de boa sem pressa. At\u00e9 eu zerar ou me desinteressar",
                "s\u00f3 sou obcecado assim com Nier/Drakengard e Sengoku Basara que to pra importar v\u00e1rios livros da amazon japonesa, e fazendo uma fan translation pro 4 jogo, o resto eu s\u00f3 n ligo mesmo pra lore nem nada, jogo e acabou\n\n&#x200B;\n\ninfelizmente hoje em dia n tenho mais saco pra ficar vendo cutscene nem nada do tipo, ent curto jogos hack and slash, corrida, e coisas assim pq a hist\u00f3ria \u00e9 quase inexistente, ai fica s\u00f3 o gameplay",
                "Geralmente eu paro na platina/100% dos trofeus/achievements. \u00c9 raro eu gostar tanto de um jogo para ir al\u00e9m (e tamb\u00e9m \u00e9 raro um jogo ter algo al\u00e9m da platina). Stardew Valley, por exemplo, platinei 2x mas sempre volto pra tentar algo diferente. Edit: Bloodstained eu sempre volto pra jogar o randomizer.",
                "Quando gosto realmente de um jogo, eu platino se n\u00e3o for nada absurdo, vejo alguns conte\u00fados sobre a lore e depois fa\u00e7o uma tatuagem kkk",
                "So platinei um jogo na vida que foi gow ragnarok\nE so platinei porque consegue em uma unica campanha.\nPra jogar de novo? Esquece,fator replay nao tenho nenhuma paciencia pra rejogar os jogos novamente,so fazia isso nos dark souls mesmo e hoje dificilmente voltaria a fazer",
                "Eu jogo o que me d\u00e1 vontade, quando d\u00e1 vontade, n\u00e3o tenho saco pra ficar s\u00f3 em um jogo por vida, quando me encho jogo outro e depois volto.",
                "Gosto de platinar os jogos que eu curto pakas mas tem uns que platinar \u00e9 t\u00e3o porre que eu prefiro s\u00f3 jogar mesmo e se eu curto muito um jogo pode ter certeza que eu sei pelo menos 1% dele",
                "Depende muito, se o 100% do jogo exige que eu sa\u00eda da premissa dele, como ficar indo pra lados que n\u00e3o fazem sentido ou n\u00e3o combinam (de acordo com a minha opini\u00e3o) eu j\u00e1 acho meio cansativo e sem sentido. Um exemplo disso que muitos discordam \u00e9 Detroit, ele e Beyond Two Souls s\u00e3o jogos f\u00e1ceis de fazer 100% mas exigem que tu jogue o jogo de acordo com os termos deles, em um jogo de escolhas. Life is Strange tamb\u00e9m \u00e9 de escolhas e soube adaptar os colecion\u00e1veis. \n\nJogos como God of War (2018) tem colecion\u00e1veis e conquistas interessantes e totalmente condizentes com a hist\u00f3ria, faz sentido o Kratos querer matar todos os 51 corvos pq eles s\u00e3o os olhos de Odin, tipo tem uma lore ali. Em Red Dead Redemption 2 al\u00e9m da infinitude de coisas extras pra fazer, todas elas tem uma intera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fica repetitivo, ao menos n\u00e3o pra mim.\n\nPor\u00e9m eu tamb\u00e9m costumo fazer 100% quando \u00e9 f\u00e1cil, recentemente platinei Ghostrunner no PS5, o jogo exige que fa\u00e7a certos movimentos e ataques espec\u00edficos e pegue colecion\u00e1veis mas eu fiz isso com certa facilidade, embora o jogo seja bem dif\u00edcil. Mas no geral, se \u00e9 complicado e me obriga a sair muito do centro do jogo, eu dropo e parto pra outro. Prefiro jogar uma nova hist\u00f3ria do que ficar preso num limbo sem significado onde fico correndo atr\u00e1s de coisas somente por trof\u00e9us.",
                "eu costumo voltar a jogos que gosto muito, mesmo apos finaliza-los, apenas para imergir-me no universo novamente.\n\nfa\u00e7o isso frequentemente com AC ODYSSEY, que acho lindo demais.\n\ncostumava fazer em Uncharted 2, nos coops story mode, mas meu PS3 morreu tem uns 10 anos."
            ],
            "num_comments": 35
        },
        {
            "title": "Chicago (pe\u00e7a teatral)",
            "selftext": "Sei que n\u00e3o \u00e9 o foco do sub, mas como a pe\u00e7a est\u00e1 em SP, n\u00e9 kkkk\n\nN\u00e3o sou muito ligado em teatro, assisti \u00e0 poucas pe\u00e7as na vida. Essa eu fui pois estava no t\u00e9dio e ningu\u00e9m quis ir jantar kkkk\n\nEu achei legal, mesmo sendo um roteiro criado h\u00e1 d\u00e9cadas atr\u00e1s, a trama \u00e9 bastante aplic\u00e1vel aos dias atuais. Infelizmente!\n\nAlgu\u00e9m assistiu? O que acharam?",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "orquestra",
            "id": "uk3twb",
            "comments": [
                "Eu preciso voltar a frequentar teatro e orquestras."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "OPESP - Ordem dos Parlamentares do Estado de S\u00e3o Paulo: algu\u00e9m j\u00e1 ouviu falar nessa institui\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Basicamente o t\u00edtulo.  \n\n\nEu tenho uma empresa e recentemente recebi um e-mail deles afirmando que eu teria sido selecionado para uma 'premia\u00e7\u00e3o' chamada 'Top Businesses 2023'.  \n\n\nMas, assim: eu nunca ouvi falar nem da organiza\u00e7\u00e3o e nem desse pr\u00eamio. Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 um golpe?",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13fyd8c",
            "comments": [
                "Hahaha eu recebi um desses anos atr\u00e1s. Eu liguei pra ver o que era, de curiosa. Teoricamente, tem mesmo uma festa, um jantar, um anu\u00e1rio e uma premia\u00e7\u00e3o, que voc\u00ea tem que pagar para ganhar kkk. \u00c9 g\u00f3rpi mas n\u00e3o \u00e9, entende? Aparentemente, tem bastante gente com o ego grande o suficiente para comprar a participa\u00e7\u00e3o. Nem me lembro quanto era, mas passava de 4 d\u00edgitos, no ano que me \u201cconvidaram\u201d.",
                "S\u00f3 conhe\u00e7o a OSESP."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O que vai rolar essa semana? - r/saopaulo",
            "selftext": "Posts para **recomenda\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios** sobre a programa\u00e7\u00e3o cultural da cidade.\n\nUse este post para destacar:\n\n- Eventos\n- Festas e baladas\n- Encontros / Meet-ups\n\nSugest\u00f5es? [mande uma mensagem aos mods do [link]\n\n**Algumas recomenda\u00e7\u00f5es** se voc\u00ea quiser marcar um encontro/meet-up no r/saopaulo: d\u00ea **o local**, **o dia e a hora**, **o meio de comunica\u00e7\u00e3o**, **e o que v\u00e3o fazer l\u00e1** (caso n\u00e3o seja \u00f3bvio). Caso exista a necessidade de pagar por ingressos ou realizar uma reserva, mencione isso no corpo do texto. ([Cr\u00e9ditos: [r/nycmeetups [link]\n\n**N\u00f3s desencorajamos posts que mencionem a idade ou o g\u00eanero**. Tome o mesmo cuidado que tomaria na vida real. Compartilhe informa\u00e7\u00f5es para ajudar na identifica\u00e7\u00e3o, como foto do rosto, localiza\u00e7\u00e3o exata, cores das roupas, fotos da sua perspectiva, etc.\n\n**Links recomendados**:\n\n- [Lista de locais para visitar em S\u00e3o [link] A lista inclui S\u00e3o Paulo, Paranapiacaba, Guarulhos, Mogi das Cruzes e Guararema.\n\n- [Lista de locais recomendados para visitar, com foco no p\u00fablico [link]\n\n---\n\n[Regras da [link] - [Link para o [link] - r/SubredditsBrasil - [Envie uma mensagem para os [link]",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11wdhwb",
            "comments": [
                "[link]\n\nUm progrma legal e diferente \u00e9 ir conhecer a orquestra de s\u00e3o paulo",
                "[Retrowave Bar|Torneio de Fliperama|Ter\u00e7a [link]",
                "[Feira de Troca de Livros da [link] este s\u00e1bado (25/03)",
                "Associa\u00e7\u00e3o Latino Americana de Arte e Cultura - ALAC vai promover o **Yunza 2023** [link] no [Memorial da Am\u00e9rica [link] neste domingo 26/03",
                "* [3\u00ba Meet-up na Casa Abe, com after no Madame Underground [link]\n\n* [Detalhes do after no [link]\n\nAmbos no dia 25/03 (s\u00e1bado)",
                "[Retrowave Bar|Retrovibes|Quinta [link]",
                "[Retrowave Bar|Sexta G\u00f3tica|24/3/23-18hs [link]"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Concertos gratuitos em S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "Boa noite, gente!\n\nGostaria de saber se h\u00e1 algo desse estilo em S\u00e3o Paulo. Algum evento de m\u00fasica cl\u00e1ssica que seja gratuito/barato, evento de cinema para exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos da popula\u00e7\u00e3o, esse tipo de coisa.\n\nValeu!!",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "orquestra",
            "id": "v1g8gl",
            "comments": [
                "Em S\u00e3o Paulo, a maioria dos eventos gratuitos vc tem que tirar ingresso com anteced\u00eancia ou chegar antes e ficar esperando na fila pela distribui\u00e7\u00e3o de senha. Cada lugar \u00e9 de um jeito e vc tem que aprender os esquemas.\n\nNa Sala S\u00e3o Paulo (Esta\u00e7\u00e3o da Luz) quase todos os domingos t\u00eam concertos gratuitos da OSESP (Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de SP). \u00c0s vezes tem gratuitos em outros dias e uns baratinhos por 20/25 reais. \n\nVc retira o ingresso no sites (n\u00e3o sei se tem diferen\u00e7a entre eles). D\u00e1 pra filtrar por pre\u00e7o:\n\n[link]\n\n[link]\n\nOs que n\u00e3o t\u00eam valor parecem ter distribui\u00e7\u00e3o de ingressos gratuitos em determinados hor\u00e1rios. Se vc filtrar por gratuito, eles n\u00e3o aparecem, mas s\u00e3o gratuitos.\n\nSe vc \u00e9 universit\u00e1rio, tem passe livre\n\n[link]\n\nNo Theatro Municipal tem alguns eventos gratuitos, mas concertos e pe\u00e7as costumam ser pagos. Vc pode tentar [solicitar ingressos [link]\n\nNo [Cultura [link] \u00e0s vezes orquestras fazem ensaios abertos. Tem que ficar de olho.\n\n\nSe vc trabalha em empresa que opera no com\u00e9rcio, servi\u00e7os ou turismo, vc pode obter a credencial do [link] e t\u00eam v\u00e1rios tipos de eventos gratuitos ou baratos, mas mesmo sem ser s\u00f3cio d\u00e1 pra ir em v\u00e1rios. Nesse m\u00eas haver\u00e1 o Festival Sesc de M\u00fasica de C\u00e2mara, por exemplo.\n\nNo [Centro Cultural S\u00e3o [link] tb costuma ter eventos e exposi\u00e7\u00f5es gratuitas.\n\nMuseus como MIS, Pinacoteca, entre outros, costumam ter exposi\u00e7\u00f5es baratas ou gratuitas.\n\nO Parque Ibirapuera sempre tem eventos baratos e gratuitos no [link] [MAC [link] [Museu Afro [link] [link] [link] Audit\u00f3rio Ibirapuera, Oca e atividades ao ar livre. A organiza\u00e7\u00e3o do parque est\u00e1 p\u00e9ssima para divulgar a programa\u00e7\u00e3o. Tem que acompanhar pela m\u00eddia. \u00c0s vezes artistas famosos fazem shows gratuitos na parte externa do Audit\u00f3rio Ibirapuera e \u00e9 bem legal.\n\nEdit: mais algumas sugest\u00f5es:\n\n[link]\n\n[Sampa Online - eventos [link]\n\n[Teatros da [link]\n\n[link]",
                "Pesquisa a programa\u00e7\u00e3o da sala s\u00e3o Paulo, a maioria dos concertos s\u00e3o bem acess\u00edveis.\nNo teatro municipal e no teatro s\u00e3o pedro tamb\u00e9m tem. \n\nFora isso pesquisa tamb\u00e9m sobre as orquestras como a orquestra de Heliopolis e a de Parais\u00f3polis",
                "H\u00e1 concertos de m\u00fasica instrumental de gra\u00e7a toda segunda-feira no Sesc Consola\u00e7\u00e3o. Tem que chegar uma hora antes pra retirada de ingressos.",
                "Na Sala S\u00e3o Paulo h\u00e1 concerto domingo de manh\u00e3 gratuito, mas o ingresso tem q ser pego na internet na segunda a partir daa 10h e esgota r\u00e1pido,  ent\u00e3o \u00e9 entrar no site \u00e0s 10h de segunda sem demora pra conseguir. Os concertos normais l\u00e1 s\u00e3o caros e, sinceramente,  os \u00fanicos lugares bons s\u00e3o a plateia de frente pro palco. Aqueles assentos na lateral s\u00e3o horr\u00edveis, te deixam torto, s\u00e3o lugares pra quem vai uma vez na vida. Pra pagar caro prefiro ir no Municipal, que acho muito mais bonito. \n\nNo Theatro S\u00e3o Pedro geralmente os pre\u00e7os dos ingressos s\u00e3o mais baixos. No Municipal \u00e9 caro e esgota r\u00e1pido (a \u00f3pera Aida j\u00e1 esgotou, mas vou me gabar aqui q tenho ingressos hahaha).",
                "Fica de olho no site do SESC SP, Costuma ter muito evento bom de muitos estilos, m\u00fasica cl\u00e1ssica inclu\u00edda.",
                "no masp costumava ter! s\u00f3 era em dia de semana tipo 19h\n\neram apresenta\u00e7\u00f5es com alguns m\u00fasicos da osesp",
                "Vai ter o concerto de encerramento de semestre da Academia da Osesp nesse s\u00e1bado. \u00c9 gratuito. Eu comprei o ingresso em menos de 2 minutos (levaria um pouco mais se eu n\u00e3o fosse cadastrado no site da Sala S\u00e3o Paulo). \u00c9 uma \u00f3tima oportunidade pra ver a galera mais jovem da m\u00fasica cl\u00e1ssica tocando. Recomendo.",
                "aproveitar o post para perguntar de pe\u00e7as, alguem sabe teatros onde rola pe\u00e7as boas gratuitas ou com pre\u00e7os bons?",
                "Simplesmente SESC. Al\u00e9m disso, voc\u00ea ainda vai encontrar oportunidades de atividades esportivas e v\u00e1rias outras coisas que voc\u00ea nem sabia que curtia hahahah",
                "Concertos normalmente tem no TMSP, Sala S\u00e3o Paulo, Teatro S\u00e3o Pedro; \u00e0s vezes acontecem recitais de canto e piano no SESC ou em alguns museus \u2014 tempos atr\u00e1s o sal\u00e3o do MuBE tinha alguns recitais, hoje n\u00e3o sei se continua.\n\nMuitas igrejas fazem apresenta\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de corais."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Como visitar a USP?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, estou de mudan\u00e7a para a regi\u00e3o do Butant\u00e3 e queria saber se \u00e9 possivel visitar a USP sem ser aluno aos finais de semana para passear.\n\nEstava passando de moto na frente de um port\u00e3o e vi carros parados apresentando alguma carteirinha branca na frente de uma guarita.",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wib2g2",
            "comments": [
                "A USP \u00e9 aberta, \u00e9 s\u00f3 colar. Eu recomendo, tem muita coisa pra fazer l\u00e1. Tem os museus da Anatomia Humana, de Arqueologia e Etnologia, de Geoci\u00eancias... Tem o Cinusp (meu lugar preferido na USP)...Tudo isso \u00e9 de gra\u00e7a. Entra no site da USP e pesquisa as faculdades e Institutos, v\u00ea o site de cada um deles pra vc ver a programa\u00e7\u00e3o, \u00e0s vezes algum evento acad\u00eamico possa te interessar tamb\u00e9m. At\u00e9 as aulas em teoria s\u00e3o abertas, pelo menos onde eu estudei se algu\u00e9m de fora chegar pra assistir aula ningu\u00e9m vai perceber. Mas acho que \u00e9 legal d\u00e1 um toque no professor e pedir pra participar como ouvinte. Acho que os \u00fanicos espa\u00e7os que s\u00e3o apenas pra comunidade uspiana s\u00e3o os restaurantes universit\u00e1rios e o CEPE.\n\nMas v\u00e1 sim!\n\nEdit: fui pesquisar como \u00e9 o acesso de carro e moto porque eu n\u00e3o sabia bem o hor\u00e1rio, sempre fui de \u00f4nibus pra l\u00e1. [Aqui [link] o hor\u00e1rio certinho.",
                "O acesso \u00e0 cidade universit\u00e1ria \u00e9 livre, bem como aos pr\u00e9dios. Isso andando a p\u00e9, n\u00e3o sei se h\u00e1 regra para carros e estacionamento (prov\u00e1vel que h\u00e1).",
                "se for de carro, checa o hor\u00e1rio das portarias no site da usp. Tem uma diferen\u00e7a entre s\u00e1bado e domingo acredito eu.",
                "Depois das 19 os port\u00f5es pedem motivo da entrada, a\u00ed o pessoal s\u00f3 mostra a carteirinha pra mostrar que \u00e9 estudante, mas se ir durante o dia \u00e9 tranquilo.",
                "Tem apresenta\u00e7\u00e3o quase mensal da Orquestra da USP de gra\u00e7a l\u00e1. Procura por OSUSP.",
                "Sim, \u00e9 poss\u00edvel entrar na Universidade tanto aos fins de semana quanto durante a semana para quem n\u00e3o \u00e9 aluno ou funcion\u00e1rio. Voc\u00ea pode usar as bibliotecas, visitar museus, o CEPEUSP (centro de esportes). S\u00f3 precisa se informar antes, porque no caso do CEP voc\u00ea precisa fazer uma carteirinha. Museu precisa ver o hor\u00e1rio de funcionamento e biblioteca, na minha \u00e9poca, era de livre acesso. Dependendo do hor\u00e1rio, pra entrar, precisava mostrar a carteirinha de aluno/funcion\u00e1rio. Mas geralmente isso a noite. N\u00e3o sei se algo mudou esses anos ou depois da pandemia. Mas voc\u00ea pode conversar com os guardas da guarita e perguntar o hor\u00e1rio de livre acesso."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Uma ajuda bem espec\u00edfica",
            "selftext": "Eu preciso de ajuda para achar uma m\u00fasica que eu vi do biscuit oliva (baki) de moto emquanto toca uma bela m\u00fasica de orquestra ou uma melodia bem parecida com a do Elvis.",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "orquestra",
            "id": "12ap9nz"
        },
        {
            "title": "Dois maestros se encontraram antes de uma orquestra",
            "selftext": "Um deles perguntou: \n-Voc\u00ea quem vai comandar a orquestra de hoje, n\u00e9?\nO outro disse:\n-Concerteza!",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "orquestra",
            "id": "c9509g"
        },
        {
            "title": "Uma orquestra foi atingida por um raio. S\u00f3 o maestro sobreviveu.",
            "selftext": "Ele foi despedido por ser um mau condutor.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4kl6bl",
            "comments": [
                "Durante uma tempestade, um carro foi atingido por um raio. Mas, acalme-se, o motorista sobreviveu. O cara era um mau condutor."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Blindagem - Cisco Voador (com Orquestra Sinf\u00f4nica do Paran\u00e1)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ij1vdn",
            "comments": [
                "eu queria guria  \nficar nu do teu lado  \nteu chiclete mascado  \ne todo gozado  \npelo teu amor."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Uma orquestra port\u00e1til",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "i688ks"
        },
        {
            "title": "Se no lugar do time de futebol fossem os membros da orquestra sinfonica brasileira, a como\u00e7\u00e3o seria mesma?",
            "selftext": "S\u00e9rio, hoje pensei nisso:  se fosse a mesma trag\u00e9dia, mas no lugar do time de futebol fossem todos os musicos da orquestra sinfonica brasileira, o brasil iria ter a mesma rea\u00e7\u00e3o e como\u00e7\u00e3o?\n\nSei l\u00e1, acho que n\u00e3o. \n",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "5gfi0e",
            "comments": [
                "tem um detalhe que acho interessante:\n\na \"virtude ostenta\u00e7\u00e3o\". (virtue signalling)\n\ngente famosa querendo ser mais virtuosa que o \"z\u00e9 povinho\"\n\nO \"virtuoso ostenta\u00e7\u00e3o\" \u00e9 aquele tipo de exibicionista que tenta fazer com que o assunto deixe de ser as v\u00edtimas e passe a ser ele pr\u00f3prio, seus sentimentos e como ele \u00e9 bom por se sentir triste. A \"virtude ostenta\u00e7\u00e3o\" de virtude n\u00e3o tem nada, \u00e9 apenas soberba.",
                "Claro que n\u00e3o, pessoas famosas causam mais repercuss\u00e3o em tudo que fazem, at\u00e9 morrer. depende da rea\u00e7\u00e3o do publico, n\u00e3o da importancia do emprego do ponto de vista pratico\n",
                "N\u00e3o mesmo. A hist\u00f3ria recente do time \u00e9 a cl\u00e1ssica narrativa do her\u00f3i que foi interrompida tragicamente.",
                "Certamente n\u00e3o.\n\nEsse tipo de como\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre quando h\u00e1 morte em massa de atletas, artistas ou pol\u00edticos.\n",
                "Triste n\u00e9? Choram n\u00e3o pela vida humana, mas pelos jogadores perdidos.",
                "Absolutamente n\u00e3o.",
                "Como li alguns coment\u00e1rios aqui espondo opini\u00f5es a minha n\u00e3o \u00e9 diferente, creio que n\u00e3o seria tamb\u00e9m. ",
                "Tanta gente morre todo dia que eu acho dif\u00edcil simpatizar e achar tr\u00e1gica a morte de quem quer que seja.\n\nA \u00fanica coisa que me impede de sair abertamente dizendo \"mas gente, pra que essa porra toda, \u00e9 s\u00f3 um time de futebol, morre gente todo dia e ningu\u00e9m faz essa barulheira\" \u00e9 que quando eu era bem mais novo eu fiquei mal pra cacete quando os Mamonas Assassinas morreram. Eu to cagando pra morte do Chapecoense mas sei l\u00e1, eles eram importantes pra muita gente e tal."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m vai no show do Falaschi+orquestra s\u00e1bado?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "biylxw"
        },
        {
            "title": "O maestro da orquestra criminosa, mas pode chamar de \"poderoso chef\u00e3o\" | Rodrigo Constantino",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "52wx4v"
        },
        {
            "title": "Construc\u00e3o de Chico Buarque provavelmente tem um dos melhores crescendos de musica popular na hist\u00f3ria da musica popular.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "i4c39f",
            "comments": [
                "O arranjo de orquestra \u00e9 brutal. \u00c9 como se fosse uma trilha do Bernard Herrmann feita pro Hitchcock.",
                "Essa m\u00fasica \u00e9 arte, se entende o que quero dizer.",
                "Ah, as rimas em proparox\u00edtonas"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Lol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hvacrl",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Blind audition pra qualquer coisa \u00e9 a melhor coisa que tem.",
                "2013: \n\n- Vamos tornar o ambiente mais diverso, os maestros n\u00e3o devem eleger pessoas por sua cor mas sim pelo seu talento, afinal talento n\u00e3o tem cor\n\n2020: \n\n- Vamos tornar o ambiente mais diverso, os maestros n\u00e3o devem eleger pessoas por seu talento mas sim pela sua cor, afinal talento lalala",
                "Cotas at\u00e9 em orquestras lmao",
                "Vc ve a evolucao de uma boa ideia em 2013 (julgar a performance e nao a pessoa) para pura militancia imbecil.",
                "Nada surpreendente, avalia\u00e7\u00e3o \u00e0s cegas vai ser um processo meritocratico, isso \u00e9 diametricamente o oposto \u00e0 pol\u00edticas socialistas.",
                "Chamam isso de progressista... lol\n\nImpressionante como a sociedade vem regredindo sob a \u00e9gide da \u00e9tica \"progressista\".",
                "Blind auditions em orquestras profissionais s\u00e3o uma fic\u00e7\u00e3o. Os m\u00fasicos que est\u00e3o avaliando sabem, pela t\u00e9cnica e pelo estilo, quem est\u00e1 tocando e colocam para dentro quem querem. \n\n\u00c9 por isso que numa OSESP, por exemplo, houve esse fluxo de m\u00fasicos profissionais do leste europeu, os primeiros que entraram trouxeram os outros amigos.",
                "Pra quem quebra a cabe\u00e7a para entender \u00e9 simples:\n\nA MIDIA FALA O QUE \u00c9 DO INTERESSE DA MIDIA. CABO. \n\nNao tem mais nada. O que \u00e9 modinha eles falam e o que eles querem que vire modinha eles tamb\u00e9m falam. Dois anos dps tao falando contra...\n\nNao seja burro fique longe desses artigos de opini\u00e3o.",
                "A\u00ed depende se querem uma orquestra de alta qualidade (a\u00ed \u00e9 blind audition) ou uma orquestra diversificada \u00e0s custas da qualidade da mesma...",
                "Nem quero saber a rea\u00e7\u00e3o desses progressistas quando descobrirem Stevie Wonder",
                "Com a morte do comunismo, a extrema-esquerda voltou com outra faceta. Mas continua t\u00e3o autorit\u00e1ria, repulsiva e hip\u00f3crita como sempre foi.",
                "Lol",
                "Querem, obviamente, tentar destruir a cultura, nivelar por baixo e estabelecer par\u00e2metros raciais em preju\u00edzo da beleza, da excel\u00eancia, do talento e do esfor\u00e7o.\n\nEsquerdismo \u00e9 doen\u00e7a mental e quem prop\u00f5e isso tem \u00f3dio de si e da humanidade. Simple as",
                "lol",
                "uiuiui papai olha o progresso a\u00ed",
                "Depois o jornalismo pergunta a raz\u00e3o de perderem a credibilidade.\n\nMenos artigos de opini\u00e3o. Mais not\u00edcias.",
                "Pqp e o talento /m\u00e9rito n\u00e3o precisa mais?",
                "Dois artigos de OPINI\u00c3O, escritos com 7 anos de diferen\u00e7a um para o outro e em continentes diferentes. OlHa A hIpOcRiSiA pRoGrEsSiStA",
                "Um artigo de opini\u00e3o do The Guardian; outro artigo de opini\u00e3o do The New York Times e o g\u00eanio consegue fazer compara\u00e7\u00e3o entre eles.\n\n\n\n\nQual o pr\u00f3ximo passo? Fazer memezinho de editorial do Estad\u00e3o e de outro do Valor Econ\u00f4mico? \n\n\n\nPelo amor de Deus, se ajuda um pouco.",
                "[link]",
                "[link]",
                "A\u00ed falam de igualdade de ra\u00e7a e g\u00eanero.   \n\n\n> 2030: Como banir m\u00fasicos brancos promove igualdade.",
                "Pessoas com mais dinheiro (99% das vezes brancas)possuem mais meios para aprenderem m\u00fasica(possuem mais recursos financeiros e tempo para se dedicarem a m\u00fasica enquanto s\u00e3o jovens).\n\nIgnorar isso e achar que algu\u00e9m que come\u00e7ou a trabalhar aos 7 anos de idade vendendo bala no sinal vai ter o mesmo tempo para praticar m\u00fasica do que algu\u00e9m que sempre teve um professor particular e todo tempo para praticar m\u00fasica \u00e9 no m\u00ednimo uma ideia ignorante."
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Theatre of Rio de Janeiro ,Brazil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "l7xvud",
            "comments": [
                "Uma das poucas vezes em que realmente me emocionei, foi por volta do ano 2000/2001, fui neste teatro, para instalar um servidor, que seria usado para transmitir ao vivo uma apresenta\u00e7\u00e3o da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira.\n\nE quando eu estava l\u00e1, com o pessoal da empresa, demos sorte:  a Orquestra estava no ensaio, se preparando para a noite.\n\nE tivemos a oportunidade de ouvir aquilo tudo, com o teatro praticamente vazio.\n\nInesquec\u00edvel - e eu n\u00e3o gosto de m\u00fasica cl\u00e1ssica, mas aquilo ao vivo, a ac\u00fastica do teatro, enfim.",
                "Caramba, lindo demais"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "A GOVERNAN\u00c7A QUE NINGU\u00c9M ENSINA, MAS SALVOU O MUNDO DE HITLER",
            "selftext": "Os maiores industriais do mundo se uniram em uma orquestra contra o tempo e o terror de Hitler. Eles s\u00e3o a prova de que os frutos da liberdade s\u00e3o infinitamente superiores aos de ideologias assassinas.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "120km4h",
            "comments": [
                "A intromiss\u00e3o dos EUA na primeira guerra foi o que causou Hitler.\n\nA intromiss\u00e3o dos EUA na segunda fortaleceu a USSR."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "PORQUE GLOBO GOST TANTO DO LULA?",
            "selftext": "Eis algumas explica\u00e7\u00f5es sobre isso:\n\n\u00c9 certo que anos atr\u00e1s lula beneficou in\u00fameros banqueiros, dentre eles bradesco, itau, banco do Brasil.\n\n\\- [Bancos tiveram lucro record na Era Lula: R$ 199 bilh\u00f5es - Instituto Humanitas Unisinos - [link] \n\nvoc\u00ea v\u00ea grandes banqueiros e aonde eles est\u00e3o apostando? no lula. E por que que elas gostariam tanto dele? o lula sempre chega com aquele papo de sustentabilidade, com aquele papo de que \"n\u00f3s precisamos de uma coaliz\u00e3o internacional para lidar com a Amazonia\", voc\u00ea v\u00ea ele sendo aplaudido no parlamento europeu, voc\u00ea v\u00ea ele discursando em uma palestra em cambridge e eu me pergunto nao era esses caras que queriam tirar o PT do poder para impor o imperialismo??. O lula na materia do [link] ele disse que quer criar um \"ministro do clima\", na materia eles falam o seguinte: \"um cargo semelhante ao que o John Kerry tem no governo do Biden\", John kerry primeiro que ele [enche o saco com [link] fica falando sobre internacionalizacao na amazonia e assim por diante. John Kerry faz parte de uma alian\u00e7a chamada \"[Glasgow Financial Alliance for Net [link] que \u00e9 uma alian\u00e7a relacionada ao ESG - politica do \"verde\" de sustentabilidade, onde busca uma governan\u00e7a global para as quest\u00f5es ambientais e socias - e essa alian\u00e7a no total representam  US$130 trilh\u00f5es em ativos sob gest\u00e3o, e nessa alian\u00e7a [fazem parte inumeros [link] , todos nessa alianca de glasgow. Na materia do bloomberg em que eles falam do lula, diz que esse \"ministro do clima\" teria como papel intermediar o que acontece no Brasil com essa alian\u00e7a de glasgow, do qual John Kerry faz parte. Ai voce ve esses grandes investidores, grandes banqueiros, querendo colocar o lula no poder por que? porque lula \u00e9 ESG, e por que isso importa? porque voce tem US$130 trilh\u00f5es que s\u00f3 viriam aqui para o Brasil nesse contexto de ESG funcionando. O bolsonaro nao \u00e9 o cara do ESG, ele \u00e9 o cara do Agro, o lula \u00e9 essencialmente um ESG pois ele sempre fala [sobre a \"criacao de uma nova governanca [link]\n\n**E onde que a globo entra nisso?**\n\n\u00c9 logico que essa politica nao \u00e9 pelo altruismo, pelo contrario, a rede globo e seus donos dessa emissora, a familia marinho, eles sabem bem que por tras dessa politica sustentavel , ha uma grande oportunidade de ganhar bilhoes, trilhoes de dolares, e que, hoje em dia essa grande quantidade de dinheiro esta em empresas como a [link]\n\n[aqui nos temos uma noticia de uma ong chamada [link] e eles realizaram um evento em curitiba e l\u00e1 se encontra membros do N\u00facleo de Governan\u00e7a do Programa Juntos, **Jos\u00e9 Roberto Marinho** e Eduardo Mufarej. E nessa ONG eles tentam estimular a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada no desenvolvimento social e econ\u00f4mico do pa\u00eds. E isso parece um caso bem isolado mas, voces podem ver [que nessa postagem j\u00e1 antiga da [link] eles falam do Roberto Marinho, e em uma parte do artigo eles mencionam: ***\" Jos\u00e9 Roberto Marinho tem ainda uma importante atua\u00e7\u00e3o no terceiro setor. Presidiu \u2013 e atualmente integra o seu conselho diretor \u2013 o World Wide Fund for Nature (WWF) no Brasil, ONG ligada \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o da natureza dentro do contexto social e econ\u00f4mico brasileiro; \u00e9 membro do Conselho Consultivo do Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social; do Conselho Curador da Funda\u00e7\u00e3o Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira e do Viva Rio; integra o Conselho Empresarial Brasileiro para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (CEBDS); em 2006, participou da funda\u00e7\u00e3o do movimento Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, do qual faz parte como integrante do Conselho de Governan\u00e7a. Jos\u00e9 Roberto participou ainda dos conselhos diretores da Conservation International, The Nature Conservancy e Young President\u2019s Organization. \"*****.** No texto cita o WWF que provavelmente ja ouviu falar inumeras vezes especialmente na epoca em que o brasil estava tendo o problema de desmatamento, e Jose roberto marinho \u00e9 membro do Conselho Consultivo do Instituto Ethos, e indo para o [link] do Instituto ETHOS , que \u00e9 uma empresa criada em 1998 por um grupo de empres\u00e1rios com o fim de trocar ***\" experi\u00eancias e desenvolvimento de ferramentas para auxiliar as empresas a analisar suas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e aprofundar seu compromisso com a responsabilidade social e o desenvolvimento sustent\u00e1vel \"***, exatamente a politica do ESG. E o instituto tem algumas liga\u00e7oes bem curiosas, como por exemplo o USAID  (Ag\u00eancia dos Estados  Unidos para o Desenvolvimento Internacional) , e isso fica claro que essa instituicao fez parcerias com agencias do governo americano.\n\nE temos tambem em outro site, [a conservation [link] que diz o seguinte ***\"***  ***A Conservation International e seus parceiros est\u00e3o buscando uma estrat\u00e9gia ambiciosa para sustentar a natureza na Amaz\u00f4nia para que ela possa continuar sustentando a todos n\u00f3s.*** ***\",*** e esse ***\"N\u00d3S\"***  nao se especifica apenas os brasileiros entao tem outros paises tambem envolvidos. E nesse site o principla objetivo deles \u00e9 conseguir o Net Zero, ou chamado de zero carbono. E bem curioso uma ONG no nosso territorio de uma associacao de um membro da familia marinho e uma das posicoes relevantes nos diz bastante tambem.\n\nA globo lanca uma [link] falando sobre a jornada ESG, no site ***\" A agenda ambiental, social e de governan\u00e7a (ESG) vem demonstrando ser um guia para as empresas que querem aliar solidez, perenidade e impacto positivo para a sociedade. A Globo, uma empresa pioneira em muitos desses aspectos, compartilha essa vis\u00e3o e acredita que seus resultados refletem aquilo que representa para a sociedade e para o pa\u00eds. Sabemos que \u00e9 uma jornada. Ela n\u00e3o come\u00e7ou agora \u2013 vem de longa hist\u00f3ria \u2013 e exige um movimento cont\u00ednuo\u201d, afirma Manuel Belmar, diretor de Finan\u00e7as, Jur\u00eddico e Infraestrutura da Globo \"*** \n\ntemos ainda uma [noticia ainda mais [link] , a globo inclui um baqueiro no seu conselho, e \"ele \u00e9 o primeiro conselheiro independente da companhia dominada pela fam\u00edlia Marinho\" , e por que eles iriam colocar alguem fora da familia no seu grupo? Joao roberto marinho presidente da globo explicou :  ***\" Nosso modelo de governan\u00e7a est\u00e1 em permanente aprimoramento. A iniciativa de eleger agora um conselheiro independente e de j\u00e1 estar preparando a vinda de um outro, com expertises complementares, faz parte dessa evolu\u00e7\u00e3o, assim como a cria\u00e7ao de novos comites de assesoramento \"***  e logo em seguida diz o seguinte ***\"  ...Tem acompanhado tamb\u00e9m os compromissos da Agenda ESG 2030 da Globo... \"***\n\nE finalizando, e por isso que a Globo tem tanta cordialidade com Lula, pois lula \u00e9 essencialmente um ESG, e a Globo ve uma oportunidade de ganhar os recursos do ESG.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "x241cy",
            "comments": [
                "Essa talvez seja a thread mais importante dos \u00faltimos dias j\u00e1 criada aqui no sub.",
                "A coisa mais inacredit\u00e1vel que foi imposta feito um pensamento de grife \u00e9 acreditar que precisamos proteger a natureza boazinha de humanos malvados e que gente pobre n\u00e3o deve ser amparada.\n\nDerramam sangue inocente para proteger a seiva das plantas.\n\nPorque o sensacionalismo ambiental \u00e9 uma forma de terrorismo imposto desde crian\u00e7a para cora\u00e7\u00f5es e mentes e assim a gente passou a chamar defensivos agr\u00edcolas de agrot\u00f3xicos, ou seja, passamos a chamar o rem\u00e9dio de doen\u00e7a e bilh\u00f5es de pessoas foram salvas do exterm\u00ednio pela fome atrav\u00e9s do uso de pesticidas, matamos muitos insetos para n\u00e3o morrerem muitas pessoas  morte lenta e cruel por falta de alimento ou pelas guerras por escassez.\n\nInfantilizaram os \u00edndios que n\u00e3o podem enriquecer lavrando ou minerando suas terras .\n\nRetardaram avan\u00e7os cient\u00edficos.\n\nDeixaram pessoas morrerem de frio e de calor precarizando a constru\u00e7\u00e3o de moradias com excessiva regulamenta\u00e7\u00e3o ambiental\n\nA maior parte do planeta \u00e9 \u00e1gua e somos criaturas terrestres, n\u00e3o conseguimos mesmo se a gente quisesse"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O som de uma batalha perdida....",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "yepqpu",
            "comments": [
                "J\u00e1 pode ir em uma orquestra, muito futuro",
                "KKKKKKKKK PQP"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "TRILHA SONORA ORIGINAL \u2013 DRAMA/TRISTEZA [COMPOSITOR BRASILEIRO]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "w7q9ym",
            "comments": [
                "Sauda\u00e7\u00f5es viajantes!\r  \n\r  \nEu gostaria de compartilhar com voc\u00eas mais uma das minhas m\u00fasicas orquestrais elaboradas para o meu portfolio!\r  \n\r  \nNessa m\u00fasica, em especial, eu decidi explorar o g\u00eanero drama! Esse tipo de m\u00fasica \u00e9 mais pensando para trilha sonoras de filmes ou games. Como eu sempre gostei bastante dessas duas coisas, decidi compartilhar com voc\u00eas! Particularmente eu n\u00e3o sou um grande apreciador deste estilo (prefiro o g\u00eanero de aventura e a\u00e7\u00e3o, por exemplo), contudo, o g\u00eanero drama tem bastante impacto emocional quando conectamos ele \u00e0 uma imagem! Espero que voc\u00eas gostem!\r  \n\r  \nSe voc\u00ea estiver interessado em ver mais sobre o meu trabalho, aqui segue o meu canal do YouTube e a minha conta do Soundcloud\r  \n\r  \n\u25baYouTube [link]\r  \n\r  \n\u25baSoundCloud [link]\r  \n\r  \nPaz para todos!",
                "Muito bom, de verdade\n\n&#x200B;\n\nTu usa qual DAW? Suas orquestras s\u00e3o todas do Kontakt?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 Fascismo (2da Edicao 2020)",
            "selftext": "Edit: tem um user nos comentarios falando que eh tudo inventado. Eu apresento as obras e autores para vcs confimarem por si mesmos. Confirmem nas obras e nao caiam no mal caratismo das pessoas.\n\n----------\n\nAntes o papo era que Nazismo eh de esquerda e agora o papo eh que antifascistas sao fascistas. Ou socialismo em geral \u00e9 fascista. E eu vejo que as campanhas populistas nunca falam do socialismo cl\u00e1ssico fazendo correla\u00e7\u00f5es falsas com as ideologias de esquerda de hoje.\n\nVamos falar desse socialismo para buscar entender de onde vem e o que \u00e9 fascismo.\n\nO termo \"socialismo\" existe desde a Gr\u00e9cia antiga. \u00c9 citado tanto por Plat\u00e3o em seu livro \"A Rep\u00fablica\" como tamb\u00e9m por C\u00edcero na Roma Antiga. Oswald Spengler em seu livro \"Prussianismo e Socialismo\" publicado na d\u00e9cada de '20, fala do Socialismo Prussiano (ou socialismo Teutonico/Germanico que data desde a epoca da queda do Imperio Romano). Esse socialismo que eles citam \u00e9 o socialismo conservador. \n\nAs caracter\u00edsticas do socialismo conservador (socialismo de direita) varia depende da \u00e9poca e povo, mas em geral se caracteriza por um estado paternalista, privil\u00e9gio hier\u00e1rquico social, preserva\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es como religi\u00e3o e estatais (que ditam a vida das pessoas), o governo em controle da economia, preserva\u00e7\u00e3o do capitalismo corporativista, nacionalismo, entre outras coisas. Algumas vertentes do socialismo conservador v\u00e3o preferir a ditadura presidencial ou monarquia, enquanto outras vertentes v\u00e3o preferir a democracia parlamentar ou presidencialismo.\n\nAlgumas vertentes, como o socialismo Prussiano/Germ\u00e2nico/Teut\u00f4nico, tendem a hegemonia nacionalista. Tem vertentes que abolem a propriedade privada. Mas nenhuma das vertentes \u00e9 contra o capitalismo, mas o contr\u00e1rio, s\u00e3o defensores do capitalismo corporativista pq acreditam que a prosperidade da elite reflete na prosperidade em sociedade.\n\nEu sei que muitos defensores do capitalismo dizem que capitalismo \u00e9 somente quando ha estado minimo e nao interven\u00e7\u00e3o na economia. Mas na verdade, tal descri\u00e7\u00e3o \u00e9 do liberalismo e n\u00e3o do capitalismo (nem todo capitalismo \u00e9 liberal). Mas eu explico isso melhor mais a frente.\n\nContinuando... O termo socialismo vem da ideia do que o cidad\u00e3o toma conta um do outro (hierarquia social), se foca em suas aptid\u00f5es e trabalho visando a grandeza da na\u00e7\u00e3o (nacionalismo), abre m\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o individualista liberal de enriquecimento e ascens\u00e3o/prest\u00edgio pessoal (considerado liberalismo) e aceita sua posi\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o havendo assim conflito entre classes e todos focados no trabalho e grandeza da na\u00e7\u00e3o.\n\nIndependente da vertente, o princ\u00edpio \u00e9 que a na\u00e7\u00e3o deva ser regida como uma orquestra, ou como uma sociedade de formigas e abelhas. Ou como no caso da Pr\u00fassia, como uma hierarquia militar. N\u00e3o tentar ser o que vc nao eh. Como em uma orquestra o objetivo \u00e9 ter a sociedade funcionando em harmonia. O solista n\u00e3o compete com o regente para ser regente, os demais da banda n\u00e3o competem com o solista. E assim buscam ter a estabilidade social como havia na idade m\u00e9dia e demais \u00e9pocas passadas.\n\nO primeiro grande conflito contra o Socialismo Conservador (A princ\u00edpio mon\u00e1rquico absolutista e feudal) eh o Liberalismo, que surge no meados de 1600' com o Ingl\u00eas John Locke, conhecido como o pai do liberalismo. Surgiu como briga pela liberdade individual. Tal liberdade individual significa participa\u00e7\u00e3o no poder (democracia), liberdade de express\u00e3o (poder questionar a sociedade e poder vigente), liberdade religiosa em que voc\u00ea pode escolher sua religi\u00e3o e n\u00e3o ser obrigado a seguir uma religi\u00e3o imposta pelo estado ou sociedade, livre com\u00e9rcio que \u00e9 a liberdade individual em comercializar sem as oligarquias das guildas feudais (e depois estado)  limitando a competi\u00e7\u00e3o, igualdade de g\u00eanero que se op\u00f5em a hierarquia e determinismo social, e propriedade privada (o que para o liberalismo cl\u00e1ssico significa o fim do dom\u00ednio olig\u00e1rquico dos grandes propriet\u00e1rios de terras, os senhores feudais). \n\nEm resumo, o liberalismo significa a emancipa\u00e7\u00e3o do campon\u00eas, podendo assim ser propriet\u00e1rio de terra e consequentemente competir individualmente para a prosperidade individual. Ou seja, o fim dos privil\u00e9gios socioecon\u00f4micos de uma elite olig\u00e1rquica. Thomas Paine, um dos fundadores dos EUA e fil\u00f3sofo, defendia a renda b\u00e1sica em 1797, em um panfleto que ele escreveu chamado Justica Agraria: [link]\n\nO conflito entre Socialistas Conservadores, que buscavam a volta dos princ\u00edpios do feudalismo na \u00e9poca, e Iluministas liberais (Republicanos liberais) culminou na grande primeira revolu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa em 1789-1799.\n\nUma curiosidade: O primeiro movimento feminista come\u00e7ou junto com o movimento de independ\u00eancia dos EUA em 1776. A pr\u00f3pria declara\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia dos EUA cita que todos os cidad\u00e3os, homens e mulheres, s\u00e3o criados iguais e livre. Uma das primeira obras do movimento feminista foi  escrito por Mary Wollstonecraft, chamado \"Vindication of the Rights of Women\" publicado em 1796. As feministas esquerdistas v\u00e3o surgir bem depois (ap\u00f3s o surgimento do movimento oper\u00e1rio de esquerda, Marxismo, na segunda metade de 1800).\n\nHistoricamente a direita \u00e9 o que busca preservar ou conservar os princ\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais passadas (conservadorismo) enquanto a esquerda eh o que busca mudar os princ\u00edpios tradicionais com novos princ\u00edpios e ideias. Sendo assim, historicamente o Socialismo original (Conservador) defendia a monarquia, engessamento social e feudalismo, e sentavam \u00e0 direita do rei (por isso chamados de direita). Os liberais (o que inclui os jacobinos citado por Max Weber em \"A \u00e9tica protestante e o esp\u00edrito do capitalismo\") sentavam \u00e0 esquerda do rei (assim chamados de esquerdistas). Logo, os principios iluministas liberais tepublicano capitalista eh originalmente um movimento de esquerda.\n\nO termo socialismo em si come\u00e7ou a ficar mais em voga a partir do monarca austr\u00edaco Klemens von Metternich em 1847, que junto com demais monarquistas, come\u00e7aram suas campanhas contra o liberalismo.\n\nO socialismo marxista (socialismo de esquerda) surge apenas a partir da segunda metade de 1800', quando Karl Marx, que inicialmente era liberal capitalista, chegou a conclus\u00e3o que o problema das sociedades se resumem em conflitos de classes e que por isso, o ideal seria haver uma sociedade sem classes sociais, e consequentemente sem capitalismo.\n\nVeja que tanto o socialismo/comunismo (socialismo limeral) quanto o socialismo classico buscam a estabilidade social. A diferenca eh que o primeiro busca pelo fim das classes sociais/capitalistas e o segundo pelo engessamento das classes sociais.\n\nO socialismo liberal (Socialismo Marxista) eh irmao do Liberalismo capitalista. Ambos s\u00e3o frutos do Iluminismo Brit\u00e2nico e seu princ\u00edpio no \"contrato social\" que surgiu com  Thomas Hobbes (1651)  e em seguida deu fruto ao Liberalismo com  John Locke (1689). Ambos sao contra o socialismo conservador, que se opoem a liberdade individual e social tanto do republicano capitalista quanto do anti-estado comunista, socialista e anarquista, \n\nO socialismo, comunismo e anarquismo surge como um novo movimento dentro do liberalismo iluminista, pq foi observado que ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do estado republicano, pol\u00edticos, classe econ\u00f4mica e capitalistas industriais usavam a m\u00e1quina p\u00fablica visando interesses pr\u00f3prios. O exemplo mais claro disso foi com a primeira rep\u00fablica instaurada pela Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. O classe capitalista que servia a corte com seus produtos, e que por isso estavam mais pr\u00f3ximo dos nobres, foram os que obtiveram o poder e influ\u00eancia no estado ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o. O resto da popula\u00e7\u00e3o continuava na mis\u00e9ria sem emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e conflitos armados mataram muita gente nessa briga pelo poder. J\u00e1 pa\u00edses onde houve mais emancipa\u00e7\u00e3o dos camponeses que viraram propriet\u00e1rios de terras, os movimentos anticapitalista e anti-estado n\u00e3o foram t\u00e3o fortes e o capitalismo foi melhor aceito pela popula\u00e7\u00e3o em geral (Inglaterra e EUA).\n\nEm resumo, o socialismo original que existe desde os principios da obra \"A Republica\" de Platao, eh um socialismo conservador e que por isso de direita. Contra tal conservadorismo que na \u00e9poca era Mon\u00e1rquico absolutista e feudal, surgiu o Liberalismo Republicano (esquerda). Mas o primeiro passou a ser a terceira via quando os liberais republicanos se tornaram os conservadores, e ent\u00e3o direita, e os opositores esquerda.\n\nOs monarcas e antigos senhores feudais faziam campanhas pol\u00edticas para conseguir suas terras e poder econ\u00f3mico de volta. E em geral eles tiveram muito apoio da classe m\u00e9dia (que eram os artes\u00e3os na idade m\u00e9dia). Era um movimento que buscava voltar ao feudalismo ou da monarquia absolutista (ou ambos) para obter o socialismo conservador de volta (classe social engessada). Pq o iluminismo que culminou no liberalismo, fez com que os donos de terras e artes\u00e3os (que se tornaram classe m\u00e9dia no capitalismo) perdessem seus privil\u00e9gios e estabilidade social. Principalmente os artes\u00e3os que no feudalismo tinham o mercado protegido pelas guildas mas no capitalismo passaram a ter que competir para n\u00e3o virar classe trabalhadora (pobre). Al\u00e9m de se verem obrigados a fazer d\u00edvidas com bancos para conseguir competir, etc\u2026 e nessas campanhas surgem movimentos como o pan-europeu, defendendo privil\u00e9gios sobre terras, poder, mercado e posi\u00e7\u00e3o social como sendo um direito natural \u00e9tnico, nacionalista, sangu\u00edneo, etc. E eh dia que comeca a formar o fascismo.\n\nOs estadistas e capitalistas que est\u00e3o no topo da cadeia social, no capitalismo republicano, come\u00e7am a fazer campanhas e pol\u00edticas contra o socialismo cl\u00e1ssico que visa o fim da competi\u00e7\u00e3o individual social liberal.\n\nE para obter o apoio da classe m\u00e9dia, come\u00e7am a oferecer alternativas de estabilidade social como o estado assistencialista ou segrega\u00e7\u00e3o social (quando n\u00e3o ambos). Essa segrega\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma forma de garantir a estabilidade social reduzindo a competi\u00e7\u00e3o social, dando privil\u00e9gios a certos grupos e segregando outros ao acesso de emergir a tais classes privilegiadas.\n\nO Imperador Prussiano Bismarck que tentou modernizar a Alemanha acabando com o poder dos antigos senhores de terras e as tend\u00eancia de prefer\u00eancia pelo socialismo cl\u00e1ssico da popula\u00e7\u00e3o em geral, implementou o estado de bem estar social em 1883, para obter o apoio da popula\u00e7\u00e3o pelo estado liberal.\n\nA classe m\u00e9dia tamb\u00e9m fazia campanhas para obter apoio da classe oper\u00e1ria contra os capitalistas (donos de f\u00e1bricas) classe econ\u00f4mica (donos de bancos e demais institui\u00e7\u00f5es financeiras), pq a classe m\u00e9dia (artes\u00e3os ou pequenos empres\u00e1rios) n\u00e3o conseguem competir com grandes empres\u00e1rios capitalistas, e viam os bancos (em que os judeus tinham a fama de serem os donos) como parasitas que vivem dos juros das d\u00edvidas da classe m\u00e9dia. \n\nEssa uni\u00e3o entre classe m\u00e9dia e oper\u00e1rios tende tanto para o estado de bem estar social (democracia social) quanto para o lado que ainda busca a estabilidade social atrav\u00e9s da segrega\u00e7\u00e3o social (limitando minorias na competi\u00e7\u00e3o social). Esse segundo eh de onde vem o fascismo. A carteira de trabalho implementada pelo Mussolini foi a forma de dar maior garantia de estabilidade social aos trabalhadores nacionais e assim aceitarem suas fun\u00e7\u00f5es/posi\u00e7\u00f5es oper\u00e1rias.\n\nEm resumo, o fascismo busca a estabilidade social, atrav\u00e9s da segrega\u00e7\u00e3o social limitando a competi\u00e7\u00e3o social (engessando as classes sociais em dificultando minorias em emergir socialmente, gerando ent\u00e3o menos competitividade e estabilidade social para as classes privilegiadas). Essas minorias podem ser desempregados, estrangeiros, negros, judeus, etc.\n\nA quest\u00e3o do estado \u00e9 uma forma de garantir tal estabilidade social atrav\u00e9s do nacionalismo (limitando direitos e acesso a estrangeiros ao mercado de trabalho) por exemplo. Como tamb\u00e9m usando a m\u00e1quina burocr\u00e1tica para beneficiar alguns (militares, pol\u00edticos, latifundi\u00e1rios, algumas classes de empres\u00e1rios) e limitar outros grupos a competi\u00e7\u00e3o social com os privilegiados.\n\nLogo, estado inchado e burocratico por si so nao eh fascismo. Isso seria uma falsa correlacao. O estado \u00e9 s\u00f3 uma ferramenta. O fascismo \u00e9 a segrega\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica em busca de estabilidad social.\n\nTodo discurso sobre supremacia \u00e9tnica, nacional, racial, etc, s\u00e3o discursos populistas para ganhar a massa com simplismo, medo, pseudo ci\u00eancia e mitologias. Por tr\u00e1s de tudo isso est\u00e1 o controle da massa pelo medo da falta de estabilidade social, ent\u00e3o transformada em medo social (ao estrangeiro, pobre, negro, judeu, mulheres, movimentos como o feminismo, etc).\n\nO Nazismo em si eh o socialismo prussiano (conservador) em sua forma altamente populista (tentar ganhar apoio popular culpando Judeus e demais estrangeiros pelo desastre econ\u00f4mico p\u00f3s primeira guerra).\n\nEu entendo que muita gente associa o comunismo com ditaduras e falta de liberdade, e consequentemente com Nazismo. Como tambem associam capitalismo sendo sinonimo de liberalismo. Mas como a maioria do conhecimento popular, isso eh apenas um emaranhado de correla\u00e7\u00f5es falsas populistas.\n\nO liberalismo cl\u00e1ssico em si eh contra o \"pro business\". Adam Smith j\u00e1 dizia que grandes empres\u00e1rios eram uma amea\u00e7a ao Liberalismo e democracia, j\u00e1 que quando empresas obt\u00eam grande poder elas passam a ser como um estado ou a manipular o estado. Eh ai que o liberalismo cl\u00e1ssico se difere do Neo-Liberalismo ao qual eh \"pro-business\" com a filosofia de que quanto mais grandes empres\u00e1rios ganham dinheiro mais dinheiro \u00e9 escoado na sociedade, levando prosperidade econ\u00f4mica a todos..\n\nPor mais que muitos hoje dizem que o capitalismo s\u00f3 funciona quando n\u00e3o tem interven\u00e7\u00e3o governamental, os liberais cl\u00e1ssicos viam que governo \u00e9 importante para que haja capitalismo (diferente dos anarquistas capitalistas). Max Weber mesmo escreveu sobre a teoria do Iron Cage que diz que o crescimento do estado \u00e9 uma demanda do pr\u00f3prio capitalismo para que o capitalismo possa crescer (Neoliberalismo). \n\nPara aqueles que leram at\u00e9 aqui eu agradeco pela atencao e toler\u00e2ncia em buscar conhecer ou entender uma outra perspectiva (Entender um ponto de vista nao eh sinonimo de concordar, e por isso eu n\u00e3o estou esperando que haja concord\u00e2ncia).\n\nEu por exemplo nao gosto e nao concordo com o socialismo conservador, mas eu busquei as obras de Spengler quanto a de Plat\u00e3o para entender melhor o que de fato eh o conservadorismo, socialismo e nazismo. Da mesma forma que eu n\u00e3o concordo com o comunismo, mas eu busquei entender o que \u00e9 comunismo lendo Marx entre outros (ao qual tamb\u00e9m existem in\u00fameras vertentes em que discordam uns dos outros).\n\nEu sei que muita gente se recusa a ler \"O Capital\" de Marx pq eh um livro comunista. Mas o livro quase n\u00e3o fala sobre comunismo ou socialismo liberal. O livro todo aborda e analisa o capitalismo, e ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, ele n\u00e3o fica o livro todo criticando o capitalismo. No livro ele muitas vezes fala at\u00e9 bem do capitalismo em certos pontos (mas a conclus\u00e3o final dele eh que o sistema precisa ser substitu\u00eddo ou ser\u00e1 substitu\u00eddo naturalmente), mas em geral ele apenas apresenta uma an\u00e1lise do sistema, motivo pelo qual eh ainda um livro lido e estudado nos cursos de economia (mesmo que ningu\u00e9m concorde ou defenda Marxismo.\n\nPara finalizar com uma \u00faltima curiosidade. Algo que todos esses sistemas t\u00eam em comum, independente de eh contra ou afavor de estado, contra ou a favor da liberdade individual, contra ou a favor do capitalismo, \u00e9 que todos eles tem como engrenagem a quest\u00e3o do trabalho. Max Weber explica a implic\u00e2ncia da \"doutrina do trabalho\" que vem da \u00e9tica religiosa que passa a fazer parte do esp\u00edrito do capitalismo (e seu princ\u00edpio meritocr\u00e1tico). O socialismo conservador, principalmente em fascismo (e nazismo) tem como princ\u00edpios o trabalho como forma de liberdade do interesse individual (considerado corrup\u00e7\u00e3o social) visando o grandeur da na\u00e7\u00e3o. O Comunismo tem como princ\u00edpio o poder da m\u00e3o de obra dos trabalhadores como a gera\u00e7\u00e3o de riquezas ao qual o capitalista extrai riqueza e desejam que os trabalhadores fiquem com tal riqueza.\n\nMas tem uma vertente comunista chamada comunista aut\u00f4nomo que surgiu na it\u00e1lia, que \u00e9 contra tal \"doutrina do trabalho\". Segundo eles, a engrenagem do capitalismo \u00e9 a doutrina do trabalho e que por isso, o comunismo est\u00e1 fadado a falhar e retornar ao capitalismo pq eles mant\u00eam tal engrenagem.\n\nDiante disso surge o movimento anti-trabalho (ou anti-trabalhista), ao qual eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito mas estou em busca em aprender (e compreender mesmo que se n\u00e3o concordar).\n\nEu n\u00e3o sou historiador, acad\u00eamico, youtuber e nem intelectual. Por isso, eu espero que esse thread desperte a curiosidade para que vcs continuem interessado e pesquisando para buscar mais compreens\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o do que eu possa ter mal interpretado ou compreendido (mesmo n\u00e3o concordando).\n\nPara pessoas sem car\u00e1ter que sempre fala da liberdade de express\u00e3o e acusa protestos de minorias e esquerdas de fascismo por serem violentos, mas sempre terminam a conversa demonstrando suas frustra\u00e7\u00f5es e intoler\u00e2ncia com viol\u00eancia verbal e ataques pessoais, ser\u00e3o ignorados por mim.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gvs4lz",
            "comments": [
                "08h da manh\u00e3 e um texto maior que os di\u00e1logos de RPG pqp",
                "O problema da esquerda \u00e9 criar sua pr\u00f3pria vers\u00e3o do que \u00e9 o fascismo e ignorar a doutrina original e as diferen\u00e7a entre as vertentes (salazarismo, integralismo, getulismo, fascismo italiano, etc.). N\u00e3o sei a sua orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas achei que voc\u00ea tamb\u00e9m cometeu esse erro (mas gostei do texto como um todo). \u00c9 super natural haver um vi\u00e9s, mas o n\u00edvel de ignor\u00e2ncia e baboseiras que s\u00e3o proferidas entre os acad\u00eamicos da esquerda sobre este assunto \u00e9 intoler\u00e1vel pra mim.\n\nEsquerdistas (n\u00e3o to falando de voc\u00ea) no geral d\u00e3o mais \u00eanfase na quest\u00e3o da supremacia racial porque \u00e9 um discurso mais apelativo e efetivo na tentativa de criar um inimigo e promover uma agenda pol\u00edtica. E piora mais ainda quando tentam associar capitalismo e fascismo, com se fossem a mesma coisa, sendo que fascismo \u00e9 terceira via, uma alternativa tanto ao comunismo quanto ao liberalismo/capitalismo.\n\nTem propriedade privada no fascismo? Tem, mas no fundo \u00e9 tudo do estado, tudo \u00e9 para o estado e nada pode estar fora do estado. No fascismo, os interesses do estado sempre ser\u00e3o maiores que os direitos individuais. Quando prefeitos come\u00e7aram a tomar UTIs privadas na for\u00e7a e sem nenhum ressarcimento, ou quando aquele prefeito l\u00e1 tomou a f\u00e1brica de lingerie da cidade pra transformar em uma f\u00e1brica de m\u00e1scaras, estas foram as atitudes mais fascistas que eu j\u00e1 vi acontecer no Brasil em toda minha vida. Isso \u00e9 literalmente o que Mussolini ou qualquer outro ditador fascista fazia.",
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste subreddit](/r/brasilivre/wiki/regras) antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "> As caracter\u00edsticas do socialismo conservador (**socialismo de direita**) varia depende da \u00e9poca e povo,\n\nParei aqui. \n\n> Eu sei que muitos defensores do capitalismo dizem que capitalismo \u00e9 somente quando ha estado minimo e nao interven\u00e7\u00e3o na economia. Mas na verdade, tal descri\u00e7\u00e3o \u00e9 do liberalismo e n\u00e3o do capitalismo (nem todo capitalismo \u00e9 liberal). Mas eu explico isso melhor mais a frente.\n\nCapitalismo = sistema econ\u00f4mico de trocas, liberalismo = ideologia pol\u00edtica que prega a redu\u00e7\u00e3o do estado ao m\u00ednima atua\u00e7\u00e3o.\n\n> Essa segrega\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma forma de garantir a estabilidade social reduzindo a competi\u00e7\u00e3o social, dando privil\u00e9gios a certos grupos e segregando outros ao acesso de emergir a tais classes privilegiadas.\n\nRetardo da sua cabe\u00e7a.\n\n>  Mas o livro quase n\u00e3o fala sobre comunismo ou **socialismo liberal**\n\n\nHahahahah\n\nS\u00e9rio, texto confuso, sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. Sinceramente resuma um texto, s\u00e9rio at\u00e9 em textos cient\u00edficos n\u00f3s temos um resumo, \u00e9 bem simples, com in\u00edcio, meio, e conclus\u00e3o. E faz mais sentido no ambiente.\n\nSeu texto n\u00e3o \u00e9 fundamentado em nada, apenas ideologia furada.",
                ">Para pessoas sem car\u00e1ter que sempre  fala da liberdade de express\u00e3o e **acusa** protestos de **minorias** e esquerdas  de fascismo por serem **violentos**, mas sempre terminam a conversa  demonstrando suas frustra\u00e7\u00f5es e intoler\u00e2ncia com viol\u00eancia verbal e  ataques pessoais, ser\u00e3o ignorados por mim.\n\nFui direto pro fim pra ver se ia ter um tldr e obviamente me deparo com uma apologia marxistas barata. \n\nProtetos s\u00e3o v\u00e1lidos e devem ser protegidos. Viol\u00eancia deve ser combatida com for\u00e7a. E eu falo viol\u00eancia real, viol\u00eancia f\u00edsica, n\u00e3o \"vIoL\u00eaNcIa VeRbAl\".\n\nPalavras machucam."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Participante do concurso de piano Estadual da Guiomar Novaes precisa de ajuda popular!",
            "selftext": " Oi Gente! Estudo piano desde meus oito anos de idade, e sou aluno da USP e da EMESP. Comecei a minha trajet\u00f3ria aqui em S\u00e3o Paulo atrav\u00e9s da Escola Municipal de Inicia\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, e hoje j\u00e1 toquei na Sala S\u00e3o Paulo, junto da Orquestra Sinf\u00f4nica da USP e participei de apresenta\u00e7\u00f5es com a Orquestra de C\u00e2mara da ECA.\n\nNessa quarenta, tentando continuar minha carreira, estou participando do concurso estadual de piano \"Guiomar Novaes\" e preciso de votos populares nesta segunda etapa! Se voc\u00eas puderem votar em mim, VIN\u00cdCIUS BENALIA PENTEADO, na categoria de PIANO ERUDITO! Seria muito grato, pois necessito disso para avan\u00e7ar para a pr\u00f3xima etapa! No momento, estou em quarto lugar!\n\nQualquer d\u00favida, me coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "jj0tk4",
            "comments": [
                "Muito bom! J\u00e1 votei!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Assisti ontem a nova montagem do filme do Poderoso Chef\u00e3o 3 no cinema.",
            "selftext": "Saiu nos cinemas esse m\u00eas uma vers\u00e3o nova do Poderoso Chef\u00e3o Parte 3 com o nome de Poderoso Chef\u00e3o: Desfecho- A morte de Michael Corleone.\n\nFui assistir ontem e valeu muito a pena, apesar de gostar muito da trilogia eu nunca tive a oportunidade de ver nenhum dos filmes no cinema. Apesar de todos os defeitos ainda \u00e9 um filme muito bonito, e a m\u00fasica ainda \u00e9 muito boa. N\u00e3o tinha quase ninguem no cinema ent\u00e3o parecia que tinha uma orquestra inteira tocando s\u00f3 pra mim. \n\nA nova vers\u00e3o fez mudan\u00e7as bem min\u00fasculas, n\u00e3o teve nenhuma altera\u00e7\u00e3o grande na hist\u00f3ria e nem resolveu nenhum dos problemas que todo mundo j\u00e1 sabe, mas deixou o filme melhorzinho, mais focado no plot principal. \n\nAcho que atualmente \u00e9 o melhor filme dispon\u00edvel nos cinemas, se n\u00e3o tiver nada pra fazer vale a pena ir conferir. Tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel em plataforma digital.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "kggfuo",
            "comments": [
                "Que cinema \u00e9 esse? As salas est\u00e3o abertas, funcionando normalmente?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Socialismo Conservador (direita), Liberalismo e Socialismo Liberal (Esquerda)",
            "selftext": "Eu vejo muito ser dito sobre socialismo sendo atribuido a comunismo, e esses dois sendo atribuido ao Nazismo/Facismo, e todos esses sendo esquerda. Ate a onde eu pude entender nessas atribuicoes eh que a esquerda se caracteriza por politicas, governos ou ideologias que visam um estado autoritario e que mata seus cidadoes. Se houver mais caracteristicas que possa ser acrecentao que justifique tais atribuicoes dessas correntes, por favor digam.\n\nEu ouvindo algumas pessoas (tanto as que se dizem de direita quanto as que se dizem de esquerda), o que me deu a entender eh que elas nao falam ou parecem nao saber do socialismo conservador (de direita).\n\n&#x200B;\n\nO termo \"socialismo\" existe desde a Grecia antiga. Eh citado tanto por Platao em seu livro \"A Republica\" quento por Cicero na Roma Antiga. Oswald Spengler em seu livro \"Prussianismo e Socialismo\" publicado na decada de '20, fala do Socialismo Prussiano (ou socialismo Teutonico/Germanico que data desde a epoca da queda do Imperio Romano). Esse socialismo que eles citam eh o socialismo conservador. \n\nAs caracteristicas do socialismo conservador (socialismo de direita) varia depende da epoca e povo, mas em geral se caracteriza por um estado paternalista, privilegio hierarquico social, preservacao das instituicoes como religiao e estatais (que ditam a vida das pessoas), o governo em controle da economia, preservacao do capitalismo corporativista, nacionalismo, entre outras coisas. Algumas vertentes do socialismo conservador vao preferir a ditadura presidencial ou monarquia, enquanto outras vertentes vao preferir a democracia palarmentar ou presidencialismo.\n\nAlgumas vertentes, como o socialismo Prussiano/Germanico/Teutonico, tendem a hegemonia nacional (contra imigrantes ou considera imigrante sub-classe ou escravos).\n\nTem vertentes que abolem a propriedade privada. Mas nenhuma das vertentes eh contra o capitalismo, mas o contrario, sao defensores do capitalismo corporativista.\n\n&#x200B;\n\nEu sei que muitos defensores do capitalismo dizem que capitalismo eh somente quando ha estado minimo e nao intervenca na economia. Mas na verdade, tal descricao eh do liberalismo e nao do capitalismo (nem todo capitalismo eh liberal). Mas eu explico isso melhor mais a frente.\n\n&#x200B;\n\nContinuando... O termo socialismo vem da ideia do que o cidadao toma conta um do outro (hierarquia social), se foca em suas aptidoes e trabalho para visando a grandeza da nacao (nacionalismo), abre mao da competicao individualista de enriquecimento e acenssao pessoal (considerado liberalismo) e aceita sua posicao social, nao havendo assim conflito entre classes e todos focados no trabalho e grandeza da nacao.\n\nIndependente da vertente, o principio eh que a nacao deva ser regida como uma orquestra, ou como uma sociedade de formigas e abelhas. Tem um regente que todos obedecem, tem as partituras que todos devem respeitar (religiao e instituicoes estatais) e tem seus musicos que devem tocar somente os seus instruments (nao tentar ser o que vc nao eh, nao tentar ser melhor que o solista, e focar na sua apticao e trabalho), e o objetivo eh fazer com que musica toque em harmonia.\n\n&#x200B;\n\nO primeiro grande conflito contra o Socialismo Conservador (A principio monarquico) eh o Liberalismo que Surge no seculo meados de 1600' com o Ingles John Locke, conhecido como o pai do liberalismo, e que surgiu como briga pela liberdade individual (democracia, liberdade de expressao, direitos civis, liberdade religiosa em que vc pode escolher sua religiao e nao ser obrigado a serguir uma religiao imposta pelo estado ou sociedade, livre comercio que eh a liberdade individual em comercializar, igualdade de genero que se opoem a hierarquia social do conservadorismo social, e propriedade privada). \n\nO conflito entre Socialistas Conservadores (Monarquia) e Iluministas liberais (Democracia) culminou na grande primeira revolucao politica, a Revolucao Francesa em 1789-1799.\n\n&#x200B;\n\nUma curiosidade: O primeiro movimento feminista comecou junto com o movimento de independencia dos EUA em 1776. A propria declaracao de independencia dos EUA cita que todos os cidadaos, homens e mulheres, sao criados iguais e livre. Uma das primeira obras do movimento feminista foi  escrito por Mary Wollstonecraft, chamado \"Vindication of the Rights of Women\" publicado em 1796.\n\nAs feministas esquerdistas vao surgir bem depois (apos o surgimento do Marxismo na segunda metado de 1800).\n\n&#x200B;\n\nHistoricamente a direita eh o que busca preservar ou conservar os principios e tradicoes politicas, economicas e sociais passadas (conservadorismo) enquanto a esquerda eh o que busca mudar os principios tradicionais com novos principios e ideias. Sendo assim, historicamente o Socialismo original (Conservador) defendia a monarquia e sentavam a direita do rei (por isso chamados de direita). Os liberais (o que incluia os jacobinos citado por Max Weber em \"A etica protestante e o espirito do capitalismo\") sentavam a esquerda do rei (assim chamados de esquerdistas).\n\n&#x200B;\n\nO termo socialismo em si comecou a ficar mais em voga a partir do monarca austriaco Klemens von Metternich em 1847, que justo com demais monarquistas, comecaram suas campanhas contra o liberalismo.\n\n&#x200B;\n\nO socialismo marxista (socialismo de esquerda) surge apenas a partir da segunda metado de 1800', quando Karl Marx, que inicialmente era liberal capitalista, chegou a conclusao que o problema das sociedades se resumem em conflitos de classes e que por isso, o ideal seria haver uma sociedade sem classes sociais, e consequentemente sem capitalismo.\n\nMas antes do Marxismo ja haviam muitos grupos anarquistas (anti-governo) que surgiram apos os principios liberais contra a Monarquia (Socialismo conservados / de direita).\n\n&#x200B;\n\nEm resumo, o socialismo original que existe desde os principios da obra \"A Republica\" de Platao, eh um socialismo conservador e que por isso de direita. Contra tal conservadorismo que na epoca era Monarquico, surgiu o Liberalismo. Ambos Monarcas (Socialistas conservadores) e Liberais eram capitalistas, os liberais defediam um capitalismo e sociedade sem controle do governo e com a liberdade individual, enquanto os Socialistas Consevadores defendiam o capitalismo e sociedade regido e controlado pelo governo, sem muito direitos individuais. E contra ocapitalismo surgiu o Marxismo e seus socialismo de esquerda (Socialismo Liberal).\n\n&#x200B;\n\nQuando o sistema liberal democratico e laico passa a dominar e virar norma, esses passam a ser os novos conservadores e assim chamados de direita, pos querem conservar tais normas estabelecidas. O Marxismo (Socialismo liberal/Marxista e Comunismo) que busca acabar com tais normas entao eh esquerda. O socialismo conservador que defende o estado mais patriarcal (monarca, ditatorial ou presidencial em que o presidente tem mais poderes), menos liberdade individual, hierarquia social, etc, passa assim ficar a direita do Liberalismo. Ou seja, o socialismo conservador eh mais conservador e assim mais a direita do que o os democratas capitalistas que defendem a liberdade individual, social e economica.\n\n&#x200B;\n\nO Nazismo e Facismo em geral tem origem no Socialismo Conservador. Antes mesmo do Nazismo surgir, Oswald Spengler previu a acencao do Nazismo e Facismo em seu livro publicado na decada de 1920', chamado \"Prussianismo e Socialismo\" ao qual fala da origem e principios so Socialismo conservador e seu populismo (Nazismo). Lembrando que antes da Primeira Guerra Mundial a Alemanha era monarquica e sua sociedade tinham os principios anti-liberal e pro Monarquico socialista conservador. E por mais que fossem anti-liberalismo eles eram altamente capitalistas sendo o pais mais industrializado e capitalista da epoca.\n\nO Nazismo em si eh o socialismo prussiano em sua forma altamente populista (tentar ganhar apoio popular culpando Judeus e demais estrangeiros pelo desastre economico pos primeira guerra).\n\n&#x200B;\n\nO socialismo liberal (Socialismo Marxista) eh irmao do Liberalismo. Ambos sao frutos do Iluminismo Britanico e seu principio no \"contrato social\" que surgiu com  Thomas Hobbes (1651)  e em seguida deu fruto ao Liberalismo com  John Locke (1689). Ambos sao contra o socialismo conservador (ditatorial ou monarquico) que se opoem a liberdade individual e social tanto do Liberalismo quanto do Marxismo.\n\n&#x200B;\n\nKarl Marx, antes de vir com os principios Marxistas, ele era um liberal defensor ferrenho do capitalismo. Quando a revolucao liberal comecou a acontecer (Monarquia perder o poder para o sistema politico representativo e laico), as pessoas acreditavam que a populacao eh que teria o poder, ja que os politicos teoricamente representariam e compririam a vontado da populacao. Mas como sabemos, nao eh assim que realmente funciona, e politicos foram vistos como apenas pessoas que tomaram o poder para si mesmos, fingindo representar o interesse da populacao (lembrando que ninicialmente, apos a queda da monarquia, os politicos no poder eram empresarios). Com isso comecou a surgir movimentos anarquistas e demais formas de anti-governo. Ai vem o comunismo.\n\nO comunismo em si defende uma sociedade sem governo (diferente do liberalismo que defende um governo representativo, e do socialismo conservador que defende um governo controlador economico e social, liberdade individual altamente restrita). Qualquer estudo ou obra comunistas deixa isso muito claro.\n\nDa mesma forma que Nazismo (socialismo conservador) nao tem como ser Comunista, o comunismo nao tem como ser socislista liberal (socialismo de esquerda ou socialismo marxista). O socialismo marxista eh visto como uma fase de transicao entre capitalismo e comunismo, e so eh chegado ao comunismo quando nao houver mais governo e o meio de producao pertencer aos trabalhadores que se organizam de forma coletiva e nao individualista.\n\nO socialismo esquerdista eh um sistema que ainda tem governo, mas que so eh completamente implantado quando nao ha mais capitalismo (os meios de producao pode nao tem poder de ninguem mas ou somente do governo ou dos trabalhadores que se organizam coletivamente, e que depois acaba com o governo para se tornar comunismo).\n\n&#x200B;\n\nEu entendo que muita gente associa o comunismo com ditaduras e falta de liberdade, e consequentemente com Nazismo, ou associa capitalismo sendo sinonimo de liberalismo. Mas como a maioria do conhecimento popular, isso eh apenas um emaranhado de correlacoes.\n\nO liberalismo classico em si eh contra o \"pro business\". Adam Smith ja dizia que grandes empresarios eram uma ameaca ao Liberalismo e democracia, ja que quando empresas obtem grande poder elas passam a ser como um estado ou a manipular o estado. Eh ai que o liberalismo classico se difere do Neo-Liberalismo.\n\nPor mais que muitos hoje digam que o capitalismo so funcina quando nao tem intervencao governamental, os liberais classicos viam que governo eh importante para que haja capitalismo (diferente dos anarquistas capitalistas). Max Weber mesmo escreveu sobre a teoria do Iron Cage que diz que o crescimento do estado eh uma demanda do proprio capitalismo para que o capitalismo possa crescer (Neo-Liberalismo).\n\n&#x200B;\n\nPara aqueles que leram ate aqui eu agradeco pela atencao e tolerancia em buscar conhecer ou entender uma outra perspectiva (Entender um ponto de vista nao eh sinonimo de concordar, e por isso eu nao estou esperando que haja concordancia).\n\nEu por exemplo nao gosto e nao concordo com o socialismo conservador, mas eu busquei as obras de Spengler quanto a de Platao para entender melhor o que de fato eh o conservadorismo e Nazismo. Da mesma forma que eu nao concordo com o comunismo, mas eu busquei entender o que eh comunismo (ao qual tambem existe inumeras vertentes em que discordam uns dos outros).\n\n&#x200B;\n\nEu sei que muita gente se recusa a ler \"O Capital\" de Marx pq eh um livro comunista. Mas o livro quase nao fala sobre comunismo ou socialismo liberal. O livro quase todo aborda e analisa o capitalismo, e ao contrario do que muita gente pensa, ele nao fica o livro todo criticando o capitalismo. No livro ele muitas vezes fala ate bem do capitalismo em certos pontos (mas a conclusao final dele eh que o sistema precisa ser subistituido), mas em geral ele apenas apresenta uma analise do sistema, motivo pelo qual eh ainda um livro lido e estudado nos cursos de economia (mesmo que ninguem concorde ou defenda o comunismo ou socialismo esquerdista).\n\n&#x200B;\n\nPara finalizar com uma ultima curiosidade. Algo que todos esses sistemas tem em comum, independente de eh contra ou afavor de estado, contra ou a favor da liberdade individual, contra ou a favor do capitalismo, eh que todos eles tem como engrenagem a questao do trabalho. Max Weber explica a implicancia da \"doutrina do trabalho\" que vem da etica religiosa que passa a fazer parte do espirito do capitalismo (e seu principio meritocratico). O socialismo conservador, principalmente em facismo (e nazismo) tem como principios o trabalho como forma de liberdade do interesse individual (considerado corrupcao social) visando o grandeur da nacao. O Comunismo tem como principio o poder dos trabalhadores que detendo o poder de producao com seus trabalhos abolem o governo e capitalismo.\n\nMas tem uma vertente comunista chamada comunista autonomo que surgiu na italia, que eh contra tal \"doutrina do trabalho\". Segundo eles, a engrenagem do capitalismo eh a doutrina do trabalho e que por isso, o comunismo classico esta fardado a falhar e retornar ao capitalismo pq eles mantem tal engrenagem.\n\nDiante disso surge o movimento anti-trabalho (ou anti-trabalhista), ao qual eu nao conheco muito mas estou em busca em aprender (e compreender mesmo que se nao concordar).\n\n&#x200B;\n\nEu nao sou historiador, academico, youtuber e nem intelectual. Por isso, eu espero que esse thread despert a curiosidade para que vcs contunuem interessado e pesquisando para buscar mais compreencao e correcao do que eu possa ter mal interpretado ou compreendido (mesmo nao concordando).",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "orquestra",
            "id": "b860de",
            "comments": [
                "\\>  Eu entendo que muita gente associa o comunismo com ditaduras e falta de liberdade \n\nEm teoria n\u00e3o \u00e9, mas toda vez em que \u00e9 tentada a implanta\u00e7\u00e3o do comunismo, acaba resultando em uma ditadura.\n\nExiste at\u00e9 o meme do \"n\u00e3o era o comunismo de verdade\", obviamente que n\u00e3o era, pois a sociedade final comunista \u00e9 ut\u00f3pica.\n\n&#x200B;\n\nE parab\u00e9ns por tirar um tempo para escrever esse texto, aposto que n\u00e3o saiu em uma sentada. ",
                "\\>Eu ouvindo algumas pessoas (tanto as que se dizem de direita quanto as que se dizem de esquerda), o que me deu a entender eh que elas nao falam ou parecem nao saber do socialismo conservador (de direita). \n\n&#x200B;\n\nSim, a maioria das pessoas n\u00e3o sabem, mas tem tamb\u00e9m o contexto atual a ser observado... Durante a guerra fria, liberal-conservador virou sin\u00f4nimo de direita. O socialismo conservador virou \"pe\u00e7a de museu\" para os pa\u00edses ocidentais. \n\n&#x200B;\n\nAt\u00e9 na america latina, o socialismo conservador acabou indo pra passado no fim dos anos 80, com o fim das ditaduras locais. Bolsonaro faz/fez parte dessa trupe, junto com o finado Ene\u00e1s. (usei \"faz/fez\" pois apesar do liberalismo do Guedes, o Bolsonaro aparenta apenas tolera-lo, mas n\u00e3o abra\u00e7a as id\u00e9ias)",
                "O grande problema \u00e9 que hoje em dia querem classificar tudo como esquerda e direita e cagar pras outras vertentes do espectro pol\u00edtico.\n\nEsquerda, direita, se refere apenas ao eixo econ\u00f4mico. Enquanto a esquerda visa o coletivo, a direita visa o individual. A diferen\u00e7a \u00e9 que se voc\u00ea for contra a esquerda, voc\u00ea \u00e9 Hitler",
                "Como a pessoa consegue escrever um texto de, sei l\u00e1, umas 3000 palavras em portugu\u00eas, num teclado que n\u00e3o \u00e9 PTBR?\n\nFenomenal esfor\u00e7o. ",
                "Para os progressistas de hoje em dia, 99% da hist\u00f3ria do mundo foi de direita ou extrema-direita. O conjunto de pautas deles com globalismo e politicas de identidade s\u00e3o praticamente in\u00e9ditas. Com exce\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses realmente comunistas, eles jogam tudo na conta da direita. Qualquer oposi\u00e7\u00e3o chamam de fascismo.\n\nJ\u00e1 para os ancaps, o mundo todo \u00e9 socialista. S\u00e3o outros que vivem numa bolha.\n\nN\u00e3o adianta ler um livro de esquerda, ler outro de direita e juntar as coisas. O importante \u00e9 seu senso cr\u00edtico. \n\nOs termos esquerda, direita e socialismo est\u00e3o muito confusos hoje em dia porque fazem propaganda demais. Pelo que entendi da sua an\u00e1lise, se eu come\u00e7ar a falar em conservador de esquerda ou revolucion\u00e1rio de direita vc ia ficar todo bugado.",
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste subreddit](/r/brasilivre/wiki/regras) antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Orquestra do CINDACTA III dedica m\u00fasica tema do filme Os Incr\u00edveis para crian\u00e7a no aeroporto do Recife",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "eabnsg",
            "comments": [
                "Romero Britto \u00e9 tipo o vira lata amarelo. Sempre est\u00e1 presente em algum v\u00eddeo",
                "A crian\u00e7a em p\u00e9 no carrinho que aparece em 1:12",
                "Eu acho essa trilha sonora incr\u00edvel!",
                "O complicado \u00e9 que vamos ter que esperar 10 anos para o pr\u00f3ximo sair.",
                "Eu amo essa trilha de paix\u00e3o, obrigado por postar (:"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Dica do dia: h\u00e1 um subreddit que se chama \"The Reddit Symphony\", que \u00e9 uma comunidade de redditors que tocam instrumentos e se juntam para fazer uma orquestra. Neste v\u00eddeo, eles tocam as m\u00fasicas dos filmes do Pok\u00e9mon",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "lmllby"
        },
        {
            "title": "Abra\u00e7o no Tempo - Orquestra Sinf\u00f4nica da Bahia e Bal\u00e9 do Teatro Castro Alves",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "kpnxhc",
            "comments": [
                "Lindo demais!\n\nObrigado por compartilhar!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "F\u00e1bio J\u00fadice mostra o incr\u00edvel trabalho da Orquestra da Grota, de Niter\u00f3i",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ivpjad",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma das mais belas m\u00fasicas que o homem j\u00e1 produziu. Alceu Valen\u00e7a e Orquestra Ouro Preto - Anuncia\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "bzgwv1",
            "comments": [
                "E isso \u00e9 fato! Caso aned\u00f3tico: fiz uma viagem de carro pelo interior de Minas e essa m\u00fasica fazia parte da playlist, sempre me emocionava nessa m\u00fasica, em como ele retratou t\u00e3o bem a f\u00e9 do brasileiro que a gente foi conhecendo pelo caminho.",
                "Tome l\u00e1 meu cimavoto pernambucano! C\u00f4sa mar linda!",
                "emocionante"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Chaves in Concert - Orquestra Filarm\u00f4nica S\u00e3o Bernardo do Campo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gmc271",
            "comments": [
                "Que coisa linda!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Orquestra da C\u00e2mara do Amazonas apresenta: como lavar as m\u00e3os corretamente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "flb9xj",
            "comments": [
                "Entrei falando l\u00e1 vem mais uma e sa\u00ed deixando o like"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Para que serve um maestro em uma Orquestra?",
            "selftext": "Pessoal algu\u00e9m poderia me explicar qual a finalidade de um maestro em uma orquestra? A pergunta parece obvia, mas noa concertos que tenho ido, os musicos quase nao prestam atencao no maestro e sim suas partituras..",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4s2hyh",
            "comments": [
                "Veja o filme \"ensaio de orquestra\" do fellini ate o fim",
                "Me desculpe. Li todos os coment\u00e1rios aqui e na minha opini\u00e3o, ningu\u00e9m explicou bulhufas. Perguntas que ningu\u00e9m respondeu:\n\n1- Como um maestro consegue coordenar v\u00e1rios instrumentos diferentes ao mesmo tempo? \n\n2- A orquestra j\u00e1 n\u00e3o ensaiou aquilo diversas vezes? Ent\u00e3o porque precisa de um maestro?\n\n3- Porque bandas menores n\u00e3o precisam de maestros?\n\n4- No final das contas, o maestro s\u00f3 \u00e9 um metr\u00f4nomo din\u00e2mico? ",
                "Pense em um pianista. Ele senta ao piano e toca uma pe\u00e7a, certo? E cada pianista interpreta a mesma pe\u00e7a de um jeito diferente. E algumas interpreta\u00e7\u00f5es s\u00e3o tidas como \"geniais\", \"emocionantes\" etc. \n\nUm maestro \u00e9 como um pianista, e a orquestra \u00e9 o seu piano. Ele ensaia a orquestra para tocar a pe\u00e7a do jeito que ele quer, e dirige essa interpreta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Isso envolve tempo, din\u00e2mica (o volume das notas), fraseado (como as notas s\u00e3o articuladas em melodias), e muita, muita coisa. \n\nSe tiver a oportunidade, v\u00e1 a uma loja de m\u00fasica e observe os DVDs de concertos famosos. \u00c0s vezes o nome do maestro est\u00e1 mais em evid\u00eancia do que do pr\u00f3prio compositor. Pode ser a Quarta Sinfonia de Brahms (uma pe\u00e7a maravilhosa). Se o regente for ruim, a grava\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai ser boa. Eu j\u00e1 vi regentes bons fazerem coisa melhor com orquestras ruins do que regentes ruins com orquestras boas. ",
                "O maestro \u00e9 o m\u00fasico que sabe de tudo o que est\u00e1 acontecendo na m\u00fasica, d\u00e1 os comandos pra que os naipes entrem, as din\u00e2micas, h\u00e1 sinais na partitura como fermata, ralentando que s\u00e3o imprescind\u00edveis da presen\u00e7a do regente, mesmo em grupos pequenos algu\u00e9m d\u00e1 esses comandos, o *spalla*, o baterista, etc. O maestro ainda \u00e9 o int\u00e9rprete de todo aquele conjunto, orquestra ou coro, define algumas respira\u00e7\u00f5es, fraseados, etc.",
                "Teoricamente ele \u00e9 quem dita o tempo da m\u00fasica ou pe\u00e7a, podendo intensificar ou diminuir o ritmo de acordo com sua interpreta\u00e7\u00e3o. Realmente n\u00e3o se v\u00ea m\u00fasicos prestando aten\u00e7\u00e3o j\u00e1 que eles conhecem a m\u00fasica. H\u00e1 orquestras que tocam sem um condutor, como a Orpheus Chamber Orchestra. H\u00e1 sem d\u00favida um certo mito e marketing sobre os maestros tamb\u00e9m. ",
                "O pessoal aqui j\u00e1 explicou muito bem, acredito que [isso ilustra muito bem o que eles [link]",
                "Depois de dezenas de ensaios, os m\u00fasicos j\u00e1 est\u00e3o com a interpreta\u00e7\u00e3o do maestro na cabe\u00e7a, n\u00e3o precisam olhar pro cara. ",
                "Assim como o chef de um restaurante, ele coordena as pessoas que est\u00e3o produzindo para estabelecer a harmonia entre todos.\n\nO m\u00fasico toca o instrumento, o maestro toca a orquestra.\n\nO maestro nunca foi necess\u00e1rio para uma banda, mas pode se tornar parte vital da performance. \n\n"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Sob o risco de fechar, Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira culpa Eduardo Paes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "6724ob",
            "comments": [
                "Lamentavelmente dando as m\u00e3os pra S\u00e3o Paulo - da mesma forma. ",
                "[Melhor prefeito das [link]",
                "O Ancelmo \u00e9 rid\u00edculo, n\u00e3o escreve nada que presta.",
                "Fodam-se."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "M\u00fasica de Carnaval: E l\u00e1 vem um bloco com sua orquestra de metais; Pra acabar com meu sil\u00eancio, acabar com a minha paz",
            "selftext": "S\u00f3 um post grumpy cat sobre essa euforia toda em torna do Carnaval. Pfvr me deixem descansar\n\nPS: o t\u00edtulo foi de uma m\u00fasica: [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "aw3wkv"
        },
        {
            "title": "Alguem me ajuda a encontrar uma musicaaq pfv!!!",
            "selftext": "\u00e9 umamusica de orquestra. Elavirou meme um tempo atras que acontecia algoinesperado e come\u00e7ava com uma batida ai \"Tnana na na na na na naaaaa. Tana na na na.\" eu acho q aparecia em algumfilme de aventura ou de mma ou alguma coisa assim. t\u00f4 comela na cabe\u00e7a a mais de uma semana isso \u00e9 tortura mano.\n\nEdit:Aqui olink pra ver melhor como soa [link]\n\nEdit2: ACHEEEIIIIIII GARAIIIIII \u00e9 essamusica aqui!!!! [link] valeeeu u/notrightnever",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11ck5tg",
            "comments": [
                "migo acho q eh [link]",
                "Darude sandstorm",
                "Essa sonoplastia n\u00e3o ajuda tmb.",
                "Eu ouvi voc\u00ea cantarolando e conhe\u00e7o a m\u00fasica: [link]",
                "Na real eu acho que sei que m\u00fasica voc\u00ea est\u00e1 falando. \u00c9 a [abertura de Hawaii Five [link]",
                "Acho mais f\u00e1cil tu gravar um \u00e1udio cantarolando a m\u00fasica",
                "Cantarolando o ritmo pareceu o in\u00edcio de F\u00fcr Elise, do Beethoven, que tem v\u00e1rios remixes, mas eu n\u00e3o sei se foi usada em filme de a\u00e7\u00e3o",
                "N\u00e3o \u00e9 abertura de algum anime?",
                "Essas? \n\n[link]\n\n[link]",
                "Tentou jogar a grava\u00e7\u00e3o no Shazam?",
                "Lembra o filme que voc\u00ea viu?\nTentou [link]",
                "Um dos compositores mais famosos de trilhas sonoras para filmes foi o Ennio Morricone.",
                "[link]",
                "Parecendo ser Vangelis - Conquest of Paradise",
                "Cantarola pro google que ele acha, ou manda \u00e1udio aqui",
                "Tipo esse meme: [link]\n\nDesse meme est\u00e1 no ritmo da abertura do Batman.",
                "[Essa era bastante [link]",
                "T\u00f4 bem continued Jojo?",
                "[link]",
                "[link] talvez? Pelo menos \u00e9 o que vem na minha cabe\u00e7a com esses ta na nanam que vc passou, rs",
                "Esse [link] tem 79 m\u00fasica em 11 minutos dos quais algumas delas se parecem com o que voc\u00ea cantarolou. Eu sempre uso ele inicialmente para procurar essas m\u00fasicas mais famosas que \"ningu\u00e9m sabe o nome\".",
                "Me lembrou a abertura de Hawai 5.0",
                "Essa m\u00fasica \u00e9 \u00f3tima, mas por um momento torci pra ser [link]",
                "Busca \"jive bunny and the mastermixers\" que voc\u00ea vai gostar. \u00c9 uma compila\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios rocks antigos, este da\u00ed inclusive.",
                "Eu tava achando que era *The Final Countdown*"
            ],
            "num_comments": 25
        },
        {
            "title": "Em homenagem ao dia do Rio Grande, lhes trago essa obra cl\u00e1ssica tocada pela Orquestra Sinf\u00f4nica de Porto Alegre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "71bftv",
            "comments": [
                "Um cl\u00e1ssico, a vers\u00e3o original \u00e9 praticamente o segundo hino do RS!",
                "Fiquei mais impressionado com o fato que o Rio Grande do Sul  tem uma orquestra sinf\u00f4nica.",
                "ITT: Pessoas que n\u00e3o clicaram no video achando que \u00e9 \"m\u00fasica ga\u00facha\" downvotando essa maravilha."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Orquestra Heli\u00f3polis toca cl\u00e1ssicos do rock ao ar livre no Ibira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "8l62cc"
        },
        {
            "title": "Minha esposa sempre reclama que sou frio.",
            "selftext": "Que n\u00e3o me emociono, essas coisas.\n\nHoje chorei escutando uma orquestra tocar a abertura de Dragon Ball GT.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "9heaq9",
            "comments": [
                "Ah, mas l\u00e1 em Curitiba \u00e9 mais frio",
                "Proxima vez que ela falar que voce \u00e9 frio fique no canto / quina do quarto / sala e quando ela perguntar o que voce ta fazendo fala que ta 90 em graus pra se esquentar.",
                "Compra um agasalho pra se esquentar ",
                "Eu j\u00e1 chorei ouvindo de novo a abertura de Yu Yu Hakusho recentemente.",
                "Essa abertura do Dragon Ball GT \u00e9 minha preferida nos karaok\u00eas japas que vou - e qui\u00e7\u00e1 a \u00fanica coisa que prestou em GT. ",
                "Voc\u00ea teve um bom motivo",
                "Dorme de meia que seus problemas e os dela serao resolvidos.",
                "Seu sorriso \u00e9 t\u00e3o resplandecente",
                "[deleted]",
                "> Hoje chorei escutando uma orquestra tocar a abertura de Dragon Ball GT.\n\nTem o link para compartilhar com a galera?",
                "Fica esperto, ela pode querer buscar calor em outros lugares.\n\nAbre o olho!",
                "Justo.\n\nChorei com Batman Begins cara, t\u00fa t\u00e1 de boa...",
                "Manda ela ir pro dentista pra ter um sorriso resplandecente primeiro, depois criticar.",
                "Os homens em geral s\u00e3o frios pois quando se emocionam s\u00e3o punidos severamente.  \n\nOlha s\u00f3 essa situa\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode ser taxado de fracote e demasiadamente sens\u00edvel por ter chorado ouvindo uma m\u00fasica. \n\nImagina se em um debate ou disputa com a esposa, se voc\u00ea come\u00e7asse a chorar e a se emocionar a ponto dela abrir m\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o para que voc\u00ea pare de sofrer?  \n\nO que ocorre \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio. Se voc\u00ea se emocionar ela vai te acusar de ser fraco e amea\u00e7ar a te abandonar. \n\nEnt\u00e3o, recado para todos os homens: Quando as mulheres reclamarem que s\u00e3o frios, que n\u00e3o se emocionam, respondam a elas que n\u00f3s n\u00e3o podemos nos emocionar, que tanto elas como toda sociedade nos ensina a ser frios e a n\u00e3o expressar emo\u00e7\u00e3o e que cada vez que expressamos somos punidos por ter expressado. \n\n",
                "\u00c9 a \u00fanica coisa que presta do GT.",
                "> Que n\u00e3o me emociono, essas coisas.\n\nTalvez voc\u00ea seja normal, e ela seja excessivamente emotiva. Pode ser s\u00f3 o ponto de vista dela.",
                "Uma pessoa simplesmente n\u00e3o consegue ficar fria ouvindo a abertura de DB GT.",
                "Vira inimigo do Batman",
                "Se voc\u00ea n\u00e3o se emociona com a abertura de Dragon Ball GT voc\u00ea n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o ",
                " Estoicismo saud\u00e1vel \u00e9 uma das marcas de um bom homem.",
                "eu vi em algum lugar que isso acontece muito frequentemente com homens\n\nnao se emocionam com coisas emocionantes, sao condicionados a guardar a emo\u00e7\u00e3o e etc, mas desagua tudo com coisas ridiculas. \u00e9 como se fosse uma represa. n\u00e3o \u00e9 que voce seja frio, \u00e9 que voce nao se permite sentir.\n\ndito isso, eu chorei vendo interstellar",
                "[deleted]",
                "Voc\u00ea chorou na presen\u00e7a dela, ou sozinho? Faz toda a diferen\u00e7a, n\u00e3o apenas porque a opini\u00e3o dela s\u00f3 pode existir baseada no que voc\u00ea mostra, mas porque se voc\u00ea n\u00e3o tiver coragem de se emocionar nem na frente de quem voc\u00ea escolheu para passar a vida ao seu lado, eu fico triste porque voc\u00ea vai sofrer sozinhi",
                "Cara, eu sou frio. Eu sinto que todo mundo tem uma concha de emo\u00e7\u00e3o pras coisas quando eu tenho s\u00f3 uma colher de sopa pra elas. O neg\u00f3cio \u00e9 saber lidar com elas e falar o que pensa/sente. Porque se eu n\u00e3o fizer isso, normalmente, n\u00e3o d\u00e1 pra saber o que estou sentindo. Se tu for assim, falar ajuda. N\u00e3o precisa sentar numa cadeira e se abrir pra sua esposa, s\u00f3 falar.",
                "Se voc\u00ea \u00e9 a geladeira ela pode ser um pinguim hehe",
                "Filmes do studio ghibli me fazem chorar",
                "eu acho q ela ta questionando seu benes OP",
                "Cara tu se emocionou com uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica. Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o seja frio.\n\nPor frieza, penso eu, ela se refere a falta de sentimento ou demonstra\u00e7\u00e3o de empatia.",
                "Um candidato a de dar mal que nem eu \ud83e\udd14\ud83d\ude25",
                "Minha mulher diz que sou um ogro, apenas por ser direto com as \"problem\u00e1ticas da vida\".  \n\n\nApenas diga que voc\u00eas tem gostos emocionais diferentes e pronto.  \n\n\nPS: Eu me emociono com \"To my dear Friends\" de Chrono Trigger",
                "ontem eu quase chorei tamb\u00e9m achando uma m\u00fasica japonesa que eu curtia muito na adolesc\u00eancia, fazia uns 8 anos que n\u00e3o escutava... [link]  \u00e9 nois op!   \n\n\nFrio \u00e9 o caraio, s\u00f3 temos motivos diferentes pra nos emocionarmos ",
                "Tem certeza que ela que n\u00e3o \u00e9 muito quente?",
                "N\u00e3o sei exatamente como voc\u00ea pode mudar, mas como algu\u00e9m que tamb\u00e9m \u00e9 considerado \"frio\" pelos outros por um motivo parecido com o seu (me identificar com coisas mais \"nerds\") s\u00f3 posso dizer: treine. Assista mais filmes com romance (n\u00e3o precisa ser filme meloso, qualquer g\u00eanero serve, mas tente prestar mais aten\u00e7\u00e3o no romance), leia livros tamb\u00e9m (na verdade eu leio \u00e9 mang\u00e1 shoujo mesmo), enfim, n\u00e3o chego a chorar ainda mas tenho certa empatia e consigo conversar de igual com as mulheres que gostam desse tipo de conte\u00fado.\n\nPS: se quiser ler os mang\u00e1s recomendo esse site: [link]",
                "\"Seu sorriso \u00e9 t\u00e3o resplandecente, que deixou meu cora\u00e7\u00e3o alegre\"?",
                "Sua esposa nunca sente frio, pois est\u00e1 sempre coberta de raz\u00e3o",
                "Assiste t\u00famulo dos vagalumes com ela. Quer chorar menos perde.",
                "Talvez voce deveria se esquentar antes de se deitar com ela. Nesses tempos est\u00e1 meio frio...",
                "Welcome to the club. Ate hoje eu escuto pq n\u00e3o chorei no nascimento da nossa filha, por\u00e9m virei uma meleca emocional nos \u00faltimos 30 minutos do senhor dos an\u00e9is. \n\n\u201cMy friends, you bow to no one\u201d... Porra foi um investimento de tr\u00eas anos nos filmes + uma vida inteira esperando por isso. Mulheres n\u00e3o entendem pqp",
                "Chorar ouvindo Shala Hey Shala eu at\u00e9 entendo, mas a do Dragon Ball GT cara?",
                "r/sadcringe perd\u00e3o op"
            ],
            "num_comments": 40
        },
        {
            "title": "Ap\u00f3s protestos, Santander cancela mostra com pedofilia e zoofilia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "6zbfs2",
            "comments": [
                "Porra, eu vi as imagens, tem conte\u00fado VAGAMENTE sexualmente expl\u00edcito ( s\u00f3 uns desenhos toscos de cenas sexuais ) mas n\u00e3o chega nem aos p\u00e9s do que as pessoas que reclamaram disso devem ver no xvideos todo dia.\n\nDizer \"cenas de zoofilia e pedofilia\" acho que \u00e9 for\u00e7ar a barra. ",
                "S\u00f3 pr'eu entender, a galera da *liberdade de express\u00e3o* t\u00e1 encrencando com arte ofensiva? Adotaram de vez o \"politicamente correto\"?",
                "Mostra com pedofilia e zoofilia? J\u00e1 viram os artistas da mostra? Tem L\u00edgia Clark, Marcos Chaves, Leonilson, Adriana Varej\u00e3o... P\u00f4, at\u00e9 Volpi. \n\nBasicamente \u00e9 uma censura de turba baseada no tema abordado pela exposi\u00e7\u00e3o. Pat\u00e9tico que essa gente consiga fechar um espa\u00e7o cultural ainda que de banco.",
                "Lament\u00e1vel. Na Semana de Arte Moderna de 1922 houve esse mesmo p\u00e2nico moral. Parece que mudamos pouco de l\u00e1 para c\u00e1.\n\nO pior de tudo \u00e9 ver que essa confus\u00e3o foi organizada por um ou dois perfis de rede social. Ent\u00e3o esse pessoal agora vai decidir que arte pode ser exibida, na base do grito? Estamos retrocedendo mesmo. ",
                "O \"problema\" come\u00e7ou quando a p\u00e1gina \"socialista de iPhone\" incitou a galera a fazer o que eles costumam criticar que a esquerda faz, mimimi.\n\n\"C H O C A N TE !!! \ud83e\udd22\ud83d\ude25\ud83d\ude33\n\nGalera, tem uma exposi\u00e7\u00e3o rolando no Santander Cultural aqui em Porto Alegre ~ a mostra _QueerMuseu_ ~ que tem como \"obras de arte\" imagens que incentivam a pedofilia, a zoofilia e ultraja os cultos religiosos. Se voc\u00ea \u00e9 contra esse tipo de atitude e repudia a explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e animais, entre na p\u00e1gina do Facebook dos caras e avalie com a nota m\u00ednima a institui\u00e7\u00e3o deixando a sua mensagem de rep\u00fadio. E outra: se voc\u00ea conhece algu\u00e9m que tem conta nesse banco, mostre esse post!! \ud83d\ude24\ud83d\udc4e\n\nSantander Brasil\"\n\nE continuaram:\n\n\"J\u00e1 que eles foram COVARDES e desativaram a p\u00e1gina do Santander Cultural aqui no Facebook, vamos registrar nossa indigna\u00e7\u00e3o no Reclame Aqui. Quero s\u00f3 ver qual vai ser a posi\u00e7\u00e3o oficial do Santander Brasil sobre essa exposi\u00e7\u00e3o CANALHA!! \n\ud83d\udc49 [link]\n\nSantander UK\nBanco Santander Espa\u00f1a\nSantander M\u00e9xico\nSantander Bank US\n\nPol\u00edcia Federal - PF\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF\"\n\nO poder que essas p\u00e1ginas, al\u00e9m de Youtubers, passaram a ter \u00e9 meio surreal! ",
                "[deleted]",
                "Que coisa rid\u00edcula, cara. \u00c9 arte e ponto, os caras n\u00e3o tavam querendo promover a \"zoofilia e pedofilia\", isso \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o imbecil dos conservadores de plant\u00e3o. Certamente eles t\u00e3o mais preocupados com a \"blasf\u00eamia religiosa\", que por sinal n\u00e3o \u00e9 proibida por nenhuma lei. Cad\u00ea a liberdade que a direita liberal tanto defende? E quem a\u00ed t\u00e1 querendo criticar o projeto ter sido financiado pela lei Rouanet, foi uma exposi\u00e7\u00e3o com 270 obras de 85 artistas. Se n\u00e3o \u00e9 pra esse tipo de projeto que a lei Rouanet existe, eu n\u00e3o sei mais para o que \u00e9. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque a arte n\u00e3o agrada aos seus dogmas pessoais que ela deve ser censurada.  \n  \n\u00danica coisa que acho critic\u00e1vel \u00e9 que podiam ter botado uma classifica\u00e7\u00e3o indicativa, explicando que existem obras com cenas expl\u00edcitas, mas tirando isso n\u00e3o existe nada de errado com q exposi\u00e7\u00e3o.  ",
                "quem que \u00e9 o snowflake mesmo",
                "> Os protestos acusam a exposi\u00e7\u00e3o de blasf\u00eamia a s\u00edmbolos religiosos e de, em alguns casos, pedofilia e zoofilia. Algumas obras mostravam pessoas tendo rela\u00e7\u00f5es com animais,  imagens de crian\u00e7as com os dizeres: \u201cCrian\u00e7a Viada\u201d, al\u00e9m de imagens religiosas crist\u00e3s em situa\u00e7\u00f5es mundanas.\n\n> O projeto foi custeado pela ren\u00fancia fiscal por meio da Lei Rouanet. A Rainmaker Consultoria de Imagem, Projetos e Produ\u00e7\u00f5es foi autorizada a captar at\u00e9 R$ 850.560,00. ",
                ">\"Pedofilia e Zoofilia n\u00e3o \u00e9 arte\"\n\n\n\n\n\n\nSer\u00e1 que esses cara nunca leram Lolita ou viram algum filme do Larry Clark na vida?\n\n\n\n\n\n\nN\u00e3o saber a diferen\u00e7a entre mostrar algo e fazer apologia \u00e9 tipico daquele tipinho de pessoa que deveria se ater a falar sobre cerveja e futebol.",
                "Sorte a minha q consegui ver uma exposi\u00e7\u00e3o com canibalismo (que falava do Han Staden). Hj era o ultimo dia. Bom q passou longe do radar da turba (\"CANIBALISMO!\") pq foi uma das coisas mais elucidativas q vi sobre a historia do Brasil recentemente.",
                "imagina quando souberem quais s\u00e3o as palavras mais buscadas nos sites porno pelos homens",
                "Snowflakes",
                "Quando eu vi a noticia no facebook, jurei que era hoas, n\u00e3o acredito que essa bosta \u00e9 verdade. Eu acho que realmente  pularam o corriguinho nesse caso. Po,\" Crian\u00e7a Viada \" \u00e9 no minimo, pesado. ",
                "Eu tinha like nessa p\u00e1gina do socialista de iphone. Meu lado adolescente \"I'm 12 btw\" achava alguns dos posts deles engra\u00e7ados e \u00e9 sempre engra\u00e7ado quando pegam os proponentes do paz-e-amor na contradi\u00e7\u00e3o, mas a\u00ed eles fazem exatamente a mesma coisa que os esquerdinhas: usam sua massa de manobra anenc\u00e9fala como tropa de choque militante online. \n\nSer\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil assim n\u00e3o tentar censurar, suprimir, criminalizar algo s\u00f3 porque n\u00e3o gosta disso ou porque lhe \u00e9 ofensivo?",
                "Direita falando sobre arte\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nkek",
                "Apenas estou vendo os esquerdinhas provando do pr\u00f3prio veneno... ",
                "Censura n\u00e3o, isso \u00e9 o maior fetiche dessa turma. Humilha e escracha em p\u00fablico mesmo.",
                "A exposi\u00e7\u00e3o era de muito mal gosto, e eles como empresa fizeram bem em tirar visto que muitos clientes se sentiriam ofendidos e talvez at\u00e9 mudassem de banco.\n\nFora que vai contra o Artigo 208 do c\u00f3digo penal.",
                "Independente de estar certo ou errado, n\u00e3o entendo como o Santander, um dos maiores bancos do mundo, foi se meter com algo t\u00e3o pol\u00eamico. Algu\u00e9m que patrocina a Ferrari formula 1 com centenas de milh\u00f5es foi se meter com pedofilia e zoofilia. Estou certo que haver\u00e3o uma s\u00e9rie de demiss\u00f5es no banco.",
                "Nuuuuunca que tal evento, um verdadeiro sacril\u00e9gio repleto de imagens de cunho carnal e libidinoso, acontecer\u00e1 no governo do Mito!",
                "Pqp, vcs que defendem a mostra se tocam que zoofilia \u00e9 crime? D\u00e1 licen\u00e7a, porra. \n\nQueria ver se fossem obras de cunho racista ou com discurso de \u00f3dio se teria tanta gente defendendo. \n\nE vilipendiar de h\u00f3stia se tipifica no artigo 208 do CP, like it or not. \n"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "He\u2019s a Genius.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "amjrww",
            "comments": [
                "Praticamente a orquestra do ennio morricone. ",
                "Agora quero assistir tr\u00eas homens em conflito de novo",
                "Volta e meia aparece um coroa muito doido nas interwebs que detona nessa m\u00fasica.  \n*Terceira idade a\u00ed vou euuuuuuuu!*",
                "Caralho meu pai tem esse disco eu ouvia quando crian\u00e7a, t\u00e1 igualzinho!",
                "Eu almejo um dia ser t\u00e3o talentoso quanto esse cara. E s\u00e9rio, a pessoa pode falar o que quiser da habilidade no viol\u00e3o dele, MAS NINGU\u00c9M pode discutir em cima daquele Trombone/Trompete que ele fez com a boca. 10/10 ",
                "Qual o nome da m\u00fasica?"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Qual a sua Banda/Cantor favorito do seu estado?",
            "selftext": "Sou de S\u00e3o Paulo e f\u00e3 dO Grilo, e adoro conhecer bandas do Brasil. Qual a sua favorita?\n\nDentre as que conhe\u00e7o de outros lugares, tem Selvagens \u00e0 Procura de Lei (CE), Felipe Cordeiro (PA), Dingo (RS), Aquino e a Orquestra Invis\u00edvel (RJ)...",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "xlz9vg",
            "comments": [
                "RS: Engenheiros do Hawaii (principalmente a primeira fase) e Replicantes s\u00e3o afud\u00ea.",
                "Banda Magn\u00edficos",
                "Milton Nascimento",
                "Validuat\u00e9 (PI).",
                "Dingo (RS)",
                "Meu conterr\u00e2neo Vitor Ramil",
                "Ultramen(RS)",
                "Almah e Korzus(SP)",
                "Boogarins e banda u\u00f3, Goi\u00e1s"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "meu sobrinho recentemente me contou que desde sempre tem muita vontade de ver uma concerto de jazz, e eu pensei que seria uma \u00f3tima ideia levar ele em um. Algu\u00e9m menos leigo que eu no assunto sabe onde eu poderia achar um desses aqui por S\u00e3o Paulo?",
            "selftext": "nada ridiculamente extravagante e caro. S\u00f3 um lugar pra eu e ele passarmos o dia. Ele \u00e9 um rapaz muito bom e eu sinto que isso seria algo muito legal de se fazer \n\nJazz \u00e9 um g\u00eanero popular mas relativamente nichado, ent\u00e3o imagino que achar algum local por aqui que s\u00f3 toque esse tipo de m\u00fasica seja um tanto quanto raro. De qualquer forma, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o. Provavelmente isso ficou bem claro, mas entendo pouca coisa de concertos, orquestras, jazz, etc, ent\u00e3o se usei algum termo errado ou disse/perguntei algo que n\u00e3o fez muito sentido, pe\u00e7o desculpas de antem\u00e3o",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ut9wu5",
            "comments": [
                "[link]",
                "[link] ;) \n\ne [link]\n\nEu veria o que tem cada dia, acharia algum que o ingresso n\u00e3o fosse muito caro (acho que o Blue Note e o Bourbon Street pode ser meio assim, depende o dia tamb\u00e9m) \n\nMas Jazz pode ser meio, ahem, entediante pra quem n\u00e3o curte",
                "Em S\u00e3o Paulo, conhe\u00e7o o Jazz B (que \u00e9 \"irm\u00e3o\" do Jazz nos Fundos), mas n\u00e3o sei qual a faixa de pre\u00e7o. Jazz B \u00e9 na Rep\u00fablica e o Jazz nos Fundos \u00e9 em Pinheiros.",
                "Abriu um bar que costuma tocar umas bandas de Jazz na Cardeal, chama TipTina ou algo assim, em pinheiros.",
                "Kamasi Washington n\u00e3o est\u00e1 no Brasil por essas datas n\u00e3o? D\u00e1 uma olhada Op, um grande nome do jazz na atualidade.\n\n\nEdit: [link]",
                "Tem de gra\u00e7a na Nossa Casa \u00e0s ter\u00e7as feiras, com o Vin\u00edcius Chagas (sax) e o Bocato (trombone).",
                "[link]",
                "Sesc"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Qual momento da missa/culto voc\u00ea mais gostava?",
            "selftext": "Eu gostava quando o padre dizia \"ide em paz, que Jesus vos acompanhe\", porque era a hora de ir pra casa",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "yvgxu9",
            "comments": [
                "O fim. Uma das raz\u00f5es pela qual eu n\u00e3o sou religioso \u00e9 justamente minha m\u00e3e me arrastar pra missa contra minha vontade",
                "A parte de abra\u00e7ar e desejar paz a todo mundo e vice-versa era legal, me fazia sentir bem",
                "Nenhum.",
                "eu fui coroinha por um tempo e \u00e0s vezes tocava m\u00fasica tamb\u00e9m. minha parte favorita era a hora de ir embora por que eu me cagava de medo de fazer merda na frente de todo mundo.",
                "A ben\u00e7\u00e3o final. Kkkkkkk\nSiow eu dormia demais durante a missa. Kkkkk",
                "Paz de cristo. Que \u00e9 quando acaba.",
                "A hora de ir embora pq ia pra casa jogar rpg de Dbz no Mirc",
                "Eu gostava da parte que o padre falava \"eis o mist\u00e9rio da f\u00e9\"\n\nA parte que todo mundo se cumprimentava era top tamb\u00e9m",
                "Eu gostava da hora de cantar haha, pelo menos era divertido. Minha menos favorita era a palavra (tipo o serm\u00e3o), me dava uma agonia aquilo, porque muitas vezes eles gritavam, pulavam, saiam espalmando as coisas, n\u00e3o era pra mim.",
                "Depende. Estudei em escola cat\u00f3lica, mas tipo, s\u00f3 no nome. Quando era missa no col\u00e9gio, e tinha aquela parte de 'abra\u00e7ar quem t\u00e1 ao lado', eu estrategicamente me posicionava perto das garotas mais tops da sala. A\u00ed ent\u00e3o, minha parte preferida era essa.\n\nNa igreja do bairro, que minha m\u00e3e for\u00e7ava a ir, s\u00f3 tinha velha e gente feia como o c\u00e3o. N\u00e3o tinha melhor parte, a n\u00e3o ser a hora de ir embora.",
                "P\u00f4 voc\u00ea j\u00e1 deu a resposta , at\u00e9 senti o gosto da alegria que essas palavras me davam.",
                "Qd crian\u00e7a, me lembro de gostar da parte onde td mundo se cumprimentava hahahaha\n\nHj em dia, n\u00e3o sei, virei \u201ccat\u00f3lico n\u00e3o praticante\u201d",
                "Os hinos tocados pela orquestra",
                "Homilia? Quando ficava geral quietinho como se o padre estivesse de ressaca. Tinha vezes que era \u00f3bvio o cochilo sentado dele.",
                "Ora\u00e7\u00e3o da paz na missa.",
                "Comer a bolacha com suco e o final\n\nEm uma que eu ia tinha umas m\u00fasicas que eram legais tb",
                "Sendo sincero nunca acreditei no deus crist\u00e3o ent\u00e3o pra mim nada ali era algo bom/legal",
                "Eu gostava muito da hora de dar a paz, era sempre animado e cantava um hino que por algum motivo me lembra uma falecida tia av\u00f3. :)",
                "Top 10 momentos da missa:\n\n1. Desejar a paz, pra mim era um desafio pra tentar encontrar meus amiguinhos na multid\u00e3o e/ou dar \u00e0s m\u00e3os ao maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel no menor tempo.\n\n2. Ao menos 1x na missa eu sa\u00eda pra tomar um ar (dizia pros meus pais que ia tomar \u00e1gua/ir ao banheiro) e ficava uns minutos l\u00e1 fora at\u00e9 eu achar que eles iam come\u00e7ar a suspeitar e voltar pra dentro\n\n3. Comunh\u00e3o, eu gostava de deixar a h\u00f3stia dissolver na boca\n\n4. D\u00edzimo, porque era outra oportunidade de fazer alguma coisa que fosse al\u00e9m de sentar e ouvir\n\n5. Pai nosso, pq me ensinaram que quando tinha o pai nosso a missa tava a 15 minutos de acabar\n\n6. Avisos da comunidade pq era a minha m\u00e3e quem lia\n\n7. \"EIS O MIST\u00c9RIO DA F\u00c9\"\n\n8. A musiquinha de cantar e bater palma, acho que era Gl\u00f3ria?\n\n9. Credo, porque era um desafio tentar decorar essa ora\u00e7\u00e3o at\u00e9 o pr\u00f3ximo fim de semana\n\n10. \"Joaaaanaa nas altuuuras\" (essa todo mundo cantava junto). Eu sempre tentava imaginar pq caralhos tinha uma mulher Joana em cima das montanhas."
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Artistas favoritos?",
            "selftext": "Cara todo mundo e a m\u00e3e conhece o pessoal dos anos 2000 pra tr\u00e1s, mas eu sinto que uma rapaziada nova muito boa as vezes passa mais despercebido, ent\u00e3o qual e o artista favorito de voc\u00eas? Pode ser m\u00fasico(a), pintor(a), tatuador(a), poeta, sla.\nEsse ano passado eu ouvi bastante O grilo e Foli Gri\u00f4 Orquestra (aquecimento do caboclo roxo \u00e9 \u00f3tima) e encontrei o Felipe Veiga que achei um puta artista e voc\u00eas?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "lf02oj",
            "comments": [
                "Kanye West. N\u00e3o da personalidade dele, o cara \u00e9 um babaca, mas a m\u00fasica dele \u00e9 sem precedentes, fenomenal.",
                "Lord Huron. Conheci vendo a s\u00e9rie da menina que se matou e adorei. N\u00e3o s\u00e3o mt conhecidos.\n\nThe Weeknd t\u00e1 mandando mto bem.",
                "Desconsiderando bandas, eu estou **perdidamente apaixonado** por uma mo\u00e7a chamada [Agnes [link] A m\u00fasica dela \u00e9 perfeita, a voz dela \u00e9 perfeita, o estilo dela \u00e9 perfeito, \u00e9 tudo perfeito.",
                "Ludovico Einaudi. Nunca ouvi uma m\u00fasica ruim desse homem.",
                "Nada atual me chama aten\u00e7\u00e3o, acho que atualmente h\u00e1 muita avacalha\u00e7\u00e3o, principalmente a galera dando corda pra funkeiro, sendo que Funk nem m\u00fasica \u00e9 direito. Acho que dever\u00edamos retornar aos cl\u00e1ssicos. Gosto muito da est\u00e9tica greco-romana.",
                "Outra sugest\u00e3o, porque compartilhar m\u00fasica nunca \u00e9 ruim. Descobri essa banda h\u00e1 algum tempo e j\u00e1 \u00e9 uma das minhas favoritas, se chama Elder e \u00e9 meio rock psicod\u00e9lico. O vocal \"de garagem\" para mim \u00e9 tempero, mas o instrumental \u00e9 muito bom.\n\n[link]",
                "Arlo Parks simplesmente tudo na minha vida. Descobri ano passado.",
                "De m\u00fasica eu gosto de Elomar. O cara \u00e9 uma joia rara do Brasil, tem um g\u00eanero \u00fanico. Ele mistura m\u00fasica ib\u00e9rica medieval, romances de cavalaria, m\u00fasica sertaneja e opera.\nOutro m\u00fasico que eu tamb\u00e9m gosto \u00e9 o Xangai (Avelino).  Ele comp\u00f5e e toca m\u00fasica sertaneja no sert\u00e3o da Bahia. \n\nUm disclaimer importante. Pra eu considerar que algo seja m\u00fasica sertaneja, o tema central da obra tem que ser o sert\u00e3o. Dito isso, sertanejo universit\u00e1rio pra mim \u00e9 algo cujo nome \u00e9 extremamente equivocado. N\u00e3o fala sobre o sert\u00e3o nem sobre a universidade. \n\nE de artista pl\u00e1stico eu gosto de Melissa M\u00e9ier e Vik Muniz. O Vik \u00e9 relativamente famoso mundo a fora. A melissa tem umas composi\u00e7\u00f5es de cachorro que eu acho lindas e geniais. Eu n\u00e3o entendo quase nada de arte, mas adoro ver as obras dela."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "4 anos estudando (e vivendo de m\u00fasica) no Canad\u00e1 por conta pr\u00f3pria. PQC/AMA",
            "selftext": "Boa tarde a todos os colegas da comunidade.\n\nM\u00eas passado eu comemorei quatro anos vivendo no Canad\u00e1. Normalmente eu posto na semana de anivers\u00e1rio da minha vinda, mas esse ano foi muito movimentado. Estou abrindo esse post pra quaisquer perguntas sobre como foi (e est\u00e1 sendo) essa jornada. Eis aqui alguns posts anteriores que fiz sobre esse assunto: [6 [link] \\- [1 [link] \\- [1 ano e [link] \\- [2 [link] - [3 [link]\n\nMeu nome \u00e9 Matheus, tenho 30 anos, sou de Niter\u00f3i, Rio de Janeiro. Sou trompetista, e vim morar no Canad\u00e1 em agosto de 2017, correndo atr\u00e1s do sonho de estudar m\u00fasica no estrangeiro. Sou de fam\u00edlia pobre - estava morando com minha m\u00e3e em uma comunidade em S\u00e3o Gon\u00e7alo (sub\u00farbio do Grande Rio) antes de vir pra c\u00e1. Vim com uma bolsa que cobria quase todo o curso, e uma quantia insuficiente de dinheiro pra me sustentar. \n\nResumo da \u00f3pera, passei muito perrengue, trabalhei igual a um maluco e recebi muita ajuda da faculdade. Conclu\u00ed meu mestrado h\u00e1 dois anos e estou entrando no meu terceiro ano de doutorado. Eu e a namorada estamos morando juntos h\u00e1 quase dois anos num quarto em uma casa que dividimos com mais quatro pessoas. Estou trabalhando mais com m\u00fasica do que com outros bicos, e recentemente venci um concurso para uma orquestra regional de pequeno porte em Ontario. Planejo me mudar pra l\u00e1 em outubro com o in\u00edcio da temporada (vou fazer o resto do doutorado a dist\u00e2ncia, e viajar pra Vancouver pra recitais e provas presenciais).\n\nPergunte qualquer coisa!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pu6qzu",
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns amig\u00e3o! Depois posta um v\u00eddeo dando umas trompetada a\u00ed pra n\u00f3s",
                "Sua conta tem 4 anos. N\u00e3o se arrepende de ter escolhido esse username? :)",
                "Caramba, OP, nenhuma pergunta mas parab\u00e9ns! Voc\u00ea merece toda conquista!",
                "O que achas de Chet Baker?\n\nQual \u00e9 a onomatopeia que representa o som de um trompete?",
                "Parab\u00e9ns pela sua trajet\u00f3ria, op! \nQuais os pros e contras de emigrar para o Canad\u00e1 que voc\u00ea mapeou at\u00e9 ent\u00e3o durante todo este per\u00edodo?",
                "Ol\u00e1! Baixista vivendo em Portugal aqui. Como foi o seu per\u00edodo de lockdown? Eu perdi v\u00e1rios gigs e estou tendo que come\u00e7ar tudo outra vez, mas acabei por usar o tempo em casa para aprender mais sobre grava\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o musical. Parab\u00e9ns pelo teu percurso, abra\u00e7o!",
                "Cara, parab\u00e9ns! Tenho o objetivo de ir morar a\u00ed um tempo. Qual seria a melhor receita? Tentar um mestrado? Tentar trampo a\u00ed? Ir pra estudar ingl\u00eas? Poderia me ajudar? Se quiser mandar DM. Valeu"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Premissa de filme: O Rio de Janeiro \u00e9 atacado por um monstro an\u00e1logo ao Godzilla e o governo finge dem\u00eancia",
            "selftext": "Um monstro an\u00e1logo ao godzilla ataca o Rio de Janeiro vindo do mar, ele ataca e come pessoas aos montes, visivelmente faminto. O governo federal orquestra um plano genial de deixar o monstro se saciar comendo pessoas.\n\n\nO presidente avisa:\n\n> \"Ele s\u00f3 vai comer 800 pessoas\"\n\n\nMas ent\u00e3o ele caga e come mais 800 pessoas no dia seguinte, foi ficando mais gordo e comendo mais por dia. At\u00e9 que de repente estava comendo 4 mil pessoas por dia h\u00e1 de 6 meses\n\n\n\nO presidente:\n> \n> \"Mas eventualmente ele vai ter que se saciar, gente\"\n\n> \"T\u00e1 tudo sob controle\"\n\n> \"Tomem esse Dorflex que serve de repelente de monstro\"\n\n> \"O monstro comeu mais gente velha.\"\n\n> \"Tem que ver que muita gente que o monstro comeu j\u00e1 ia morrer mesmo\"\n\n> \"Muita gente morreu com estouro de pneu, mas escreveram como se o \nmonstro tivesse comido\"\n\n> \"Tem muita gente que chegou no hospital faltando duas pernas comidas pelo monstro, mas morreu de ataque card\u00edaco, na verdade\"*\n\n> \"Tem que ver tamb\u00e9m que esse monstro foi criado em laborat\u00f3rio comunista s\u00f3 pra depois esse mesmo laborat\u00f3rio vender o predador do monstro\"\n> \n> \"O professor Olavo disse que o monstro nem existe\"\n\nSegundo o presidente, v\u00e1rias pessoas enviaram mensagens pelo whatsapp a ele, atestando que passar dorflex serviu pra eles, afinal, passaram dorflex e est\u00e3o vivos ainda.\n\nO pr\u00f3prio presidente comprou dorflex com o pre\u00e7o 18 vezes acima do mercado, pois \u00e9 uma cura milagrosa.\n\nO governo mobilizou um minist\u00e9rio da sa\u00fade paralelo para estudar os benef\u00edcios de passar dorflex contra ser comido pelo monstro.\n\nPessoas reclamam que n\u00e3o estamos torcendo ou rezando para que d\u00ea certo e o monstro v\u00e1 embora.\n\nUm pastor falou que tem uns feij\u00f5es m\u00e1gicos contra o monstro e vende por 1 mil reais o saquinho de 100g.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nxrz76",
            "comments": [
                "Guardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es, o Shin Godzilla do Hideaki Anno foi mais ou menos isso.",
                "\"V\u00e3o ter medo de um monstrinho?\"",
                "Consigo ver o Porchat como protagonista",
                "Se for godzilla americano ele destroi os milicianos, traficantes, e politicos corruptos pq qr ser o monstro alpha no planeta\n\nSe for o shin gojira japones ele \u00e9 metralhado ate a morte pelos traficantes e milicianos, e o filme acaba com um mega churrasco de godzilla na praia",
                "Plot twist. O governo \u00e9 s\u00f3cio do monstro!\n\nEdit: N\u00e3o precisa viajar muito, Estamos sendo invadidos e o governo \u00e9 colaboracionista!",
                "So consigo imaginar a crentaida toda na igreja kkkk",
                "Boa",
                "Finge?"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Ajuda pra achar um poema",
            "selftext": "Oi\n\nMuito tempo atr\u00e1s, coisa de uns 3 anos atr\u00e1s, eu dei upvote num poema que foi postado nos coment\u00e1rios de algum post daqui do /r/Brasil que achei umas coisas bonitas que j\u00e1 li, mas infelizmente gravei num lugar que perdi acesso. At\u00e9 hoje lembro da moral dele, mas gostaria mesmo \u00e9 de achar ele inteiramente at\u00e9 pra mostrar pra outras pessoas.\n\nN\u00e3o consigo lembrar o autor, mas o tema era sobre a resili\u00eancia/perseveran\u00e7a da ra\u00e7a humana e tinha alguns trechos comparando algo tipo \"o que s\u00e3o as guerras comparadas \u00e0 todas orquestras/m\u00fasicas etc que j\u00e1 criamos\"\n\nProcurei no /upvoted mas l\u00e1 s\u00f3 mostra posts, e esse poema estava simplesmente largado nos coment\u00e1rios.\n\nSe algu\u00e9m puder dar uma for\u00e7a a\u00ed...",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wvihqs",
            "comments": [
                "\u00a0\n\nOl\u00e1. N\u00e3o consegui encontrar a partir das palavras que voc\u00ea disse, mas voc\u00ea deu a dica de que upvotou h\u00e1 tr\u00eas anos, ent\u00e3o existe uma alternativa, mesmo que seja por um caminho de pedras, que \u00e9 voc\u00ea recuar no tempo pelo seu hist\u00f3rico de upvotes e tentar localizar a postagem.\n\nO link que vou passar pra voc\u00ea, \u00e9 proibido a outros usu\u00e1rios, somente voc\u00ea pode acessar. Abaixo segue o link, boa sorte!\n\n\u00a0\n\n[link]\n\n\u00a0",
                "Tem um sub pra isso r/QueroAchar\n\nTenta l\u00e1"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Estou morando h\u00e1 6 meses no Canad\u00e1. Vivendo de m\u00fasica.",
            "selftext": "Ol\u00e1, galera.\n\nJ\u00e1 tinha postado aqui. Postei algumas coisas de quando estava me \"preparando\" pra vir, e de quando estava aqui h\u00e1 alguns dias.\n\nTenho 26 anos, sou m\u00fasico. Vim fazer mestrado em m\u00fasica, em Vancouver. Uma bolsa forte (cobre o curso quase todo) e um pequeno est\u00e1gio como hold de palco pra orquestra da faculdade. Estou vivendo de bicos (ger\u00eancia de palco, aulas de m\u00fasica, etc.) e de cach\u00eas que pego como freelancer. Tentei empregos part time, mas entre a dificuldade de conciliar com os hor\u00e1rios malucos da faculdade e a necessidade de pegar trabalhos de m\u00fasica, ainda n\u00e3o consegui segurar nada por mais de um m\u00eas. Ainda est\u00e1 muito inst\u00e1vel, mas j\u00e1 consegui mandar algum dinheiro pra minha m\u00e3e :)\n\nO pessoal sempre tem perguntas sobre tudo relativo a morar fora - o processo, os requisitos, etc. Agora posso responder (um pouquinho) melhor sobre a adapta\u00e7\u00e3o. Mandem bala! No que eu puder ajudar, me ser\u00e1 um prazer.\n\nPe\u00e7o desculpas pelo hor\u00e1rio tosco. S\u00e3o seis e meia aqui.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "7wxl4d",
            "comments": [
                "J\u00e1 li todas as perguntas e s\u00f3 queria dizer: Voc\u00ea t\u00e1 vivendo um sonho meu. Linha por linha. Ingressei em uma faculdade de m\u00fasica no Rio, e meu sonho, desde pequeno (que \u00e9 quase um qualificador meu, entre fam\u00edlia e amigos) \u00e9 morar no Canad\u00e1 e viver de m\u00fasica. Quase dei um pulo quando vi o t\u00edtulo!\n\nA primeira pergunta que me vem \u00e9: Como? Vi que voc\u00ea j\u00e1 respondeu. Mas se poss\u00edvel, os espec\u00edficos seriam indescritivelmente \u00fateis e valiosos pra mim. Se preferir e tiver tempo de discutir/relatar em privado, eu seria eternamente grato. Por\u00e9m, tamb\u00e9m entendo perfeitamente se preferir deix\u00e1-los privados. Sem press\u00e3o alguma.\n\nA segunda, e \u00fanica que n\u00e3o vi perguntarem, e \u00faltima: Voc\u00ea diria que o mestrado foi sua \u00fanica avenida? Tenho conhecidos da minha faculdade, que mesmo no segundo/terceiro per\u00edodo, conseguiram interc\u00e2mbio para os Estados Unidos. Voc\u00ea sabe dizer se a bolsa foi unicamente relacionada ao seu t\u00f3pico de estudo no mestrado? E outra: Foi recomenda\u00e7\u00e3o ou a iniciativa foi sua com a faculdade?\n\nDe novo, muit\u00edssimo obrigado por isso. Adoraria ouvir mais sobre o seu trajeto, mas entendo que com os hor\u00e1rios fica complicado. S\u00f3 saiba que essa sua iniciativa com o AMA foi de imensa ajuda e incentivo para um pequenino m\u00fasico do Rio que, se as estrelas se alinharem, gostaria muito de estar nos seus sapatos daqui h\u00e1 alguns anos! Muito obrigado mesmo. :)",
                "Cara, n\u00e3o tenho o que perguntar, s\u00f3 queria dizer que li os seus relatos anteriores e fico feliz que voc\u00ea esteja conseguindo se manter a\u00ed. Tor\u00e7o por voc\u00ea. Obrigado por continuar relatando sua aventura e por esse AMA.",
                "Visto de estudante, quanto tempo? Voc\u00ea pode trabalhar full time com ele? Ops, ia me esquecendo, como passou na friaca do inverno?",
                "Como foi a adapta\u00e7\u00e3o? Seu ingl\u00eas era bom ou passou alguns perrengues a\u00ed?\n\nO que voc\u00ea toca? Toca em bares? Se sim, o povo gosta de ouvir que tipo de m\u00fasica? Ouvi dizer que muitos acham que pt-br \u00e9 uma l\u00edngua de fon\u00e9tica bonita para estrangeiros, isso \u00e9 verdade para m\u00fasica?\n\nObrigada pelo AMA. ",
                "Como foi o processo para fazer o mestrado a\u00ed? Conv\u00eanio, CAPES ou do pr\u00f3prio governo canadense?",
                "Como conseguiu a bolsa?",
                "Alguma dica pra pessoas interessadas em se arriscar nessa aventura?",
                "[deleted]",
                "Desde meu interc\u00e2mbio no Canad\u00e1 em 2012 meu sonho \u00e9 voltar pra ai... Pergunta: O que voc\u00ea acha de poutine?",
                "Eu acompanho as publica\u00e7\u00f5es do r/canada e vejo muitas publica\u00e7\u00f5es bizarras sobre a situa\u00e7\u00e3o do mercado imobili\u00e1rio. Por exemplo, o surto de trailers e o fato que o atual prefeito n\u00e3o vai concorrer a prefeitura de Vancouver pois est\u00e1 muito caro viver em Vancouver. A situa\u00e7\u00e3o do mercado imobili\u00e1rio canadense est\u00e1 t\u00e3o ruim assim? O Canad\u00e1 n\u00e3o \u00e9 perfeito e com certeza tem seus problemas, quais s\u00e3o os maiores problemas que voc\u00ea v\u00ea no Canad\u00e1?",
                "Oi OP. Voc\u00ea ta fazendo exatamente o que eu pretendo um dia, apesar de querer outro pa\u00eds. Enfim. Algumas perguntas...\n\nEstuda m\u00fasica h\u00e1 quanto tempo? Toca a quanto tempo?\n\nRola alguma inseguran\u00e7a de faltar grana? Os trampos est\u00e3o bem fixos?\n\nMe recomenda um livro completo de teoria e harmonia? Eu tenho uma base boa, mas estou parado no conservat\u00f3rio e n\u00e3o se bem onde procurar material.\n\nBoa sorte OP. ",
                "Pelo que li, no Canad\u00e1 o franc\u00eas tamb\u00e9m \u00e9 lingua oficial, ent\u00e3o: H\u00e1 muita gente que fala s\u00f3 franc\u00eas? Falar s\u00f3 ingl\u00eas \u00e9 um impeditivo para o seu dia-a-dia?",
                "Vc t\u00e1 morando on-campus ou aluga casa na cidade? Como est\u00e3o os pre\u00e7os por a\u00ed?",
                "\"TrumpetMatt\"  \nAchei que fosse um apoiador do Trump.\n\n> Ainda est\u00e1 muito inst\u00e1vel, mas j\u00e1 consegui mandar algum dinheiro pra minha m\u00e3e :)  \n  \nN\u00e3o deveria estar guardando para quando a bolsa terminar? Ou o mercado nesse setor \u00e9 t\u00e3o forte assim?",
                "Cara, n\u00e3o tenho perguntas, mas acompanho desde seu primeiro post (infelizmente n\u00e0o pude doar), FICO FELIZ PRA CARALHOOOOO PARABENSSSS",
                "Onde conseguiu essa bolsa? \u00c9 dif\u00edcil a aceita\u00e7\u00e3o da universidade estrangeira?\nQue tipos de 'bicos' s\u00e3o comuns a\u00ed?",
                "Parab\u00e9ns pelo esfor\u00e7o cara, acompanho seus posts sempre. Tamb\u00e9m moro no Canad\u00e1, s\u00f3 que em Toronto. Conhe\u00e7o mais uma pessoa que veio e tamb\u00e9m \u00e9 m\u00fasico, inclusive ele tem doutorado e era professor no BR (hj mora em Ottawa). N\u00e3o sei se voc\u00ea o conhece, procura o blog dele vida que segue canada (algo assim). Entra em contato, quem sabe ele divide umas experi\u00eancias.\n\nFalando nisso, voc\u00ea planeja dar entrada no PR quando? E pensa em trazer sua m\u00e3e pra c\u00e1 tamb\u00e9m? Muita coisa muda depois de conseguir o PR viu, inclusive os valores do curso, v\u00e1rios subs\u00eddios, muitos benef\u00edcios etc. Vancouver \u00e9 uma cidade absurdamente cara como Toronto, pra ti talvez Montreal seja uma op\u00e7\u00e3o, l\u00e1 tem uma cena musical boa, muito art\u00edstica e tal, embora seja Qu\u00e9bec. Bem, qualquer coisa manda um inbox. ",
                "Ja fazem 5 anos desde esse post e eu estava vagando pelo Reddit pensando no meu futuro depois de terminar minha licenciatura em m\u00fasica...\nComo est\u00e1 por a\u00ed 5 anos depois? Continua no Canad\u00e1? Terminou o mestrado?"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "r/Brasil preciso da opini\u00e3o de voc\u00eas sobre um novo tipo de neg\u00f3cio aqui no Brasil [Gaming Lounge]",
            "selftext": "Ol\u00e1 queridos compatriotas,\n\n\n\nVenho aqui no r/Brasil, em uma conta alternativa, pedir para que voc\u00eas analisem um projeto que queremos desenvolver em uma cidade de aprox. 700.000 habitantes no Sul do pa\u00eds. Vou tentar ser breve (mas n\u00e3o vou conseguir):\n\n\nDe uns 5 anos para c\u00e1, principalmente na Europa, EUA e China, come\u00e7aram a surgir alguns Gaming Centres: locais onde as pessoas se re\u00fanem para jogar jogos de computador e console, em um ambiente confort\u00e1vel, em estilo lounge e com venda de bebida alco\u00f3lica. Um lounge gamer digamos assim. Ou, se preferirem, uma LAN HOUSE para maiores de 18 anos.\n\n\nSabemos que as LAN HOUSES, aqui no Brasil, morreram j\u00e1 h\u00e1 alguns anos. Hoje, restam poucas, muitas na informalidade, sem cuidados, sem muito apelo ao p\u00fablico gamer, com m\u00e1quinas quebradas, internet fraca, etc. Mas vamos l\u00e1: antigamente, essas LAN HOUSES n\u00e3o tinham a \"muni\u00e7\u00e3o\" que a gente tem hoje com o crescimento do mercado de \"e-sports\", com jogos jogados (pleonasmo) e assistidos por milh\u00f5es de pessoas, eventos internacionais pagando milh\u00f5es de d\u00f3lares e com estruturas \u00e9picas, em est\u00e1dios de futebol com orquestras ambientando o evento, narradores, etc.\n\n\nDe acordo com o Instituto Gartner (de consultoria), o mercado de e-sports / games \u00e9 um dos tr\u00eas mercados que mais crescem no mundo hoje. Em 2012, o primeiro e-sports bar abriu, se n\u00e3o me engano, em Paris. A rede, hoje com v\u00e1rias lojas na Europa, chama-se Meldtown (www.meltdown.bar). Depois de um ano de aberta a loja em Paris, precisaram mudar para um endere\u00e7o 3 vezes maior para comportar a galera gamer que ia l\u00e1 jogar.\n\n\nOutros exemplos que temos s\u00e3o a Inferno Online em Estocolmo, que conta com mais de 200 pcs e uma estrutura impressionante e algumas LANs na China que possuem mais de 500 m\u00e1quinas no mesmo espa\u00e7o, sendo que a maior LAN, na China, conta com aprox. 1770 PCs, no mesmo espa\u00e7o.\n\nAqui no Brasil, como sempre, nada. Mas o que a gente percebe s\u00e3o muitos brasileiros come\u00e7ando a jogar League os Legends, DOTA e CS:GO, e assistir e torcer, etc. Lembrando que quando as Lan Houses brasileiras come\u00e7aram a falir, n\u00e3o existia nada disso. Existiam sim jogos online, mas nada comparado ao que temos hoje.\n\nEnfim. Nossa ideia \u00e9 abrir um lounge gamer, com aprox. 30 PCS, algumas esta\u00e7\u00f5es de console (PS4, XBOX ONE, WIIU, eventualmente um oculus rift para a galera conhecer e brincar, etc). Mas, assim como o mercado de games cresceu, os gamers tamb\u00e9m cresceram, e a gente quer fazer um lounge com venda de bebida alco\u00f3lica, ou seja, um lounge gamer para maiores de 18 anos. Ou, se preferirem, a gente quer tacar um raio gourmetizador\" nas infames LAN HOUSES e transform\u00e1-las em um ambiente altamente profissional para atender ao p\u00fablico gamer.\n\n\nEm um local como este, podemos agregar outros produtos e servi\u00e7os: um forte calend\u00e1rio de eventos (campeonatos e torneios locais, festas cosplay, transmiss\u00e3o de eventos brasileiros e mundiais de games, etc... tudo divulgado no Facebook para rolar uma intera\u00e7\u00e3o com a comunidade da nossa cidade), uma loja de games, acess\u00f3rios e colecion\u00e1veis, fliperamas, assist\u00eancia t\u00e9cnica e outras coisas que tamb\u00e9m d\u00e1 para fazer, por exemplo, chamar um cara que joga League of Legends profissionalmente para fazer um workshop para o pessoal da nossa cidade melhorar o jogo deles, fazerem perguntas, etc.\n\n\nBom, d\u00e1 pra fazer muita coisa, mas obviamente nossa capacidade de investir \u00e9 limitada e queremos come\u00e7ar pequeno (mas n\u00e3o muito pequeno) e crescer com o tempo.\n\n\nA d\u00favida que a gente tem (e em paralelo a este post, estamos fazendo uma pesquisa de mercado na nossa cidade) \u00e9 se estamos na hora certa e no lugar certo para fazer esse tipo de neg\u00f3cio aqui no Brasil.\n\n\nGalera do r/Brasil, o que voc\u00eas acham da ideia? Algumas pessoas v\u00e3o dizer: \"U\u00e9, mas se eu posso jogar de gra\u00e7a na minha casa, por que eu vou no lounge?\". Bom, tamb\u00e9m podemos baixar filmes de gra\u00e7a em casa, mas mesmo assim vamos no cinema. Temos cerveja em casa, mas mesmo assim vamos com os amigos no bar. A diferen\u00e7a \u00e9 o SOCIAL. Voc\u00ea vai para jogar com os amigos, para fazer amigos que jogam, para criar um senso de comunidade em torno de um interesse comum. Nesse ponto, acreditamos muito em fazer do Lounge n\u00e3o s\u00f3 um lugar para jogar, mas um lugar para jogadores se conhecerem e jogarem juntos e darem risada juntos e tomarem uma cerveja juntos.\n\n\nPergunto novamente, galera do r/Brasil, o que acham da ideia? Acham que esse tipo de neg\u00f3cio daria certo na cidade de voc\u00eas? Voc\u00eas, pessoalmente, acreditam que as pessoas teriam interesse de frequentar o local?\n\n\nAgrademos desde j\u00e1 qualquer cr\u00edticas, ideia, sugest\u00f5es e opini\u00f5es que voc\u00eas puderem nos dar!\n\n\nMuito Obrigado!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "3i8cbb",
            "comments": [
                "Vamos l\u00e1:\n\n1- LAN house hoje no brasil sofre de problemas porque a maioria dos jogos s\u00e3o online, e n\u00e3o necessitam mais de uma rede interna para um jogo de alta qualidade. E o seu publico alvo pelo que eu entendi, j\u00e1 tem um gaming pc em casa com internet em alta velocidade, coisa que quase ninguem tinha na epoca do BOOM das lanhouses (era do counter strike)\n\n2- Geralmente o seu publico \u00e9 o adolescente, no m\u00e1ximo o universit\u00e1rio. Claro que tem gente casado com filhos que vai frequentar, mas n\u00e3o ser\u00e1 a maioria, ou seja, voc\u00ea teria que controlar bebidas alco\u00f3licas e muitas m\u00e3es v\u00e3o falar n\u00e3o n\u00e3o pro seu empreendimento. O publico adulto existe, mas ele vai ser menos fiel, porque as esposas/namoradas podem querer ir l\u00e1 as vezes mas nem sempre, n\u00e3o vai ser bar de pega\u00e7\u00e3o ent\u00e3o muitos solteiros v\u00e3o escolher outros lugares... tem que pensar nisso tamb\u00e9m.\n\n3- Eu misturaria com esportes de verdade. Mostrar brasileir\u00e3o, nfl, nba, etc... Nem sempre tem evento de E-SPORTS rolando, e a\u00ed seu bar \u00e9 s\u00f3 um bar/lanhouse. Mas com esportes normais tamb\u00e9m, voc\u00ea pode diversificar, atingir mais publico, etc\n\n4- Voc\u00ea tem a vantagem de estar na VANGUARDA. Por\u00e9m uma vanguarda ainda bem arriscada pois n\u00e3o h\u00e1 tanto publico, as vezes voc\u00ea est\u00e1 muito a frente do seu tempo. O local eu acho que vai ser o mais importante, eu procuraria perto de uma universidade, perto de regi\u00e3o de bares/bohemia.\n\n\nSegue aqui um exemplo muito legal que eu vi no /r/dota2 [link] eles contam tudo desde a escolha do local, a decora\u00e7\u00e3o, inaugura\u00e7\u00e3o, eu lembro que abriam altos topicos pedindo opiniao e seguiam as opinioes e dicas da comunidade.\n\nS\u00e9rio, se voc\u00ea ta pensando em fazer isso, LEIA TUDO desses caras, abre o perfil dele e procura no hist\u00f3rico os posts, e as respostas.\nELES PENSARAM EM TUDO.\n\nTem tudo ali, se voc\u00ea tiver a verba pra fazer algo parecido, vai ser not\u00edcia",
                "Eu investiria tamb\u00e9m na nostalgia: tenha algumas m\u00e1quinas de fliperama com King of Fighters, Turtles in Time, Street Fighter etc. Comece com algumas cabines que sejam PC rodando um emulador MAME, e quando quiser fazer algum torneio de Street Fighter, por exemplo, voc\u00ea pode simplesmente alterar as cabines pro mesmo jogo com mais facilidade. Claro, mexer com emulador pode ter problemas legais.",
                "Acho que pode ter potencial, mas precisa ir al\u00e9m do \"game\". Iniciativas similares naufragaram em cidades maiores. \n\nAcho que eu investiria mais esfor\u00e7o em um \"ambiente game\" e n\u00e3o tanto no \"game em si\", ou seja, um lugar para quem gosta de games ir comer, beber e tamb\u00e9m jogar. Eventualmente assistir a jogos. \n\n\nO problema principal na minha opini\u00e3o \u00e9 que o Gamer hardcore j\u00e1 tem seu pr\u00f3prio equipamento e n\u00e3o vai \"perder tempo\" indo jogar em um outro lugar\n\nO gamer casual, por sua vez, n\u00e3o vai dar sust\u00e2ncia ao estabelecimento\n\nEu pessoalmente iria em um lugar gamer, para poder comer e beber em um clima gamer. Mas n\u00e3o iria sair da minha casa para jogar , pois n\u00e3o compensaria.... (o valor pago para isso seria muito caro, compensa mais jogar em casa on line)\n\n",
                "Eu acho a ideia bem legal, mas o problema \u00e9 contar com a socializa\u00e7\u00e3o de seres que s\u00e3o em sua maioria antissociais.\n\nLembro que abriram algo do tipo em campinas, mas n\u00e3o foi pra frente, s\u00f3 que como voc\u00ea lembra n\u00e3o existia essa coisa toda na internet ainda.",
                "Eu acho que essa id\u00e9ia seria muito boa em uma metr\u00f3pole, n\u00e3o sei se 700 mil pessoas seria o suficiente pra dar vaz\u00e3o a um projeto desse calibre.\n\nDigo isso porque, se voc\u00ea for abrir um lounge desses, uma infra estrutura de m\u00e9dio porte vai ser necess\u00e1ria. Eu n\u00e3o ia querer sair de casa pra jogar em um computador mediano ou com uma conex\u00e3o de internet ruim. Eu tamb\u00e9m ficaria meio c\u00e9tico quanto ao pre\u00e7o. J\u00e1 que a infra estrutura \u00e9 grande, com certeza vai cair sobre o pre\u00e7o do local. Qual seria o pre\u00e7o decente pra uma hora de jogatina ? Ainda mais levando em conta que os jogos hoje em dia demoram mais ... tipo uma partida de lol pode durar at\u00e9 uma hora, eu realmente ficaria em casa se fosse muito caro jogar. Creio que more aqui o fim das lan houses, a maioria delas tinha computadores bem ruins, com a mesma internet que eu tenho em casa, al\u00e9m de me cobrar um pre\u00e7o que torna invi\u00e1vel uma jogatina firme. Se for pra jogar 2 horas, eu fico em casa mesmo.\n\nE quanto ao p\u00fablico, eu acho que tem de sobra. Bobeira falar que o p\u00fablico de MOBA \u00e9 antisocial, basta ver as finais de campeonato que lotaram nos anos e a quantidade de pessoas que aparecem em um evento relacionado. Eu comecei a jogar lol por exemplo porque todos os meus amigos jogavam, e criou um efeito domin\u00f3 gigante. S\u00f3 na faculdade eu conhecia pelo menos umas 20-30 pessoas que jogavam e se reuniam em casa pra jogar.\n\nSe voc\u00ea conseguir achar a solu\u00e7\u00e3o pra esses problemas que eu mostrei, d\u00e1 pra montar um lounge legal. Mas d\u00e1 uma estudada no mercado antes, bem a fundo msemo porque eu acho que em tempos de crise um projeto desses \u00e9 meio arriscado.\n\nBoa sorte.",
                "eu gosto do conceito, mas o estigma social e o natureza geralmente antissocial do publico de interesse pode ser uma desvantagem imensa.",
                "N\u00e3o tenho muito conhecimento sobre o mercado, mas fico com uma d\u00favida. A cidade \u00e9 Florian\u00f3polis ou Joinville? S\u00e3o as mais pr\u00f3ximas de 700k na regi\u00e3o sul...",
                "Amigo, acho a id\u00e9ia interessante, por\u00e9m, tem algo que me deixa receioso. \n1) Um PC na Europa, ou estados unidos, tem um custo muito abaixo do custo no Brasil. Eu diria que cada m\u00e1quina custaria 5 mil, aliado a manuten\u00e7\u00e3o (que tamb\u00e9m \u00e9 extremamente cara) vc precisaria de um capital inicial gigantesco, isso sem contar com o espa\u00e7o f\u00edsico (localiza\u00e7\u00e3o, \u00e1rea constru\u00edda). \n2) pense tamb\u00e9m que o bar venderia bebidas alco\u00f3licas, no Brasil, o transporte p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom, principalmente a noite, e quem iria pro seu lounge iria de carro, sozinho, pra se encontrar com o pessoal l\u00e1. *estou falando em rala\u00e7\u00e3o a maioria*\n3) est\u00e1 relacionado ao ponto n\u00famero 1, estou falando do tempo de lucro, ou seja, em quanto tempo vc obteria o retorno esperado. O custo inicial e de manuten\u00e7\u00e3o do lounge \u00e9 extremamente alto, por\u00e9m, n\u00e3o seria vi\u00e1vel cobrar caro por esse tipo de servi\u00e7o. (pessoas n\u00e3o gastam tanto em bares, menos ainda em lan houses) o lucro dos bares est\u00e1 na rotatividade, coisa que vc estaria restrito a 30 pessoas nas m\u00e1quina e quem sabe o dobro nas mesas. Ou seja, n\u00e3o teria como vc cobrar um \"pre\u00e7o goumet\". \n4) pense bem, esse tipo de empreendimento n\u00e3o existe no Brasil por um motivo. N\u00e3o vale a pena.\n5) Moro no Sul, e sinceramente, aqui n\u00e3o tem p\u00fablico pra isso. Em S\u00e3o Paulo, talvez desse certo, e isso supondo que voc\u00ea tenha mais ou menos 2 milh\u00f5es pra gastar.",
                "J\u00e1 existe um gaming lounge no Brasil, em Campinas.\nEu n\u00e3o sei se j\u00e1 fechou, pois faz muito tempo que n\u00e3o passo por la, mas era um ambiente legal.",
                "[deleted]",
                "Nada mais que sensacional, a galera acha que quem joga(muito) \u00e9 bitolado, nada qdo se juntam com a galera da mesma \"tribo\" \u00e9 s\u00f3 zuera, pena que vai ser no SUL! Vem pra BH sow! Aqui tem a San Pedro Valley(silicon valley de MG) com muitas empresas de TI nessa regi\u00e3o, nerds a lot!",
                "Acho a ideia muito legal e tor\u00e7o pra que d\u00ea certo :)\n\nAh, e me contrata hahaha",
                "League of Legends + bebida alcoolica...nao... em Berlim tem um espaco muito popular onde eles vendem alcool, um bar muito bom tipo louge e eles tem varios colchoes com Nintendo Wii. Gente vai lar, beber, jogar e depois balada. Gente que joga LOL, CS:GO e Dota nao vai beber e jogar, tem que ser mais jogos tipo \"arcade\" \n\nEste lugar j\u00e1 fechou mais olha:\n[link]",
                "Cara, eu tenho um PC que roda qualquer jogo atual de forma muito satisfat\u00f3ria, mas uma coisa eu tenho certeza, se tivesse umas dessas LANs na minha cidade eu iria ao menos 3x por semana.\n\n\nSinto muita saudade de jogar CS nas LANs aqui do meu bairro, aquilo sim era divers\u00e3o, Skype e TeamSpeak n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa.",
                "Imagino que seja um investimento arriscado (mas qual n\u00e3o \u00e9 hoje em dia?) por\u00e9m promissor, se os computadores estavam sendo trocados pelos celulares, esta onda de jogos MOBAlizou milh\u00f5es de pessoas de volta para este mercado. Desde 2012, quando comecei a jogar LoL, nunca imaginei a imensid\u00e3o do p\u00fablico deste joguinho, at\u00e9 que entrei na faculdade em 2013 e descobri no primeiro dia de aula que na minha turma de 25 alunos, 10 jogavam e o restante j\u00e1 conhecia o jogo.\n\n\nEnt\u00e3o eu lhe digo, v\u00e1 em frente, ofere\u00e7a qualidade para seus clientes, hoje temos itens gamers acess\u00edveis, produtos de marcas fortes como a Razer, est\u00e3o bem baratos (Abyssus por exemplo) e os gamers valorizam isso. \n\n\nUma conex\u00e3o est\u00e1vel \u00e9 muito importante tamb\u00e9m, mas voc\u00ea j\u00e1 deve saber disso. E n\u00e3o trabalhe s\u00f3, procure gamers locais, designers para lhe ajudar em todo o processo, t\u00e9cnicos etc.\n\n\nBoa sorte, e n\u00e3o se esque\u00e7a de nos mostrar os frutos do seu trabalho.",
                "Acho que ningu\u00e9m comentou aqui, mas o investimento inicial seria bem alto com os computadores e esses teriam uma deprecia\u00e7\u00e3o BEM r\u00e1pida se voc\u00ea quiser manter games AAA no ultra-high settings (afinal, se for pra jogar num computador meia boca neguinho n\u00e3o vai nem sair de casa).\n\n\nOutro problema que eu acho que deve ser considerado \u00e9 a crise....esse seu servi\u00e7o parece ser um entretenimento bem sup\u00e9rfluo visto que a alternativa \u00e9 simplesmente ficar em casa e jogar do pr\u00f3prio computador.\n\n",
                "N\u00e3o dou um m\u00eas pra algum juiz proibir, igual na \u00e9poca do Counter Strike nas LANS.",
                "Adoraria um lugar desses onde eu pudesse levar meu desktop, me reunir com meus amigos, e virar uma madrugada em partidas de jogos que gostamos num ambiente aconchegante ~~leia-se: Cheirinho de caf\u00e9 \ud83c\udf75~~ e beber algumas cervejas. Inclusive meu plano caso a vida universit\u00e1ria desse errado era montar um lugar desses de alguma forma.",
                "Bom, como gamer e pessoa antissocial, vou dar minha opini\u00e3o:\n\nTem tudo pra dar certo. \u00c9 um fil\u00e3o pouco explorado. Se eu, que n\u00e3o fa\u00e7o muita quest\u00e3o de ficar no meio de gente, curti a ideia e experimentaria, imagina os seres sociais. \n\nFui frequentadora de LAN houses na \u00e9poca em que come\u00e7aram e lembro bem como era jogar em ambientes confort\u00e1veis, com bons computadores, instalada em cadeiras macias e comendo p\u00e3o de queijo servido dentro do local. Sinto falta disso. Mesmo que o local n\u00e3o tivesse como objetivo essa coisa de beber e fazer social, eu curtiria s\u00f3 pelo prazer de jogar em um lugar aconchegante - que fosse capaz de me oferecer uma experi\u00eancia MELHOR que a que eu tenho em casa, tanto em termos de conforto quanto em termos de qualidade do equipamento dispon\u00edvel.\n\nIsso de colocar bebidas \u00e0 venda tamb\u00e9m tem o ponto positivo de SELECIONAR a clientela, evitando que o lugar seja tomado por juvenis bagunceiros.",
                "Aqui em Curitiba tem uma loja de games que faz isso, por\u00e9m \u00e9 com consoles mesmo e tem muito pr\u00e9 adolescente e crian\u00e7a por l\u00e1 porque os pais ricos alugam o espa\u00e7o para fazer festa de aniversarios. Acho que limitar a +18 e s\u00f3 a computador pode ser meio arriscado. As vezes \u00e9 muito mais divertido jogar um play com os amigos do que cada um no seu pc. ",
                "Cara, se for em Florian\u00f3polis que voc\u00ea est\u00e1 falando, eu tenho certeza que isso vai dar muito certo. J\u00e1 existe um p\u00fablico bem fiel de games em Florian\u00f3polis, e eu conhe\u00e7o MUITA GENTE que s\u00f3 n\u00e3o joga porque n\u00e3o tem como e n\u00e3o tem onde. \u00c9 uma ideia genial, e se bem reproduzida pode dar muito, muito certo. S\u00f3 tente abrir no centro da cidade!\n\nInclusive, Fiquei bem interessado! Se for abrir o bar aqui, com certeza frequentarei. Posso at\u00e9 dar algumas ideias, se precisarem! :)",
                "Tinha algo do tipo aqui em Porto Alegre s\u00f3 que era meio baladinha, mas sempre tinhas uns hardcore gamer nos N64 e tal que acabava intimidando o resto a jogar. :/\n\nE por mais que **voc\u00ea** fosse picas hardcore nos video-games, talvez tu quisesse jogar de boas e at\u00e9 perder pra mina que tu tava acompanhado.\n\nLembro do pessoal jogando Jenga bebasso no segundo andar, vira e mexe as pe\u00e7as ca\u00edam e desciam a escada inteira. Acho que voc\u00ea tem que ter cuidado com o p\u00fablico que voc\u00ea quer atrair; gamer tem um comportamento altamente t\u00f3xico, especialmente num ambiente onde as pessoas j\u00e1 v\u00e3o com a mentalidade de \"my peen is bigger\". Eu iria preferir os games mais co-op e noob-friendly, como o supracitado Jenga.\n\nA menos que tu queira fazer um sagu fodido. Colocar um scoreboard na parede. Meter uns campeonato de Magic. Nesse caso tu pode vender, al\u00e9m de ceva, uns Doritos, hot dog, umas batatas fritas. Se vingar, vai ser a clientela mais fiel da cidade.",
                "S\u00f3 uma coisa: sugiro um dia da semana pelo menos para jogos correlatos mas que n\u00e3o s\u00e3o eletr\u00f4nico, como um campeonato de Magic e tal. (depende da sua clientela)",
                "Eu apoio e frenquentaria com certeza um lugar desses aqui em SP. E como os amigos dos coment\u00e1rios disseram, diversificar com jogos mais cl\u00e1ssicos poderia ser uma \u00f3tima escolha tamb\u00e9m. Quanto ao argumento de ''ah, mas lan house n\u00e3o funciona mais porque todo mundo tem pc em casa com net boa para isso'' eu desconsideraria um pouco, voc\u00ea n\u00e3o faz ideia do quanto de gente que pode atrair com um lugar assim que busca n\u00e3o s\u00f3 ''jogar casualmente tomando uma birita'' mas sim, um lugar onde um TIME inteiro de e-sport poderia praticar em um ambiente mais ''adulto'', n\u00e3o sei qual a media do publico de lol e dota, mas tenho certeza que conseguiria muitos f\u00e3ns de CS:GO que t\u00eam um time mas n\u00e3o tem um lugar adequado para treinar em LAN ou at\u00e9 mesmo conhecer pessoas adultas que buscam times e etc..",
                "Acho que n\u00e3o compensa OP, pelo investimento que tem que fazer, o custo pra algu\u00e9m ir pra uma casa dessa seria muito caro (aparentemente).\n\nEntre pagar caro com amigos, e jogar em casa, prefiro o segundo. Mesmo porque posso jogar em casa com amigos.\n\nMas isso \u00e9, PARECE que vai ficar bem caro pra ir pra um lugar desses. Se fosse um pre\u00e7o razo\u00e1vel, talvez.",
                "Eu certamente ia querer conhecer se fosse aqui em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos (600.000 habitantes). Uma ressalva \u00e9 que eu acho que conseguiria levar a patroa uma vez, talvez duas, mas se n\u00e3o fosse localizada em um shopping, ou coisa do tipo, onde quem n\u00e3o se interessa em games pudesse ter outra coisa para fazer, eu teria dificuldade em ir mais vezes.",
                "Misturar com jogos de tabuleiro, cartas e RPG pode ser interessante, visto que esses p\u00fablicos precisam de proximidade f\u00edsica e em geral j\u00e1 s\u00e3o bem constitu\u00eddos. Conhe\u00e7o grupos que jogam em uma cafeteria daqui. Tamb\u00e9m, quando foi mencionado lounge, pensei em um local estilo BYOD, voc\u00ea leva seu notebook e usa o wifi/eletricidade do local para jogar com os amigos. S\u00f3 n\u00e3o tenho certeza se o modelo de pagar por hora de uso \u00e9 uma boa.",
                "Eu acho a ideia muito interessante e com um grande futuro.\n\nNa regi\u00e3o de Florian\u00f3polis o esporte eletr\u00f4nico tem ganhado MUITA visibilidade, temos v\u00e1rios grupos que montam grandes eventos para assistir as finais de competi\u00e7\u00f5es de League of Legends, DOTA 2 e CS:GO, e sempre tem p\u00fablico para esgotar os ingressos disponibilizados.\n\nAcredito que bom, como eu e alguns amigos possu\u00edmos um time amador (mas bem amador mesmo) de e-sport, e com toda a certeza n\u00f3s gastamos e muito em cima desses jogos (para nos conhecer melhor, acesse [link] eu posso ter convic\u00e7\u00e3o para dizer que esse empreendimento \u00e9 sucesso e obviamente lucro garantido.",
                "Boa sorte. Espero que o retorno compense o risco.",
                "tava procurando uns ngc ale\u00e1t\u00f3rio e passei por isso aq, eai man funcionou o projeto? KK"
            ],
            "num_comments": 30
        },
        {
            "title": "Um pedacinho da Sinfonia de Games, da OSESP, que rolou nesta quinta e sexta, e vai terminar amanh\u00e3.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "yzbg73",
            "comments": [
                "Primeiro: mentira que meteram um Jigglypuff!\n\nSegundo: arranjo de Tommy Tallarico? Pessoal t\u00e1 perdendo a m\u00e3o nesses nomes de zoeira... At\u00e9 na OSESP?\n\nTerceiro: tem video da apresenta\u00e7\u00e3o inteira?",
                "Vou ter que assistir na \u00edntegra. Esse come\u00e7o foi bem massa! Isso me lembra de uma orquestra tocando Scars of Time, abertura do jogo Chrono Cross (Playstation 1).\n\nLink pra quem quiser conferir: [link]",
                "Achei q nao tivesse essa iniciativa por aqui nas sinf\u00f4nicas. S\u00f3 conhecia os videos da wdr da Alemanha\n\nQueria q tivesse no rio tbm mas muito dahora o video"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "10 m\u00fasicas: Recife (sendo 1 de Olinda)",
            "selftext": "T\u00f4 voltando pra minha terrinha pra passar uns tempos depois de anos fora, ent\u00e3o me aturem aqui enquanto eu pr\u00e9-aque\u00e7o meu cora\u00e7\u00e3o com dez m\u00fasicas sobre minha cidade amada. Sem ordem de prefer\u00eancia. Tive que deixar algumas queridas de fora pra caberem s\u00f3 10, mas acho que cobre bem os ritmos, cores e estados de esp\u00edrito que Res\u00edfilis evoca na gente. Espero que gostem!\n\n1. [Paulinho da Viola - Para um amor no [link]\n\n[link]\n\nAbrindo os trabalhos com uma FACADA. Esse samba trist\u00edssimo n\u00e3o faz nenhuma alus\u00e3o \u00e0 Veneza Brasileira al\u00e9m do t\u00edtulo, mas lan\u00e7a m\u00e3o da mesma saudade suja que enverniza as ruas do Recife Antigo. *Quero fechar a ferida, quero estancar o sangue, e sepultar bem longe o que restou da camisa colorida que cobria minha dor*. T\u00e1 cum carai. Parece que algu\u00e9m acabou o namoro em janeiro, achou que cheirar lol\u00f3 no carnaval de Olinda ia resolver, mas s\u00f3 ficou mais fudido ainda.\n\n2. [Maria Beth\u00e2nia - Frevo N\u00ba2 do [link]\n\n[link]\n\n*Quando eu me lembro o Recife t\u00e1 longe, a saudade \u00e9 t\u00e3o grande que eu at\u00e9 me embara\u00e7o..* Voc\u00eas v\u00eaem que h\u00e1 certo padr\u00e3o em m\u00fasicas sobre o Recife, n\u00e9? Essa daqui \u00e9 um frevo de bloco escrito pelo grande compositor Capiba, cheio de refer\u00eancias aos antigos carnavalescos de outrora (Valfrido, Cebola, Cola\u00e7o...) e \u00e0s suas agremia\u00e7\u00f5es (Clube das P\u00e1s, Vassouras). Beth\u00e2nia deu uma roupagem mais jazz\u00edstica \u00e0 marcha, e ficou linda, porque porra, o que n\u00e3o fica na voz dela? Deusa.\n\n3. [Alceu Valen\u00e7a - Pelas ruas que [link]\n\n[link]\n\nAqui Alceu faz uma brincadeira com os nomes dos bairros de Recife, humanizando-os, parecido com o que Tom Z\u00e9 faz em [Augusta, Ang\u00e9lica e [link] (s\u00f3 que sobre S\u00e3o Paulo). Eu ia botar a vers\u00e3o em est\u00fadio, que t\u00e1 no disca\u00e7o Cavalo de Pau, mas acho essa vers\u00e3o ao vivo d'O Grande Encontro mais poderosa. Essa m\u00fasica parece ter sido feita pra cantar junto com o p\u00fablico, cheia de vocaliza\u00e7\u00f5es divertidas e arrepiantes. N\u00e3o tenho como ouvir o Grande Encontro e n\u00e3o lembrar do meu voinho, que morreu no come\u00e7o do ano. Saudade de te ver com um copinho de metal cheio de cerveja at\u00e9 a borda na m\u00e3o, v\u00f4. Te amo. *Te encontrar pelas ruas que andei*.\n\n4. [Chico Science e Na\u00e7\u00e3o Zumbi - Rios, pontes e [link]\n\n[link]\n\nAt\u00e9 parece que ia rolar uma lista dessa sem ter o cara, n\u00e9. O cara que melhor sintetizou o que era viver na Manguetown nos anos 90. Chico era um m\u00e1gico equilibrista, andando numa linha t\u00eanue que juntava Beastie Boys, maracatu, James Brown e samba de roda. E nunca caiu. Nesse funk\u00e3o cl\u00e1ssico que at\u00e9 hoje qualquer bom recifense sabe cantar, ele metralha e costura v\u00e1rios bairros perif\u00e9ricos no groove l\u00edrico. *\u00c9 Macaxeira, Imbiribeira, \u00e9 Bom Pastor, \u00e9 o Ibura, Torre\u00e3o, Casa Amarela*... E no rio ainda tem pato comendo lama.\n\n5. [Eddie + Erasto Vasconcelos - Guia de [link]\n\n[link]\n\nSe voc\u00ea tem pelo menos 28 anos na cara e morou em Recife/Olinda, deve ter escutado Original Olinda Style, esse disco da Eddie, at\u00e9 arranhar. Os sambinhas cafajestes desse disco embalaram muitas noites de festa nas cidades irm\u00e3s. E o reggaezinho maroto Guia de Olinda fechava esse disca\u00e7o, com a participa\u00e7\u00e3o do saudoso Erasto Vasconcelos (irm\u00e3o do percussionista internacionalmente aclamado Nan\u00e1 Vasconcelos). Erasto era um bo\u00eamio conhecido, nunca cuidou muito da carreira, mas o pessoal da Eddie sempre valorizou muito essas participa\u00e7\u00f5es dele (uns anos depois, dessa parceria sairia [link] um verdadeiro hino \u00e0 malemol\u00eancia olindense). Voltando pro Guia de Olinda, o t\u00edtulo n\u00e3o faz mist\u00e9rio, \u00e9 literalmente um passeio guiado pelas ladeiras da irm\u00e3 mais velha. Lindo.\n\n6. [Otto - [link]\n\n[link]\n\nEssa m\u00fasica CHEIRA a final dos anos 90, n\u00e9? E a maconha tamb\u00e9m. *De tarde, na praia, o que ela gosta \u00e9 de fumar e beijar seu noivo*. Drum n' bass, experimenta\u00e7\u00f5ezinhas t\u00edmidas com eletr\u00f4nico, ainda tudo muito anal\u00f3gico. Otto cita o Pina de *Copacabana*, mas \u00e9 em Recife mesmo. O Pina foi um bar lend\u00e1rio, fundado pelo agitador Rog\u00ea de Ren\u00f4, no Recife Antigo. Homenageava a Praia do Pina, reduto conhecido dos maconheiros e artistas da capital. *Bob*, ali\u00e1s, \u00e9 g\u00edria pra maconha, hein. No fim da m\u00fasica, Otto ainda homenageou Chico Science, que havia morrido um ano antes (acidente de carro, aos 30 anos), cantando o mesmo trecho de *Rio, pontes e overdrives* de que eu falei ali em cima, dos bairros. Detalhe que quem faz o backing vocal nessa faixa \u00e9 a maravilhosa Bebel Gilberto.\n\n7. [Reginaldo Rossi - Recife, minha [link]\n\n[link]\n\nOutro que n\u00e3o podia faltar, absolutamente, em qualquer lista sobre Recife, \u00e9 o Rei. Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam ideia do magnetismo que este homem exercia no recifense m\u00e9dio. No seu vel\u00f3rio, uma multid\u00e3o tomou o centro da cidade, se embebedando de aguardente e cantando suas m\u00fasicas a plenos pulm\u00f5es, numa catarse coletiva digna da morte de um santo. Se Bezerra da Silva \u00e9 a alma do malandro carioca, Regis Rei traduz o recifense melhor que ningu\u00e9m. Nesse hino ufanista delirante sobre Recife, ele elenca as grandes qualidades da Cidade Maur\u00edcia: *Catolicismo, candombl\u00e9, muita cacha\u00e7a e muita mulher*. Machismo datado \u00e0 parte, o av\u00f4 do brega era sensacional. Em outro verso dessa alucina\u00e7\u00e3o musical, ainda meteu uma das primeiras coisas que a gente aprende no col\u00e9gio: *Pernambuco, capitania heredit\u00e1ria que deu mais lucro*. A mania de grandeza corre no sangue por aqui, papai.\n\n8. [Chico Buarque - Recife, cidade [link]\n\n[link]\n\nEsse \u00e9 outro poema de amor de Capiba ao Recife, interpretado por outro tit\u00e3, Chico (Jo\u00e3o Gilberto tamb\u00e9m j\u00e1 tentou sua m\u00e3o com essa m\u00fasica). *Recife, cidade lend\u00e1ria* \u00e9 um samba de um lirismo apaixonado, que desarma. Trata um pouco do nosso negro, t\u00e3o saudoso por sua Luanda, sua alma sempre a penar. Como tantas outras cidades portu\u00e1rias coloniais, Recife \u00e9 cheia de choro por p\u00e1trias distantes, for\u00e7osamente deixadas sob chicotes. Essa \u00e9 pra botar pra tocar no fone e andar pelo centro, chorando por dentro, enquanto o sal que vem do mar embriaga os sentidos e seca a l\u00edngua e te faz perceber que o que tu mais precisa \u00e9 de uma mesa de pl\u00e1stico da skol com uma cerveja em cima.\n\n9. [Dona Cila do C\u00f4co - O movimento da [link]\n\n[link]\n\n*Se n\u00e3o conhece o Recife, venha que eu vou lhe mostrar*. Dona Cila do Coco t\u00e1 a\u00ed faz tempo, \u00e9 uma autoridade no c\u00f4co, mais um ritmo do nosso repert\u00f3rio cultural. E esse c\u00f4co \u00e9 diferente da maioria, menos marcado, mais leve, e \u00e9 sobre o Recife. Traz imagens bonitas, honestas, sobre a \"anima\u00e7\u00e3o\" do centro da cidade. Adoro a melodia da rabeca nessa m\u00fasica, acompanhando a voz ic\u00f4nica de Dona Cila, botando ainda mais poesia num neg\u00f3cio que j\u00e1 era lindo demais. A letra cita v\u00e1rios lugares do centro, mas parece meio desatualizada. *E se gosta de folia, vamo pr\u00e1 Rua da Guia, que \u00e9 a rua do fu\u00e1*. Na Rua da Guia hoje em dia tu vai ser \u00e9 assaltada, Dona Cila. Cuidado, que a senhora \u00e9 muito preciosa.\n\n10. [Alceu Valen\u00e7a - Voltei [link]\n\n[link]\n\n*Foi a saudade que me trouxe pelo bra\u00e7o.* N\u00e3o queria botar duas de Alceu, mas foda-se. Preciso fechar a listinha com *Voltei Recife*, n\u00e9. Essa tu vai escutar no carnaval com certeza, seja sendo interpretada pelas v\u00e1rias orquestras de frevo que sobem e descem Olinda, ou na voz das orquestras de pau-e-corda que vagam por Recife. \u00c9 o mantra de todo recifense longe de sua terra natal. \u00c9 a primeira coisa que eu vou cantar quando passar no port\u00e3o de embarque. E depois? *Tomar umas e outras e cair no passo*, porra.\n\n&#x200B;\n\nT\u00f4 chegando, mainhaaaaaaaaaaaaaaaaa",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "otlsky",
            "comments": [
                "Linda lembran\u00e7a! Recife... lembro sempre do  Capibaribe, como um ['c\u00e3o sem [link] nos dizeres do grande recifense Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto.\n\nEu, como pessoense, tenho um carinho especial por Recife, e at\u00e9 com pernambuco em geral. \u00c9 certamente um dos estados proporcionalmente mais efervescentes culturalmente. Quanta gente bon\u00edssima n\u00e3o saiu da\u00ed, desse ventre lamacento! \u00c9 a nossa Seren\u00edssima Rep\u00fablica, como Veneza.",
                "\u00d3tima lista. Sobre a primeira m\u00fasica, eu assisti a um show de Paulinho da Viola em algum festival de inverno de Garanhuns h\u00e1 alguns muitos anos e ele fala sobre a can\u00e7\u00e3o, apesar de parecer a letra n\u00e3o \u00e9 dedicada a um amor rom\u00e2ntico, e sim para uma amiga chamada Dede Aureliano, que chegava a chamar o Paulinho de filho,  mais sobre isso [link]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Lista de Profiss\u00f5es",
            "selftext": "Hoje estava preenchendo um formul\u00e1rio para seguro de viagem em um banco brasileiro e me deparei com uma \u201ccaixa de sele\u00e7\u00e3o\u201d para escolher a minha Profiss\u00e3o. Me diverti por um bom tempo olhando a lista, que compartilho aqui com voc\u00eas.\n\nNotem o quanto s\u00e3o espec\u00edficos demais em algumas profiss\u00f5es enquanto outras est\u00e3o faltando ou muito gen\u00e9ricas.\n\nAlgumas p\u00e9rolas de especificidade exagerada:\n\n\u201cMergulhador do Mar do Norte\u201d - Por que distinguir quem mergulha nessa regi\u00e3o? Cad\u00ea os mergulhadores do Mediterr\u00e2neo, Atl\u00e2ntico, etc?\n\n\u201cDomador de cavalos\u201d \u00e9 separado de \u201cDomador de cavalos - circo\u201d\n\nA lista inclui \u201cEngolidor de Espadas\u201d e \u201cCuspidor de Fogo\u201d separadamente mas advogado est\u00e1 junto com procurador, e a maioria das engenharias ficam com o gen\u00e9rico \u201cEngenheiro\u201d\n\nCompartilho para ajudarem a encontrar os mais engra\u00e7ados\n\nLista completa:\n\n- A\u00e7ougueiro\n- Acrobata\n- Acumulador da casa das m\u00e1quinas - For\u00e7as Armadas\n- Acupunturista\n- Aderecista\n- Administrador\n- Administrativo\n- Advogado, Procurador\n- Aer\u00f3grafo\n- Afinador de instrumentos\n- Afinador de \u00f3rg\u00e3os\n- Afinador de pianos\n- Afinador de pianos/\u00f3rg\u00e3os\n- Afundador\n- Agente\n- Agente - Seguros\n- Agente art\u00edstico\n- Agente de seguros, corretor de seguros\n- Agente de viagens\n- Agente editorial\n- Agente imobili\u00e1rio\n- Agente liter\u00e1rio\n- Agricultor\n- Agrimensor - Apenas tarefas administrativas\n- Agr\u00f4nomo\n- Agrost\u00f3logo\n- Alfaiate\n- Almirante\n- Almirante da Marinha\n- Alto dirigente\n- Aluna\n- Amarrador de barcos\n- Amarrador de navios\n- Amianto\n- Analista de assist\u00eancia t\u00e9cnica - Inform\u00e1tica\n- Analista de investimento\n- Analista de sistemas\n- Animador\n- Animador - Palco, R\u00e1dio e TV\n- Antiqu\u00e1rio\n- Antrop\u00f3logo\n- Apicultor\n- Apontador de apostas - Ag\u00eancia de apostas\n- Aprendiz - Forjador de metais\n- Aprendiz de art\u00edfice\n- Aprendiz de canteiro de obras\n- Aprendiz de condutor de guindaste\n- Aprendiz de constru\u00e7\u00e3o\n- Aprendiz de constru\u00e7\u00e3o de estradas\n- Aprendiz de ferreiro\n- Aprendiz de forjador\n- Aprendiz de fundi\u00e7\u00e3o\n- Aprendiz de louseiro\n- Aprendiz de marinheiro\n- Aprendiz de metalurgia\n- Aprendiz de mineiro\n- Aprendiz de pescador/grumete\n- Aprendiz de rebitador\n- Aprendiz de siderurgia\n- Aprendiz de trabalhador de fossa s\u00e9ptica\n- Aprendiz de trabalhos de constru\u00e7\u00e3o\n- Apresentador de espet\u00e1culos\n- Apresentadora de espet\u00e1culos\n- Aprestador - Amianto\n- Aquecedor de rebites - Estaleiros, repara\u00e7\u00e3o naval e engenharia naval\n- \u00c1rbitro\n- \u00c1rbitro esportivo\n- Arboricultor\n- Arborista\n- Armador\n- Armeiro\n- Aromaterapeuta\n- Arpoador\n- Arque\u00f3logo (com cl\u00e1usula de repatria\u00e7\u00e3o)\n- Arquivista de administra\u00e7\u00e3o local\n- Artes\u00e3o que trabalha com prata\n- Artista de grava\u00e7\u00e3o\n- Asfaltador\n- Asfaltador - Manuten\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de estradas\n- Asfaltador - Setor de constru\u00e7\u00e3o\n- Aspirante de Marinha - For\u00e7as Armadas\n- Assentador de azulejos\n- Assessor - Gado\n- Assistente de cabine - For\u00e7as Armadas\n- Astrof\u00edsico\n- Astr\u00f4nomo\n- Ati\u00e7ador de fornalha\n- Atirador\n- Atirador de facas\n- Atleta Amador\n- Atleta profissional\n- Atletismo\n- Atu\u00e1rio\n- Audiologista\n- Audiometrista\n- Auditor\n- Auxiliar de cinematografia\n- Auxiliar de cl\u00ednica veterin\u00e1ria\n- Avaliador - Exceto gado\n- Avia\u00e7\u00e3o Naval\n- Bacteri\u00f3logo\n- Bailarina\n- Bailarino/a de bal\u00e9\n- Banc\u00e1rio\n- Barqueiro\n- Basculador\n- Basquetebol\n- Batedor\n- Batedor - Amianto\n- Batedor de mistura\n- Bibli\u00f3grafo\n- Bibliotec\u00e1rio\n- Biof\u00edsico\n- Bi\u00f3logo\n- Bispo\n- Bolseiro\n- Bombardeiro\n- Bombeador - Marinha mercante\n- Bombeiro\n- Bot\u00e2nico\n- Brigada\n- Cabeleireiro\n- Cabo\n- Cabo de Infantaria ou Cavalaria\n- Cabo encarregado\n- Ca\u00e7ador\n- Cadete da For\u00e7a A\u00e9rea\n- Caixa\n- Calador\n- Calafetador em constru\u00e7\u00e3o\n- Caldeireiro\n- Caldeireiro de alcatr\u00e3o\n- Calibrador - Instrumentos de precis\u00e3o\n- Cambista\n- Canalizador\n- Cantor de jazz, cantor de Bossa Nova\n- Cantor de \u00f3pera\n- Cantor de rock\n- Capataz\n- Capataz - Minera\u00e7\u00e3o\n- Capataz - Trabalhos no subsolo\n- Capataz (n\u00e3o em alvenaria ou constru\u00e7\u00e3o)\n- Capataz de arrais de barca\u00e7a\n- Capataz de estivadores\n- Capataz de trabalhadores de ferrovia\n- Capataz de trabalhadores portu\u00e1rios\n- Capit\u00e3o - Ex\u00e9rcito\n- Capit\u00e3o - Pesca\n- Capit\u00e3o de draga\n- Capit\u00e3o de fragata\n- Capit\u00e3o/Comandante\n- Carpinteiro\n- Carregador de golfista profissional\n- Carregador/operador de vag\u00e3o - Pedreira\n- Carteiro\n- Cart\u00f3grafo\n- Cartunista\n- Carvoeiro\n- Catalogador\n- Ceifeiro\n- Ceramista\n- Cervejeiro\n- Cerzideiro\n- Charcuteiro\n- Chefe - Esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria\n- Chefe de esquadr\u00e3o\n- Chofer mec\u00e2nico\n- Ciclista profissional\n- Cient\u00edfico\n- Cient\u00edfico - Outros\n- Cient\u00edfico agr\u00edcola\n- Cient\u00edfico bioqu\u00edmico\n- Cient\u00edfico bot\u00e2nico\n- Cient\u00edfico de central de energia at\u00f4mica\n- Cient\u00edfico de ci\u00eancias naturais\n- Cient\u00edfico geol\u00f3gico\n- Cientista - Nuclear\n- Cientista - Sem materiais explosivos/radioativos\n- Cientista bi\u00f3logo\n- Cientista de central de energia at\u00f4mica nuclear -\n- Cientista de laborat\u00f3rio\n- Cientista de laborat\u00f3rio m\u00e9dico\n- Cientista de pesquisa de opera\u00e7\u00f5es\n- Cientista horto-frut\u00edcola\n- Cientista m\u00e9dico\n- Cientista nuclear\n- Cientista pesquisador\n- Cirurgi\u00e3o dental/dentista - For\u00e7as Armadas\n- Citologista com cl\u00e1usula de repatria\u00e7\u00e3o\n- Citotaxionomista\n- Classificador - Sucata\n- Classificador de res\u00edduos\n- Cl\u00e9rigo\n- Cobrador de impostos\n- Coletor de fruta com m\u00e1quina\n- Comandante\n- Comandante - Militar\n- Comandante de voo\n- Comando\n- Comercial\n- Comercial - Vendas em van\n- Comerciante\n- Comiss\u00e1ria/comiss\u00e1rio de terra\n- Comiss\u00e1rio\n- Comiss\u00e1rio - Zoo - Administra\u00e7\u00e3o/supervis\u00e3o\n- Comiss\u00e1rio de bordo\n- Comiss\u00e1rio de pol\u00edcia\n- Comodoro\n- Companhia individual e tarefas dom\u00e9sticas\n- Compositor\n- Compositor - Composi\u00e7\u00e3o tipogr\u00e1fica\n- Compositor - Tipografia\n- Comprador\n- Concession\u00e1rio de ve\u00edculos\n- Concierge\n- Condutor - Bonde\n- Condutor de locomotivas\n- Condutor de locomotivas - Ferrovias\n- Condutor de metr\u00f4\n- Condutor de trem\n- Conselheiro\n- Construtor de ferrovias\n- Construtor de trilhos\n- Consultor\n- Consultor - Dire\u00e7\u00e3o\n- Consultor - Diretor geral\n- Consultor fiscal\n- Contador\n- Contramestre - Marina\n- Contramestre de cais\n- Contramestre de porto\n- Controlador de qualidade\n- Controlador de radar - For\u00e7as Armadas\n- Controlador de tr\u00e1fego a\u00e9reo\n- Copiador - Tipografia\n- Copiloto - For\u00e7as Armadas\n- Cordeiro\n- Core\u00f3grafo\n- Coronel\n- Coronel comandante\n- Corretor - Finan\u00e7as\n- Corretor - Seguros - Consultor financeiro independente\n- Corretor de apostas - Ag\u00eancia de apostas\n- Corretor de resseguros\n- Corretor, agente\n- Corridas de cavalos - J\u00f3quei de percurso com obst\u00e1culos\n- Corridas de cavalos - J\u00f3quei em pista plana\n- Corridas de motos\n- Costureira\n- Cozinheiro\n- Cozinheiro militar\n- Cozinheiro/Governanta\n- Cravador de diamantes\n- Criada\n- Criador de animais\n- Cr\u00edquete\n- Cr\u00edtico\n- Cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico\n- Crivador\n- Crivador - Amianto\n- Crupi\u00ea\n- Curador hol\u00edstico\n- Cuspidor de fogo\n- Dan\u00e7arino\n- Dan\u00e7arino profissional\n- Datil\u00f3grafo\n- Decorador\n- Defeat Officer - For\u00e7as Armadas\n- Desaparelhador de navios\n- Desenhista\n- Desenhista gr\u00e1fico - T\u00eaxtil\n- Designer de padr\u00f5es t\u00eaxteis\n- Designer de vitrines\n- Desmontador de ind\u00fastria\n- Desmontador de moldes\n- Destilador - Qu\u00edmica\n- Detonador\n- Diaconisa, di\u00e1cono\n- Dinamitador\n- Diplomata\n- Diretor - Cena\n- Diretor - Cinema/TV\n- Diretor - Equipe esportiva - Meio per\u00edodo\n- Diretor - Musical\n- Diretor - Pessoal\n- Diretor - Teatro\n- Diretor art\u00edstico\n- Diretor de \u00e1rea\n- Diretor de Empresa\n- Diretor de pessoal\n- Diretor de recursos humanos\n- Diretor de sanat\u00f3rio de repouso\n- Diretor de zoo\n- Diretor musical\n- Diretor t\u00e9cnico de equipe de excurs\u00e3o art\u00edstica\n- Distribuidor\n- Distribuidor de carga a\u00e9rea - For\u00e7as Armadas\n- Distribuidor de encomendas\n- Distribuidor de lavandaria\n- Distribuidor de m\u00e1quinas de venda autom\u00e1tica\n- Distribuidor de p\u00e3o\n- Distribuidor de produtos de mercearia\n- Distribuidor de provis\u00f5es\n- Divulgador\n- Domador de c\u00e3es - Circo\n- Domador de cavalos\n- Domador de cavalos - Circo\n- Dragador\n- Dragador de ostras\n- Economista\n- Editor\n- Editor de jornal\n- Editor de setor audiovisual\n- Editor diamantes\n- Editor gemas\n- Egipt\u00f3logo\n- Eletricista\n- Eletricista - Linhas el\u00e9tricas de alta tens\u00e3o\n- Embaixador\n- Embriologista\n- Emoldurador/Caixas\n- Empacotador - Amianto\n- Empacotador - Minera\u00e7\u00e3o\n- Empregado dom\u00e9stico\n- Empreiteiro\n- Empreiteiro - Escava\u00e7\u00e3o de t\u00faneis\n- Empreiteiro (alvenaria e constru\u00e7\u00e3o)\n- Empreiteiro de constru\u00e7\u00e3o\n- Empres\u00e1rio\n- Encadernador\n- Encarregado de manuten\u00e7\u00e3o\n- Enfermeira\n- Enfermeiro - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro\n- Engenheiro aeron\u00e1utico - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro de testes de voo - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro de voo\n- Engenheiro de voo - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro de voo - Militar\n- Engenheiro ge\u00f3logo\n- Engenheiro Quimico\n- Engenheiro submarino - Outro\n- Engolidor de espadas\n- Entom\u00f3logo\n- Entrevistador\n- Equalizador de som\n- Equita\u00e7\u00e3o - Saltos\n- Ervan\u00e1rio\n- Ervan\u00e1rio de ervas medicinais\n- Escavador\n- Escolta\n- Escorador\n- Escovador - Minera\u00e7\u00e3o\n- Especialista em aerodin\u00e2mica\n- Especialista em bal\u00edstica\n- Estampador de ouro\n- Estat\u00edstico\n- Esten\u00f3grafo\n- Estenotipista\n- Esteticista canino\n- Esteticista felino\n- Esteticista veterin\u00e1rio\n- Estivador portu\u00e1rio\n- Estofador\n- Etimologista\n- Etn\u00f3logo\n- Etnomusic\u00f3logo\n- Ex\u00e9rcito - Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos\n- Ex\u00e9rcito - Outras fun\u00e7\u00f5es\n- Ex\u00e9rcito - Regimento de SAS (Servi\u00e7o A\u00e9reo Especial)\n- Ex\u00e9rcito do Ar\n- Expedidor de pacotes\n- Explosivos - Comprovador de equival\u00eancias\n- Explosivos - Encarregado de testes qu\u00edmicos\n- Fabricante de caixas\n- Fabricante de caixas - Tipografia\n- Fabricante de explosivos para minera\u00e7\u00e3o\n- Farmac\u00eautico\n- Farmac\u00eautico - Laborat\u00f3rio\n- Ferrador\n- Ferreiro\n- Fil\u00f3logo\n- Financeiro\n- Fiscal\n- F\u00edsico\n- F\u00edsico nuclear\n- Fisi\u00f3logo\n- Fisioterapeuta\n- Florista - Distribui\u00e7\u00f5es\n- Fogueiro\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Outra tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Pessoal de terra\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Piloto\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Pilotos e engenheiros de voo em trabalho\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea\n- For\u00e7as especiais - For\u00e7as Armadas\n- Fot\u00f3grafo\n- Fruticultor\n- Funcion\u00e1rio - Apenas administra\u00e7\u00e3o\n- Funcion\u00e1rio de banco\n- Funcion\u00e1rio de caixa de pens\u00e3o\n- Funcion\u00e1rio de central de energia at\u00f4mica\n- Funcion\u00e1rio de estacionamento\n- Funcion\u00e1rio de Seguros\n- Funcion\u00e1rio/diretor executivo - Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\n- Funcion\u00e1rios das For\u00e7as de Seguran\u00e7a do Estado\n- Funcion\u00e1rios de governo - Apenas administra\u00e7\u00e3o\n- Fundador\n- Funileiro\n- Futebolista profissional\n- Fuzileiro\n- Galvanotipista\n- Gar\u00e7om\n- Gar\u00e7om em trem\n- Gar\u00e7onete\n- Gasista - Outro\n- Gasista - Setor de constru\u00e7\u00e3o\n- Genealogista\n- General encarregado\n- Geneticista\n- Geof\u00edsico\n- Ge\u00f3grafo\n- Ge\u00f3logo\n- Ge\u00f3logo - Minera\u00e7\u00e3o\n- Geomorfologista\n- Geoqu\u00edmico\n- Gerente\n- Geriatra\n- Goleiro\n- Golfe - Carregador\n- Golfe - Instrutor\n- Golfe - Profissional\n- Golfe Profissional - Clube\n- Golfe Profissional- Outro\n- Golfista\n- Golfista - Assistente\n- Golfista - Clube\n- Golfista - Profissional - Torneios\n- Golfista - Torneios/ligas\n- Golfista profissional\n- Gravador de dados\n- Gravador de joias\n- Gravador de som - Cinema - Entretenimento\n- Gravador de som - Ind\u00fastria musical - Entretenimento\n- Guarda costeira - Trabalhando em escrit\u00f3rio\n- Guarda-costas\n- Guarda-costas - Habitualmente\n- Guia\n- Guia de edif\u00edcio hist\u00f3rico\n- Guia tur\u00edstico\n- Guitarrista\n- Harpista\n- Helmintologista\n- Hematologista\n- Hidrobi\u00f3logo\n- Hidr\u00f3grafo\n- Higienista ocupacional\n- Hipnotizador - Entretenimento\n- Homeopata\n- H\u00f3quei no gelo\n- Icti\u00f3logo\n- Ilusionista\n- Importador\n- Importador/Exportador\n- Impressor\n- Impressor em sela\n- Incubador\n- Indicador de lugar - Eventos esportivos\n- Inspetor\n- Inspetor - Pol\u00edcia\n- Inspetor de Sa\u00fade P\u00fablica\n- Inspetor t\u00e9cnico\n- Instalador de computadores\n- Instalador de sistemas inform\u00e1ticos\n- Instalador de telefones\n- Instalador/reparador de telefones\n- Instrutor\n- Instrutor - Artes Marciais\n- Instrutor - Ciclismo\n- Instrutor - Equita\u00e7\u00e3o\n- Instrutor - Esqui\n- Instrutor - Esqui aqu\u00e1tico\n- Instrutor - Fitness\n- Instrutor - Jogging\n- Instrutor - Nata\u00e7\u00e3o\n- Instrutor - Prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica/fitness\n- Instrutor de aer\u00f3bica\n- Instrutor de artes marciais\n- Instrutor de atividades ao ar livre\n- Instrutor de avia\u00e7\u00e3o - For\u00e7as Armadas\n- Instrutor de bal\u00e9\n- Instrutor de centro de lazer\n- Instrutor de centro de lazer - Nata\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de clube de fitness - Outro\n- Instrutor de clube de fitness - Trabalho em centro de lazer/academia\n- Instrutor de dan\u00e7a\n- Instrutor de equita\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de escola de equita\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de esqui aqu\u00e1tico\n- Instrutor de esqui profissional\n- Instrutor de fitness\n- Instrutor de fitness - Trabalho em centro de lazer/academia\n- Instrutor de jud\u00f4\n- Instrutor de karat\u00ea\n- Instrutor de kung fu\n- Instrutor de mergulho\n- Instrutor de mergulho - Comercial\n- Instrutor de nata\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de patinagem no gelo\n- Instrutor de squash\n- Instrutor de t\u00eanis\n- Instrutor de vela\n- Instrutor de voo\n- Instrutor de voo - For\u00e7as Armadas\n- Instrutor esportivo\n- Int\u00e9rprete\n- Inventor\n- Isolador de hangares - Trabalho com amianto\n- Jogador de cr\u00edquete\n- Jogador de futebol\n- Jogador de r\u00fagbi\n- Jogador de r\u00fagbi profissional\n- Jogador de r\u00fagbi profissional - Per\u00edodo integral\n- Jogador de squash profissional\n- Jogador de v\u00f4lei\n- Jogador de xadrez profissional\n- Jogador profissional de bilhar\n- Jogador profissional de cr\u00edquete\n- Jogador profissional de h\u00f3quei no gelo\n- J\u00f3quei\n- J\u00f3quei - Outro\n- J\u00f3quei - Pista plana\n- J\u00f3quei de corridas\n- J\u00f3quei de corridas de cavalos\n- J\u00f3quei de corridas de competi\u00e7\u00e3o\n- J\u00f3quei de pista de obst\u00e1culos\n- Juiz\n- Juiz de Direito Criminal\n- Juiz de paz\n- Laminador\n- Lanceiro\n- Lapidador de diamantes\n- Lapidador de gemas\n- Laringologista\n- Lavrador\n- Leiteiro\n- Leitor de medidores\n- Leitor de medidores - Abastecimento de \u00e1gua\n- Leitor de medidores - Abastecimento de energia\n- Leitor de medidores - Abastecimento de g\u00e1s\n- Leitor de medidores de \u00e1gua\n- Leitor de medidores de eletricidade\n- Leitor de medidores de g\u00e1s\n- Lepidopterologista\n- Levantamento de pesos\n- Lexic\u00f3grafo\n- Limpador de diamantes\n- Limpador de gemas\n- Linguista\n- Lit\u00f3grafo\n- Lutador profissional\n- Magistrado\n- Major - For\u00e7as Armadas\n- Major-general\n- Mangueirista\n- Manicure/Pedicure\n- Manobrista\n- Manuten\u00e7\u00e3o de estradas\n- Maquinista\n- Marinha - Avia\u00e7\u00e3o Naval\n- Marinha - Outras \u00e1reas - Servi\u00e7o especial da Marinha\n- Marinha mercante\n- Marinheiro - For\u00e7as Armadas\n- Marinheiro - Marinha\n- Marinheiro de vela profissional\n- Marinheiro especialista - For\u00e7as Armadas\n- Matem\u00e1tico\n- Mec\u00e2nico estivador\n- Mediador\n- Mediador de seguros\n- M\u00e9dico\n- M\u00e9dico - Militar\n- M\u00e9dico legista\n- Membro da tripula\u00e7\u00e3o - For\u00e7as Armadas\n- Menor de 14 anos\n- Mensageiro - Escrit\u00f3rio\n- Mensageiro - Sem moto\n- Mensageiro - Trabalhando no escrit\u00f3rio\n- Mensageiro - Van\n- Mensageiro administrativo\n- Mensageiro/distribui\u00e7\u00e3o - Van\n- Mergulhador\n- Mergulhador - \u00c1guas profundas\n- Mergulhador - Comercial\n- Mergulhador - Docas e portos\n- Mergulhador - For\u00e7as Armadas\n- Mergulhador - Mar do Norte\n- Mergulhador - Pol\u00edcia\n- Mergulhador coletor de ostras\n- Mergulhador comercial\n- Mergulhador da Marinha\n- Mergulhador de \u00e1guas profundas - For\u00e7as Armadas\n- Mergulhador de corais\n- Mergulhador de drenagem/salvamento\n- Mergulhador de salvamento\n- Mergulhador em \u00e1guas profundas - Comercial\n- Metal\u00fargico\n- Meteorologista\n- Meteorologista cient\u00edfico\n- Mic\u00f3logo\n- Microbiologista\n- Microfilmador\n- Militar Oficial - Servi\u00e7o a\u00e9reo especial\n- Mineiro\n- Mineralogista\n- Mineralogista - Minera\u00e7\u00e3o\n- Ministro\n- Mission\u00e1rio\n- Misturador - TV, cinema e r\u00e1dio\n- Misturador de som\n- Misturador de som - Cinema - Entretenimento\n- Misturador de som - Ind\u00fastria musical - Entretenimento\n- Misturador, trabalhador em cimento\n- Modelador - T\u00eaxtil\n- Modelador de cer\u00e2mica\n- Modelador de l\u00e1pis\n- Modelo de ind\u00fastria da moda\n- Modista\n- Moldador\n- Montador\n- Montador de guindaste\n- Montador de maquinaria industrial\n- Montador de vigas\n- Montador e moldador - Processamento de metais\n- Mordomo\n- Motociclista esportivo\n- Motorista\n- Motorista - Ambul\u00e2ncia\n- Motorista - Chofer\n- Motorista - Distribui\u00e7\u00e3o - Local\n- Motorista - Distribui\u00e7\u00e3o - Longa dist\u00e2ncia - sem ve\u00edculos pesados\n- Motorista - Distribui\u00e7\u00e3o de padaria\n- Motorista - Distribuidor de lavanderia\n- Motorista - Distribuidor de pedidos\n- Motorista - Minit\u00e1xi\n- Motorista - T\u00e1xi\n- Motorista - T\u00e1xi/aluguel de carro\n- Motorista - Tripula\u00e7\u00e3o de trem - Ferrovias\n- Motorista - Van\n- Motorista - Van - Outros fluxos de transporte\n- Motorista - Van de sorvetes\n- Motorista - Ve\u00edculo\n- Motorista - Ve\u00edculo de entregas\n- Motorista de distribui\u00e7\u00e3o - Local\n- Motorista de distribui\u00e7\u00e3o - Longa dist\u00e2ncia - sem ve\u00edculos pesados\n- Motorista de distribui\u00e7\u00e3o - Outros - sem moto\n- Motorista de entregas - Padaria, florista\n- Motorista de micro-\u00f4nibus\n- Motorista de servi\u00e7o de correspond\u00eancia postal\n- Motorista de servi\u00e7o funer\u00e1rio\n- Motorista de van de correio\n- Motorista de van de distribui\u00e7\u00e3o de p\u00e3o\n- Motorista de ve\u00edculo de servi\u00e7o p\u00fablico\n- Motorista de ve\u00edculo de transporte de mercadorias\n- Motorista mec\u00e2nico de ve\u00edculos a motor\n- M\u00fasico de jazz\n- M\u00fasico de orquestra\n- M\u00fasico de rock\n- Nadador\n- Nadador profissional\n- Naturopata\n- Navios f\u00e1brica\n- Negociante\n- Negociante de arte\n- Negociante de diamantes\n- Negociante de ferro-velho\n- Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos e minas - Servi\u00e7os armados\n- Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos, limpeza de minas - For\u00e7as Armadas\n- Neutralizador de explosivos\n- Nutricionista\n- Observador de radar - For\u00e7as Armadas\n- Observador t\u00e9cnico a\u00e9reo - For\u00e7as Armadas\n- Observador t\u00e9cnico de voo - For\u00e7as Armadas\n- Ocean\u00f3grafo\n- Oficial - For\u00e7a A\u00e9rea - n\u00e3o de avia\u00e7\u00e3o\n- Oficial - For\u00e7as Armadas\n- Oficial da For\u00e7a A\u00e9rea\n- Oficial de bombeiros - Chefe de quartel e superior\n- Oficial de coloca\u00e7\u00f5es\n- Oficial de conv\u00e9s - For\u00e7as Armadas\n- Oficial de conv\u00e9s - Outro\n- Oficial de intelig\u00eancia\n- Oficial de Marinha\n- Oficial de Marinha - Servi\u00e7o especial da Marinha\n- Oficial de neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos\n- Oficial de regulamento - Militar\n- Oficial de servi\u00e7o a\u00e9reo especial\n- Oficial de servi\u00e7o especial da Marinha\n- Oficial de tribunal\n- Oficial militar - Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos\n- Oleiro\n- Operador\n- Operador de guindaste\n- Operador de linotipo\n- Operador de radar - For\u00e7as Armadas\n- Operador de r\u00e1dio - Marinha mercante\n- \u00d3ptico\n- Optologista\n- Optometrista\n- Ornit\u00f3logo\n- Ortopedista\n- Otologista\n- Otorrinolaringologista\n- Ourives\n- Outros\n- Padr\u00e3o/Oficial\n- Padre\n- Paginador\n- Paleont\u00f3logo\n- Pant\u00f3grafo\n- Param\u00e9dico - Motorista\n- Param\u00e9dico - Motorista de ambul\u00e2ncias\n- Paraquedista\n- Parasit\u00f3logo\n- Pasteleiro\n- Pastor\n- Patinador de gelo profissional\n- Patinagem no gelo\n- Patologista\n- Pedreiro\n- Pedreiro - Trabalho em pedreira\n- Peleiro\n- Percussionista\n- Perfurador\n- Perfurador na mina\n- Perfurador/gravador de dados em fita\n- Perfusionista\n- Perito - Especialista\n- Perito em bombas\n- Pesca - Capit\u00e3o\n- Pescador\n- Pescador de camar\u00f5es\n- Pescador de caranguejos\n- Pescador de p\u00e9rolas\n- Pesqueiro de arrasto - Capit\u00e3o\n- Pesquisador bioqu\u00edmico\n- Pessoal de costa\n- Pessoal de cozinha - Balsa/Navio/Iate\n- Pessoal de cozinha - Hovercraft\n- Pessoal de cozinha - Marinha mercante\n- Pessoal de cozinha - M\u00f3vel\n- Pessoal de energia nuclear - engenheiro nuclear\n- Pessoal de frota naval\n- Piloto - For\u00e7as Armadas\n- Piloto comercial\n- Piloto da For\u00e7a A\u00e9rea\n- Piloto da For\u00e7a A\u00e9rea- For\u00e7as Armadas\n- Piloto de acrobacias a\u00e9reas\n- Piloto de acrobacias a\u00e9reas - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de aeronaves - Militar\n- Piloto de bombardeiro\n- Piloto de ca\u00e7a\n- Piloto de carros de turismo\n- Piloto de circuito\n- Piloto de circuito\n- Piloto de corridas\n- Piloto de corridas - Carro F1/Indy\n- Piloto de F\u00f3rmula 1\n- Piloto de F\u00f3rmula 2\n- Piloto de F\u00f3rmula 3\n- Piloto de F\u00f3rmula Ford\n- Piloto de helic\u00f3ptero - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de Marinha - Reatores\n- Piloto de ralis\n- Piloto de testes - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de testes de voo - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de testes no ar - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de voo - For\u00e7as Armadas\n- Piloto militar\n- Piloto profissional - Outros esportes motorizados\n- Piloto profissional de motos\n- Piloto/engenheiro de voo da For\u00e7a A\u00e9rea - Reatores\n- Piloto/engenheiro de voo/tripula\u00e7\u00e3o/programador de carga da For\u00e7a A\u00e9rea - Helic\u00f3pteros\n- Piloto/tripula\u00e7\u00e3o/engenheiro em aeronaves militares de asa fixa\n- Plissador\n- Policial\n- Policial - Administrativo\n- Policial - Gradua\u00e7\u00f5es principais\n- Policial - Inspetor\n- Policial - Inspetor e superiores\n- Policial - Sargento\n- Policial - Sargento e inferiores\n- Policial de aeroporto\n- Policial de transporte\n- Polo\n- Porteiro de habita\u00e7\u00e3o\n- Pr\u00e1tico de submers\u00edvel - For\u00e7as Armadas\n- Pr\u00e1tico naval - For\u00e7as Armadas\n- Prensador\n- Presidente/Diretor - Neg\u00f3cio\n- Prior\n- Procurador\n- Produtor\n- Produtor televisivo\n- Professor\n- Professor - Dan\u00e7a - Sem trabalho na escola\n- Professor de aer\u00f3bica\n- Professor de bal\u00e9\n- Professor de dan\u00e7a\n- Professor de dan\u00e7a - Privado\n- Professor de dan\u00e7a - Sem trabalho na escola\n- Professor de gin\u00e1stica de reabilita\u00e7\u00e3o\n- Professor de ioga\n- Professor de medicina\n- Professor de nata\u00e7\u00e3o\n- Profissional de saltos de equita\u00e7\u00e3o\n- Programador\n- Programador analista\n- Programador de TI\n- Programador inform\u00e1tico\n- Promotor esportivo\n- Propriet\u00e1rio de lar de idosos\n- Propriet\u00e1rio de lar de idosos - Participa\u00e7\u00e3o completa nos cuidados\n- Propriet\u00e1rio de sanat\u00f3rio de repouso - Trabalhos Manuais\n- Psic\u00f3logo cl\u00ednico\n- Psic\u00f3logo educacional\n- Psicometrista\n- Puericultor\n- Qu\u00edmico\n- Qu\u00edmico bi\u00f3logo\n- Qu\u00edmico farmac\u00eautico\n- Qu\u00edmico f\u00edsico\n- Qu\u00edmico industrial\n- Qu\u00edmico nuclear\n- Qu\u00edmico pesquisador\n- Quiropodista\n- Quiropodista/Pedicure\n- Quiropr\u00e1tico\n- Recepcionista\n- Recepcionista telefonista\n- Reflexologista\n- Regimento de Defesa do Ulster\n- Registrador de propriedade\n- Reitor\n- Relojoeiro\n- Reparador t\u00e9cnico\n- Representante\n- Restaurador - Tapetes\n- Reumatologista\n- Sacrist\u00e3o\n- Sapateiro\n- Sargento de infantaria ou cavalaria\n- Sargento de voo\n- Sargento do Ex\u00e9rcito\n- Sargento encarregado\n- Sargento-mor\n- Segurador, avaliador de riscos\n- Serrador\n- Serrador - Amianto\n- Serrador - Corti\u00e7a\n- Serrador - Metais\n- Serrador - Setor de processamento de madeira\n- Serrador - Trabalho em pedra\n- Serrador de arma\u00e7\u00e3o\n- Serrador de fossa - Processamento de metal\n- Serrador de serra de fita\n- Serralheiro\n- Servi\u00e7o a\u00e9reo especial - SAS\n- Servi\u00e7o de Avia\u00e7\u00e3o\n- Servi\u00e7o de mergulho\n- Servi\u00e7o especial naval - SBS\n- Servi\u00e7os de mergulho - For\u00e7as Armadas\n- Sism\u00f3logo\n- Skatista profissional\n- Soci\u00f3logo\n- Soldado\n- Soldado de infantaria\n- Soldado do Ex\u00e9rcito\n- Soldador\n- Sommelier\n- Squash\n- Submarinista\n- Submarinista comercial\n- Submarinos - Mergulhador\n- Suboficial - For\u00e7as Armadas\n- Subtenente\n- Sucateiro - Baterias\n- Sucateiro - Metal\n- Sucateiro ambulante\n- Tabeli\u00e3o\n- Tanaxopraxista\n- Taxidermista\n- Taxonomista\n- T\u00e9cnico - Equipe esportiva - Per\u00edodo integral\n- T\u00e9cnico - Esporte\n- T\u00e9cnico - Futebol\n- T\u00e9cnico - Laborat\u00f3rio\n- T\u00e9cnico da For\u00e7a A\u00e9rea\n- T\u00e9cnico de clube\n- T\u00e9cnico de dobragem\n- T\u00e9cnico de equipe esportiva\n- T\u00e9cnico de equipe esportiva profissional\n- T\u00e9cnico de fuselagem a\u00e9rea - Militar\n- T\u00e9cnico de futebol - Jogadores profissionais\n- T\u00e9cnico de gin\u00e1stica esportiva profissional\n- T\u00e9cnico de maquinaria\n- T\u00e9cnico de voo - For\u00e7as Armadas\n- T\u00e9cnico esportivo profissional individual\n- T\u00e9cnico neutralizador de explosivos\n- T\u00e9cnicos audiovisuais\n- T\u00e9cnicos de turn\u00eas art\u00edsticas\n- Telefones - Instalador de linhas\n- Telegrafista\n- Tenente\n- Tenente - Ex\u00e9rcito\n- Tenente coronel\n- Tenente de voo\n- Tenente-general\n- T\u00eanis de grama\n- T\u00eanis de mesa\n- Tenista\n- Tenista profissional\n- Terapeuta da fala\n- Terapeuta da fala - Logopeda\n- Termodinamicista\n- Tesoureiro\n- Testador - Metais\n- Tip\u00f3grafo\n- Tipologista\n- Tipologista - Tipografia\n- Top\u00f3grafo\n- Trabalhador de cimento\n- Trabalhador de esgotos\n- Trabalhador de est\u00e1bulo\n- Trabalhador de lavandaria\n- Trabalhador de picareta\n- Trabalhador de picareta para carv\u00e3o\n- Trabalhador dom\u00e9stico\n- Tradutor\n- Tradutor de l\u00edngua de sinais\n- Transmissor telegr\u00e1fico\n- Transportador\n- Treinador de c\u00e3es - Policial\n- Treinador de c\u00e3es de pol\u00edcia\n- Treinador de c\u00e3es, cavalos\n- Tricologista\n- Tripula\u00e7\u00e3o - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o - Marinha mercante\n- Tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea do Ex\u00e9rcito\n- Tripula\u00e7\u00e3o de cabine - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o de conv\u00e9s - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o de helic\u00f3ptero - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o de voo - For\u00e7as Armadas\n- Trombonista\n- Varredor\n- Venere\u00f3logo\n- Vereador\n- Veterin\u00e1rio\n- Vice-chanceler\n- Vigilante\n- Vinicultor\n- Violoncelista\n- Virologista\n- Viticultor\n- Volunt\u00e1rio de reservas\n- Xerife\n- Zo\u00f3logo\n\nEDIT: Ajustei a lista para incluir as quebras de linha",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "bguj8s",
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m queria saber o que \u00e9 um \u201cDefeat Officer - For\u00e7as Armadas\u201d. \u00c9 um militar especializado em\nsofrer derrotas? \ud83d\ude02",
                "Xerife \u00e9 bom",
                "Vice-chanceler parece legal.",
                "\u00c9 uma lista t\u00e3o aleat\u00f3ria que parece que quando o processo virou autoatendimento eles pegaram uma lista de tudo quanto \u00e9 profiss\u00e3o que aparecia nos formul\u00e1rios antigos, deram uma limpada bem porca e tacaram a\u00ed.",
                "> Pessoal de cozinha - Hovercraft\n\nQUE?",
                "Hmmm, n\u00e3o tem coach na lista...",
                "Que bizarro haha Tem tanto futebolista como jogador de futebol. Tem editor de jornal mas n\u00e3o tem jornalista. \n\n\n>Cantor de jazz, cantor de Bossa Nova\n\n>Cantor de \u00f3pera\n\n>Cantor de rock\n\nE se cantar algum outro estilo? \n\n>Dan\u00e7arino\n\n>Dan\u00e7arino profissional\n\nConsiderando que \u00e9 uma lista de profiss\u00f5es, se a pessoa colocar que \u00e9 dan\u00e7arina \u00e9 porque \u00e9 profissional, n\u00e3o?\n\n\n>Gar\u00e7om\n\n>Gar\u00e7om em trem\n\n> Gar\u00e7onete\n\nE se for gar\u00e7onete em trem?\n\n\n\n>M\u00fasico de jazz\n\n>M\u00fasico de orquestra\n\n>M\u00fasico de rock\n\nDe novo? O que esse povo tem contra outros estilos musicais? \n\n\n>Menor de 14 anos\n\nMelhor profiss\u00e3o.\n\n\n\n\n\n> Motorista de Van de Distribui\u00e7\u00e3o de P\u00e3o",
                ">Programador\n\n>Programador analista\n\n>Programador de TI\n\n>Programador inform\u00e1tico\n\n\n\nQual a diferen\u00e7a?!",
                "Provavelmente separaram o mergulhador do mar do norte porque eles s\u00e3o mergulhadores de \u00e1guas profundas. Imagino que o termo talvez at\u00e9 seja usado pra quem mergulha em \u00e1guas profundas em qualquer lugar.\n\nPode ser que a lista seja mais para classificar em grupos de risco do que outra coisa, ent\u00e3o pode fazer sentido engolidor de espadas estar separado de cuspido de fogo, enquanto advogado e procurador est\u00e3o juntos.",
                "Fui procurar se tinha cientista de dados e achei isso: \"Perfurador/gravador de dados em fita\". Que bom que pensaram nos programadores com mais de 70 anos.",
                "\u00a0\n\nDesaparelhador de navios. Dafuq?\n\n\u00a0",
                "E \u201cVigilante\u201d? Achei que o nome da profiss\u00e3o fosse \u201cVigia\u201d e  vigilante seria o Batman",
                "Agrost\u00f3logo - quem estuda gram\u00edneas, correto uso do solo para o plantio de esp\u00e9cies forrageiras destinadas ao consumo animal, a fertilidade e adapta\u00e7\u00e3o dessas plantas e seus teores nutritivos\n\nPlissador - quem faz plissados, dobras em vestidos\n\nDistribuidor de p\u00e3o\n\nPiloto de F\u00f3rmula 1, F\u00f3rmula 3\n\nVenere\u00f3logo - m\u00e9dico especialista em DSTs",
                "Essa n\u00e3o \u00e9 a lista do CBO (Cadastro Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es)?",
                "Cara, tem Designer de T\u00eaxteis mas n\u00e3o designer gr\u00e1fico, n\u00e3o entendo mais nada. Quem parou de atualizar essa lista?"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Dilma vive na C\u00e2mara uma noite de Apocalipse",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "3fzglq",
            "comments": [
                "Perde o pa\u00eds mas comprova o que todo pol\u00edtico de carreira j\u00e1 sabe: ningu\u00e9m governa sozinho\n",
                "E a orquestra toca enquanto o barco afunda",
                "Mas qual\u00e9 o plano? Se desfazer da Dilma e... Entregar ao PMDB? Um partido que trai o pr\u00f3prio governo que foi eleito? Que tem um estelionat\u00e1rio e o Renan no comando?\n\nSendo que a presidente n\u00e3o cometeu nenhum crime?\n\nParece que o pa\u00eds t\u00e1 num tremendo enj\u00f4o, daquelas que se vomitar passa... Mas e se vomitar e sair peda\u00e7os de est\u00f4mago e sangue...",
                "[deleted]",
                "E a hist\u00f3ria do executivo se confunde ainda mais com a do pa\u00eds, quanto mais um afunda mais o outro vai junto.",
                "E ainda tinha uns que ficavam falando que o Cunha estava isolado e ia perder poder. HAHAHA ",
                "Algu\u00e9m tem esse artigo em portugu\u00eas? ",
                "Esse \u00e9 o pre\u00e7o de n\u00e3o ter renunciado, vai ser assim at\u00e9 ela cair. No final, talvez sobre algum caco de Brasil pra consertar.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "O chato de ter um carro mais antigo \u00e9 n\u00e3o ter MP3 nem entrada auxiliar no som. O bacana \u00e9 ter a chance de experimentar uma PIRATARIA OLD SCHOOL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pcys5j",
            "comments": [
                "Compra aqueles negocinho com frequ\u00eancia de r\u00e1dio\n\n\u00c9 s\u00f3 espetar no isqueiro",
                "Pela \u00f3tima trilha sonora, posso estar errado, mas sinto que o OP fuma unzinho.\n\nE que saudade de gravar uns CDs para ouvir no carro, bah, parece que tu criava as playlist com mais esmero, mais carinho e cuidado, que tu escolhia melhor, enfim. Hoje eu ligo o Apple Music ou Spotify no random, pelo bluetooth, e eras isso, vou ouvindo coisas aleat\u00f3rias. Saudade de criar umas playlists.",
                "Nomade orquestra \u00e9 maravilhoso.",
                "Criptografia e letras n\u00edvel Robot",
                "Tem r\u00e1dio? Usa um transmissor FM conectado por bluetooth com o celular.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Top 10 m\u00fasicas de jornais da Globo",
            "selftext": "Sei l\u00e1 por que fiz essa lista. Mas a Globo faz umas trilhas marcantes. Eis minha top 10 das de telejornais.\n\n10) [Jornal da [link] - Orquestra fake com tom s\u00e9rio.\n\n9) [Globo [link] - Musiquinha feliz com v\u00e1rias camadas de instrumentos na melodia. Legalzinha.\n\n8) [Linha [link] - T\u00edpica trilha estilo agente secreto com efeitos sonoros espalhados pra dar aquele clima a mais de investiga\u00e7\u00e3o.\n\n7) [Jornal [link] - Batidinha massa. A melodia principal toca em v\u00e1rias partes e o \"pam pam pam\" em 0:24 agregou bastante.\n\n6) [Hora um da [link] - Nunca assisti esse programa, mas curti esse baixo meio \"soft\".\n\n5) [Globo [link] - O mais marcante \u00e9 esse baixo estilo funk dos anos 70. E o final \u00e9 beeeem StarCraft.\n\n4) [Bom dia [link] - A melodia \"la la laaa la la la laaa\" usa uma escala de notas \"do povo\" que combina com o clima de manh\u00e3. Imagino o final da m\u00fasica como se o Sol subisse at\u00e9 o alto. Vai ver a ideia era essa.\n\n3) [Plant\u00e3o da [link] - Essa \u00e9 curta. Mas basta uns \"brass\" com synth bells no topo e esse xilofone grave/ou sei l\u00e1 o que fazendo \"dum dum dum dum dum\" pra ficar na terceira posi\u00e7\u00e3o. Tem aquele jeit\u00e3o de m\u00fasica estereotipada de rep\u00f3rter. Eu gosto do fato da m\u00fasica continuar com o dum dum dum, sem final definido.\n\n2) [Esporte [link] - T\u00e1, essa n\u00e3o foi feita pelos est\u00fadios Globo. Mas deixa ela a\u00ed ao inv\u00e9s da do Globo Rural. Pois bem, essa \u00e9 alto astral na alma. E nem precisa de uma letra pra isso! \n\n1) [Jornal [link] - Fica em primeira porque slab bass \u00e9 um dos melhores instrumentos que existem.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "9nd8ji",
            "comments": [
                "Este \u00e9 o conte\u00fado que estou aqui para.",
                "A do Plant\u00e3o \u00e9 sem d\u00favida a mais marcante. Tanto que me assusta at\u00e9 hoje.",
                "Ainda acho a do video show a melhor, provavelmente que lembra uma m\u00fasica do Michael Jackson",
                "[link]",
                "A do plant\u00e3o me dava um caga\u00e7o.",
                "Globo rural merecia a primeira posi\u00e7\u00e3o.",
                "Jornal da globo, Jornal Hoje, Globo Reporter e Jornal Nacional dava pra botar nos Megaman X que ningu\u00e9m ia notar.",
                "Esse post devia estar no 1\u00b0 lugar do all",
                "Faltou a do [Globo [link] e a vers\u00e3o [Gozo [link]\n\n&#x200B;",
                "Jornal da Globo \u00e9 \ud83d\udd1d!!! ",
                "Como assim a primeira posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 no n\u00famero 10? Estou incomodado, mas adorei a thread OP.",
                "Belo t\u00f3pico! Se eu pudesse, upvotava mil vezes.",
                "A m\u00fasica do Jornal Nacional \u00e9 um mix a partir da can\u00e7\u00e3o The Fuzz, pe\u00e7a que foi composta pelo norte-americano Frank De Vol para o filme The Happening, de 1967.",
                "Podemos falar dos v\u00e1rios remixes da m\u00fasica do Linha Direta? Aquela vers\u00e3o do \"[LINHA DIRETA [link] era muito boa!\n\nE partes da vinheta foram filmadas l\u00e1 no Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura, ainda",
                "A do Globo Rep\u00f3rter original \u00e9 esta\n\n[link]\n\nE acho que a do Globo esporte foi inspirada nesta aqui\n\n[link]",
                "N\u00e3o \u00e9 jornal, mas a trilha da Central das Elei\u00e7\u00f5es da GloboNews \u00e9 bem legal."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Toquei num show de talentos!",
            "selftext": "Toco guitarra/viol\u00e3o a uns anos j\u00e1, mas foi a minha primeira experi\u00eancia em tocar no meio de um p\u00fablico ou junto com uma banda.\n\nA empresa fez um show de talentos com toda uma estrutura de transmiss\u00e3o e apoio, e agora acho que tomei gosto viu? Quero continuar tocando, indo pra final e talvez at\u00e9 mais algo depois.\n\nQuem j\u00e1 tocou ou teve uma experi\u00eancia parecida para compartilhar?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ujtsdo",
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns, OP! A sensa\u00e7\u00e3o de descobrir algo novo \u00e9 muito legal e vai ficando mais escassa no decorrer da vida!\n\nEu j\u00e1 fiz 2 \"shows\" de standup comedy com material pr\u00f3prio.\n\nPior sensa\u00e7\u00e3o: a luz do palco te deixar completamente cego quanto \u00e0 plateia.\n\nA melhor: meter logo uma piada de humor negro e a plateia rir. :)",
                "Na primeira vez em que toquei para um p\u00fablico, estava t\u00e3o nervoso que esqueci da m\u00fasica no meio dela e simplesmente travei.\n\nLado ruim: passei uma vergonha danada.\n\nLado bom: vai ser dif\u00edcil acontecer algo pior que isso.",
                "Muito legal! Eu sou musico profissional e sinto essa felicidade toda vez que toco, \u00e9 muito bom"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Recomendo muito, quem um dia tiver oportunidade de ir, assistir Lord of the Rings live in Concert. Experi\u00eancia sensacional!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "c7rmhq",
            "comments": [
                "Imagem bosta de quando fui no banheiro (ou comprar um cachorro quente, nem lembro).\n\nEnfim, ver uma orquestra ao vivo tocando a linda trilha sonora do Howard Shore \u00e9 incr\u00edvel - me fez voltar 20 anos no tempo. As vezes, at\u00e9 me esquecia que estava com uma orquestra ali, de t\u00e3o boa que era, pois parecia mesmo ser do filme.\n\nCenas como a do Balrog na ponte de Khazad Dum, e tudo que ocorre antes, foi de arrepiar *e* de chorar. \n\nComo um f\u00e3 fodido desse universo do Tolkien, tanto livros quanto filme, recomendo *muito* irem assistir quem tamb\u00e9m for. Vale cada centavo!",
                "Doeu meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder ter ido na que houve aqui no Rio recentemente :/",
                "To indo no dia 05 o/",
                "Melhor trilha sonora da hist\u00f3ria do cinema",
                "IS THAT A JOJO REFERENCE NAME OP??????"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Theatro da Paz - Bel\u00e9m Par\u00e1 ( vamos appreciate antes de pegar fogo )",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "9h8ov3",
            "comments": [
                "Demais!!! Como tem coisa massa nesse Brasil!",
                "Perdoem o t\u00edtulo bizzaro mais meu teclado bilingue me ferrou",
                "Maior e Mais Antigo teatro do Par\u00e1 (e talvez do norte) do Brasil, em noite de concerto da Orquestra local composta por talentosos jovens de todo Par\u00e1. \n\nO bel\u00edssimo espet\u00e1culo contou com a casa completamente cheia e presente estavam claramente gente de todas classes sociais, provando que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 elite que curte m\u00fasica de qualidade.\n\nFoi lindo ver a emo\u00e7\u00e3o dos pais orgulhosos e de jovens que pela primeira vez estavam tocando no famoso theatro da Paz.",
                "Precisa de uma tag pra posts de aprecia\u00e7\u00e3o do nosso tesouro cultural antes que ele queime.",
                "Teatros e orquestras n\u00e3o s\u00e3o valorizados e isso me deixa triste. Aqui em Vit\u00f3ria a orquestra do estado costuma tocar por 10 reias a inteira, isso quando n\u00e3o 2 reais, mesmo assim s\u00f3 costuma ter \"disputa\" pelos ingressos quando \u00e9 algo bem mais popular como temas de filme e cl\u00e1ssicos do rock",
                "Nossa, lindo demais! Queria poder ir em pessoa",
                "Lindo teatro! O que achei interessante \u00e9 a aus\u00eancia de pilastras na parte da frisa. O teatro da minha cidade infelizmente peca nisso, a depender de onde a pessoa se senta, pode ficar com uma pilastra na frente atrapalhando a vis\u00e3o. \n\nPor bastante tempo na minha vida, andei longe dos teatros. Depois que descobri que concertos de m\u00fasica erudita eram comuns, quase todo m\u00eas o teatro recebe a orquestra, acabei pegando ent\u00e3o o costume de ir. O bom \u00e9 que d\u00e1 pra admirar tanto a beleza do teatro quanto da m\u00fasica",
                "Minha experi\u00eancia com esse teatro foi ver o Fantasma da Opera com um grupo internacional alguns anos atr\u00e1s, um fator interessante que at\u00e9 os assentos s\u00e3o antigos, a orquestra fica bem debaixo do palco e a ac\u00fastica do teatro \u00e9 sensacional.\n\nTu realmente se sente em outra \u00e9poca quando tu entra nesse local."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 Fascismo (2da Edi\u00e7\u00e3o: 2020)",
            "selftext": "**Editado 1** As referencias nos textos e comentarios sao citadas para serem conferidas. Se suspeitarem de algo no texto confira as referencias. Uma pessoa quer refurtar o texto nos comentarios e indicou um livro que nunca leu. Aqui uma pagina desse livro que nao refurta mas eh uma das referencias do texto: [link]\n\n\n**Editado 2** salientando aqui, que em geral historiadores quando falam de fascismo tocam no aspecto mitologico idealista da nacao original ideal. Mas raros sao os que investigam e falam de onde vem tal mitologia e anceios. Ao qual eu uso a historiografia politica de Hannah Arendt, antropologia psicologica de Otto Rank e psicanalise de Donald Winnicott para explicar, e que em resumo se baseia em uma inseguranca social (e existencial mas esse aspecto existencial eu nao vou tocar).\n\nAntes o papo era que Nazismo \u00e9 de esquerda e agora o papo \u00e9 que antifascistas s\u00e3o fascistas pq *fazem protestos violentos*. Ou socialismo em geral \u00e9 fascista. E nunca vejo ninguem dizendo de forma clara o que \u00e9 fascismo, mesmo os que se dizem anti-fascistas.\n\nE eu vejo que as campanhas populistas nunca falam do socialismo cl\u00e1ssico fazendo correla\u00e7\u00f5es falsas com as ideologias de esquerda de hoje. E o desconhecimento desse socialismo classico, que eh uma raiz historica do fascismo, faz com que as pessoas nao entendem de forma clara o que eh fascismo.\n\nPara come\u00e7ar eu vou falar de Socialismo. Mas nao do socialismo Marxista. Tenha em mente que Socialismo \u00e9 uma palavra que descreve duas coisas distintas, igual a palavra Manga que descreve uma fruta e uma parte de uma roupa. E vc vai entender isso agora.\n\nVamos falar desse socialismo para buscar entender de onde vem e o que \u00e9 fascismo.\n\nO termo \"socialismo\" existe desde a Gr\u00e9cia antiga. \u00c9 citado tanto por Plat\u00e3o em seu livro \"A Rep\u00fablica\" como tamb\u00e9m por C\u00edcero na Roma Antiga. Oswald Spengler em seu livro \"Prussianismo e Socialismo\" publicado na d\u00e9cada de '20, fala do Socialismo Prussiano (ou socialismo Teutonico/Germanico que data desde a epoca da queda do Imperio Romano). Esse socialismo que eles citam \u00e9 o socialismo conservador. \n\nAs caracter\u00edsticas do socialismo conservador (socialismo de direita) varia depende da \u00e9poca e povo, mas em geral se caracteriza por um estado paternalista, privil\u00e9gio hier\u00e1rquico social, preserva\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es como religi\u00e3o e estatais (que ditam a vida das pessoas), o governo em controle da economia, preserva\u00e7\u00e3o do capitalismo corporativista, nacionalismo, entre outras coisas. Algumas vertentes do socialismo conservador v\u00e3o preferir a ditadura presidencial ou monarquia, enquanto outras vertentes v\u00e3o preferir a democracia parlamentar ou presidencialismo.\n\nAlgumas vertentes, como o socialismo Prussiano/Germ\u00e2nico/Teut\u00f4nico, tendem a hegemonia etinica e cultural. Tem vertentes que abolem a propriedade privada. Mas nenhuma das vertentes \u00e9 contra o capitalismo, mas o contr\u00e1rio, s\u00e3o defensores do capitalismo corporativista pq acreditam que a prosperidade da elite reflete na prosperidade em sociedade.\n\nEu sei que muitos defensores do capitalismo dizem que capitalismo \u00e9 somente quando ha estado minimo e nao interven\u00e7\u00e3o na economia. Mas na verdade, tal descri\u00e7\u00e3o \u00e9 do liberalismo e n\u00e3o do capitalismo (nem todo capitalismo \u00e9 liberal). Mas eu explico isso melhor mais a frente.\n\nContinuando... O termo socialismo vem da ideia do que o cidad\u00e3o toma conta um do outro (hierarquia social), se foca em suas aptid\u00f5es e trabalho visando a grandeza da na\u00e7\u00e3o (nacionalismo), abre m\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o individualista liberal de enriquecimento e ascens\u00e3o/prest\u00edgio pessoal (considerado liberalismo) e aceita sua posi\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o havendo assim conflito entre classes e todos focados no trabalho e grandeza da na\u00e7\u00e3o.\n\nIndependente da vertente, o princ\u00edpio \u00e9 que a na\u00e7\u00e3o deva ser regida como uma orquestra, ou como uma sociedade de formigas e abelhas. Ou como no caso da Pr\u00fassia, como uma hierarquia militar. N\u00e3o tentar ser o que vc nao eh. Como em uma orquestra o objetivo \u00e9 ter a sociedade funcionando em harmonia. O solista n\u00e3o compete com o regente para ser regente, os demais da banda n\u00e3o competem com o solista. E assim buscam ter a estabilidade social como havia na idade m\u00e9dia e demais \u00e9pocas passadas.\n\nO primeiro grande conflito contra o Socialismo Conservador (A princ\u00edpio mon\u00e1rquico absolutista e feudal) eh o Liberalismo, que surge no meados de 1600' com o Ingl\u00eas John Locke, conhecido como o pai do liberalismo. Surgiu como briga pela liberdade individual. Tal liberdade individual significa participa\u00e7\u00e3o no poder (democracia), liberdade de express\u00e3o (poder questionar a sociedade e poder vigente), liberdade religiosa em que voc\u00ea pode escolher sua religi\u00e3o e n\u00e3o ser obrigado a seguir uma religi\u00e3o imposta pelo estado ou sociedade, livre com\u00e9rcio que \u00e9 a liberdade individual em comercializar sem as oligarquias das guildas feudais (e depois estado) limitando a competi\u00e7\u00e3o, igualdade de g\u00eanero que se op\u00f5em a hierarquia e determinismo social, e propriedade privada (o que para o liberalismo cl\u00e1ssico significa o fim do dom\u00ednio olig\u00e1rquico dos grandes propriet\u00e1rios de terras, os senhores feudais). \n\nEm resumo, o liberalismo significa a emancipa\u00e7\u00e3o do campon\u00eas, podendo assim ser propriet\u00e1rio de terra e consequentemente competir individualmente para a prosperidade individual. Ou seja, o fim dos privil\u00e9gios socioecon\u00f4micos de uma elite olig\u00e1rquica. Thomas Paine, um dos fundadores dos EUA e fil\u00f3sofo, defendia a renda b\u00e1sica em 1797, em um panfleto que ele escreveu chamado Justica Agraria: [link]\n\nO conflito entre Socialistas Conservadores, que buscavam a volta dos princ\u00edpios do feudalismo na \u00e9poca, e Iluministas liberais (Republicanos liberais) culminou na grande primeira revolu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa em 1789-1799.\n\nUma curiosidade: O primeiro movimento feminista come\u00e7ou junto com o movimento de independ\u00eancia dos EUA em 1776. A pr\u00f3pria declara\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia dos EUA cita que todos os cidad\u00e3os, homens e mulheres, s\u00e3o criados iguais e livre. Uma das primeira obras do movimento feminista foi escrito por Mary Wollstonecraft, chamado \"Vindication of the Rights of Women\" publicado em 1796. As feministas esquerdistas v\u00e3o surgir bem depois (ap\u00f3s o surgimento do movimento oper\u00e1rio de esquerda, Marxismo, na segunda metade de 1800).\n\nHistoricamente a direita \u00e9 o que busca preservar ou conservar os princ\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais passadas (conservadorismo) enquanto a esquerda eh o que busca mudar os princ\u00edpios tradicionais com novos princ\u00edpios e ideias. Sendo assim, historicamente o Socialismo original (Conservador) defendia a monarquia, engessamento social e feudalismo, e sentavam \u00e0 direita do rei (por isso chamados de direita). Os liberais (o que inclui os jacobinos citado por Max Weber em \"A \u00e9tica protestante e o esp\u00edrito do capitalismo\") sentavam \u00e0 esquerda do rei (assim chamados de esquerdistas). Logo, os principios iluministas liberais tepublicano capitalista eh originalmente um movimento de esquerda.\n\nO termo socialismo em si come\u00e7ou a ficar mais em voga a partir do monarca austr\u00edaco Klemens von Metternich em 1847, que junto com demais monarquistas, come\u00e7aram suas campanhas contra o liberalismo.\n\nO socialismo marxista (socialismo de esquerda) surge apenas a partir da segunda metade de 1800', quando Karl Marx, que inicialmente era liberal capitalista, chegou a conclus\u00e3o que o problema das sociedades se resumem em conflitos de classes e que por isso, o ideal seria haver uma sociedade sem classes sociais, e consequentemente sem capitalismo.\n\nVeja que tanto o socialismo/comunismo (socialismo limeral) quanto o socialismo classico buscam a estabilidade social. A diferenca eh que o primeiro busca pelo fim das classes sociais/capitalistas e o segundo pelo engessamento das classes sociais.\n\nO socialismo liberal (Socialismo Marxista) eh irmao do Liberalismo capitalista. Ambos s\u00e3o frutos do Iluminismo Brit\u00e2nico e seu princ\u00edpio no \"contrato social\" que surgiu com Thomas Hobbes (1651) e em seguida deu fruto ao Liberalismo com John Locke (1689). Ambos sao contra o socialismo conservador, que se opoem a liberdade individual e social tanto do republicano capitalista quanto do anti-estado comunista, socialista e anarquista, \n\nO socialismo, comunismo e anarquismo surge como um novo movimento dentro do liberalismo iluminista, pq foi observado que ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do estado republicano, pol\u00edticos, classe econ\u00f4mica e capitalistas industriais usavam a m\u00e1quina p\u00fablica visando interesses pr\u00f3prios. O exemplo mais claro disso foi com a primeira rep\u00fablica instaurada pela Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. O classe capitalista que servia a corte com seus produtos, e que por isso estavam mais pr\u00f3ximo dos nobres, foram os que obtiveram o poder e influ\u00eancia no estado ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o. O resto da popula\u00e7\u00e3o continuava na mis\u00e9ria sem emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e conflitos armados mataram muita gente nessa briga pelo poder. J\u00e1 pa\u00edses onde houve mais emancipa\u00e7\u00e3o dos camponeses que viraram propriet\u00e1rios de terras, os movimentos anticapitalista e anti-estado n\u00e3o foram t\u00e3o fortes e o capitalismo foi melhor aceito pela popula\u00e7\u00e3o em geral (Inglaterra e EUA).\n\nEm resumo, o socialismo original que existe desde os principios da obra \"A Republica\" de Platao, eh um socialismo conservador e que por isso de direita. Contra tal conservadorismo que na \u00e9poca era Mon\u00e1rquico absolutista e feudal, surgiu o Liberalismo Republicano (esquerda). Mas o primeiro passou a ser a terceira via quando os liberais republicanos se tornaram os conservadores, e ent\u00e3o direita, e os opositores esquerda.\n\nOs monarcas e antigos senhores feudais faziam campanhas pol\u00edticas para conseguir suas terras e poder econ\u00f3mico de volta. E em geral eles tiveram muito apoio da classe m\u00e9dia (que eram os artes\u00e3os na idade m\u00e9dia). Era um movimento que buscava voltar ao feudalismo ou da monarquia absolutista (ou ambos) para obter o socialismo conservador de volta (classe social engessada). Pq o iluminismo que culminou no liberalismo, fez com que os donos de terras e artes\u00e3os (que se tornaram classe m\u00e9dia no capitalismo) perdessem seus privil\u00e9gios e estabilidade social. Principalmente os artes\u00e3os que no feudalismo tinham o mercado protegido pelas guildas mas no capitalismo passaram a ter que competir para n\u00e3o virar classe trabalhadora (pobre). Al\u00e9m de se verem obrigados a fazer d\u00edvidas com bancos para conseguir competir, etc\u2026 e nessas campanhas surgem movimentos como o pan-europeu, defendendo privil\u00e9gios sobre terras, poder, mercado e posi\u00e7\u00e3o social como sendo um direito natural \u00e9tnico, nacionalista, sangu\u00edneo, etc. E eh dia que comeca a formar o fascismo.\n\nOs estadistas e capitalistas que est\u00e3o no topo da cadeia social, no capitalismo republicano, come\u00e7am a fazer campanhas e pol\u00edticas contra o socialismo cl\u00e1ssico que visa o fim da competi\u00e7\u00e3o individual social liberal.\n\nE para obter o apoio da classe m\u00e9dia, come\u00e7am a oferecer alternativas de estabilidade social como o estado assistencialista ou segrega\u00e7\u00e3o social (quando n\u00e3o ambos). Essa segrega\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma forma de garantir a estabilidade social reduzindo a competi\u00e7\u00e3o social, dando privil\u00e9gios a certos grupos e segregando outros ao acesso de emergir a tais classes privilegiadas.\n\nO Imperador Prussiano Bismarck que tentou modernizar a Alemanha acabando com o poder dos antigos senhores de terras e as tend\u00eancia de prefer\u00eancia pelo socialismo cl\u00e1ssico da popula\u00e7\u00e3o em geral, implementou o estado de bem estar social em 1883, para obter o apoio da popula\u00e7\u00e3o pelo estado liberal.\n\nA classe m\u00e9dia tamb\u00e9m fazia campanhas para obter apoio da classe oper\u00e1ria contra os capitalistas (donos de f\u00e1bricas) classe econ\u00f4mica (donos de bancos e demais institui\u00e7\u00f5es financeiras), pq a classe m\u00e9dia (artes\u00e3os ou pequenos empres\u00e1rios) n\u00e3o conseguem competir com grandes empres\u00e1rios capitalistas, e viam os bancos (em que os judeus tinham a fama de serem os donos) como parasitas que vivem dos juros das d\u00edvidas da classe m\u00e9dia. \n\nEssa uni\u00e3o entre classe m\u00e9dia e oper\u00e1rios tende tanto para o estado de bem estar social (democracia social) quanto para o lado que ainda busca a estabilidade social atrav\u00e9s da segrega\u00e7\u00e3o social (limitando minorias na competi\u00e7\u00e3o social). Esse segundo eh de onde vem o fascismo. A carteira de trabalho implementada pelo Mussolini foi a forma de dar maior garantia de estabilidade social aos trabalhadores nacionais e assim aceitarem suas fun\u00e7\u00f5es/posi\u00e7\u00f5es oper\u00e1rias.\n\nEm resumo, o fascismo busca a estabilidade social, atrav\u00e9s da segrega\u00e7\u00e3o social limitando a competi\u00e7\u00e3o social (engessando as classes sociais em dificultando minorias em emergir socialmente, gerando ent\u00e3o menos competitividade e estabilidade social para as classes privilegiadas). Essas minorias podem ser desempregados, estrangeiros, negros, judeus, etc.\n\nA quest\u00e3o do estado \u00e9 uma forma de garantir tal estabilidade social atrav\u00e9s do nacionalismo (limitando direitos e acesso a estrangeiros ao mercado de trabalho) por exemplo. Como tamb\u00e9m usando a m\u00e1quina burocr\u00e1tica para beneficiar alguns (militares, pol\u00edticos, latifundi\u00e1rios, algumas classes de empres\u00e1rios) e limitar outros grupos a competi\u00e7\u00e3o social com os privilegiados.\n\nLogo, estado inchado e burocratico por si so nao eh fascismo. Isso seria uma falsa correlacao. O estado \u00e9 s\u00f3 uma ferramenta. O fascismo \u00e9 a segrega\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica em busca de estabilidad social.\n\nTodo discurso sobre supremacia \u00e9tnica, nacional, racial, etc, s\u00e3o discursos populistas para ganhar a massa com simplismo, medo, pseudo ci\u00eancia e mitologias. Por tr\u00e1s de tudo isso est\u00e1 o controle da massa pelo medo da falta de estabilidade social, ent\u00e3o transformada em medo social (ao estrangeiro, pobre, negro, judeu, mulheres, movimentos como o feminismo, etc).\n\nO Nazismo em si eh o socialismo prussiano (conservador) em sua forma altamente populista (tentar ganhar apoio popular culpando Judeus e demais estrangeiros pelo desastre econ\u00f4mico p\u00f3s primeira guerra).\n\nEu entendo que muita gente associa o comunismo com ditaduras e falta de liberdade, e consequentemente com Nazismo. Como tambem associam capitalismo sendo sinonimo de liberalismo. Mas como a maioria do conhecimento popular, isso eh apenas um emaranhado de correla\u00e7\u00f5es falsas populistas.\n\nO liberalismo cl\u00e1ssico em si eh contra o \"pro business\". Adam Smith j\u00e1 dizia que grandes empres\u00e1rios eram uma amea\u00e7a ao Liberalismo e democracia, j\u00e1 que quando empresas obt\u00eam grande poder elas passam a ser como um estado ou a manipular o estado. Eh ai que o liberalismo cl\u00e1ssico se difere do Neo-Liberalismo ao qual eh \"pro-business\" com a filosofia de que quanto mais grandes empres\u00e1rios ganham dinheiro mais dinheiro \u00e9 escoado na sociedade, levando prosperidade econ\u00f4mica a todos..\n\nPor mais que muitos hoje dizem que o capitalismo s\u00f3 funciona quando n\u00e3o tem interven\u00e7\u00e3o governamental, os liberais cl\u00e1ssicos viam que governo \u00e9 importante para que haja capitalismo (diferente dos anarquistas capitalistas). Max Weber mesmo escreveu sobre a teoria do Iron Cage que diz que o crescimento do estado \u00e9 uma demanda do pr\u00f3prio capitalismo para que o capitalismo possa crescer.\n\nEntao vou repetir a conclusao para ficar claro. Fascismo \u00e9: A busca da estabilidade social com a da reducao de competicao social, attavez da segregacao social (engessamento das classes sociais).\n\nEssa estabilide eh principalmente para a elite. Mas a classe trabalhadora pode tambem acreditar que sera privilegiado excluindo/segregando imigrantes e demais minorias. E assim a classe media e trabalhadora podem acabar dando suporte ao fascismo.\n\nPara aqueles que leram at\u00e9 aqui eu agradeco pela atencao e toler\u00e2ncia em buscar conhecer ou entender uma outra perspectiva (Entender um ponto de vista nao eh sinonimo de concordar, e por isso eu n\u00e3o estou esperando que haja concord\u00e2ncia).\n\nEu por exemplo nao gosto e nao concordo com o socialismo conservador, mas eu busquei as obras de Spengler quanto a de Plat\u00e3o para entender melhor o que de fato eh o conservadorismo, socialismo e nazismo. Da mesma forma que eu n\u00e3o concordo com o comunismo, mas eu busquei entender o que \u00e9 comunismo lendo Marx entre outros (ao qual tamb\u00e9m existem in\u00fameras vertentes em que discordam uns dos outros).\n\nPara finalizar com uma \u00faltima curiosidade. Algo que todos esses sistemas t\u00eam em comum, independente de eh contra ou afavor de estado, contra ou a favor da liberdade individual, contra ou a favor do capitalismo, \u00e9 que todos eles tem como engrenagem a quest\u00e3o do trabalho. Max Weber explica a implic\u00e2ncia da \"doutrina do trabalho\" que vem da \u00e9tica religiosa que passa a fazer parte do esp\u00edrito do capitalismo (e seu princ\u00edpio meritocr\u00e1tico). O socialismo conservador, principalmente em fascismo (e nazismo) tem como princ\u00edpios o trabalho como forma de liberdade do interesse individual (considerado corrup\u00e7\u00e3o social) visando o grandeur da na\u00e7\u00e3o. O Comunismo tem como princ\u00edpio o poder da m\u00e3o de obra dos trabalhadores como a gera\u00e7\u00e3o de riquezas ao qual o capitalista extrai riqueza e desejam que os trabalhadores fiquem com tal riqueza.\n\nMas tem uma vertente comunista chamada comunista aut\u00f4nomo que surgiu na it\u00e1lia, que \u00e9 contra tal \"doutrina do trabalho\". Segundo eles, a engrenagem do capitalismo \u00e9 a doutrina do trabalho e que por isso, o comunismo est\u00e1 fadado a falhar e retornar ao capitalismo pq eles mant\u00eam tal engrenagem.\n\nDiante disso surge o movimento anti-trabalho (ou anti-trabalhista), ao qual eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito mas estou em busca em aprender (e compreender mesmo que se n\u00e3o concordar).\n\nEu n\u00e3o sou historiador, acad\u00eamico, youtuber e nem intelectual. Por isso, eu espero que esse thread desperte a curiosidade para que vcs continuem interessado e pesquisando para buscar mais compreens\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o do que eu possa ter mal interpretado ou compreendido (mesmo n\u00e3o concordando).",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gxl005",
            "comments": [
                "> Eu n\u00e3o sou historiador, acad\u00eamico\n\nE t\u00e1 a\u00ed a base dos problemas do texto. Pelo t\u00edtulo, voc\u00ea sugere que vai definir o que \u00e9 fascismo. Mas acaba fazendo uma salada conceitual com o termo socialismo, citando inclusive um \"socialismo de direita\" e se baseando para isso em Plat\u00e3o - que nunca usou o termo socialismo em \"A Rep\u00fablica\", apesar de teorias conspirat\u00f3rias dizerem que sim (e haver relatos de tradu\u00e7\u00f5es enviesadas da obra que inserem esse termo no texto \u00e0 revelia do original) - e Oswald Spengler, um reacion\u00e1rio cujas ideias tinham bastante similaridade com as que viriam a ser as bases do fascismo. Basta dizer que s\u00e3o no\u00e7\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam mais qualquer signific\u00e2ncia na filosofia ou ci\u00eancia pol\u00edtica, a n\u00e3o ser como parte da hist\u00f3ria desses campos.\n\nT\u00e1 tudo t\u00e3o misturado a\u00ed que \u00e9 dif\u00edcil fazer uma cr\u00edtica detalhada. \u00c9 um texto que parece resultado de leituras superficiais, que poderiam estar indo em dire\u00e7\u00f5es certas se n\u00e3o fossem as fontes ruins que foram adotadas. A pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o de socialismo \"conservador de direita\" elaborada por monarquistas \u00e9 absurda, e ignora completamente a filologia (ou hist\u00f3ria do significado das palavras) do termo socialismo, ou o surgimento do conceito como uma cr\u00edtica ao capitalismo industrial.\n\nPor outro lado, ao tentar definir fascismo, oferece uma no\u00e7\u00e3o extremamente simplista que o reduz \u00e0 busca da estabilidade social por meio do refor\u00e7o ao classismo e ignora seus elementos antidemocr\u00e1ticos, projetos totalit\u00e1rios, caracteriza\u00e7\u00e3o militarista e corporativista da sociedade, componentes de viol\u00eancia, de controle da informa\u00e7\u00e3o, de apelo ultranacionalista e, claro, do anti-marxismo. \n\nNo meio dessa salada conceitual, acaba inclusive repetindo o discurso conspiracionista de que o nazismo \u00e9 uma forma de socialismo, s\u00f3 \"diferente\" do marxismo, algo que n\u00e3o faz o menor sentido. E \u00e9 assim que esse discurso pernicioso se perpetua, se disfar\u00e7ando e se apresentando de maneira aparentemente razo\u00e1vel e argumentada.\n\nO pior \u00e9 que h\u00e1 a\u00ed no meio do texto uns indicativos de que sua reflex\u00e3o pode ir al\u00e9m e se desenvolver. Mas do jeito que est\u00e1, est\u00e1 bem fora das bases. Antes de mais nada, recomendo uma boa revis\u00e3o da hist\u00f3ria e da ci\u00eancia pol\u00edtica que te interessam, dessa vez com base em ement\u00e1rios de universidades, j\u00e1 que parece que tem contato com uma bibliografia mais densa. Se poss\u00edvel, buscar refer\u00eancias confi\u00e1veis em espa\u00e7os que exijam rigor e honestidade intelectual na participa\u00e7\u00e3o, como o sub r/askhistorians, para dar uma indica\u00e7\u00e3o que est\u00e1 bem acess\u00edvel.\n\nMas para quem quiser entender de fato o que \u00e9 fascismo, uma boa leitura introdut\u00f3ria (por\u00e9m em ingl\u00eas) \u00e9 a da [Enciclop\u00e9dia [link]  E tamb\u00e9m a leitura das [link] em t\u00f3picos que aparecem no askhistorians [sobre o [link] que trazem discuss\u00e3o de qualidade em linguagem acess\u00edvel e com refer\u00eancias.\n\nPara algo mais aprofundado, recomendo o texto de Umberto Eco chamado [link] tamb\u00e9m conhecido como \"O fascismo eterno\". E para discuss\u00e3o mais geral, \"As origens do totalitarismo\", de Hannah Arendt. Essas s\u00e3o, claro, leituras que abrem as portas do tema. A defini\u00e7\u00e3o de fascismo \u00e9 extremamente disputada at\u00e9 hoje. Mas h\u00e1 muita leitura de qualidade a ser feita sobre a quest\u00e3o, e essas indica\u00e7\u00f5es certamente v\u00e3o dar pano pra manga pra quem quiser se aprofundar.",
                "Q loucura, bicho",
                "Eu n\u00e3o sei se o fascismo pode ser descrito como uma forma de governo da mesma maneira que as demais, isso seria validar um conjunto de pr\u00e1ticas totalmente incivilizadas e primitivas. O Vladimir Safatle associa por exemplo o fascismo ao neoliberalismo, tendo como exemplo o Chile.\nMas \u00e9 uma longa conversa e acredito que o pessoal de hist\u00f3ria e sociologia poder\u00e1 opinar com mais propriedade (sou de letras).\n\nMas a melhor defini\u00e7\u00e3o de fascismo a meu ver foi dada por Umberto Eco.\n\nOutros livros interessantes pra se pensar o fascismo sao algumas obras liter\u00e1rias como\nA Peste - Albert Camus, \nRinoceronte - Eug\u00e8ne Ionesco e obviamente 1984 - George Orwell.",
                "OP, muito interessante reflete o que pensava mas n\u00e3o tinha as bases para colocar no papel. Indicaria para talvez fortalecer o seu argumento o texto Pol\u00edtica de Aristoteles onde dentre varios modelos pol\u00edticos ele cita o socialismo e tamb\u00e9m sobre a Carta de Verone ou Manifesto de Verona que expoe bem os projetos fascistas para a economia, pol\u00edtica e sociedade."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Participante do concurso de piano Estadual da Guiomar Novaes precisa de ajuda popular!",
            "selftext": "Oi Gente! Estudo piano desde meus oito anos de idade, e sou aluno da USP e da EMESP. Comecei a minha trajet\u00f3ria aqui em S\u00e3o Paulo atrav\u00e9s da Escola Municipal de Inicia\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, e hoje  j\u00e1 toquei na Sala S\u00e3o Paulo, junto da Orquestra Sinf\u00f4nica da USP e participei de apresenta\u00e7\u00f5es com a Orquestra de C\u00e2mara da ECA. \n\nNessa quarenta, tentando continuar minha carreira, estou participando do concurso estadual de piano \"Guiomar Novaes\" e preciso de votos populares nesta  segunda etapa! Se voc\u00eas puderem votar em mim, VIN\u00cdCIUS BENALIA PENTEADO, na categoria de PIANO ERUDITO! Seria muito grato, pois necessito disso para avan\u00e7ar para a pr\u00f3xima etapa! No momento, estou em quarto lugar!\n\nQualquer d\u00favida, me coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "jj0s3z",
            "comments": [
                "Feito. Boa sorte",
                "Pronto, boa sorte Penteado"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Problematizando a quarentena",
            "selftext": "Na internet por onde circulo, a ades\u00e3o ao isolamento social \u00e9 quase un\u00e2nime e qualquer tentativa de question\u00e1-lo \u00e9 tachada de negacionismo. Os lugares que frequento s\u00e3o o Twitter, boa parte dele de esquerda, o Reddit, jornais de v\u00e1rias vertentes, programas jornal\u00edsticos da Globo e canais do YouTube. \u00c9 um ambiente bem heterog\u00eaneo que costuma discordar em in\u00fameros temas (como racismo ou viol\u00eancia, por exemplo), mas que est\u00e1 bem alinhado a favor do isolamento social. Esse fen\u00f4meno merece um olhar.\n\nPor que ficamos em casa? E, mais precisamente, por *quem*? O bi\u00f3logo \u00c1tila Iamarino alcan\u00e7ou grande proje\u00e7\u00e3o recentemente por divulgar um estudo do Imperial College de Londres que estimava em 1 milh\u00e3o o total de mortes s\u00f3 por COVID-19 se nada fosse feito no pa\u00eds. O n\u00famero parece assombroso. Somem-se a essas mortes aquelas decorrentes da esperada paralisia do sistema de sa\u00fade, e ter\u00edamos muito mais gente morta por conta de uma cadeia de acontecimentos disparada por um v\u00edrus. Uma cat\u00e1strofe \u00e0 espreita.\n\nA taxa de mortalidade do Brasil, que estima quantas pessoas morrem em um ano, \u00e9 de mais ou menos 6 mortes/1000 habitantes. Isso d\u00e1 cerca de 1,2 milh\u00e3o de pessoas mortas todos os anos no Brasil. Como em qualquer outro lugar do mundo, as pessoas morrem de v\u00e1rias causas. Mas em qualquer acep\u00e7\u00e3o de \"morte natural\" que se tenha, \u00e9 f\u00e1cil ver que uma parte das mortes poderia ser classificada como evit\u00e1vel. \u00c9 f\u00e1cil pensar nas causas evit\u00e1veis dessas mortes, a exemplo: mortes violentas, acidentes de tr\u00e2nsito, suic\u00eddios, desnutri\u00e7\u00e3o infantil, fome, mortes violentas decorrentes de crimes de \u00f3dio, doen\u00e7as trat\u00e1veis que n\u00e3o foram identificadas a tempo, doen\u00e7as trat\u00e1veis cujo tratamento n\u00e3o estava acess\u00edvel... H\u00e1 in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es que geram morte e que poderiam ser evitadas. Mas por algum motivo, a sociedade brasileira se organizou em torno de 1,2 milh\u00e3o de mortes anuais e n\u00e3o se mobiliza pra diminuir esse n\u00famero. \u00c9 importante perceber que esse n\u00famero poderia ser melhor se algum tipo de a\u00e7\u00e3o coletiva fosse implementada, n\u00e3o importa qual fosse o custo dela.\n\nTalvez voc\u00ea esteja pensando agora que os mortos anuais do Brasil se somariam ao mortos por COVID-19 se nada fosse feito, dobrando a mortalidade do pa\u00eds e marcando a nossa hist\u00f3ria. Mas n\u00e3o necessariamente. Primeiro, as pessoas que j\u00e1 morrem no pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o necessariamente as mesmas que morreriam de COVID-19. E, segundo, algumas pessoas que morressem de COVID-19 poderiam vir a morrer depois de outra coisa (qualquer outra coisa). Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de simplesmente somar os n\u00fameros pra estimar. Mas, claro, o n\u00famero de mortes aumentaria. Algumas pessoas que n\u00e3o morreriam este ano, acabariam morrendo de COVID. Quem s\u00e3o essas pessoas?\n\nEssas pessoas s\u00e3o as vulner\u00e1veis, \u00e9 nelas que as pessoas pensam primeiro. Todo mundo imagina o horror que seria essa doen\u00e7a na favela. Ent\u00e3o, a gente gosta de acreditar que est\u00e1 em casa pra proteger essas pessoas. Nos faz bem, a gente se sente nobre. \u00c9 legal pensar que estamos em casa pra evitar a sobrecarga dos hospitais, que estamos ajudando os profissionais de sa\u00fade a trabalhar com menos estafa. Mas h\u00e1 algumas outras verdades que n\u00e3o queremos ver. A mais \u00f3bvia \u00e9 que estamos em casa pra nos proteger, a n\u00f3s e nossa fam\u00edlia. Outras s\u00e3o menos claras e est\u00e3o sendo escamoteadas por a\u00ed.\n\nDentre os ministros do Bolsonaro, a idade m\u00e9dia \u00e9 56,7 anos. Algumas figuras-chave s\u00e3o idosas, como: Onyx (66), Paulo Guedes (70) e Augusto Heleno (72). Todos, com exce\u00e7\u00e3o de Ricardo Salles (44), est\u00e3o na faixa que tem maior incid\u00eancia de casos de coronav\u00edrus (45 anos). A idade m\u00e9dia da Forbes 500 \u00e9 58 anos. Nem preciso mencionar que v\u00e1rias dessas pessoas s\u00e3o homens brancos. Pois bem, homens brancos milion\u00e1rios e/ou poderosos s\u00e3o idosos. Eles est\u00e3o na faixa de risco. O pr\u00f3prio Bolsonaro tem 65 anos. Isso significa que s\u00e3o as vidas de pessoas como essas que estamos salvando ao ficarmos em casa. Claro, estamos salvando outras tamb\u00e9m, mas pode colocar essa galerinha bacana na lista. Joseph Safra (82), o banqueiro mais rico do mundo? P\u00f5e na lista.\n\n\u00c9 de se espantar, portanto, que quando a \u00e1gua bate na bunda dessa elite, a sociedade pare? Talvez voc\u00eas estejam convencidos de que a quest\u00e3o \"economia x sa\u00fade\" se trata simplesmente de dinheiro versus vida, como se vida e dinheiro estivessem em p\u00f3los opostos. Nesse caso, sinto informar que voc\u00ea precisa passar mais tempo na Terra. Como bem diz uma personagem de Frank Ocean, em *Not just money*:\n\n>Stop thinking of this as being money  \n>  \n>It's just money, I'ma make more  \n>  \n>No, no no no no no  \n>  \n>Please de-condition yourself  \n>  \n>It's not just money  \n>  \n>It's happiness  \n>  \n>It's the difference between happy, being happy and sad  \n>  \n>It's the difference between having a home and living on the streets  \n>  \n>That's what it is, it's not just money\n\nEnt\u00e3o quando a sociedade para, ainda que n\u00e3o tenha parado completamente, pessoas s\u00e3o demitidas; pessoas s\u00e3o colocadas em f\u00e9rias coletivas e n\u00e3o sabem se ainda v\u00e3o ter emprego quando acabar; pessoas perdem acesso \u00e0s refei\u00e7\u00f5es que tinham na escola e passam a viver de arroz; pessoas passam a ter dificuldades pra pagar suas contas mais b\u00e1sicas como \u00e1gua, luz e g\u00e1s; pessoas passam a ter dificuldades de viver e passam a sobreviver. Quem pode ficar em casa de home office n\u00e3o sofre esse impacto. Mas milh\u00f5es, muito mais que milh\u00f5es, n\u00e3o t\u00eam esse luxo e dependem de uma cidade em que circula gente pra poder fazer o dinheiro do dia. Todas essas situa\u00e7\u00f5es podem desencadear outras, disparando uma rede complexa de mazelas que \u00e9 dif\u00edcil medir, mas que acaba por reduzir drasticamente o significado de vida.\n\nNote que as vidas que v\u00e3o passar por isso n\u00e3o s\u00e3o necessariamente as mesmas vidas na mira do v\u00edrus. E a grande pergunta que eu me fa\u00e7o \u00e9: vale a pena arruinar a vida desses milh\u00f5es pra salvar outros milh\u00f5es? Parece que a sociedade decidiu que sim. Os milh\u00f5es que podem morrer de COVID-19 parecem valer mais porque s\u00e3o m\u00e9dicos, s\u00e3o professores de faculdade, s\u00e3o profissionais de sa\u00fade, s\u00e3o intelectuais diversos, s\u00e3o regentes de orquestra. S\u00e3o mortes que geram obitu\u00e1rios no jornal. A sub-vida dos outros milh\u00f5es de lascados que nem CLT t\u00eam j\u00e1 n\u00e3o valia muito, pra come\u00e7o de conversa, ent\u00e3o elas n\u00e3o importam.\n\n\"Ah, mas tamb\u00e9m estamos salvando eles\". \u00c9 o que gostamos de pensar, faz a gente se sentir melhor. Mas, lembrem-se de que estamos poupando o Safra e o Guedes tamb\u00e9m. Uma forma eficiente de revirar a sociedade do avesso seria deixar o v\u00edrus comer solto e, com sorte, ceifar a vida do Safra e do Guedes. Ao mesmo tempo, a gente passaria uma lei pra taxar grandes heran\u00e7as e Safra n\u00e3o ia ter pra onde correr. Talvez essa fosse uma forma mais f\u00e1cil de derrubar Bolsonaro e seu grupo de apoio do que qualquer outra coisa.\n\nPorque n\u00e3o estamos fazendo nenhuma revolu\u00e7\u00e3o ficando em casa. De fato, n\u00f3s estamos fazendo o imposs\u00edvel pra que tudo continue como est\u00e1 e que continue sendo o mais pr\u00f3ximo do que estava antes quando a crise passar. Nosso isolamento social custa muito, mas n\u00e3o tem o potencial de custar a vida dos mais ricos e poderosos. E \u00e9 por isso que se formou um consenso a favor dele.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "fyw57g",
            "comments": [
                "eu nao entendi direito os eu ponto.\n\nvoce ta dizendo que a gente nao deveria fazer quarentena porque isso tamb\u00e9m protege os ricos?",
                "N\u00e3o vai haver mudan\u00e7a nenhuma na situa\u00e7\u00e3o se sa\u00edrem de casa. S\u00f3 aumentar\u00e1 as mortes. O que resta nessa situa\u00e7\u00e3o atual \u00e9 aceitar que a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 abandonou a quarentena e que teremos um cen\u00e1rio de genoc\u00eddio no Brasil cometido pelo neofascismo bolsonarista, muito provavelmente com permissibilidade norte-americana, pq n\u00e3o acredito que esse governo se elegeu por ele mesmo. \n\n Os 3 poderes est\u00e3o observando sem fazer nada pq fazem parte disso, o Brasil vive um estado de exce\u00e7\u00e3o e j\u00e1 \u00e9 hora da maioria acordar pra isso.",
                "Poderia sintetizar melhor a conclus\u00e3o?",
                "Essa \u00e9 provavelmente a coisa mais est\u00fapida que li esse ano.",
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao criador deste post, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. Considere postar no /r/desabafos tamb\u00e9m. Melhoras!\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Pfv gostaria de saber o que voc\u00eas acham de meus poemas (podem ser honestos ta, por mais dura q as vzs a vdd pode ser) (e est\u00e3o em ordem do mais velho pro mais novo)",
            "selftext": "1-Evolu\u00e7\u00e3o ou Devasta\u00e7\u00e3o?\n\n&#x200B;\n\nEstou cansado dessa viol\u00eancia\n\nCansado dessa imprud\u00eancia\n\nDa falta de consci\u00eancia\n\nE o respeito \u00e9 o que mais tem aus\u00eancia\n\n&#x200B;\n\nEstamos cada vez mais nos matando\n\nAo canto\n\nDe quem a viol\u00eancia anda espalhando\n\nE pelo egoismo, os mesmos est\u00e3o guerreando\n\n&#x200B;\n\nPara isso parar\n\nBasta voc\u00ea pensar\n\nEm sua mente investir\n\nE o robo de dentro de si destruir\n\n&#x200B;\n\nMas ao inv\u00e9s de s\u00f3 falar com minha boca\n\nIrei preencher minha mente que ja foi oca\n\nE se me chamarem de louco\n\nOs deixarei ficarem roucos\n\n&#x200B;\n\n2-Egoinimigo\n\n&#x200B;\n\nO pior inimigo que voc\u00ea pode enfrentar \n\n\u00c9 voc\u00ea mesmo\n\nPois quando para dentro de si olhar\n\nVoc\u00ea pode encontrar medo\n\n&#x200B;\n\nFraqueza\n\nTristeza\n\nUma pris\u00e3o\n\nOnde voc\u00ea sente que todas tentativas de escapat\u00f3ria foram em v\u00e3o\n\n&#x200B;\n\nUm vazio\n\nQue chega a dar calafrio\n\nE muitos que o tem s\u00f3 buscam distra\u00e7\u00e3o\n\nMas uns n\u00e3o conseguem achar e outros o chamam at\u00e9 de aberra\u00e7\u00e3o\n\n&#x200B;\n\nA solid\u00e3o que s\u00f3 de pensar ja chega a pesar\n\nFardos sozinho carregar\n\nSem ningu\u00e9m pra desabafar e o peso dos problemas aliviar\n\nMas as vezes voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o quer o outro atrapalhar\n\n&#x200B;\n\nA ilus\u00e3o que te engana\n\nPara muitos uma tirana\n\nQue pode estar fora de sua vis\u00e3o\n\nPara outros a sua salva\u00e7\u00e3o\n\n&#x200B;\n\nE me pergunto se seria uma ilus\u00e3o\n\nAcreditar que algu\u00e9m ainda me estender\u00e1 sua m\u00e3o\n\nPor pura bondade e honestidade por sua pr\u00f3pria vontade \n\nSem muita complexidade mas com uma certa simplicidade\n\n&#x200B;\n\nAs vezes parece ser melhor ignorar\n\nSimplesmente esquecer\n\nDeixar aquilo dde lado e continuar a caminhar\n\nMas me pergunto se isso \u00e9 o certo a se fazer\n\n&#x200B;\n\nOutras pessoas se perguntam quem elas s\u00e3o\n\nSe s\u00e3o seu passado ou o presente\n\nO corpo ou a sua mente\n\nMas essa pergunta pode ser s\u00f3 uma ilus\u00e3o\n\n&#x200B;\n\nMas quanto a frustra\u00e7\u00e3o que te cansa\n\nFa\u00e7a dela sua vontade de mudan\u00e7a\n\nE quanto ao arrependimento\n\nFa\u00e7a dele a motiva\u00e7\u00e3o de n\u00e3o querer sentir de novo aquele sentimento\n\n&#x200B;\n\nJa outras pessoas preferem seu mundo de fantasia construir\n\nE outros preferem for\u00e7ar essas pessoas a realidade encarar\n\nMas for\u00e7ar pode certo n\u00e3o estar\n\nEnt\u00e3o basta ao seu lado ficar quando seu mundo de fantasia come\u00e7ar a sumir\n\n&#x200B;\n\n3-Cora\u00e7\u00f5es B\u00e9licos\n\n&#x200B;\n\nMatando a esperan\u00e7a\n\nA escurid\u00e3o nos domina    \n\nE com uma f\u00fanebre dan\u00e7a\n\nRealiza uma chacina  \n\n&#x200B;\n\nDan\u00e7ando ao som de uma orquestra    \n\nDestr\u00f3i cada campo e cada cidade\n\nMais poderosa que toda uma floresta\n\nN\u00e3o possui qualquer piedade\n\n&#x200B;\n\nEla que nasceu da noite\n\n\u00c9 capaz de mover o mundo\n\nA filha do manto e da foice\n\nS\u00f3 deseja espalhar o fogo do submundo \n\n&#x200B;\n\nSe tornando cada vez mais normal\n\nEssa \u00e9 a guerra\n\nQue saiu do sobernatural\n\nE em nossos cora\u00e7\u00f5es se apega\n\n&#x200B;\n\n4-O Despertar\n\n&#x200B;\n\nEu acordei\n\nmesmo ja estando acordado\n\nSinto que agora\n\nSou eu quem realmente joga esse dado\n\n&#x200B;\n\nEu despertei\n\nMas porque me chamam de demonio?\n\nMe sinto t\u00e3o livre\n\nMas porque querem me prender?\n\n&#x200B;\n\nMe sinto \u00f3timo\n\nA liberdade est\u00e1 por toda minha mente\n\nPor que nunca me senti assim antes?\n\nPor que sinto que n \u00e9 a primeira vez que querem me prender?\n\n&#x200B;\n\nOu melhor\n\nPor que sinto que n \u00e9 a primeira vez que querem me repreender?\n\nPor que eles tem tanto medo de mim?\n\neu s\u00f3 acordei\n\n&#x200B;\n\nFicam me dizendo que \u00e9 s\u00f3 uma fase\n\nQue isso n passa de uma birra\n\nQuando n\u00e3o \u00e9 isso, chamam meus amigos de m\u00e1s influencias\n\nSendo que s\u00e3o eles que me apoiam a ser livre",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "d5m3a7",
            "comments": [
                "Cara, j\u00e1 que voc\u00ea pediu honestidade, por favor n\u00e3o se ofenda: seus poemas s\u00e3o quadrinhas de estrutura muito simples, com conte\u00fado infantil. Parece letra de hip hop.\n\nSugiro que voc\u00ea comece a ler textos de poetas consgrados pra \"pegar o jeito\", tipo Clarice Lispector, Ferreira Gullar, Vin\u00edcius de Moraes, M\u00e1rio Quintana, Ariano Suassuna, etc.\n\nLendo o que esse povo escreve, voc\u00ea consegue perceber que h\u00e1 muitas interpreta\u00e7\u00f5es do que est\u00e1 escrito, n\u00e3o \u00e9 algo raso e \"na cara\", h\u00e1 muitas nuances, h\u00e1 jogo com a sonoridade das palavras. Uma caracter\u00edstica comum a todos os poetas \u00e9 que eles leem muito mais do que escrevem.",
                "N\u00e3o tem nada subjetivo.\nParab\u00e9ns pela coragem e iniciativa, mas t\u00e1 faltando poesia em seus poemas (conforme o que o colega abaixo disse)\nTente ser mais belo... Maduro que vai dar certo ;)"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 quer trocar por bolsa de estudo d\u00edvida de R$ 10 milh\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es de ensino | Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "80lxai",
            "comments": [
                "> A Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos prop\u00f5e que institui\u00e7\u00f5es de ensino com d\u00e9bitos municipais paguem as d\u00edvidas, estimadas em R$ 10 milh\u00f5es, oferecendo cursos universit\u00e1rios.\n\nAchei interessante a proposta. ",
                "[deleted]",
                "J\u00e1 que pra receber a prefeitura vai ter uma puta dor de cabe\u00e7a vale mais a pena fazer isso, pelo menos gera mais benef\u00edcio pra popula\u00e7\u00e3o no curto prazo.",
                "\n^(Este \u00e9 o melhor NL;NL que eu pude fazer, o artigo original foi reduzido em 42.16%. [Eu sou um Bot] \ud83e\udd16)  \n\n\n\n>**Governo lan\u00e7ou nesta segunda-feira (26) um edital para cadastrar empresas interessadas em fazer a 'troca'.**  \n\n\n> A Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos prop\u00f5e que institui\u00e7\u00f5es de ensino com d\u00e9bitos municipais paguem as d\u00edvidas, estimadas em R$ 10 milh\u00f5es, oferecendo cursos universit\u00e1rios. No entanto, o governo espera oferecer ensino para cerca de 300 alunos por meio da medida. Segundo a administra\u00e7\u00e3o, o valor de R$ 10 milh\u00f5es leva em conta d\u00edvidas contra\u00eddas pelas empresas at\u00e9 dezembro de 2016. Ao menos duas institui\u00e7\u00f5es de ensino da cidade teriam condi\u00e7\u00f5es de aderir \u00e0 medida - o governo n\u00e3o informou quais. A iniciativa, chamada pelo governo de Pr\u00f3-estudo, foi criada por meio de decreto publicado no \u00faltimo dia 16. Ela prev\u00ea o 'perd\u00e3o' de d\u00edvidas administrativas e daquelas que j\u00e1 s\u00e3o alvo de processos judiciais. Os bolsistas ser\u00e3o selecionados pela administra\u00e7\u00e3o com base em alguns crit\u00e9rios: \u00e9 necess\u00e1rio que o aluno more h\u00e1 ao menos um ano em S\u00e3o Jos\u00e9; tenha cursado o ensino m\u00e9dio em escola p\u00fablica ou como bolsista, se tiver cursado um col\u00e9gio particular; e renda da familiar que n\u00e3o ultrapasse o valor de tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2,8 mil) por pessoa.  \n\n\n^(O site est\u00e1 offline ou cai no paywall?) [^(Leia [link]  \n\n\n***\n\n[link] ^| [link] ^| ^(not\u00edcia publicada em 26/02/2018)  \n",
                "Pagaria 4 anos da orquestra sinf\u00f4nica.  \nPra quem n\u00e3o sabe, o atual prefeito, como uma de suas primeiras a\u00e7\u00f5es no controle de gastos, encerrou a orquestra da cidade, criada em 2004.  \n[link]  ",
                "Quanta ingenuidade! Porque uma corpora\u00e7\u00e3o vai querer trocar dividas por servi\u00e7os quando ela pode conseguir descontos , prazos , ou mesmo perd\u00e3o sob amea\u00e7a de fechar o neg\u00f3cio e causar preju\u00edzos ainda maiores a cidade?\n\nO ProUni \u00e9 basicamente isso e todas IES detestam . Abrem apenas o m\u00ednimo\n\nEdit: se der certo pode ter certeza que o curso que custa 500 para pagamento em dia no dinheiro, vai custar pelo menos 1000 para a prefeitura ",
                "ELI5 por favor?  \n  \nPelo que eu entendi, ao inv\u00e9s das institui\u00e7\u00f5es pagarem as d\u00edvidas elas podem oferecer cursos que resultam nesses 10 milh\u00f5es de reais. Se for isso mesmo, acredito que seja excelente, pois proporciona mais vagas, logo, teremos mais pessoas cursando.",
                "Cara, n\u00e3o conhe\u00e7o os detalhes espec\u00edficos, mas acho p\u00e9ssimo esse tipo de proposta.\n\nTodo mundo tem que pagar seus impostos, se n\u00e3o a prefeitura vai l\u00e1 e penhora sua casa, bloqueia sua conta, etc...\n\nPorque uma universidade particular, que provavelmente cobra caro de seus alunos, deveria ganhar o privil\u00e9gio de pagar seus impostos (atrasados) em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os?\n\nAli\u00e1s, a proposta n\u00e3o \u00e9 nem dar bolsa de 100%, \u00e9 dar bolsas de apenas 40%... por que n\u00e3o dar bolsa integral ent\u00e3o? O que impede a faculdade de aumentar o seu pre\u00e7o em digamos, 40%, o que acarretaria o pagamento da d\u00edvida a custo zero?\n"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "[10 anos] COMO ME FUDI NO SHOW DO LOS HERMANOS",
            "selftext": "*O texto abaixo corre a internet* *~~j\u00e1 faz algum tempo~~* *j\u00e1 faz pelo menos* ***uma d\u00e9cada***. *Vi a not\u00edcia do show do Loser Manos e quis reler o texto. Fui procurar e notei que o texto foi publicado* [*neste [link] *em 11 de novembro de 2008. Ou seja, completou 10 anos algumas semanas atr\u00e1s.* \n\n*Pelo que parece \u00e9 a fonte original, mas n\u00e3o tenho certeza. Eu, assim como todos meus conhecidos, li em algum outro f\u00f3rum ou comunidade do Orkut. Divirtam-se!*\n\n&#x200B;\n\n**COMO ME FUDI NO SHOW DO LOS HERMANOS,**\n\n*por* Adolar Gangorra *em* [link]\n\n&#x200B;\n\nVoltei para o Brasil h\u00e1 pouco tempo. Vivia com minha fam\u00edlia na Inglaterra desde garoto. Estou morando no Rio de Janeiro h\u00e1 uns tr\u00eas meses e agora estou come\u00e7ando a me enturmar na Universidade. N\u00e3o sei de muita coisa do que est\u00e1 rolando por aqui, ent\u00e3o estou querendo entrar em contato com gente nova e saber o que t\u00e1 acontecendo no meu pa\u00eds e, principalmente, entrar em bastante contato umas garotas legais, n\u00e9?\n\n&#x200B;\n\nMas foi meio por acaso que eu conheci uma menina maneir\u00edssima chamada Tain\u00e1. Diferente esse nome, hein? Nunca tinha ouvido. Estava procurando desesperadamente um banheiro no campus quando vi uma porta que parecia ser a de um. Na verdade, era o C.A. da Antropologia. A garota j\u00e1 foi logo me perguntando se eu queria me registrar em algum movimento estudantil de sei l\u00e1 o que. Que bacana! Que politizada ela era! E continuou a me explicar a import\u00e2ncia de eu me conscientizar enquanto enrolava em beque da grossura de uma garrafa t\u00e9rmica. Pensei em dizer que estava precisando cagar muito r\u00e1pido, mas ela era t\u00e3o gata que eu falei que sim. Tain\u00e1: cabelos pretos, baixinha e com uma estrutura rabial nota dez... A\u00ed, acho que ela me deu um certo mole... Conversa vai, conversa vem, ela me chamou para um show de uma banda naquela noite que eu nunca tinha ouvido falar: Loser Manos. Nome engra\u00e7ado esse! Estava fazendo uma for\u00e7a sobre-humana para manter a mor\u00e9ia dentro da caverna, mas realmente tava foda. Continuamos conversando e rindo. Ela riu at\u00e9 bastante, mas eu, na verdade, tava era mesmo rilhando os dentes porque assim ficava mais f\u00e1cil disfar\u00e7ar as contra\u00e7\u00f5es faciais que eu estava tendo ao travar o meu cu para n\u00e3o cagar ali mesmo na frente dela.\n\n&#x200B;\n\nPensando bem, eu tinha ouvido falar sim alguma coisa sobre essa banda l\u00e1 na Europa ainda, mas n\u00e3o lembro bem o qu\u00ea. Ah, acho que vi esses caras hoje no notici\u00e1rio local dando uma entrevista. Achei que fosse uma banda de crentes tradicionalistas tipo Amish. Todos de barba, com umas roupas meio fudidas. Parecia at\u00e9 a Fam\u00edlia Buscap\u00e9! D\u00e3o a impress\u00e3o de ser uns sujeitos legais, mas o que me chamou a aten\u00e7\u00e3o mesmo foi o jeito da rep\u00f3rter, como se fosse a f\u00e3 n\u00ba 1 deles, como se estivesse cobrindo a volta do Beatles ou coisa parecida. N\u00e3o entendi esse jeito \"vibr\u00e3o\" de trabalhar. Bom, mas se eu conseguir ficar com o bicho bom da Tain\u00e1 hoje \u00e0 noite, j\u00e1 t\u00f4 no lucro! Marcamos de nos encontrar na entrada do gin\u00e1sio. Rapaz, acho que t\u00f4 dando sorte aqui no Brasil!\n\n&#x200B;\n\nIa ser f\u00e1cil achar essa garota no meio da multid\u00e3o. Ela se veste de uma maneira estilosa, diferente, bem individual: sand\u00e1lia de dedo, saia indiana, camiseta de al\u00e7a, uma bolsa a tiracolo e o mais interessante: um \u00f3culos retangular, de arma\u00e7\u00e3o escura e grossa, engra\u00e7ado at\u00e9! Depois de uns mil \"Desculpe, achei que voc\u00ea fosse uma amiga minha.\", finalmente encontrei Tain\u00e1 e seu grupo de amigos. Cacete, isso sim \u00e9 que \u00e9 moda! Parecia uniforme de escola!\n\n&#x200B;\n\nEla me apresentou suas amigas, Jana\u00edna e Ana Clara e seus respectivos namorados, Francisco e Bento. Uma mistura de fazendeiros com intelectuais. Um cara de macac\u00e3o, de sand\u00e1lia de pneu e com ar professoral. Outro de colete, t\u00eanis adidas, \u00f3culos e tamb\u00e9m com ar professoral. Pareciam ser legais, \"do bem\" como eles mesmo falam... Mas que n\u00e3o me deram muita conversa. \"Do bem\", isso mesmo! G\u00edria nova... Todos aqui s\u00e3o \"do bem\". E que nomes t\u00e3o simples e id\u00edlicos! Jana\u00edna, Ana Clara, Francisco, Bento e Tain\u00e1. Nada de Rog\u00e9rios ou Robertos. E eu que j\u00e1 tava me sentindo meio culpado por me chamar Washington... Realmente estava no meio de uma nova \u00e9poca da juventude universit\u00e1ria brasileira!\n\n&#x200B;\n\nComecei a conversar com a Tain\u00e1 antes que a banda entrasse no palco. A\u00ed... acho que t\u00e1 rolando uma condi\u00e7\u00e3o at\u00e9! Quem sabe posso me dar bem hoje? Ela come\u00e7ou a falar de m\u00fasica: \"De quem voc\u00ea \u00e9 f\u00e3?\", perguntou. P\u00f4, eu me amarro no George...\" Ela imediatamente me interrompeu, dizendo alto: \"Seu Jorge? Eu tamb\u00e9m amo o Seu Jorge!\" Puxa, que legal! Ela gosta tanto do George Harrison que se refere a ele com uma intimidade \u00fanica! Chama ele de \"Seu\"! Seu Jorge! Isso \u00e9 que \u00e9 f\u00e3! \"Legal voc\u00ea j\u00e1 conhecer ele, hein? Eu sabia que ele ia se dar bem na Europa! O Seu Jorge \u00e9 um g\u00eanio!\", ela emendou. P\u00f4, eu morava na Inglaterra. Como eu n\u00e3o ia conhecer o George Harrison?\n\n&#x200B;\n\nEssa eu n\u00e3o entendi...\n\n&#x200B;\n\nLogo ela perguntou quais bandas que eu gostava. \"Eu curtia aquela banda da Bahia...\".\n\n&#x200B;\n\n\"Ah, Os Novos Baianos, n\u00e9?? Adoro tamb\u00e9m!\" \"N\u00e3o, Camisa de V\u00eanus! \"Silvia! Piranha!\" cantei, rindo. A cara que ela fez foi de quem tinha bebido um balde de suco de lim\u00e3o com sal. Senti que ela n\u00e3o gostou muito da piada. Tentei consertar: \"Achava eles engra\u00e7ados, mas era coisa de moleque mesmo, sabe?\" \u00d3bvio que n\u00e3o funcionou... A\u00ed, acho que dei um fora...\n\n&#x200B;\n\nDepois, Tain\u00e1 foi me explicando que o tal Loser Manos \u00e9 a melhor banda do Brasil, etc., etc., etc., e que eles \"promovem um resgate da boa m\u00fasica brasileira\". \"Tipo Os Raimundos com o forr\u00f3?\", perguntei. \"Claro que n\u00e3o!\", disse ela meio exaltada! Ela me falou que n\u00e3o se pode comparar os Hermanos com nada porque \"eles s\u00e3o \u00fanicos\", apesar de hoje existirem outros excelentes artistas j\u00e1 reverenciados pela m\u00eddia do Rio de Janeiro como Pedro Luis e a Parede, Paulinho Moska, O Rappa, Ed Motta, Orquestra Imperial, Max de Castro, Simoninha e Farofa Carioca. Ela mencionou tamb\u00e9m \"Marginalia\" ou coisa parecida. Foi isso mesmo que eu ouvi? Achei que ela estivesse elogiando eles... Esses foram os nomes art\u00edsticos mais escrotos que j\u00e1 tinha ouvido, mas fiquei quieto. Fico feliz em saber sobre essa nova onda musical pois quando sa\u00ed do Brasil o que fazia sucesso no Rio era Neuzinha Brizola e seu hit \"Mintchura\". Ainda bem que tudo mudou, n\u00e9?\n\n&#x200B;\n\nS\u00f3 depois percebi que o nome da banda \u00e9 em espanhol: Los Hermanos. Ah bom! Mas se eles s\u00e3o t\u00e3o brasileiros assim porque n\u00e3o se chamam \"Os Irm\u00e3os\"? Quando sa\u00ed daqui os nomes de muitas bandas costumavam ser em ingl\u00eas e at\u00e9 em latim. Ainda bem que essa moda de nomes de bandas em espanhol n\u00e3o pegou no Brasil!\n\n&#x200B;\n\nPelo que me lembro, ao explicar qual \u00e9 a dos \"Hermanos\", ela usou a express\u00e3o \"do bem\" umas 37 vezes e disse que eles falam de romantismo, lirismo, samba e circo. Legal, mas circo? P\u00f4, circo \u00e9 foda! Uma tradi\u00e7\u00e3o solidificada nos tempos medievais que ganha dinheiro maltratando animais. Onde est\u00e1 a poesia de ver um urso acorrentado pelo pesco\u00e7o tentando se equilibrar miseravelmente em cima de uma bola enquanto \u00e9 puxado por um cara com um chicote na m\u00e3o? R\u00e1, r\u00e1, r\u00e1... Engra\u00e7ado pra caralho! Na boa, circo \u00e9 meio deprimente. Palha\u00e7o de circo s\u00f3 troca tap\u00e3o na cara e espirra \u00e1gua nos olhos dos outros com flor de lapela e quando sai do picadeiro, vai chorar no camarim. Que merda! A \u00fanica coisa legal no circo mesmo \u00e9 quando ele pega fogo! Isso sim que \u00e9 um espet\u00e1culo de verdade! Aquela correria toda, etc. Senti que essa galera se amarra em circo. N\u00e3o faz sentido se eles s\u00e3o t\u00e3o politicamente corretos assim, n\u00e9? E os pobres animais? E eu querendo n\u00e3o passar em branco na conversa com a Tain\u00e1, mas n\u00e3o conseguia lembrar de jeito nenhum a \u00fanica coisa que eu sabia sobre a banda... Cacete...! O que era mesmo?\n\n&#x200B;\n\nDe repente, uma gritaria hist\u00e9rica! O show tava come\u00e7ando! O gin\u00e1sio veio a baixo! Perguntei pra ela: \"Eles s\u00e3o todo irm\u00e3os, n\u00e9, tipo o Hanson?\" Ela disse um \"n\u00e3o\" esquisito, como se eu tivesse debochando. Todos eles usam uma barba no estilo Velho Testamento e se chamam \"Los Hermanos\"! O que ela queria que eu pensasse? Ap\u00f3s ouvir a primeira m\u00fasica deu pra ver que os caras s\u00e3o profissionais mesmo, tocam muito bem e s\u00e3o completamente idolatrados pelo p\u00fablico, para dizer o m\u00ednimo. Fiquei prestando aten\u00e7\u00e3o ao show. P\u00f4, as m\u00fasicas s\u00e3o boas! D\u00e1 pra ver uma influ\u00eancia de Weezer, Beatles e Chico Buarque. Esse a\u00ed \u00e9 fod\u00e3o, excelente compositor mesmo. L\u00e1 na Inglaterra conhecia uns caras que eram ligados ao movimento \"Dark\", como chamam por aqui. S\u00e3o os sujeitos que gostam de The Cure, Bauhaus, Sister of Mercy, etc. E tem a maior galera aqui no Brasil tamb\u00e9m que se veste de preto, n\u00e3o toma sol, curte um pessimismo niilista e se amarra nessas bandas. Mas se eles sacassem que o Chico Buarque \u00e9 o genu\u00edno artista \"Dark\" brasileiro... P\u00f4, \u00e9 s\u00f3 ouvir as m\u00fasicas dele pra perceber: \"Morreu na contra-m\u00e3o atrapalhando o tr\u00e1fego\" ou \"O tempo passou na janela \u00e9 s\u00f3 Carolina n\u00e3o viu\". \"Pai, afasta de mim esse c\u00e1lice, de vinho tinto de sangue\" ou \"Taca pedra na Geni, taca bosta na Geni, ela \u00e9 boa pra apanhar, ela \u00e9 boa de cuspir, ela d\u00e1 pra qualquer um, maldita Geni\". Tudo alegr\u00e3o, n\u00e9? A\u00ed, se eu fosse dark, s\u00f3 ia ouvir Chico Buarque, brother!\n\n&#x200B;\n\nTentei reengatar a conversa dizendo que achava ao baixista o melhor m\u00fasico dos Los Hermanos. Ela respondeu, meio irritada: \"Mas ele n\u00e3o \u00e9 da banda!\" Como eu ia saber? O cara tem barba tamb\u00e9m! A\u00ed, n\u00e3o t\u00f4 entendendo mais nada...\n\n&#x200B;\n\nAdiante, ela me disse que o cara que ela mais gostava na banda era um tal de Almirante. Depois de alguns minutos deu pra ver que o camarada imita um pouco os trejeitos do Paul McCartney, s\u00f3 que em alt\u00edssima rota\u00e7\u00e3o. Ele fica se contorcendo feito um maluco enquanto os outros ficam est\u00e1ticos. \u00c9 engra\u00e7ado at\u00e9! Parece que ele tem uma micose num lugar dif\u00edcil de co\u00e7ar! E fica falando e rindo direto. Ele \u00e9 o irm\u00e3o gaiato do cara que canta a maioria das m\u00fasicas, o tal de Marcelo Campelo, como anunciaram no notici\u00e1rio local hoje. Isso mesmo, Marcelo e Almirante Campelo: \"Os Irm\u00e3os\"! Legal! J\u00e1 tava me inteirando! Ah, e tem tamb\u00e9m dois gordinhos de barba que est\u00e3o l\u00e1 tamb\u00e9m, mas devem ser filhos de outro casamento...\n\n&#x200B;\n\nTava um calor desgra\u00e7ado, coisa que eu realmente n\u00e3o estou mais acostumado. Fui rapid\u00e3o ao bar pra beber alguma coisa. Comprei umas quatro latas de refrigerante que era o \u00fanico tro\u00e7o que tava gelado para oferecer para meus novos amigos: \"A\u00ed, trouxe umas coca-colas pra voc\u00eas!\" Ouvi a seguinte resposta: \"Coca-Cola? Isso \u00e9 muito imperialista... Guaran\u00e1 \u00e9 que \u00e9 brasileiro!\" Puxa, que pessoal politizado... Isso mesmo, viva o Brasil! \"Yankees, go home\", r\u00e1, r\u00e1! Outro fora que eu dei! Mas, pensando bem, eles n\u00e3o usam o Windows e o Word pra fazer trabalhos da universidade? Ou usam o \"Janelas\"? Dessas coisas gringas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o mole de abrir m\u00e3o, n\u00e9? Mais f\u00e1cil n\u00e3o tomar Coca-Cola! Isso sim que \u00e9 ativismo estudantil consciente! Posicionamentos pol\u00edticos \u00e0 parte, tava quente pra burro, ent\u00e3o bebi tudo sob o olhar meio atravessado de todos eles... fazer o qu\u00ea?\n\n&#x200B;\n\nL\u00e1 pelas tantas, come\u00e7ou uma m\u00fasica e todo mundo berrou e pulou. Parecia o fim do mundo. Logo nos primeiros acordes, reconheci o som e falei pra Tain\u00e1: \"Ah, eu sei o que \u00e9 isso! \u00c9 um cover do Weezer! Me amarro em Weezer!\" Ela olhou pra mim com uma cara indignada e disse: \"Que Weezer o qu\u00ea? O nome dessa m\u00fasica \u00e9 \"Cara Estranho\". J\u00e1 vi que n\u00e3o gostou de novo... Mas quem sou eu pra dizer algum coisa aqui, n\u00e9? Porra, mas que parece, parece! Mas o que era mesmo que eu n\u00e3o consigo lembrar de jeito nenhum sobre eles? Acho que conhe\u00e7o alguma outra m\u00fasica deles... S\u00f3 n\u00e3o consigo dizer qual...\n\n&#x200B;\n\nSabia que se eu quisesse me dar bem logo com a Tain\u00e1 teria que ser entre uma m\u00fasica e outra pois parecia que ela estava vendo um disco voador pousar enquanto os caras tocavam. Resolvi fazer uma piada pra descontrair, que sempre rola em shows. Quando o Campelo tava falando alguma coisa qualquer, berrei: \"Filha da putaaaaaaaaaa!\" Pra que? Tain\u00e1 e sua mil\u00edcia hermanista me deram uma cutucada monstra na costela que me fez enxergar em preto e branco uns 5 minutos! P\u00f4, todo show algu\u00e9m grita isso! \u00c9 quase uma tradi\u00e7\u00e3o at\u00e9! Eu me amarro no cara! E \u00e9 s\u00f3 uma piada! A\u00ed, esse pessoal leva tudo muito a s\u00e9rio! Caralho... Pensei em pegar uma camisinha da minha carteira e fazer um bal\u00e3o e jogar pra cima, como rola em todo show, pra mostrar pra Tain\u00e1 que eu sou uma cara consciente, tipo: \"A\u00ed, Tainaz\u00e3o, se tu se animar, eu t\u00f4 preparado!\", mas depois dessa vi que senso de humor n\u00e3o \u00e9 o forte dessa galera...\n\n&#x200B;\n\nO tempo tava passando e nada de eu ficar com minha nova amiguinha. Quando fui tentar falar uma coisa no ouvido dela, foi o exato momento em que come\u00e7ou uma outra m\u00fasica. Foi a\u00ed que a louca deu um grito e um pul\u00e3o t\u00e3o altos que eu levei uma cabe\u00e7ada violenta bem no meio do meu queixo! Ela n\u00e3o sentiu nada, \u00f3bvio, pois estava em transe hipn\u00f3tico s\u00f3 por causa de uma can\u00e7\u00e3o sobre a beleza de ser palha\u00e7o ou lirismo do samba ou qualquer outra coisa do g\u00eanero. A porrada foi t\u00e3o forte que eu mordi um peda\u00e7o da l\u00edngua. Minha boca encheu d\u00b4\u00e1gua e sangue na hora! Enquanto eu lutava pra n\u00e3o desmaiar, instintivamente enfiei a manga da minha camisa na boca pra estancar o sangue e n\u00e3o cuspir tudo em cima de Ana Claudia e Janda\u00edna or something. S\u00f3 que estava t\u00e3o tonto com a cabe\u00e7ada que tive que me segurar em uma ou outra pessoa pra n\u00e3o cair duro no ch\u00e3o. Foi quando ouvi: \"Nossa, que horror! Lan\u00e7a-perfume! Esse playboy t\u00e1 doid\u00e3o de lan\u00e7a! Que decad\u00eancia...\" Lan\u00e7a-perfume? Cara, l\u00f3gico que n\u00e3o! E mesmo que tivesse, todo show tem isso! Mas nesse, n\u00e3o pode. \u00c9 \"do bem\". \u00c9 feio ter algu\u00e9m cheirando lol\u00f3!! P\u00f4, todo show que eu fui na vida tinha algu\u00e9m movido a clorof\u00f3rmio. Aqui, n\u00e3o. Rapaz, onde fui me meter?\n\n&#x200B;\n\nBabei na minha camisa at\u00e9 o ponto dela ficar ensopada! Fui ao banheiro tentar me recuperar do cacete que tomei. Lavei o rosto e tirei a camisa. Quando voltava passei por uma galera e ouvi resmungarem alguma coisa do tipo: \"...e esse mala a\u00ed sem camisa...\" Porque n\u00e3o se pode tirar a camisa num show? Isso aqui n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma apresenta\u00e7\u00e3o de uma banda? Parecia que eu ainda estava na Europa! Regul\u00f5es do caralho... E, afinal, o que significa \"mala\"?\n\n&#x200B;\n\nEstava enxergando tudo emba\u00e7ado e notei que minhas lentes de contato tinham saltado pra longe com a cabe\u00e7a-ar\u00edete de Tain\u00e1 e esmagadas por centenas de sand\u00e1lias de dedo. Lembrei que sempre levo um par de lentes extras no bolso. \u00c9 uma parada moderna que eu achei l\u00e1 em Londres. Um estojo ultrafino com uma pel\u00edcula de silicone transparente dentro que mant\u00e9m as lentes umedecidas e prontas para uso. Abri o estojo e peguei cuidadosamente a pel\u00edcula com as duas m\u00e3os e elevei-a contra a luz para conseguir achar as lentes. Estiquei os polegares e indicadores, encostando uns nos outros, para abrir a pel\u00edcula entre esses dedos. Balan\u00e7ava o neg\u00f3cio levemente, de um lado para o outro, contra a pouca luz que vinha do palco para conseguir localizar as lentes. N\u00e3o estava enxergando nada direito! Quando tava l\u00e1 com as m\u00e3os pra cima, fazendo uma for\u00e7a absurda pra achar as lentes, um dos caras legais com nomes simples, me deu um puta safan\u00e3o no ombro. \u00c9 claro que o silicone voou longe tamb\u00e9m... Caralho, minhas lentes! Custaram uma fortuna! Que filho da puta! \"Que sinal \u00e9 esse que tu fazendo a\u00ed, meu irm\u00e3o? T\u00e1 desrespeitando as meninas?\"\n\n&#x200B;\n\n\"Que sinal?? Que sinal??\", respondi, assustado!\n\n&#x200B;\n\n\"De buceta, palha\u00e7o!\", apertando o meu bra\u00e7o que nem um aparelho de press\u00e3o desregulado. \"Voc\u00ea t\u00e1 no show do Los Hermanos, ouviu? Los Hermanos! Ningu\u00e9m faz sinal de buceta em um show do Los Hermanos, sacou?\", gritou o tal hipponga na minha cara.\n\n&#x200B;\n\nQue viado, eu n\u00e3o tava fazendo nada! Parecia uma freira de col\u00e9gio! Que lance \u00e9 essa de buceta? Da onde esse prego tirou isso? As meninas... (Per\u00e1i! Menina? A mais nova a\u00ed tem uns 25!) ficaram me olhando com a cara mais escrota do mundo! A essa altura, j\u00e1 tinha percebido que n\u00e3o ia agarrar a Tain\u00e1 nem que eu fosse o pr\u00f3prio Caetano Veloso! \"Bento\", que nome mais rid\u00edculo... Isso aqui \u00e9 um show ou uma reuni\u00e3o de alguma seita messi\u00e2nica escolhida para repovoar a Terra?\n\n&#x200B;\n\nCaramba, que noite infernal! Tava com a l\u00edngua sangrando, sem enxergar direito, s\u00f3 de cal\u00e7a, arrotando sem parar e puto da vida porque s\u00f3 tinha aceitado vir aqui por causa de mulher. Estava no meu limite. Isso era um show ou uma conven\u00e7\u00e3o do Santo Daime? Que patrulhamento! E, de repente, vejo Tain\u00e1 e seus amigos olhando feio pra mim e cantando a seguinte frase: \"Quem se atreve a me dizer do que \u00e9 feito o samba?\" A\u00ed foi demais! Eu me atrevo: Ritmo, melodia e harmonia. Pronto, s\u00f3 isso! Mais nada! Olha s\u00f3: foda-se o samba, foda-se o circo, foda-se a obsess\u00e3o por barba da fam\u00edlia Campelo e, principalmente, foda-se essa galera \"do bem\" que est\u00e1 aqui!\n\n&#x200B;\n\nApesar de tudo, a banda \u00e9 realmente \u00e9 muito boa! O que incomoda mesmo \u00e9 esse p\u00fablico metido a politicamente correto e patrulhador e a imprensa que for\u00e7a a barra pra vender alguma imagem hipertrofiada do que rola de verdade. Esse clim\u00e3o de festival antigo de m\u00fasica popular brasileira, daqueles com imagens em preto e branco, com todo mundo participando, que volta e meia reprisam na tv, tudo lindo e maravilhoso. \"Puxa vida, um novo movimento musical brasileiro!\"? \"Estamos realmente resgatando a nossa cultura!\" ? Que exagero... Ei, \u00e9 s\u00f3 m\u00fasica pop! M\u00daSICA POP!\n\n&#x200B;\n\nCaralho, finalmente lembrei! Eu conhe\u00e7o uma m\u00fasica deles! Ouvi em Londres! Numa \u00faltima tentativa de salvar meu filme com Tain\u00e1, na hora do bis, berrei bem alto: \"TOCA ANA JULIA!\" S\u00f3 acordei no hospital. Tomei tanta porrada que vou ter que fazer uma pl\u00e1stica pra tirar as marcas de pneu da minha cara! Fui pisoteado! Neguinho ficou puto! Qual \u00e9 o problema com essa m\u00fasica? Me lembro de estar sendo chutado pela elite dos estudantes universit\u00e1rios brasileiros e da pr\u00f3pria Tain\u00e1, gritando e me dando um monte de bolsadas na cabe\u00e7a! Que porra louca! Tentaram me linchar! Ofendi todo mundo! P\u00f4, Ana Julia \u00e9 uma m\u00fasica boa sim! \u00c9 um pop bem feito! Se n\u00e3o fosse, o \"Seu Jorge\" Harrison n\u00e3o teria gravado, n\u00e9? Se ele n\u00e3o entende de m\u00fasica, quem entende? Me disseram depois que o tal Campelo se retirou do palco chorando, magoado, e o outro irm\u00e3o mais novo dele, o nervosinho que imita o Paul McCartney, pulou do palco pra me bicar tamb\u00e9m. Do bem? Do bem \u00e9 o cacete...\n\n&#x200B;\n\nA\u00ed, sinceramente, ainda prefiro o show do Camisa de V\u00eanus...",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "a3hc85",
            "comments": [
                "Isso devia ta naqueles livros de melhores cronicas brasileiras",
                "# ESTRUTURA RABIAL",
                "[deleted]",
                "Que fanfic ruim, 3/10"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "/r/brasil \u00e9 dif\u00edcil se achar uma flauta transversal na faixa de 100 reais?",
            "selftext": "Sei que estou falando merda, mas \u00e9 porque quando crian\u00e7a eu aprendi na escola por alguns anos a tocar flauta doce. S\u00f3 que semana passada eu fui em um concerto da orquestra sinf\u00f4nica de Minas Gerais na minha cidade e quando mostraram o som da flauta transversal eu achei ele muito bonito e sei l\u00e1 porque, me deu vontade de aprender a tocar ela.\n\nO problema que como fa\u00e7o faculdade e n\u00e3o trabalho, o meu dinheiro \u00e9 extremamente limitado e por isso que uma flauta transversal, onde os modelos mais baratos saem na faixa de 500 reais, s\u00e3o muito acima do que posso pagar.\n\nPor isso queria saber se existe alguma flauta transversal na faixa de 100 reais?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "6ymt0b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O uUktimo Dia de Aula",
            "selftext": "Disclaimer: Estou morando nos EUA num lugar que maconha pode.\n\nEstou fazendo mestrado em Artes enm uma faculdade aqui. Hoje foi a ultima prova. como de Praxis, teve uma festinha da turma e todas as corriolas foram juntas se ecnontrar no botequim daqui. \n\nNormalmente, depois de uma sexta feira puxada, eu saio com  a galera mais velha do curso pra gente entornar uns pitchers. Hoje eu cruzei com o pessola do Undergrad (bacharel) e eles se ofereceram pra me dar uma carona\n\nO pessoal do undergrrad tem tipo 19 - 22 anos de idade, e faz jus a quase tiods aqueles esteortiopos de garotada *party hard* de American Pie e essas porra. No caminho a gente parou pra fumar um baseado na casa de uma menina\n\nVcs tai ligados naquele sketch do Louis \"Capitao Punheta\" C K que fala sobre ele funmado maochna num estacionamento? Que ele puxou achando que tava tranquilo, que aquela merda era de quintal, e se esqueveu que o pessoal que planta \"usa essas coisas pra curar cancer!\" e a dorga era forte pra caralho e a cara dele fes PYIIIIIIRRRRRRLLLLLLLLL?\n\nEntao. \n\nFoi ESSA PORRA AI MESMO que a gente fumou. Passando dois baseads da grossura de um Malboro, dois baseados ao mesmo tempo, girando entre *quatro fucking pessoas). Os musicos de reggea da banda que eu trabalhava nao fumam desse jeito. Neguinho pega pesado\n\nEu to relendoe ssa merda que eu escrevi, que stream of conciousndess do caralho que esse texto saiu\n\nA gente fuma esses catrancos de satanas e depois de meia hkra a  gente inventa de contiunuar indo prp bar.\n\nEu acho que a ordem dos eventos foi essa; eu encontrei com meus amigos de mestrado no bar, esqueci da galera de undergrad que eutrou cmigo, sentei do lado da mesa dos mestrandos, levei dez munutos pra falar tipo tres frases, ri igual um filgo da puta, levnatei e voltei pra mesa dos undergrads, fiquei tipo dois minutos totalmente paralisado, e falei que ESTOU INDO EMBORA pAESSOAl BYE BYE SEE YALL LATER (sendo que e a despedida do ano, see yal later ??) e fiquei com cara de babaca e nego meio que riu de mim e eu dando gracas a deus que os professores foram pra outro bar. Ai eu sai do bar e quase morri de frio e estoiu tremendo e com dor no peito de tto frio. Esperei, peguei o buzum, cheguei em casa milagrosamente, montei o laptoe, abri uma alt e vim aqui redditar essa historia pra voces, caros ouvintes da Radio Nacional!\n\nA seguir, *Il Guarany*, Abertura de Antonio Carlos Gomes. Orquestra Sinfonica de Natal, 1967. *Hoora certaaaaa!* Bom dia! Agora sao - exatamente - dez e pouco!\n\nEDIT: Quase boteo o flair de \"Ciencia e Tecnologia\". Nao sei pq mas achei que isso seria HILARIO.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "7h8qvj",
            "comments": [
                "\n>EDIT: Quase boteo o flair de \"Ciencia e Tecnologia\". Nao sei pq mas achei que isso seria HILARIO.\n\nT\u00e1 doid\u00e3o mesmo hein ",
                "Mutcho loco",
                "[link]\n\nLouis ck fuma um cigarrinho maluco"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Alguem manja de alguma apresenta\u00e7\u00e3o de musicas de video game orquestradas na regi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto?",
            "selftext": "J\u00e1 ouvi falar que no AnimeFest de Rio Claro ja teve uma apresenta\u00e7\u00e3o dessas (uma orquestra que foi l\u00e1 pra tocar musicas de games).\nTenho muita vontade de ver algum concerto desses ao vivo. Se algu\u00e9m souber de algum pode compartilhar aqui?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "orquestra",
            "id": "93qecs",
            "comments": [
                "N\u00e3o sei se te ajuda, mas a Kingdom Hearts Orchestra se apresenta em S\u00e3o Paulo no feriado da Independ\u00eancia. A galera do r/gamesEcultura pode te ajudar melhor."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Sensible Soccers e Filipe Raposo com a Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa em filmes-concerto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pj3i1u"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Semana do Anima-te com FOLK 5, Alvorada Musical, Maria Monda e Orquestra Pent\u00e1gono",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "of32p6"
        },
        {
            "title": "Abertas as inscri\u00e7\u00f5es para a JOF \u2013 Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mq7i0r"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Candidaturas para a Jovem Orquestra terminam esta sexta-feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n4qq50"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Jovem Orquestra d\u00e1 concertos na Casa das Artes e no Parque da Devesa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "imclad"
        },
        {
            "title": "Maestro Jos\u00e9 Eduardo Gomes \u00e9 garantia de qualidade da II Edi\u00e7\u00e3o JOF - Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "idu4b2"
        },
        {
            "title": "Entusiasmo na Jovem Orquestra de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ikoe6i"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Jovem Orquestra com mais de 100 candidaturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "havwhn"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Costinha d\u00e1 concerto na noite desta quinta-feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1438cq4"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp (OSU) apresenta concerto gratuito no dia 11 de maio, \u00e0s 19h, no Teatro de Arena da Unicamp. [link] #AgendaUnicamp #Unicamp #Eventos #Orquestra #Sinfonica [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [May 9, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13cwlkw"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A Orquestra Sinf\u00f4nica da #Unicamp (OSU) apresenta, no dia 20 de abril, \u00e0s 19h30, no Audit\u00f3rio da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas (FCM), um concerto gratuito e aberto ao p\u00fablico. A OSU ser\u00e1 regida pelo maestro convidado Anderson Alves.\u00a0 [link] #AgendaUnicamp [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Apr 19, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "12s7phs"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp homenageia Dorival Caymmi em concerto gratuito no Teatro de Arena Unicamp. O evento acontece no dia 27 de abril, \u00e0s 19 horas. [link] #AgendaUnicamp #Unicamp #Eventos #Orquestra #Sinfonica #dorivalcaymmi [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Apr 25, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "12yqgo3"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "Consulte o conte\u00fado no link [link] #AgendaUnicamp #Eventos #Programa\u00e7\u00e3o #Edital #PPEV #Magnetismo #F\u00f3runs #OrquestraSinf\u00f4nica #OSU #Unicamp [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Feb 10, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10yv6bb"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A #Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp apresenta, entre os dias 27 e 29 de outubro, a \u00f3pera cl\u00e1ssica \u201cAs Bodas de F\u00edgaro\u201d, de Mozart. O evento acontece no Galp\u00e3o Multiuso do Sesc Campinas. A entrada \u00e9 gratuita [link] #AgendaUnicamp #Unicamp #Eventos #\u00d3pera #Mozart [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Oct 26, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ye44we"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp (OSU) apresenta hoje, dia 22 e novembro, a partir das 19h, no Teatro de Arena da Unicamp, o concerto tem\u00e1tico \u201cNoite do terror\u201d [link] #AgendaUnicamp #Eventos #OSU #Sinf\u00f4nica #Concerto #TeatrodeArena [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Nov 22, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "z1txe2"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "Palco DCult leva Unicamp Cello Ensemble \u00e0 Hortol\u00e2ndia. O evento acontece a partir das 17h, no Parque Socioambiental Chico Mendes. [link] #AgendaUnicamp #Unicamp #Eventos #Orquestra #Violoncelo #IA #Hortolandia #CelloEnsemble #VillaLobos #DCult #Proec [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Oct 14, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "y439rh"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A Seconda Prattica Coro e Orquestra realiza, no dia 16 de dezembro, a partir das 20h, um concerto gratuito no Espa\u00e7o Cultural Casa do Lago. Leia mais: [link] #AgendaUnicamp #Unicamp #Eventos #Orquestra #M\u00fasica #CasadoLago #SecondaPrattica [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Dec 14, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "zlyvlp"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "\ud83c\udfbb Violinista Ricardo Herz se apresenta com a orquestra jovem de cordas \u201cCamerata Fukuda\u201d, no dia 18 de agosto, \u00e0s 19h, no Audit\u00f3rio do Instituto de Artes. [link] #AgendaUnicamp #Unicamp #Eventos #Orquestra #Jovem #Cordas #Camerata #Fukuda #IA [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Aug 17, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wqwnkk"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "A Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp (OSU) apresenta, dia 04 de agosto, \u00e0s 19h, no Espa\u00e7o Cultural Casa do Lago, o concerto gratuito \u201cO barroco e o contempor\u00e2neo\u201d. [link] #AgendaUnicamp #Eventos #Unicamp #Orquestra #Sinf\u00f4nica #OSU #Casadolago [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Aug 3, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wfd05b"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "18 de agosto, \u00e0s 20h Teatro Municipal \"Jos\u00e9 de Castro Mendes\" >> Orquestra Sinf\u00f4nica da Unicamp realiza concerto gratuito para celebrar os seus 40 anos de atividades [link] #AgendaUnicamp #Eventos #Unicamp #40anos #Sinf\u00f4nica #OSU [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Aug 16, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wq249a"
        },
        {
            "title": "Novo tweet de @AgendaUnicamp",
            "selftext": "O violeiro Ivan Vilela se apresenta hoje, \u00e0s 20h, com a Orquestra Filarm\u00f4nica de Violas, no Teatro Castro Mendes, em Campinas. Ingressos podem ser adquiridos no link [link] #AgendaUnicamp #Violeiro #ivanvilela #Orquestra #Filarm\u00f4nicaDeViolas #Violas [link]\n\n \u2014 Agenda Unicamp (@AgendaUnicamp) [Aug 24, [link]",
            "subreddit": "Unicamp",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wwraop"
        },
        {
            "title": "Orquestra de Jovens da Uni\u00e3o Europeia conta com mais de 20 portugueses",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mc0fml"
        },
        {
            "title": "Orquestra de C\u00e2mara de Cascais e Oeiras atua na sexta-feira em \u00c9vora",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "k1m2d9"
        },
        {
            "title": "Nunca seremos primeiro violino de orquestra dirigida por sociais-democratas, diz l\u00edder parlamentar do PCP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "orquestra",
            "id": "k2rz97"
        },
        {
            "title": "Qual experi\u00eancia de entretenimento voc\u00ea pagaria pra esquecer e viver pela primeira vez?",
            "selftext": "Eu fui assistir uma orquestra tocar um tributo ao John Williams na Sala S\u00e3o Paulo, aqui em SP, que eu pagaria pra esquecer e assistir novamente. Ouvir aquelas m\u00fasicas sendo executadas ao vivo arrepiou at\u00e9 os pelos do meu >!cu!<",
            "subreddit": "jovemnerd",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10pehxw",
            "comments": [
                "Certamente band of brothers (ou em PT-BR bando de brother)",
                "Red dead redemption 2",
                "Goku virando SSJ pela primeira vez",
                "Pr\u00e9 estr\u00e9ia de Vingadores Ultimato me arrepia s\u00f3 de lembrar.",
                "Toda excita\u00e7\u00e3o cultural e hype antes do Star Wars VII.\n\nVeja bem, estou falando de antes do lan\u00e7amento do filme, a cultura nerd estava completamente maluca, tudo era Star Wars, marketing agressivo, teorias em todo canto, an\u00fancio do cast, primeiras imagens\u2026 Era uma \u00e9poca muito m\u00e1gica pra curtir a franquia. E eu ainda estava trabalhando na Disney, em Orlando, ent\u00e3o a empresa tava com uma vibe muito foda.\n\nClaro que o filme saiu e n\u00e3o foi l\u00e1 essas coisas, e os que seguiram conseguiram piorar tudo, mas juro que o sentimento e o hype foram muito gostosos de sentir.",
                "Todas as m\u00fasicas que eu tenho no Spotify, v\u00e1rias delas foi m\u00e1gico a primeira vez que ouvi\n\nClube da luta, Akira, O Poderoso Chef\u00e3o\n\nMas sem sombra de d\u00favida eu gostaria de jogar todos meus jogos favoritos pela primeira vez de novo",
                "Hermanoteu",
                "\"Eles n\u00e3o sabem que est\u00e3o mortos\"\n\nSexto Sentido explodiu meu c\u00e9rebro absurdamente na \u00e9poca, queria muito ter outra experi\u00eancia assim novamente.",
                "Luffy gear 5.",
                "Assistir A Quiet Place na estreia, com direito a sonzera surround. Nunca vi uma sess\u00e3o de cinema t\u00e3o silenciosa e vidrada no filme. Foda demais",
                "A primeira vez em que ouvi o Nerdcast de Batman x Superman\n\nToda aquela discuss\u00e3o sobre o pote de urina na mesa da senadora me fez rir a ponto de eu precisar sentar no meio duma pra\u00e7a",
                "De filmes: La La Land, Interstellar, a cena da General Holdo atravessando o super star destroyer no hyperspace em Star Wars VIII, Kill Bill, Retrato de Uma Jovem Em Chamas, Mad Max Fury Road, A Bruxa.\n\nDe m\u00fasicas: To Pimp a Butterfly do Kendrick Lamar, qualquer concerto pra piano do Rachmaninoff, Ok Computer e Kid A do Radiohead, In The Aeroplane Over the Sea do Neutral Milk Hotel, Milagre dos Peixes do Milton Nascimento\n\nDe s\u00e9ries: FLEABAG INTEIRINHO. Andor. Por incrivel que pare\u00e7a, Game of Thrones. Doctor Who (eh galhofa mas eh legal juro!!!) \n\nVideo Games: TLOU Pt II (nunca fui tao miseravel), RDR2, Zelda BOTW, Mario Odyssey, qualquer Metroid, Final Fantasy XV",
                "Show do Iron",
                "Final do primeiro disco do Final Fantasy 7 (entendedores entender\u00e3o)\nPrimeira vez que eu ouvi Wish you were here\nEpis\u00f3dio 10 de Madoka Magika\nGostaria de esquecer e rever todo meu top 4 do letterboxd\nE recentemente gostaria de apagar e ver de novo Aftersun.",
                " Os spoilers e vazamentos de [Avenger: [link] ainda me deixam com raiva e emocionado",
                "![gif](emote|free_emotes_pack|surprise) L.O.S.T e Matrix, ainda sim n\u00e3o seria a mesma coisa pq a vibe (zeitgeist \ud83d\udc40) de hj \u00e9 outra ![gif](emote|free_emotes_pack|sweat_smile)",
                "Matrix com certeza",
                "Epis\u00f3dio 3 de The Last of Us",
                "Bloodborne",
                "Tpdos os Dark Souls, Vingadores Guerra Infinita e \u00daltimato no cinema e Arcane vem na mente",
                "O conto Singular Ocorr\u00eancia do Machado de Assis",
                "Minha primeira vez ao jogar The Last of us at\u00e9 hj me lembro da morte da Sarah (sim, eu chorei)",
                "Andor.\nQUE S\u00c9RIE FODA !!!!!",
                "Vendo trilogia de Star Wars original pela primeira vez com meu pai",
                "A experi\u00eancia de poder jogar undertale \u00e9 fazer a rota pacifista pela primeira vez",
                "Spice and wolf, j\u00e1 assisti umas 10x tranquilamente, queria poder assistir mais uma sem me lembrar",
                "Mano, t\u00f4 decepcionado que ningu\u00e9m falou ainda mas SENHOR DOS AN\u00c9IS, tanto os livros e filmes.",
                "Game of Thrones (s\u00e9rie) e Os miser\u00e1veis (livro)."
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "O que realmente ningu\u00e9m comenta mesmo, ou ao menos n\u00e3o vi, \u00e9 o qu\u00e3o bem feita \u00e9 a trilha sonora do Call of Chtulhu 4.",
            "selftext": "O Govis deu uma trabalheira danada e quase me convenceu de que aquilo era uma orquestra de verdade. Eu realmente t\u00f4 maluco pra ouvir a trilha sonora que, na minha opini\u00e3o, levou o Nerdcast RPG pra um outro n\u00edvel. Pros que est\u00e3o querendo apreciar ainda mais, vai pro canal do govis [por [link]\n\nEnfim, que parte voc\u00eas mais gostaram?",
            "subreddit": "jovemnerd",
            "topic": "orquestra",
            "id": "m310fv",
            "comments": [
                "eu achei muito bacana mesmo, j\u00e1 achei que por conta de todo efeito sonoro extra e sempre com algu\u00e9m falando, boa parte do tempo nem dava pra ouvir direito, mas as partes que ela ganha destaque (como no ritual) \u00e9 muito bom",
                "Caralho eu nem tinha reparado que ja lancou, tavam demorando tanto que eu assumi que ia lancar so no meio desse ano",
                "Eu acho que a edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deu o destaque que ela merecia. A trilha sonora nos outros foi mais presente, na minha opini\u00e3o. Por\u00e9m eu gostei nos momentos que ela brilhou. Ainda assim, achei um pouco gen\u00e9rica, mas n\u00e3o d\u00e1 pra esperar um John Williams tbm n\u00e9 kkk Vamos ver se ele consegue encarnar no Ennio Morricone hehehe",
                "O design de som em geral \u00e9 muito foda, quero s\u00f3 ver como eles v\u00e3o se superar no pr\u00f3ximo",
                "Muito bacana (apesar de muito conservadora pro meu gosto) tendo em vista as limita\u00e7\u00f5es. Claro, quando se confronta com uma m\u00fasica interpretada por instrumentos \"reais\", que era o caso das m\u00fasicas n\u00e3o originais usadas nos outros NC-RPG, nota-se o que se est\u00e1 perdendo.\n\nMas eu apoio a iniciativa sim, com certeza absoluta! Deve-se fazer isso sempre que poss\u00edvel!",
                "Particularmente eu dei bastante aten\u00e7\u00e3o pra ela, mas mais no lan\u00e7amento pq o hype era enorme e quando eles disponibilizaram pra apoiadores. N\u00e3o falei muito aqui pq afinal tem um NC sobre o rpg Cthulhu , a\u00ed j\u00e1 superou minhas necessidades e d\u00favidas sobre tudo inclusive a m\u00fasica.",
                "Tem no Spotify tamb\u00e9m, pra quem prefere escutar por l\u00e1"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Nesse momento o JN, zerou a vida, fiquei muito feliz por ele.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jovemnerd",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14fpc9h",
            "comments": [
                "Para quem n entendeu tanto a empolga\u00e7\u00e3o dele, o JN ama trilhas sonoras de filmes, ele \u00e9 t\u00e3o aficionado q ele percebeu quando na serie do obi-wan a trilha tinha sido remixada dos filmes e quando ela tinha sido gravada. \n\nEstar na premier, no teatro do Oscar, assistindo talvez o ultimo indiana Jones, com o Spielberg, George Lucas e ainda por cima teve apresenta\u00e7\u00e3o do Jon Willians, no auge dos seus 92 anos, deve ter sido uma das melhores experi\u00eancias relacionadas a cinema da vida dele.\n\nFique extremamente feliz por ele, passei todo o v\u00eddeo com um sorriso no rosto, muito pela conquista dele. \n\nPS: as entrevistas foram maravilhosas, a cada janked, vc tem cada vez melhorado  mais.",
                "Que legal como os atores s\u00e3o simp\u00e1ticos e atenciosos no tapete vermelho. \u00c9 que a primeira vez que vejo um v\u00eddeo nesse estilo, n\u00e3o acompanho muito YouTube",
                "o plot da orquestra deve ter sido mt foda msm pqp"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Orquestra Cl\u00e1ssica da Madeira sai do figurino para fazer desfilar a boa m\u00fasica no impag\u00e1vel concerto de Carnaval",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "orquestra",
            "id": "t2a72o"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nFill in missing translations: [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "fenkep"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nFill in missing translations: [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "dc9vw6"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nTry out the Word of The Hour App @ [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "binau3"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nFill in missing translations: [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "fenkls"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nSee more @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "dc9w0z"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nTry out the Word of The Hour App @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "binax3"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nReport an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "GalicianFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "fenkiv"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nFill in missing translations: [link]",
            "subreddit": "GalicianFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "dc9vym"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n------------------\n\nSee more @ [link]",
            "subreddit": "GalicianFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "binavl"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: orquestra",
            "selftext": "orquestra translates to orchestra\n\n- Download Word of The Hour on Android or Chrome: [link]",
            "subreddit": "GalicianFeed",
            "topic": "orquestra",
            "id": "72cx0p"
        },
        {
            "title": "Orquestra de Sopros de Coimbra comemora 30.\u00ba anivers\u00e1rio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Coimbra",
            "topic": "orquestra",
            "id": "17rel3"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "of2usk"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nwte0a"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n6bczx"
        },
        {
            "title": "Orquestras nacionais sob a \u2018batuta\u2019 da CIMfonia percorrem todo o territ\u00f3rio das Beiras e Serra da Estrela",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n17m85"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nw0ut2"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "n73f14"
        },
        {
            "title": "Lamego: Teatro Ribeiro Concei\u00e7\u00e3o recebe esta noite Orquestra de Jazz do Douro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ocv71h"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ofi09q"
        },
        {
            "title": "Protocolo do projeto Orquestra POEMa foi renovado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mryx7c"
        },
        {
            "title": "Maratonas com Orquestra de Bolso",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nff8q9"
        },
        {
            "title": "Orquestras atuam nos pr\u00f3ximos dias no Festival da M\u00fasica da Primavera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mrhrcf"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mmdqwi"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA DE JAZZ DE ESPINHO & M\u00c1RIO COSTA - 25 JUL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mlz5vd"
        },
        {
            "title": "PROJETO ORQUESTRA POEMa RENOVADO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mu2j9z"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ly77zu"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "l4csmj"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "jl18h6"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "kb0q6l"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gp4jxi"
        },
        {
            "title": "C\u00e2mara de Viseu preside \u00e0 associa\u00e7\u00e3o que tutela Orquestra Filarmonia das Beiras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hbxzzy"
        },
        {
            "title": "Concerto de ano novo pela Orquestra Poema em Mangualde",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "kevg9i"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "iu0928"
        },
        {
            "title": "Now Music \u2013 Orquestra CemNotas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gr77n3"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gnvlk3"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gmaqyr"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gkklm8"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "i3suh8"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gcngvr"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "eoohpr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gr0efs"
        },
        {
            "title": "Now Music \u2013 Orquestra CemNotas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "go0q3f"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gio58i"
        },
        {
            "title": "Now Music \u2013 Orquestra CemNotas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gl2alr"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "grgv6e"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gr0ddu"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gnuf80"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Orquestra POEMa homenageia M\u00e3es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gmaq7o"
        },
        {
            "title": "ORQUESTRA GULBENKIAN - 27 JUN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hez2e5"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gi8ovg"
        },
        {
            "title": "Now Music \u2013 Orquestra CemNotas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gmfxme"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gkjmdt"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "g7sdin"
        },
        {
            "title": "[V\u00cdDEO] Mangualde celebra 25 de abril com atua\u00e7\u00e3o da Orquestra POEMa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gp462j"
        },
        {
            "title": "Now Music \u2013 Orquestra CemNotas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gp9hn4"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (20/07/2023)",
            "selftext": "   Programa comunit\u00e1rio \u201cDiabetes em Movimento\u00ae\u201d arranca em S.J. Pesqueira em outubro - [link]\n\n   Zona balnear da Senhora da Ribeira em Santa Comba D\u00e3o foi melhorada - [link]\n\n   Henrique Gomes chega para o lado esquerdo da defesa Academista - [link]\n\n   Programa Diabetes em Movimento\u00ae implementado no concelho de S\u00e3o Jo\u00e3o da Pesqueira - [link]\n\n   Henrique Gomes \u00e9 o terceiro refor\u00e7o assegurado pelo Acad\u00e9mico de Viseu - [link]\n\n   Crian\u00e7as aprendem a escutar em Vouzela - [link]\n\n   Orquestra Juvenil de Viseu participa no \u201cFestival ao Largo\u201d no Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos - [link]\n\n   Polidesportivo de S\u00e1t\u00e3o inaugurado este domingo - [link]\n\n   Binaural Nodar desperta crian\u00e7as de Vouzela para  elementos sonoros e visuais - [link]\n\n   JMJ. Diocese de Lamego recebe um milhar de peregrinos - [link]\n\n   Regi\u00e3o Viseu D\u00e3o Laf\u00f5es quer ser refer\u00eancia de testes a drones de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o - [link]\n\n   Autarquia de Resende entrega incentivos a 195 produtores de gado - [link]\n\n   A Juiz Esclarece \u2013 Casamento (conceito e rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas familiares) - [link]\n\n   Parque Ribeirinho de Tarouca recebe workshop de Minigolfe - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1551htp"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (17/07/2023)",
            "selftext": "   Concurso de Ideias de Neg\u00f3cio \u201cWanted\u201d recebeu 63 candidaturas - [link]\n\n   Filarm\u00f3nica de Tarouca promoveu cine-concerto \u201cSentir o Que N\u00e3o se V\u00ea\u201d - [link]\n\n   Pedro Maranh\u00e3o assina pelo Tondela at\u00e9 2026 - [link]\n\n   Autarquia de Vouzela investe na amplia\u00e7\u00e3o da zona industrial de Monte Cavalo - [link]\n\n   Tunad\u00e3o est\u00e1 na semi-final do programa da RTP \u201cEstrelas ao S\u00e1bado\u201d - [link]\n\n   Apesar da crise diretiva, SC Lamego confirma inscri\u00e7\u00e3o na Divis\u00e3o de Honra - [link]\n\n   Tondela: Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o fez balan\u00e7o do \u00faltimo ano letivo - [link]\n\n   Os Vouguinhas est\u00e3o entre os cinco finalistas do The Voice Gera\u00e7\u00f5es - [link]\n\n   Mort\u00e1gua defende exist\u00eancia de liga\u00e7\u00e3o entre corrup\u00e7\u00e3o e pre\u00e7o das casas - [link]\n\n   Viseu vai ter equipa comunit\u00e1ria de apoio psiqui\u00e1trico a crian\u00e7as e adolescentes - [link]\n\n   Festas da Mata regressam ao Parque Urbano de Tondela no in\u00edcio de agosto - [link]\n\n   Casa do Benfica de Viseu afastada da Ta\u00e7a de Portugal de Futebol de Praia - [link]\n\n   Ap\u00f3s est\u00e1gio de uma semana, Orquestra POEMa deu concerto na Ermida da Sr.\u00aa do Castelo - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "152c9nv"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (16/05/2023)",
            "selftext": "   Escolas de Tondela recebem iniciativa que pretende melhorar educa\u00e7\u00e3o ambiental das crian\u00e7as - [link]\n\n   &quot;Era o que mais faltava um ministro deixar-se afetar pelo ru\u00eddo&quot; - [link]\n\n   Cinf\u00e3es na Ta\u00e7a Nacional S\u00e9nior de futsal com Cem Paus, PARC e Maia FC - [link]\n\n   Mais de 30 concelhos em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio. Que tempo estar\u00e1 hoje? - [link]\n\n   Concerto de Orquestras de Guitarras na Biblioteca de Mangualde - [link]\n\n   PSD de S\u00e3o Pedro do Sul lamenta falta de m\u00e9dicos no Servi\u00e7o de Urg\u00eancia B\u00e1sica - [link]\n\n   Ministro Jo\u00e3o Galamba considera manter \"todas as condi\u00e7\u00f5es\" para exercer o cargo - [link]\n\n   Moimenta da Beira recebe investimento de um milh\u00e3o de euros para quatro obras - [link]\n\n   Ministro Jo\u00e3o Galamba considera manter \"todas as condi\u00e7\u00f5es\" para exercer o cargo - [link]\n\n   Terras d\u2019Algodres recebem feira renascentista no fim de semana - [link]\n\n   Escolas de Moimenta da Beira promovem \u201cProfissionais em A\u00e7\u00e3o \u2013 Dias do Ensino e Forma\u00e7\u00e3o Profissional\u201d - [link]\n\n   Mais de 70 sopas para provar no Festival em Vouzela - [link]\n\n   1\u00ba Festival Arroz Doce no Cesto - [link]\n\n   SOENGA acontece este fim de semana em Tondela - [link]\n\n   Festival da Truta, em Fr\u00e1guas, com quatro dias repletos de atividades - [link]\n\n   PRR permite investimento de mais de um milh\u00e3o de euros em obras em Moimenta da Beira - [link]\n\n   Ventura entra na CPI \u00e0 TAP. Mort\u00e1gua sai para preparar candidatura ao BE - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13jfivi"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (23/05/2023)",
            "selftext": "   'Manuten\u00e7\u00e3o' na II Liga decide-se no domingo \u00e0s 15h30 - [link]\n\n   ARTIGO DE OPINI\u00c3O: Habita\u00e7\u00e3o - [link]\n\n   Lamego: Tr\u00eas centenas de jovens melhoraram conhecimento da lei com atividade \u201cJusti\u00e7a Amiga \u2013 interven\u00e7\u00e3o tutelar educativa\u201d - [link]\n\n   Secretarias judiciais de Viseu em risco por falta de oficiais de justi\u00e7a - [link]\n\n   Treze distritos do continente sob aviso amarelo devido \u00e0 chuva e trovoada - [link]\n\n   Mais de 20 concelhos de quatro distritos em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio - [link]\n\n   Eventos culturais, sociais e jur\u00eddicos nos 20 anos do Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a de Viseu - [link]\n\n   Tondela fecha \u00e9poca em casa com derrota a uma bola com FC Porto B - [link]\n\n   Tondela: V\u00e1rios organiza nova caminhada ao luar - [link]\n\n   Mais de 20 concelhos de quatro distritos em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio - [link]\n\n   Moimenta da Beira promove 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o das Jornadas da Cidadania - [link]\n\n   Mangualde: Biblioteca Municipal recebeu concerto de Orquestras de Guitarras - [link]\n\n   Teatro Viriato recebe pe\u00e7a \u201cAs Tr\u00eas Irm\u00e3s\u201d - [link]\n\n   Grupo \u201cFazer a Diferen\u00e7a\u2026 Mangualde\u201d organiza novo arraial popular solid\u00e1rio - [link]\n\n   10\u00ba Passeio Tur\u00edstico de Autom\u00f3veis Antigos e Cl\u00e1ssicos vai para a estrada, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado - [link]\n\n   CIMVDL abre concurso internacional para explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte de passageiros - [link]\n\n   Exposi\u00e7\u00e3o sobre mem\u00f3rias da emigra\u00e7\u00e3o patente no Museu de V\u00e1rzea de Calde - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13pyzkf"
        },
        {
            "title": "Tastes like pork - Yanis El-Masri/ Orquestra de jazz da Universidade de Aveiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jazz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hfl83m"
        },
        {
            "title": "Orquestra Mirasol - Jarret",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jazz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "c5fkie"
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra - Full Album",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jazz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4hzi9z"
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra - Sonhos De Toquio (Brazil)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jazz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4gis1v"
        },
        {
            "title": "Catarina Malcata Rebelo - Concerto para Harpa e Orquestra, C. Reinecke (1\u00ba andamento)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "classicalmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ca886j"
        },
        {
            "title": "\ud835\ude4b\ud835\ude67\ud835\ude64\ud835\ude60\ud835\ude64\ud835\ude5b\ud835\ude5e\ud835\ude5a\ud835\ude6b: \ud835\ude4b\ud835\ude5e\ud835\ude56\ud835\ude63\ud835\ude64 \ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude5a\ud835\ude67\ud835\ude69\ud835\ude64 \ud835\ude49\ud835\ude64.3 LPO \u00d7 Karina Canellakis - Vadym Kholodenko (15/03/23)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "classicalmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "11sh3i1"
        },
        {
            "title": "Orquestra Afro-Brasileira -- India [Brazilian Candombl\u00e9 Music/Samba] (1968)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentous",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hbzmmh"
        },
        {
            "title": "Jazz ao Largo arranca esta quinta-feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "orquestra",
            "id": "16bf4he"
        },
        {
            "title": "Como nesse ano, de 2021, faz exatamente 20 anos de um projeto hist\u00f3rico batizado de \"The Disintegration Loops\", do William Basinski. Decidi compartilhar, aqui, para comunidade, essa obra t\u00e3o impactante n\u00e3o s\u00f3 para mim, como para muitos.",
            "selftext": "Antes de tudo, quero contar sobre a hist\u00f3ria do processo \u00fanico de grava\u00e7\u00e3o dele.\nO m\u00fasico, William Basinski, no in\u00edcio de sua carreira, gravava transmiss\u00f5es radiof\u00f4nicas de orquestras em fitas magn\u00e9ticas. Ele manipulava a velocidade das grava\u00e7\u00f5es e modulava os efeitos para conseguir novas texturas e sons, arranjando tudo isso em loops infinitos.\u00a0Eventualmente, Basinski, abandonou essas grava\u00e7\u00f5es, e suas fitas permaneceram por quase 20 anos, abandonadas.\n\n\nEm 2001, Basinski reencontrou as fitas perdidas dele. Quando botou para tocar algumas delas, lembrou das melodias belas e hipn\u00f3ticas, e decidiu digitalizar o material antes que o tempo arruinasse de vez as grava\u00e7\u00f5es. Mas, infelizmente, era tarde demais. Ao botar uma das grava\u00e7\u00f5es para tocar, Basinski percebeu que havia algo de errado com a melodia. O \u00e1udio do loop soava progressivamente diferente. Ele verificou a fita, e percebeu que a cada giro os metais da fita literalmente se desintegravam, devido ao apodrecimento pelo tempo, alterava o som das grava\u00e7\u00f5es a cada volta pelo rolo. Constantemente, as notas desapareciam, se esticavam ou ganhavam novos tons, tornando-as elas assustadoramente linda, e ele, Basinski, decidiu gravar tudo isso, toda esse registro, trazendo uma nova identidade.\n\n\nFoi ent\u00e3o no dia 11 de Setembro de 2001, Basinski acordou com os desesperos e os sons aterrorizantes das duas torres\u00a0em chamas. Ele as via da janela do apartamento onde morava, no Brooklyn, e enquanto acompanhava o notici\u00e1rio na TV, foi surpreendido pelo grito de vizinhos, que alertava a queda da Torre Sul, a primeira a desabar dos dois pr\u00e9dios. Basinski subiu ao telhado do pr\u00e9dio para observar a poeira e a fuma\u00e7a que davam lugar a um dos grandes s\u00edmbolos do capitalismo, e de l\u00e1, viu a Torre Norte cair. \n\n\nEnt\u00e3o, Basinski que via aquele pavoroso acontecimento, decidiu botar as grava\u00e7\u00f5es que havia finalizado no dia anterior para tocar no \u00faltimo volume, com todas as janelas abertas, e sentou-se no telhado do pr\u00e9dio para observar a fuma\u00e7a que insistia em sair do que restava das torres. Por horas, ele e alguns amigos olharam para a fuma\u00e7a ao som das grava\u00e7\u00f5es p\u00fatridas, que desapareciam a cada volta da fita. Naquela noite, nas \u00faltimas horas, ele pegou uma c\u00e2mera e come\u00e7ou a gravar as ru\u00ednas, naquele p\u00f4r do sol, coberto pela poeira. E eventualmente, come\u00e7ou a emparelhar aquele v\u00eddeo com a sua m\u00fasica. Os sons emparelhados com o v\u00eddeo criam uma experi\u00eancia arrepiante.\nAqui o v\u00eddeo: [link] **(Possu\u00ed DMCA).**\n\nAo longo dos dois anos seguintes, ele lan\u00e7ou os loops, de dura\u00e7\u00e3o total de 296:22min (5hrs) em quatro volumes, chamando de \"The Disintegration Loops\", e usou frames do v\u00eddeo para cada um deles (Todos os volumes est\u00e3o dispon\u00edveis no Youtube e Spotify). O v\u00eddeo filmado por ele, atualmente \u00e9 integrado a exposi\u00e7\u00e3o permanente do Memorial 11.\u00a0O retrato sonoro perfeito de um marco\u00a0hist\u00f3rico t\u00e3o terr\u00edvel que n\u00e3o \u00e9 somente uma obra de arte, tamb\u00e9m um documento hist\u00f3rico. Como at\u00e9 um marco para m\u00fasica ambient.\n\n\nA obra de Basinski me trouxe mais perto desse dia do que qualquer outra coisa, parece que me transportou para aquele dia. N\u00e3o consigo pensar em outra coisa que tenha me impactado tanto como foi a experi\u00eancia dele. \u00c9 sensorial. Vai al\u00e9m da imagina\u00e7\u00e3o. Recomendo a qualquer um. Ele, juntamente ao \"Everywhere at the End of Time\", do The Caretaker, s\u00e3o discos absolutamente t\u00e3o incr\u00edveis, simb\u00f3licos e marcantes.",
            "subreddit": "Felps",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ppfxgy"
        },
        {
            "title": "Consegue Acertar o Instrumento Apenas Ouvindo Seu Som?",
            "selftext": "Bem vindos, bem vindas a mais um Quiz Musical\u2026.\n\nNosso Quiz de hoje;... \u00e9 pra descobrir qual o instrumento do orquestra;...ouvindo seu som.\n\nVamos ouvir o som de um Instrumento e voc\u00eas devem falar o seu nome antes dele ser revelado\n\n\n[link]",
            "subreddit": "quiz",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wtgaa4"
        },
        {
            "title": "Orquestra Frevo do Mundo, Tulipa Ruiz - Frevo Mulher [Rock Alternativo] (2020) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "flb2dj"
        },
        {
            "title": "Orquestra Frevo do Mundo, Caetano Veloso, C\u00e9u - A Filha da Chiquita Bacana [Samba Alternativo] (2020) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "flb1hl"
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra part. Siba - Temporada de Ca\u00e7a [Afrobeat; World Music; Instrumental] (2019) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "d0wubs"
        },
        {
            "title": "Orquestra Manancial da Alvorada - Elektromato [Rock, alternativo] (2017) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "7cne7l"
        },
        {
            "title": "Orquestra Manancial da Alvorada - Via V\u00e1rzea [Rock progressivo] (2018) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "8hppla"
        },
        {
            "title": "Orquestra Manancial da Alvorada - Pre\u00e7o Bom N\u00f3s Tem [Alternativo] (2017) [Brasil]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "musicanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "60c2b3"
        },
        {
            "title": "Como prometido: review da discografia da Taylor Swift",
            "selftext": "Achei que entrar nessa empreitada ia ser f\u00e1cil, eu n\u00e3o poderia estar mais errado. Minha ideia era ouvir os \u00e1lbuns no PC, que \u00e9 onde eu uso meu headphone principal (um AKG K52), mas me enrolei feio com a faculdade (finalmente formei) e ainda fiz uma entrevista de emprego na ter\u00e7a, que eu acabei passando e tive que correr atr\u00e1s das documenta\u00e7\u00f5es e exames. No final acabou que eu ouvi a maioria dos fones durante o dia pelo Tidal no celular enquanto resolvia essas tretas, mas sempre presto aten\u00e7\u00e3o no que eu estou ouvindo, ent\u00e3o confiem que as an\u00e1lises s\u00e3o sinceras. Digo tamb\u00e9m que gostei da experi\u00eancia, acho interessante ouvir coisas diferentes de vez em quando.\n\n**Metodologia:** as notas eu dei em refer\u00eancia aos outros \u00e1lbuns, um 5/5 n\u00e3o quer dizer que eu acho um \u00e1lbum perfeito, mas sim um \u00e1lbum excelente em compara\u00e7\u00e3o aos outros \u00e1lbuns, um 3~4/5 indica um \u00e1lbum s\u00f3lido e qualquer coisa al\u00e9m disso ou abaixo s\u00e3o meras nuances subjetivas minhas.\n\nNunca vou perdoar o Corinthians por isso kkkkkkkkkkkk (pior ainda se o Flamengo come\u00e7ar a trope\u00e7ar e entregar o t\u00edtulo antes da \u00faltima rodada).\n\n--------------------------------------\n\n**Taylor Swift (2006)**\n\nSempre tive vontade de conhecer o trabalho da Taylor Swift, nunca tinha escutado nada dela antes dessa empreitada, pelo menos n\u00e3o de prop\u00f3sito, talvez tivesse escutado no r\u00e1dio, numa propaganda ou algo assim. Bem, sobre esse \u00e1lbum, achei dif\u00edcil acreditar que a mina tinha 16 anos quando ela fez esse \u00e1lbum, eu sabia que ela tinha uma puta voz, mas mesmo assim fiquei muito surpreso. De primeira me dei bem com a sonoridade porque sou acostumado a ouvir m\u00fasica country, quando eu era adolescente curtia muito ouvir esse country comerciais, tipo Randy Houser, Keith Urban, Garth Brooks, Clay Walker, etc. As m\u00fasicas seguem uma f\u00f3rmula bem parecida, o tradicional ABAB ou AABA do pop, por\u00e9m com os arranjos do country, o que n\u00e3o \u00e9 defeito nenhum, mas torna um pouco massante de escutar tudo numa tacada s\u00f3.\n\nOs arranjos s\u00e3o muito bons, gostei do timbre dos viol\u00f5es e das guitarras, as baterias s\u00e3o bem presentes, o banjo tamb\u00e9m encaixa bem e formam uma boa base pros vocais da Taylor, me surpreendeu a influ\u00eancia do pop-rock, n\u00e3o sabia que ela tinha essa influ\u00eancia, algumas m\u00fasicas tipo \u2018The Outside\u2019 s\u00e3o bem \u201cpesadas\u201d. Agora sobre os vocais, ela tem um alcance absurdo e um timbre bem legal de ouvir, o fato dela ter escrito todas as m\u00fasicas \u00e9 muito absurdo, as letras apesar de meio \u201cbobinhas\u201d fazem sentido pra uma menina que tava saindo do colegial, n\u00e3o vou julgar por isso.\n\nPara finalizar: fiquei positivamente surpreso, tem pouca coisa que eu poderia criticar, n\u00e3o \u00e9 algo que eu escutaria no meu dia a dia (at\u00e9 porque n\u00e3o foi feito pra mim), mas pelo o que o \u00e1lbum se prop\u00f5e a fazer fica dif\u00edcil apontar alguma coisa ruim.\n\n**Nota:** 3/5\n\n**Faixas que mais gostei:** A Place In This World, Cold As You, The Outside, Tied Together with a Smile\n\n**Faixas que menos gostei:** Teardrops On My Guitar, Stay Beautiful\n\n--------------------------------------\n\n**Fearless (2008)**\n\nDepois do hom\u00f4nimo eu n\u00e3o sabia muito bem o que esperar desse, pelo o que eu pesquisei enquanto ouvia o \u00e1lbum esse foi um sucesso comercial gigante. Agora quanto ao \u00e1lbum em si: bem, aqui eu j\u00e1 consigo ouvir muita influ\u00eancia do Pop e do Pop Rock, ela j\u00e1 come\u00e7a a mostrar alguma maturidade, principalmente em rela\u00e7\u00e3o as letras e a sonoridade, as m\u00fasicas me soaram um pouco mais s\u00e9rias do que no primeiro. A sonoridade do Country ainda \u00e9 muito presente, mas agora o banjo fica mais escondido em rela\u00e7\u00e3o as guitarras. As performances vocais da Taylor est\u00e3o ainda melhores, 'You Belong With Me' \u00e9 um \u00f3timo exemplo, ela vai cobre uma extens\u00e3o enorme em pouqu\u00edssimo tempo.\n\n\u201cBreathe\u201d \u00e9 uma \u00f3tima balada e traz novidades no arranjo, adorando agora instrumentos de orquestra pra criar a atmosferas, \u00e9 tamb\u00e9m o primeiro feat da Taylor at\u00e9 aqui, com participa\u00e7\u00e3o da Colbie Caillat, achei bem legal. \n\nAchei que o \u00e1lbum perde um pouco da m\u00e3o conforme a gente vai chegando ao final, diferente \u201cA Perfectly Good Heart\u201d que fecha o primeiro \u00e1lbum de forma bem bacana aqui a gente tem \u201cChange\u201d, talvez a pior m\u00fasica da Taylor que eu ouvi at\u00e9 esse momento, parece que ela toma influ\u00eancias do Gospel e a letra foi bem cringe tamb\u00e9m.\n\nEnfim, achei Fearless mais maduro e polido que o primeiro, um bom disco de Country Pop.\n\n**Nota:** 3/5\n\n**Faixas que mais gostei:** Hey Stephen, White Horse,  Breathe \n\n**Faixas que menos gostei:** The Way I Loved You, Forever & Always,  Change (essa \u00e9 terr\u00edvel)\n\n--------------------------------------\n\n**Speak Now (2010)**\n\nAchei que esse \u00e1lbum representaria a transi\u00e7\u00e3o de vez da Taylor do Country para o Pop, por\u00e9m fiquei bem surpreso ao escutar porque ao inv\u00e9s de mostrar mais e mais influ\u00eancias de Pop o que acontece s\u00e3o v\u00e1rios elementos do Rock e do Pop Rock, aqui a gente encontra desde bateria pegada no refr\u00e3o at\u00e9 solo de guitarra el\u00e9trica para finalizar a faixa. Dito isso, d\u00e1 pra perceber claramente que a Taylor se distancia cada vez mais do Country, com exce\u00e7\u00e3o dos vocais e da estrutura das m\u00fasicas/letras, em quest\u00e3o de arranjo quase n\u00e3o podemos notar instrumentos que eram bem presentes nos \u00e1lbuns anteriores dela, em especial o Banjo.\n\nO disco abre com a incrivelmente datada \u201cMine\u201d. N\u00e3o sei se \u00e9 o fator tempo, mas meu deus como isso soa datado, parece que estou ouvindo uma m\u00fasica do Disney Channel.\n\nEm \u201cSparks Fly\u201d temos um pouquinho de Country, n\u00e3o no arranjo em si, mas no sotaque caracter\u00edstico do Tennessee na voz da Taylor. Achei uma faixa bem \u2018meh\u2019, n\u00e3o gosto das guitarras, mas o refr\u00e3o \u00e9 legalzinho (acho que essa \u00e9 a caracter\u00edstica mais marcante da Taylor).\n\n\u201cBack To December\u201d traz uma coisa de diferente at\u00e9 esse ponto e que se repete por todo \u00e1lbum: instrumentos cl\u00e1ssicos no arranjo, principalmente violinos. Pessoalmente eu acho bem tosco, mas aqui funciona muito bem. A cad\u00eancia da voz dela no refr\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 excelente, me lembrou muito a \u201cTomorrow\u201d do Chris Young e \u201cNeed You Now\u201d do Lady Antebellum.\nUma faixa que vai ser meu guilty pleasure depois dessa semana maldita \u00e9 \u201cSpeak Now\u201d, s\u00e9rio, escutem essa. A letra \u00e9 material pro /r/cringe, mas a forma que a Taylor canta e a din\u00e2mica que cria com a bateria \u00e9 boa demais, uma das minhas favoritas no disco.\n\n\u201cDear John\u201d \u00e9 um lamento de quase 7 minutos, acho que a faixa mais longa da carreira dela at\u00e9 esse momento. \u00c9 uma m\u00fasica legal, boa pra ouvir depois de um t\u00e9rmino. \u00c9 um pouquinho arrastada. Em \u201cMean\u201d a gente tem o \u00fanico Country do \u00e1lbum, aqui tem banjo de sobra e vocal de roceiro norte-americano. \u00c9 legalzinha.\n\nA pior do \u00e1lbum \u00e9 sem d\u00favidas \u201cThe Story Of Us\u201d, essa eu acho objetivamente ruim. A bateria (acho que \u00e9 sintetizada) faz um four-on-the-floor cl\u00e1ssico do Pop e do House. Pela primeira vez a gente tem um sintetizador, que n\u00e3o acho interessante tamb\u00e9m. A letra \u00e9 tosquinha, o ritmo n\u00e3o ajuda e o \u201cThe end\u201d no final bate o \u00faltimo prego do caix\u00e3o.\n\nPra finalizar, esse \u00e9 o \u00e1lbum mais diferente da Taylor at\u00e9 agora, isso depois de um debut e do Fearless que s\u00e3o bem parecidos entre si, nesse ela toma algumas decis\u00f5es que eu gosto, mas tamb\u00e9m toma umas que eu acho terr\u00edveis (principalmente as faixas que tentam ser Pop ou que exageram na dose de Rock).\n\nEstou ansioso pros pr\u00f3ximos porque dizem que \u00e9 a partir do Red que ela d\u00e1 um 180\u00ba na dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica.\n\n**Nota:** 3,5/5\n\n**Faixas que mais gostei:** Back to December, Speak Now, Enchanted\n\n**Faixas que menos gostei:** Mine, The Story Of Us, Long Live\n\n--------------------------------------\n\n**Red (2012)**\n\nAgora sim, finalmente entramos de cabe\u00e7a no Pop e praticamente as ra\u00edzes da Taylor. Sem d\u00favidas esse \u00e9 o melhor disco dela at\u00e9 aqui, me parece que o Red \u00e9 uma s\u00edntese de tudo o que ela j\u00e1 tinha apresentado antes em quest\u00e3o de est\u00e9tica sonora, por\u00e9m aqui ela vai al\u00e9m e traz muita coisa nova, desde sintetizadores, experimenta\u00e7\u00f5es em outro g\u00eaneros (I Knew You Were Trouble \u00e9 basicamente um Dubstep), efeitos especiais para criar ambi\u00eancias, baterias eletr\u00f4nicas e todo esse tipo de coisa.\n\nO \u00e1lbum j\u00e1 come\u00e7a com uma das melhores faixas da Taylor, \u201cState Of Grace\u201d traz um vocal muito daora e um arranjo muito bacana, parece que algu\u00e9m finalmente apresentou o conceito de \u201cgrave\u201d pra nossa artista, tem um baix\u00e3o que carrega o ritmo muito bem e as baterias encaixam muito bem. Um dos melhores refr\u00f5es que eu ouvi nessa empreitada.\n\nLogo depois temos \u201cRed\u201d que tem uma pinceladinha de Country, mas n\u00e3o se entrega totalmente ao g\u00eanero, uma tend\u00eancia que se repete por todo o disco. No refr\u00e3o temos uma brincadeirinha com um vocoder, achei bem interessante. Em seguida vem \u201cTreacherous\u201d, que \u00e9 uma can\u00e7\u00e3ozinha ac\u00fastica, achei bem mon\u00f3tona e achei que n\u00e3o agrega tanto ao que ela vinha desenvolvendo at\u00e9 agora.\n\nImagino que a maioria aqui j\u00e1 deve ter ouvido \u201cI Knew You Were Trouble\u201d, se n\u00e3o ouviu de prop\u00f3sito com certeza ouviu numa C&A/Riachuelo ou numa propaganda de televis\u00e3o. Queria voltar no tempo pra ver a rea\u00e7\u00e3o dos f\u00e3s dela quando ela soltou esse single, imagino que ela precisou ter muita coragem pra lan\u00e7ar um \u201cDubstep\u201d desses, os leads rasgados no refr\u00e3o s\u00e3o irados (principalmente pra mim que sou viciado em m\u00fasica eletr\u00f4nica).\n\nOutra que eu queria destacar \u00e9 \u201cSad Beautiful Tragic\u201d, dessas baladas ac\u00fasticas que a Taylor comp\u00f5e ao montes em todo \u00e1lbum achei essa a mais forte. Nesse disco tamb\u00e9m temos dois feats, \u201cThe Last Time\u201d com o Gary Lightbody do Snow Patrol e \u201cEverything Has Changed\u201d com o Ed Sheeran (sigh). Entre essas duas gostei mais de \u201cThe Last Time\u201d, at\u00e9 porque n\u00e3o suporto a voz do Ed Sheeran, mas achei ambas pouco imaginativas.\n\nNo geral o \u00e1lbum \u00e9 s\u00f3lido e os elementos novos funcionam bem, at\u00e9 agora esse \u00e9 o \u00fanico que eu pensei \u201cbem, eu poderia ouvir isso no carro depois de um dia rotineiro\u201d. As \u00fanicas que realmente destoam pra mim foram \u201cTreacherous\u201d e \u201cHoly Ground\u201d, mas \u00e9 quest\u00e3o de gosto pessoal.\n\n**Nota:** 4,5/5\n\n**Faixas que mais gostei:** State Of Grace, I Knew You Were Trouble, Sad Beautiful Tragic\n\n**Faixas que menos gostei:** Treacherous, Holy Ground\n\n--------------------------------------\n\n**1989 (2014)**\n\nEl\u00e9trico, up-beat, sintetizado e divertido. Essas s\u00e3o as palavras que eu usaria para descrever o 1989, pra mim esse \u00e1lbum soou como um s\u00e1bado de manh\u00e3, quando voc\u00ea acorda animado e resolve dar uma geral na casa, digo isso no melhor sentido da coisa.\n\nA Taylor vai ainda mais fundo no pop e em elementos eletr\u00f4nicos e abandona completamente suas ra\u00edzes do Country, eu ainda tenho que pesquisar o que motivou esse 180\u00ba na carreira dela, mas eu imagino que o que ele apresentava no in\u00edcio da carreira n\u00e3o era a verdadeira personalidade dela e que nesses trabalhos mais recentes ela tenta mudar isso.\n\nO \u00e1lbum come\u00e7a com a mediana \u201cWelcome To New York\u201d que seta a est\u00e9tica harm\u00f4nica do \u00e1lbum: baterias eletr\u00f4nicas e sintetizadores. Eu at\u00e9 gosto do que ela criou na produ\u00e7\u00e3o, mas \u201cIt's a new soundtrack I could dance to this beat\u201d \u00e9 dif\u00edcil de engolir, achei bem ruim pra ser sincero.\n\nCom sorte as coisas melhoram muito em \u201cBlank Space\u201d, outra que vai pra lista dos guilty pleasures. A track mant\u00e9m a atmosfera eletr\u00f4nica, com pads minimalistas e uma saw-tooth fazendo o baixo, por\u00e9m o que chama mais aten\u00e7\u00e3o pra mim \u00e9 a m\u00e9trica que ela usou na letra, n\u00e3o foi atoa que isso estourou na \u00e9poca, a m\u00fasica \u00e9 muito bem feita.\n\n\u201cStyle\u201d mant\u00e9m o n\u00edvel alto e \u00e9 uma boa faixa, s\u00f3 que dessa vez sendo um pouco mais s\u00e9ria que as anteriores. Os synths s\u00e3o bem bacanas (lembra Kavinsky), o pulso cl\u00e1ssico da disco/house funciona e o vocal n\u00e3o atrapalha.\n\nO problema todo come\u00e7a nessa \u201cOut Of The Woods\u201d, essa m\u00fasica pra mim \u00e9 objetivamente ruim e at\u00e9 meio irritante. Ou\u00e7am o refr\u00e3o dela, \u00e9 muito irritante, eu acho repeti\u00e7\u00e3o uma ferramenta excelente e essencial no pop, mas aqui simplesmente n\u00e3o funciona. Daqui pra frente o \u00e1lbum me pareceu meio sem inspira\u00e7\u00e3o, com v\u00e1rias faixas fillers e uma ou duas boas no meio, sendo \u201cHow You Get The Girl\u201d uma dessas que salvam, gostei bastante dessa.\n\nOutra que vale o destaque \u00e9 \u201cShake It Off\u201d (Shake It Bololo ft. Classics of MPB, pros mais chegados), que \u00e9 mais uma pra playlist de guilty pleasures, essa melhora o humor de qualquer um, animad\u00edssima e com uma bateria bem divertida, n\u00e3o tinha como dar errado.\n\nO restante como eu disse antes achei bem \u201cpregui\u00e7osas\u201d, n\u00e3o trazem muita coisa nova e a f\u00f3rmula acaba ficando saturada. Por conta disso vou deixar esse abaixo do Red (2012) que continua sendo o melhor dela at\u00e9 aqui, mas de forma alguma eu diria que 1989 \u00e9 ruim. \n\n**Nota: 4/5**\n\n**Faixas que mais gostei:** Blank Space, Style, Shake It Off, How You Get The Girl\n\n**Faixas que menos gostei:** Welcome To New York, Out Of The Woods, I Wish You Would, Wildest Dreams\n\n--------------------------------------\n\n**Reputation (2017)**\n\n*I'm sorry*\n\n*But the old Taylor can't come to the phone right now*\n\n*Why? Oh, 'cause she's dead (oh)*\n\nBem, o que eu posso dizer? Se 1989 matou a Taylor antiga, ent\u00e3o Reputation colocou o corpo no caix\u00e3o, bateu os pregos, enterrou e sodomizou a cova. Extremamente diferente de tudo o que ela j\u00e1 fez, ainda tomando o Pop como norte, por\u00e9m agora incluindo elementos do R&B e do Hip-Hop.\n\nN\u00e3o entendi muito bem o que estava passando na vida dela durante esse \u00e1lbum, pelo o que eu pesquisei enquanto ouvia o \u00e1lbum ela tava envolvida em v\u00e1rias pol\u00eamicas com a m\u00eddia e com outros artistas. O trabalho inteiro soa como algo conceitual, as letras enfim deixam de falar s\u00f3 de amor e relacionamentos, agora ela tamb\u00e9m passa a expressar outros sentimentos como culpa, raiva, vingan\u00e7a e fama.\n\nSe algu\u00e9m me dissesse que em dezembro de 2020 eu estaria escrevendo um review sobre a Taylor Swift rimando eu riria da cara da pessoa e chamaria ela de doida, mas gra\u00e7as ao Corinthians eu fui obrigado a ouvir a Taylor rimando em \u201c...Ready For It?\u201d e devo dizer que n\u00e3o foi nada agrad\u00e1vel. A parte cantada da m\u00fasica \u00e9 bacana e os synths distorcidos/industriais s\u00e3o irados, mas tudo isso fica ofuscado pelos refr\u00f5es de rima.\n\nEm seguida vem um feat com o Future que eu achei bem mais ou menos, mas acho que isso \u00e9 algo bem pessoal meu, geralmente eu odeio quando cantoras de Pop chamam algum rapper pra escrever umas linhas (estou olhando pra voc\u00ea, Anitta) e aqui n\u00e3o foi diferente.\n\nEm seguida vem uma sequ\u00eancia muito boa com \u201cI Did Something Bad\u201d, \u201cDon\u2019t Blame Me\u201d e \u201cDelicate\u201d. Gosto muito da atmosfera que ela cria nesse \u00e1lbum, os timbres eletr\u00f4nicos est\u00e3o bem mais maduros, modernos e polidos que em 1989. A bateria bate violentamente e as m\u00fasicas foram mixadas de uma forma que eu gosto muito, parece que propositalmente deixaram os instrumentos terem um pouco mais de espa\u00e7o ao inv\u00e9s de focar s\u00f3 nos vocais da Taylor.\n\nO resto do \u00e1lbum segue mais ou menos o que eu descrevi acima, mas preciso abrir uma exce\u00e7\u00e3o para \u201cLook What You Made Me Do\u201d, o refr\u00e3o \u00e9 doloroso de ouvir, achei bem ruim mesmo, parece algo sa\u00eddo dos anos 90 ou do come\u00e7o do mil\u00eanio.\n\nPor fim, comparado aos outros \u00e1lbuns aqui tem um competidor de respeito pro Red (2012), gostei da maioria das m\u00fasicas que eu ouvi e o conceito todo funciona bem, salvo um ou dois detalhes que eu mencionei acima.\n\n**Nota: 4,5/5**\n\n**Faixas que mais gostei:** I Did Something Bad, Don't Blame Me, Gorgeous, Dancing With Our Hands Tied\n\n**Faixas que menos gostei:** ...Ready For It?, Look What You Made Me Do\n\n--------------------------------------\n\n**Lover (2017)**\n\nTaylor Swift do c\u00e9u, o que voc\u00ea fez?\n\nEsque\u00e7am tudo o que eu falei a respeito de Reputation, Lover escavou o cad\u00e1ver, fez alguma magia negra e ressuscitou a Taylor antiga, por\u00e9m ao inv\u00e9s da nossa querida mocinha do Tennessee o que renasceu foi uma vers\u00e3o xarope que d\u00e1 sono.\nToda a raiva de Reputation se esvaiu e sobrou um disco monot\u00f3no, com Popzinhos dignos da Antena 1 de madrugada, beirando can\u00e7\u00f5es de ninar.\n\nGostei de pouqu\u00edssima coisa daqui, fica at\u00e9 dif\u00edcil de avaliar. A gente tem agora uma mescla de instrumentos ac\u00fasticos (incluindo alguns metais), de pads/synths eletr\u00f4nicos e drum-machines, eles carregam os vocais quase sempre recatados da nossa corinthiana, com letras falando de positivamente, amor pr\u00f3prio, auto estima e esse tipo de coisa.\n\nComo pontos positivos posso citar \u201cThe Man\u201d, que ousa elevar os n\u00edveis de energia um pouquinho e d\u00e1 uma animada no \u00e1lbum.\n\n\u201cMiss Americana & The Heartbreak Prince\u201d \u00e9 uma balada meio atmosf\u00e9rica, os vocais est\u00e3o encharcados de reverb, o refr\u00e3o \u00e9 chicletinho e os pads d\u00e3o uma sensa\u00e7\u00e3o meio et\u00e9rea na track toda.\n\n\u201cFalse God\u201d pra mim \u00e9 a melhor daqui, apesar de ter a mesma monotonia que marca o \u00e1lbum, o saxofone traz uma vibe meio Bon Iver, tem uns FX no stereo que s\u00e3o bem interessantes tamb\u00e9m, e eu acabei que gostei dos hihats retos marcando o ritmo.\n\nEnfim, achei esse o disco mais chato dessa minha empreitada, pelo menos at\u00e9 aqui, ainda falta ouvir o Folklore e o Evermore. Meio lento, repetitivo, mon\u00f3tono, enfim... talvez com mais escutadas eu passe a admirar mais, por\u00e9m realmente n\u00e3o entendi essa mudan\u00e7a abrupta.\n\n**Nota:** 2,5/10\n\n**Faixas que mais gostei:** The Man, Miss Americana & The Heartbreak Prince, False God\n\n**Faixas que menos gostei:** I Forgot That You Existed, Lover, Cornelia Street, You Need To Calm Down\n\n--------------------------------------\n\n**Folklore (2020)**\n\nO magnum-opus da Taylor Swift. Atmosf\u00e9rico, melanc\u00f3lico e fant\u00e1stico! Esse \u00e9 o tipo de som que eu escutaria por vontade pr\u00f3pria numa boa, muito bem pensado, tudo encaixa bem, pouqu\u00edssima coisa que ela tenta aqui n\u00e3o me agrada.\n\nMe parece uma moderniza\u00e7\u00e3o do que o Bon Iver fez com \u201cFor Emma, Forever Ago\u201d l\u00e1 em 2007 e eu digo isso sem querer desmerecer, n\u00e3o \u00e9 atoa que ele faz uma participa\u00e7\u00e3o no \u00e1lbum (e que m\u00fasica!).\n\nA tentativa falha do Lover de fazer algo mais indie/folk \u00e9 finalmente atingida aqui, quando eu ouvi os primeiros acordes do piano em \u201cThe 1\u201d j\u00e1 sabia que ia gostar. E n\u00e3o foram s\u00f3 os arranjos que ganharam outra cara, as letras tamb\u00e9m ganharam uma dimens\u00e3o extra, s\u00f3 que de forma bem mais madura do que no Reputation.\n\nTenho pouqu\u00edssima coisa pra criticar, essas que eu citei como faixas ruins foi s\u00f3 pra n\u00e3o deixar o campo em branco, porque as m\u00fasicas s\u00e3o boas, salvo um ou outro detalhe que eu n\u00e3o gosto.\n\u201cCardigan\u201d tem uma das melhores performances vocais da Taylor, n\u00e3o em quest\u00e3o de alcance (esse \u00e1lbum \u00e9 bem reto nessa quest\u00e3o), mas na maneira que ela entrega as linhas e na forma que a voz dela \u201cmescla\u201d com os pads, com as ambi\u00eancias no fundo (lembra o Radiohead), com o piano... \u00e9 realmente bem feito.\n\nSou suspeito pra falar de \u201cExile\u201d porque tem um feat com o Bon Iver que \u00e9 um dos meus grupos favoritos atualmente, a voz do Justin Vernon \u00e9 muito foda e a produ\u00e7\u00e3o desses caras \u00e9 absurda. A m\u00fasica ficou muito boa, desde a motiff de piano que repete durante quase a m\u00fasica toda e acompanha a melodia vocal, passando pela harmonia que o Justin faz com a Taylor e terminando com a pintura de vozes que os dois fazem no final. Muito foda!\n\n\u201cMy Tears Ricochet\u201d tamb\u00e9m segue muito boa, o coralzinho faz a m\u00fasica toda, bem atmosf\u00e9rica. Um pouco depois vem \u201cThis Is Me Trying\u201d com um verdadeiro ensemble de violinos, sopros e mais um monte de coisa que eu nem consegui identificar, tudo pra servir de \u201ccama\u201d pra voz encharcada de reverb da Taylor, bem bacana.\n\nE por fim \u201cEpiphany\u201d com seu \u00f3rg\u00e3o~pad(?) + piano fazendo um contraste muito massa com a Taylor, a faixa mais \u201cet\u00e9rea\u201d do disco.\nSe eu pudesse descrever esse \u00e1lbum com uma imagem seria uma cabana de madeira no meio de Montana coberta de neve com uma lareira acesa.\n\n**Nota:** 5/5\n\n**Faixas que mais gostei:** Exile, My Tears Ricochet, This Is Me Trying, Epiphany\n\n**Faixas que menos gostei:** August, Invisible String, Mad Woman",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "kfxow0",
            "comments": [
                "Nao to vendo o padr\u00e3o abnt a\u00ed meu caro, mas realmente que madlad, achei q ia ser duas linha por \u00e1lbum mas tu entregou.",
                "NOSSA SENHORA! ELE CUMPRIU!",
                "Cumpriu mesmo, que orgulho\n\nTo esperando o review de evermore agora hein",
                "Grande conte\u00fado.\n\nMas e o grande Evermore (2020), o lan\u00e7amento mais importante para o Sport Club Corinthians Paulista neste ano complicado?",
                "vai se fuder que tu fez isso mesmo\n\ntu merece um flair exclusivo nesse sub\n\nparab\u00e9ns mano KKKKKKKKKKKKK",
                "achei raso, poderia justificar?",
                "Primeiro, parab\u00e9ns cara, escreveu muito. Se eu fosse fazer resenha de um \u00e1lbum a \u00fanica coisa que eu ia saber escrever \u00e9 \"gostei de tal m\u00fasica porque sim\", porque mesmo gostando muito de m\u00fasica eu n\u00e3o entendo nada de instrumentos etc. \n\nTendo feito esse aprofundamento na discografia dela, como voc\u00ea avaliou a experi\u00eancia? A Taylor ganhou um f\u00e3? \n\nPS: voc\u00ea falou numa parte do texto que curte m\u00fasica eletr\u00f4nica, quais subg\u00eaneros voc\u00ea curte?",
                "Naquele dia eu fiz [esse [link] dizendo que tamb\u00e9m ouviria todas as m\u00fasicas da Taylor Swift em solidariedade a voc\u00ea, tamb\u00e9m mantive minha palavra.\n\nAo contr\u00e1rio do OP eu n\u00e3o gosto nem um pouquinho de m\u00fasica country, ent\u00e3o os tr\u00eas primeiros \u00e1lbuns foram bem meh pra mim. Por outro lado pop \u00e9 o meu segundo g\u00eanero favorito (perdendo pra eletr\u00f4nica), ent\u00e3o as coisas melhoram consideravelmente pra mim a partir do Red. Aqui vai o top 3 dos melhores \u00e1lbuns dela minha opini\u00e3o:\n\n**1\u00b0- 1989:** Facilmente o meu favorito, com diversas m\u00fasicas que acabei curtindo bastante. Concordo com todas as m\u00fasicas que voc\u00ea colocou como que gostou dele, mas na verdade eu tamb\u00e9m gostei de Wildest Dreams e Welcome to New York, ao mesmo tempo teve m\u00fasicas como Clean que eu adicionaria a lista de n\u00e3o gostei. Minha m\u00fasica favorita dela est\u00e1 nesse \u00e1lbum e voc\u00ea nem citou, gostei bastante de New Romantics.\n\n**2\u00b0- Evermore:** Voc\u00ea acabou n\u00e3o fazendo a review do que na minha opini\u00e3o \u00e9 o segundo melhor \u00e1lbum dela, a melhor m\u00fasica do \u00e1lbum pra mim foi Willow tranquilamente, curti demais. Voc\u00ea provavelmente vai gostar bastante da m\u00fasica que da nome ao \u00e1lbum, Evermore, outra parceria da Taylor com a Bon Iver.\n\n**3\u00b0- Red:** O \u00e1lbum onde a parada come\u00e7ou a ficar bom pra mim, diversas m\u00fasicas que gostei como Stay Stay Stay, a famosa We Are Never Ever Getting Back Together, al\u00e9m das que voc\u00ea citou como as que voc\u00ea mais gostou.\n\nSe fosse aumentar pra um top 5 eu acrescentaria o Folklore e o Reputation, mas como em geral eu prefiro as m\u00fasicas mais animadas eles acabaram ficando fora do meu top 3 apesar de terem sido os seus dois favoritos.\n\nSobre o Lover tenho que concordar, que caralhos foi isso Taylor Swift...\n\nEm geral a experi\u00eancia foi boa, vou ter que adicionar umas m\u00fasicas dela em algumas playlists minhas aqui kkkk",
                "Faltou o evermore que saiu na sexta passada. 0/5\n\nBoa tentativa op, mas vc est\u00e1 banido.",
                "N\u00e3o vou negar, nunca pensei que leria uma review de discografia t\u00e3o interessante aqui no reddit (mais especificamente no r/futebol)",
                ">me enrolei feio com a faculdade (finalmente formei) e ainda fiz uma entrevista de emprego na ter\u00e7a, que eu acabei passando e tive que correr atr\u00e1s das documenta\u00e7\u00f5es e exames.\n\n\nN\u00e3o satisfeita com transformar o Corinthians em invenc\u00edvel, a Taylor formou este homem na faculdade e lhe deu um emprego.\n\nQue mulher.",
                "Se o Palmeiras ganhar a libertadores fa\u00e7o review da discografia do Willie Nelson",
                "folklore com nota m\u00e1xima j\u00e1 sei que o Review foi bom",
                "comprando um chap\u00e9u pra tirar pro op\n\nbrabo",
                "palavras n\u00e3o conseguem descrever o quanto eu pego pau pra vc",
                "r/futebol tbm \u00e9 cultura rap\u00e1, t\u00e1 pensando o que?\n\nMas s\u00e9rio agora, quando vc tinha prometido achei que era de zueira, n\u00e3o esperava esse n\u00edvel, t\u00e1 de parab\u00e9ns mesmo cara, excelente! o/",
                "Parab\u00e9ns, o sr. \u00e9 um homem de palavra. E ainda foi imparcial, kkkkkkkk.",
                "Voc\u00ea estudou 26 anos pra fazer essa an\u00e1lise e n\u00e3o aceita cr\u00edticas?",
                "O que o Corinthians n\u00e3o faz a gente fazer? Meus parab\u00e9ns, achei que tu ia fazer um review bem b\u00e1sico ou nem cumprir a promessa, mas porra, prometeu e entregou coes\u00e3o, conceito e aclama\u00e7\u00e3o.",
                "Isso aconteceu mesmo\n\n2020 teve um final incr\u00edvel",
                "Mano, ce trampa com m\u00fasica? Como vc conseguiu esse conhecimento todo? Eu gosto de m\u00fasica mas n\u00e3o entendo nada, mas consigo imaginar isso tudo que voc\u00ea falou a\u00ed\n\nAli\u00e1s, maravilhoso esse texto, mandou muito, Taylor Swift \u00e9 facilmente a artista que eu menos gosto por puro preconceito, o que \u00e9 bem besta, esse estilinho de menininha falando de ex namorado \u00e9 muito n\u00e3o o meu nicho, mas mesmo assim gostei pacas da sua cr\u00edtica e vou at\u00e9 pegar algumas dessas m\u00fasicas que voc\u00ea comentou pra ouvir - acho que at\u00e9 a Taylor merece o benef\u00edcio da vis\u00e3o \"antropol\u00f3gica\" do neg\u00f3cio, ela \u00e9 gente tamb\u00e9m sep\u00e1\n\ne parab\u00e9ns pela dedica\u00e7\u00e3o, meng\u00e3o ta em d\u00edvida com voc\u00ea, n\u00e3o pode deixar essa dist\u00e2ncia cair e vamo levar esse caneco e voltar pro nosso patam\u00e1",
                "Vou escutar esse \u00e1lbum de 2020 gra\u00e7as a tua Review.\n\nHoje eu estava escutando disco de umbanda, amanh\u00e3 Taylor Swift, a patroa vai ter certeza que eu pirei hahahahah.",
                "Macho, tu \u00e9 um excelente escritor, devia insistir na carreira de cr\u00edtico musical, eu leria assiduamente. Pergunta: o que \u00e9 esse padr\u00e3o ABAB ou AABA do pop que voc\u00ea citou la no come\u00e7o?",
                "Parab\u00e9ns pela formatura e emprego OP! E \u00f3tima review da discografia, me deixou tentado a escutar o Folklore",
                "Minha noiva (f\u00e3 m\u00e1xima dela) disse que faltou um, o Evermore. Pode atualizar o post.",
                "Aahahahahaha",
                "Kkkkkkkkkkkkkmkk n\u00e3o deixem esse sub morrer, meus caros",
                "Parab\u00e9ns pela review, pelo trampo e pela forma\u00e7\u00e3o, a Taylor Swift merece uma flair depois dessa kkk",
                "OP n\u00e3o merece palmas, merece o Tocantins inteiro.",
                "por isso que flamenguista \u00e9 foda pra caralho, parab\u00e9ns pelo texto cara, e pela formatura e emprego tamb\u00e9m",
                "KKKKKKKKKKKK tem q virar review do m\u00eas isso",
                "Cad\u00ea Me!",
                "Eu nem sei por onde come\u00e7ar. Parab\u00e9ns.",
                "Voc\u00ea melhorou mt minha sexta obrigado",
                "Amigo, como f\u00e3 da Taylor Swift aqui, recomendo que ou\u00e7a o \u00e1lbum que originou essa brincadeira: Evermore.\nEle continua Folklore praticamente.\n\nSe tiver curiosidade (j\u00e1 que foi o \u00e1lbum que vc mais gostou), no Disney+ tem um \"document\u00e1rio\" sobre o \u00e1lbum Folklore que mostra eles tocando e gravando uma sess\u00e3o juntos. S\u00e3o 3 pessoas e o \u00e1lbum lan\u00e7ado foi gravado cada um em sua casa, ent\u00e3o essa sess\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o \u00e9 o relato dessa experi\u00eancia e a primeira vez que eles se encontraram pra tocar/gravar juntos.\n\nNo Netflix tem o document\u00e1rio Miss Americana que conta os altos e baixos da carreira dela e fala um pouco das tretas da \u00e9poca do Reputation. (Inclusive na Netflix tbm tem o show Reputation, mas eu n\u00e3o sou muito f\u00e3). \n\nE se tiver mais saco ainda, mas aqui seria meu conte\u00fado favorito: o show Speak Now World Tour vai te surpreender pelo n\u00edvel alt\u00edssimo de espet\u00e1culo e entretenimento variado. Ele tem uma mescla de m\u00fasicas do \u00e1lbum Speak Now e dos dois anteriores. \nNesse show (que vc s\u00f3 vai conseguir por meios ilegais) vc vai ver qu\u00e3o talentosa ela \u00e9, tocando guitarra, viol\u00e3o, banjo, ukelele e piano, al\u00e9m claro e principalmente o desempenho vocal. Inclusive foi assistindo esse show que comecei a curtir ela. \n\nParab\u00e9ns pela an\u00e1lise dos \u00e1lbuns, foi surpreendente seus relatos e descri\u00e7\u00f5es!",
                "Como swiftie desde antes de Red, venho trazer algumas informa\u00e7\u00f5es, focando nas m\u00fasicas que voc\u00ea citou em \"gostei/n\u00e3o-gostei\":\n\nTaylor Swift (2006) - aqui a grande faixa que puxou ela para se tornar famosinha foi Tim McGraw.\n\nEu sinceramente gosto de TODAS desse \u00e1lbum, mas ela n\u00e3o tinha praticamente fama ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 muito o que comentar.\n\nFearless (2008) - Aqui o grande single foi Fifteen e Love Story, Love Story tornou ela realmente GRANDE, tocava na \"mtv\" e afins TODA HORA, as meninas pr\u00e9-adolescentes se apaixonaram total. O clipe de Fifteen \u00e9 tamb\u00e9m muito tocante e com a experi\u00eancia unida desses dois videoclipes ela come\u00e7ou a ter uma verdadeira FANDOM e lotar shows.\n\nChange foi a primeira m\u00fasica dela com uma mensagem pol\u00edtica. Change e White Horse foram singles e possuem videoclipes. Muitos swifties mais atuais sequer conhecem \"Breathe\", \u00e9 uma das m\u00fasicas menos conhecidas da discografia oficial dela. \n\nSpeak Now (2010) - Pra entender essa era, \u00e9 preciso ver os visuais, do \u00e1lbum, dos clipes e dos shows. Foi o momento que deu pra perceber que est\u00e1vamos lidando com uma ARTISTA e que ia se manter na m\u00eddia por um longo tempo, e n\u00e3o apenas uma \u00eddolo teen que vai e vem. \"Long Live\" foi escrita para os f\u00e3s, homenageando o sucesso da turn\u00ea Fearless. Speak Now fez bastante sucesso ainda com o mesmo p\u00fablico teen das eras anteriores. Enchanted \u00e9 uma das mais valorizadas pelos swifities de longa data, \u00e9 uma daquelas m\u00fasicas que nunca cansam. Com a m\u00fasica Mean ela sofreu seu primeiro \"quase-cancelamento\", pois ela pega pesado com um cr\u00edtico que deu review baixo para o primeiro \u00e1lbum dela.\n\nRed (2012) - Aqui a ind\u00fastria j\u00e1 entendia o potencial dela e o maior produtor musical da \u00e9poca passou a trabalhar com ela. O visual muda de vestidos que eram cada vez maiores, para, sinceramente: \"o visual da era Red\". Marcou \u00e9poca, influenciou a moda mundialmente, e a Taylor se tornou uma ARTISTA POP e n\u00e3o apenas uma \u00eddolo teen. Pessoas que nunca ouviram falar dela, agora cantarolavam as suas can\u00e7\u00f5es, que tocavam em toda e qualquer r\u00e1dio de atualidades. Foi um momento incr\u00edvel para os swifties, vendo a sua menina country dos clipes de princesa se tornando um staple da cultura musical para todas as idades. \n\nOs maiores singles foram as m\u00fasicas mais gen\u00e9ricas e upbeat: 22 e We Are Never Getting Back Together | al\u00e9m de I Knew You Were Trouble, que como voc\u00ea avalia, \u00e9 uma experi\u00eancia audit\u00f3ria \u00fanica. Uma m\u00fasica que \u00e9 universalmente aclamada pelos swifities at\u00e9 hoje, e que parece n\u00e3o ter tocado no seu radar, \u00e9 All Too Well.\n\nOs outros \u00e1lbuns s\u00e3o muito recentes e eu como historiadora-swiftie me abstenho de evocar opini\u00f5es at\u00e9 um consenso se formar.",
                "A \u00fanica que eu conhecia mesmo era a Shake it (Bololo ft. Classics MPB). Fiquei esperando a men\u00e7\u00e3o e voc\u00ea entregou.\n\n5/5, apesar de n\u00e3o ter falado como o vocal do Bin Laden se encaixa na batida, nem da participa\u00e7\u00e3o do Nego Bam.",
                "Orgulho de ter cobrado essa promessa, mas faltou um a\u00ed em op",
                "Analise de qualidade. Achei q ia ter ao a nota com um breve comentario",
                "Absolute madlad",
                "Esse \u00e9 um dos momentos mais \u00e9picos da internet brasileira em 2020. E prova o que j\u00e1 sabemos. Est\u00e1 comunidade leva uma boa parte da identidade nacional contempor\u00e2nea nas costas.",
                "Caralho, vc merece um pr\u00eamio desse sub, muito bom KKKKKKKKKK",
                "Ok, acho que temos o post do ano.\n\nImagina algum desavisado chegando no sub de futebol e dar de cara com esse review da mo\u00e7a da fabrica de lingui\u00e7as.",
                "Onde que vota pra melhor post do ano?",
                "Se existe um GOAT do sub, tu acabou de conquistar teu lugar l\u00e1",
                "Meu deus, eu nem t\u00f4 mais chateado com a derrota pro Corinthians.\n\nEu amo esse sub, o ano j\u00e1 pode acabar, estamos todos em paz",
                "po q isso, o Lover \u00e9 bom pra caralho",
                "parab\u00e9ns pela forma\u00e7\u00e3o e pelo trampo!",
                "Cara seu review ficou muito bom, eu at\u00e9 fiquei curioso pra ouvir o folklore agora, parab\u00e9ns \ud83d\ude4c\ud83c\udffe",
                "Achei q vc seria bem mais zueiro kkk. Levou no profissionalismo, escreveu mt bem. Vou escutar esse Folklore s\u00f3 pela sua an\u00e1lise.",
                "parab\u00e9ns pelo empenho de al\u00e9m de ter um escutado tudo ainda pesquisou! t\u00f4 esperando a review do evermore agora",
                "Me toquei lendo isso que eu s\u00f3 conhe\u00e7o \"You Belong With Me\" dela, que \u00e9 uma puta baladinha, diga-se de passagem",
                "Porra. N\u00e3o fa\u00e7o nenhuma promessa nesse sub. \u00d4 loco mano, tu mandou um padr\u00e3o fudido!!\n\nParab\u00e9ns",
                "Eu fico sem usar o Reddit por algumas semanas e quando eu volto eu vejo isso kkkk",
                "Muito boa tua review mano, eu gosto muito da Taylor e concordo com praticamente tudo que tu botou no texto.",
                "Heresia criticar negativamente out of the woods e wildest dreams ):"
            ],
            "num_comments": 56
        },
        {
            "title": "Arboleda responde acusa\u00e7\u00e3o de ser palmeirense e faz cobran\u00e7a para aqueles que o acusaram",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "14z3kd4",
            "comments": [
                "Cada vez que elimina o Palmeiras, Arboleda rejuvenesce 5 anos.",
                "Meteu um filtro na cara ainda",
                "Arboleda quer que se foda tudo agora ahauahahau e ta certo ele",
                "Sim \u00e9 oficial, s\u00f3 ir no stories dele",
                "Esse homem \u00e9 muito gostoso minha nossa, lindo maravilhoso e ainda deixa o 16 minutos no bolso que coisa maravilhosa",
                "Hoje tem balada!!!",
                ">ni um fdp meia boca  \n  \nHahahaha",
                "Baseado",
                "\"vai sem edi\u00e7ao mesmo\"",
                "claramente um post da assessoria",
                "EQUATORIANO GOSTOSO DO CARALHO",
                "ARBOLENDA.",
                "pqp eu s\u00f3 vou passar um pano pq portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 a l\u00edngua nativa dele e essas horas ele j\u00e1 devia estar na 5 dose de maria mole",
                "Mano, o Arbolenda sofreu uma les\u00e3o ser\u00edssima jogando contra esse mesmo Palmeiras ano passado. Sacanagem falar que ele prejudica o time de prop\u00f3sito por ser palmeirense. Imagina soar sangue e ainda ter que ler isso.",
                "Jogou muito hoje",
                "Caralho Aborlenda, parece uma crian\u00e7a escrevendo",
                "N\u00e3o \u00e9 por nada n\u00e3o, mas s\u00f3 palmeirense manda um porco assim do nada\u2026",
                "Jogou muito hoje, mas no jogo de ida deu uma pixotada monstra no fim do jogo.\n\nCalma, Arbolenda. Passe seu bicho pro Alan Franco e pro Diego Costa e a gente perdoa seu passado verde.",
                "Bunda mole meteu a real",
                "Perdendo mais uma chance de ficar quieto rs, mas hj estamos de bom humor ent\u00e3o foda se",
                "Po, eu at\u00e9 acredito que ele seja palmeirense, mas isso diz um total de v\u00e1rios nadas pra mim. Se tem profissionalismo e coloca o clube que t\u00e1 jogando e pagando o sal\u00e1rio dele acima do clube de cora\u00e7\u00e3o, t\u00e1 perfeito. E isso ele t\u00e1 fazendo!",
                "ni um",
                "Eu amo esse homem",
                "Imagina a cabe\u00e7a do mongoloide que acha que um equatoriano vai ser palmeirense pq ele uma vez tava vestido a camisa, eu mesmo devo ser norte americano j\u00e1 que tenho um bone do bulls.",
                "Kkkkkkkkkkkkk cad\u00ea a assessoria desse fdp",
                "Lan\u00e7ou o filtro ainda"
            ],
            "num_comments": 26
        },
        {
            "title": "S\u00e9rie r/Futebol: Voc\u00ea convoca! - Epis\u00f3dio 1 - Todos os cora\u00e7\u00f5es (em frangalhos) do mundo, parte 2.",
            "selftext": "Al\u00f4, voc\u00ea! Al\u00f4, Brasil! Chegaaaaando...\n\nMeio sem saber o que fazer, tive que dividir o post em 2. Fui pego de cal\u00e7a curta pelo limite de 40.000 caracteres do reddit. Ou do sub. Ou de sei l\u00e1 quem.\n\nSe voc\u00ea pegou a parte dois sem contexto, essa \u00e9 a [parte [link] \n\nContinuando:\n\n&#x200B;\n\n\\- S\u00e9rvia\n\n4-2-3-1: Alisson, Alex Sandro, Thiago Silva, Marquinhos e Danilo. Fabinho, Casemiro, Paquet\u00e1; Antony, Vinicius Junior e Pedro.\n\nSem Neymar ocupando o meio do 3, devolvi Paquet\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o onde \u00e9 melhor, a arma\u00e7\u00e3o e trouxe Fabinho para ocupar a conten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o teve muito fluxo de pensamento. S\u00f3 n\u00e3o achei Bruno Guimar\u00e3es ainda no n\u00edvel pra ocupar a fun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o confio em Fred e o outro, em tese, \u00e9 Daniel Alves. N\u00e3o. Apenas n\u00e3o.\n\nEntre Pedro e Gabriel Jesus, escolhi quem se prestou a aparecer nos amistosos. Pedro vai a frente.\n\nJogo contra um meio campo pegado. Gudelj, Milenkovic -Savic e Tadic, ainda que na ponta, atuando como construtor avan\u00e7ado nos expuseram a vergonha. Fabinho e Casemiro jamais tiveram a oportunidade de ocupar os espa\u00e7os que lhe deviam sendo engolidos pelo meio e pela defesa s\u00e9rvia, Paquet\u00e1 desaparecido, Vinicius Junior errando tudo o que tentava, Antony em sintonia com Vini Jr e Pedro isolado.\n\nEm um jogo que pouco aconteceu, foi um cabeceio que resolveu a parada. Escanteio s\u00e9rvio no primeiro pau, Milenkovic-Savic anula qualquer chance de Fabinho e cabeceia sem chances pra Alisson. 1x0 e sem mais.\n\nUm jogo de estat\u00edsticas mentirosas. Muita posse, nada acontece, feijoada. J\u00e1 est\u00e1vamos numa enrascada. Mudar era imperativo e assim se fez.\n\n[link] e [link]\n\n\\- Su\u00ed\u00e7a\n\n4-3-3: Alisson, Thiago Silva, Marquinhos e Danilo; Casemiro, Fabinho e Paquet\u00e1; Martinelli, Raphinha e Gabriel Jesus.\n\nComo voc\u00eas puderam notar, [uma mudan\u00e7a de [link] Casemiro vira volante natural. Uma conten\u00e7\u00e3o a mais. Na frente, Martinelli me convence que tem lugar no time titular. Vini Jr n\u00e3o engrena e n\u00e3o h\u00e1 tempo pra esperar engrenar, banco. A indecis\u00e3o na direita e no centro me faz dar lugar a Raphinha e a Jesus. Uma mudan\u00e7a que j\u00e1 come\u00e7a a render aos 9 minutos, quando Raphinha ganha a linha de fundo cruza para o centro da \u00e1rea, a zaga fura e Martinelli deixa de primeira. 1x0 Brasil.\n\nNo entanto, se o meio foi exposto no primeiro jogo, aqui o exposto ser\u00e1 a zaga. Principalmente, Thiago Silva. Lento, errando cabeceios, completamente fora de sintonia. Por\u00e9m, o t\u00f3pico ainda \u00e9 a avenida pela esquerda. Alex Sandro e Marquinhos comem bola, Embolo os engana e lan\u00e7a Xerdan Shaquiri para o empate. Final do primeiro tempo, 1x1.\n\nEstou cada vez mais impaciente. O pau canta no vesti\u00e1rio. Chamo os desgra\u00e7ados na chincha: JOGUEM BOLA, SEUS ANIMAIS!\n\nDeu bom. Danilo lan\u00e7a Raphinha que \u00e9 desarmado, mas a bola cai no p\u00e9 de Jesus, que confere. Gloria, gloria, aleluia! 2x1.\n\nNo entanto, Thiago Silva quer prover entretenimento para o neutro e falha de forma bisonha no cabeceio que Seferovic encosta para o empate. 2x2.\n\nPor\u00e9m, se a bronca n\u00e3o parece ter funcionado em Thiago Silva, funcionou no quarteto da frente. Danilo lan\u00e7a Raphinha que tira um precipitado Sommer pra dan\u00e7ar, o encobre e vai as redes, 3x2, e Gabriel Martinelli bate a carteira de um Widmer mais perdido do que Robinson de Castro na s\u00e9rie A para fazer 4x2.\n\nDesesperado e completamente no modo Neto de operar, mando Thiago Silva pro banco em favor de \u00c9der Milit\u00e3o. Por\u00e9m, \u00e9 na cabe\u00e7a dele, que deve estar marcando o encontro com o juiz de custodia em vez de marcar o atacante, e de Danilo que tem que fazer o imposs\u00edvel que Seferovic, recebendo um cruzamento a\u00e7ucarado de Remo Freuler, desconta para os su\u00ed\u00e7os. Quero, obviamente, esganar os envolvidos. Mas como n\u00e3o posso, s\u00f3 chuto uma garrafa no vesti\u00e1rio e eles ficam em shokk. 4x3\n\nPor\u00e9m, como desgra\u00e7a pouca \u00e9 bobagem, Casemiro apronta. D\u00e1 uma entrada dura aos 40 do segundo tempo sem a menor necessidade e v\u00ea o segundo amarelo. Expulso de forma completamente imbecil e um problema pro jogo decisivo contra um Camar\u00f5es com 4 pontos e posi\u00e7\u00e3o privilegiad\u00edssima no grupo por ter vencido a mesma Su\u00ed\u00e7a na primeira rodada e segurado a S\u00e9rvia para um empate.\n\nAo final de duas rodadas: Camar\u00f5es 4, S\u00e9rvia 4, Brasil 3, Su\u00ed\u00e7a 0 e eliminada. \u00c9. N\u00e3o vai ser f\u00e1cil. Especialmente com Casemiro com certa tend\u00eancia a perder a cabe\u00e7a...\n\n[link] e [link]\n\n\\- Camar\u00f5es.\n\n4-3-3:\n\nAlisson, Alex Sandro, Bremer, Milit\u00e3o e Danilo. Marquinhos, Fabinho e Paquet\u00e1. Martinelli, Raphinha e Jesus.\n\nEm tese, Fabinho seria atrasado a vol\u00e2ncia e Bruno Guimar\u00e3es entraria. Mas, as entradas de Bruno Guimar\u00e3es n\u00e3o tem despertado em mim a confian\u00e7a necess\u00e1ria. Fabinho permaneceu onde estava e eu resolvi testar Marquinhos na posi\u00e7\u00e3o de volante. Alex Sandro e Danilo foram atrasados de alas pra laterais mais simples. Em tese, n\u00e3o se adiantam tanto e n\u00e3o estar\u00e3o mais t\u00e3o expostos a bolas nas costas. A trinca de frente combinou. Martinelli parece ter o *sauce* e est\u00e1 inspirado. Raphinha engatou e Jesus fez por merecer o voto de confian\u00e7a. Imagina-se aqui um jogo dif\u00edcil. Camar\u00f5es venceu uma no grupo, est\u00e1 em \u00f3tima posi\u00e7\u00e3o pra classificar. Poderia se impor contra um Brasil extremamente claudicante.\n\nPorem, se Gabriel \u00e9 Jesus. Martinelli \u00e9 DEUS. Joga y joga *ad eternum*. Jesus bate a carteira do zagueiro na meia lua e o carrinho manda a bola pros p\u00e9s de Martinelli, que dispara a escopeta de fora da \u00e1rea e abre o placar. 1x0.\n\nJogada na lateral e Paquet\u00e1 acorda pra vida. Recebe um cruzamento de Fabinho e vai as redes. 2x0 e jogo indo de vento em polpa. Camar\u00f5es \u00e9 tirado da tomada pelo meio brasileiro. Nada passa dos olhos atentos de Marquinhos e, se passa, Bremer limpa. O que d\u00e1 direito a Milit\u00e3o passar discretamente pelo jogo. Martinelli orquestra o elenco e hipnotiza com suas jogadas na ponta esquerda. Raphinha, embora me tenha feito a desfa\u00e7atez de perder um p\u00eanalti aos 8, n\u00e3o faz feio tamb\u00e9m.\n\nPor\u00e9m, eu recomendo aos senhores que busque o seu cantor crist\u00e3o mais pr\u00f3ximo. Pois, vamos entoar o seguinte refr\u00e3o:\n\n\u201cGloria, gloria, aleluia!\n\nGloria, gloria, aleluia!\n\nGloria, gloria, aleluia!\n\n\u00c9 Gabriel Jesus! \u266a\u201d\n\nSe Raphinha erra p\u00eanalti, Jesus acerta. 3x0. Se Raphinha tenta cruzar e n\u00e3o consegue, Jesus est\u00e1 l\u00e1 pra aproveitar o desvio, dar a batida de fora e dar n\u00fameros finais a partida. 4x0 e passagem pras oitavas garantida. No entanto, o trope\u00e7o contra a S\u00e9rvia cobra seu pre\u00e7o, a S\u00e9rvia despacha a Su\u00ed\u00e7a por 2x0 no jogo de fundo e nos empurra para o colo portugu\u00eas. Um time que j\u00e1 vencemos, mas sempre \u00e9 capaz de mostrar perigo, sendo um dos melhores elencos ao redor.\n\nFalando em elenco...\n\n[link] e [link]\n\n\\- Oitavas: Portugal.\n\n4-3-3: Alisson, Milit\u00e3o, Marquinhos e Danilo; Casemiro, Fabinho e Paquet\u00e1; Martinelli, Raphinha e Jesus.\n\nO time finalmente funcionando, n\u00e3o havia motivo pra mudar. Certo?\n\nBem, certo. O problema \u00e9 que Neymar est\u00e1 de volta, finalmente. Com a trinca ofensiva finalmente funcionando, tinha uma escolha de Sofia nas m\u00e3os. Neymar tem que entrar? Beleza. Quem sai? Martinelli na forma de sua vida? Raphinha finalmente resolvendo uma d\u00favida que vem desde os testes? Jesus finalmente pegando ritmo? Voltar pro 4-2-3-1 seria suic\u00eddio. Se um meio com Milenkovic-Savic de AAA nos trucidou, o que um meio com Moutinho, Bruno Fernandes e Bernardo Silva faria com a gente?\n\nResolvi seguir a m\u00e1xima. Em time que est\u00e1 ganhando n\u00e3o se mexe. Neymar entraria para cobrir quem estivesse mal da trinca na frente. Se Vinicius Junior, com os n\u00fameros que tem, foi relegado a esse papel por suas exibi\u00e7\u00f5es, Neymar tamb\u00e9m ter\u00e1 que aceitar. Milit\u00e3o de volta ao 11 por uma quest\u00e3o de encaixe com Marquinhos, relegando o desligado Thiago Silva ao banco, e vamos nessa.\n\nEra uma decis\u00e3o de coragem. E com TRINTA E CINCO SEGUNDOS, os perninhas iam ter que me fazer tomar outra. Lan\u00e7amento de Rui Patr\u00edcio, o Roboz\u00e3o d\u00e1 de cabe\u00e7a em Rafa, que encontra tapete vermelho estendido para liquidar Danilo, que estava a passeio no lance, desligar Marquinhos e Milit\u00e3o e humilhar Alisson para abrir o placar, o encobrindo na pequena \u00e1rea.\n\n35 segundos. N\u00e3o \u00e9 hora pra desespero. Ainda ter\u00edamos 89 minutos para buscar.\n\nS\u00f3 precisamos de 24. Martinelli provou a minha f\u00e9 acertada. Uma tabela com Paquet\u00e1 o coloca de frente pro crime. Jogo empatado, 1x1. \u201cTem jogo! Tem jogo! Tem jogo!\u201d, estaria Galv\u00e3o Bueno aos berros.\n\nN\u00e3o. N\u00e3o tem jogo. 29 minutos. Martinelli tabela com Alex Sandro que lan\u00e7a de volta pra Martinelli. Com o mesmo tapete estendido, Gabriel Martinelli cruza na medida pra Raphinha encostar sutilmente de primeira. Jogo virado, 2x1.\n\nN\u00e3o. N\u00e3o tem jogo MESMO! 43 minutos. Rebote de escanteio que chega em Fabinho fora da \u00e1rea. Fabinho aciona Paquet\u00e1 que levanta pra Martinelli completar o alley oop de primeira e liquidar Portugal.  Dois gols e uma assist\u00eancia. A Copa \u00e9 de Gabriel Martinelli e se algu\u00e9m for carregar esse time, ser\u00e1 ele. Nada mais Portugal fez. Dom\u00ednio completo, total e irrestrito. 3x1 no primeiro tempo. Barreira do jogo cinco passada com louvor.\n\n\u00c9 hora de separar homens dos meninos. Quartas de final e um encontro marcado com a Espanha.\n\n[link] e [Portugal (de [link] Quartas, Espanha.\n\n4-3-3: Alisson, Alex Sandro, \u00c9der Milit\u00e3o, Marquinhos e Fabinho. Casemiro, Bruno Guimar\u00e3es e Paquet\u00e1. Martinelli, Raphinha e Gabriel Jesus.\n\nA verdade \u00e9 que eu n\u00e3o nutro tanta confian\u00e7a no Danilo. Especialmente acreditando que Fabinho possa ser mais vers\u00e1til. O lance contra Portugal ficou vivo na minha cabe\u00e7a durante os dias de prepara\u00e7\u00e3o. Copa do Mundo \u00e9 para quem disp\u00f5e de test\u00edculos de a\u00e7o ou pessoas de baixa sanidade mental, preparadas para mudan\u00e7as dr\u00e1sticas se necess\u00e1rio. Bruno Guimar\u00e3es, vindo de entradas med\u00edocres durante alguns jogos, teria seu lugar ao sol na media liga\u00e7\u00e3o. Era sua chance de brilhar.\n\nPor\u00e9m, futebol \u00e9 um jogo de confian\u00e7a e de nervos. Uma decis\u00e3o ruim causada por nervos fora do controle pode ser fatal.\n\nCasemiro. Entrada imbecil em Rodri. Vermelho direto.\n\nEle fez de novo. Pior do que em 2018. Ainda pior do que algumas semanas antes, contra a Su\u00ed\u00e7a.\n\n37 minutos do primeiro tempo.\n\nAlinhei quem restava em duas linhas de quatro. Isolei Gabriel Jesus, baixei as linhas, compactei. Vamos suportar.\n\nSuportamos. Como um time desse tamanho tem que suportar. Quando o cansa\u00e7o bateu, chamei refor\u00e7os. Neymar, Vini Jr, Fred, *you name it*. Eu sei que posso confiar em Neymar. Esses caras ganharam a confian\u00e7a que eu n\u00e3o tinha.\n\nEu sei que posso confiar. O time troca passes, a bola cai no p\u00e9 de Alex Telles. Passe para Martinelli. Eu sei que eu posso confiar. Martinelli puxa as linhas. Lan\u00e7a Neymar. Sozinho. Ele n\u00e3o perde. Um jogador de sua estirpe n\u00e3o desperdi\u00e7a chances t\u00e3o \u00f3bvias. A confian\u00e7a tem retorno. 1x0. A hist\u00f3ria perfeita. O jovem insinuante Martinelli que tomou a copa de assalto servindo e dando boas vindas a Neymar, o craque irresist\u00edvel mostrando que n\u00e3o pode ser banco...\n\nBandeira pro alto. Impedimento. Neymar saiu mil\u00edmetros depois do que devia.\n\nSuportaremos. O quanto for necess\u00e1rio. 90 minutos se passam. O apito soa em Al Khor. 0x0. Prorroga\u00e7\u00e3o.\n\nFomos at\u00e9 onde deu. Segurando bravamente uma Espanha fort\u00edssima e limitando sua efici\u00eancia. Melhor bola do que aquela que Neymar nos deu vai ser dif\u00edcil arranjar. O time est\u00e1 cansado, os jovens lutam contra os nervos bravamente. Um jogo extremamente equilibrado. Algu\u00e9m ia ter que desequilibrar.\n\n105 minutos. A Espanha faz o que fez o jogo inteiro. Numa tabela, Gerard Moreno recebe de Oyaz\u00e1rbal. Uma balan\u00e7ada, Marquinhos fica. Gerard Moreno tem a \u00e1rea aos seus p\u00e9s. Alisson nada pode fazer. Espanha 1x0.\n\nEra o gol que n\u00e3o se podia tomar. Vamos \u00e0 luta. Linhas altas. Mesmo com um a menos. Perder aqui \u00e9 n\u00e3o ter mais a chance de sonhar. Que diferen\u00e7a faz?\n\n119 minutos e h\u00e1 uma chance mesmo que seja na \u00faltima volta do cron\u00f4metro. Jes\u00fas Navas toma o segundo amarelo e \u00e9 expulso. Uma \u00faltima volta. Bola na \u00e1rea... Nada. Fim de jogo em Al Khor e o time do Tite repete no videogame o desempenho do mundo real. No entanto, n\u00e3o cai de forma covarde. Um a menos \u00e9 dif\u00edcil de segurar mesmo. Mas o time lutou, criou algumas chances. Ca\u00edmos por mil\u00edmetros.\n\nO que n\u00e3o deixa de doer. Especialmente pelo brilho que o [link] colocou nessa run. Sempre incisivo, sempre disposto a uma jogada brilhante, sempre inteligente, jogando pro grupo. O que se esperava de um Neymar que n\u00e3o teve a chance de entregar, ele entregou. Foi bonito de ver. O problema \u00e9 que futebol costuma ser um esporte maldito e Football Manager \u00e9 o seu reflexo mais duro disso. Martinelli termina a campanha com a artilharia da sele\u00e7\u00e3o e a vice artilharia do Mundial com cinco gols, a melhor m\u00e9dia e a segunda melhor m\u00e9dia global, 7.95. O quarto com mais chutes e uma campanha para os cora\u00e7\u00f5es do brasileiro deste universo.\n\nEsse \u00e9 o primeiro epis\u00f3dio dessa s\u00e9rie. Nos pr\u00f3ximos, eu volto com o meu time e a sele\u00e7\u00e3o deste sub maravilhoso. Espero ter melhor sorte.\n\n[link] e [link]\n\nEpilogo:\n\nDiz a lenda que a s\u00e9rie Football Manager tem certo bias pra Inglaterra por ser programado por um monte de ingl\u00eas. Pra Inglaterra e pro Manchester United, tamb\u00e9m.\n\nCom a nossa aus\u00eancia, o mundial seguiu e a Inglaterra nos fez o favor de impedir o penta Alem\u00e3o. Mas, a parte despachar o Equador por 4x0, teve joguinhos dif\u00edceis contra a Argentina (2x0), despachou a Espanha (1x3) e fez uma final dura contra a Alemanha, vencendo por magros 1x0. Neste universo, o time de videogame faz o que costuma fazer no videogame apenas, vencer.\n\nNa fase de grupos, as manchetes s\u00e3o Senegal caindo fora por 1 ponto contra o Equador. A Argentina sendo jogada pra chave da direita pelo M\u00e9xico que, como vimos, resolveu jogar alguma sombra de futebol neste universo. Dinamarca tomando da Fran\u00e7a e da Austr\u00e1lia indo embora mais cedo tal qual a sua contraparte real e o Uruguai tomando uma de Portugal e sofrendo a vingan\u00e7a pra Gana na \u00faltima rodada e indo embora em \u00faltimo, j\u00e1 que a Cor\u00e9ia amea\u00e7ou o trem do K-Pop disparar e venceu Portugal num tit\u00e2nico 3x2 na segunda rodada. Por\u00e9m, o Uruguai n\u00e3o foi sem levar a mesma Coreia do Sul lhe enfiando acachapantes 6x2 no \u00faltimo dia.\n\nNos mata-matas, a noticia de segunda ordem certamente \u00e9 o M\u00e9xico finalmente rompendo a barreira das oitavas. At\u00e9 porqu\u00ea, se n\u00e3o ganhar da Austr\u00e1lia, pelo amor! Perdeu pra Holanda nas quartas? Perdeu. Mas pelo menos passou das oitavas.\n\nPorque certamente a not\u00edcia al\u00e9m do M\u00e9xico \u00e9 a Argentina sapecando 3x0 no megazord OP franc\u00eas e mandando *les fazendeiros* mais cedo pra casa.\n\nA S\u00e9rvia se provou bem osso duro de roer como se espera. Ganhou da gente, despachou Gana e s\u00f3 foi parada pela super Alemanha que lhe enfiou 4 nas quartas.\n\nO resto est\u00e1 dispon\u00edvel na mesma pasta do drive da s\u00e9rie pra voc\u00eas tirarem a poeira do Football Manager 22 e explorar um pouco mais. Na sua vers\u00e3o com time definido e na sua vers\u00e3o com a run feita e a copa encerrada pra voc\u00eas fu\u00e7arem no que for mais interessante.\n\nVoltaremos em breve.\n\nLinks\n\n[Pasta do [link]\n\n[Resumo do Brasil [link]\n\n[link]\n\n[link]",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "10kc818",
            "comments": [
                "Martinelli, na meia esquerda, amea\u00e7ou n\u00e3o bateu, vem para a tabela, Alex Sandro pro Martinelli bateu cruzado NEYMAAAAAAAAAAAAAAR 8 ANOS GOOOOOOOOOOOOOOL (pipipi) subiu a bandeira\u2026",
                "Tirando o fato de que talvez eu tenha que resumir em algum ponto, aceito sugest\u00f5es do que fazer com os posts.\n\nCliffhanger demais gera protesto no CT e eu n\u00e3o t\u00f4 querendo isso. J\u00e1 t\u00e1 atrasado porque era pra esse neg\u00f3cio ter sa\u00eddo na Copa do Mundo.",
                "Porra, muito foda! Tite burro, se tivesse levado o Gabigol...",
                "Cara tua escrita e muito foda namoral, fez eu ficar bad de novo por causa do Brasil kkkkk t\u00f4 animado para as outras partes BO TRABALHAR OP",
                "muito bom!",
                "sll"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Fui ouvir o hino do S\u00e3o Paulo no Spotify. A m\u00fasica t\u00e1 certinho, mas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o zuadas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "wdkfgf",
            "comments": [
                "T\u00e1 escrito Flabanda ali, mas eu juro que li Flabunda, e j\u00e1 ia morrer de rir aqui",
                "Flabunda tocando o hino do S\u00e3o Paulo com a letra do hino do Santos. Uma vibe meio refresco do Chaves.",
                "Kkkkkkk \n\nAgora quem d\u00e1 bola \u00e9 o trikas \ud83c\udfb5",
                "Acabei de pensar que essa letra nem \u00e9 do hino do Santos. O hino oficial do Santos \u00e9 outro.",
                "S\u00e3o Paulo \u00e9 santo tamb\u00e9m. Usaram a letra padr\u00e3o pra n\u00e3o errar.",
                "Mesma vibe das flairs de uma galera aqui do sub",
                "Obrigado por circular, amigo. Sem isso, n\u00e3o teria percebido o detalhe.",
                "Flabanda",
                "Uma brisa que tenho em rela\u00e7\u00e3o ao hino do SP:   \nA torcida faz uma cad\u00eancia errada no pr\u00e9 refr\u00e3o!  \n\n\nExplicando:  \nA torcida canta: \"tu \u00e9s forte tu \u00e9s graaaaaande, dentres os graaaaaaand \u00e9soprimeirooo!\"  \n\n\nMas o certo seria: \"tu \u00e9s forte tu \u00e9s graaaaande, dentre os grandes (pausa), \u00e9s o primeeeeiroooo!\""
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Me encontro em estado vegetativo",
            "selftext": "Meus caros colegas de r/futebol, acho que essa foi a pancada derradeira que meu esp\u00edrito ansiosamente aguardava. Sim, n\u00e3o consigo sentir coisa alguma. N\u00e3o h\u00e1 raiva, n\u00e3o h\u00e1 dor, n\u00e3o h\u00e1 indigna\u00e7\u00e3o. Os meus sentimentos esva\u00edram-se, ou melhor, foram esva\u00eddos. Roubados. Engolidos.\n\nQuem pode ter feito tal coisa comigo? O culpado possui nome e sobrenome, mas n\u00e3o \u00e9 \"quem\", \u00e9 \"o que\". Atende pelo nome de Sport Club Internacional, ou como penso em cham\u00e1-lo de agora em diante, o devorador alvirrubro de almas. O clube que outrora acalentou minha alma, agora exauriu esta mesma alma at\u00e9 n\u00e3o sobrar mais nada, deixando meu corpo f\u00edsico vagando desnorteado mundo afora.\n\n\u00c0s vezes me pergunto se o Inter \u00e9 senciente. N\u00e3o faz o menor sentido atribuir consci\u00eancia a uma institui\u00e7\u00e3o abstrata, eu sei, mas \u00e9 imposs\u00edvel descartar tal possibilidade \u00e0 vista dos fatos. S\u00e3o coincid\u00eancias demais, arranjos dram\u00e1ticos, roteiros de filme. Tem que haver uma mente por tr\u00e1s desses eventos, um regente que comanda e orquestra a destrui\u00e7\u00e3o das nossas almas. Talvez ele se alimente delas? Talvez seja essa a fonte da sua energia vital?\n\nOu, talvez a hora de fazer essas perguntas j\u00e1 tenha passado.\n\n_Trapped in purgatory_  \n_A lifeless object, alive_  \n_Awaiting reprisal_  \n_Death will be their acquittance_",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "lsz7v0",
            "comments": [
                "E foi assim que come\u00e7ou o Clube da Luta RS\n\n\nPs* fiquei 15 anos assim, uma hora acostuma.",
                "D\u00f3i demais bater na trave assim em \u00e9poca de fila de t\u00edtulos. Em 2009 e 2010 o Palmeiras tbm quase me matou de desgosto e vazio existencial com a dobradinha da pipocada no Brasileir\u00e3o + pipocada na Sulamericana. F\u00e9 no pai que uma hora a fila cai, amigo\n\n(Upvote autom\u00e1tico pela referencia ao Slayer no fim)",
                "Citou Slayer, automaticamente ganha upvote.\n\nPS: Deu uma vontade de ouvir Raining Blood que nossa. Ali\u00e1s, o Reign in Blood inteiro.",
                "username checks",
                "Fiquei assim quando saiu o gol do Inter",
                "eu tamb\u00e9m",
                "No embate derradeiro\n\nContra a m\u00e3o do vil guerreiro\n\nQuem dar\u00e1 o golpe final?\n\n&#x200B;\n\nQuem, na luz dessa alvorada\n\nPra salvar-nos da enrascada\n\nDo Flamengo e do seu mal?\n\n&#x200B;\n\nCri, com alma e cora\u00e7\u00e3o\n\nBem no seio da emo\u00e7\u00e3o\n\nPra frustrar-me afinal\n\n&#x200B;\n\nH\u00e1 na terra maior dor\n\nQue a do pobre torcedor\n\nDo Sport Internacional?",
                "Calma, falta s\u00f3 mais uns 5(?) anos pra acabar a maldi\u00e7\u00e3o que o Sasha criou quando dan\u00e7ou a famosa valsa... Isso claro, se tu n\u00e3o acredita que o que tu deseja de mal pros outros vem em dobro pra ti, pq ai meu amigo, ai fudeu mesmo...",
                "\u00c9 triste, sei como \u00e9. Mas com todo o meu apoio eu desejo que piore ainda mais.",
                "Reclama n\u00e3o, sempre tem algu\u00e9m em situa\u00e7\u00e3o pior. Eu, por exemplo, sou Vasco.",
                "To aliviado que acabou, triste por n\u00e3o ter conseguido, revoltado pela maneira. Ou seja, mais um dia na vida de um torcedor do Inter.\n\nSegue o jogo que fds tem ga\u00fachao j\u00e1",
                "*S\u00e3o Paulo enters in the chat*",
                "Entendi essa refer\u00eancia a\u00ed no final, ganhou meu respeito",
                "Bah, deu uma tristeza ler esse coment\u00e1rio. Tomara que piore. Hahahah"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "\"A arte est\u00e1 morta, eu a matei\" Flamengo",
            "selftext": " Queimem todos os livros.\n\n  \nEntre no museu Louvre e rasgue com um soco o nariz da Monalisa.\n\n  \nExploda O Davi de Michelangelo.\n\n  \nFa\u00e7a sons de peido enquanto a orquestra de Londres faz uma apresenta\u00e7\u00e3o.\n\n  \nArtistas, cortem vossos dedos.\n\n  \nContempladores da fina arte, arranquem vossos olhos.\n\n  \nNada, absolutamente nada, supera o sublime que o Flamengo conquistou hoje.",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "orquestra",
            "id": "e0pz1p",
            "comments": [
                "Que merda. \n\n(Pra quem n\u00e3o \u00e9 flamenguista)",
                "Que texto.",
                "Nelson Rodrigues?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Orquestra Manancial da Alvorada - Elektromato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "6237qk"
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra - Full Album",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4gczrv"
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra: jazzfunkpsychedelichiphoprock instrumental",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "3tb3a2"
        },
        {
            "title": "Orquestra Brasileira de M\u00fasica Jamaicana no Cultura Livre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "2wfev8",
            "comments": [
                "O Programa teve mais 30 minutos de bonus: [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Orquestra de Cordas Dedilhadas de Pernambuco - Lamento nordestino / Pedra terra / Morte de um valente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1cn4y3",
            "comments": [
                "Excelente."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Frevo Mulher - Orquestra Brasileira de M\u00fasica Jamaicana [reggae]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "2fqvuc",
            "comments": [
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Orquestra Contempor\u00e2nea de Olinda - Toda Massa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "2c1q9c"
        },
        {
            "title": "Maestro Forr\u00f3 e Orquestra Popular da Bomba do Hemet\u00e9rio - Frevando na Bomba do Hemet\u00e9rio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1tao2v"
        },
        {
            "title": "Orquestra Brasileira de M\u00fasica Jamaicana - O Guarani",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "283iao"
        },
        {
            "title": "Um dos \u00e1lbuns mais legais do Brasil em 2022",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "brazilianmusic",
            "topic": "orquestra",
            "id": "y1806p"
        },
        {
            "title": "Os Artistas da Festa do Avante!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13n2v6p",
            "comments": [
                "Festival num terreno roubado e que n\u00e3o pagam IMI ao estilo cl\u00e1ssico comuna",
                "Lista de quem \u00e9 conivente com um partido que n\u00e3o consegue ser contra a R\u00fassia ou que \u00e9 amigo da ditadura chinesa.",
                "Ratos de por\u00e3o \ud83e\udd1f\ud83c\udffb\ud83e\udd1f\ud83c\udffb",
                "Tanta prostituta num cartaz s\u00f3... :/",
                "Ratos do por\u00e3o \u00e9 bom.\n\nMas n\u00e3o h\u00e1 banda boa o suficiente para me levar a esse sitio.",
                "Tudo militantes e simpatizantes escolhidos a dedo...esperem , eles oferecem-se claro est\u00e1.",
                "Festa? Parece mais Festival.",
                "\u00c9 algo incr\u00edvel uma quinta de 30 hectares numa zona com falta de habita\u00e7\u00e3o que n\u00e3o paga IMI e onde se pode vender e comprar sem pagar IVA.E o melhor de tudo o \"lucro\"  n\u00e3o passa pelas finan\u00e7as fica puramente no compromisso de honra de um partido politico.\n\nA aquisi\u00e7\u00e3o da quinta em 1989 tamb\u00e9m foi tudo menos transparentes o dinheiro para a comprar aparecer de donativos supostamente, mas n\u00e3o existem comprovativos dos mesmos.\n\nAh e como n\u00e3o chegou ainda expandiram a quinta atrav\u00e9s da compra da Quinta do Cabo da Marinha.",
                "Ratos de Por\u00e3o \ud83d\ude0d Que se lixe o partido, se pudesse ia os ver.",
                "Festa das g\u00e1rgulas : velhos acabados e jovens que querem \u00e9 destrui\u00e7\u00e3o .",
                "Que merda",
                "Boa lista para cancelar. Come\u00e7ar j\u00e1 com as listas do Spotify. Quem apoia eventos extremistas n\u00e3o lucra comigo",
                "N\u00e3o tem metal? Caguei. Festival de merda.",
                "Carolina Deslandes n\u00e3o me surpreende lol. Essa hip\u00f3crita",
                "Fdp nao pagam imi",
                "Tudo merda com excep\u00e7\u00e3o do Reininho, Jorge Palma e Rodrigo Le\u00e3o. T\u00eam a desculpa por estarem sempre em \u00e1cidos.... O Rodrigo Le\u00e3o que eu saiba n\u00e3o.",
                "Ratos do por\u00e3o no meio de tanto lixo, n\u00e3o se faz",
                "Claro que a hip\u00f3crita da Deslandes tinha de l\u00e1 estar... Nem sei como o Dino da ilha de San'Tiago tamb\u00e9m n\u00e3o foi convidado... Chor\u00f5es.",
                "L\u00e1 batido \ud83e\udd18",
                "Cruzes ..",
                "N\u00e3o esperava ver Rui Reininho ali, n\u00e3o voltarei a ouvir.  \n\n\nRIP Popless!",
                "V\u00e3o fazer o qu\u00ea \u00e0 Carolina Deslandes?",
                "Melhor cartaz que a queima das fitas.\n\nS\u00f3 fico chateado dos outros partidos n\u00e3o terem festas :(",
                "Lixo...",
                "S\u00f3 conhe\u00e7o os primeiros 2 , bom sinal \ud83d\ude02"
            ],
            "num_comments": 25
        },
        {
            "title": "A prop\u00f3sito da JMJ",
            "selftext": "Sabem por que \u00e9 que as par\u00f3quias n\u00e3o investem em orquestras sinf\u00f3nicas infanto-juvenis?\n\n\nPorque a padralhada s\u00f3 sabe formar flautistas",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "orquestra",
            "id": "15c6um4",
            "comments": [
                "Agora est\u00e3o com medo, houve uns que meteram a boca no trombone...",
                "![gif](giphy|xUOwG3sgHkdqoy41wY)",
                "Na minha par\u00f3quia temos um grupo que inclui tanto pessoas nos seus 50, 60 como jovens dos 15 aos 25"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Compositor afastado de universidade por mostrar aos alunos um filme com \"blackface\"",
            "selftext": "[link]\n\n>O aclamado compositor Bright Sheng exibiu aos alunos o filme \"Othello\",  de 1965, com o ator Laurence Olivier pintado de negro no papel principal  \u2014 e isso custou-lhe o cargo na universidade.  \n>  \n>O m\u00fasico e compositor norte-americano Bright Sheng viu-se obrigado a  abandonar o cargo de professor na Universidade do Michigan, nos Estados  Unidos, depois de ter exibido numa das suas aulas o filme cl\u00e1ssico *Othello*, de 1965, **onde o ator brit\u00e2nico Laurence Olivier surge com a cara pintada de negro para representar o protagonista**, o mouro Otelo da pe\u00e7a de Shakespeare.  \n>  \n>A pr\u00e1tica, conhecida como\u00a0*blackface*,  tem estado no centro de algumas controv\u00e9rsias com figuras de relevo por  ser hoje conotada com a perpetua\u00e7\u00e3o estere\u00f3tipos e de um pensamento  racista, ao simbolizar a impossibilidade de um ator negro ter acesso aos  principais pap\u00e9is de representa\u00e7\u00e3o, sendo preterido por um ator branco  com o rosto pintado. O\u00a0primeiro-ministro do Canad\u00e1, Justin Trudeau, por  exemplo, recentemente [teve de pedir [link] por ter pintado o rosto de negro para uma festa em 2001.  \n>  \n>Bright  Sheng, um aclamado pianista e compositor que j\u00e1 viu o seu trabalho  interpretado por orquestras de topo, incluindo a Orquestra Filarm\u00f3nica  de Nova Iorque, viu-se envolvido numa pol\u00e9mica dentro da universidade  depois de alguns alunos do primeiro ano da escola de m\u00fasica da  Universidade do Michigan terem denunciado em p\u00fablico que o m\u00fasico havia  exibido o filme numa das aulas \u2014 um semin\u00e1rio dedicado \u00e0s obras de  Shakespeare.  \n>  \n>Uma dessas alunas [disse ao jornal The Michigan [link] que ficou \u201c**abismada**\u201d  quando viu o filme. \u201cNuma escola que prega a diversidade e se esfor\u00e7a  por compreender a hist\u00f3ria das pessoas de cor na Am\u00e9rica, fiquei chocada  por ele mostrar algo como isto num lugar que \u00e9 suposto ser seguro\u201d,  disse Olivia Cook.  \n>  \n>O mesmo jornal recorda que a controv\u00e9rsia em torno do\u00a0*blackface* no filme n\u00e3o \u00e9 nova: na verdade, j\u00e1 em fevereiro de 1966, pouco depois da estreia, o The New York Times [publicou uma [link] dura contra o filme justamente porque j\u00e1 naquela \u00e9poca o recurso a atores brancos pintados de negro era considerado uma ofensa.  \n>  \n>Na  sequ\u00eancia da pol\u00e9mica, o pr\u00f3prio Sheng fez um pedido de desculpas  p\u00fablico, assumindo que foi \u201cinsens\u00edvel relativamente \u00e0 ra\u00e7a e antiquado\u201d  e cancelando os projetos letivos que se preparava para levar a cabo na  faculdade.  \n>  \n>Dentro da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o, o compositor foi criticado pelo corpo acad\u00e9mico. \u201c**Mostrar  o filme hoje, especialmente sem um enquadramento substancial sobre o  conte\u00fado e centrado no racismo inerente do filme \u00e9, em si pr\u00f3prio, um  ato racista, independentemente das inten\u00e7\u00f5es do professor**\u201c,  disse Evan Chambers, professor de composi\u00e7\u00e3o musical na mesma  universidade. A academia enviou tamb\u00e9m o registo do ocorrido para as  autoridades p\u00fablicas respons\u00e1veis pelo combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o \u2014 o  reitor da faculdade emitiu um pedido de desculpas p\u00fablico,  distanciando-se de Sheng.\n\nenfim, mais uma vit\u00f3ria do PREEC, **P**rocesso **R**adical de **E**stupidifica\u00e7\u00e3o **E**m **C**urso\n\nEsperemos que esta doen\u00e7a n\u00e3o se alastre e n\u00e3o chegue c\u00e1, apesar dos esfor\u00e7os de alguns mamadous para que assim seja.",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qbg338",
            "comments": [
                "Quero denunciar o sistema de ensino portugu\u00eas, pois fizeram me assistir \"diamante de sangue\" na aula de geografia e a meu ver s\u00f3 perp\u00e9tua valores racistas, sexistas, faxistas, etc istas uma vez que mostra o sofrimento dos negros ao serem roubados e usados pelo Leonardo Dicaprio."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Porque n\u00e3o h\u00e1 duas sem tr\u00eas",
            "selftext": "Se o Or\u00e7amento n\u00e3o afundar, o Rangel e o Melinho candidatam-se a ficar no deserto.\n\nEst\u00e1-se mesmo a ver o circo. O Bloco e o PCP a substituir o n\u00famero de Costa, o ilusionista, pela orquestra da Companhia dos Macacos Raivosos.\n\n\u00c9 que se o or\u00e7amento passa... \u00e9 mesmo o fim da macacada!",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "orquestra",
            "id": "q8bqni",
            "comments": [
                "\"Espelho meu, espelho meu, diz me l\u00e1 se h\u00e1 algu\u00e9m mais oportunista do que eu.\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vidio mostrando de como \u00e9 um dia na OSESP (Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Fab1N",
            "topic": "orquestra",
            "id": "oyomde"
        },
        {
            "title": "Projeto \"ver\u00e3o da Osba\" realiza orquestra gratuitas no Porto da Barra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "adzkt3",
            "comments": [
                "## [\ud83d\udd17 Link para a not\u00edcia [link] \n\n O p\u00fablico poder\u00e1 apreciar tamb\u00e9m concertos sinf\u00f4nicos, em apresenta\u00e7\u00f5es gratuitas e ao ar livre A Orquestra Sinf\u00f4nica da Bahia (OSBA) vai realizar o \u201cVer\u00e3o da OSBA\u201d entre os dias 9 e 12 de janeiro. Al\u00e9m de grupos de c\u00e2mara, o p\u00fablico poder\u00e1 apreciar tamb\u00e9m concertos sinf\u00f4nicos, em apresenta\u00e7\u00f5es gratuitas ao ar livre a partir das 18h, no Mirante do Forte S\u00e3o Diogo, no Porto da Barra.\n\n Nos dias 09 e 10 de janeiro as apresenta\u00e7\u00f5es s\u00e3o por conta dos grupos Bahia Cordas, Quadro Solar e Quarteto Novo, que comp\u00f5em Projeto Cameratas da OSBA, \u00e0s 18h. Logo em seguida, \u00e0s 19h30, ser\u00e1 a vez do Quinteto de Metais da OSBA se apresentar no mesmo espa\u00e7o.\n\n J\u00e1 11 e 12 de janeiro, com orquestra completa e reg\u00eancia do maestro Carlos Prazeres, a Sinf\u00f4nica da Bahia promove um repert\u00f3rio todo composto por serenatas, em dois hor\u00e1rios: a 1\u00aa apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0s 18h, traz serenatas compostas por A. Nepomuceno, Elgar e A. Dvor\u00e1k; e no 2\u00ba hor\u00e1rio, \u00e0s 20h, a Orquestra executa uma serenata de J. Brahms.\n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Museu em Salvador recebe ensaios com orquestras gratuitas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "aeyku4",
            "comments": [
                "## [\ud83d\udd17 Link para a not\u00edcia [link] \n\n A iniciativa \u00e9 uma parceria com o Popel\u00f4 e integra a programa\u00e7\u00e3o cultural do Pelourinho Dia e Noite O Museu da iseric\u00f3dia recebe gratuitamente ensaios de Portas Abertas da orquestra S\u00e3o Salvador, nesta quarta-feira, 16. A iniciativa \u00e9 uma parceria com o Popel\u00f4 (Polo de Orquestras do Pel\u00f4) e integra a programa\u00e7\u00e3o cultural do Pelourinho Dia e Noite.\n\n Com o comando do maestro Fred Dantas, a Orquestra S\u00e3o Salvador tem como objetivo fomentar a transforma\u00e7\u00e3o social por meio da m\u00fasica. Com esse intuito, eles apresentam um repert\u00f3rio brasileiro baseado na pesquisa hist\u00f3rica com obras de Carlos Gomes; pesquisa etnogr\u00e1fica que se vale de chulas e cantos de trabalhos, al\u00e9m do desenvolvimento da m\u00fasica de vanguarda com obras atonais e polirr\u00edtmicas do pr\u00f3prio maestro Dantas.\n\n As apresenta\u00e7\u00f5es acontecem no Igreja da Miseric\u00f3rdia todas as quartas de janeiro e 06 e 13 de fevereiro de 2019, sempre das 17h \u00e0s 19h.\n\n * [  [link]\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Saulo e a Orquestra Juvenil da Bahia apresentam show in\u00e9dito em Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "9vmrj1",
            "comments": [
                "## [\ud83d\udd17 Link para a not\u00edcia [link] \n\n A apresenta\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com as principais m\u00fasicas do repert\u00f3rio de Saulo tocadas com os arranjos sinf\u00f4nicos da Orquestra Juvenil da Bahia O cantor Saulo e a Orquestra Juvenil da Bahia realizar\u00e1 um show in\u00e9dito no dia 9 de novembro, \u00e0s 20h30, no Cerimonial Rainha Leonor \u2013 Pupileira. A apresenta\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com as principais m\u00fasicas do repert\u00f3rio de Saulo tocadas com os arranjos sinf\u00f4nicos da Orquestra, principal forma\u00e7\u00e3o dos N\u00facleos Estaduais de Orquestras Juvenis e Infantis da Bahia (NEOJIBA).\n\n O dinheiro arrecadado com o show ser\u00e1 utilizado para auxiliar na manuten\u00e7\u00e3o e na sustentabilidade do programa NEOJIBA e tamb\u00e9m direcionado \u00e0s atividades de assist\u00eancia social da Santa Casa da Bahia, que atende cerca de 3 mil pessoas direta e continuamente.\n\n Os ingressos, que custam R$ 120, R$ 100 e R$ 80, j\u00e1 est\u00e3o \u00e0 venda no local do evento, de segunda a s\u00e1bado, das 8h \u00e0s 18h, e no Balc\u00e3o Pida do Salvador Shopping.\n\n * [  [link]\n* [  [link]\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Feira de Santana: Natal Encantado tem shows de Faf\u00e1 de Bel\u00e9m e Armandinho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ebh6r1",
            "comments": [
                "A programa\u00e7\u00e3o da segunda parte do Natal Encantado de Feira de Santana, no centro-norte baiano, come\u00e7a hoje (16) e vai at\u00e9 sexta-feira (20). A pra\u00e7a Padre Ov\u00eddio (Igreja Matriz) ser\u00e1 o palco de shows com grandes nomes da m\u00fasica nacional e regional, sempre a partir das 19h.\n\nA cantora paraense Faf\u00e1 de Bel\u00e9m ser\u00e1 uma das atra\u00e7\u00f5es de hoje, assim como a Orquestra Afrosinf\u00f4nica. Amanh\u00e3 (16), \u00e9 a vez da orquestra do Neojiba se apresentar, seguida pelo guitarrista Armandinho. A semana ainda ter\u00e1 shows de Margareth Menezes e Jau. A programa\u00e7\u00e3o completa est\u00e1 no [site da prefeitura de [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Neojiba abre 75 vagas para novos alunos em Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "b4kptk",
            "comments": [
                " Neojiba abre 75 vagas para novos alunos em Salvador\n---------------------------------------------------\n\n     *Foto: Manu Dias/ GOVBa *\n\n As inscri\u00e7\u00f5es para participar do N\u00facleo de Pr\u00e1tica Musical Liberdade do Neojiba, segue at\u00e9 o dia 29 de mar\u00e7o. Os interessados devem comparecer na Organiza\u00e7\u00e3o de Aux\u00edlio Fraterno, na Rua do Queimado, no bairro da Liberdade para fazer a inscri\u00e7\u00e3o gratuitamente. S\u00e3o 75 vagas para novos estudantes em Salvador.\n\n As modalidades incluem inicia\u00e7\u00e3o musical, orquestra infantil, orquestra pedag\u00f3gica experimental e coro infantil. Os respons\u00e1veis precisam levar os seguintes documentos no ato da inscri\u00e7\u00e3o: c\u00f3pia da identidade e CPF do (a) ingressante; c\u00f3pia da identidade e CPF do (a) respons\u00e1vel; comprovante de resid\u00eancia; comprovante de matr\u00edcula ou boletim escolar do ingressante; n\u00famero do NIS/Cad\u00danico; cart\u00e3o do SUS e duas fotos 3\u00d74.\n\n #### SERVI\u00c7O\n\n **O que**: N\u00facleo Liberdade tem 75 vagas abertas para inscri\u00e7\u00f5es  \n **Per\u00edodo das inscri\u00e7\u00f5es**: Das 9h \u00e0s 12h30 e das 13h30 \u00e0s 18h  \n **Local das inscri\u00e7\u00f5es**: OAF \u2013 Rua do Queimado, 17, Liberdade \u2013 Salvador  \n **Mais informa\u00e7\u00f5es**: pelo telefone (71) 3117 4844, de segunda a sexta-feira, das 9h \u00e0s 12h e das 13h \u00e0s 18h.\n\n   "
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Neojiba \u00e9 atra\u00e7\u00e3o no \u2018Domingo no TCA ; Ingresso custa R$1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "a5ia4t",
            "comments": [
                "## [\ud83d\udd17 Link para a not\u00edcia [link] \n\n  *Foto: Fernando Vivas/GOVBA*\n\n M\u00fasicos do N\u00facleo Estaduais de Orquestras Juvenis e Infantis da Bahia (NEOJIBA) se apresentam no \u201cDomingo no TCA\u201d, neste fim de semana. O projeto promove a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s artes no Teatro Castro Alves com os ingressos custam R$1, a inteira, e R$0,50, a meia. A sess\u00e3o ser\u00e1 realizada no domingo (16), \u00e0s 11h.\n\n As entradas s\u00f3 podem ser adquiridas no dia do evento, na bilheteria do Teatro Castro Alves. Ap\u00f3s a compra do ingresso, o acesso ao teatro \u00e9 imediato. Na apresenta\u00e7\u00e3o, cinco forma\u00e7\u00f5es do NEOJIBA estar\u00e3o no concerto: a Orquestra Juvenil da Bahia e os coros Infantil, Infantojuvenil, Juvenil e Sinf\u00f4nico.\n\n DOMINGO NO TCA\n\n Neojiba\n\n Onde: Sala Principal do Teatro Castro Alves\n\n Quando: 16 de dezembro (domingo), 11h\n\n Quanto*: R$ 1 (inteira) e R$ 0,50 (meia)\n\n * Vendas somente no dia, a partir de 9h, com acesso imediato do p\u00fablico.\n\n Classifica\u00e7\u00e3o indicativa: Livre\n\n **Programa**\n\n Coro Infantil do NEOJIBA\n\n Coulais e C. Berratier \u2013 Can\u00e7\u00f5es do musical \u201cOs Coristas\u201d (vers\u00e3o Alcides Lisboa)\n\n A Pipa; O afago da brisa; Olha seu redor\n\n Reg\u00eancia: Alcides Lisboa\n\n Orquestra Juvenil da Bahia\n\n Gershwin \u2013 Rhapsody in blue\n\n Solista: Simone Leit\u00e3o [piano]\n\n Rimsky-Korsakov \u2013 Scheherazade\n\n Reg\u00eancia: Eduardo Salazar\n\n Coros Sinf\u00f4nico, Juvenil e Infantojuvenil do NEOJIBA e Orquestra Juvenil da Bahia\n\n Mignone \u2013 Maracatu do Chico Rei\n\n Reg\u00eancia: Marcos Rangel\n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Baco Exu do Blues e Larissa Luz s\u00e3o atra\u00e7\u00f5es do Festival da Primavera; veja atra\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "d1smn0",
            "comments": [
                " Da Reda\u00e7\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es de Filipe Ribeiro | Fotos: Divulga\u00e7\u00e3o e David Campbel\n\n     Enquanto Baco Exu do Blues se apresenta no Porto, Larissa realiza show no Rio Vermelho   A programa\u00e7\u00e3o do Festival da Primavera foi divulgada na manh\u00e3 desta segunda-feira, 9, pelo prefeito ACM Neto, durante coletiva e imprensa no Teatro Greg\u00f3rio de Mattos. A abertura acontece no s\u00e1bado, 14, e as atividades acontecem de 15 a 29 de setembro. Entre as atra\u00e7\u00f5es, est\u00e3o Baco Exu do Blues, Orquestras Rumpilezz e Afrosinf\u00f4nica, Larissa Luz e Ad\u00e3o Negro. As apresenta\u00e7\u00f5es ocorrer\u00e3o no Porto de Salvador, Dique do Toror\u00f3 e Rio Vermelho.\n\n Al\u00e9m da m\u00fasica, o evento, que celebra a chegada da Primavera, tamb\u00e9m re\u00fane teatro, esporte, poesia e outras op\u00e7\u00f5es de lazer. No dia 15 de setembro, durante a Maratona de Salvador, a partir das 5h30, ocorrem as apresenta\u00e7\u00f5es de Juan e Ravena, projeto Malezinho e Fred Menendez.\n\n **Shows por toda cidade**\n\n As apresenta\u00e7\u00f5es musicais come\u00e7am no dia 15 de setembro, durante a Maratona de Salvador. O projeto FitDance se apresenta em um palco montado no Farol da Barra. J\u00e1 por volta das 12h30, a banda Jammil inicia o show. \n\n J\u00e1 no bairro do Com\u00e9rcio, os eventos acontecem a partir do dia 21 de setembro, na Pra\u00e7a da Inglaterra, com apresenta\u00e7\u00e3o da Mostra Casulo de Artes Inclusivas, \u00e0s 15h. \u00c0s 16h, o espa\u00e7o \u00e9 tomado pelo Tribass, projeto de tr\u00eas baixistas expoentes da M\u00fasica Popular Brasileira (MPB), s\u00e3o eles: Luciano Calazans, Alexandre Vieira e Gigi Cerqueira.\n\n Mais tarde, \u00e0s 17h, o p\u00fablico poder\u00e1 conferir o show de Serafim e o Nordeste Experimental. Por volta das 19h, a Orquestra Popular Brasileira (OPB) apresenta o show 'The Beatles', que conta com participa\u00e7\u00f5es de Tuca Fernandes, Alex G\u00f3es e Serginho da banda Ad\u00e3o Negro. Neste dia, o show de encerramento fica por conta da banda Diamba.\n\n O p\u00fablico infantil poder\u00e1 conferir uma programa\u00e7\u00e3o especial no dia 22 de setembro, no Porto Salvador Eventos. \u00c0s 16h, a cantora Lore Improta apresenta seu show infantil. Em seguida, se apresentam Letieres Leite & Orkestra Rumpilezz, com o show 'Baile Rumpilezz Black'. O cantor Baco Exu do Blues sobe ao palco a partir das 20h30.\n\n No mesmo local, no dia 28, o Forr\u00f3 do Tico anima o p\u00fablico, \u00e0s 19h. \u00c0s 20h20, quem sobe ao palco \u00e9 o cantor Daniel Vieira. O bairro do Com\u00e9rcio conta com o encerramento, no dia 29, com apresenta\u00e7\u00f5es na Pra\u00e7a da Inglaterra. Tocam no espa\u00e7o o Resgate do Blues (17h), Zuhri (18h30) e Skanibais (20h).\n\n J\u00e1 no bairro do Rio Vermelho, os eventos acontecem no dia 28 de setembro. A Orquestra Afrosinf\u00f4nica apresenta o show 'Vozes Negras', a partir das 18h30. No palco instalado no Largo da Mariquita, tamb\u00e9m ocorrem shows de Larissa Luz e Ad\u00e3o Negro, que lan\u00e7a o novo CD \u00e0s 21h.\n\n O \u00faltimo dia do Festival da Primavera, em 29 de setembro, ocorre a tradicional Volta ao Dique, com o projeto Mudei de Nome.\n\n **#VemProCentro**\n\n No dia 21 de setembro, a Prefeitura de Salvador ir\u00e1 lan\u00e7ar o programa #VemProCentro, no Com\u00e9rcio. Para iniciar a programa\u00e7\u00e3o d elazer, ser\u00e1 montada uma Feira Criativa, a ser realizada nos dias 21, 22, 28 e 29 de setembro. O espa\u00e7o ser\u00e1 instalado na Pra\u00e7a da Inglaterra e contar\u00e1 com stands gastron\u00f4micos, artesanato, sustentabilidade, entre outros.\n\n J\u00e1 na avenida da Fran\u00e7a, uma parte ser\u00e1 interditada nos domingos 22 e 29 para a\u00e7\u00f5es de lazer. No dia 22 ter\u00e1 um encontro de Automodelismo, das 10h \u00e0s 15h, al\u00e9m de exposi\u00e7\u00e3o de carros, Arrancada de Empurra e Skates Festival. Nos dias 22 e 29 ser\u00e3o disponibilizados jogos de sal\u00e3o, das 9h \u00e0s 15h. Nos mesmos dias tamb\u00e9m ter\u00e1 o Circuito de Minibikes, das 9h \u00e0s 16h. N dia 29, ser\u00e1 montado um cinema a c\u00e9u aberto, \u00e0s 17h30.\n\n **Esportes**\n\n A terceira edi\u00e7\u00e3o da Maratona de Salvador ocorre no dia 15 de setembro, \u00e0s 5h30, e segue da Barra at\u00e9 Itapu\u00e3. J\u00e1 no dia 28, ocorre o Barra Paddle Sup Race, campeonato de Stand Up Paddle e Paddle Board, \u00e0s 7h, na praia do Porto da Barra. Tamb\u00e9m no mesmo dia ocorre a terceira edi\u00e7\u00e3o do Hero Salvador, com desafio no estacionamento do Shopping da Bahia. J\u00e1 no dia 29, a competi\u00e7\u00e3o ocorre no Jardim dos Namorados, os interessados em assistir ter\u00e3o acesso gratuito.\n\n No dia 29, ocorre o Encontro Ciclotur\u00edstico da Primavera. Com percurso de aproximadamente 25km de pedal, o evento tem realiza\u00e7\u00e3o do Movimento Salvador Vai de Bike e possui **[inscri\u00e7\u00f5es abertas atrav\u00e9s da [link]\n\n **Feiras na cidade**\n\n Neste s\u00e1bado, 14, das 10h \u00e0s 22h, ir\u00e1 ocorrer a segunda edi\u00e7\u00e3o da Festa de San Gennaro, na rua Professora Almerinda Dutra, no Rio Vermelho. O evento tem como objetivo unir e fortalecer a gastronomia italiana em Salvador.\n\n Nos dias 17 e 22 de setembro ocorre, na pra\u00e7a do Campo Grande, a Feira de Artes na Primavera. O espa\u00e7o conta com plantas e flores, artesanatos reciclados, al\u00e9m de gastronomia.\n\n    ### Confira a programa\u00e7\u00e3o completa\n\n - Farol da Barra\n\n**15/09: **FitDance (11h) | Jammil (12h30)\n\n  \n\n\n**- Pra\u00e7a da Inglaterra**\n\n**21/09 - **Tribass (16h) | Serafim e o Nordeste Experimental (17h) | Orquestra Popular Brasileira (19h) | Diamba\n\n**29/09: **Resgate Blues (17h) | Zuhri (18h30) | Skanibais (20h)\n\n**  \n**\n\n**- Avenida da Fran\u00e7a (Porto Salvador Eventos)**\n\n**22/09:** Lore Improta (16h) | Letieres Leite & Orkestra Rumpilezz | Baco Exu do Blues (20h30)\n\n**28/09:** Forr\u00f3 do Tico (19h) | Daniel Vieira (20h30)\n\n  \n\n\n**- Rio Vermelho**\n\n**28/09:** Orquestra Sinf\u00f4nica (18h30) | Larissa Luz | Ad\u00e3o Negro - Lan\u00e7amento de novo CD (21h)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "atra\u00e7\u00f5es voltam para agitar Pelourinho Dia e Noite",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "orquestra",
            "id": "aci05i",
            "comments": [
                "## [\ud83d\udd17 Link para a not\u00edcia [link] \n\n  O Pelourinho Dia e Noite foi um sucesso durante o m\u00eas de dezembro. As atra\u00e7\u00f5es que agitaram a vida do Centro Hist\u00f3rico de Salvador voltam a partir desta sexta-feira (04) e prosseguem at\u00e9 o final de fevereiro.\n\n Na programa\u00e7\u00e3o, o espet\u00e1culo de teatro musical de rua Circuito Jorge Amado, as rodas do Virad\u00e3o do Samba, os concertos das orquestras do Popel\u00f4 nas igrejas e no Cruzeiro do S\u00e3o Francisco, os grupos de percuss\u00e3o formados por jovens do Pelourinho, apresenta\u00e7\u00f5es especiais de capoeira e shows intimistas na Cruz do Paschoal. Todas as atividades s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e gratuitas.\n\n **Programa\u00e7\u00e3o:**\n\n Popel\u00f4 \u2013 As apresenta\u00e7\u00f5es do Popel\u00f4 ser\u00e3o realizadas na Catedral Bas\u00edlica, em igrejas do Centro Hist\u00f3rico e no Cruzeiro do S\u00e3o Francisco, em forma de concertos, al\u00e9m de tamb\u00e9m promover ensaios abertos, ambos semanais. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do maestro \u00c2ngelo Rafael, participam das a\u00e7\u00f5es a Orquestra de C\u00e2mara de Salvador (OCSal); sob reg\u00eancia do pr\u00f3prio \u00c2ngelo Rafael, a Sanbone Pagode Orquestra, do maestro Hugo Sanbone; e a Orquestra S\u00e3o Salvador, do maestro Fred Dantas. As a\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o sempre aos s\u00e1bados, a partir das 17h.\n\n **Circuito Jorge Amado** \u2013 O espet\u00e1culo de teatro musical de rua \u201cCircuito Jorge Amado\u201d volta a transformar as ruas do Pelourinho, o Cruzeiro do S\u00e3o Francisco e o Terreiro de Jesus em palcos onde os personagens mais not\u00e1veis de Jorge Amado ganham vida, criam cenas e fazem a plateia se emocionar. Tudo isso em meio a um verdadeiro carnaval promovido pelo cortejo de amigos que arrastam pelas ruas o caix\u00e3o de Quincas Berro D\u2019\u00c1gua.\n\n Com dire\u00e7\u00e3o de Edvard Passos, o \u201cCircuito Jorge Amado\u201d tem consultoria art\u00edstica de Eliana Pedroso, trilha sonora de Ger\u00f4nimo Santana, dire\u00e7\u00e3o musical de Luciano Bahia, grande elenco de atores baianos e participa\u00e7\u00e3o da Cia de Dan\u00e7a do projeto Ax\u00e9. A sa\u00edda do espet\u00e1culo, com o \u201cVel\u00f3rio de Quincas Berro D\u2019\u00c1gua\u201d, ser\u00e1 realizado no Largo do Pelourinho, \u00e0s sextas, \u00e0s 19h. A chegada \u00e9 no \u201cCabar\u00e9 da Zaz\u00e1\u201d, montado na Cantina da Lua.\n\n **Capoeira Sou Eu** \u2013 A a\u00e7\u00e3o vai ocupar as ruas do Pelourinho, promover rodas de capoeira, prestigiando esse segmento atuante no Centro Hist\u00f3rico, ao mesmo tempo oferecendo novos par\u00e2metros de produ\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 em dias ainda a serem definidos.\n\n **Rep\u00fablica dos Tambores** \u2013 Esta \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter art\u00edstico e social, e volta a marcar presen\u00e7a com o circuito itinerante de grupos de percuss\u00e3o, tocando no Largo do Pelourinho, no Cruzeiro do S\u00e3o Francisco, no Terreiro de Jesus e nas ruas e ladeiras do Centro Hist\u00f3rico. Esta edi\u00e7\u00e3o vai contar com o Projeto Ax\u00e9, al\u00e9m dos grupos Tambores e Cores, Swing do Pel\u00f4 e Meninos da Rocinha do Pel\u00f4. A Rep\u00fablica dos Tambores passa pelas ruas do Pel\u00f4 com o Projeto Ax\u00e9, sempre \u00e0s quintas-feiras, \u00e0s 17h; e sextas-feiras, com os Meninos da Rocinha, tamb\u00e9m \u00e0s 17h. Aos s\u00e1bados e domingos, acontecem as apresenta\u00e7\u00f5es de Tambores e Cores e Swing do Pel\u00f4, respectivamente, a partir de 12h30.\n\n **Virad\u00e3o do Samba** \u2013 As rodas de samba deste projeto ir\u00e3o promover em tr\u00eas pontos diferentes \u2013 Pra\u00e7a da S\u00e9, Rua das Laranjeiras e Largo do Pelourinho \u2013, encontros onde o samba \u00e9 o rei absoluto. O virad\u00e3o acontece sempre \u00e0s ter\u00e7as, \u00e0s 20h. Os grupos Jota Z\u00f4, Samba de Verdade e Bambeia garantem a festa.\n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Catarina Malcata Rebelo - Concerto para Harpa e Orquestra, C. Reinecke (1\u00ba andamento)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "lingling40hrs",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ca8f0v"
        },
        {
            "title": "Orquestra Pacifico Tropical - El Tren /2018/ Psychedelic Cumbia /Latin",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ctebcm",
            "topic": "orquestra",
            "id": "je937t",
            "comments": [
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Manola Gas y su Orquestra- Phenician Mambo [Spain, Disco/Mambo/Latin] (1980)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "pk8dsy"
        },
        {
            "title": "Orquestra Riverside - En Casa Del Trompo No Bailes [Cuba - Latin Funk, Mambo] (197?)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "lwxzfz"
        },
        {
            "title": "J.O.B. Orquestra - Only Faith And Hope [UK, Funk/Soul] (1978)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "as8j6i"
        },
        {
            "title": "Meirelles e sua Orquestra \u200e- Also Sprach Zarathustra (2001 Uma Odiss\u00e9ia No Espa\u00e7o) [Brazil, jazz-funk / Latin] (1974)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "5qissr"
        },
        {
            "title": "Osmar Milani e Orquestra - Serenata Do Adeus [Brazil, Vocal Big Band] (1953)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vintageobscura",
            "topic": "orquestra",
            "id": "27yhbn"
        },
        {
            "title": "Orquestra far\u00e1 concerto com m\u00fasicas dos Beatles em Inhotim (e outras apresenta\u00e7\u00f5es gratuitas)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "orquestra",
            "id": "c2b3hz"
        },
        {
            "title": "Orquestra Filarm\u00f4nica faz apresenta\u00e7\u00e3o gratuita em BH neste domingo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "orquestra",
            "id": "buth7u"
        },
        {
            "title": "Orsquestra em BH",
            "selftext": "Bom fia, p\u00e3o de queijers. To querendo dair no feriado da semana que vem com a minha dign\u00edssima, pra comemorar o dia dos namorados. A gente gosta muito de musica classica e tem muita vontade de ver uma orquestra. Alguem tem alguma indicacao?",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "orquestra",
            "id": "13z9lco",
            "comments": [
                "Opa, m\u00fasico profissional aqui:\n\nA orquestra filarm\u00f4nica de minas gerais \u00e9 sediada na sala minas gerais, e os concertos s\u00e3o quinta e sexta (com o mesmo repert\u00f3rio nos dois dias, mudando a cada semana) ou a s\u00e9rie fora de s\u00e9rie que \u00e9 aos s\u00e1bados. Voc\u00ea pode conferir a programa\u00e7\u00e3o deles no site da orquestra, recomendo comprar ingresso com anteced\u00eancia, lota. Tamb\u00e9m fazem concertos pra juventude e alguns ao ar livre, tem que ver no site.\n\nA orquestra sinf\u00f4nica de minas gerais \u00e9 sediada no pal\u00e1cio das artes, e tem uma programa\u00e7\u00e3o um pouco mais esparsa do que a filarm\u00f4nica, tendo se dedicado um pouco mais a opera nos ultimos anos (mas ainda tem os concertos normalmente). Tem que olhar a programa\u00e7\u00e3o no site tamb\u00e9m, se n\u00e3o me engano as s\u00e9ries s\u00e3o ter\u00e7a feira e quinta feira. \n\nTem outras orquestras menores na cidade, como a orquestra opus, mas a programa\u00e7\u00e3o nesse caso \u00e9 muito espor\u00e1dica. Eventualmente tem concertos da Orquestra Ouro Preto tamb\u00e9m, vale a pena conferir. De resto, s\u00e3o casos pontuais mesmo. \n\nTL:DR confere o site da filarm\u00f4nica e da sinf\u00f4nica, se n\u00e3o achar olha no site das salas de concerto.",
                "Uma orquestra em um dia espec\u00edfico em BH \u00e9 dif\u00edcil. \nMelhor \u00e9 acompanhar a programa\u00e7\u00e3o do Sesc Palladium e do pal\u00e1cio das artes, quando tem esse tipo de rol\u00ea normalmente \u00e9 nesses lugares lugares.",
                "Tenho recebido um monte de propaganda em redes sociais da Candlelight Orquestra.\n\nMas a\u00ed a recomenda\u00e7\u00e3o deixo pra algu\u00e9m que fato assistiu."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Orquestra Albatroz - Manh\u00e3 de Carnaval",
            "selftext": "",
            "subreddit": "bossanova",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nirbig"
        },
        {
            "title": "Cultura",
            "selftext": "[Novo projeto de orquestra de viola da [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "orquestra",
            "id": "yquyrf"
        },
        {
            "title": "J.O.B. Orquestra - Only Faith And Hope [Soul] (1978)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "oirkbr"
        },
        {
            "title": "Venus - Nomade Orquestra [Jazz Funk Souk] (2014)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "gkun2b"
        },
        {
            "title": "Nomade Orquestra -- Samurai [Funk/Jazz Fusion/Latin/World](2016)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4i79qc"
        },
        {
            "title": "Orquestra Afro-Brasileira - \u00cdndia [Jazz/Latin/World] (1968)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "a5el1d",
            "comments": [
                "[Full [link] "
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Orquestra Juvenil da Bahia - Tico-Tico no Fub\u00e1 (Zequinha de Abreu) [Live orchestra/Batucada/Choro] (2013)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "9xvoxx"
        },
        {
            "title": "Kurt Rosenwinkel - Zhivago [Jazz] With the Orquestra Jazz de Matosinhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "2vf43z"
        },
        {
            "title": "Bajofondo Tango Club - Montserrat (Orquestra Del Plata) [orchestra, dance beat] - [5:13]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "listentothis",
            "topic": "orquestra",
            "id": "19o13i"
        },
        {
            "title": "Ins\u00f3nias em Carv\u00e3o: \"Crowdfund para financiar uma orquestra que acompanhe a manif anti-anti-racista, sempre a tocar m\u00fasicas de circo\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hcse78",
            "comments": [
                "cringe",
                "Mas ai do Ventura que fa\u00e7a crowdfunding para p\u00f4r uma orquestra a tocar m\u00fasicas de circo nas manifesta\u00e7\u00f5es do black lives matter lol"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Capit\u00e3o Fausto com Orquestra das Beiras, Campo Pequeno 07/03/2020",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "ffide7",
            "comments": [
                "Quem me dera l\u00e1 ter um estado, pelos v\u00eddeos que vi no YouTube foi mesmo um grande concerto!",
                "Ent\u00e3o e que tal o concerto?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Orquestra Ligeira do Ex\u00e9rcito",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "9phplv",
            "comments": [
                "O tempo que est\u00e3o a tocar m\u00fasica n\u00e3o est\u00e3o a roubar."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Palco para concerto Pimba com fosso para orquestra [xpost r/osha]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4q91ig",
            "comments": [
                "A base s\u00e3o 2 candeeiros de rua de cimento?\n\n...Apoiados em paus?\n\n...Em cima de rochas irregulares?\n\nA \u00e1rvore est\u00e1 \u00e0 frente do palco?\n\nTenho tantas d\u00favidas!...",
                "Mosh **pit**.",
                "Para a qualidade do concerto, acho que o cen\u00e1rio se adequa perfeitamente... ",
                "Bem, aquilo n\u00e3o parece seguro...",
                "Abana mas n\u00e3o parte. O poste aguenta, \u00e9 de cimento.",
                "Isto \u00e9 na R\u00e9gua, certo?",
                "Portugal "
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Banda sonora de s\u00e9rie da RTP gravada com orquestra ao vivo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "5ut86l",
            "comments": [
                "Come\u00e7o a gostar dos esfor\u00e7os da RTP. A qualidade n\u00e3o \u00e9 top, mas j\u00e1 \u00e9 alguma coisa."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Lisboa em Si: os sons da cidade v\u00e3o ser uma orquestra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1fsfuz",
            "comments": [
                "Ahahah curti imenso o engenheiro inform\u00e1tico a dizer, \"prepar\u00e1mos um software que \u00e9 um sequenciador midi\" como se isto fosse algo que toda a gente compreende. Ahahahah que t\u00edpico ninfom\u00e1tico.  \n    \nOs putos de hoje em dia nem nunca tiveram contacto com um ficheiro midi.  \n  \nPara clarifica\u00e7\u00e3o, MIDI foi uma das grandes inova\u00e7\u00f5es antes de haver mp3 e outras tecnologias de jeito para comprimir m\u00fasica. Guardava-se as notas dos instrumentos na pr\u00f3pria placa de som e, assim, nos ficheiros s\u00f3 se tinha de ter que instrumento, que nota tocar e durante quanto tempo (estilo pauta de m\u00fasica), o que permitia ter ficheiros muito pequenos.  \n  \nNeste caso, ele fez um programa em que tinha os v\u00e1rios sons que eles andaram a gravar como instrumentos e as suas notas, o que permitia aos outros us\u00e1-los para compor m\u00fasicas.  \n  \nAqui, claro (n\u00e3o \u00e9 \u00f3bvio para todos???), estou a falar de MIDI s\u00f3 como foi usado em computadores, jogos, etc. Porque isto tinha mais usos, nomeadamente na m\u00fasica electr\u00f3nica que floresceu na altura.  \n  \nEheheh, nunca paro de me surpreender quando colegas meus, falam de coisas relativamente obscuras como se fossem cultura geral, n\u00e3o vejo este fen\u00f3meno em mais nenhum campo do conhecimento.  \n  \nSe quiserem brincar com MIDIs podem usar este programa localizado numa p\u00e1gina que tamb\u00e9m aparenta ser de outra d\u00e9cada\n[link]  \n  \nPS:. Aten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estou a criticar a op\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, l\u00e1 por ser antiga, n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o tenha sido a melhor - provavelmente foi."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Hino nacional completo sem soprano?",
            "selftext": "Algu\u00e9m encontra?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "hnwv3l",
            "comments": [
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Desabafo: Portugal \u00e9 um mau pa\u00eds para se criarem startups!",
            "selftext": "Desde muito novo que tenho feito pequenos neg\u00f3cios em regime freelancing que me t\u00eam dado alguma experi\u00eancia e motiva\u00e7\u00e3o para fazer algo maior.\n\nAprendi durante os \u00faltimos anos que em Portugal \u00e9 ultra dif\u00edcil encontrar uma pessoa:\n\n * Com disciplina\n * Com sentido de organiza\u00e7\u00e3o\n * Com sentido de responsabilidade\n * Que saiba o que custa montar um neg\u00f3cio de raiz\n * Que saiba a diferen\u00e7a entre uma startup e uma empresa que j\u00e1 consegue pagar sal\u00e1rios (sim, os co-founders de uma startup trabalham de gra\u00e7a at\u00e9 \u00e0 primeira ronda de investimento, e muitas vezes at\u00e9 depois dessa ronda)\n * Que entenda que s\u00f3 se consegue criar uma empresa com paix\u00e3o, dedica\u00e7\u00e3o e obsess\u00e3o\n\nEm todos os processo de recrutamento passei pelo mesmo:\n\n1- O entrevistado ou vem ter comigo ou \u00e9 recomendado por algu\u00e9m porque o sonho dele era ter uma startup\n\n2- Come\u00e7a a afastar-se quando percebe que trabalhar numa startup n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que trabalhar num emprego est\u00e1vel remunerado 8h por dia\n\n3- Come\u00e7a a falhar prazos atr\u00e1s de prazos e deixa de estar contact\u00e1vel\n\n4- Come\u00e7o a sentir que o meu contacto e a minha presen\u00e7a \u00e9 indesejada por parte da outra pessoa, e tenho de come\u00e7ar a fazer \"pushing\" para ver coisas a serem feitas\n\n5- De repente, em vez de estar a preocupar-me em construir um neg\u00f3cio com o apoio de algu\u00e9m igualmente motivado, estou preocupado em gerir co-fundadores\n\n6- Coloco a quest\u00e3o \u00e0 pessoa recrutada se este \u00e9 mesmo o tipo de vida que quer, pois \u00e9 natural que ao inicio fosse dificil de prever que criar um neg\u00f3cio \u00e9 t\u00e3o exaustivo, sempre de forma cordial\n\n7- A cobardia do portugu\u00eas, nunca \u00e9 capaz de dizer que n\u00e3o e afastar-se, prefere dizer que sim, que as coisas v\u00e3o mudar e continuar a fazer perder tempo e janelas de oportunidade\n\n8- No fim o neg\u00f3cio morre antes de nascer, porque eu chego \u00e0 exaust\u00e3o de andar a gerir pessoas em vez de evoluir o neg\u00f3cio\n\nHoje em dia aprendi a n\u00e3o deixar as coisas avan\u00e7arem do ponto 2 (ou 3). N\u00e3o estou para andar a sacrificar-me por algo para dividir em partes iguais por outras pessoas que nem s\u00e3o capazes de ajudar no essencial.\n\nJ\u00e1 fiz todos os niveis de introspec\u00e7\u00e3o, tendo mesmo pessoas independentes a avaliar se sou eu que tenho um problema e afasto as pessoas (a teoria do denominador comum certo?). E chega-se sempre \u00e0 conclus\u00e3o que a minha falha \u00e9 n\u00e3o saber encontrar as pessoas certas.\n\nPois bem, encontrei uma pessoa certa c\u00e1 em Portugal, em todos estes anos. L\u00e1 fora, em poucos dias encontrei v\u00e1rias (na Alemanha por exemplo \u00e9 muito f\u00e1cil encontrar gente disciplinada). Pela minha experi\u00eancia chego \u00e0 conclus\u00e3o que por quest\u00f5es culturais, c\u00e1 em Portugal \u00e9 um pa\u00eds dificil para arranjar co-fundadores para um neg\u00f3cio.\n\nEm termos de financiamento, Portugal \u00e9 mais outro filme. Durante estes anos todos tentei v\u00e1rias vezes obter apoio financeiro das seguintes formas:\n\n**Quadros comunit\u00e1rios:** Compete/Portugal 2020, QREN, concursos com pr\u00e9mios... s\u00e3o tudo tachos. Estes concursos, apesar de se publicitarem como apoio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e couves, normalmente s\u00e3o usados para alimentar projectos nacionais ou europeus (dos quais participei em alguns nos meus tempos de estudante e pude confirmar em 1\u00aa pessoa o que estou a dizer). Estes concursos s\u00e3o tachos, basicamente. Quem ganha s\u00e3o normalmente empresas (ou um cons\u00f3rcio de empresas e universidades) que em nome de um projecto fict\u00edcio e propostas/planeamentos irreais, ganham estes concursos, usando o dinheiro dos mesmos para interesses particulares. No final o resultado dos projectos \u00e9 uma fachada, as avalia\u00e7\u00f5es das comiss\u00f5es cientificas europeias e outras s\u00e3o uma farsa (aprovam tudo, bem ou mal feito), acabando estes projectos por queimar dinheiro dos contribuintes e resultarem em nada de consequente para a sociedade. Por outro lado, nenhuma startup consegue ganhar estes concursos que est\u00e3o feitos para os amigos e familiares de alguns, tamb\u00e9m porque para ganhar X euros em financiamento, tem de se entrar com 30% ou mais. Ou seja, eu, startup que preciso de dinheiro, tenho de pagar com dinheiro que n\u00e3o tenho para ter investimento. Ir\u00f3nico... N\u00e3o digo que o dinheiro deva ser oferecido a qualquer caramelo que tenha uma ideia para uma startup, sem este dar garantias, mas queimar este dinheiro em tachos para cunhas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o...!\n\n**Venture Capitalists, Angels, etc...:** J\u00e1 desisti c\u00e1 em Portugal de procurar financiamento. Normalmente n\u00e3o h\u00e1 vis\u00e3o de neg\u00f3cio (conhe\u00e7o algumas empresas que foram super desvalorizadas c\u00e1, mas cujos fundadores n\u00e3o desistiram e foram l\u00e1 fora procurar o que n\u00e3o encontraram c\u00e1, apoio, e tiveram tanto sucesso que j\u00e1 nem d\u00e1 para contar os milh\u00f5es de lucro que essa gente move hoje em dia). Por outro lado, c\u00e1 pensam que com 10,000\u20ac se financia uma startup. E depois fazem propostas rid\u00edculas, 10,000\u20ac por 50% da empresa. Esta gente \u00e9 parva? 10,000\u20ac gastei eu s\u00f3 para desenhar, planear, desenvolver a ideia, criar mockups, validar o mercado, etc do ultimo neg\u00f3cio que lancei. Esta gente \u00e9 parva, n\u00e3o tenho outras palavras para descrever a maioria dos investidores que temos por c\u00e1. Silicon Valley em Portugal? Talvez um dia, mas n\u00e3o hoje.\n\n**Poupar, juntar e investir:** Portugal \u00e9 um sitio horrivel para se fazer isto. Poupar? lol? Como? Uma pessoa chega ao fim do m\u00eas e quase que sobrevive, quanto mais poupar. O truque aqui \u00e9 ir para o norte da Europa, trabalhar 6 meses a 1 ano, poupar (porque l\u00e1 \u00e9 possivel), e ent\u00e3o tirar uns outros 6 meses de \"f\u00e9rias\" para tentar criar um neg\u00f3cio, trabalhado a full-time e investindo essas poupan\u00e7as em recursos ou m\u00e3o de obra auxiliar. C\u00e1 em Portugal conheci N pessoas que, por amor ao pa\u00eds pouparam l\u00e1 fora e vieram tentar criar c\u00e1 o neg\u00f3cio, e s\u00f3 vos digo isto: as pessoas c\u00e1 nem a receber um sal\u00e1rio (ligeiramente acima da m\u00e9dia para a industria das tecnologias) faziam nada de jeito! O z\u00e9 tuga tem sempre a mentalidade de que podiam estar a ganhar mais noutro sitio, e ent\u00e3o nunca se dedicam 100% ao que lhes \u00e9 pedido, n\u00e3o cumprem prazos, mais uma vez falta de disciplina (a receber sal\u00e1rio aten\u00e7\u00e3o!!!). Conto com as m\u00e3os o n\u00ba de pessoas que trabalham com gosto naquilo que faziam e com brio. A maioria das pessoas n\u00e3o gosta do que faz, seja trabalho prec\u00e1rio ou trabalho altamente qualificado, os melhores v\u00e3o l\u00e1 para fora ganhar 2000\u20ac ou mais, s\u00f3 ficam c\u00e1 os letargicos fora uma ou outra excep\u00e7\u00e3o.\n\nNeste momento encontro-me a criar uma startup a solo, desisti de me envolver com outros co-founders e colaboradores, s\u00f3 me atrasavam. Toco todos os instrumentos desta orquestra sozinho. \u00c9 de estourar uma pessoa, mas \u00e9 o que \u00e9. N\u00e3o procuro ninguem para se juntar a mim (pois pelo pior j\u00e1 passei eu sozinho^1) e estou a tentar fechar uma proposta de investimento s\u00e9rio fora de Portugal e a formar uma equipa de engenheiros (edit: c\u00e1, por agora), porque n\u00e3o \u00e9 c\u00e1 que as coisas acontecem. Para chegar at\u00e9 aqui levei muita porrada e precisei de ver muitos neg\u00f3cios c\u00e1 a falhar e muitos l\u00e1 fora a resultar (muitos deles iguais) para come\u00e7ar a suspeitar que o problema est\u00e1 no pa\u00eds e n\u00e3o em mim (obviamente que no limite h\u00e1 sempre algu\u00e9m com capacidade de, nas circunstancias mais merdosas de sempre safar-se muito bem, mas como isso \u00e9 1 em um milh\u00e3o, e eu n\u00e3o tenho super-poderes, decidir *deixar de ser um peixe a tentar trepar uma arvore* e fui procurar apoio em pa\u00edses que me proporcionavam *lagos para eu nadar*).\n\nNisto, apeteceu-me criar este t\u00f3pico como um desabafo desta revolta que sinto, porque isto magoa-me como Portugu\u00eas e desgastou-me bastante, vi muita gente com muito potencial a ser mandado abaixo pelos \"detractors\" deste pa\u00eds, e meses ou anos mais tarde ver o mesmo potencial a nascer noutros locais (Silicon Valley por exemplo) apenas porque nesses locais se d\u00e1 o apoio certo \u00e0s pessoas. Pe\u00e7o desculpa se pare\u00e7o arrogante, estou apenas ligeiramente *super revoltado com a situa\u00e7\u00e3o*. Por isso caros amigos, se tiverem a pensar criar uma startup, fa\u00e7am-no l\u00e1 fora, c\u00e1 s\u00f3 v\u00e3o perder tempo. \u00c9 triste mas \u00e9 real, eu sei pelo que passei e outros passaram. N\u00e3o percam tempo num pa\u00eds que n\u00e3o tem vis\u00e3o de crescimento, v\u00e3o passar o tempo a engolir sapos em troca de nada, v\u00e3o perder anos da vossa vida, saude e amigos, para nada.\n\nPortanto resumindo e concluindo, Portugal \u00e9 um mau pa\u00eds para fundar startups porque \u00e9 quase impossivel arranjar bons co-founders, bom investimento e criar condi\u00e7\u00f5es pessoais, financeiras e sociais que facilitem a vida ao empreendedor.\n\n-----------------\n\n^1 Procurar empregador que me aceitasse na condi\u00e7\u00e3o de empreendedor (colaborador de risco que pode sair da empresa em 6 meses ap\u00f3s o inicio de contrato), trabalhar 8h por dia no emprego full-time, chegar a casa e em vez de ir ver o benfica, comer gajas, beber uns copos, ficar a trabalhar at\u00e9 \u00e0s 2/3 da manh\u00e3 e no dia seguinte acordar \u00e0s 7h AM para ir trabalhar outro dia, etc.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "4l26b2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Trabalho para m\u00fasico/produtor/compositor em Portugal?",
            "selftext": "Boas pessoal!\nO meu namorado \u00e9 m\u00fasico e produz os mais variados tipos de m\u00fasica em casa. N\u00e3o tem nenhum curso e trabalha noutra \u00e1rea completamente diferente a full time. \nTendo uma paix\u00e3o enorme por m\u00fasica ele passa as suas folgas e tempos livres a compor, tocar e a gravar e produzir no seu mini est\u00fadio improvisado.\nGrava desde m\u00fasica pop a rock, rap a orquestra, bem como pequenos clips de som para publicidades e etc.\n\nA minha pergunta \u00e9 a seguinte:\nN\u00e3o tendo ele qualquer tipo de forma\u00e7\u00e3o profissional (apenas o que foi aprendendo por conta pr\u00f3pria) haver\u00e1 alguma forma de ele poder enviar trabalhos para algum s\u00edtio? Ele tem imenso talento e a qualidade dos projectos \u00e9 impec\u00e1vel. De que forma pode ele arranjar contactos nesta \u00e1rea?\n\nObrigada",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "qs7q5c",
            "comments": [
                "\u00c9s a minha namorada?! Lol\n\n\u00c9 tamb\u00e9m um dos meus hobbies favoritos, gravar e produzir m\u00fasica, apesar de n\u00e3o ter forma\u00e7\u00e3o nenhuma, basicamente aprendi tudo no YouTube. \n\nEm termos de dicas, n\u00e3o te posso dar nenhuma, a n\u00e3o ser criar uma soundcloud (provavelmente j\u00e1 ter\u00e1) e possivelmente um canal de YouTube, para promover os seus trabalhos. Com um pouco de sorte, nunca se sabe. \n\nE diz lhe a ele para me mandar uma mensagem, para sermos amigos :)",
                "Soundcloud/bancamp. \n\nComece a produzir para ele em autoral. E boa sorte",
                "S\u00e3o apenas dicas, n\u00e3o fa\u00e7o ideia de que valores estas plataformas oferecem aos compositores, e n\u00e3o sou m\u00fasico apesar de trabalhar numa \u00e1rea paralela, mas aqui fica. \n\n[link]\n\n[link]\n\nE depois h\u00e1 outros como:\n\n[link]\n\n[link]\n\nPond5, Audio Jungle, AudioSparx... \n\n&#x200B;\n\nMaioritariamente s\u00e3o livrarias de m\u00fasica que trabalham para televis\u00e3o, publicidade, cinema etc..\n\n&#x200B;\n\nEspero ter ajudado! Boa m\u00fasica e boa sorte!",
                "Conhe\u00e7o um gajo q comp\u00f5e m\u00fasica e trabalha para fora maioritariamente e usa muitas vezes o fiverr, pode ser uma maneira de render alguma coisa digo eu, do que sei, safa-se \u00e0 grande por l\u00e1",
                "O mais importante \u00e9 ter um bom portfolio. Mesmo que n\u00e3o sejam trabalhos \u201cprofissionais\u201d, ter um s\u00edtio onde apresenta as suas melhores m\u00fasicas (Spotify, YouTube, Vimeo,\u2026) \u00e9 fundamental. \n\nDe resto, \u00e9 uma \u00e1rea onde conv\u00e9m ter v\u00e1rias fontes de rendimento. Trabalhos como DJ, fazer m\u00fasica para publicidade (\u00e9 o meu caso), produzir muita m\u00fasica e receber o \u20ac\u20ac de direitos de autor\u2026\n\nDepois de ter o portfolio, \u00e9 envi\u00e1-lo para tudo o que precisa de produ\u00e7\u00e3o musical. Produtoras de publicidade e cinema, r\u00e1dios, marcas, empresas de videojogos, tudo. N\u00e3o h\u00e1 bem uma f\u00f3rmula nesta \u00e1rea, infelizmente.",
                "F"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "'A Portuguesa' - v. hist\u00f3rica, em Sol M - Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "at5b5l",
            "comments": [
                "outras vers\u00f5es Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos: [link]\n\n&#x200B;\n\n[Hist\u00f3rica, em Sol [link]\n\n[Grande orquestra em Mib [link]\n\n[Grande orquestra em Mib [link]\n\n[Grande orquestra em Mib [link] \n\n[Orquestra [link]\n\n[De 1957 em D\u00f3 [link]\n\n[De 1957 em D\u00f3 [link] \n\n[Para banda em Mib [link]\n\n[Para banda (2\u00aa vers\u00e3o) em Mib [link]\n\n&#x200B;\n\n *Foram int\u00e9rpretes das grava\u00e7\u00f5es: Elisabete Matos, soprano; Jo\u00e3o Paulo  Santos, piano;  Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa e Coro do Teatro Nacional  de S\u00e3o Carlos dirigidos por Jo\u00e3o Paulo Santos; Banda Sinf\u00f3nica da  Guarda Nacional Republicana dirigida por Jo\u00e3o Cerqueira.* ",
                "Isto cantado pela [Nat\u00e1lia de [link] \u00e9 que era!...\n\nAgora a s\u00e9rio, que raio de coro maricas e sem tomates \u00e9 aquele?! O hino canta-se \u00e0 homem, n\u00e3o \u00e9 c\u00e1 com passarinhas a relinchar."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Thread de m\u00fasica cl\u00e1ssica que todos deviam ouvir.",
            "selftext": "No post das m\u00fasicas que nos influenciaram, um user meteu uma m\u00fasica de violoncelo que tamb\u00e9m me diz muito. Sendo f\u00e3 de m\u00fasica cl\u00e1ssica, \u00e9 surpreende como \u00e9 que t\u00e3o pouca gente desta nossa gera\u00e7\u00e3o sabe sobre m\u00fasica cl\u00e1ssica.\n\nFica aqui uma tentativa para que os que sabem mostrem aos outros e para que ajudem a gostar mais de m\u00fasica de outros tempos.\n\n[Haydn Symphony no. 88 4o [link]\n\nFilarm\u00f3nica de Viena dirigida pelo grande Leonard Bernstein. A orquestra toca isto magistralmente ao ponto do Bernstein parar de dirigir como se dirige tradicionalmente (f\u00e1-lo com a boca, com os olhos, com um sorriso) e de pura e simplesmente deleitar-se com o que est\u00e1 a sair da orquestra. \n\n[Bolero de [link]\n\nUm \"simples\" estudo sobre orquestra\u00e7\u00e3o, sobre como transformar um \u00fanico movimento numa obra inteira de pianissimo a fortissimo possible. Celebrizada nos EUA por Toscanini, \u00e9 uma das mais reconhecidas obras de m\u00fasica cl\u00e1ssica, mesmo que mais moderna (1928).\n\nFica aqui com a fabulosa interpreta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a do mago argentino Jorge Donn, na parte final do filme do Claude Lelouch, \"Les uns e les autres\".\n",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "42dhzu",
            "comments": [
                "Para al\u00e9m do meu contributo, s\u00f3 quero acrescentar algo que nem sei que tipo de m\u00fasica exactamente \u00e9, mas que se aproxima da classica?\n\nEnfim, camaradas e camaradas, a melhor coisa vinda da Russia sovi\u00e9tica a seguir ao programa espacial: O coro do ex\u00e9rcito vermelho!\n\n* [link]\n* [Rider's [link]\n* [Cossack's [link]\n* [Song of the volga [link]\n* [Kalinka [link]\n* [The partisan's [link]\n* [link]\n\nN\u00e3o sou comunista, n\u00e3o sou grande f\u00e3 do sovietismo, mas porra se isto n\u00e3o \u00e9 poderoso.",
                "> Sendo f\u00e3 de m\u00fasica cl\u00e1ssica, \u00e9 surpreende como \u00e9 que t\u00e3o pouca gente desta nossa gera\u00e7\u00e3o sabe sobre m\u00fasica cl\u00e1ssica.\n\nM\u00fasica cl\u00e1ssica sempre teve um p\u00fablico alvo pequeno/limitado. \n\nN\u00e3o sou especialista mas gosto de ouvir Vivaldi, Bach, Tchaikovsky, etc. Gosto bastante dos concertos do Andr\u00e9 Rieu e companhia.  ",
                "N\u00e3o resisti quebrar o sil\u00eancio de lurker para partilhar nomes que sinto que faltam na thread:\n\n* [Liszt - La [link]\n\n* [Liszt - Hungarian Rhapsody [link]\n\n* [Brahms - Hungarian dance [link]\n\n* [Rachmaninoff - Concerto piano [link]\n\n* [Albeniz - [link]\n\nBoa thread, bons nomes, especialmente a refer\u00eancia ao coro do ex\u00e9rcito vermelho pelo /u/_mdx_ que n\u00e3o estava \u00e0 espera.\n\nEdit: \nFaltava incluir uma do Gershwin\n\n* [George Gershwin - [link]\n\nE um cl\u00e1ssico da crian\u00e7ada\n\n* [Brahms - Wiegenlied: Guten Abend, gute [link]",
                "Mais uns acrescentos que todos conhecemos e n\u00e3o fazemos ideia de onde v\u00eaem:\n\n[Offenbach - [link]\n\n[Pachelbel - Canon in [link]\n\n[Jules Massenet - [link]\n\n[Claude Debussy - Clair de [link]\n\n[Bizet - [link]\n\n[Rossini - William Tell [link]\n\n[Edvar Grieg - In the hall of the mountain [link]\n\n",
                "Se gostarem de virtuosismo, aconselho Paganini e Liszt, violino e piano respetivamente.\n",
                "41 minutos de [Luciano [link] Best.",
                "Por acaso \u00e9 das minhas grandes falhas a n\u00edvel musical. Gosto de Wagner, Vivaldi, Dvorak e Bethoven, mas sinto que conhe\u00e7o muito pouco",
                "Tchaikovsky 1812 overture. Fant\u00e1stico pelo menos para mim.\n\nSinfonia n\u00famero 1 de Beethoven, IMO muito underrated.\n\n",
                "Qualquer composi\u00e7\u00e3o de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, gosto especialmente da Etude 5 em E Minor, vale bastante a pena ouvir.",
                "H\u00e1 anos que praticamente s\u00f3 uso Debussy para trabalhar. Tenho que voltar a explorar o que h\u00e1 por a\u00ed novamente. Qualquer coisa instrumental e com qualidade \u00e9 geralmente suficiente para me prender. S\u00f3 tenho Debussy e Animals as Leaders no telefone. ",
                "[link]",
                "[deleted]",
                "[Jean Sibelius, Valse Triste (orch.Herbert von [link]\n\n[Henryk G\u00f3recki - I. Lento - Sostenuto tranquillo ma [link]",
                "Estas s\u00e3o as \u00fanicas m\u00fasicas cl\u00e1ssicas que realmente gosto (sem ordem de prefer\u00eancia), se algu\u00e9m tem sugest\u00f5es de melodias parecidas adorava saber.\n\n* Bach - Cello Suite No.1 i-Prelude\n \n* Beethoven - Moonlight Sonata\n\n* Mozart - Lacrimosa\n\n* Chopin - Nocturne op.9 No.2\n\n* Schubert - Ave Maria\n \n* Beethoven - Symphony No. 9\n\n* Barber - Adagio for Strings\n\n* Smetana - Moldau\n\n* Schubert - Serenade\n \n* Vivaldi - Four Seasons",
                "Vivaldi concerto para mandolin (n\u00e3o sei o nome do instrumento em portugu\u00eas) \u00e9 o meu favorito. Nunca me canso de ouvir.",
                "[Beethoven sinfonia n7 segundo [link] e\n[ Air on a [link] sao umas das minhas preferidas.\nbeethoven tchaikovky rachmaninoff bach vivaldi e chopin sao os meus preferidos.\n\ncomo foi sugerido pavarotti eu aconselho Amira Willighagen [com 9 anos ja fazia [link] e a pagina oficial do youtube [link] .\n\n[sir anthony hopkins [link]\n\n[BARBER Adagio for [link]\n\n[requiem for  [link]",
                "Liesbstarm de Liszt, acho muito up to date. \n[Franz Liszt - [link]",
                "Mahler. Tudo de Gustav Mahler.",
                "j\u00e1 vi que este post est\u00e1 cheio de malta que percebe disto, por isso aproveito para fazer algumas quest\u00f5es (sou um ignorante completo neste tipo de m\u00fasica):\n\n1 - Para que serve o maestro exatamente? n\u00e3o \u00e9 suposto num grupo musical toda a gente j\u00e1 saber o que tem que tocar em cada m\u00fasica?\n\n2 - Como e quem \u00e9 que comp\u00f5e as m\u00fasicas nas orquestras?\n\n3 - Apesar de ser dos estilos mais antigos de m\u00fasica, porque \u00e9 dos menos populares?",
                "N\u00e3o sou grande apreciador de musica cl\u00e1ssica mas adoro particularmente debussy e Tchaikovski:\n\n[Debussy - La [link]\n\n[Tchaikovski - Marche [link]",
                "O meu contributo:\n\n[Schubert [link]\n\n[Chopin [link]",
                "gosto desta [link] no spotify",
                "Cheguei tarde \u00e0 festa, mas entretanto aqui fica uma breve [Hist\u00f3ria da M\u00fasica Erudita [link] para aqueles que pensam que Vivaldi foi contempor\u00e2neo de Verdi. ",
                "N\u00e3o acho que toda a gente devia ouvir m\u00fasica cl\u00e1ssica em excertos e pequenas pe\u00e7as ao estilo de compila\u00e7\u00f5es \"best of\" de Chopin e Debussy. Ravel escreveu coisas como [link] e est\u00e1 sempre tudo a bater na tarola do Bol\u00e9ro.\n\nAcho que come\u00e7amos todos por algum lado, pelo mais f\u00e1cil e curto, mas a m\u00fasica cl\u00e1ssica \u00e9 compar\u00e1vel \u00e0 literatura no que conta \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para extra\u00edres de l\u00e1 algo de valioso. Leva tempo a conhecer e a maior parte da m\u00fasica \u00e9 dif\u00edcil compreender, quanto mais gostar, quando n\u00e3o est\u00e1s aclimatizado. \n\nTalvez o que goste mais \u00e9 m\u00fasica vocal, \u00f3pera em particular, que \u00e9 um g\u00e9nero que leva tempo a perceber e acompanhar, mas que te deixa verdadeiramente satisfeito quando consegues levar at\u00e9 ao fim, e mais ainda, quando \u00e9 o que preferes a ver filmes. N\u00e3o recomendo que se tente come\u00e7ar logo a aguentar Wagner de principio ao fim, mas tamb\u00e9m acho desnecess\u00e1rio ouvir s\u00f3 esta ou aquela \u00e1ria, ou este trecho instrumental, as \u00f3peras funcionam como um todo, narrativa, encena\u00e7\u00e3o, m\u00fasica, etc.\n\nContinuando com Ravel, ele escreveu uma bastante curta, [*L'enfant et les [link] bastante acess\u00edvel a n\u00edvel musical tamb\u00e9m, que \u00e9 um bom ponto de partida. A narrativa \u00e9 sobre uma crian\u00e7a que destr\u00f3i tudo o que tem no quarto, e por sua vez cada objecto destru\u00eddo lhe canta em revolta.\n\nDepois da\u00ed \u00e9 seguir em frente, Handel tem montes delas, *Alcina*, *Rinaldo*, *Theodora*, s\u00e3o as minhas preferidas, tamb\u00e9m recomendo. \u00c9 uma quest\u00e3o de tomar algum interesse e depois desenvolver gosto pr\u00f3prio."
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Concerto Harry Potter e o Prisioneiro de Azkaban",
            "selftext": "Pessoal, quem foi? O que acharam?\n\nEu adorei, acho que a orquestra esteve incr\u00edvel e conseguiu reproduzir a banda sonora do filme extremamente bem. H\u00e1 certos instrumentos que eu n\u00e3o conseguia ouvir na grava\u00e7\u00e3o mas que ali se ouvia espetacularmente bem.\n\nNota negativa para as pessoas que batiam palmas de 5 em 5 minutos. Achei incrivelmente irritante.\n\nEDIT: o downvote deve ter sido de uma dessas criaturas que batiam palmas a cada fala",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "aoyym4",
            "comments": [
                ">Nota negativa para as pessoas que batiam palmas de 5 em 5 minutos. Achei incrivelmente irritante.\n\n&#x200B;\n\nIsto! Eu fui e critiquei isso mesmo, pelos vistos n\u00e3o fui o \u00fanico!! Ainda a musica estava a come\u00e7ar e j\u00e1 estavam a bater palmas.. Qualquer coisa e batiam palmas! Porra!  \n\nNo final mal aparecem os cr\u00e9ditos que \u00e9 onde a orquestra toca bastante tempo, muita levanta-se gente e vai embora. Que idiotas! ",
                "Terem os \u00faltimos sectores abertos, visto que n\u00e3o dava para ver o filme de l\u00e1.\n\nO eco do som do filme e n\u00e3o estar sincronizado com o v\u00eddeo.",
                "O downvote deve ser s\u00f3 de pessoal que se est\u00e1 a cagar, como eu.",
                "Completamente de acordo com tudo, muito bom\n\n Irritante as palmas e as pessoas que assim que acabou o filme se levantaram e foram embora.",
                "No in\u00edcio do filme o som da grava\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava muito bom mas ou me habituei ou corrigiram.\n\nBoa presta\u00e7\u00e3o da orquestra, espet\u00e1culo bonito e acho que irritares-te pelas palmas \u00e9 exagerado. Foste l\u00e1 pelo espet\u00e1culo e as pessoas quiseram mostrar apre\u00e7o pela banda e pelos momentos memor\u00e1veis do filme. Ser\u00e1 f\u00e1cil de assumir que grande parte eram grandes f\u00e3s de harry potter e ficaram entusiasmados por poder partilhar estes momentos com uma audi\u00eancia t\u00e3o grande. ",
                "Eu fui e adorei. N\u00e3o fui aos dois anteriores (com pena minha mas calharam em m\u00e1s alturas para mim), mas tive de ver este porque o terceiro filme e respectiva banda sonora s\u00e3o dos meus favoritos da saga. Concordo com tudo o que disseste a n\u00edvel do espect\u00e1culo em si, definitivamente reparei em muitos pormenores da m\u00fasica de que n\u00e3o me tinha apercebido antes e fez-me dar ainda mais valor ao trabalho envolvido na cria\u00e7\u00e3o deste filme.\n\nComo j\u00e1 disse noutro coment\u00e1rio, nem me queixo dos aplausos por causa do contexto: a maior parte disto s\u00e3o f\u00e3s de longa data que foram para rever o filme juntos, apreciar o espect\u00e1culo musical e acima de tudo divertir-se com o filme/universo que tanto adoram. \u00c9 claro que ningu\u00e9m vai levar isto como um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica puro com todas as regras e etiquetas, nem faz sentido ir para l\u00e1 \u00e0 espera disso. Afinal de contas todos se divertiram, correu tudo bem e isso \u00e9 o mais importante.\n\nPontos negativos s\u00f3 mesmo a organiza\u00e7\u00e3o atroz do MEO-Altice-PortugalTelecom-Ou-L\u00e1-Como-Se-Chama-Aquela-Merda-Agora Arena, que para come\u00e7ar queriam sentar pessoas em lugares onde nem se via o ecr\u00e3 de todo, depois n\u00e3o houve o m\u00ednimo de organiza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s localiza\u00e7\u00f5es gerais dos lugares sequer. A minha namorada comprou bilhetes de prop\u00f3sito para um dos cantos atr\u00e1s, onde daria para ver tudo sem problema, s\u00f3 para chegarmos \u00e0 entrada e nos come\u00e7arem a mandar de sec\u00e7\u00e3o em sec\u00e7\u00e3o \"ah esta est\u00e1 cheia, tentem ali mais \u00e0 frente - umas 3 ou 4 vezes\" at\u00e9 finalmente nos dizerem que s\u00f3 havia espa\u00e7o numa das pontas (onde mal se via o ecr\u00e3 claro). Para isto tinha pago o bilhete mais barato e n\u00e3o o de 35\u20ac mas enfim, tamb\u00e9m pode ser problema do Blueticket e da forma como est\u00e1 organizado o diagrama da arena no momento da venda, deu a entender que ir\u00edamos para uma sec\u00e7\u00e3o espec\u00edfica quando afinal era tudo ao molho em geral.",
                "Boas, fui ver tal como fui ver os outros dois anteriores,\n\nA adi\u00e7\u00e3o do Coro para mim foi o ponto alto, absolutamente fant\u00e1stico, J\u00e1 das outras vezes adorei no geral principalmente a m\u00fasica estar mais alta que no filme normal o que d\u00e1 para ouvir mais alguns instrumentos como tu disseste especialmente o obo\u00e9 e o conjunto das percuss\u00f5es que na minha opini\u00e3o \u00e9 fant\u00e1stico.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o as pessoas baterem palmas acho normal , quando acabava uma cena boa em que a m\u00fasica era muito boa batiam palmas pela execu\u00e7\u00e3o, e sempre que h\u00e1 uma cena /fala boa como a Hermione bater no Malfoy h\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es do g\u00e9nero porque \u00e9 uma cena muito conhecida que os f\u00e3s de Harry Potter conhecem. N\u00e3o acho necess\u00e1rio n\u00e3o bati palmas mas n\u00e3o acho descabido .  Tamb\u00e9m aconteceu o ano passado quando o Dumbledore anuncia que os exames s\u00e3o cancelados.\n\n&#x200B;\n\nEu infelizmente tive mesmo de sair logo no final mesmo com a orquestra a tocar mas fiquei com pena."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Banda Sonora nomeada para os \u00d3scares tem sons de clarinetista portugu\u00eas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "mty5jq",
            "comments": [
                "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [link] - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "A seguir sai uma noticia que um ator nomeado veio c\u00e1 passar f\u00e9rias a e publicou nas redes sociais.  \n\nQue complexo de inferioridade.",
                "Portugal, passas a vida a p\u00f4r-te em bicos de p\u00e9s.",
                "UAU! Agora \u00e9 que ningu\u00e9m nos para caralho!!!",
                "Este pa\u00eds \u00e9 mesmo rid\u00edculo, n\u00e3o \u00e9?",
                "Particula de p\u00f3 oriunda de terras Portuguesas encontrada no casaco de (Insert famous celeb). \u00c9 incrivel o complexo de inferioridade desde nosso pais. Tudo \u00e9 not\u00edcia."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Maria Jo\u00e3o Pires mostra ao mundo a for\u00e7a da genialidade aliada ao desenrascan\u00e7o portugu\u00eas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "orquestra",
            "id": "1pbjxh",
            "comments": [
                "N\u00e3o chamaria a isto desenrascan\u00e7o \u00e0 portuguesa. \u00c9 sim, compet\u00eancia.\n\nMuito mais portugu\u00eas foi o maestro, que face \u00e0 adversidade chutou para a frente e disse \u00e0 Maria Jo\u00e3o se orientasse, que tudo ia correr bem. Tuga honor\u00e1rio.\n\nEdit: parece que h\u00e1 algumas [pontas soltas na [link]",
                "O que \u00e9 triste \u00e9 Portugal nunca reconhecer esta gente como merecem. N\u00e3o o fizeram para o Saramago, para o Jo\u00e3o C\u00e9sar Monteiro, Paula Rego, o Lobo Antunes, e muitos mais, e n\u00e3o o v\u00e3o fazer para a Maria Jo\u00e3o Pires.",
                "Odeio que falem que isto do desrescan\u00e7o seja uma virtude espetacular... \u00c9 uma ferrementa a usar em \u00faltimo caso, e n\u00e3o depender diariamente da capacidade de deserrascar. E algu\u00e9m pensou que n \u00e9 por ela ser portuguesa mas ser um excelente profissional da sua area com grande talento? Fuck desrascan\u00e7o \u00e9 por estarmos sempre a depender disso que as empresas fazem prazos ridiculos em obras e a verdade \u00e9 que fica feito mas mal e porcamente maiorparte das vezes.",
                "Eu sei que n\u00e3o se deve ler os coment\u00e1rios destes jornais merdosos brit\u00e2nicos mas...\n\n\n\"Portugal has gone down the drain ever since the demise of Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar\".\n\n\nE isso n\u00e3o veio da boca de um portugu\u00eas.",
                "Ela deve ter pensado \" Estes fdp's colaram o pisto\"! ",
                "A Maria Jo\u00e3o Pires tem \"desenrascan\u00e7o, engenho e arte\", como um Cam\u00f5es contempor\u00e2neo diria. O concerto em quest\u00e3o (mas n\u00e3o \u00e9 a actua\u00e7\u00e3o a que o v\u00eddeo se refere):\n\n[link]\n\n"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Orquestra Albatroz - Manh\u00e3 de Carnaval",
            "selftext": "",
            "subreddit": "InstrumentalSongs",
            "topic": "orquestra",
            "id": "nixx8m"
        }
    ]
}