{
    "posts": [
        {
            "title": "Beeshmar \"Nadar\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "TamilNadu",
            "topic": "nadar",
            "id": "10ql5yd",
            "comments": [
                "\u201cUttru gavanithal theriyum\u2026. Beeshamar angavasthararthu la Naada katti irundhar. \n\nNaada kattiyadhal avar naadar aagi vittar\u201d\n\n -Nadar News 360",
                "Idhu bheesmarkku theriyuma?",
                "Ena nae muruku eduthu kuduka ivlo neram ah.",
                "![gif](giphy|26CaLpDvg2oDf9rAk)",
                "\ud83d\uddff\ud83d\uddff\ud83d\ude4f",
                "Lmao",
                "Beeshmar theriyum. Naadar nu ne solli thaan theriyum. Ineme enaala Beeshmar ah maaveerara paakava thonum? Naadar jaathi kaaranaa mattum thaan yosikka thonum. Yenya ipadi irukeenga",
                "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Nadar Power",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Lal_Salaam",
            "topic": "nadar",
            "id": "10vuo34"
        },
        {
            "title": "Girl with Heterochromia, Irakli Nadar, Digital, 2019",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Art",
            "topic": "nadar",
            "id": "as2qmz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Bolsonaro cancela reuni\u00e3o com o Presidente de Portugal, Marcelo Rebelo de Sousa, por este se ter reunido primeiro com Lula da Silva e Michel Temer. A rea\u00e7\u00e3o de Marcelo: foda-se, vou nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "vptfuh",
            "comments": [
                "\"Estou a cagar e andar para o Bolsonaro, ou como os brasileiros falam: cagando e andando.\"",
                "Ele \u00e9 uma figura, muito tranquil\u00e3o, falou pra imprensa portuguesa algo do tipo \"se quem convida pro almo\u00e7o n\u00e3o quer mais, ningu\u00e9m morre\".",
                "Toda not\u00edcia desse cara \u00e9 coisa engra\u00e7ada aushaushuahs",
                "Bolsonaro \u00e9 muito criancinha mimada na moral mano",
                "A cara de tristeza dele de quem n\u00e3o vai mais ter que ver o merd\u00e3o e pode passar o tempo vendo hentai.",
                "Decis\u00e3o sensata. Imagine o fardo de ter de se reunir com o Bozo.",
                "\u00c9 meio c\u00f4mico como bolsonaro n\u00e3o tem respeito nenhum, de ningu\u00e9m, ele conseguiu virar um parea",
                "[deleted]",
                "Se voc\u00ea tivesse que escolher entre ir para uma reuni\u00e3o com o bostonaro e ir a uma praia, qual praia seria?",
                "Bolsonaro? Se foda ele",
                "S\u00f3 consegui pensar quem nada num frio desses(ta 21c aqui)? Ai pesquisei e vi que o RJ ta 26c lol, inverno \u00e9 mia pica.",
                "Esse Tuga est\u00e1 certo, Solz\u00e3o desses o cara vai se preocupar com Bolsomerda.",
                "\"N\u00e3o tem mais reuni\u00e3o n\u00e9, poxa... enfim.\"",
                "Eu teria a mesma rea\u00e7\u00e3o.",
                "Rapaz, esse bolso \u00e9 muito narcisista. Se ele n\u00e3o \u00e9 o centro do universo faz pirra\u00e7a, chora e fica emburradinho. A\u00ed fica fazendo greve de coc\u00f4 at\u00e9 ter que se internar pra chamar aten\u00e7\u00e3o pra si.",
                "Foi ate bom para o Marcelo. Para que se reunir com um presidente que tem mais poucos meses de mandato (e, assim espero, muitos meses na cadeia no futuro)",
                "Cert\u00edssimo. T\u00e1 um solzinho bom no Rio, vai curtir a praia mesmo, merm\u00e3o.",
                "Bem a cara dele msm (dos 2 no caso, ainda era capaz do rebelo passear de bike sem camisa pela orla)",
                "Foi livramento, por isso ele foi tomar banho de \u00e1gua salgada",
                "Vamos falar a verdade, o cara n\u00e3o perdeu muita coisa. N\u00e3o que eu ache o Lula grande coisa.",
                "Bozo tem que ser tratado com desprezo.",
                "Kkkkkkkkkkkk esse nosso presidente tem quantos anos de idade(mental)?",
                "Cara, olha a porra da vergonha que a gente passa com esse imbecil do Bozo como presidente.",
                "Pog",
                "Deve ter ficado triste com uma not\u00edcia dessa ~figura foguete~",
                "O foda-se est\u00e1 mal aplicado, s\u00f3 para que saibas. Neste caso, \"Que se foda. Vou nadar.\" estaria correcto.",
                "r/portugalcaralho",
                "Mito",
                "Lula buscando o apoio do golpista Temer e de toda a direita neoliberal (afinal, o lula tbm \u00e9 um liberal, disfar\u00e7ado de socialista). Daqui a 4 anos teremos um novo impeachment (caso ele ven\u00e7a), o objetivo \u00e9 entregar de m\u00e3o beijada pro pr\u00f3ximo \"Bolsonaro\"... \u00c9 por essas e outras que vou votar no Ciro e no segundo turno, caso ele n\u00e3o esteja, nem votar eu vou.",
                "Como diz o ditado: se Portugues fosse Galinha !",
                "N\u00e3o sei nem quem \u00e9 esse cara kkk",
                "Esse homem tem quantos anos... 12? N\u00e3o cabe a um presidente da rep\u00fablica agir como uma crian\u00e7a birrenta.\nVergonhoso como sempre.",
                "Nada meu filho"
            ],
            "num_comments": 33
        },
        {
            "title": "ARTIST: Irakli Nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DigitalArt",
            "topic": "nadar",
            "id": "o63fqd",
            "comments": [
                "[link]",
                "Beautiful \ud83d\ude0d",
                "Holy shit!",
                "At a certain point it\u2019s like just take a picture itll last longer..",
                "*f r I z z*",
                "Hello, we modified your picture a bit. See link [link] \n\n PS. I'm a bot",
                "Super underrated...",
                "### #ArtistsAreSorcerers"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Carlos Xavier, ex-Sporting: Taremi \u00e9 um \u201cmu\u00e7ulmano que quando veio para Portugal n\u00e3o sabia nadar\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PrimeiraLiga",
            "topic": "nadar",
            "id": "16devy2",
            "comments": [
                "E eu tenho um primo que vive na Am\u00e9rica, e l\u00e1 dentro sabem mas n\u00e3o passa c\u00e1 para fora. Ent\u00e3o, o meu primo diz que os amaricanos inventaram uma bomba que vai atr\u00e1s deles pelo cheiro a caril. V\u00e3o amandar a bomba em Marrocos e s\u00f3 acaba, digamos, no Chile. Por isso tudo o que \u00e9 fritos eu j\u00e1 cortei",
                "Vergonha alheia. Num pa\u00eds de jeito este gajo era banido do canal",
                "HAN? Foda-se, mas estamos na tasca?",
                "Estes gajos s\u00e3o completamente loucos, tanta malta desta idade que n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o das coisas que diz",
                "Wtf, que coment\u00e1rio completamente desnecess\u00e1rio fds. O que \u00e9 que a religi\u00e3o dele importa? Sim o gajo \u00e9 um mergulhador profissional mas e de ser mu\u00e7ulmano. At\u00e9 podia ser budhista, \u00e9 um fdp e mais nada.",
                "Mais um que vai votar no Chega",
                "Falta o palito no canto da boca.",
                "Como eu tenho jeito a adivinhar o futuro j\u00e1 vou deixar aqui o meu palpite:\n\nDaqui a uns dias vem a publico pedir desculpas mas vai dizer que foi mal interpretado e que quem o acusa \u00e9 que \u00e9 preconceituoso pois chamar algu\u00e9m de \u201cmu\u00e7ulmano\u201d n\u00e3o \u00e9 ofensa e vai ignorar tudo o resto que disse.",
                "Esse senhor deveria ter vergonha de recorrer ao insulto gratuito em plena tv",
                "Coitado do homem, pensava que estava na tasca e n\u00e3o se situou bem onde estava de facto",
                "Uma semana depois do comunicado do Sporting por causa do jogador do Famalic\u00e3o \ud83d\ude02 viva portugal",
                "Que coment\u00e1rio rid\u00edculo, enfim",
                "Fui downvoted to hell por dizer que o comunicado do Sporting normalizava o racismo.  \nPor coincid\u00eancia o resultado foi bem r\u00e1pido",
                "Qual \u00e9 o estere\u00f3tipo aqui? Pensava que o estere\u00f3tipo de n\u00e3o saber nadar era aplicado \u00e0 mesma malta que se aplica o estere\u00f3tipo de gostar de frango e melancia\u2026?\n\nN\u00e3o sabia que se aplicava aos mu\u00e7ulmanos.",
                "Taremi \u00e9 iraniano,os Iranianos s\u00e3o persas e n\u00e3o mu\u00e7ulmanos a religi\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 xiita.",
                "Antes que as virgens ofendidas que vivem das bufas do papa e das macacadas do s\u00edmio fiquem ofendidas:\n\n'A par disso, o Porto atesta que \u00abAnderson \u00e9 um valor que o jogo deve proteger\u00bb, considerando que a les\u00e3o que o atleta sofreu no jogo de s\u00e1bado \u00e9 \u00abum atentado ao futebol espect\u00e1culo, uma coincid\u00eancia lament\u00e1vel que roubou ao desafio um dos seus maiores p\u00f3los de interesse\u00bb. Os respons\u00e1veis do Drag\u00e3o notam que \u00abna temporada passada, no mesmo local do terreno, no meio-campo, junto aos bancos de suplentes, o jogador que mais podia desequilibrar foi intencionalmente atingido com viol\u00eancia por um grego, confirmando a teoria de quem v\u00ea estes casos como manobras planeadas\u00bb'\n\nExtracto de um comunicado de 2006 do clube da fruta",
                "Yooooo \ud83c\udfb6",
                "  N\u00e3o foi o Abel Xavier que se converteu ao isl\u00e3o?",
                "Coment\u00e1rio idiota",
                "Dizer uma coisa destas, para tentar ser engra\u00e7ado, s\u00f3 mostra muita ignor\u00e2ncia. Tenho pena por estas pessoas, espero naturalmente que esta pessoa seja afastada.",
                "Mais tabaco nisso sff."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Desfrute desse lindo v\u00eddeo de uma foca aprendendo a nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "s2yygp",
            "comments": [
                "Vei, filhote de foca parece um chachorrinho aqu\u00e1tico",
                "Preciso de uma foca",
                "o cara como diz o whinderson que lindo cara",
                "Obrigado amigo, voc\u00ea \u00e9 um amigo",
                "Ain que fofin filhote de foca, parece cachorro rec\u00e9m nascido",
                "Lista de animais q eu quero:\n\n1:pato - 2:pug - 3:foca - 4: capivara",
                "Lindo v\u00eddeo.Mas o q me preocupa \u00e9 q o cara q t\u00e1 ensinando a foca a nadar \u00e9 chin\u00eas.",
                "E pensar que as focas s\u00e3o mortas e comidas horrivelmente por orcas",
                "eu to desfrutando dessa m\u00fasica maravilhosa isso sim",
                "Se eu fosse escolher um animal pra nunca sair da fase filhote, seria esse. Foca adulta \u00e9 m\u00f3 sem gra\u00e7a em compara\u00e7\u00e3o",
                "Esse \u00e9 o melhor v\u00eddeo que eu vi hoje.",
                "Quero uma foca agora mas n\u00e3o, \u00e9 mais lindo ver elas livres",
                "Aaawwnn! N\u00e3o resisto.",
                "Obrigado amigo, voc\u00ea \u00e9 um amigo, este v\u00eddeo esquentou e abra\u00e7ou meu cora\u00e7\u00e3o.",
                "Muito fofo cara, algu\u00e9m sabe o nome dessa musiquinha de fundo?",
                "Velho acho que eu mataria essa fica de tanto abra\u00e7ar namoral que bixo fofo vei"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Advogado de Daniel Silveira pede no STF para o ministro Alexandre de Moraes \"apagar o nome\" do cliente \"de vossa mente\". Solicita a devolu\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a paga e diz que a\u00e7\u00e3o penal contra o deputado \u00e9 o mesmo que \"nadar, nadar, e morrer na praia\".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "ugs261",
            "comments": [
                "Documento redigido por advogado ou texto de elimina\u00e7\u00e3o do Big Brother Brasil? T\u00e1 dif\u00edcil dizer, hein?",
                "Advogado cutucando on\u00e7a com vara curta, vai dar certo sim",
                "\u00c9 exatamente assim que um advogado nunca deve se portar com algu\u00e9m que julga seus processos.",
                "S\u00f3 faltou cita\u00e7\u00e3o da b\u00edblia pra completar o bingo",
                "Se soubesse que era s\u00f3 escrever merda assim deveria ter ouvido minha m\u00e3e e feito direito.\n\nBotar uma m\u00fasica do Renato Russo nos pedidos e boa.",
                "Esse governo \u00e9 um tesouro - no sentido de que sempre ser\u00e1 refer\u00eancia de como n\u00e3o proceder nos atos de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e nas atividades das demais profiss\u00f5es.",
                "Lembrando que o Indulto \u00e9 para o Deputado, n\u00e3o para o Advogado\n\n#FicaADicaXand\u00e3o",
                "Tem tanto Faria associado com esse governo. Acho q resume bem o modo de a\u00e7\u00e3o desse povo. Ficam s\u00f3 na inten\u00e7\u00e3o.",
                "O Adv \u00e9 algum dos filhos do Bozo?? S\u00f3 pra saber",
                "Para n\u00e3o chamar de indecente ou indigna, vou chamar de antiprofissional.   \nEu jamais sujaria meu diploma redigindo uma manifesta\u00e7\u00e3o como esta.",
                "Tou vendo que a jurisprud\u00eancia t\u00e1 evoluindo sob o bozonazismo kkkkk. \u00c9 bom, pq quem aguenta linguagem t\u00e9cnica n\u00e9? Um saco msm",
                "Prende o advogado tb. Fascista bom \u00e9 preso ou no varal.",
                "\"O desejo pessoal n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 ordem constitucional\", escreveu a defesa de uma pessoa que foi \"absolvida\" por desejo pessoal fora da ordem jur\u00eddica por um desl\u00edder do executivo que deveria usar esse poder para interesse p\u00fablico e n\u00e3o como se fosse a pr\u00f3pria casa.",
                "J\u00e1 n\u00e3o bastou ele ter atrasado a audi\u00eancia em 1h30 porque n\u00e3o quis tomar a vacina nem fazer PCR pq estava \"com a narina machucada\".",
                "Um advogadinho de merda querendo dar li\u00e7\u00e3o sobre direito constitucional no Jardineiro Paraguaio, \u00e9 de foder.",
                "Respeite a CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL\ud83d\udc48\ud83d\udc48\ud83d\udc48\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\uddf1\ud83c\uddf7\ud83c\uddf1\ud83c\uddf7\ud83c\uddf1\ud83c\uddf7\ud83d\udd2b\ud83d\udd2b\ud83d\udd2b\ud83e\udd1d\ud83e\udd1d\ud83e\udd1d\ud83d\udc4c\ud83d\udc4c\ud83d\udc4c",
                "LEAVE DANIEL SILVEIRA ALONE!",
                "Esse advogado do Daniel Silveira j\u00e1 pode ser s\u00f3cio do advogado do Lula\u2026 meu Deus\u2026",
                "Isso n\u00e3o passa de um jogo, Bolsonaro e STF s\u00e3o da mesma laia, isso tudo que t\u00e1 acontecendo \u00e9 s\u00f3 pirotecnia, o cara nem foi preso, mas a lei arbitr\u00e1ria que foi inventada pra prender ele est\u00e1 em vigor, e pronta pra colocar trabalhador na cadeia. N\u00e3o tem nada mais rid\u00edculo que a esquerda brasileira batendo palmas pra um verme fascista igual o Alexandre de Moraes.",
                "ue. essa fian\u00e7a de 100k ai foi paga... numa data futura? rsrsrs aiai",
                "OAB: ata apagar seu nome da nossa Lista, com certeza ~~doutor~~",
                "Ser\u00e1 que eles n\u00e3o est\u00e3o provocando o m\u00e1ximo que puderem para, depois, pedirem a suspei\u00e7\u00e3o dele?",
                "Que nojo desse texto",
                "minha v\u00f3 j\u00e1 dizia: meu filho meu filho tu vai v\u00ea coisa....t\u00f4 vendo, a lingui\u00e7a morder o cachorro",
                "O fato que um advogado consegue escrever uma carta dessa de deboche a um ministro do stf, mostra que realmente eles perderam a moral. Infelizmente.",
                "T\u00f4 vendo quem defende o Daniel Silveira reclamar da pena de quase 9 anos. Pergunta pros advogados: a pena realmente est\u00e1 desporporcional ao crimes julgados ou est\u00e1 de acordo?",
                "pagou no futuro?",
                "O nome do advogado \u00e9 PC Faria? Hmmm vai acabar num crime passional num bangal\u00f4 no NE.",
                "Como conseguir uma litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 em tr\u00eas etapas.",
                "\u00c9 aquele advogado que fez aquela defesa rid\u00edcula e vexaminosa no STF? Aquilo foi um festival de vergonha alheia. E o presidente da sess\u00e3o ainda disse que foi brilhante a defesa, talvez de forma ir\u00f4nica.",
                "Pior que ele n\u00e3o mentiu n\u00e9.\nEsse Pa\u00eds \u00e9 uma piada pronta."
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "Foda-se vou nadar p\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "nadar",
            "id": "vq539b",
            "comments": [
                "Foi um livramento.",
                "Em boa hora o gajo cancelou. J\u00e1 n\u00e3o teve de ir almo\u00e7ar com um chalupa e foi antes aproveitar a praia.",
                "Claro, fez ele muito bem. Ia ficar triste nao?!\n\nAposto que ainda mandou uns beijinhos as milfs la do sitio..",
                "Sagaz",
                "N\u00e3o perdeu nada ele, bolsomerda j\u00e1 esta na hora de ir embora.",
                "Quando o presidente da rep\u00fablica opta por almo\u00e7ar com corruptos est\u00e1 tudo dito!! \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n\nDiz me com quem andas e dir-te-ei quem \u00e9s!!",
                "Estranho \u00e9 ningu\u00e9m reclamar que ele \u00eda se encontrar com o ladr\u00e3o, corrupto do Lula. Que junto ao PM S\u00f3crates roubou n\u00e3o s\u00f3 o Brasil",
                "O Marcelfie j\u00e1 ficava l\u00e1 para sempre, a viver com a turma dos pilantras da esquerda brasileira.",
                "Epa se os brasileiros gostam tanto do Marcelo, por mim podem ficar com ele. N\u00e3o o deixem voltar pf",
                "E o que d\u00e1 este gajo ser uma caturra. Marca com o Bolsonaro e a seguir vai ter com o Lula.",
                "Entendam uma coisa: Acabou o tempo de olhar para brasileiro com olhar de superioridade. N\u00c3O SOMOS MAIS LAMBE-BOTAS DE EUROPEU."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "\"Pero yo no s\u00e9 nadar\" dice Julian jaja \ud83d\ude0d C\u00f3mo no quererlo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "argentina",
            "topic": "nadar",
            "id": "168gbys"
        },
        {
            "title": "Aprender a nadar",
            "selftext": "Fala pessoal, bom feriado para todo mundo.\n\nEu me mudei pro Rio h\u00e1 alguns anos j\u00e1 e uma das coisas que mais gosto aqui \u00e9 a proximidade com a natureza: trilha, praia, cachoeira.\nEntretanto umas das coisas me deixa muito apreensiva \u00e9 n\u00e3o saber nadar e eu realmente n\u00e3o queria adiar mais finalmente aprender.\n\nEu agora t\u00f4 conseguindo me bancar alugando quarto na Zona Sul (j\u00e1 morei na baixada e em v\u00e1rios outros lugares) e gostaria de poder finalmente come\u00e7ar umas aulas ou uns treinos de nata\u00e7\u00e3o.\n\nAlgu\u00e9m saberia recomendar um lugar por aqui que n\u00e3o fosse t\u00e3o caro e fosse de boa para iniciante?\n\nFico muito muito agradecida. Valeu!",
            "subreddit": "riodejaneiro",
            "topic": "nadar",
            "id": "16cma9n",
            "comments": [
                "Nata\u00e7\u00e3o normalmente \u00e9 caro mesmo. Tenta ver nesses clubes velhos, associa\u00e7\u00f5es. Costumam ser mais baratos do que em academias que tem piscina.\n\nFora isso, ok ter receio da \u00e1gua porque n\u00e3o sabe nadar \u00e9 normal, mas n\u00e3o se esque\u00e7a que, como diz o ditado \"s\u00f3 se afoga quem sabe nadar\". E nadar na piscina \u00e9 uma coisa, \u00f3timo pra aprender, mas nadar no mar \u00e9 diferente.",
                "Eu sei que no Clube Militar eles tinham um esquema de pagar somente a aula e n\u00e3o precisar ser s\u00f3cio. Talvez outros clubes fa\u00e7am a mesma coisa.",
                "po tem varias aulas de nata\u00e7ao ali na praia de copa perto do forte, onde o mar \u00e9 mais calmo. uma amiga minha fazia, acho q o pre\u00e7o \u00e9 de boa",
                "Eu fa\u00e7o aula no mar na praia vermelha urca. 165,00 m\u00eas. Acho bom pre\u00e7o. Na academia fa\u00e7o na upper mas tenho desconto pago 235,00. No Maracan\u00e3 tinha bem barato mas n\u00e3o sei se tem.",
                "O v\u00eddeo mostra um m\u00e9todo infal\u00edvel.   \n\n\nMas bem, o melhor m\u00e9todo \u00e9 buscar uma academia que tenha aula de nata\u00e7\u00e3o bem perto de onde voc\u00ea mora. Pois a piscina \u00e9 um ambiente controlado, vai ter o professor do lado e o aprendizado vai ser de modo tranquilo. Paga uma mensalidade de 2x por semana para aprender e pronto, na primeira semana vc consegue nadar, nadar bem em v\u00e1rios estilos e desenvolver a musculatura demora alguns meses mas o b\u00e1sico vc pega na primeira semana. Nadar bem um estilo demora mais, se tiver um medo ou fobia demora mais, se tiver h\u00e1bito em outros esportes demora menos.   \n\n\nS\u00f3 que nadar em piscina e mar \u00e9 diferente. Para aprender a nadar no mar eu tentaria ir em busca de aulas de surf ou de um curso espec\u00edfico (no google tem). O hostel de surf por exemplo vc se hospeda e fecha pacote com aulas ent\u00e3o pode te ajudar pois o professor vai te ajudar a ler o mar e entender correnteza. E isto depois de j\u00e1 ter uns 3 meses de nado em piscina.  \n\n\nEnt\u00e3o se o objetivo for nadar no mar eu perguntaria para algum amigo surfista ou para algum salva-vidas. Buscaria uma comunidade s\u00f3 de salva-vidas no fb e perguntaria ali. Se algum amigo tiver casa em araruama pode ser uma boa tamb\u00e9m pois \u00e9 lagoa, n\u00e3o tem onda nem mar\u00e9 ent\u00e3o \u00e9 \u00f3timo para aprender. Algumas praias tem partes sem ondas mas nem sempre a profundidade \u00e9 suficiente para nadar.   \n\n\n  \n\n\nM\u00e9todo antigo de aprendizado:   \n[link]",
                "Eu te ensino de gra\u00e7a. \u00c9 s\u00f3 tu pular na \u00e1gua e bater os bra\u00e7os e as pernas. Uma hora tu vai boiar"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Aprender a Nadar",
            "selftext": "Qual \u00e9 a Piscina de Coimbra que recomendam para aprender a nadar, sobretudo que tenha aulas de grupo (para ser mais econ\u00f3mico)? \n\nQualidade/Pre\u00e7o \u00e9 um fator importante...\n\nObrigado!",
            "subreddit": "Coimbra",
            "topic": "nadar",
            "id": "16403tt",
            "comments": [
                "As piscinas em frente ao Alma",
                "Eu andei na piscina de Eiras, muito boa e supostamente \u00e9 bastante acess\u00edvel",
                "Eu andei na pedrulha eiras     e eram fixes",
                "Procura clubes com aulas de nata\u00e7\u00e3o, normalmente tem pre\u00e7os acess\u00edveis e aulas com professor. Eu ando no Vigor da Mocidade que tem sec\u00e7\u00e3o de nata\u00e7\u00e3o e as aulas s\u00e3o na piscina de S\u00e3o Martinho do Bispo e o pre\u00e7o s\u00e3o 38\u20ac/4x m\u00eas \nExistem muitos outros, procura na piscina mais proxima ou que te der jeito, fala no guich\u00ea e pergunta.\nCumprimentos"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Streak 12: nadar",
            "selftext": "Eu gosto muito de nadar. Nunca o fiz como esporte, s\u00f3 para me divertir e passar tempo com amigos, mas ainda assim \u00e9 uma actividade muita gostosa. Eu gosto das piscinas, mas o meu lugar favorito para nada \u00e9 definitivamente o mar, onde eu poderia passar todo o dia sem preocupac\u00e3o ninhuma. Tamb\u00e9m gosto dos lagos, rios, e outros corpos de \u00e1gua naturais. ",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "16chkbl",
            "comments": [
                "Eu gosto muito de nadar. Nunca o(1) fiz como esporte, s\u00f3 para me divertir e passar tempo com amigos, mas ainda assim \u00e9 uma __atividade muito__ gostosa. Eu gosto das piscinas, mas o meu lugar favorito para __nadar__ \u00e9 definitivamente o mar, onde eu __posso__ passar todo o dia sem __preocupa\u00e7\u00e3o nenhuma__. Tamb\u00e9m gosto dos(2) lagos, rios, e outros corpos de \u00e1gua naturais. \n\n(1) aqui est\u00e1 correto e na minha opini\u00e3o at\u00e9 que soa bem, mas queria chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que voc\u00ea pode muitas vezes simplesmente omitir. Acho que \u00e0s vezes estrangeiros tendem a super utilizar os pronomes, principalmente quando a l\u00edngua nativa \u00e9 uma que n\u00e3o permite tanta omiss\u00e3o. Al\u00e9m disso, no portugu\u00eas brasileiro informal, raramente se usa os pronomes \"o\" e \"a\", ent\u00e3o se a ideia de algum texto \u00e9 se aproximar mais da forma que os brasileiros falam, ent\u00e3o realmente \u00e9 melhor evitar-los. Mas, de novo, achei que aqui n\u00e3o ficou ruim, at\u00e9 porque \u00e9 um texto escrito n\u00e3o muito oral.\n\n(2) resolvi deixar assim mesmo, mas acho que soaria melhor se fosse \"de\", inclusive o corretor me sugere isso."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "nadare kar \ud83d\udca5",
            "selftext": "",
            "subreddit": "RapFars",
            "topic": "nadar",
            "id": "102w29i"
        },
        {
            "title": "E a\u00ed, ser\u00e1 q o Vasc\u00e3o consegue nadar mais r\u00e1pido?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "xl08pw",
            "comments": [
                "Nunca entendi o Londrina ter um tubar\u00e3o como mascote se n\u00e3o tem mar l\u00e1, e aqui em Recife (capital mundial dos tubar\u00f5es) n\u00e3o ter um time com ele como mascote",
                "Nhac nhac tutubar\u00e3o",
                "Como coloca 2 flairs?\n\nPreciso colocar do londrina",
                "Vasco tem que continuar na B pelo entretenimento.",
                "Londrinense que \u00e9 londrinense sabe que \u00e9 nesses jogos que o Londrina adora pipocar.",
                "Vamo londrina",
                "\u00c9 um sentimento complicado, podemos subir mas \u00e9 certeza que ano que vem cai de novo kkkkk",
                "\u00e9 esse tipo de post que querem tirar daqui? sacanagem",
                "O portugu\u00eas est\u00e1 acostumado com tempestade, quem \u00e9 tubar\u00e3o. Vamos Vasco!!"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Jedi Knight Nadar Vebb",
            "selftext": "",
            "subreddit": "blackserieswishlist",
            "topic": "nadar",
            "id": "166zk72"
        },
        {
            "title": "Jornaliste sentindo liberdade ao nadar com o p3yto de fora.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "12dxnt5",
            "comments": [
                "Precisava se vingar tanto do 7 x 1? Meus p\u00easames aos alem\u00e3es, j\u00e1 sofreram demais",
                "Finalmente os alem\u00e3es pagaram pelo 7\u00d71 \ud83d\ude0e\ud83d\ude0e\ud83d\udc4a\ud83c\udffb\ud83d\udc4a\ud83c\udffb",
                "Ela tem duas coisas abanando, eu tenho tr\u00eas. A sensa\u00e7\u00e3o de liberdade \u00e9 maior\n\nAl\u00e9m disso n\u00e3o sei como ela pode se sentir livre com os peitos batendo nos p\u00e9s",
                "Quer dizer que ando vestido h\u00e1 26 anos simplesmente de ot\u00e1rio? Todo esse tempo eu tinha carta branca pra andar com a bingola de fora e nego nunca me falou isso?",
                "Olha o rostinho de maluca",
                "A falta que a inquisicao Catolica nao faz...",
                "Seios n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os genitais. Ela est\u00e1 coberta de raz\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "ESTE S\u00c1BADO \u00c9 DIA DE NADAR \u00abCOM\u00bb E \u00abPOR\u00bb GAZA. Uma iniciativa internacional vai p\u00f4r pessoas de todo o mundo a nadar com as crian\u00e7as de Gaza no pr\u00f3ximo dia 26 de Agosto. Em Portugal, a ac\u00e7\u00e3o ter\u00e1 lugar na Praia de Carcavelos, a partir das 13h.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "abrilabril",
            "topic": "nadar",
            "id": "15zakg5",
            "comments": [
                "**Este s\u00e1bado \u00e9 dia de nadar \u00abcom\u00bb e \u00abpor\u00bb Gaza**\n\nUma iniciativa internacional vai p\u00f4r pessoas\u00a0de todo o mundo a nadar com as crian\u00e7as de Gaza no pr\u00f3ximo dia\u00a026 de Agosto.\u00a0Em Portugal, a ac\u00e7\u00e3o ter\u00e1 lugar na Praia de Carcavelos, a partir das 13h.\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Fun Fact: A baleia \u00e9 basicamente um vira-lata caramelo que resolveu nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "swdq7q",
            "comments": [
                "T\u00e1 certo. Ao contr\u00e1rio daquele peixe man\u00e9 que resolver sair da \u00e1gua e agora a gente tem que pagar aluguel",
                "A cara de quem pega pelos nossos pecados se manteve",
                "Evolu\u00e7\u00e3o dos cet\u00e1ceos \u00e9 uma das coisas mais lindas e bem documentadas na biologia, s\u00f3 superada pla evolu\u00e7\u00e3o dos sinapsidas-mamiferos.",
                "Adoro seu username",
                "OI BALEIA VOC\u00ca \u00c9 MUITO EVOLU\u00cdDA E MUITO BEB\u00ca",
                "Todo cachorro de praia \u00e9 amig\u00e1vel, assim como s\u00e3o os golfinhos. Prova da caramelice dos cet\u00e1ceos.",
                "Thanks, Janet.",
                "Fato do dia: As baleias e golfinhos s\u00e3o artiod\u00e1tilos e seus parentes mais pr\u00f3ximos s\u00e3o os hipop\u00f3tamos.",
                "J\u00e1 o viralata caramelo tem um desenho t\u00e3o perfeito que em milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o mudou nada."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "AFINAL, CACHORRO SABE NADAR?",
            "selftext": "**MITO!**\n\nEmbora a maioria tenha a habilidade de \"remar\" caso entre na \u00e1gua, nem todos os c\u00e3es sabem nadar. Isso ocorre porque o movimento natural de \"remar\" n\u00e3o \u00e9 suficiente para evitar o afogamento. E voc\u00ea a\u00ed pensando que os c\u00e3es s\u00e3o tipo os doguiros dos filmes que caem na piscina e saem nadando de boa...tsc tsc tsc!  \n\n\n&#x200B;\n\n[C\u00e3ozinho Dachshund sendo humilhado por n\u00e3o saber [link]",
            "subreddit": "mundo_dos_cachorros",
            "topic": "nadar",
            "id": "15oii12"
        },
        {
            "title": "Vou mas \u00e9 nadar daqui para fora. \ud83e\udd23",
            "selftext": "",
            "subreddit": "TugaAbreOlhos",
            "topic": "nadar",
            "id": "16bw7sy"
        },
        {
            "title": "Pode nadar na raia ol\u00edmpica?",
            "selftext": "Pessoal, algu\u00e9m sabe se pode nadar l\u00e1 na raia? Vai ter o ironman em setembro e queria poder ir antes pra treinar.\n\nEdit: Valeu, pessoal! Achei bem estranho tb e pelo visto n\u00e3o rola mesmo. Me pergunto o que far\u00e3o com as capivaras\u2026 medo!",
            "subreddit": "USP",
            "topic": "nadar",
            "id": "12tzxtg",
            "comments": [
                "A \u00e1gua \u00e9 limpa (na maior parte) mas \u00e9 terminantemente proibido nadar na raia. Sei que algumas provas de triatlo j\u00e1 foram realizadas l\u00e1, mas mesmo assim considero um local muito perigoso para nadar. Em alguns pontos \u00e9 muito fundo (talvez 6 ou 7 metros de profundidade), a \u00e1gua \u00e9 turva, n\u00e3o tem nenhum salva vidas de plant\u00e3o e podem haver peda\u00e7os ou restos presos a morros de terra ou sedimentos no fundo que podem prender no seu p\u00e9.",
                "N\u00e3o, n\u00e3o pode.",
                "Tem uma placa l\u00e1 que diz que n\u00e3o pode",
                "A \u00e1gua pelo menos \u00e9 limpa, n\u00e3o vem do Pinheiros",
                "se vc virar seu bote, pode",
                "Coragem hehe",
                "Se vc se matricular na aula de remo e canoagem tem um teste de nata\u00e7\u00e3o na raia. A turma toda entra na \u00e1gua. Eu nadei duas vezes.",
                "dependendo do evento, pode sim dar um mergulho, mas \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o bem espec\u00edfica"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Por que \u00e9 sem gra\u00e7a nadar na \u00e1gua doce?",
            "selftext": "Porque ela \u00e9 sem sal.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "147ah71"
        },
        {
            "title": "Y yo sigo pensando si estos podran nadar o no",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Warhammer40kEsp",
            "topic": "nadar",
            "id": "11smnsb",
            "comments": [
                "Palabras sabias, jamas antes dichas. \ud83d\uddff"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vamos nadar!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FemboysBrasil_2",
            "topic": "nadar",
            "id": "14h24e2",
            "comments": [
                "Eu adoraria com uma mulher gostosa como voc\u00ea \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Beeshmar \"Nadar\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PlipPlip",
            "topic": "nadar",
            "id": "10vr42e",
            "comments": [
                "Aamam, avar idippil naada pottathaal, avarai naadaar naadaar endru azhaithanar. /s"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "RAFA NADAR",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "nadar",
            "id": "uwnlik"
        },
        {
            "title": "Est\u00e1 sendo uma grande batalha morar em um lugar extremamente conservado, capital do Agro neg\u00f3cio, a \u00fanica trans no meio de mais de 10 mil alunos na universidade (UFMT), mas \u00e9 isso que nos move n\u00e9 meninas? \u00e9 nadar contra a corrente e nos vangloriar por sermos t\u00e3o corajosas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "transbr",
            "topic": "nadar",
            "id": "v3b5z5",
            "comments": [
                "Conservador*",
                "mana te entendo, al\u00e9m de mim s\u00f3 tem mais uma outra pessoa trans na Universidade inteira :l",
                "VOCE E MUITO LINDA MULHER QUE ISSO",
                "A BELEZA da gata!",
                "Querida, voc\u00ea \u00e9 linda! E toda empodeirada!",
                "D\u00e1-lhe que c\u00ea t\u00e1 arrasando. Nessas horas eu me compade\u00e7o demais com a galera stealth da comunidade trans. Eu posso querer desconstruir g\u00eanero e performance o quanto eu quiser, mas pra muita gente \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a, mesmo. Ainda bem que c\u00ea \u00e9 unclockable kkkk",
                "Praticamente uma mulher cis. Parab\u00e9ns, voc\u00ea me serve de inspira\u00e7\u00e3o",
                "Que maravilhosaaa",
                "que lindeza!",
                "eu tbm sou de mato grosso, to feliz que alguem dessa comunidade seja do meu estado atrasado kkkk",
                "Vc \u00e9 incrivel <3",
                "voc\u00ea \u00e9 T\u00c3O linda, e \u00e9 sobre isso mesmo!",
                "parab\u00e9ns pela coragem mas n\u00e3o eres a \u00fanica na UFMT, s\u00f3 no meu curso de tem 2 e \u00e9 um curso bem pequeno"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Bombeiro que ficou \u00e0 deriva no mar e sobreviveu ap\u00f3s nadar 5 km vai ser promovido por bravura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "zg39yi",
            "comments": [
                "Ta cada vez mais dificil ser promovido hj em dia",
                "> se orientou pelas estrelas em alguns momentos durante o nado para tentar chegar em terra firme ap\u00f3s ficar \u00e0 deriva. \n\nputs, sorte que n\u00e3o estava nublado. do mar n\u00e3o se consegue ver o horizonte al\u00e9m de um quilometro e meio devido \u00e0 curvatura da terra",
                "O cara \u00e9 brabo. Usou conhecimento e racioc\u00ednio quando n\u00e3o possu\u00eda nada para se referenciar. Imagina um outro no lugar dele, sem estudo e sabendo apenas nadar...",
                "Esse \u00e9 o cara que eu quero me ajudando no apocalipse...\n\nDerretimento da calotas polares e aumento do n\u00edvel do mar? Sem problema."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Jornaliste sentindo liberdade ao nadar com o p3yto de fora.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "nadar",
            "id": "12e5kv2",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasilivre:\n\n[link]\n\n17 pontos, 13 coment\u00e1rios, h\u00e1 5 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "En Tabasco, obligan a deportistas a NADAR ENTRE LA MIERDA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "nadar",
            "id": "137rd4l"
        },
        {
            "title": "Teve um cara aqui na cidade que comeu, a\u00ed decidiu nadar depois do almo\u00e7o e morreu.",
            "selftext": "\"Deu congest\u00e3o?\" \n\n\"N\u00e3o, \u00e9 que ele n\u00e3o sabia nadar.\" \n\n(Esse di\u00e1logo acabou de acontecer aqui no almo\u00e7o, a competi\u00e7\u00e3o pra tio do pav\u00ea t\u00e1 braba)",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "zv2f3e",
            "comments": [
                "- Minha esposa est\u00e1 no hospital \n- Oh! O que houve com ela!!?  \n- Ela trabalha l\u00e1.",
                "Me fez lembrar meu tio, todos sentimos muita saudade dele desde o inicio da pandemia.\n\n\"Ah, tadinho, foi Covid, n\u00e9?\"\n\nNao, foi mudan\u00e7a mesmo. Ele foi morar na It\u00e1lia."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Fui andar na rua e o pneu do meu barco estourou, o reboque teve que nadar voando",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "z0x0ai",
            "comments": [
                "Urubu t\u00e1 diferenciado esse m\u00eas n\u00e9 t\u00e1 mais no pic de borboleta kkkkkkkkkkkk",
                "Outro dia eu vi um monte de borboletas comendo carni\u00e7a \ud83d\ude43",
                "O cara cheirou muito pra dizer isso kskskksksks"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: 30 anos, 30km a nadar por uma causa solid\u00e1ria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadar",
            "id": "127f7pb"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Daniela e Mafalda as mais r\u00e1pidas a nadar 5km",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadar",
            "id": "139zc2t"
        },
        {
            "title": "Eis que voc\u00ea vai nadar em Gotham. Cr\u00e9ditos no video",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "tk7ejb",
            "comments": [
                "\u00c9 assim mesmo",
                "u/savebotvideo",
                "eis q"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "\u00d3timo, N\u00e3o Pode Nem Mais Nadar Na \u00c1gua Quente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "yry598",
            "comments": [
                "Ent\u00e3o esse \u00e9 o imortal?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[OC] Sophia F Shirring [takamine nadare]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Rabbit_Hole_Hentai",
            "topic": "nadar",
            "id": "11blwc2"
        },
        {
            "title": "'-' eu nal voul falar nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "x5ri36",
            "comments": [
                "FORTINYTI I LA BABACI?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Chicos no pudo nadar .\ud83e\udee1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "YeiYeiSenpai",
            "topic": "nadar",
            "id": "124c1km"
        },
        {
            "title": "Moita | \u201825 horas a nadar\u2019 na Piscina Municipal de Alhos Vedros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadar",
            "id": "12mxqyd"
        },
        {
            "title": "Las Moskas - Vamos a Nadar (C'mon & Swim)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "connectasong",
            "topic": "nadar",
            "id": "132ygk1"
        },
        {
            "title": "Flaming Dasha - Irakli Nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "RedheadedGoddesses",
            "topic": "nadar",
            "id": "yghcan",
            "comments": [
                "Angelic face"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Travancore kingdom circa. 1850 AD. Colorized",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Lal_Salaam",
            "topic": "nadar",
            "id": "jmevpq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "TaaS : Choose your thengukayatakaaran",
            "selftext": "TaaS : Choose your thengukayatakaaran\n\n----\nTaaS: Pick your plucker\n\n----\n|Vote Button| Poll Options|Current Vote Count|\n|:-----------:|:------------:|:------------|\n[link] min|**4** Votes \n[link] Votes \n[link] bra|**4** Votes \n[link] no bar. Any NRI will do|**2** Votes \n[link] monchan|**1** Votes \n[link] looking man from Kozhikode streets|**3** Votes \n----\n**Instructions:**\n\n* Click Vote to Register Your Vote.\n\n----\n**Note:** Vote Count in this post will be updated real time with new data.\n\n----\nMake Your Own Poll Here [link]\n\n----\nSee live vote count [link]",
            "subreddit": "Lal_Salaam",
            "topic": "nadar",
            "id": "i8xlrr",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "u/sandyb92 keriya mathi \ud83d\udc4f",
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "SEEING A LOT OF \"TIER OF MY COLLEGE\" RR AND COPING. HERE YOU GO, SPENT AN HOUR MAKING THIS, AND I HAVE USED THE MOST AUTHENTIC DATA AVAILABLE SO THAT THERE IS NO SCOPE OF BIAS TOWARDS ANY COLLEGE. SOME OF YOU MAY GET AN EGO BOOST AND SOME OF YOU MAY GET A BRUTAL REALITY CHECK. Educational_Info: BYE",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Btechtards",
            "topic": "nadar",
            "id": "15f0c6k",
            "comments": [
                "NSUT ka system kya hai bc , yahan tier 1 par gaali bhi bahut khata\ud83d\ude4f",
                "Iiit nagpur ka 12lpa hai median, pichhale saal ka dekh liye kya bha",
                "r/copiumtards",
                "Damn Manipal aur RVCE same tier..\ud83d\udc80\n(Kisi collez ko neecha nhi dikha raha)",
                "Shitpost flair laga",
                "lmao",
                "BRUTAL REALITY CHECK mil gaya guys \ud83d\ude14",
                "Thapar- pec same tier ? Hell no",
                "Mai toh thapar coe chhod ke SRM cse  ja rha hu",
                "iiits add mat kar bro, sirf circuital branches hoti h to median upar hi jayega. ek cse ki special tier list bana de.",
                "DTU ke khilaaf alag hi dushmani hai sabki"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Important koshun",
            "selftext": "Shiv Nadar CSE ya manipal CSE (scholarship bhi hai)",
            "subreddit": "JEENEETards",
            "topic": "nadar",
            "id": "13oy07r",
            "comments": [
                "money-pal",
                "Ek aur doubt agar 100 percent scholorship mili to vo tution fee ka hoga ya total fees",
                "Scholarship kitna hai??",
                "Snu competition mein v kaha se aa gya?? Ghoro ki race mein gdhe v daudenge?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Haa Vai, meh chala BITS Pilani",
            "selftext": "\ud83e\udd21",
            "subreddit": "JEENEETards",
            "topic": "nadar",
            "id": "13j4omj",
            "comments": [
                "Jee hila nahi,\n\nIIT mila nahi,\n\nBITS pilani\ud83e\udd21"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Guys ye University kaisi haii??",
            "selftext": "",
            "subreddit": "JEENEETards",
            "topic": "nadar",
            "id": "10pzn5z",
            "comments": [
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "100 words me kaise bolu apni life me ghanta kuch nahi kiya?\ud83e\udd72",
            "selftext": "",
            "subreddit": "JEENEETards",
            "topic": "nadar",
            "id": "12jt81u",
            "comments": [
                "Kis cheez ke liye hai Bhai?",
                "Gobi ji bann jao, jhoot bolo aur kya"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "SNU",
            "selftext": "Kisi ne shiv nadar ka paper diya hai? jo noida mein hai. Thoda idea dedo kis level ka hota hai and cheating ho paayegi?",
            "subreddit": "JEENEETards",
            "topic": "nadar",
            "id": "tk0dyr"
        },
        {
            "title": "Untitled, Irakli Nadar, digital, 2019",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Art",
            "topic": "nadar",
            "id": "hk1gkh"
        },
        {
            "title": "Good Karma, Irakli Nadar, Digital",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Art",
            "topic": "nadar",
            "id": "4xla0j",
            "comments": [
                "[ref [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m aqui n\u00e3o sabe nadar?",
            "selftext": "Eu sou do Rio de Janeiro e moro em S\u00e3o Paulo(capital) h\u00e1 alguns anos. Em uma conversa com um colega de trabalho eu descobri que ele n\u00e3o sabia nadar,  achei t\u00e3o peculiar que comecei a perguntar pra todo mundo se sabiam nadar. Acabei descobrindo que muita gente n\u00e3o sabe nadar! Ser\u00e1 que isso realmente \u00e9 mais comum do que eu pensava?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "bpcv8q",
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o sei andar de bicicleta",
                "n\u00e3o sei nem andar direito, imagina nadar..hahaha!",
                "Tamb\u00e9m n\u00e3o sei nadar, acho que s\u00f3 nunca fui encorajado pelos meus pais e tamb\u00e9m nunca fui muito moleque de praia. Mas \u00e9 uma coisa que ando sentindo demais ultimamente, mas n\u00e3o fa\u00e7o ideia de pra onde \u00e9 que um marmanjo vai pra aprender a nadar.",
                "Nasci na praia",
                "N\u00e3o sei nadar n\u00e3o\n\nconte-nos sobre voc\u00ea\n\ncomo VOC\u00ca aprendeu a nadar?",
                "Cara, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o incomum mesmo, conhe\u00e7o pessoas assim.\n\nDependendo da condi\u00e7\u00e3o financeira, os pais n\u00e3o conseguem pagar aula de nata\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a. Ainda em uma cidade sem mar como SP, a pessoa nunca tem a oportunidade de aprender.",
                "Eu sabia flutuar, digo, era mais nadador de rio. Depois de problemas na coluna o m\u00e9dico falou pra sair da muscula\u00e7\u00e3o e entrar na nata\u00e7\u00e3o. Da\u00ed aprendi a nadar de verdade.\n\nMenos pular de ponta, eu pulo como uma lombriga salpicada de sal.",
                "Eu to fazendo aula agora depois de velho",
                "A maioria das pessoas n\u00e3o deve saber nadar. Se voc\u00ea considerar nadar mesmo, tipo um crawl ajeitadinho, esquece, deve ser menos de 1%.",
                "Eu sempre pensei que o padr\u00e3o era saber nadar.\n\n\u00c9 muito estranho ver que a maioria n\u00e3o sabe",
                "Pow, to procurando uma aula de nata\u00e7\u00e3o pra adultos faz tanto tempo. Mas a galera s\u00f3 quer fazer aula pra crian\u00e7ada :/",
                "Eu n\u00e3o sei dobra de \u00e1gua :(",
                "N\u00e3o sei nadar nem andar de bicicleta, AMA",
                "Eu nasci onde tem rios, cachoeiras, lagos e praia pr\u00f3ximos; e s\u00f3 sei fazer apn\u00e9ia para n\u00e3o morrer afogado mesmo.\n\nIsso de n\u00e3o sabe nadar \u00e9 comum, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 algo \"cultural\" de nadar por ai, mesmo pro carioca. Sem contar o medo natural de se afogar/desconhecido que se tem",
                "Eu sei nadar mto bem e odeio praia.\n\n\nMinha mulher mal e mal boia mas adora praia.",
                "S\u00f3 em piscina. [Na praia eu s\u00f3 entro na agua se for [link]",
                "Depende do que voc\u00ea considere saber nadar, se for o ato de n\u00e3o afundar e se locomover na dire\u00e7\u00e3o desejada ent\u00e3o t\u00f4 dentro, se for fazer cosplay de Cielo a\u00ed ja complica...",
                "N\u00e3o fa\u00e7o ideia de como nadar, e isso se traduz no meu medo de oceanos/rios.",
                "n\u00e3o sei, de verdade, quando eu era pequeno at\u00e9 tentava, mas uma vez quase me afoguei e desde ent\u00e3o nunca mais vou pra praia ou entro numa piscina",
                "Eu nunca nem entrei numa piscina, e moro longe do litoral.",
                "Eu at\u00e9 consigo fazer um \"nado cachorrinho\" improvisado, mas mesmo assim canso mto r\u00e1pido. O pior \u00e9 q eu moro 3 minutos (a p\u00e9) da praia kkkk",
                "Eu s\u00f3 sei o nado parafuso.",
                "N\u00e3o sei nadar, andar de bicicleta e nem dirigir.",
                "Tamb\u00e9m n\u00e3o sei nadar. N\u00e3o cresci no litoral, minha fam\u00edlia era muito pobre pra eu ter aulas de nata\u00e7\u00e3o e posso contar nos dedos as vezes que entrei numa piscina.\n\nEu sei que seria bom aprender para uma eventual emerg\u00eancia, mas sei l\u00e1, at\u00e9 hoje nunca fez falta, ent\u00e3o vou procrastinando.",
                "Eu sei boiar. Nadar j\u00e1 \u00e9 algo diferente.",
                "n\u00e3o considero uma skill necess\u00e1ria pra vida, n\u00e3o tenho nenhum interesse em aprender tbm",
                "Eu n\u00e3o sei e morri uma vez em santos.  \n\nOs param\u00e9dicos me ressuscitaram. Quem tiver condi\u00e7\u00f5es, devia aprender sim.",
                "eu tbm n\u00e3o sei nadar.",
                "N\u00e3o sei nadar e morro de medo de grandes concentra\u00e7\u00f5es de \u00c1gua (Qualquer coisa maior que uma banheira)."
            ],
            "num_comments": 29
        },
        {
            "title": "[Pensamento de trono] A China est\u00e1 aproveitando a m\u00e1 imagem para nadar.",
            "selftext": "A China est\u00e1 aproveitando sua m\u00e1 imagem internacional, em conjunto com o covid-19 sempre tomar as not\u00edcias, para expandir ainda mais suas a\u00e7\u00f5es imperialistas.\n\nA treta na \u00cdndia e pancada na Austr\u00e1lia n\u00e3o s\u00e3o coincid\u00eancia, se tem algo que a China sabe fazer bem e \u00e9 opera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. \n\nTeorias?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "hcf6oo",
            "comments": [
                "Que pancada na Austr\u00e1lia? Eu fico 2 semanas sem ir no r/worldnews e h\u00e1 come\u00e7a outra guerra???",
                "Vou falar uma coisa que \u00e0s vezes escapa a percep\u00e7\u00e3o geral. TODOS os pa\u00edses defendem seus interesses com as armas que t\u00eam, n\u00e3o s\u00e3o bons e n\u00e3o s\u00e3o maus, s\u00e3o pragm\u00e1ticos.  \n\n\nSe a China pudesse usar o HARDPOWER com os Estados Unidos ela usava, como n\u00e3o pode, ela ganha apoio com dinheiro.  \n\n\nNos \u00faltimos anos ela gastou 1 Trilh\u00e3o de dolares em projetos de infestrutura na Africa e Oriente M\u00e9dio mas n\u00e3o \u00e9 porque ela \u00e9 boazinha \u00e9 porque viu oportunidade. \n\n  \nVeja o que a Europa e Estados Unidos fazem pela regi\u00e3o, muito markting e pouco dinheiro aplicado no desenvolvimento local e voc\u00ea percebe a sacada da China.  \n\n\nEla usa dinheiro dela, com empresas dela, para construir obras que favorecem a ela e ainda ganha apoio desses pa\u00edses porque est\u00e1 levando desenvolvimento (Pesquisem nova rota da Seda).  \n\n\nAgora olha como o EUA, defensor da democracia atua.  \n\n\nNo cen\u00e1rio internacional TODOS correm atr\u00e1s dos seus interesses com as armas que tem, s\u00f3 o Brasil acha que existem mocinhos e vil\u00f5es e n\u00e3o defendem os pr\u00f3prios interesses se subordinando a vontade dos outros que n\u00e3o est\u00e1 nem aew para eles.  \n\n\nAprenda com A China Brasil corra atr\u00e1s dos seus interesses e para de viver na realidade dos filmes do Rambo.",
                "Se houver uma 3a Guerra Mundial, certeza que vai come\u00e7ar naquela regi\u00e3o. A China j\u00e1 vem testando os limites do mundo h\u00e1 algum tempo, cada vez mais ostensivamente, e at\u00e9 hoje s\u00f3 a \u00cdndia demonstrou disposi\u00e7\u00e3o de ir pro confronto.",
                "Lembrando que \u00e9 um povo de 3000 anos. Planejamento a longo prazo pra esses caras \u00e9 outra hist\u00f3ria.",
                "Oq houve na \u00cdndia e Australia?",
                "Lembra daquela vez que os chineses imperialistas invadiram o Iraque alegando que eles tinham armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa, destru\u00edram o pa\u00eds e abriram espa\u00e7o pro surgimento de um grupo terrorista isl\u00e2mico sanguin\u00e1rio que era armado pelos aliados dos chineses e que mostrava v\u00eddeos na internet decapitando pessoas? Pois \u00e9, eu tamb\u00e9m n\u00e3o lembro.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "aprender a nadar adulta",
            "selftext": "tenho 20 anos e n\u00e3o sei nadar, isso me irrita pq gosto muito de estar no mar e pretendo fazer aulas de surf.\n\nquero saber se algu\u00e9m conseguiu aprender a nadar sozinho (ou quase isso). j\u00e1 tentaram me ensinar a nadar em uma piscina normal, mas fico desconfort\u00e1vel com algu\u00e9m tentando me ensinar e rindo por eu n\u00e3o conseguir mergulhar. fora isso, a maioria das pessoas que eu conhe\u00e7o aprenderam na marra, com os pais ou irm\u00e3o mais velho jogando na \u00e1gua e gritando \"se vira\".\n\nenfim, se puderem me dar dicas ou compartilhar como aprenderam a nadar, iria adorar kkkkk\n\n&#x200B;\n\nobs.: pagar algu\u00e9m para me ensinar est\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o por restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "s0y1jk",
            "comments": [
                "Aprenda a boiar no raso. Uma vez entendendo que voce nao ira afundar se nao entrar em desespero em mar\u00e9s calmas, piscinas ou lagoas, o nadar \u00e9 uma consequencia natural.",
                "Olha, a \u00fanica dica que eu te dou \u00e9 aprender a nadar antes de tentar surfar.",
                "Eu \"aprendi\" sozinho depois de velho. Fui em piscinas e ficava batendo os bra\u00e7os feito besta at\u00e9 que consegui nadar aquele estilo cachorrinho, e depois consegui aquele mais tradicional, que voc\u00ea vai alternando as bra\u00e7adas.\n\nEntre aspas porque meu nado \u00e9 uma merda, mas j\u00e1 da pra brincar. N\u00e3o sei respirar direito nadando, n\u00e3o sei sincronizar certinho os movimentos, tudo bem mal, mas pra mim \u00e9 o suficiente",
                "Eu trabalho na \u00e1rea de nata\u00e7\u00e3o e vou dar dois conselhos.\nSe voc\u00ea n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer aulas, n\u00e3o comece as li\u00e7\u00f5es de surf e n\u00e3o se arrisque no mar, existem muitos perigos como: corrente, buracos, mar\u00e9 e etc.\n\u00c9 muito dif\u00edcil aprender a nadar sozinha, me desculpe, no entanto existem algumas escolas que possuem pre\u00e7os mais populares, ou at\u00e9 mesmo; aproveitando o ver\u00e3o, fazer aulas numa piscina de pr\u00e9dio ou sei l\u00e1",
                "Vamos por passos:\n- Como j\u00e1 falaram aqui antes aprender a boiar em piscina rasa \u00e9 importante. Mas acho que a primeira coisa que voc\u00ea tem que aprender \u00e9 prender a respira\u00e7\u00e3o debaixo d'\u00e1gua. \n- Quando voc\u00ea for nadar \u00e9 inevit\u00e1vel ter momentos que sua cabe\u00e7a vai estar submersa. Aprender a controlar a respira\u00e7\u00e3o e n\u00e3o entrar em desespero nesses momentos \u00e9 crucial.\n- Para isso basta ir em uma piscina que voc\u00ea de p\u00e9 mas que seja funda o suficiente para voc\u00ea mergulhar. Treine o mergulho e a respira\u00e7\u00e3o. Puxe o ar e solte ele lentamente debaixo d'\u00e1gua pelo nariz.\n- Depois aprender a boiar \u00e9 crucial. \u00c9 mais f\u00e1cil boiar de costas, mas se vc dominar e conseguir boiar de frente \u00e9 melhor para se orientar.\n- Um nado mais ou menos simples de aprender \u00e9 o nado peito. Ele utiliza movimentos circulares com os bra\u00e7os e pernas e ele n\u00e3o cansa tanto quando o \"cachorrinho\". Lembre-se que voc\u00ea n\u00e3o quer nadar pra competir e ser r\u00e1pido. Ent\u00e3o n\u00e3o importa muito o estilo e t\u00e9cnica que voc\u00ea estiver utilizando.\n- O nado crawl tbm \u00e9 relativamente f\u00e1cil e ele \u00e9 boa para pegar velocidade.\n\nEspero ter ajudado.",
                "Aprendi numa escolinha com 23 anos, pagava 60 p/ m\u00eas.. hoje deve ser imposs\u00edvel encontrar algo assim. Achei que fiquei uns 6 meses... Me viro bem, mas respeito o mar/cachoeira, n\u00e3o fa\u00e7o cagadas.."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Smartwatch com Spotify, mem\u00f3ria interna e GPS, que pode nadar com ele?",
            "selftext": "Oi pessoal!\n\nAlgu\u00e9m que manje de smartwatch, estou procurando um que eu possa correr ouvindo m\u00fasica (Spotify com mem\u00f3ria interna pras m\u00fasicas offiline), com GPS integrado. Idealmente um que possa nadar na piscina tamb\u00e9m.\n\nAlgu\u00e9m tem boas sugest\u00f5es que n\u00e3o custem olho da cara (Garmin etc)?\n\nObrigado galera!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "vwx42x",
            "comments": [
                "Tem Amazfit Stratos, mas a m\u00fasica voc\u00ea transfere (mp3), n\u00e3o \u00e9 Spotify."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como nadar com botos na Amaz\u00f4nia ajudou menino que nasceu sem bra\u00e7os",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "dg2koo",
            "comments": [
                "Esses trabalhos s\u00e3o muito bons. Qualquer diferen\u00e7a positiva na vida de uma pessoa \u00e9 sensacional",
                "V\u00eddeo incr\u00edvel!",
                "EU N\u00c3O TO CHORANDO, \u00c9 VOC\u00ca QUEM T\u00c1",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o grau de dificuldade de nadar 50m em 40 segundos?",
            "selftext": "Pretendo prestar um concurso para Pol\u00edcia Civil e no teste de aptid\u00e3o f\u00edsica tem prova de nata\u00e7\u00e3o onde \u00e9 exigido, al\u00e9m de outras provas, no m\u00ednimo 50m em 40s.\n\nQual \u00e9 o n\u00edvel de dificuldade desse patamar de rendimento para quem sabe nadar sem t\u00e9cnica nenhuma (ensinado pelo pai na inf\u00e2ncia que tamb\u00e9m nunca fez nata\u00e7\u00e3o na vida) e n\u00e3o ainda pratica exerc\u00edcios f\u00edsicos regularmente? Preciso de aulas com um profissional? Tendo acesso a uma piscina p\u00fablica consigo treinar sozinho?\n\nJ\u00e1 pe\u00e7o desculpas por algum absurdo que eu tenha dito por ignor\u00e2ncia sobre o assunto.\n\nObrigado a todos que responderam at\u00e9 agora.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "8x51gc",
            "comments": [
                "Primeiramente depende muito do teu grau atual de preparo, mas lendo teu relato parece que voc\u00ea precisaria um pouco de treino. Estando bem prepado fisicamente + algumas aulas pr\u00e1ticas para melhorar tua t\u00e9cnica voc\u00ea consegue sem problema. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil, mas \u00e9 necess\u00e1rio ter um preparo f\u00edsico razoavel e principalmente ter uma t\u00e9cnica de nado livre boa.",
                "Cara nata\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de t\u00e9cnica no come\u00e7o vai ser dif\u00edcil pra caramba mais acho que com uns 2 meses de treino voc\u00ea se d\u00e1 muito bem at\u00e9 porque 50 metros e tipo ter a garantia de que voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 se afogar, caso saiba ingl\u00eas recomendo os v\u00eddeos do canal GTN Global Triatlon Network tem v\u00e1rios v\u00eddeos com dicas sobre nata\u00e7\u00e3o.\n\n[link]\n[link]\n",
                "Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica. Ir na loucura com aquele nado de rio voce n\u00e3o vai conseguir n\u00e3o.",
                "N\u00e3o tenho muita experi\u00eancia pra falar, mas na minha escola tinha uma piscina que eu acredito ter 25 metros, e eu conseguir ir e voltar sem treino em pouco tempo. Acho que em pouco tempo consegue.",
                "Cesar Cielo bateu o recorde mundial dos 50m livre com 20.94s, pra voc\u00ea ter uma refer\u00eancia. \n\nUm pouco de pr\u00e1tica e voc\u00ea consegue 50m em 40s tranquilamente.",
                "Cara, recomendo fazer uns meses de nata\u00e7\u00e3o.. a miss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece, por\u00e9m com preparo \u00e9 super alcan\u00e7\u00e1vel. \u00c9 bom ter em mente que na \"hora do vamos ver\" voc\u00ea acaba gastando mais energia e se desgastando mais por conta da adrenalina. Ou seja, esteja bem preparado e voc\u00ea consegue. A ajuda de um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica far\u00e1 a diferen\u00e7a.",
                "Como n\u00e3o ser\u00e1 uma s\u00e9rie, tipo 10 vezes de 50m em 40s, \u00e9 um tempo alcan\u00e7\u00e1vel por quase qualquer pessoa sem muito, ou at\u00e9 nada, tempo de treino.\n\nVejo que as pessoas, mesmo iniciantes, aguentam essa explos\u00e3o pequena. Mas n\u00e3o conseguem repetir e algumas chegam a passar mal.\n\nFaz o seguinte: teste-se!\n\nV\u00e1 a uma academia de nata\u00e7\u00e3o, explique seu objetivo e pe\u00e7a pro treinador medir seu tempo. Toda academia oferece uma aula gratuita, n\u00e3o precisa gastar pra fazer esse teste.\n\nDica: se voc\u00ea precisar treinar, a dist\u00e2ncia total nadada no treino do dia \u00e9 o principal fator pra evoluir a capacidade na nata\u00e7\u00e3o, depois vem a frequ\u00eancia semanal, 2x deve ser suficiente. \n\nE, coment\u00e1rio \u00e0 parte, essa prova, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o avalia quase nada a capacidade f\u00edsica do candidato. Acho que valia muito mais pedir pra nadar 500m em ... sei l\u00e1, 9 minutos. Manter ritmo durante um tempo e dist\u00e2ncia maior \u00e9 mais significativo. Exceto que queiram avaliar a capacidade do futuro policial conseguir fugir a nado de jacar\u00e9 se estiver trabalhando dentro do rio. Mas a\u00ed era s\u00f3 dar um tiro no bicho, uai...",
                "Ex nadador aqui. Cara n\u00e3o \u00e9 nem um pouco dif\u00edcil atingir esse tempo com pouco treino, desde que n\u00e3o seja uma s\u00e9rie.",
                "Prestei policia federal h\u00e1 alguns anoa, sempre fui sedent\u00e1rio e na universidade fui mais do que sedent\u00e1rio. \nEu tive que me esfor\u00e7ar muito, principalmente por causa das barras, demorou 6 meses fazendo exercicios como um louco para eu conseguir. \n\nSe voc\u00ea realmente quer esse emprego, comece agora mesmo fazer exerc\u00edcios e se puder pagar aulas, pague. \nN\u00e3o sei como \u00e9 trabalhar na PC, mas para mim valeu a pena o esfor\u00e7o. ",
                "Fa\u00e7a o teste como o pessoal falou, pague um m\u00eas de piscina para saber sua condi\u00e7\u00e3o, algumas pessoas tem facilidade e outras n\u00e3o, isso \u00e9 bem vari\u00e1vel, nata\u00e7\u00e3o \u00e9 um \u00f3timo exerc\u00edcio e j\u00e1 vai te preparar pr\u00f3s outros testes. Procure um profissional, pois ele vai saber te passar os exerc\u00edcios certos que te far\u00e3o ter melhor t\u00e9cnica e rendimento. A maioria dos instrutores de piscina est\u00e3o acostumados a esses casos pois j\u00e1 vi v\u00e1rias vezes em v\u00e1rias piscinas gente treinando para as provas de concurso. Veja se o teste pede que voc\u00ea saia de fora da piscina, se sim a parte mais complexa ser\u00e1 o treinamento de entrada na piscina. Veja se pede a virada ol\u00edmpica, que geralmente n\u00e3o precisa, mas vai saber. Se for poss\u00edvel sair de dentro da piscina e fazer a virada comum ent\u00e3o voc\u00ea vai poder se dedicar somente ao tempo.",
                "Muitos graus, sem duvida",
                "Depende do seu grau de barriga. \n\nN\u00e3o deixa pra fazer seu condicionamento f\u00edsico s\u00f3 a partir do dia em que for convocado pro exame f\u00edsico. Pelo menos vai na academia regularmente, porque isso vai, inclusive, te ajudar nos pr\u00f3prios estudos.",
                "Se pode ponta \u00e9 s\u00f3 treinar que faz f\u00e1cil.",
                "Sempre que for fazer algum teste f\u00edsico voc\u00ea precisa treinar algum tempo antes, a quantidade de tempo depende de voc\u00ea. Normalmente n\u00e3o s\u00e3o marcas muito dif\u00edceis, mas \u00e9 bom treinar antes para ver que tempo voc\u00ea t\u00e1 fazendo, se consegue fazer o que pedem, ou para melhorar seu tempo.\n\nJ\u00e1 conheci pessoas que precisaram come\u00e7ar alguns meses antes para pegar o ritmo de treino e conseguir o tempo exigido.",
                "Cara, depende. Treinava nata\u00e7\u00e3o competitiva e mesmo n\u00e3o sendo um dos melhores dos caras da minha idade, fazia 50 metros em 29 segundos aos 14 anos. Pra um cara como eu, que treinou com frequ\u00eancia \u00e9 bastante f\u00e1cil. Basta treinar que vc consegue bater esse tempo."
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "\u201cO Pr\u00edncipe Dom Luiz Maria de Orleans e Bragan\u00e7a durante visita ao Rio de Janeiro em desafio a Lei do Banimento, com um amigo de Inf\u00e2ncia, o Banhista Sant\u2019Anna, que o ensinou a nadar na Praia do Flamengo.\u201d Foto da Revista \u201cFon-Fon\u201d Maio de 1907.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "878f8d",
            "comments": [
                "Sapato \u00e9 poder",
                "Achei bem curioso o ep\u00edteto de banhista.",
                "[deleted]",
                "tem artigo sobre a foto?",
                "DESOBEDI\u00caNCIA CIVIL",
                "Cad\u00ea o pai? Quero ver o pai! ",
                "A gente vem caindo no golpe publicit\u00e1rio de ajudar o mendigo desde o in\u00edcio do s\u00e9culo 20"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Por que o r/Brasil \u00e9 progressista/de esquerda?",
            "selftext": "Acho isso uma B\u00caN\u00c7\u00c3O, \u00e9 claro, visto que o neofascismo costuma nadar de bra\u00e7ada nas redes sociais.\n\nMas, como usu\u00e1rio recente, me pergunto: esse sub sempre foi mais alinhado \u00e0 esquerda, ou foi um processo natural de alinhamento pol\u00edtico que foi surgindo com o passar dos anos? Talvez por conta das regras anti-preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o? Enfim, o que explica esse fen\u00f4meno?\n\nDissertemos!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "14nlgcy",
            "comments": [
                "Eu t\u00f4 aqui a pouco mais de 1 ano, mas ouvi falar que antigamente esse sub era mais \u00e0 direita. Acontece que com o Bolsonarismo desde 2018 virando extrema direita, qualquer coisa minimamente razo\u00e1vel virou a esquerda, eu tenho um amigo que diz de eu ser \u201cnova esquerda\u201d por n\u00e3o embarcar em pol\u00edtica anti vacina e outras bizarrices por exemplo. Ent\u00e3o acho que esse sub n\u00e3o \u00e9 bem de esquerda, s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 apoiador dessas merdas de extremistas",
                "[deleted]",
                ">Mas, como usu\u00e1rio recente, me pergunto: esse sub sempre foi mais alinhado \u00e0 esquerda, ou foi um processo natural de alinhamento pol\u00edtico que foi surgindo com o passar dos anos?\n\nO sub meio que tende \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o. Em 2016-17 era Dilma, 2017-18 Temer, 2019-22 Bolsonaro. Um dos meus posts mais upvotado por muitos anos foi [o da pris\u00e3o do [link] veja s\u00f3 quanta gente comemorando. E outra, at\u00e9 uns anos atr\u00e1s voc\u00ea raramente via gente defender o comunismo por exemplo, muito menos defender e ganhar upvote, a menos que fosse um coment\u00e1rio bem informativo ou fundamentado. \n\n>Talvez por conta das regras anti-preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o? Enfim, o que explica esse fen\u00f4meno?\n\nEm 2018 (ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o) deu uma guinada grande pra esquerda, que continuou ao longo dos \u00faltimos anos. Mas mesmo antes disso n\u00e3o era t\u00e3o de direita quanto o pessoal diz, tanto que o brasilivre t\u00e1 a\u00ed desde 2015, fundado por um pessoal que se dizia banido injustamente daqui, boa parte de direita, que foi pego nessas ou outras regras. Tamb\u00e9m tem o BrasildoB, tamb\u00e9m de 2015, pro pessoal mais \u00e0 esquerda.",
                "N\u00e3o necessariamente progressista ou de esquerda, pois voc\u00ea tamb\u00e9m encontra muitos liberais por aqui. Mas se quiser frequentar um sub que \u00e9 realmente de esquerda, d\u00ea uma visita ao r/BrasildoB",
                "Eu achava que o jovem era progressista, que quem era escolarizado era progressista. A\u00ed fui ver as pesquisas pr\u00e9 segundo turno do ano passado e descobri que \u00e9 s\u00f3 minha bolha mesmo. Ent\u00e3o minha resposta \u00e9: sei n\u00e3o.",
                "Teve uma \u00e9poca que a maioria parecia ser economicamente liberal, antipetista e, no geral, progressista (isso antes de eu tomar ban no Reddit em outra conta por doxxing... kek). Muito lavajatista e tal. \n\nDurante as elei\u00e7\u00f5es de 2018 tinha bastante gente apoiando o Ciro - eu, inclusive - mas a maioria era Haddad, pelo que eu me lembre. Tinha uns bolsonaristas bem barulhentos mas eles migraram pro esgoto do r/brasilivre. Nessa \u00e9poca parece que o antipetismo acabou sendo enterrado de vez.\n\nDe l\u00e1 pra c\u00e1, virou isso a\u00ed. Acho melhor agora.",
                "Antes de qlq coisa, \u00e9 bom sempre lembrar que apenas ter simples bom senso n\u00e3o significa ser de esquerda kkkkkkk isso \u00e9 uma coisa que mta gente se esquece na hr de julgar posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O pessoal aqui do sub apenas tem bom senso",
                "\u00c9 o efeito \"espanta rodinha\" do bolsonarismo. Provavelmente a galera que se radicalizou durante essa onda de extrema direita dos \u00faltimos anos foi se isolando e saindo daqui.",
                "Pessoal falando que a sub nao tende \u00e0 esquerda t\u00e1 doido. Claro que tem outras ideologias, mas em praticamente nenhum outro lugar da internet brasileira vc v\u00ea um apoio tao forte a ideias anti-capitalistas. \u00c9 de fato um fenomeno, e algo importante, pq muita gente sem conciencia de classe que nao liga muito pra certos assuntos acaba tendo contato com esse tipo de pensamento e normaliza esse discurso, diminuindo o efeito comunista come criancianha.\n\nAcho que tem v\u00e1rios fatores. Um \u00e9 que o reddit como meio de comunicacao favorece textos longos e di\u00e1logos, que \u00e9 mais compat\u00edvel com uma visao materialista e dial\u00e9tica do que com o reacionarismo raso t\u00edpico do capitalismo moderno cada vez mais decadente. O twitter e o \"zapzap\" pro exemplo j\u00e1 se adequam mais a fake news, idealismo barato e memes senso comum. Nao que isso nao exista no reddit, mas outro tipo de mensagem \u00e9 poss\u00edvel e encorajada aqui, enquanto \u00e9 praticamente impossivel em outras redes socias. Outro \u00e9 que houve um raxa com os bolsonaristas/lava jatistas /facistinhas de plantao que foram pra sub vizinha fazer seu circle jerk. E na internet, isso se retro alimenta. Se um tipo de pensamento \u00e9 mais presente, logo, pessoas que pensam assim flutuam pra c\u00e1 e permanecem aqui. Se isso fosse um fosso bolsonarista, eu muitos outros nao iam perder nosso tempo aqui.",
                "Maioria aqui \u00e9 centro esquerda e centro direita com meia d\u00fazia de comunas/anarco e os de extrema direita s\u00e3o tudo Raid kkkkkkkkkm \u00e9 isso que eu enchergo pelo menos",
                "Sou mais pr\u00f3ximo do liberalismo, frequento aqui e tamb\u00e9m percebo isso.\n\nBoa parte das vezes que posto aqui recebo downvote, mas foda-se, venho pra isso mesmo, gosto de colocar minha opini\u00e3o, lembrar os outros que opni\u00f5es divergentes existem, sen\u00e3o isso aqui vira c\u00e2mara de eco.",
                "Pq a modera\u00e7\u00e3o bane quem vem com papo criminoso. A\u00ed eles v\u00e3o chorar em outro sub e atraem os usu\u00e1rios hipersens\u00edveis, que n\u00e3o podem ser confrontados e j\u00e1 correm buscando aprova\u00e7\u00e3o de outro grupo.",
                "Os coment\u00e1rios j\u00e1 explicam bem. Um bando de tankie defensor de ditador falando que aqui rola \"o suco do liberalismo facista bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1\" e um bando de bolsominion falando que no \"brasil livre eu posso me expressar sem o admin esquerdista me banir\".",
                "N\u00e3o vai se acostumando. Eu j\u00e1 vi um bocado de contas do tempo que isso aqui parecia um diret\u00f3rio do Partido Novo voltando pra c\u00e1 depois do fiasco bolsonarista e depois que o PT voltou pra presid\u00eancia.",
                "Acho que o lado progressista do grupo nunca me incomodou, mas os fan\u00e1ticos por pol\u00edticos realmente incomodam e talvez sejam os respons\u00e1veis por passar essa sensa\u00e7\u00e3o de um grupo dominado por uma \u00fanica ideologia. Muitas das discuss\u00f5es que tive aqui pareceram um eco de milhares de bots com a mesm\u00edssima opini\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 algumas figuras pol\u00edticas de esquerda. Me incomoda o fato do sub atacar abertamente figuras de direita envolvidas em crimes e nunca fazer o mesmo com figuras de esquerda. Muitas vezes n\u00e3o se pode nem mesmo criticar um criminoso de esquerda, pois \u00e9 uma chuva de negativa\u00e7\u00e3o para calar opini\u00f5es opostas. Mas n\u00e3o s\u00e3o todos assim, independente da ideologia pol\u00edtica, tem muitas pessoas aqui dispostas a debater ideias, o que acho fant\u00e1stico e essencial em uma democracia. \u00c9 s\u00f3 ignorar os id\u00f3latras mongolo\u0113s. Eu honestamente n\u00e3o me posiciono como esquerda, talvez centro? N\u00e3o sei, vejo ideias de sociedade boas em ambos os expectros pol\u00edticos, por isso sempre acho v\u00e1lido o debate sem fanatismo.",
                "Foi uma escolha da modera\u00e7\u00e3o. Eu nem acho particularmente progressista quando n\u00f3s tratamos de alguns assuntos, mas sem d\u00favida \u00e9 um contraponto importante ao brasilivre.",
                "Eu discordo",
                "As vezes sinto que o Reddit brasileiro como um todo \u00e9 assim. Mas acho que \u00e9 s\u00f3 impress\u00e3o mesmo.",
                "Como outros disseram, esse sub pode ser progressista no que se refere \u00e0 pauta moral e dos costumes. Agora, pra mim, ser realmente de esquerda \u00e9 ser no m\u00ednimo contra-hegem\u00f4nico, e esse sub n\u00e3o \u00e9.",
                "Falei que o motivo do r/ ser de esquerda \u00e9 por causa dos admins e suas atitudes a favor de posts de esquerda e contra dos de direita e foi apagado por \"meta-drama\". Exemplo mais claro do que estou dizendo. \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af",
                "N\u00e3o confunda progressismo com \"esquerdismo\". Esse sub \u00e9 liberal pra um caralho, ideiais anticapitalistas e anti-imperialistas est\u00e3o muito longe de serem consenso por aqui.",
                "O Reddit como um todo \u00e9 tido como mais \u00e0 esquerda. Esse \u00e9 um fen\u00f4meno talvez por causa da possibilidade do Reddit ser democr\u00e1tico e an\u00f4nimo. Geralmente as pessoas mais estudiosas tendem a ser mais de esquerda tamb\u00e9m e quem est\u00e1 no Reddit est\u00e1 ensinando e aprendendo ao mesmo tempo.\n\nMas quando a modera\u00e7\u00e3o pesa a m\u00e3o, acaba expulsando pessoas de esquerda de um sub. Ent\u00e3o existem subs que n\u00e3o aceitam o mesmo tipo de apelo.\n\nSe voc\u00ea comparar com f\u00f3runs como do Facebook, acontece que em lugares como o Facebook muitas vezes se cria grupos fechados. A\u00ed restringem o acesso de pessoas com pontos de vista diferentes. J\u00e1 no Reddit mesmo se uma conta for banida a pessoa tem como voltar mesmo que isso n\u00e3o seja uma boa ideia. O primeiro acesso sem escrever nada tende a ser p\u00fablico ent\u00e3o at\u00e9 chegar a hora de se pronunciar a pessoa j\u00e1 est\u00e1 consumindo aquele conte\u00fado, n\u00e3o fica um clube fechadinho.\n\nMesmo assim, pol\u00edtica \u00e9 uma faca de dois gumes. Tem hora que como falei antes, as pessoas se apoderam dos servi\u00e7os de modera\u00e7\u00e3o e eliminam a concorr\u00eancia, por exemplo.",
                "N\u00e3o confunda as manifesta\u00e7\u00f5es contra Bolsonaro e chame o pessoal de esquerda, eu to aqui a um tempo e acho o pessoal mais liberal do que de esquerda \n\nMas isso \u00e9 minha vis\u00e3o.",
                "N\u00e3o diria de esquerda, mas de pessoas mais sensatas. N\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 anti Bolsonaro que automaticamente ta la no Foro de SP tatuando uma estrela vermelha na testa. Outros subs, como o livre la, tem em grande parte conteudo fascista e eles n\u00e3o escondem isso, tem sub de alguns estados que \u00e9 igual, como por exemplo o daquela santa que tem muito conteudo anti norte/nordeste e por ai vai. \n\nAqui tem debate e discordancia de temas pertencentes atualmente a esquerda e por isso que n\u00e3o acho que o sub seja de esquerda, progressista sim, mas n\u00e3o necessariamente esquerda.\n\nUm exemplo simples: os Democratas dos EUA s\u00e3o em geral liberais e progressistas, mas poucos s\u00e3o de esquerda. Centro \u00e9 a realidade da maioria dos brasileiros.",
                "Expurgo sistem\u00e1tico",
                "Uma conbina\u00e7\u00e3o de fatores.\n\n1) Uns anos atr\u00e1s o sub tinha bolsoloide e conservadores em geral, s\u00f3 que esse povo levava ban quando postava racismo, misoginia, fake news, apologia a violencia, essas coisas em geral que direitista gosta. A\u00ed um dia uns direitistas que levaram ban aqui criaram o burril livre, que seria um sub brasileiro pra poder fazer, bem, o que eles gostam, que \u00e9 postar racismo, misoginia, apologia a violencia, e fake news. A\u00ed esse sub novo o Burril livre come\u00e7ou a atrair todo o esgoto que teria vindo pra c\u00e1, e isso acabou limpando o r/brasil\n\n&#x200B;\n\n2) Apesar de se chamar r/brasil, uma parte consider\u00e1vel dos usu\u00e1rios s\u00e3o brasileiros que vivem na Europa ou em outras regi\u00f5es do mundo, e por serem pessoas que viajaram e tem uma perspectiva maior do mundo a pessoa acaba se tornando progressista. N\u00e3o necessariamente socialista, revolucion\u00e1rio, etc, mas pelo menos progressista. O progressismo brasileiro de forma geral tem muito disso inclusive, ele \u00e9 restrito ao meio acad\u00eamico pq \u00e9 um progressismo importado da Europa.",
                "Jovens tendem a ser radicais, e aqui acaba que esquerda penetra, pois \u00e9 um local de acesso das classes mais bem educadas, que falam ingl\u00eas e tal, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o comum algu\u00e9m que s\u00f3 fala PT-BR usar o Reddit, ou ao menos n\u00e3o era, ent\u00e3o temos uma classe m\u00e9dia que tem acesso ao ensino superior e fala ingl\u00eas, e se for buscar, por v\u00e1rias raz\u00f5es que n\u00e3o cabem nos coment\u00e1rios, esse tipo de jovem tende ao espectro da esquerda, se voc\u00ea levar em conta ainda os bans daqueles mais radicais, principalmente de outras partes do espectro pol\u00edtico, principalmente por discursos exagerados, acabamos com algo um pouco mais \"puro\" por aqui, mas n\u00e3o totalmente, eu mesmo sou um liberal safado e volta e meia venho aqui comentar e discutir ideias, discordar e afins, trabalhei em universidade federal por algum tempo, e aqui tem exatamente o mesmo clima.",
                "Este sub n\u00e3o \u00e9 de esquerda. No m\u00e1ximo no m\u00e1ximo \u00e9 de liberal envergonhado.",
                "Esquerda na pauta Moral apenas, o sub \u00e9 majoritariamente Liberal.\n\nNa \u00e9poca da Lava-Jato o sub era bem Pro-Moro/Pro-Lava Jato. Mas como alguns ja falaram, acho que desde 2018 o pessoal come\u00e7ou a se dar conta a merda que ajudaram a fazer.",
                "O sub definitivamente n\u00e3o \u00e9 de esquerda. S\u00f3 ver quando Lula defendeu Maduro, ele foi atacado pela maioria aqui, algu\u00e9m de esquerda que se preze n\u00e3o atacaria algu\u00e9m por ser contra-hegem\u00f4nico e com discurso oposto ao establishment americano.\n\nEste sub \u00e9 mais alinhado ao centro, pr\u00f3-establishment, (neo)liberal, e por isso apoiou Lula nas elei\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que Lula teria um posicionamento mais centrado, enquanto Bolsonaro era um extremista de direita.",
                "Antigamente este sub era mais diverso e haviam debates interessantes entre v\u00e1rios espectros pol\u00edticos. Hoje \u00e9 imposs\u00edvel tentar qualquer discuss\u00e3o que n\u00e3o seja apenas um circlejerk masturbat\u00f3rio de esquerda.\n\nA minha teoria \u00e9 que h\u00e1 um pequeno grupo muito ativo que tomou o sub e agora qualquer coisa que n\u00e3o seja ideologicamente alinhada \u00e9 baixovotado antes de conseguir aparecer na front. Por exemplo, veja este [link] que mostra uma imagem negativa do governo venezuelano e veja que n\u00e3o houve algum post na front sobre o Lula elogiando a \"democracia\" do regime venezuelano. Inclusive fica a dica, se quiser ganhar karma, basta postar alguns poucos assuntos que agradam a este pequeno grupo.\n\nEste grupo tamb\u00e9m foi entrando na modera\u00e7\u00e3o e bloqueia conte\u00fados que n\u00e3o est\u00e3o alinhados por motivos arbitr\u00e1rios. Isso faz com que pessoas que tentem defender uma opini\u00e3o diferente, sejam baixovotadas at\u00e9 o oblivion, desistam, v\u00e3o embora e aumentando a bolha.\n\nConcordo em expulsar facistas mas acho que a modera\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue perceber a toxidade de alguns defensores de uma esquerda radical, fazendo com pessoas com opini\u00f5es moderadas, busquem subs mais abertos a opini\u00f5es diversas e por isso tenho participado cada vez menos e buscado subs com pessoas de mente aberta.\n\nEdit. e como prova, basta olhar o n\u00famero que baixovotos que quaisquer opini\u00f5es discordantes levam neste post. ;-)",
                "Minha conta anterior tinha mais de 7 anos. Esse sub antes era inutiliz\u00e1vel, eu sequer era inscrito aqui porque era ruim demais. D\u00e1 uma passada no r/brasilivre pra tu ver o tipo que tanto frequentava aqui e que tanto fazia barulho.",
                "Eu n\u00e3o me considero de Esquerda, mas progressista, sim.\n\nAcho a polariza\u00e7\u00e3o Esquerda/Direita incompat\u00edvel com a realidade de 2023",
                "Por conta da demografia, maioria jovens entre 16 \\~ 24 anos de classe m\u00e9dia. grupo que \u00e9 majoritariamente progressista.",
                "At\u00e9 tem bastante pessoa que tende a esquerda, mas o motivo de eu gostar daqui \u00e9 justamente n\u00e3o ser polarizado, eu n\u00e3o me considero nem de esquerda nem de direta, n\u00e3o gosto de r\u00f3tulos ou extremos.\n\nJ\u00e1 expus minha opini\u00e3o muitas vezes aqui e geralmente \u00e9 bem vista, vejo o sub bem equilibrado a aceitar opini\u00f5es divergentes, desde que n\u00e3o seja muito exagerada e voc\u00ea lide bem com algumas piadas.",
                "Quem bate cart\u00e3o, n\u00e3o vota em patr\u00e3o, isso resume 92% do pa\u00eds",
                "\u00c9 um sub social democrata, tanto que vc v\u00ea muito fascistinha aqui falando bosta e eles n\u00e3o s\u00e3o expulsos",
                "N\u00e3o vejo o sub como de esquerda, o que eu vejo \u00e9 que o sub \u00e9 antifascista, mas ainda sim liberal, no m\u00e1ximo social-democrata. Majoritariamente aqui a galera \u00e9 contra o bozo, milicos, pastores safados, imprensa marrom, etc. Por\u00e9m, quando se trata de determinados assuntos, como Cuba, Venezuela, China, Coreia Popular, etc, o que aparece \u00e9 aquele discurso de \"voc\u00ea \u00e9 tankie e etc\". De esquerda MESMO \u00e9 s\u00f3 o Brasil do B.",
                "ser humano e razoavel \u00e9 ser de esquerda?",
                "Isso tbm me surpreendeu muito quando cheguei aqui h\u00e1 mais ou menos um ano atr\u00e1s.",
                "N\u00e3o ser louco ou ter \u00f3dio de pobre = esquerda.\n\nN\u00e3o que a direita tenha alguma grande qualidade, mas j\u00e1 houve \u00e9poca em que havia uma direita hegem\u00f4nica que n\u00e3o fosse essa que tem hoje. Quase todos os outros subs, exceto o de S\u00e3o Paulo e o BrasildoB, s\u00e3o basicamente fascistas, banalizadores da viol\u00eancia ou realmente propagam ideologia de \u00f3dio contra minorias. E como a direita hegem\u00f4nica hoje expulsa qualquer pessoa que n\u00e3o tenha essas opini\u00f5es, sobra que at\u00e9 um D\u00f3ria da vida virou \"comunista\".",
                "N\u00e3o sei, eu entrei aqui h\u00e1 pouco, mas pelo que entendo houve uma debandada em massa dos bolsominions ao Brasilivre por conta de l\u00e1 voc\u00ea poder postar o absurdo que quiser sem ser banido ou repreendido.\n\nO Reddit de forma geral \u00e9 uma rede de esquerda, alguns lugares mais, outro menos. Aqui s\u00f3 calhou de a galera de esquerda se sentir mais confort\u00e1vel para falar. Dito isso, h\u00e1 um pouco de tudo aqui, desde ex-direitistas tipo eu at\u00e9 comunistas, e acho que t\u00e1 tudo certo. \n\nAgora, que tem maluco aqui que acha que \"PT \u00e9 de direita\" e que aqui n\u00e3o \u00e9 nada de esquerda, ah, isso infelizmente tem.",
                "A \u00fanica resposta correta \u00e9 que a direita se exilou no esgot\u00e3o e tamb\u00e9m a esquerda teve um renascimento no Brasil com o governo Bolsonaro",
                "pq quem n\u00e3o \u00e9 de esquerda \u00e9 banido, tipo num regime de esquerda msm",
                "Que r\u00e9gua voc\u00ea est\u00e1 usando pra balizar sua an\u00e1lise pol\u00edtica, amigo? Esse sub \u00e9 um sub liberal e mais ao centro. O fato de existirem aqui elegias \u00e0 direitos LGBTQI+, atitudes anti racistas, desmoraliza\u00e7\u00e3o do fascismo e afins n\u00e3o torna isso aqui de esquerda, todas essas coisas s\u00e3o valores b\u00e1sicos de uma democracia liberal moderna. A n\u00e3o ser que seja uma pessoa de direita mais extrema, a\u00ed sim, pra esse pessoal isso \u00e9 coisa de esquerdista.",
                "qualquer pessoa que seja minimamente \u00e9tica j\u00e1 \u00e9 considerada de esquerda hoje em dia",
                "A galera da extrema direita saiu do arm\u00e1rio de vez depois do fim da Lava Jato e bolsonarismo e fizeram um \u00eaxodo pro r/brasilivre.\n\nA direita PSDB raiz sempre foi de \"boa\" e muito menos engajada se comparada com o pessoal da centro esquerda e esquerda.\n\nNo Reddit tem a caracter\u00edstica em que uma quantidade muito pequena de usu\u00e1rios faz posts/coment\u00e1rios de qualidade que criam engajamento, eu era um Lurker desse sub faz muito tempo e tinha alguns \"famosinhos\" que contribu\u00edram muito pra comunidade, s\u00f3 que esse pessoal despirocou e nunca mais voltou e esse v\u00e1cuo foi preenchido pelo pessoal da esquerda.",
                "O Brasil n\u00e3o \u00e9 isso\u2026 estamos lutando para que seja.",
                "Voc\u00ea sabe que esse sub realmente tende a esquerda porque metade dos coment\u00e1rios aqui s\u00e3o debatendo o que conta como \"esquerda\". Nunca mudem, camaradas.",
                "Estas a confundir ser progressista com postares num.sub que \u00e9 uma echo chamber e estares rodeado de pessoas com opinioes proximas da tua.\n\nUma das principais fraquezas dos.progressistas \u00e9 desvalorizar opinioes mais fechadas / conservadores e apelidar de retrogadas, mesmo que sejam.opinioes de jma maioroa generalizada. \n\nSe fosse tao progressista nao teria havido bolsonarismo nem uma.votacao tao proxima.\n\nE tambem de realcar que normalmente quem nao vota costuma ter opinioes muito conservadoras. Qual.foi a taxa de abstencao?\n\nForte abra\u00e7o \ud83d\ude42",
                "S\u00f3 eu acho o progressista \u00e9 um c\u00e2ncer na sociedade, um discurso adocicado e atraente pras pessoas, diz que prega o amor e a toler\u00e2ncia mas se algu\u00e9m discordar com as pautas ou ideias j\u00e1 \u00e9 chamado de fascista, censura comediantes e o politicamente incorreto, al\u00e9m de babar ovo de pol\u00edtico de esquerda. Falam tanto do discurso de \u00f3dio mas eles mesmo o fazem, uma piada apenas, s\u00f3 adere a isso quem vive e acredita em narrativas f\u00e1ceis e n\u00e3o sabe lidar com a realidade.",
                "Hoje em dia, basta n\u00e3o ser maluco pra ser taxado de esquerdista.",
                "N\u00e3o tou dizendo que a esquerda ta oprimindo os outros grupos, mas sim, o reddit e o r/Brasil s\u00e3o de grande maioria de esquerda, minha critica \u00e9 que essa sub foi a sub recomendada pra mim quando me cadastrei no reddit e n\u00e3o sou nem de esquerda ou direita e sequer sou fissurado em ficar postando conte\u00fado principalmente pol\u00edtico.",
                "De esquerda s\u00f3 se for o bra\u00e7o. Normalmente qualquer coisa que n\u00e3o siga a cartilha dos bolsonaristas \u00e9 de esquerda (e isso normalmente vem de um cara bolsonarista...)",
                "Houve uma transi\u00e7\u00e3o a partir do segundo turno de 2018. Antes era uma galera eleitora do Amoedo, meio Monark das ideias... 2018 ainda se vendia a ideia de que \"nunca houve liberalismo no Brasil\" e se declarar ancap n\u00e3o provocava vergonha alheia como hoje. \n\nMas \u00e9 um mist\u00e9rio pra mim exatamente como se passou a rejeitar  a radicaliza\u00e7\u00e3o da direita. Se descobrirem o que houve, poderia exportar a vacina.",
                "Eu acho uma coisa ruim as vezes. N\u00e3o porqu\u00ea sou de direita ou coisa assim, muito pelo contr\u00e1rio! \u00c9 que eu n\u00e3o gosto de me prender a espectros pol\u00edticos, tem coisas que o lula diz e eu n\u00e3o gosto e tem coisas que o zema diz e eu n\u00e3o gosto, eu prefiro seguir ideias \u00e0 pessoas e o que eu vejo nesse sub \u00e9 que a galera aqui \u00e9 beeeeem lulista e passa pano pra umas coisas um tanto quanto question\u00e1veis e eu particularmente acho isso uma cegueira do caramba! Eu sou um ferrenho defensor do debate, da liberdade de express\u00e3o e sou contra o uso do Estado como ferramenta individual, coisas essas que por muitas vezes o Lula se posiciona contra, seja direta ou indiretamente.\n\nMas essa \u00e9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o e eu entendo perfeitamente que o lulismo foi fundamental para a supera\u00e7\u00e3o da era sombria em que est\u00e1vamo nos ultimos 4 anos, \u00e9 s\u00f3 que eu tento sempre ser fiel ao que eu acredito e independente de qualquer coisa eu busco n\u00e3o me cegar para nenhum \"messias\".",
                "Porque conservador de direita est\u00e1 no Facebook",
                "Minha aprecia\u00e7\u00e3o de poltrona: a presid\u00eancia do Bolsonaro radicalizou muita gente mais \u00e0 esquerda, inclusive eu e a minha bolha social, de fam\u00edlia de classe m\u00e9dia, pouco afetada economicamente pelo desgoverno, que antes transitava mais livremente pelo espectro pol\u00edtico. Vimos que um pa\u00eds como o Brasil precisa de um Estado forte, e que a \u201cm\u00e3o invis\u00edvel do mercado\u201d s\u00f3 funciona a\u00ed pra tirar da boca do pobre pra n\u00e3o deixar faltar pro rico.",
                "A maior parte do sub \u00e9 classe m\u00e9dia puxando pra alta, na faixa dos vinte e pouquinhos, estudou em boas faculdades e tem boa compreens\u00e3o de ingl\u00eas.\n\nEsse nicho tava rea\u00e7a pra caralho na epoca que eu entrei, fui downvotado pro inferno por criticar a \"flexibiliza\u00e7\u00e3o\" do trabalho escravo no governo Temer, mas conforme o biroliro foi deixando mais claro oque era direita de verdade a galera foi ou ficando mais moderada ou indo se isolar nos cantos escuros onde apologia a facismo \u00e9 tolerada.\n\nUma coisa que sempre deu certo aqui foi modera\u00e7\u00e3o, nem na \u00e9poca mais rea\u00e7a o discurso de \u00f3dio foi tolerado, e cortar os extremos faz muito bem a comunidade.",
                "Neofacismo? Tu sabe o que \u00e9 isso?",
                "se fosse pra come\u00e7ar a falar o que realmente penso sobre o que vem acontecendo nas redes sociais eu precisaria dar um contexto gigantesco, msm assim vou acabar tentando dissertar um pouco sobre.\n\nhoje, acho que a defini\u00e7\u00e3o de esquerda e direita ficou bastante deturpada do que (em minha interpreta\u00e7\u00e3o) realmente \u00e9, eu em particular n\u00e3o consigo decidir um espectro pol\u00edtico justamente por isso.\n\nquando olho para qlqr passeata de \"esquerda\" por exemplo, e o partido que est\u00e1 sendo apoiado, vem a minha mente que na vdd poucas pessoas dali realmente sabem o que marxismo, lenismo etc defendiam e a forma com que agiam.\n\nanalisando qlqr governo do pt nao consigo ver eles puxados para esquerda, assim como nao para direita, sempre os olho como centro, o mesmo com pl ou psl no ultimos anos.   \ns\u00f3 acho q a forma de agir e o meio com que fazem \"parceria\" no congresso nao correspondentes ao que se espera de m partido de direita esquerda, sempre s\u00f3 h\u00e1 o populismo para que consigam se manter no poder etc.\n\npenso que eles apenas usam vi\u00e9s de tal meio politico para poder atrair certa parte da popula\u00e7\u00e3o, como o bolsonaro que se elegeu com o anti-petismo e o proprio lula que se elegeu com o anti-bolsonarismo (que foram sempre apoiados pela mesma midia nao importa quem estivesse no poder)\n\n&#x200B;\n\nNao sei se ficou confuso, como disse acho que precisaria de mais contexto, mas basicamente o que quis dizer \u00e9 que esses atos progressistas ou de esquerda na vdd s\u00e3o momentaneos pela situa\u00e7ao dada ao povo, tanto pelos presidentes quanto pela midia, n\u00e3o duvido que daqui uns anos mude totalmente isso tudo.",
                "Por que o campo progressista foi, ao longo dos \u00faltimos anos, perdendo espa\u00e7o em todos os campos de \"debate\" na internet. Perdemos o facebook, o youtube, o instagram, e por \u00faltimo o twitter. Ent\u00e3o s\u00f3 restou o reddit",
                "r/PT, n sei como isso representa o Brasil kkk vivem da mamata do lule kkkk",
                "Dizer-se liberal de esquerda vale como um passe livre para flutuar entre qualquer posi\u00e7\u00e3o conveniente. Reynaldo - tenha ou n\u00e3o raz\u00e3o em suas posi\u00e7\u00f5es- vale-se disso para justificar sua migra\u00e7\u00e3o incrivel. Outros seguem linha semelhante. Wilson Gomes tamb\u00e9m \u00e9 liberal de esquerda. Na pr\u00e1tica, seu discurso plana sob princ\u00edpios nunca declarados. Assim, ele pode manter a birra contra os \"identitarios' e ora ir \u00e0 esquerda, ora \u00e0 direita. Quem os condena \u00e9 sect\u00e1rio; eles, esp\u00edritos livres.",
                "N\u00e3o acho que seja. A elei\u00e7\u00e3o de 2022 foi bem apertada para presidente e o progressismo n\u00e3o \u00e9 maioria nas casas legislativas."
            ],
            "num_comments": 65
        },
        {
            "title": "Nadadores do r/brasil, como voc\u00eas fazem pra relaxar o corpo na hora de nadar?",
            "selftext": "Ol\u00e1 redditors!\n\nDepois de anos enrolando resolvi aprender a nadar.\nHoje tive minha quinta aula e apesar de notar uma certa melhora nos exerc\u00edcios de perna e respira\u00e7\u00e3o, eu ainda continuo com o corpo tenso (basicamente os ombros e toda regi\u00e3o superior das costas), e isto \u00e9 algo que meu instrutor vem mencionando desde da primeira aula.\nEu j\u00e1 notei que no trampo eu fico meio tenso e minha postura n\u00e3o ajuda. Quando fa\u00e7o massagem os massagista tamb\u00e9m reclamam que eu fico todo duro, e at\u00e9 eu as vezes me pego caminhando na rua com corpo tenso sem ter o porque, da\u00ed tenho que me lembrar de relaxar. Simplesmente n\u00e3o consigo relaxar o corpo, principalmente os ombros e costas e sinto que minhas aulas n\u00e3o v\u00e3o progredir se n\u00e3o melhorar isso. \nAlguma dica de exerc\u00edcios ou algum m\u00e9todo que possa me ajudar com esse probleminha?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "coj19w",
            "comments": [
                "Acho que tem que ganhar intimidade com a \u00e1gua, conseguir ficar relaxado nela sem estar nadando. Voc\u00ea consegue prender a respira\u00e7\u00e3o e se soltar na \u00e1gua com a barriga pra baixo, o rosto dentro d'\u00e1gua e todos os m\u00fasculos relaxados? Tenta fazer isso e e depois procura mover somente um bra\u00e7o, depois o outro... a ideia \u00e9 partir do relaxamento total e mover somente os m\u00fasculos necess\u00e1rios para nadar, sem se preocupar em sair do lugar, s\u00f3 como exerc\u00edcio mesmo. Depois voc\u00ea vai aplicando isso na hora de nadar, lembrando que voc\u00ea n\u00e3o precisa nadar r\u00e1pido. Pode ser beem devagar, prestando aten\u00e7\u00e3o s\u00f3 nos movimentos.",
                "Esse relaxamento vem com o tempo. Como voc\u00ea mencionou que s\u00f3 fez 5 aulas ainda, \u00e9 bem normal ficar todo \"duro\" na hora de fazer os exerc\u00edcios. \n\nAntes de nadar \u00e9 sempre bom fazer um alongamento. Os exerc\u00edcios que isolam algum movimento espec\u00edfico tamb\u00e9m v\u00e3o te ajudar bastante, j\u00e1 que v\u00e3o fazer seu corpo se acostumar com todas as etapas do nado.\n\nAumentar a amplitude dos movimentos s\u00f3 vem com a pr\u00e1tica, ent\u00e3o eu n\u00e3o ficaria t\u00e3o preocupado assim em n\u00e3o conseguir relaxar, isso \u00e9 perfeitamente normal.",
                "Exerc\u00edcios de alongamentos para costas e lombar feitos sistematicamente, todos os dias (mesmo quando n\u00e3o houver treino de nata\u00e7\u00e3o), mas principalmente antes de nadar. \u00c9 bom tamb\u00e9m exerc\u00edcios de alongamento e soltura para os ombros e peito antes dos treinos. O progresso vir\u00e1 em algumas semanas."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Qual o melhor per\u00edodo pra ir nadar na praia?",
            "selftext": "A lua influ\u00eancia mesmo nas altura das ondas? Pq a praia em alguns pontos tem a \u00e1gua gelada e em outros a \u00e1gua mais morna? \u00c9 poss\u00edvel prever quando a \u00e1gua est\u00e1 perigosa e puxando para o fundo?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "c0w9ua",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "D\u00e1 uma olhada em \"Swell\" pois \u00e9 um fen\u00f4meno que impacta diretamente na altura das ondas.",
                "Eu gosto de ir no ver\u00e3o umas 5/6 da tarde, que \u00e9 quando n\u00e3o tem muita gente, ainda t\u00e1 claro e normalmente o mar t\u00e1 bem calmo."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "HEA que o maior lago subterr\u00e2neo da Am\u00e9rica Latina encontra-se no Goi\u00e1s e voc\u00ea poder\u00e1 at\u00e9 nadar l\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "5k33ks",
            "comments": [
                "Bacana",
                "Queria conhecer.",
                "Wow, vou para Piren\u00f3polis segunda. Vou procurar saber como posso visitar.",
                "HEA isso"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Isso \u00e9 a cara do trabalhador m\u00e9dio brasileiro... S\u00f3 tomo esse caf\u00e9 ruim da empresa porque n\u00e3o consigo acordar cedo ou ter uma rotina que me deixe 100% carregado. Voc\u00eas tem fuma rotina de sono ou algo do tipo que deixe a vida de voc\u00eas com uma qualidade melhor? Que tipo de exerc\u00edcios recomendam?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "ss8qxf",
            "comments": [
                "Brother, o seu veneno ta sendo stress. \n\nN\u00e3o tem um conselho bala de prata que funciona pra todo mundo a qualquer momento, ent\u00e3o a gente precisa saber mais da sua rotina e do seus gostos. Por exemplo, de que adianta a gente falar pra voc\u00ea dormir mais cedo se vc chega em casa 11 da noite e precisa acordar 5 da manh\u00e3? Ou falar pra voc\u00ea ir pra uma academia se voc\u00ea n\u00e3o tem interesse?\n\nconta um pouco ai do seu dia a dia pra gente te ajudar melhor!",
                "\u00c9 aquele conselho de sempre: comer melhor, praticar exerc\u00edcios, n\u00e3o dormir tarde. Todo mundo j\u00e1 sabe o que fazer, o dif\u00edcil \u00e9 colocar em pr\u00e1tica e manter a consist\u00eancia.",
                "Po man, sei que \u00e9 foda o dia-a-dia, mas adota uma caneca bro. Esses copinho a\u00ed s\u00e3o a pior merda pro ambiente.",
                "Todo dia eu acordo movido \u00e0 \u00f3dio\n\n\u00danico exerc\u00edcio que conhe\u00e7o",
                "Dormir mais cedo",
                "Eu choro bastante antes de dormir, limpa os pulm\u00f5es e ajuda a respirar melhor durante a noite",
                "fumo",
                "Se sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o permitir, arranje um trabalho remoto, o resto vai vir f\u00e1cil.",
                "Copo pl\u00e1stico pra tomar caf\u00e9 \u00e9 altamente t\u00f3xico. O pl\u00e1stico em contato com o l\u00edquido quente libera componentes que detonam a sa\u00fade. Comece a melhora por a\u00ed, troque o copo pl\u00e1stico por uma caneca normal, ou um copo de vidro",
                "Li sobre seu dia...\n\nIsso \u00e9 tempor\u00e1rio ( facu, extra no trabalho e est\u00e1gio tudo junto ).\n\nLarga o celular de noite e  dorme. Aproveita a noite, se esfor\u00e7a no est\u00e1gio e na faculdade...o resultado vai ser um emprego bacana que vc tem qualidade de vida.\n\nAh e sobre q comida, faz bastante arroz e congela feij\u00e3o...assim no m\u00e1ximo vc so tem que fritar um frango que n\u00e3o leva 5 minutos. \n\n\nArrumar a casa, n\u00e3o sei como \u00e9 a\u00ed mas eu comecei a s\u00f3 n\u00e3o bagun\u00e7ar, lavar a lou\u00e7a que acabei de usar, depois tem s\u00f3 que passar um aspirador e um pano no p\u00f3 que pode ser de fds...",
                "Imposs\u00edvel viver sem caf\u00e9 nas horas \u00fateis e trago nas horas vagas.\n\nAcordar 6h30 todo dia, por 35 anos da sua vida pra fazer algo que voc\u00ea n\u00e3o gosta \u00e9 desumano, s\u00f3 com drogas envolvidas mesmo pra suportar.\n\nE n\u00e3o, eu n\u00e3o odeio meu trabalho, mas se chama trabalho por um motivo.\n\nE tamb\u00e9m sim, eu sei que tem gente que acorda as 3h30 da manh\u00e3 e trampa 8 servi\u00e7os e pega 12 bus\u00f5es e t\u00e1 bem pior do que eu.\n\nCaf\u00e9 \u00e9 indispens\u00e1vel, de qualquer maneira.",
                "Dormir 23 hs (22:30 seria ideal para ter minhas 7 horas de sono, mas n\u00e3o consigo), acordar 5:30 para ir na academia (na for\u00e7a do \u00f3dio, h\u00e1 mais de 6 meses), na volta banho e trabalho. S\u00e1bado durmo at\u00e9 8:30 e fico de boa. Ainda como aveia, banana, ovo com queijo, p\u00e3o integral e caf\u00e9 fresco (se eu lembrar de deixar a cafeteira fazendo antes de ir \u00e0 academia).",
                "Fumo rotina",
                "Olha, n\u00e3o sou exemplo, mas algumas coisas que j\u00e1 funcionaram pra mim:\n\nA hora de acordar \u00e9 menos importante que a hora de dormir, se voc\u00ea conseguir estabelecer um hor\u00e1rio pra estar na cama, \u00e9 prov\u00e1vel que isso regule mais seu sono.\n\nN\u00e3o use o celular na cama, nem durma com TV, musica tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 recomendado mas tamb\u00e9m n\u00e3o atrapalha tanto, o importante \u00e9 que ter um per\u00edodo que anteceda o sono que seja sem est\u00edmulos fortes. Ler \u00e9 \u00f3timo.\n\nBanho cedo ajuda, e alongamentos tamb\u00e9m, um excelente exerc\u00edcio pra quem trampa sentado \u00e9 pegar um cabo de vassoura e segurar ele a frente do peito com os bra\u00e7os esticados, segurando ele nas pontas por cima (palmas das m\u00e3os pra baixo), ai tu vai levar o cabo com os bra\u00e7os esticados at\u00e9 em cima, bem em cima, e vai tentar passar pra tr\u00e1s do corpo at\u00e9 checar em cima da bunda, sempre com os bra\u00e7os esticados (tudo bem se voc\u00ea n\u00e3o conseguir de primeira). Esse exerc\u00edcio serve pra encaixar as escapulas no lugar e descomprimir a coluna, o que ajuda muito na postura e circula\u00e7\u00e3o. Claro, consulte um especialista antes.\n\nIndependente de estar em home office ou presencial, logo antes de come\u00e7ar a trabalhar, fa\u00e7a algo que te estimule, eu curto entrar no Reddit ou ver noticias.\n\nCansa\u00e7o laboral \u00e9 algo s\u00e9rio, nos n\u00e3o somos maquinas, por isso se levante de hora em hora, e se poss\u00edvel tente reduzir a carga de trampo at\u00e9 um ponto que voc\u00ea tenha per\u00edodos de 5 minutos de \u00f3cio a cada hora, pois quanto mais insistimos, menos produtivos somos. Um trabalhador que para pra descansar \u00e9 um trabalhador ativo.\n\nOlhe para o horizonte, principalmente se seu trabalho \u00e9 no computador, a cada uma hora tamb\u00e9m.",
                "Fora a alimenta\u00e7\u00e3o e uso de celular que outros recomendaram. Sugiro buscar coisas que s\u00e3o **ativamente divertidas** para voc\u00ea em vez de somente fazer algo para passar o restante da noite no celular e ir dormir\n\nSe precisar senta sozinho sem o celular no banheiro e pensa em algo que voc\u00ea quer **realmente** fazer nesse per\u00edodo de tempo: ver um filme, desenho ou s\u00e9rie que deixou de lado, ler algum livro que interessa voc\u00ea ou tocar algum hobbie que voc\u00ea acha interessante.\n\nAlgo que funcionou para mim foi aprender a editar v\u00eddeos. N\u00e3o tenho inten\u00e7\u00e3o de ser um grande Youtuber ou ter fama. O que importa realmente foi encontrar probleminhas e buscar como resolv\u00ea-los, isso me d\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o e ajudou muito a me desestressar\n\nDois v\u00eddeos que me moveram a mudar de h\u00e1bitos foram esses do Day 9, um youtuber/streamer que acompanho a muitos anos:\n\n[link]\n\n[link]\n\nOutra coisa: s\u00f3 dormir mais cedo n\u00e3o vai resolver nada diretamente, pessoas diferentes precisam dormir menos ou mais para se sentir desca\u00e7ados, o que importa \u00e9 qualidade de sono. Eu por exemplo acordo torto n importa se durmo 6 ou 12 hrs, por\u00e9m se eu fazer algum exerc\u00edcio f\u00edsico no dia, eu acabo tendo um qualidade de sono muito maior do que se n tivesse feito nada. Alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante tho, come mais legumes, adoro fazer brocolis, cenoura e vagem na frigideira com uma pitada de sal.",
                "Dormir cedo.  \nDeixe ficar navegando ou jogando ate tarde para feriados ou finais de semana.",
                "Come\u00e7ar a plantar e cuidar de uma horta, se voc\u00ea morar em ap, podem ser plantas pequenas  que servem como tempero tipo hortel\u00e3 ou manjeric\u00e3o.\n\nCuidar de plantas faz com que a gente reflita bastante sobre a vida, al\u00e9m de ser uma atividade que relaxa",
                "Quinta-feira meu cardiologista falou comigo igual o Dr Dr\u00e1uzio: eu tenho que fazer exerc\u00edcios e me alimentar bem. Foda-se minha rotina cheia de tarefas. O problema \u00e9 meu. Eu preciso abrir m\u00e3o de alguma coisa pra cuidar de mim. Do jeito que as coisas v\u00e3o, no check-up do ano que vem j\u00e1 posso ter problemas de sa\u00fade.\n\nRepasso o conselho/bronca dele pra voc\u00ea: sua rotina precisa incluir exerc\u00edcios e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.  Como voc\u00ea vai fazer isso \u00e9 problema seu. D\u00ea um jeito!",
                "Cara, o pessoal j\u00e1 deu boas dicas ai sobre alimenta\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios, coisa que \u00e9 dif\u00edcil encaixar numa rotina corrida como a sua, eu tamb\u00e9m tenho dificuldades parecidas e ainda n\u00e3o encontrei f\u00f3rmula m\u00e1gica, s\u00f3 queria dar uma dica.\n\nLeva um copo de vidro ou canequinha pra chamar de sua no trabalho, faz bem pra sua sa\u00fade e para o meio ambiente.",
                "Cara, n\u00e3o sei qual seu n\u00edvel de depend\u00eancia do caf\u00e9, mas desde a \u00e9poca de escola eu sempre ficava mais acordado depois de uns 5 minutos de alongamento, j\u00e1 li em algum lugar que se espregui\u00e7ar inibe o sono.",
                "Eu dormia muito mal, porque eu me recusava a dormir \"cedo\" por n\u00e3o querer deixar o dia acabar. \n\nMinha solu\u00e7\u00e3o foi o home office da pandemia, hahaha. Acordo 5 minutos antes de bater o ponto, s\u00f3 alegria.",
                "Cara, pega um dia que voc\u00ea tem mais tempo e faz comida pra semana/m\u00eas. Eu detesto cozinhar, ent\u00e3o j\u00e1 deixo um frango desfiado pronto pro m\u00eas (fa\u00e7o um kg na panela de press\u00e3o), a\u00ed voc\u00ea tem prote\u00edna pra fazer um omelete, que demora coisa de 15 minutos, ou um sandu\u00edche ou misturar no arroz.\n\nDeixa o feij\u00e3o pronto, compra salada que d\u00e1 pra deixar pronta pro consumo, como cenoura, alface, essas coisas, e j\u00e1 guarda picado e separado na geladeira. \n\n&#x200B;\n\nTamb\u00e9m costumo fazer galinhada, strogonoff, frango xadrez, feijoada, ou alguma outra receita de uma panela s\u00f3, no fim de semana. Mas a\u00ed eu n\u00e3o fa\u00e7o s\u00f3 para o s\u00e1bado ou domingo, fa\u00e7o pra semana mesmo. As vezes enjoa comer a mesma coisa a semana inteira, mas pra mim vale muito a pena.",
                "Eu ia pra escola semiconsciente, sempre dormindo de aula em aula. Comecei a trabalhar numa oficina, no primeiro dia, aprendi a colocar o carro no elevadorzinho. O mec\u00e2nico que tava me ensinando falou: \"N\u00e3o vai fazer isso de qualquer jeito. Se voc\u00ea colocar a borrachinha errada por um cent\u00edmetro, o carro pode at\u00e9 subir, mas vai escorregar depois de 10 minutos e matar quem t\u00e1 trabalhando embaixo dele\". Eu dei uma risada na hora, mas ele me olhou com a express\u00e3o mais fria que eu j\u00e1 vi, e eu entendi o recado.\n\nA partir daquele dia nunca mais trabalhei com sono",
                "Tava com sono desregulado, comecei tratamento pra sintomas de ansiedade, o sono regulou. Rolou umas merdas ansiedade voltou e desregulei de novo.\n\nEnt\u00e3o pra mim ter um a ansiedade sob controle \u00e9 o que me faz ter uma \"vida de qualidade\"\n\nMAS, POR\u00c9M, ENTRETANTO, CONTUDO... viver no Brasil de Bolsonaro n\u00e3o ajuda a controlar a ansiedade",
                "Credo que caf\u00e9 horr\u00edvel, parece que foi feito 3 horas atr\u00e1s, ele j\u00e1 ta fermentando. Aqui em Minas um sujeito que entrega um caf\u00e9 assim \u00e9 preso.",
                "Esse post numa casca de noz [link]\n\n&#x200B;\n\nDicas de quem dorme como um beb\u00ea (mesmo eu tendo adquirido tinnitus h\u00e1 uns 2 meses atr\u00e1s):\n\nN\u00e3o levar celular para cama. Usar cortina \"blackout\" no quarto. N\u00e3o tomar caf\u00e9 ap\u00f3s as 14 horas. N\u00e3o fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos ap\u00f3s as 18 horas.\n\n\u00c0s 21 horas j\u00e1 come\u00e7a a me dar sono.\n\n J\u00e1 teve \u00e9poca em que eu estive dormindo \u00e0s 2 horas da manh\u00e3 e acordando \u00e0s 09 horas (isso me dava um estresse danado, pois eu sentia que perdia o dia todo).\n\nAcordar cedo \u00e9 uma das melhores coisas.",
                "Acordar cedo \u00e9 dif\u00edcil mas melhora a qualidade de vida. Claro, tem que cuidar de todo o resto.",
                "Vou te falar o que funcionou pra mim: largar o celular ou tv ou computador 1 hora antes de tentar dormir",
                "Todo mudo fala que ter filho \u00e9 super estressante e ferra com o sono da pessoa. E \u00e9 verdade. Mas por outro lado eu passei a dormir mais cedo para compensar, fazendo uma rotina de hor\u00e1rios para por ela para dormir, jantar, um tempo livre e ir para a cama.\nEra inconceb\u00edvel pra mim dormir antes da meia noite, 1h... Agora o toque de recolher para n\u00f3s, pais, \u00e9 22h e isso melhorou o meu dia incrivelmente.\nMinha filha acorda super cedo, as vezes 6h da manh\u00e3, mas a essa altura j\u00e1 estou com as 8h de sono. Incr\u00edvel como o dia fica longo e produtivo acordando cedo e descansado.",
                "Sei que isso n\u00e3o tem a ver com seu post, mas n\u00e3o importa qual empresa, o caf\u00e9 \u00e9 sempre assim, uma tinta, forte, ruim. Nunca vi em lugar nenhum um caf\u00e9 que fosse bom, feito pra consuo humano. Os cara parece que fazem caf\u00e9 pra matar grama ou desintupir caixa de gordura da cozinha",
                "LITERALMENTE EU NESSE EXATO MOMENTO NESSA EXATA POSI\u00c7\u00c3O COM ESSE EXATO TECLADO E MOUSE",
                "minha rotina de sono consiste em:\n\nter ins\u00f4nia e acordar 2x por noite, essencialmente quebrando meu sono e me deixando exausto\n\nou\n\ntomar amitriptilina pra dormir e capotar por 12h\n\nrecomendo mais o 2o, toma o rem\u00e9dio umas 9h e sucesso",
                "Sim, eu fumo uma rotina de sono desequilibrada\ud83d\udeac\ud83d\ude0e",
                "fuma um antes de dormir",
                "cara, sei que muito dif\u00edcil, e fora da realidade pra muita gente, mas vou te contar umas coisas que fui percebendo aqui.\n\n* cada pessoa tem um ritmo natural do corpo. e pra mim, eu sou muito noturno, mesmo sem computador, sem nada, fico meio acordado at\u00e9 as 1h, 2h da madrugada. sou obrigado a criar rotina de parar de ver v\u00eddeos, baixar intensidade da luz da casa pra conseguir dormir mais cedo.  em fun\u00e7\u00e3o disso, eu sempre me fodi em acordar cedo pra trabalhar. fui mudando minha carreira pra pegar trabalho a partir das 9, 10h da manh\u00e3.  j\u00e1 cheguei a trampar de noite, das 16h \u00e1s 0h, mas isso acabou comigo que eu voltava pra casa pilhado e s\u00f3 ia dormir as 4h. Infelizmente a maioria das \u00e1reas n\u00e3o tem flexibilidade de horas de trabalho, mas se um dia voc\u00ea encontrar essa possibilidade, abrace ela, fa\u00e7a um teste. \n* outro ponto \u00e9 rotina. fazer seu corpo se acostumar a indicadores ambientais. Academia \u00e9 uma forma de cansar o corpo pra dormir, mas a bomba de endorfina a noite atrapalha algumas pessoas. tem gente que prefere fazer isso de manh\u00e3. outra coisa \u00e9, como falei ali anteriormente, diminuir excesso de luz. eu tenho lampadas inteligentes programadas, d\u00e1 23h e elas baixam pra 50% de brilho, 0h, 10%, 0h30  elas desligam. \u00e9 meu tempo pra deitar, com ou sem sono. esses 30 min de enrola\u00e7\u00e3o, me faz dormir. \n* Alimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ajuda, principalmente deixar as refei\u00e7\u00f5es mais pesadas de dia e mais leves de noite. e como dito pelos colegas a\u00ed, verduras e legumes. Recomendo cortar o caf\u00e9, refigerante e outras bombas de cafeinas. hoje eu tomo s\u00f3 ch\u00e1 de manh\u00e3, porque gosto de uma bebida quente. \n* outro ponto \u00e9 crises de ansiedades, \u00e9 necess\u00e1rio terapia ou at\u00e9 ansiol\u00edticos pra auxiliar a dormir. **obviamente**, acompanhado de um psiquiatra. no inicio de adapta\u00e7\u00f5es bruscas, eu tomo uns rem\u00e9dios pra me dar sonol\u00eancia at\u00e9 o corpo adaptar. fa\u00e7o tratamento a anos por causa de Burnout, e meus psiquiatra e psic\u00f3logos querem me ver dormindo bem antes ao inv\u00e9s de ficar mal. \n\nno mais, boa sorte, e busque uma rotina especializada pra voce. busque nutricionista, psic\u00f3logo e um personal trainer (ou uma academia que tenha um incluso). parece que \u00e9 um gasto desnecess\u00e1rio de grana, mas esses tr\u00eas mudam a nossa vida.",
                "Voc\u00ea dorme com algu\u00e9m? Pergunta pra pessoa se vc ronca ou respira pela boca enquanto dorme. N\u00e3o respirar pelo nariz a noite reduz muito a troca de oxig\u00eanio durante o sono e vc sempre acorda com a sensa\u00e7\u00e3o de estar cansado, mesmo dormindo 7/8/9 horas por noite. Existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias pra vc consertar a respira\u00e7\u00e3o do sono, uma delas \u00e9 usar um aparelho chamado c-pap. Mudou a vida do meu marido, ele acordava sempre cansado e de mau humor, mesmo depois de 9/10 horas de \u201csono\u201d. Agora ele acorda sempre de boa e descansado todo dia.",
                "Sempre fui muito ativo. Da\u00ed vida vai, sedentarismo.\n\nMudei de trampo recente, hor\u00e1rio flex, e decidi retomar exerc\u00edcios + Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.\n\nComecei a caminhar todos os dias. 6km. J\u00e1 estou at\u00e9 e dando umas corridinhas de leve.\n\n\u00c9 muito bom. Eu j\u00e1 t\u00f4 no ponto que fico feliz antes de caminhar, porque sei que vai ser bom. Principalmente depois, quando tomo um banho gelado. \n\nSalada como de concha. Lentinha, gr\u00e3o de bico, etc. Fa\u00e7o pra semana toda logo no domingo, e j\u00e1 deixo as coisas ajeitadas.\n\nEnfim, meus 2 cents",
                "Tenho sim, ultimamente estou tentando voltar com uma atividade antiga, e come\u00e7ar uma nova, mas para resumir:\n\n* Yoga pela noite: ou pela manh\u00e3, tanto faz, desde que seja algum exerc\u00edcio que mova o seu corpo, \u00e9 muito importante, nem que seja apenas para produzir horm\u00f4nios;\n\n* Medita\u00e7\u00e3o: estou tentando adquirir este h\u00e1bito j\u00e1 que combina bastante com yoga, mais pela quest\u00e3o que foca no exerc\u00edcio da mente, e em combina\u00e7\u00e3o/contraponto com o \u00faltimo h\u00e1bito vai fazer mais sentido;\n\n* Praticar instrumentos: quando era mais novo tinha mais tempo, ent\u00e3o ficava horas tocando viol\u00e3o e guitarra, hoje preciso escolher se vai ser poss\u00edvel, ou se mantenho apenas a medita\u00e7\u00e3o, ou se sacrifico ela pelos instrumentos, enfim...\n\nMeu ponto \u00e9: corpo e mente, sempre manter em atividade, equil\u00edbrio gera h\u00e1bito e a satisfa\u00e7\u00e3o torna ele concreto. Tenta pesquisar sobre como criar h\u00e1bitos, \u00e9 todo um processo, existem v\u00e1rios procedimentos, n\u00e3o \u00e9 da noite para o dia, n\u00e3o \u00e9 um bot\u00e3o, \u00e9 uma forma de pensar.",
                "O segredo \u00e9 manter uma rotina de sono. Dormir cedo e acordar sempre no mesmo hor\u00e1rio. Exerc\u00edcios desde leves at\u00e9 intensos e cortar o caf\u00e9 da tarde ajudam.\n\nVejo que muitas pessoas com problema de sono n\u00e3o praticam essas rotinas de higiene de sono. Muitas vezes isso parece vir de press\u00e3o social e da presen\u00e7a de conte\u00fado de consumo constante, tipo jogos e celular. Quando mudei minha rotina muita gente achou estranho eu ir dormir t\u00e3o cedo.\n\nA adapta\u00e7\u00e3o pode ser dif\u00edcil no come\u00e7o, mas com o tempo se torna natural. Detalhe: n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil porque \u00e9 ruim para voc\u00ea. \u00c9 dif\u00edcil porque seu corpo est\u00e1 uma bagun\u00e7a e sobrevive \u00e0 base de cafe\u00edna. Hoje eu s\u00f3 bebo caf\u00e9 descafeinado por outros motivos e n\u00e3o sinto necessidade nenhuma dela para me manter acordado.\n\nAqui \u00e9 cama 21h e tudo desligado \u00e0s 22h. Levanto entre as 05:30 e 06:30 pois o corpo j\u00e1 est\u00e1 acostumado e prefiro levantar sem despertador.",
                "Caf\u00e9 de mercado \u00e9 foda, vc n\u00e3o sabe se ta tomando caf\u00e9 msm ou galho prensado. Compra um cafe pica em gr\u00e3os + moedor. S\u00f3 por ai sua vida ja vai melhorar bastante.",
                "O que mais me ajuda a acordar com energia \u00e9 fazer muscula\u00e7\u00e3o no dia anterior ( parece meio estranho porque pensamos que ficaremos mais cansados ainda ). Eu volto do trabalho e malho por uns 30 minutos ( no meu pr\u00e9dio tem uma academia simples ). Faz muita diferen\u00e7a, a qualidade do sono aumenta, e alguns horm\u00f4nios tamb\u00e9m. Faz um teste se poss\u00edvel.",
                "Antidepressivos, n\u00e3o tomo caf\u00e9 depois do almo\u00e7o e deito 10:30 sem o celular na m\u00e3o",
                "Tomar sol me ajuda bastante a dormir",
                "Tenta dormir no m\u00e1ximo at\u00e9 as 22h se poss\u00edvel e fazer uma caminhada, uns exerc\u00edcios em casa ou ent\u00e3o ir pra academia",
                "Recomendaria tomar um caf\u00e9 melhor. Nada melhor que come\u00e7ar o dia com um bom caf\u00e9.",
                "Tem uns fitoter\u00e1picos a base de raiz de valeriana que eu ando tomando pra me acostumar a dormir mais cedo, OP. N\u00e3o precisa de receita. Tome umas duas ou tr\u00eas horas antes da hora que vc pretende deitar e o sono vem com for\u00e7a",
                "Azia.jpg",
                "Um broder meu acorda 5 da manh\u00e3 ora correr, ele disse wue funciona muito bem",
                "Tenho: tomar caf\u00e9 igual um drogado",
                "Melatonina 3mg 3 horas antes de dormir",
                "Numa empresa anterior, trabalhando dentro de org\u00e3o p\u00fablico, t\u00ednhamos uma garrafa de caf\u00e9 que era servida pela manh\u00e3 e \u00e0 tarde. Caf\u00e9 n\u00e3o, chaf\u00e9. At\u00e9 que juntamos umas 8 pessoas da nossa equipe e compramos uma m\u00e1quina de expresso, n\u00e3o sai t\u00e3o caro assim dividido pra tanta gente.",
                "Fuma rotina",
                "Terapia, TCC numa an\u00e1lise superficial, mas tem q achar a q funciona melhor pra vc",
                "tente dormir ao menos 7 horas (eu costumo deitar 8 horas antes de acordar pq ai demoro 1 hora pra apagar e durmo 7, acordo bem), de come\u00e7o vai ser dificil mas tenta fazer 15 minutos de exerc\u00edcios b\u00e1sicos todos os dias (agachamentos, flex\u00f5es, abdominais e poli-chinelos), n\u00e3o precisa ser a pessoa mais saud\u00e1vel do mundo mas tente sempre ter algum vegetal no seu prato, faz uma diferen\u00e7a absurda na minha experiencia, br\u00f3colis cozido com um pouco de sal \u00e9 bem gostoso, refogado na manteiga tbm, legumes cozidos, alface com tomatinho cereja... e a dica master, diminua a quantidade de luz azul, celular antes de dormir somente com brilho baixo e filtro de luz noturna, outra coisa mt importante, n\u00e3o deixa de ter o seu lazer e n\u00e3o se sinta culpado por isso, at\u00e9 por que \u00e9 pra isso que vc trabalha, se vc tentar ter lazer se sentindo culpado de estar aproveitando seu tempo, vc n vai conseguir aproveitar, vai se sentir culpado e vai perder seu precioso tempo.",
                "Melhorar seu sono parece ser o primeiro passo. Eu tinha esse mesmo problema de sono pela manh\u00e3 (at\u00e9 umas 10h) e depois de novo \u00e0 tarde (entre 14h e 16h). N\u00e3o queria tomar nada pra ajudar a dormir mas pra manter o hor\u00e1rio de n\u00e3o passar das 2h acordado comecei a tomar Melatonina ainda antes de ser liberada (e por isso ainda mais receio). Como meu problema era pegar no sono e n\u00e3o manter, pra mim deu certo. A\u00ed eu tomo uns 30 minutos depois de deitar e mesmo quando estou vendo TV o sono vem, a\u00ed eu desligo e pego no sono f\u00e1cil.",
                "Leve seu pr\u00f3prio caf\u00e9 para criar uma revolta.",
                "Resumiu minha manh\u00e3 hoje",
                "exerc\u00edcio f\u00edsico pra mim s\u00f3 piora o sono \u00e9 impressionante! Nada do que eu leio na internet sobre exerc\u00edcio f\u00edsico funciona comigo....\n\n&#x200B;\n\nSobre rotina de sono, o segredo \u00e9 ir dormir cedo, o que em muitos periodos da vida simplesmente \u00e9 imposs\u00edvel! O foco as vezes \u00e9 terminar a faculdade.\n\n&#x200B;\n\nTalvez voc\u00ea possa repensar o caf\u00e9 que voc\u00ea bebe. N\u00e3o tem como voc\u00ea levar uns preparados pra tomar em vez de depender dessa oleo de chernobiu? (supondo que voc\u00ea n\u00e3o goste de verdade do caf\u00e9 da empresa n\u00e9..... vai saber)",
                "Compra um Monster e substitui pela \u00e1gua do caf\u00e9 e fa\u00e7a o caf\u00e9 na empresa. Bixo, tu vai pular pr\u00e9dio, ver cheiro e cheirar cores.",
                "Sim, eu fumo uma rotina de sono desequilibrada\ud83d\udeac\ud83d\ude0e",
                "Tomo pouco caf\u00e9 e tipo, caf\u00e9 sem a\u00e7\u00facar e preto, mas bem pouco, s\u00f3 pra despertar. Eu tento sempre fazer algum exerc\u00edcio no dia (seja algumas repeti\u00e7\u00f5es ou dar uma corridinha), porque se tu se exercita, voc\u00ea acaba indo pra cama realmente cansado, se eu s\u00f3 fico o dia inteiro na frente do computador eu vou dormir mal pra caralho porque eu n\u00e3o me cansei durante o dia.",
                "Tem um livro que eu li chamado \"Mude seus hor\u00e1rios, mude sua vida\", eu gostei muito e acho que vou colocar em pr\u00e1tica. \n\nTalvez te ajude um pouco.",
                "Carro ajuda muito. O \u00f4nibus suga a sua energia, tempo, sa\u00fade. Se em algum momento tiver condi\u00e7\u00f5es, compre um carro",
                "Ae, eu tenho uma dica esquisita que ta dando muito certo pra mim.\n\nP\u00f5e o celular distante da cama e tire o despertador. Voc\u00ea vai acordar naturalmente (em algum hor\u00e1rio depois das 6h - 8h de sono) e na hora que abrir os olhos vai lembrar que ta sem despertador e n\u00e3o pode continuar deitado. Vai levantar de curiosidade pra ver que horas s\u00e3o a\u00ed \u00e9 s\u00f3 seguir o dia normalmente.\n\nA vantagem disso \u00e9 que essa \"despertada\" sem o alarme \u00e9 muito mais suave e voc\u00ea n\u00e3o acorda morrendo de sono. S\u00f3 tem que ter um pouco de disciplina pra n\u00e3o por um alarme e voltar pra cama. Te garanto que \u00e9 MAIS F\u00c1CIL levantar da cama cedo sem despertador do que com.\n\nPS.: Eu sou do tipo que normalmente acorda quebrado morrendo de sono e pode ficar at\u00e9 meio dia na cama tranquilamente. To usando essa t\u00e9cnica a 1 m\u00eas e tem dado certo.  \n\n\nTL;DR: O veneno \u00e9 o despertador, tire o despertador. Confia e faz o teste.",
                "Cada um \u00e9 cada um, dito isso, tudo que eu falar aqui pode ajudar como n\u00e3o pode, pois depende de voc\u00ea, seu corpo, sua rotina, seus problemas/traumas e por a\u00ed vai. \n\nReparei que voc\u00ea est\u00e1 vivendo uma fase que muitos de n\u00f3s j\u00e1 passamos ou estamos passando, que \u00e9 aquela \u00e9poca em que a vida universit\u00e1ria se encontra com a vida profissional e pessoal, onde n\u00e3o sobra 1 minuto do nosso tempo, pelo contr\u00e1rio, parece que falta, e consequentemente sofremos burn out, engordamos por comer muito lixo sintetico,  consumimos mais drogas para seguir estudando e trabalhando, etc.  \n\nO '\u00f3bvio' j\u00e1 foi falado, que \u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o, exercicios, etc. Mas o problema \u00e9 executar essas atividades, certo? Ent\u00e3o \u00e9 nesse ponto que quero tentar te ajudar. \n\n&#x200B;\n\nBasicamente,  tente usar uma **AGENDA!** Organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo, tanto quando temos de sobra como quando n\u00e3o temos. Estar organizado com nossas tarefas e nosso tempo \u00e9 extremamente importante para voc\u00ea n\u00e3o perder tempo a toa ou gastar tempo demais numa tarefa, assim voc\u00ea sempre vai estar 'preparado mentalmente' pois saber\u00e1 qual ser\u00e1 a proxima coisa a fazer, nada vai te pegar de surpresa. Por mais que voc\u00ea n\u00e3o tenha uma rotina fixada todos os dias, eu suponho que voc\u00ea sabe muito bem as coisas que vai ter que realizar no dia seguinte, dito isso, durante a noite organize na sua agenda como ser\u00e1 seu pr\u00f3ximo dia, assim voc\u00ea vai dormir e acordar j\u00e1 sabendo como vai ser. Voc\u00ea vai evitar esse sentimento de \"Mais um dia de luta e tenho mil coisas para fazer e n\u00e3o sei nem onde come\u00e7ar\". \n\nVou montar um dia  como exemplo usando algumas atividades que voc\u00ea comentou. Depois vou montar outra rotina, por\u00e9m, organizando algumas atividades em dias separados.\n\n  \n06:30 - Acordar e tomar banho\n\n06:45 - Preparar e tomar um caf\u00e9 digno/saud\u00e1vel, nada de sair correndo\n\n07:20 - Ir para o trabalho (n\u00e3o fa\u00e7o ideia quanto voc\u00ea demora para ir/voltar)\n\n 08:00 - Trabalhar  - (Organize suas tarefas de trabalho tamb\u00e9m, por exemplo: 9:30 - 10:00 Reuni\u00e3o com Pedrinho)\n\n12:00 - Almo\u00e7o\n\n13:00? - Voltar ao trabalho  (Novamente, organize suas tarefas)\n\n18:00 - Ir para casa\n\n19:00 - Arrumar a casa\n\n19:20 - Tomar  banho \n\n19:40 -  Preparar jantar\n\n20:15 - Jantar e dedicar o tempo a ficar com a esposa\n\n22:00 - Jogar / ficar no celular / s\u00e9rie\n\n23:00  - Ir deitar, esquecer o celular e ler algumas p\u00e1ginas  de um livro, ver seus cursos, etc. \n\n23:20 Dormir.\n\n\\----\n\nUm pouco puxado, certo? Ent\u00e3o como podemos melhorar isso? Como podemos deixar mais leve e com mais tempo para casa coisa?\n\nBom,  voc\u00ea comentou que as vezes demora para chegar em casa porque tem que passar no mercado. Tente fazer uma compra 'grande' por semana, assim voc\u00ea n\u00e3o perde tempo indo ao mercado frequentemente. Outra dica \u00e9 investir 2-3h de um  sabado ou domingo para fazer as marmitas da semana, assim voc\u00ea garante refei\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis e n\u00e3o vai perder \\~30 minutos - 1 hora por dia cozinhando janta por janta.\n\nEssas \\~2h que voc\u00ea perde jutando mercado e cozinhar, poderia ser investido em fazer exercicio, estudar, ou ter mais tempo para fazer seus hobbys sem ter que ficar acordado at\u00e9 tarde. \n\nOutra dica, voc\u00ea pode conversar com sua esposa e quem sabe chegar num acordo saud\u00e1vel em que uma noite voc\u00ea se dedica 100% a estar com ela e fazer coisas com ela, e na outra noite voc\u00ea dedica 100% a voc\u00ea e seus hobbies. Por exemplo, segunda, quarta e sexta as noites s\u00e3o dedicadas a estar com ela, sair com ela, ver filme com ela, conversar, etc.  j\u00e1 nas ter\u00e7as, quintas e sabados s\u00e3o dedicados a voc\u00ea (assim como ela vai dedicar a ela mesma). \n\nPerceba como seu dia ficaria mais leve e com mais tempo caso voc\u00ea consiga seperar e focar um dia para fazer X, outro dia para fazer Y.\n\n&#x200B;\n\n**Segunda, quarta e sexta:**\n\n19:00 - Chegar em casa\n\n19:15 - Ir fazer atividade fisica\n\n20:00 - Voltar para casa e tomar banho\n\n20:15 - Jantar (Lembre-se, basta esquentar a comida, pois voc\u00ea cozinhou no domingo)\n\n20:40 - Ficar com a esposa\n\n23:00 Dormir\n\n&#x200B;\n\n**Ter\u00e7a, quinta, sabado:**\n\n19:00 - Chegar em casa e arrumar a casa\n\n19:15 - Fazer/estudar seu curso\n\n20:15 - Jantar\n\n20:40 - Fazer seus hobby\n\n23:00 - dormir  \n\n\nFicou mais leve, certo? Bom, tudo isso foi s\u00f3 suposi\u00e7\u00f5es minhas, n\u00e3o conhe\u00e7o teus hor\u00e1rios nem nada, apenas estou criando exemplos que podem te dar um norte a voc\u00ea mesmo criar sua rotina direitinho e assim \"ganhar\" mais tempo para fazer tudo que voc\u00ea quer e sem tanta correria.\n\nLembre-se tamb\u00e9m que voc\u00ea n\u00e3o precisa de fato estudar TODO dia, fazer atividade fisica TODO dia, etc. Ent\u00e3o como disse, separe pelo menos 3 dias da semana para fazer exercicio, e separe outros 3 dias para focar no seu curso. \n\nMas lembre-se tamb\u00e9m que vai ter dias em que voc\u00ea vai precisar estudar mais, e que vai ter que dedicar sua noite s\u00f3 a isso e assim sacrificar seu hor\u00e1rio de hobby ou de passar o tempo com ela. \n\nO importante \u00e9 sempre estar organizado, o importante \u00e9  acordar e j\u00e1 saber \"meu dia \u00e9 99% certo que vai ser assim!\"",
                "Pra come\u00e7ar vc poderia levar uma caneca e largar esse copinho de cancer",
                "Definitivamente estamos todos nesse caf\u00e9 a\u00ed tbm kkkkkkk",
                "Tenho dois empregos em home office, um das 13:30 as 19:30 e outro das 00:00 as 06:20, tudo isso pra poder ficar em casa cuidando da minha filha que ficou sem creche no in\u00edcio da pandemia, entao eu n\u00e3o tenho uma dica pra te dar, pq tem dias que tenho apenas 3, 4hs sono, mas admiro sua postura de procurar mudar isso, eu me exercito durante a madrugada pois o emprego \u00e9 bem tranquilo, espero que o quanto antes eu volte a ter uma rotina descente pra estar aqui mais tempo pra minha filha",
                "Compre caf\u00e9 soluvel de qualidade levemente boa e seja feliz",
                "Meu exerc\u00edcio chama Ritalina",
                "Acordo e antes de fazer qualquer outra coisa malho perto de 1hora. Tenho os treinos ABC mas as vezes troco por corrida ou um passeio no mato.\nDepois disso, omelete (tr\u00eas ovos e uma cebola) e um baseado. A\u00ed o dia come\u00e7a!",
                "Este caf\u00e9 \u00e9 s\u00f3 derrota, mas deixa saudade! rsrs",
                "eu durmo \u00e0s 11 da noite e acordo \u00e0s 6 da manh\u00e3 todo dia, \u00e9 s\u00f3 depois de tr\u00eas canecas de caf\u00e9 que eu estou disposto para come\u00e7ar o dia",
                "Claro que seria falar o \u00f3bvio, mas nada bate uma boa noite de sono. Se voc\u00ea pode, caso fique at\u00e9 tarde zanzando pela internet e possa: v\u00e1 dormir mais cedo! Se sofre de ins\u00f4nia por ter acostumado seu corpo a ficar desperto at\u00e9 tarde fazendo as coisas que gosta, hoje voc\u00ea pode comprar melatonina nas farm\u00e1cias, ela \u00e9 um suplemento natural (que seu corpo produz em estado profundo de sono). 1 comprimido a noite, sublingual, e voc\u00ea descansa seu corpo. Recomendo tomar 1 hora antes do que pretende dormir. Come\u00e7a regulando seu sono, dormindo o mais perto poss\u00edvel de 8h e depois, com a disposi\u00e7\u00e3o que teoricamente voc\u00ea ter\u00e1, vai ajustando o resto da rotina. N\u00e3o precisa mudar tudo do dia pra noite, come\u00e7a devagar, mas seja constante",
                "Caf\u00e9 da m\u00f3 refluxo, tomo ritalina mesmo. he he eh ;/",
                "Cara, eu sou muito f\u00e3 de caf\u00e9 e adoro aqueles caf\u00e9s chatos gourmet que faz na prensa a 68,472 graus celsius sob o alinhamento de saturno com v\u00eanus em peri\u00e9lio e todas essas coisas.\n\nDito isso, quando eu to s\u00f3 querendo dar um g\u00e1szinho, eu amo esse caf\u00e9zinho merda de escrit\u00f3rio.....",
                "Eu adoro exerc\u00edcios f\u00edsicos. Saio pra correr rapidinho todos os dias e levanto pesos em casa depois do trampo. \n\nMe sinto feliz e relaxado depois, e durmo bem pois fico com bastante sono a noite. Nunca passo das 22:30.\n\nAcordo \u00e0s 06:00 todos os dias sem muita complica\u00e7\u00e3o.",
                "O que me ajuda a enfrentar o dia a dia s\u00e3o aqueles comprimidos analg\u00e9sicos que v\u00eam em cartelas de 2 reais, aquilo serve pra tudo, desde dor de cabe\u00e7a at\u00e9 bra\u00e7o amputado, j\u00e1 cheguei a consumir uma cartela, por m\u00eas, mas hj estou diminuindo o r\u00edtmo, aquilo \u00e9 p\u00e9ssimo pra sa\u00fade mas n\u00e3o da pra viver sem, s\u00f3 de saber que n\u00e3o tem mais em casa j\u00e1 sinto alguma dor, e vem a vontade de tomar mais um.",
                "Parei com o caf\u00e9. O foda do caf\u00e9/cafe\u00ednas \u00e9 que se teu corpo acostuma com ele (o que n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil), quando voc\u00ea estiver sem ele voc\u00ea vai ficar na mais completa merda de sono. Tomar caf\u00e9 passa a ser uma necessidade pra ser funcional. Eu ficava um completo saco de batata ao acordar e depois do almo\u00e7o, tinha que lan\u00e7ar um cop\u00e3o de caf\u00e9 pra dentro pra come\u00e7ar a funcionar.\n\nO corpo acostuma com qualquer uma dessas subst\u00e2ncias. O que de in\u00edcio pode ser bom, logo passa a ser o normal, e voc\u00ea n\u00e3o consegue mais atingir o bom, e o ruim de antes agora \u00e9 pior.",
                "Al\u00e9m de ruim, nesse copo de pl\u00e1stico que derrete, al\u00e9m de ruim \u00e9 cancer\u00edgeno.",
                "Melhore sua alimenta\u00e7\u00e3o, comece tirando pequenas coisas e v\u00e1 aumentando com o tempo. Fiz isso pra evitar de ir numa academia pois nao gosto e quebra um bom galho",
                "Amigo tive q cortar o caf\u00e9 da minha vida... Estou com uma esofagite severa... Nos primeiros 10 dias foi terr\u00edvel. Sono e dor de cabe\u00e7a di\u00e1rios, por\u00e9m agora t\u00f4 100% me sinto mto melhor do q quando to ava caf\u00e9. Tomava mais de 10 copinhos desse a\u00ed de caf\u00e9 num dia tranquilamente",
                "Eu chego do trabalho e me exercito um pouco. Jogo um joguinho de PC depois, como alguma coisa, vou pra cama assistindo alguma besteira de youtube e as 11 da noite eu durmo. Acordo umas 6 matina, fa\u00e7o umas flex\u00f5es e abdominais, tomo banho, como alguma coisa e vou pro trampo.\n\nM\u00eas que vem provavelmente vai ser ruim pq eu vou ta voltando a facul presencial, mas por enquanto a rotina ta de boa em geral... Trabalho chato com chefe burro, mas n\u00e3o levo nada disso pra casa.\n\nN\u00e3o bebo caf\u00e9 nem nada disso por sinal.",
                "correr, nadar, pedalar ...",
                "Empresa d\u00e1 caf\u00e9 e t\u00e1 reclamando. smh",
                "Compra uma caneca, OP. A natureza agradece."
            ],
            "num_comments": 86
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea pr\u00e1tica algum hobbie que n\u00e3o envolva cultura nerd/geek?",
            "selftext": "Todos os meus hobbies se baseiam em algo proveniente da cultura nerd/geek.\n\nVideogames, filmes, s\u00e9ries, animes, livros, mangas ,etc...\n\nQueria ir em busca de algo que n\u00e3o envolva essas coisas.\n\nTenho um tio por exemplo que adora tirar fotos e tem v\u00e1rias c\u00e2meras e equipamentos car\u00edssimos.\n\nTenho alguns amigos m\u00fasicos.\n\nMinha m\u00e3e faz croch\u00ea.\n\nMeu pai cuida de uma hortinha.\n\nOutros amigos tem como hobbies a muscula\u00e7\u00e3o...\n\n\nQuais s\u00e3o os seus hobbies?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "u1lorl",
            "comments": [
                "Meu hobby \u00e9 cozinha, muito \u00fatil",
                "Corrida de rua, trilhas e qualquer coisa que envolva natureza.",
                "Marcenaria.",
                "Sou m\u00f3 nerd\u00e3o e fico o dia inteiro no pc jogando se eu n\u00e3o estou trabalhando, mas encontrei um hobbie muito bom de jogar v\u00f4lei.\n\nSe eu soubesse o quanto eu amo v\u00f4lei eu teria me dedico pra ser profissional \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f",
                "Aquarismo, principalmente de aqu\u00e1rios plantados, onde vc n\u00e3o usa nada falso ou de pl\u00e1stico, todas as plantas, pedras animais s\u00e3o de verdade, ver a evolu\u00e7\u00e3o de um Aqu\u00e1rio que vc montou \u00e9 demais.",
                "Ciclismo, \u00e9 um hobby sem grandes barreiras de entrada.",
                "F\u00f3rmula 1",
                "eu durmo",
                "Auto-destruic\u00e3o!\n\nUm dos hobbies mais legais que j\u00e1 tive. Gastar meu dinheiro em apostas de jogo do bicho, rinha de galo, briga de idosos, drogas l\u00edcitas (outras nem tanto), uso excessivo de entorpecentes, tatuagens da moda, cheirar anti-inflamat\u00f3rio e analg\u00e9sico, s\u00e3o tantas coisas que englobam, recomendo muito!",
                "Puxar ferro at\u00e9 ficar parecendo um rinoceronte com trombose daqui a uns anos",
                "Yowamushi Pedal despertou meu interesse em ciclismo. O ciclismo despertou meu interesse em atividade f\u00edsica. Hoje eu fa\u00e7o ciclismo, corrida e calistenia.",
                "Tenho v\u00e1rios\n\nEu costuro\nCuido da hortinha que montei em casa\n\nFa\u00e7o artesanato (a \u00faltima empreitada foi arranhador para os gatos) e sou chamada para decorar as festas da fam\u00edlia (tenho um monte de coisa de festa)\n\nEu dan\u00e7ava, parei por causa de machucado mas estou me esfor\u00e7ando pra voltar. Fiz alguns musicais e atualmente canto no Starmaker\n\nConfeitar, amo cozinhar e confeitar (j\u00e1 fiz at\u00e9 encomendas)\n\nToco ukulele e viol\u00e3o, t\u00f4 tentando aprender teclado\n\nE o \u00faltimo que estou tentando tornar profiss\u00e3o \u00e9 ensinar (matem\u00e1tica e f\u00edsica)\n\nAlguns eu parei por falta de recurso, gosto muito de astronomia mas me desfiz do meu telesc\u00f3pio uns anos atr\u00e1s porque era dif\u00edcil conseguir locomover e morava em apartamento. Agora estou numa casa e s\u00f3 penso nele. E a parte de produ\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos, fiz curso, gosto muito de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo mas me falta equipamento e o dinheiro para compra-los.\n\nAcho que s\u00f3\n\nFora os nerds que tu j\u00e1 citou.",
                "Corrida",
                "Meu hobbie atualmente \u00e9 aprender japon\u00eas. N\u00e3o tenho realmente nenhum uso pr\u00e1tico pra isso al\u00e9m da satisfa\u00e7\u00e3o pessoal, ent\u00e3o eu estou indo muito lentamente e me divertindo no caminho.\n\nEu gostaria de voltar a fazer uma atividade f\u00edsica, quando era mais novo j\u00e1 pratiquei nata\u00e7\u00e3o, diversas artes marciais e futebol americano, mas hoje em dia \u00e9 super dif\u00edcil...",
                "Participo de restaura\u00e7\u00e3o de locomotivas e vag\u00f5es  junto \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Preserva\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria.",
                "Eu adoro montar inutilidades com raspberry e arduino",
                ">Videogames, filmes, s\u00e9ries, animes, livros, mangas ,etc...\n\nLivros n\u00e3o s\u00e3o necessariamente geeks, idem para s\u00e9ries ou filmes, colega. Tudo isso existia antes de \"cultura pop\" como temos hoje, e o que determina onde ou n\u00e3o nesse \"eixo\" \u00e9 o tipo que vc consome. \n\nSe vc gosta de ler poesia, isso n\u00e3o \u00e9 geek. Se vc gosta de filmes n\u00e3o-americanos, algo mais \"diferente\", tipo cinema franc\u00eas ou espanhol, n\u00e3o \u00e9 geek. Se vc v\u00ea s\u00e9ries menos comuns ou populares, ou novelas, isso n\u00e3o \u00e9 geek.\n\nSobre o t\u00f3pico: meus principais hobbies hoje em dia s\u00e3o cozinhar e ler. Eu gosto muito de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e hist\u00f3ria, s\u00e3o o que consumo principalmente atrav\u00e9s da leitura. Tamb\u00e9m pratico atividade f\u00edsica, mas t\u00f4 afastado por um m\u00eas por causa de les\u00e3o.",
                "Tocar e produzir m\u00fasica.  \nCiclismo.",
                "Qual seu objetivo em \"fugir\" de um, hobby geek? Eh lidar com preconceito pr\u00f3prio, de amigos ou parentes? A n\u00e3o ser que tenha um..esforco fisico, Grande parte de hobbies s\u00e3o algo nerd/geek. Se tiver realmente fazendo Fotografia direito, eh algo bem geek por exemplo.",
                "M\u00fasica.",
                "Volta e meia jogo um v\u00f4lei, mas quase todo dia eu toco baixo \n\nM\u00fasica \u00e9 10/10, todo mundo deveria aprender um instrumento na minha opini\u00e3o",
                "Colecionar pedras e desenhar \ud83d\uddff",
                "Punheta.",
                "Corrida / arrancadas / Track day",
                "Nadar",
                "Cozinho bastante e ativamente procuro ler/ver videos sobre",
                "Escrevo poesias e cr\u00f4nicas.",
                "Meu hobby \u00e9 leitura. Estudo de certa forma tamb\u00e9m (muito \u00fatil).",
                "Nata\u00e7\u00e3o e futebol",
                "Eu jogo bastante video game e sou bem fa de animacao/desenho bastante (msm pq eu trabalho com isso), mas alem disso eu amo cozinhar (fazer pao eh terapia barata!!), cuidar de plantas, fazer caminhadas perto de natureza so por ser bonito, e ultimamente eu tenho uma crescente fascinacao por passaros. Vi alguns hoje mas fiquei chateada que esqueci os binoculos.",
                "Fa\u00e7o eletr\u00f4nica, m\u00fasica toco sax alto e flauta transversal, marcenaria e agr to querendo mexer com programa\u00e7\u00e3o pq nunca tinha me dado vontade at\u00e9 agr.",
                "V\u00f4lei! Apesar de eu n\u00e3o ter achado um lugar pra jogar frequentemente ainda \ud83d\ude05",
                "Eu toco violino um pouco.",
                "Eu pinto, s\u00f3 que pinto miniaturas, ent\u00e3o n\u00e3o vale kkkk",
                "Fotografia, caf\u00e9s, discos",
                "Ou\u00e7o umas paradas no toca disco, tipo jazz pra cozinhar, e tamb\u00e9m curto tirar umas fotos por ai. To viciado em assistir F1 de novo",
                "Eu, como seu tio, fotografo pro hobby, com c\u00e2meras semi profissionais \n\nEu pr\u00e1tico wakeboard e ando de skate\n\nRecentemente comecei a brincar com automodelismo (carrinhos de controle remoto)\n\nDe vez em quando toco viol\u00e3o \n\nDe vez em quando dou uns rol\u00eas de bike \n\nTamb\u00e9m curto jogar yoyo. (yoyos semi profissionais com rolamento e tal, bem divertido, da pra fazer altas manobrinhas)",
                "Escrevo alguns textos, ensaios, resenhas, contos etc ( isso \u00e9 geek? pra mim \u00e9 s\u00f3 uma empreitada intelectual casual)\\_\n\nBTW, eis o meu bl\u00f3gue:  [link]",
                "Gosto de dan\u00e7ar e de vez em quando me apresento por ai.",
                "> cultura nerd/geek    \n> livros  \n  \nA\u00ed \u00e9 foda.",
                "Eletr\u00f4nica, serralheria, marcenaria, mec\u00e2nica, guitarra/viol\u00e3o, jardinagem, alvenaria e carpintaria antigamente quando a sa\u00fade ajudava. O universo relacionado a cada atividade dessas \u00e9 bem amplo. E cada \u00e1rea exige muito ferramental, eu precisaria um galp\u00e3o de uns 20x50m pra ser feliz...\n\nHobbies com intang\u00edveis n\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma, voc\u00ea nunca v\u00ea fisicamente o resultado do que fez, \u00e9 bem frustrante, s\u00f3 toco uns instrumentos porque gosto do som mesmo, mas \u00e9 algo que d\u00e1 muito menos sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o que construir um pedal pra guitarra, num suporte espec\u00edfico, voc\u00ea ver\u00e1 isso o resto da vida, enquanto a m\u00fasica tocada \u00e9 intang\u00edvel.\n\nEdit: Passear na ro\u00e7a de moto \u00e9 motociclismo? Ent\u00e3o tenho esse hobby, t\u00f4 cagando pra motos bonitas, novas ou potentes, quero \u00e9 ver e sentir as paisagens (Chuva mesmo, bom demais pegar chuva em estrada de ch\u00e3o longe de tudo, a geosmina no cheiro de terra molhada suspeito que d\u00ea algum barato).",
                "Cultivar matinhos (legais)",
                "Muscula\u00e7\u00e3o, t\u00eanis e squash",
                "Jiu Jitsu.",
                "Eu surfo e treino karat\u00ea. Surf \u00e9 algo que s\u00f3 consigo fazer a cada 2 semanas, mais ou menos (fico uma 2 dias surfando enquanto intervalo com home office), enquanto que karate atualmente treino 2x na semana (j\u00e1 teve \u00e9pocas que eu treinava todo dia). \n\nQuanto aos hobbies de nerd: No dia a dia eu jogo um pouco por dia (Ragnarok Mobile) e vejo algum epis\u00f3dio de anime enquanto janto",
                "Fotografia! Em especial de p\u00e1ssaros",
                "Eu n\u00e3o sou m\u00fasico, mas eu passo o dia todo escutando m\u00fasica e procurando novas bandas e \u00e1lbuns para escutar, curto muita coisa mais underground e uns g\u00eaneros meio diferent\u00f5es. N\u00e3o sei se \u00e9 bem um \"hobby\" mas toma bastante do meu tempo e estou at\u00e9 pensando em come\u00e7ar a colecionar Vinyl.",
                "Eu gosto de cozinhar de tudo.  \n\nGosto de esporte, principalmente de equipes.  \n\nMalha\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 massa, mas gosto de levantar peso e n\u00e3o de cardio (mas dependendo eu fa\u00e7o tamb\u00e9m).  \n\nTenho vontade de aprender marcenaria, montar pequenos m\u00f3veis pro meu (pequeno) apartamento.\n\nTenho vontade de plantar uma horta pequena. Motivos de querer aprender marcenaria tamb\u00e9m \u00e9 pra ajudar nisso. \n\nTenho vontade de aprender modelagem 3d, principalmente para planejar m\u00b4\u00f3veis com facilidade e poder expandir na marcenaria.",
                "Ciclismo, escalada, cozinhar e cuidar dos meus 130 vasos de plantas...sendo alguns bonsais com mais de 6 anos de cuidados. \nE agora t\u00f4 aprendendo a surfar!",
                "Eletr\u00f4nica, muito top",
                "Coquetalaria ( o resto \u00e9 s\u00f3 nerdice: RPG, Livros, Videogame...)",
                "Trekking. Gosto de mais de ir pro meio do mato. No feriado de semana que vem vou ficar 3 dias acampado por a\u00ed.",
                "M\u00fasica",
                "Plantas, \u00e9 bem legal e n\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil",
                "Bordado. Mas geralmente eu bordo mais figuras relacionados \u00e0 cultura nerd/geek, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 totalmente fora do tema haha.",
                "Tiro com arco. \u00c9 caro e precisa de espa\u00e7o, mas \u00e9 a coisa mais zen que eu conhe\u00e7o.",
                "Longboard dancing. \u00c9 meio que fazer passos de dan\u00e7a enquanto se anda no skate longboard.",
                "Tirando a muscula\u00e7\u00e3o, quase todos os que voc\u00ea citou s\u00e3o coisas bem geek.",
                "Comecei a me interessar por v\u00f4lei depois que comecei a assistir Haikyu. Era um esporte que eu praticava regularmente, mas por conta da pandemia parei. Assistir anime de esporte \u00e9 uma boa forma de se motivar a come\u00e7ar um hobby que n\u00e3o esteja diretamente relacionado \u00e1 cultura nerd/geek hahahaha",
                "Atualmente comecei no crossfit",
                "Fa\u00e7o tric\u00f4 e n\u00e3o sei se enquadra mas gosto de fazer criptogramas e palavras cruzadas",
                "Hoje Lost Ark kk",
                "Gosto de estudar escultura digital/ modelagem 3d. Acho incr\u00edvel poder modelar o que quiser no Pc e depois imprimir",
                "Curtir um rolezinho e tomar umas bala/md. Ou ent\u00e3o ir pra uma lagoa afastada e tomar um cogumelinho.",
                "genealogia",
                "Formula 1 e filmes.",
                "Muscula\u00e7\u00e3o, artes marciais e skate",
                "Fazer moutainbike na ro\u00e7a aos domingos",
                "Muscula\u00e7\u00e3o, pedalar, jiujitsu (parei de treinar desde a pandemia). Tocava saxofone tamb\u00e9m, mas n\u00e3o toco faz tempo. Dif\u00edcil tirar tempo.\n\nAcho que todo mundo precisa de pelo menos um hobby que envolva atividade f\u00edsica.",
                "Jiu jitsu (que eu n\u00e3o gosto muito), basket e corrida \u00e0s vezes",
                "fiz um canal no YouTube pra falar da gastronomia da minha cidade\n\nwww.youtube.com/comeaixedar\n\nse der dinheiro um dia, ok, mas me ocupa a cabe\u00e7a de uma maneira muito massa, me faz sair da zona de conforto, faz eu aprender muita coisa e conhecer gente nova\n\npode ser que seja ainda \"nerd\" isso, pq sou viciado em youtube kkkkk",
                "Como hobby ultimamente eu jogo rugby e t\u00eanis, n\u00e3o sei se conta como hobby por eu morar sozinho, mas na pandemia eu comecei a cozinhar umas coisas mais elaboradas.",
                "Fotografia.",
                "Tenho plantas.\nDiversos tipos.\nCuido. Fa\u00e7o a poda.. tiro mudas pra dar de presente.",
                "Ciclismo, cozinha e o pior de todos: acompanhar futebol",
                "Bom:\n\nEu tiro fotos de insetos (principalmente) e de plantas que eu acho interessantes\n\nComecei a escrever contos de terror, mas n\u00e3o quero ficar s\u00f3 nisso\n\nLingu\u00edstica \u00e9 um hobbie meu muito forte\n\nAprendizado de algumas l\u00ednguas em certo ponto\n\nCaligrafia e sistemas de escrita no geral\n\nMatem\u00e1tica e l\u00f3gica raramente",
                "Boxe, correr, bike, malhar, cozinhar",
                "Airsoft",
                "\u00c1lcool.",
                "eu ia dizer n\u00e3o, mas ultimamente eu to adorando cozinhar cm a minha namorada, ela me ensina mta coisa\n\nent\u00e3o pensando bem, sim!",
                "Triatlo. Mas to pensando em parar por uns tempos",
                "Eu curto pra caramba cozinhar.",
                "Bom alem dos hobbies nerds, eu escrevo narrativas e poesia, mas pra falar a verdade esses hobbies se sustentam de outros como RPG de mesa e meu amor por musica de bardos e cantidos medievais",
                "cozinhar, aquarismo e mirmecologia (tenho uma col\u00f4nia de formigas); entrei no jiu jitsu h\u00e1 um m\u00eas tamb\u00e9m. ter hobby \u00e9 tudo na vida.",
                "Patins",
                "Tinha alguns como ler e muscula\u00e7\u00e3o. Ainda gosto desses, mas quase n\u00e3o tenho mais energia. Atualmente, estou aprendendo a tocar contrabaixo",
                "Cara, o que eu fa\u00e7o de hobby \u00e9 estudar. Tipo, s\u00f3 por lazer, eu busco aprender alguma coisa, por mais in\u00fatil que pare\u00e7a no momento, pelo simples fato de achar realmente divertido.",
                "To na msm situa\u00e7\u00e3o q vc,jogos, livros ,rpg ,animes , mang\u00e1s... So que descobri um mundo incr\u00edvel bem aleat\u00f3rio CRIAR PLANTAS CARNIVORAS  exite uma comunidade gigante aqui no br \u00e9 bem legal",
                "Jardinagem",
                "futebol",
                "Trabalhar, beber, cozinhar\n\nNessa ordem hahahhahaha",
                "Jogo t\u00eanis",
                "desenho, faco playlists no spotify, receitas da internet, andava mt de patins tb ate roubarem ele",
                "Gosto de acompanhar o WRC (mundial de rally).\n\nAdoro cozinhar, at\u00e9 gosto mais de fazer a comida do que comer, por isso curto muito cozinhar para outra pessoa. \n\nAcho legal esse tipo de trabalho manual, como o croch\u00ea, sendo sincero tenho curiosidade para fazer, mas n\u00e3o fa\u00e7o pra evitar as pessoas falando besteira. \n\nTamb\u00e9m adoro ouvir m\u00fasica e escutar a discografia de alguma banda ou m\u00fasico mais a fundo.\n\nCuidar das minhas plantinhas e minha doguinha.",
                "Pesca,cozinha,arquearia e tric\u00f4\ud83d\ude0e",
                "Eu escalo",
                "Tamb\u00e9m tiro foto e tenho todo equipamento pro e lentes.\nOutro eh 3D printing (entra em nerd n\u00e9?).\nDesenhar \u270d\ufe0f com tablet digital (iPad pro ou Wacom Cintiq, acho nerd tb).\nTenho umas plantas \ud83e\udeb4 e acho q ir pra evento de l\u00ednguas estrangeiras tamb\u00e9m eh hobbie meu (todo fin de semana )",
                "Saber conversar em ingl\u00eas.",
                "Meu hobby por anos \u00e9 tentar aprender guitarra ficar decepcionado comigo mesmo. Desistir\u2026 pra voltar janeiro na estaca zero tentar de novo e repetir o ciclo",
                "Eu estudo e coleciono livros did\u00e1ticos, de matem\u00e1tica, biologia, f\u00edsica etc. Eu j\u00e1 estou na faculdade e sentia falta de estudar mais sobre o mundo em geral, a\u00ed comecei a me apaixonar por esses tipos de livros.",
                "M\u00fasica antiga e medieval. De salmos passando pelo ca to gregoriano, ortodoxo grego, cantigas judeu-ladino at\u00e9 populares tradicionais inglesas. Estudo as l\u00ednguas e as pautas, canto no banheiro mesmo.",
                "Airsoft e m\u00fasica (bateria). Recomendo tamb\u00e9m diorama (mas como era meu trabalho fazer maquete, dei uma pausa haha).",
                "Plantar maconha",
                "Piano e alcoolismo",
                "Viol\u00e3o, literatura cl\u00e1ssica/filosofia e medita\u00e7\u00e3o",
                "Meus hobbies s\u00e3o desenho e pintura, ultimamente decidi aprender aquarela. Acho \u00f3timo entrar em outras vertentes do mesmo hobby, aprender t\u00e9cnicas diferentes, sabe? Ah, e comecei ciclismo tamb\u00e9m! \u00c9 dif\u00edcil no come\u00e7o mas acho necess\u00e1rio buscar algo ao ar livre, a gente j\u00e1 ficou trancado demais nesses \u00faltimos meses.",
                "Aquarismo. \u00c9 muito satisfat\u00f3rio ver a progress\u00e3o do aqu\u00e1rio sendo montado",
                "Fa\u00e7o Capoeira",
                "Atividade f\u00edsica costuma ser o mais simples de se fazer, s\u00f3 cuidado com exageros no in\u00edcio, voc\u00ea possivelmente est\u00e1 sedent\u00e1rio. Vai com calma e se divirta\n\nEu curto corrida de rua, mas em janeiro fiz trilha e joguei v\u00f4lei, achei bem legal tbm",
                " Sabe quem n\u00e3o tem mais hobbie nenhum? O Olavo",
                "Eu tenho v\u00e1rios hobbies. Gosto de ler, praticar esgrima hist\u00f3rica, eletr\u00f4nica e colecionar moedas. N\u00e3o sei at\u00e9 que ponto se encaixam na pergunta do OP, mas s\u00e3o atividades que gosto.",
                "Tamb\u00e9m tenho hobbies que normalmente s\u00e3o do mundo nerd, mas ainda toco viol\u00e3o, gaita (marromenos), e  raramente exerc\u00edcios. Outros que fa\u00e7o mas que acabam envolvendo \u00e9 biscuit (pq fa\u00e7o personagens) e desenho (mesmo motivo)",
                "Toco viol\u00e3o",
                "Gosto de ler, cuidar de plantas, caminhar, fazer alguns exerc\u00edcios f\u00edsicos, viajar, fotografar e \"pegar carretilha\", que \u00e9 como se chama \"bodysurf\" aqui no Cearazim.",
                "Eu costuro",
                "fu\u00e7ar o carro, pescar com caiaque, moto\n\n&#x200B;\n\nnerd: filmar a pescaria ou passeio de moto e editar os videos, ficar enchendo o saco (e aprendendo) em foruns como reddit, ver filmes e series em site pirata",
                "Muscula\u00e7\u00e3o e ler",
                "Ciclismo\nTrens e ferrovias - sim, as vezes vou pros p\u00e1tios e esta\u00e7\u00f5es ver os trens, filmar e fotografar\nCuido das minhas plantas em casa",
                "Apesar de poder ser considerado nerd, por gostar muito de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica (principalmente WH40K e Star Wars) e jogar para caramba, pr\u00e1tico muitos esportes. Corro de 2 a 3 vezes por semana, fa\u00e7o calistenia todo dia, voltei a nadar na equipe atl\u00e9tica da faculdade e jogo airsoft quase todo fim de semana.",
                "... Desmontar e modificar perif\u00e9ricos de computador (mouse, teclado, headphone, etc.) conta como um hobby n\u00e3o-geek?",
                "toco flauta transversal, a m\u00fasica \u00e9 o que me salva da ansiedade",
                "eu acho que videogame, livros, filmes e series nao sao culturas \"nerd\", e sim algo normal kkkkkkk. Ta pra nascer alguem mais boomer que meu irmao e ele adora um animezinho tbm. kkkkkkkkk",
                "fazer teatro \u00e9 um hobby que eu amei muito, escrever/ roterizar \u00e9 outro que pelo que vejo na minha sala so tem nerd e eles amammmm",
                "M\u00fasica, tem muito o que se aprender ent\u00e3o v\u00e3o alguns anos at\u00e9 voc\u00ea ter \"zerado\"",
                "Croch\u00ea e as vezes eu gosto de testar coisas na cozinha",
                "Eu arrumei um arco e umas flechas e vez ou outra encho um alvo de buracos. Mas de resto \u00e9 s\u00f3 boardgame, cardgame, videogame e rpg haha",
                "Ciclismo",
                "Eu meio que adiciono meu lado nerd em tudo.\nMas meu hobby atual tem sido o caf\u00e9. Caf\u00e9 bom de vdd.\n\nCompro caf\u00e9s torrados recentemente, sinto o aroma, fa\u00e7o a moagem na hora antes de preparar o caf\u00e9, as receitas certas, o peso, \u00e1gua, tempo, etc.\n\nMas meu foco \u00e9 no espresso, tenho uma m\u00e1quina de espresso (daquelas de cafeteria, s\u00f3 que mais dom\u00e9stica), onde tudo precisa ser minucioso pra sair um bom espresso.\n\nGastei mais ou menos uns 3000 e pouco reais por enquanto em todo o setup, o que \u00e9 relativamente baixo, pq minha m\u00e1quina \u00e9 uma m\u00e1quina italiana antiga. A m\u00e1quina que quero custa cerca de 6 mil.\n\nEu amo cozinhar tbm. Academia, eu gostaria de fazer escalada mas infelizmente n\u00e3o tem por aqui, desenvolvimento de games j\u00e1 foi um hobby bem grande pra mim tbm, e impress\u00e3o 3D.\n\nAl\u00e9m disso tudo, amo rel\u00f3gios, ainda n\u00e3o coleciono, mas gosto muito de ver, pesquisar, anotar, entender como funcionam, etc. Principalmente os rel\u00f3gios autom\u00e1ticos (o meu atual \u00e9 um Seiko 5).",
                "Sim! Ca\u00e7o javalis/javaporcos.",
                "Eu estou aprendendo a desenhar e tamb\u00e9m brinco de criar m\u00fasica eletr\u00f4nica no Pc ou nos equipamentos do namorado (ele tem uns sintetizadores mais avan\u00e7ados pois j\u00e1 trabalhou com isso)",
                "trompete",
                "cozinhar, muscula\u00e7\u00e3o, fotografia (esse \u00faltimo ando bem afastado)",
                "magnets",
                "Caf\u00e9... comecei comprando marcas melhorzinhas no supermercado, depois comecei a frequentar cafeterias, comecei a pegar gosto e comprar Caf\u00e9 especial mo\u00eddo nesses lugares, depois comprei um moedor el\u00e9trico, uma balan\u00e7a, passei a comprar em gr\u00e3os, comprei uma v60 pra melhorar minha t\u00e9cnica, depois uma pressca, uma moka, um koar, uma prensa francesa... a\u00ed depois de ficar bem acostumado com os coados, comecei a comprar equipamentos para fazer caf\u00e9 espresso. Agora passo o tempo livre inteiro lendo sobre e tentando tirar um bom Caf\u00e9, reconhecer os padr\u00f5es, etc.",
                "Eu estou meio na mesma que voc\u00ea, mas quero ver se, finalmente, come\u00e7o a andar de patins.",
                "Meu \u00fanico hobby \u00e9 dormir at\u00e9 \u00e0s 14h.",
                "sim, eu fa\u00e7o um di\u00e1rio, um journal",
                "Fa\u00e7o origami e se tudo der certo, vou come\u00e7ar a praticar entalhe logo logo. Sou um adorador de artesanato.",
                "Plantar e fumar maconha",
                "Fotografia automotiva e tudo que envolva carros em geral (inclusive dirigir).",
                "Jiu-jitsu e muscula\u00e7\u00e3o.",
                "Meu hobbie mais recente \u00e9 Kickboxing e estou achando sensacional.\n\nAgora \u00e9 s\u00f3 eu parar de comer que nem um porco mutante.",
                "Nerd \u00e9 aquele que leva o seu hobby ao ponto de estudar.\n\nGosto de cozinhar. Comprei um equipamento de sous vide, agora estou lendo temperaturas para a denatura\u00e7\u00e3o de determinadas familias de prote\u00ednas.\n\nGosto de fotografia. Tenho uma maquina fotogr\u00e1fica bacana, tive que estudar para aprender como controlar as vari\u00e1veis que se tem na fotografia\n\nGosto de carros. Consigo calcular um monte de tralha sobre tamanhos de turbinas, pot\u00eancia, etc.\n\nGosto de som. eu calculo as minhas caixas de som e sa\u00edda dos filtros passa-baixo. queria aprender a construir meu pr\u00f3prio amplificador.\n\nTenho um sobrinho que gosta de futebol, basquete... ele te fala um monte de estatistica, resultado, escala\u00e7\u00e3o de 20, 30 anos atr\u00e1s. Detalhe que ele tem 9 anos e n\u00e3o viveu tudo isso.\n\nSer Nerd n\u00e3o \u00e9 diretamente o assunto, mas sim a intensidade em que se vive e se estuda esse hobby. Tem gente que \u00e9 Nerd em sobreviv\u00eancia na natureza, estuda de tudo, sabe como usar todo tipo de equipamento e como sobreviver sem nenhum. Para todo mundo que faz algo \"radical\", salta de paraquedas, voa de asa delta, dropa a megarampa no skate, tem um monte de nerd calculando o que \u00e9 poss\u00edvel fazer, como melhorar o equipamento, como fazer algo de diferente...\n\nSeu pai cuida da hortinha... tem gente que mede umidade, acidez do solo, acha a correta combina\u00e7\u00e3o de nutrientes que cada planta precisa... eu sei disso pq outro dia desses eu achei na oficina/casinha de ferramentas do meu pai um medidor de ph do solo...\n\nUm tempo atr\u00e1s eu v\u00ed um pessoal hackeando uma maquina de crochet para fazer padr\u00f5es que ela n\u00e3o era capaz...",
                "Eu cultivo Bonsai h\u00e1 mais de 15 anos, n\u00e3o aquelas plantas que se encontra em supermercado,  mas sim cultivando a planta e formando toda a estrutura dela. \u00c9 um hobby um pouco desconhecido, mas tem muita gente q cultiva por a\u00ed que participa de cursos e eventos pelo pa\u00eds todo.",
                "Cozinha, acima de tudo. Eu acho muito gostoso, \u00e9 \u00fatil e, aquelas coisas, o caminho mais r\u00e1pido pro cora\u00e7\u00e3o passa pelo est\u00f4mago\n\nRecentemente comecei com o Telecatch tamb\u00e9m",
                "Plastimodelismo",
                "Ciclismo e psicod\u00e9licos.",
                "Eu cultivo rancor",
                "Mergulho com cilindro",
                "eu pesco, \u00e9 bem legal, relaxa, e se vc for bom, economiza uma grana",
                "Kend\u00f4",
                "Eu quero come\u00e7ar andar de patins, s\u00f3 preciso esperar terminar o periodo de recupera\u00e7\u00e3o da cirurgia.  \n\n\nJ\u00e1 pensei em criar terr\u00e1rios e estudar mais sobre caf\u00e9.   \nDesisti do primeiro pq achei mto trampo, e do segundo pq caf\u00e9 t\u00e1 caro pra caralho.  \n\n\nMas \u00e9 um t\u00f3pico recorrente na terapia, eu n\u00e3o me conhe\u00e7o muito bem nesse sentido, queria que tivesse um jeito de saber do que a gente vai gostar sem ter que ficar testando.",
                "Eu toco guitarra j\u00e1 fazem uns 20 e poucos anos. Pros pais de plant\u00e3o: ensine seu filho a tocar guitarra e ele nunca ter\u00e1 dinheiro para drogas.",
                "Parece que n\u00e3o, mas luto muay thai razoavelmente bem, ao menos lutava, huajua, faz um tempo que n\u00e3o pratico.\nN\u00e3o o suficiente para competi\u00e7\u00e3o claro, mas na academia que eu treinava, era um dos melhores alunos, mod\u00e9stia a parte.\nInclusive, saudade de praticar artes marciais.",
                "T\u00f4 tentando aprender uma l\u00edngua nova, mas a passos de uma tartaruga kkkk",
                "Academia",
                "Skate",
                "Claro, meu hobby \u00e9 colecionar carros esportivos de luxo imagin\u00e1rios. J\u00e1 tenho 20 na minha cole\u00e7\u00e3o!",
                "Meus hobbies s\u00e3o piano, pintar parede, andar de bike, ler. Acho que o que eu mais indicaria \u00e9 aprender um instrumento, \u00e9 muito bom",
                "Gosto de sinuca.\n\nMas n\u00e3o tenho uma mesa nem espa\u00e7o na casa pra ter uma infelizmente, sen\u00e3o seria um \u00f3timo passa-tempo al\u00e9m das coisas digitais de nerd/geek.",
                "Toco guitarra e estou fazendo um curso de desenho",
                "meu hobbie \u00e9 muscula\u00e7\u00e3o e esportes no geral, gosto bastante desse life style, mas eu tbm curto estudar, assistir anime e ler",
                "Jogar futebol \u00e9 muscula\u00e7\u00e3o",
                "s\u00ednuca \ud83c\udfb1",
                "A medida em que se fica velho vc se cansa disso tudo. Tem quase 1 ano que eu n\u00e3o ligo meu PS4, a \u00faltima vez que eu fui no cinema foi antes do coronga e nem livros eu leio mais.\n\nA \u00fanica coisa que eu ainda fa\u00e7o \u00e9 ver animes. Ainda assim, com baixa frequ\u00eancia.\n\nMeus hobbies atualmente s\u00e3o jogar bola, nadar e andar de kart.",
                "Ca\u00e7ar e estudar insetos aqui perto da minha casa",
                "Escrever hist\u00f3rias conta?"
            ],
            "num_comments": 167
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 desse pessoal que pesca no meio da praia?",
            "selftext": "Um dia desses fui na praia, chegou uns 3 caras com cerveja e uma vara de pesca. Tinha bastante gente em volta.\n\nEles fixaram a vara de pesca na areia e ficaram bebendo cerveja. Resultado: Toda a \u00e1rea na proximidade do anzol se tornou in\u00fatil. Ningu\u00e9m podia nadar ou andar por ali sem correr o risco de ser furado por um anzol.\n\nUm outro dia vi uma mulher fazer a mesma coisa, mas pelo menos foi uma parte mais isolada da praia. Ela conseguiu pescar um peixe min\u00fasculo, pegou e jogou de volta no mar. \n\nIsso \u00e9 pesca esportiva? Esse pessoal ta atrapalhando todo mundo s\u00f3 pra sacanear o dia de um peixe?\n\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esse pessoal esteja apto a viver em sociedade",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "z7ydx0",
            "comments": [
                "Conhe\u00e7o gente que pesca nas pedras, no meio da praia parece sacanagem mesmo.",
                "Eu fiz isso algumas vezes. Precisa estar no dia e hora certa pra pegar alguma coisa por causa da mar\u00e9. Mas sacanagem estragar a divers\u00e3o dos outros, eu fazia isso na baixa temporada pra tentar pegar robalo XD",
                "Meu pai faz isso. Eu perguntei pra ele, \u201cacha mesmo que vai pegar alguma coisa nessa praia cheia de gente, barulho e polui\u00e7\u00e3o?\u201d. Ele dizia que estava apenas praticando a joga de vara dele, e isso o relaxava. Ele sempre fez isso num canto isolado afastado da \u00e1rea principal da praia, ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o enchi mais o saco dele.",
                "\u00e9 bem normal, n\u00e3o tem nada de psicopatia, pelo contrario. no caso das pessoas que vc descreve s\u00e3o s\u00f3 pessoas sem no\u00e7\u00e3o mesmo, sem no\u00e7\u00e3o de pesca e conviv\u00eancia social. Tem tem que se ir bem cedo ou no fim da tarde pra pegar alguma coisa, por quest\u00e3o dos h\u00e1bitos dos peixes mesmo. No meio de banhista os peixes n\u00e3o v\u00e3o nem chegar perto.",
                "Eu ja vi algumas pessoas fazendo isso no meio da praia, mas geralmente em locais isolados sem ninguem perto. Acho que isso que ocorreu com voc\u00ea \u00e9 a famosa falta de no\u00e7\u00e3o mesmo",
                "Sobre quem pesca, depende, normalmente \u00e9 hobby, como \u00e9 uma pesca seletiva se devolve para mar os peixes q n est\u00e3o num tamanho bom, mas a pescadores locais q pescam para consumo pr\u00f3prio ou para venda.\n\nNormalmente se pesca em locais mais isolados ou com pouca gente pois as pessoas tomando banho afasta eles.\n\nMas um relato de quem j\u00e1 pescou, ja ouve casos de eu pescar com meu pai em praias bem vazias e sempre vem algu\u00e9m e vai tomar banho perto dos anz\u00f3is, mesmo a gente estando em locais isolados ou a pessoa tendo praticamente a praia toda para mergulhar.\n\nS\u00f3 um conselho, a praia \u00e9 de todos, o bom senso tem q reinar, quando vc ver um grupo pescando n atrapalhe, da mesma forma q um pescador tamb\u00e9m n deveria lan\u00e7ar seus anz\u00f3is perto banhistas, como tamb\u00e9m quem pratica kaitsuf e surf tambem deveria fazer isso,(isso num mundo ideal).\n\nJ\u00e1 presenciei situa\u00e7\u00f5es complicadas com todo tipo pr\u00e1tica dentro do mar, surfista quase acertando banhista,  gente sem no\u00e7\u00e3o se erroscado em linha de pesca, esse \u00faltimo foi bizarro, estava pescando numa praia q n da para tomar banho pelo mar violento, o pessoal s\u00f3 pesca ou caminha na beira do mar, eu estava pescando com a \u00e1gua batendo no calcanhar e tinha deixado toda faixa de \u00e1rea livre para pessoal caminhar e mesmo assim venho gente pela \u00e1gua e se enroscou, mesmo eu avisando q tinha uma linha.",
                "Se enfiar um anzol em uma pessoa, mesmo pequeno, \u00e9 um deus nos acuda pra tirar.",
                "\u00c9 proibido aqui no Rio. Acho que s\u00f3 de noite que pode.\n\nPelo menos eu j\u00e1 vi a GM pedir pra uns pescadores tirarem Em um s\u00e1bado de sol",
                "Se voc\u00ea parar para pensar a praia \u00e9 t\u00e3o deles quanto sua, mas \u00e9 aquela velha hist\u00f3ria:\n\nPosso tocar som alto na minha casa mesmo que incomode os vizinhos? Eu diria que n\u00e3o, mas falar de direitos n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples",
                "As pessoas que est\u00e3o nadando est\u00e3o atrapalhando eles a pescarem",
                "Cara, eu sou aqui de Caraguatatuba no litoral norte do estado de SP e moro bem em frente a praia do centro da cidade. Sempre estou fazendo caminhada no cal\u00e7ad\u00e3o e/ou na praia por aqui. J\u00e1 vi isso acontecer tamb\u00e9m algumas vezes, mas por sorte do destino (acredito eu), sempre teve algu\u00e9m que chegou nesses caras e sugeriu, de maneira educada, ou n\u00e3o, esses caras mudarem para o canto da praia. Sempre funcionou. Mas concordo plenamente que isso seja o \u00e1pice da falta de no\u00e7\u00e3o.",
                "Saudades de ir ca\u00e7ar siri na praia pra av\u00f3 da minha amiga cozinhar. Mas era bem distante do povo e era l\u00e1 pelas 5h da manh\u00e3 por a\u00ed.",
                "Eu sou banhista e surfista. Eu fico puto com quem faz isso de simplesmente botar a vara na areia e fazer porra nenhuma, inviabilizam as outras atividades na \u00e1gua. \n\nO pessoal que fica jogando linha e puxando, quem fica em cima da pedra tbm, \u00e9 dboa. Mas porra, ficar na areia fazendo porra nenhuma \u00e9 foda",
                "Aqui em floripa pescam no meio da beira-mar norte",
                "Primeira vez em uma praia, OP? \n\nPesca esportiva em beira de praia \u00e9 super comum, mas em \u00e1reas mais isoladas (ou nos cantos, nas pedras, se poss\u00edvel). O errado a\u00ed foi o cara ser mal-educado o suficiente pra jogar o anzol em uma \u00e1rea com banhistas. Para pescar tem que procurar uma \u00e1rea vazia, para n\u00e3o atrapalhar ningu\u00e9m e n\u00e3o correr o risco de puxar a linha e enroscar o anzol em alguma pessoa em volta.",
                "\u2702\ufe0f",
                "Vcs n\u00e3o entendem nada de pesca.. nem de vida em sociedade /s",
                "Ou podem estar pescando objetos perdidos. (\u0361\u2022_ \u0361\u2022 )"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Tiro \u00e9 a principal causa de morte entre 1-19 anos nos EUA. S\u00f3 esse ano j\u00e1 foram 200 tiroteios. O Brasil caminha pra isso?",
            "selftext": "Segundo publica\u00e7\u00e3o no New England Journal of Medicine, ferimento por arma de fogo \u00e9 a principal causa de morte em adolescentes entre 1 e 19 anos nos EUA. Mais do que acidentes de tr\u00e2nsito, c\u00e2ncer, drogas ou qualquer outra coisa. Segundo o New York Times, j\u00e1 foram 200 tiroteios em massa esse ano em territ\u00f3rio americano (e ainda \u00e9 maio!). O Brasil est\u00e1 caminhando pra isso? Ainda temos salva\u00e7\u00e3o? \n\nFontes:\nArtigo do New England \n\n[link]\n\nArtigo do NYT:\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "13bopoy",
            "comments": [
                "Se eu n\u00e3o me engano armas de fogo ja s\u00e3o a principal causa de morte entre homens jovens no Brasil e isso antecede a guinada conservadora do pa\u00eds.\n\nAli\u00e1s vou aproveitar pra falar sobre o dia que descobri isso. Eu fui pesquisar sobre violencia contra a mulher pq ouvia muito falarem sobre o assunto, achando que a morte e viol\u00eancia contra mulheres era maior (a viol\u00eancia que mulheres sofrem \u00e9 por serem mulheres, o machismo mata, e n\u00e3o quero \"refutar\" o feminismo de forma alguma aqui).\n\nE a minha descoberta \u00e9 que at\u00e9 uma certa idade morrem 10 vezes mais homens que mulheres. Descobri que homens cometem de 3 a 5 vezes mais suic\u00eddio que mulheres e morrem 10 vezes mais em acidentes de trabalho. E, novamente, a quest\u00e3o aqui n\u00e3o s\u00e3o as mulheres e a luta delas, mas os dados de viol\u00eancia entre homens s\u00e3o absurdos e n\u00f3s homens n\u00e3o estamos falando sobre isso. N\u00e3o falamos sobre a toxicidade dos ideais de masculinidade e como isso nos traz sofrimento. De como somos ensinados a sermos burros e nos colocar em risco, de como sono ensinados a n\u00e3o buscar ajuda... Enfim fica a reflex\u00e3o a\u00ed. Devemos nos unir mais e pensar em que sociedades queremos viver de fato enquanto homens.",
                "> O Brasil est\u00e1 caminhando pra isso? Ainda temos salva\u00e7\u00e3o?\n\nPelo contr\u00e1rio, o Brasil melhorou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Os dados do Atlas da Viol\u00eancia v\u00e3o at\u00e9 2019 mas d\u00e1 para ver uma queda grande nos homic\u00eddios por arma de fogo (13% e 25% nos \u00faltimo dois anos).\n\n[link]\n\nO site n\u00e3o \u00e9 muito user-friendly ent\u00e3o eu montei a tabela com os dados gerais. (eu n\u00e3o sei como colocar tabela aqui ent\u00e3o coloquei como imagem).\n\n[link]",
                "E olha quem est\u00e1 ultrapassando as mortes por c\u00e2ncer...",
                "Vale lembrar que o crit\u00e9rio pra classificar tiroteio \u00e9 flexivel o sificiente pra deixar o brasil perto dos EUA nesse quesito. N\u00e3o caminhamos pra isso, j\u00e1 somos assim. Qualquer incidente em que 4 pessoas tenham sido atingidas, independentemente de sobreviver ou n\u00e3o, com excess\u00e3o do atirador, \u00e9 classificado como tiroteio em massa. Outras fontes usam como crit\u00e9rio 4 mortes, excluindo incidentes dom\u00e9sticos. Nesse caso o n\u00famero \u00e9 bem menor.",
                "Acho que aqui tbm \u00e9 , n\u00e3o?",
                "assim... apesar de ser uma situa\u00e7\u00e3o muito esdruxula l\u00e1, eles tratam de uma maneira muito burra. Acho que no brasil isso j\u00e1 acontece de maneira diferente, atentados n\u00e3o do tipo n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o comuns (e tomara que n\u00e3o sejam) mas aqui \u00e9 bem mais violento e tem muitas mortes por armas, mais que l\u00e1 pelo que vi na ultima vez.",
                "O Novo Mundo tem de tudo um pouco. \u00c9 um lugar semelhante ao para\u00edso mas tamb\u00e9m pode ser considerado o inferno. Os europeus quando migraram para as Am\u00e9ricas deixaram muita coisa para tr\u00e1s, mas a nova terra n\u00e3o tinha tantas restri\u00e7\u00f5es. O amor dos americanos por armas se justifica em parte porque no passado eles realmente ca\u00e7avam muito. Eles precisavam das peles dos animais para fazer vestimentas ent\u00e3o grandes animais como os b\u00fafalos foram dizimados. Os pequenos animais eles podem pegar com armadilhas mesmo.\n\nS\u00f3 que 99% deles n\u00e3o devem ca\u00e7ar para a sobreviv\u00eancia. No Alaska um dos lugares mais selvagens ainda, eles recebem ajuda do governo para se manterem. Nos estados do sul \u00e0s vezes muito pobres, eles tamb\u00e9m recebem aux\u00edlio do governo. Mesmo se eles quisessem ca\u00e7ar, depois de comerem tanto McDonalds deve ficar dif\u00edcil achar a energia necess\u00e1ria.\n\nEles justificam o acesso irrestrito a armas como forma de combater a tirania, talvez do pr\u00f3prio governo deles. Hehe.\n\nO Brasil tem muita coisa parecida com os EUA. Mas em termos de cria\u00e7\u00e3o, somos bem diferentes. Os EUA evolu\u00edram para uma sociedade muito militarizada, pois os EUA estariam envolvidos em guerras durante grande parte de sua hist\u00f3ria. J\u00e1 n\u00f3s, nossas guerras foram bem menos impressionantes. Os EUA pagam o pre\u00e7o de usarem os jovens nessas empreitadas militares e depois de perderem o interesse neles. E a\u00ed sem aquela estrutura toda das for\u00e7as armadas, os jovens ficam meio perdidos de novo.\n\nO Brasil tem um grande mercado consumidor e claro tanto as empresas quanto os pa\u00edses vizinhos como o Paraguai querem vender para gente, no caso armas... Existem essas ervas daninhas na nossa sociedade que querem abrir estandes de tiros e lucrar com isso. \u00c0s vezes nem \u00e9 gente que precisa de mais dinheiro, pois podem ser empres\u00e1rios m\u00e9dicos que j\u00e1 seriam parte de uma elite no Brasil. O mesmo m\u00e9dico que depois vai ter que reparar as feridas pode querer fornecer as armas para a popula\u00e7\u00e3o.\n\nO que o Brasil precisa \u00e9 evitar uma corrida armamentista em que a popula\u00e7\u00e3o se arma cada vez mais e a pol\u00edcia tem que usar armas mais poderosas e tem que puxar o gatilho mais r\u00e1pido ainda.",
                "Carai. Olha as mortes por drogas tbem.",
                "[deleted]",
                "Esse final de semana fui num bar aqui no interior, do nada para um carro na frente do bar do outro lado da rua, come\u00e7a a mexer com um cara \"voc\u00ea n\u00e3o eu macho, falo bosta de mim n\u00e3o sei oq la, falo que anda armado, eu tamb\u00e9m tenho arma\" e sacou, o outro tamb\u00e9m sacou e bateram arma com arma e ficaram se xingando, o cara que tava de carro enfim saiu cantando pneu... \u00c9 isso que d\u00e1 arma na m\u00e3o da galera.",
                "Sei que n\u00e3o \u00e9 o foco da publica\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 impressionante a evolu\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nos carros com o passar dos anos, antes dos anos 2000 um acidente de tr\u00e2nsito em rodovia era praticamente uma senten\u00e7a de morte.",
                "Nossa! L\u00e1 \u00e9 foda, muito pior do que eu imaginei.",
                "Essa madrugada mesmo estava vendo essa [lista do [link] com todos os mass shooting nos EUA em 2023\n\nAno nem chegou na metade e j\u00e1 foram 185, com 254 v\u00edtimas e 708 feridos. Que pa\u00eds doente",
                "\u00c9 pq quase n\u00e3o entram nas favelas pra fazer estat\u00edstica n\u00e9, se bobear o BR j\u00e1 passou disso faz tempo...",
                "\"se formos proibir armas, temos que proibir carros primeiro, pois nos EUA, carros matam mais crian\u00e7as que armas.\" Era o que a direita dizia antes",
                "Sim, tomamos na jabiraca.",
                "Porra, UM ANO DE IDADE?",
                "N\u00e3o sei em qual universo paralelo esse povo vive. O Brasil j\u00e1 passou disso. No morro morre jovens todos os dias",
                "N\u00e3o caminha n\u00e3o, aqui o acesso a armas de fogo \u00e9 mto mais restrito e dif\u00edcil de conseguir. Tanto \u00e9 que \u00e9 cheio de n\u00f3ia assaltando com simulacro. se nem n\u00f3ia consegue arma, imagina um nerdola virgem.",
                "pq se acha que o dem\u00f4nio da arma \u00e9 o mais forte e mais temido??"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Dilema moral: vingan\u00e7a contra o uber.",
            "selftext": " \n\nHist\u00f3ria um pouco longa, mas vamos l\u00e1.\n\nO que voc\u00ea faria?\n\nNo dia 07/07 deste ano fiz uma viagem de uber, onde levei comigo apenas minha carteira e meu celular. Quando chegamos no destino, eu ofereci uma nota de R$ 50,00 ao uber para pagar a viagem de R$ 15,00, pois tinha esquecido de trocar para o cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\n\nPrimeira coisa, eu disse para que ele que colocasse ent\u00e3o para pagamento na minha conta que eu resolveria assim que chegasse em casa depois, e este recusou-se dando toda sorte de desculpas, dizendo que n\u00e3o era poss\u00edvel (apesar de que sou um usu\u00e1rio ass\u00edduo e j\u00e1 me vali da possibilidade em outras oportunidades).\n\nMas pois bem, apesar de sempre estar disposto a comprar briga, eu estava com minha cabe\u00e7a em outras coisas, ent\u00e3o fui ao com\u00e9rcio mais pr\u00f3ximo, comprei uma coca e com o troco voltei l\u00e1 e paguei o sujeito.\n\nVinte segundos depois disso, me dou conta que meu celular j\u00e1 n\u00e3o estava mais comigo. Logo, pensei ter ca\u00eddo de meu bolso (que n\u00e3o era muito fundo) dentro do carro. Refiz o curto caminho at\u00e9 o com\u00e9rcio para ver se n\u00e3o o tinha derrubado, apesar de que \u00e9 um celular velho e com a capa solta, ele faz um barulh\u00e3o quando cai, e digo isso pois j\u00e1 o derrubei diversas vezes.\n\nPensei despreocupado que depois o recuperaria com o uber. Um detalhe importante \u00e9: eu apalpei o celular dentro do carro, ent\u00e3o \u00e9 certeza que ele n\u00e3o sumiu antes.\n\nQuando cheguei em casa e tive conex\u00e3o com a internet, peguei meu tablet (que \u00e9 onde uso o app) e fiz o report de objeto perdido, e logo depois apareceu uma mensagem dizendo que havia sido encontrado. Ainda, depois, eu informei ali meus dados de contato para que possa o motorista entrar em contato comigo, e a mensagem mudou para \"recebemos seu pedido, estamos tentando entrar em contato com o motorista e bla bla bl\u00e1\", mensagem que persiste at\u00e9 hoje, dia 19/07.\n\nTendo feito o report no dia 07/07 e ningu\u00e9m tendo entrado em contato comigo, no dia 10 resolvi descobrir eu mesmo o contato do cara, a fim de ir pessoalmente at\u00e9 a casa dele pegar o celular.\n\nPara a minha sorte, eu tinha printado a foto do motorista (que sumiu depois de um tempo) e o cara tinha um nome composto, tipo Jo\u00e3o Paulo. Com essas informa\u00e7\u00f5es eu procurei todas as pessoas que tinham o tal nome composto, que tinham nascido antes de 1987 (me baseei na cara dele) e cuja o \u00faltimo n\u00famero do CPF antes do d\u00edgito correspondia ao meu estado, e cada um que cumprisse os requisitos eu investiguei mais a fundo para descobrir se algum era o motorista, e depois de algum tempo, achei o cara porque a m\u00e3e dele tinha postado uma foto no instagr\u00e3o e l\u00e1 estava o cara. Disto isto, 100% de certeza em rela\u00e7\u00e3o ao alvo.\n\nDetalhe que eu tinha puxado a placa e deu numa locadora, por isso que eu tive que fazer essa volta toda.\n\nDe\u00b4pois disso, investiguei especificamente o cara, e descobri que ele tem d\u00edvidas no valor de uns 15k, e o advogado n\u00e3o consegue cobrar essa d\u00edvida de forma alguma, pois n\u00e3o acha bens para executar\n\nAl\u00e9m disso, a fam\u00edlia inteira dele \u00e9 composta por caloteiros, a m\u00e3e devendo mais de 500k e apenas um processo, irm\u00e3o, pai, etc. Os caras simplesmente n\u00e3o pagam os outros, fazem cole\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas em alugu\u00e9is, em\u00b4presas, etc.\n\nConsiderando isso, achar um endere\u00e7o certo \u00e9 dif\u00edcil, pois como o cara est\u00e1 devendo, se esconde para que ningu\u00e9m o ache, cite em processos e outras coisas. Achei uns 15 endere\u00e7os que ele deu por a\u00ed, fui em alguns verificar, o cara passa endere\u00e7o de quarto de hostel, endere\u00e7o sem nada, etc.\n\nDito isso, achei um poss\u00edvel endere\u00e7o triangulando pelas fotos do insta, num edif\u00edcio caro ( a m\u00e3e dele posta fotos todas luxuosas no insta) e pra eu investigar livremente l\u00e1 dentro, a minha op\u00e7\u00e3o seria pagar um dia de airbnb em algum dos aptos (j\u00e1 pesquisei e h\u00e1 alguns, mas caros).\n\nEnt\u00e3o, eu consegui o telefone da m\u00e3e dele e mandei mensagem mesmo, pois o telefone do pr\u00f3prio s\u00f3 consegui parcialmente colocando o CPF dele no serasa e verificando o telefone de recupera\u00e7\u00e3o de conta. Todos os outros n\u00fameros em nome dele est\u00e3o in\u00f3cuos.\n\nNa mensagem que mandei pra m\u00e3e dele, via whats, falei assim: \"Ol\u00e1, pede para o Jo\u00e3o Paulo entrar em contato comigo, por gentileza. Esqueci um objeto no uber dele e preciso combinar a devolu\u00e7\u00e3o\".\n\nEu mandei mensagem de um n\u00famero diferente daquele que eu havia cadastrado para ele entrar em contato comigo pelo app.\n\nEle mesmo assim n\u00e3o entrou em contato comigo, apenas informando atrav\u00e9s da m\u00e3e dele que apenas um isqueiro havia sido encontrado. Eu n\u00e3o usei foto nesse whats, portanto, da parte deles, n\u00e3o poderia ser identificado de forma alguma que a pessoa que entrou em contato pelo whats foi a mesma que fez o report.\n\nDito isso, esse cara est\u00e1 estranho desde o in\u00edcio, pois: mentiu sobre a possibilidade de colocar o pagamento no app, n\u00e3o entrou em contato pelo app depois da solicita\u00e7\u00e3o de contato, n\u00e3o quis entrar em contato pelo whats ap\u00f3s eu entrar em contato, mandando a m\u00e3e dele responder. Al\u00e9m disso, todo esse hist\u00f3rico de calote familiar e tentativa de despistar os outros.\n\nEnt\u00e3o, o dilema: eu tenho dois princ\u00edpios. Sempre me vingar, e nunca machucar pessoa inocentes. Por causa do primeiro, eu tenho outro que \u00e9 sempre ter provas irrefut\u00e1veis antes de me vingar.\n\nA apesar de todos os ind\u00edcios, n\u00e3o tem como eu provar de fato que esse cara ficou com meu celular.\n\nDito isso, vislumbro duas op\u00e7\u00f5es. N\u00e3o fazer nada, o que me deixaria louco porque eu sempre me vingo, mas dificilmente fico sem ter provas negativas ou positivas. Mas me deixaria louco pois meu celular sumiu e n\u00e3o sei como, e detesto ficar sem resposta pra esse tipo de coisa. Infelizmente o com\u00e9rcio da regi\u00e3o que fiquei n\u00e3o tem c\u00e2meras, n\u00e3o da pra eu ver se ficou no carro, caiu do meu bolso mesmo o celular fazendo barulho quando caiu (e eu sempre sendo atento) ou foi sugado para um portal de outra dimens\u00e3o.\n\nE a outra op\u00e7\u00e3o: Eu tenho uma informa\u00e7\u00e3o que o advogado que tenta comprar ele na via judicial n\u00e3o tem: O sujeito ganha dinheiro como uber, e este valor pode ser penhorado, conforme a flexibiliza\u00e7\u00e3o do entendimento do art. 833 IV do c\u00f3digo civil.\n\nEnt\u00e3o eu posso tentar \"amea\u00e7ar\" o cara de dar tal informa\u00e7\u00e3o para o advogado: Se ele se sentir coagido, estiver com o celular e devolver, a\u00ed tenho minha prova para vingan\u00e7a.\n\nMas ele pode n\u00e3o devolver justamente por n\u00e3o se sentir coagido ou ainda por de fato n\u00e3o estar com o aparelho.\n\nSe fosse essa \u00faltima, o que voc\u00eas fariam? Pois considerando que n\u00e3o vou poder me vingar como ditam meus mandamentos, eu poderia usar isso como meio termo. Ou ainda, eu poderia considerar o fato de ele n\u00e3o ter me respondido por quase duas semanas e ter isso como um ato de m\u00e1-f\u00e9, e a\u00ed me vingo com base nisso. Ainda estou pensando, pois n\u00e3o me parece muito motivo, em princ\u00edpio.\n\nMas ainda assim penso que eu poderia acabar ferrando um cara que n\u00e3o me fez nada, entretanto, por outro lado, o cara \u00e9 um caloteiro.\n\nLembrando que a penhora n\u00e3o \u00e9 algo 100% concreto. Mas no processo o caloteiro mentiu e disse que estava desempregado.\n\nEnt\u00e3o estou com essas ideias contr\u00e1rias entre si, entre entregar o cara para o advogado, me vingar, ferrar algu\u00e9m inocentes, entre outros.\n\nComo disse, isso para mim se tornou um dilema, pois nunca deixo nada barato. Por outro lado nunca vou atr\u00e1s de quem n\u00e3o merece. Ent\u00e3o, at\u00e9 mesmo o meio termo n\u00e3o sei se \u00e9 uma boa ideia. Detesto nadar nas incertezas quando as informa\u00e7\u00f5es que quero n\u00e3o me est\u00e3o dispon\u00edveis.\n\nS\u00f3 para esclarecer, entregar ele para o advogado n\u00e3o \u00e9 a vingan\u00e7a, mas o que eu faria n\u00e3o faz jus aos prop\u00f3sitos desta discuss\u00e3o espec\u00edfica.\n\nE se algu\u00e9m a\u00ed tiver alguma justificativa de o porque ele poderia n\u00e3o ter respondido \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o depois de quase 2 semanas, seria bem vindo, pois conversando com outros motoristas, estes me disseram que recebem uma notifica\u00e7\u00e3o com os dados para entrar em contato com o cliente, ent\u00e3o a princ\u00edpio \u00e9 mais uma coisa \u00e0 favor da ma-f\u00e9 dele.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "154637q",
            "comments": [
                "r/iamverybadass\n\nAl\u00e9m disso, aguardando a vers\u00e3o do Uber.",
                "Parece muito fake essa hist\u00f3ria, mas considerando ser verdadeira, eu denunciaria. N\u00e3o por vingan\u00e7a, mas porque uma pessoa que vive de calotes e, de acordo com o texto, uma vida de luxo, significa que a sociedade est\u00e1 pagando por isso de alguma forma. Eu denunciaria porque deteste gente que quer tirar proveito dos outros. O Brasil est\u00e1 cheio de gente que tenta tirar vantagem dos outros e essas pessoas nunca s\u00e3o punidas, ent\u00e3o eu denunciaria mesmo.",
                ">eu tenho dois princ\u00edpios. Sempre me vingar, e nunca machucar pessoa inocentes. Por causa do primeiro, eu tenho outro que \u00e9 sempre ter provas irrefut\u00e1veis antes de me vingar.\n\n\n\nKkkkkkkksksksksksksksksksksksks\n\n\nEsse provavelmente foi o post mais engra\u00e7ado que j\u00e1 fizeram aqui",
                "A minha d\u00favida \u00e9: Como vc vai ter certeza que ele \u00e9 o culpado merecedor de sua vingan\u00e7a? A sua hist\u00f3ria n\u00e3o garante nem que o celular ficou de fato, mas caso tenha ficado, ele caiu no ch\u00e3o do carro e vc n\u00e3o ouviu? Ficou no banco? Se ele \u00e9 uber e ele n\u00e3o viu o celular outro passageiro pode ter pego na corrida seguinte.\n\nSe vc quer denunciar ele para o advogado porque ele parece ser uma pessoa ruim e mal car\u00e1ter ok, j\u00e1 que parece ser o caso. Mas se a sua \u00fanica motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 para consumar a sua vingan\u00e7a pessoal com a pessoa que pegou o seu celular: \u00e9 quase imposs\u00edvel de vc ter a certeza que foi ele, exceto se foi ele de fato e ele confessar. Se ele nao confessar, pode n\u00e3o ser ele e vc estar\u00e1 descontando a raiva em uma pessoa aleat\u00f3ria, o que descaracteriza a vingan\u00e7a.\n\nVc me lembra uma ex minha, e isso n\u00e3o \u00e9 nada bom. Procure ajuda psiqui\u00e1trica, pois ela tinha tra\u00e7os de psicopatia entre outros dist\u00farbios.",
                "\u00d3tima fic, 8/10, pecou um pouco na prolixidade. Aguardo parte 2",
                "Estou chocado! Quantas horas voc\u00ea gastou nessa investiga\u00e7\u00e3o?",
                "O cara apagou uma conta de  anos s\u00f3 porque eu identifiquei ele lol. N\u00e3o \u00e9 como se eu fosse fazer alguma coisa.",
                "Detalhe important\u00edssimo que deixei de fora, a favor do cara: Apesar de de o celular n\u00e3o ter tela de bloqueio, ele n\u00e3o poderia ter descoberto o propriet\u00e1rio do aparelho de nenhuma forma (olhando para o aparelho digo, pois n\u00e3o sei eles olham os bancos depois de cada viagem) pois eu uso aquele celular exclusivamente para ouvir m\u00fasicas, n\u00e3o h\u00e1 qualquer info minha l\u00e1.\n\nPortanto, era um celular baratinho. Digo que \u00e9 a favor dele justamente pela possibilidade de algu\u00e9m n\u00e3o se interessar por um celularz\u00e9co desses.",
                "Vai atr\u00e1s meu fi. Se vinga. J\u00e1 perdi celular novo, tinha chegado um dia antes da corrida, dessa maneira. E me vinguei do sujeito...",
                "Entre em contato com o advogado dos credores e explana essa fam\u00edlia de ratos e Buena"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "J\u00e1 viu a \u201cpiscina dos c\u00e9us\u201d? Piscina de 25 metros ficar\u00e1 instalada entre dois edif\u00edcios de um empreendimento de luxo em Londres. E nadar por l\u00e1 implica ter quase um milh\u00e3o de euros.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "3hqtyw",
            "comments": [
                "Pra quem tiver curiosidade, o pre\u00e7o citado no artigo equivale a 3.3 milh\u00f5es de reais na taxa atual."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Globo lixo, s\u00f3 sabe falar mal do Bolsonaro!",
            "selftext": "Realidade: O mundo TODO fala mal do Bolsonaro, pq o mundo todo sabe que ele \u00e9 um irrespons\u00e1vel e sem no\u00e7\u00e3o. \n\n&#x200B;\n\n1. The Guardian (Inglaterra) \n\n\"Jair Bolsonaro diz que crise de coronav\u00edrus \u00e9 um truque da m\u00eddia\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n2. The Economist\n\n\"Bolsonero: Presidente do Brasil \"toca arpa\" enquanto a pandemia cresce\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n3. Wall Street Journal.\n\n'Volte ao trabalho': Bolsonaro descarta riscos mortais do coronav\u00edrus no Brasil\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n4. Forbes \n\n\"Em Coronav\u00edrus versus Brasil, Bolsonaro fica quase sozinho\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n5. BBC\n\n\"Enquanto o mundo tenta desesperadamente combater a pandemia de coronav\u00edrus, o presidente do Brasil est\u00e1 fazendo o poss\u00edvel para desacredit\u00e1-la\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n6. New York Times\n\n\"O presidente Jair Bolsonaro, que chamou o v\u00edrus de \"uma gripezinha\", \u00e9 o \u00fanico \"grande\" l\u00edder mundial que continua questionando os m\u00e9ritos das medidas de bloqueio para combater a pandemia.\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n7. Washington Post\n\n\"Bolsonaro \u00e9 o l\u00edder negacionista mundial do coronavirus\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n 8. El Pa\u00eds  \n\n\"A atitude imprudente e irrespons\u00e1vel do l\u00edder do maior pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul amea\u00e7a causar in\u00fameras mortes\"\n\n[link]  \n\n&#x200B;\n\n9. Business Inder\n\n\"O presidente Bolsonaro sugeriu que seu povo \u00e9 naturalmente imune ao coronav\u00edrus, alegando que eles podem nadar no esgoto e 'nada acontece'\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n10. The Japan Times \n\n\"Jair Bolsonaro isolado e enfraquecido pela nega\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n11. The  Wire\n\n\"Bolsonaro est\u00e1 usando uma crise de sa\u00fade p\u00fablica para ampliar divis\u00f5es no Brasil\"\n\n[link]  \n\n&#x200B;\n\n12. The Time of India \n\n\"Presidente do Brasil tira selfies e aplaude manifestantes apesar de riscos da pandemia\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n13. The Chicago Tribune \n\n\"O presidente Jair Bolsonaro do Brasil promoveu repetidamente tratamentos n\u00e3o comprovados de coronav\u00edrus e sugeriu que o v\u00edrus \u00e9 menos perigoso do que dizem os especialistas.\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n14. The Independent\n\n\"Coronav\u00edrus: Bolsonaro alega que a m\u00eddia 'engana' os brasileiros em meio ao agravamento da pandemia\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n15. The Asahi Shimbun (Jap\u00e3o)  \n\n\"Pelo menos um l\u00edder mundial seguiu as alega\u00e7\u00f5es de Trump de promover o uso das drogas. O presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, elogiou repetidamente os benef\u00edcios da hidroxicloroquina e da azitromicina\".\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n16. Al Jazeera English\n\n\"COVID-19: Bolsonaro est\u00e1 colocando 'vidas em perigo'\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n17. The Sydney Morning Herald (Austr\u00e1lia) \n\n\"Bolsonaro joga com a vida e a morte em meio a pandemia\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n18. Daily Herald \n\n\"Facebook se une resist\u00eancia contra as alega\u00e7\u00f5es de Bolsonaro sobre o v\u00edrus\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n19. Jacobin Magazine\n\n\"Numa pandemia, Bolsonaro \u00e9 mais perigoso do que nunca\"\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n20. TIME \n\nO presidente do Brasil ainda insiste que o coronav\u00edrus \u00e9 um exagero. Governadores revidam.\n\n[link]\n\n&#x200B;\n\n(Texto: Diego Ravnos Rodriguez)\n\n&#x200B;\n\nPs.: Quem for compartilhar tem que copiar e colar o conte\u00fado se n\u00e3o s\u00f3 aparece o link pra uma mat\u00e9ria",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "gkv1yk",
            "comments": [
                "Entenda que o mundo inteiro no momento \u00e9 Comunista e o Brazil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds no mundo que sobrou capitalista, da fam\u00edlia e dos bons costumes. Bolsonaro \u00e9 o messias enviado pra entrar nessa trincheira gloriosa que nos libertar\u00e1 dos vermelhos. N\u00e3o importa o que a imprensa fala dele, o que importa \u00e9 o que a voz que vem do alto me diz, ainda mais agora que t\u00f4 sem rem\u00e9dio.",
                "Obrigado por esse t\u00edtulo. Perfeito pra mandar pra bolsominions e ter certeza que v\u00e3o abrir.",
                "O foda \u00e9 que os idiotas v\u00e3o falar que todos, TODOS os jornais s\u00e3o de esquerda",
                "Brasil na vanguarda do retrocesso.",
                "Poxa, OP. Mas voc\u00ea s\u00f3 postou jornal comunista, a\u00ed fica f\u00e1cil.",
                "Mano oque buga meu c\u00e9rebro \u00e9 como literalmente poucos anos atr\u00e1s a m\u00eddia cobria com detalhes as tretas de Dilma , Lula e a dissolu\u00e7\u00e3o da esquerda Brasil e ainda sim o povo diz que a m\u00eddia n\u00e3o presta e \u00e9 comunista, vai entender .",
                "Basicamente os mais importantes ve\u00edculos da imprensa mundial.\n\nO Brasil est\u00e1 na lama.",
                "Cara se at\u00e9 a fox News virou comunista na vis\u00e3o dos bolsonaristas eles v\u00e3o falar que a imprensa global \u00e9 comunista e \u00e9 est\u00e1 fazendo tudo isso no mundo s\u00f3 para atacar o bozo.",
                "Obrigado por esse post",
                "Por isso que eu s\u00f3 levo a s\u00e9rio o que vem pelo zap zap.\n\n***\n\n/s",
                "BolsoNero foi lulz...",
                "Mundo lixo, s\u00f3 sabe falar mal do Bolsonaro!",
                "Todos jornais da Globo t\u00e1 ok",
                "Tudo comunista!\n\n/s",
                "Menos a Record, eles s\u00e3o amiguinhos.",
                "*-- tudo comunista*\n\n\neu, um completo retardado",
                "Obrigado por fazer isso. Mandei para meu pai, recebi de volta \"Fake news\"",
                "u/cummybot2000 passa essa a\u00ed pra mim lindo \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude0d",
                "OP queria provar que a Globo n\u00e3o \u00e9 comunista e trouxe 20 jornais comunistas pra isso\n\nToda a m\u00eddia \u00e9 comunista\n\nTodo mundo que \u00e9 contra o Jair \u00e9 comunista",
                " Ps.: Quem for compartilhar tem que copiar e colar o conte\u00fado se n\u00e3o s\u00f3 aparece o link pra uma mat\u00e9ria \n\nProvavelmente v\u00e3o acusar a gente de ser bot, mas compartilhando j\u00e1.",
                "Tudo comunista",
                "Tudo comunista",
                "Mandei a lista para um colega meu b17\n\nEle disse que todos s\u00e3o jornais de esquerda hahahahhah",
                "d\u00favida honesta: porque que todos os ve\u00edculos est\u00e3o com a mesma numera\u00e7\u00e3o?",
                "E o gado ta como: Todos esses jornais sao comunistas!! O terca livre, do gengivudo fdp, que esta certo.",
                "1.Bolsonaro faz merda\n\n2.Midia divulga a merda que ele fez\n\n3.-\"A midia comunista t\u00e1 me perseguindo\"",
                "O link da forbes \u00e9 s\u00f3 um colunista na plataforma de blogs deles. Eu acho que a lista ficaria melhor sem.esse exemplo.",
                "n\u00e3o vi nada sobre Azitromicina na mat\u00e9ria do jornal japon\u00eas.\n\nda uma olhada ae, pq a azitro n\u00e3o \u00e9 balela, ela ajuda a n\u00e3o agravar mais uma pneumonia (at\u00e9 onde eu sei, sou filho de enfermeiro s\u00f3, n\u00e3o sou m\u00e9dico, kkkkk)"
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "Parte de obra do metr\u00f4 desmorona e interdita totalmente a Marginal Tiet\u00ea. As faixas da Marginal podem ceder a qualquer momento.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "shunac",
            "comments": [
                "Inundou a porra do t\u00fanel e interditou uma das vias mais importantes da cidade.\n\nParab\u00e9ns aos envolvidos.",
                "Pqp mais 15 anos pra terminar essa linha. E v\u00e3o fechar a marginal um bom tempo tamb\u00e9m. Que beleza...",
                "\"poxa vida professor, errei s\u00f3 a v\u00edrgula\"",
                "Nossa, invadiu \u00e1gua do Rio no t\u00fanel. Essa linha nunca mais vai ficar pronta, imagina ter que drenar tudo, verificar a integridade do t\u00fanel, a obra vai ser embargada, a construtora vai culpar algu\u00e9m que vai culpar alg\u00faem que vai...\n\nA linha tinha expectativa para 2026, eu chuto agora 2036 :/",
                "Ge\u00f3logo e/ou engenheiro respons\u00e1vel n\u00e3o devem estar tendo um bom dia hoje....",
                "E vai ficar intransit\u00e1vel pelo pr\u00f3ximo m\u00eas, m\u00ednimo",
                "[deleted]",
                "Carai, peguei essa marginal ontem a caminho do aeroporto. Por pouco n\u00e3o perdi meu voo.",
                "Parab\u00e9ns, arquiteto Prestes Maia!",
                "Outra linha onde aconteceu a mesma coisa foi a linha 4 amarela (na verdade foi bem mais tr\u00e1gico). COINCIDENTEMENTE ambas as linhas s\u00e3o privatizadas, que coisa n\u00e3o?",
                "Calma gente, ainda vai ter muito desastre desse tipo e a tend\u00eancia \u00e9 s\u00f3 piorar. Nosso pa\u00eds negligencia projeto e manuten\u00e7\u00e3o desde sempre, e tudo t\u00e1 cada vez mais perto ou mais longe da vida \u00fatil.",
                "Cara que bosta, isso vai dar um puta dum trabalho pra concertar, n\u00e3o quero nem imaginar.",
                "PSDB n\u00e9 irm\u00e3o... \n\nContrataram a Acciona, empresa espanhola que fez essa cagada. \n\nA fortuna da fam\u00edlia \"dona\" da empresa \u00e9 de m\u00edseros 3.6 bih\u00f5es de d\u00f3lares declarados (a gente n\u00e3o sabe quanto tem em para\u00edsos fiscais).",
                "mas e teve algum ferido? N\u00e3o vi essa informa\u00e7\u00e3o em nenhum lugar",
                "Chega num ind\u00edgena antigo e tenta explicar q a gente constroi caminho por baixo do rio.",
                "Imagino que al\u00e9m dessa merda gigantesca ainda corre o risco de ter perdido o tatuz\u00e3o, n\u00e3o? Imagino que ele n\u00e3o foi feito pra funcionar embaixo d'\u00e1gua",
                "caraca mas pelas imagens mostradas, vai acabar esvaziando o rio todo",
                "[deleted]",
                "Uma merda dessas n\u00e3o d\u00e1 pra dizer que \u00e9 acidente. O que deve ter acontecido \u00e9 que o \"gestor\" D\u00f3ria quis apressar a obra, j\u00e1 que ele quer sair como candidato a presid\u00eancia usando o estado de SP como trampolim como fez com a capital e deve ter dado um jeito de apressar. E como tem coisa que n\u00e3o d\u00e1 pra ser apressada, deu merda. Correndo o risco da marginal ceder e perder boa parte do que foi feito na obra. Isso sem contar o preju\u00edzo ambiental e para os moradores da capital, que perder\u00e3o uma via que imagino que seja muito importante. \n\nFalo isso supondo por memes que vi que foi obra do governo do estado, caso tenha sido a prefeitura retiro a cr\u00edtica ao D\u00f3ria mas ainda assim, uma coisa muito mal feita!",
                "Que cagada.\nSem outra descri\u00e7\u00e3o...",
                "Acho q hj algu\u00e9m vai tomar uma caixa de omeprazol f\u00e1cil viu.... q cagada!",
                "Transito vai ficar travado por aqui o dia todo hoje.\n\n\u00ca maravilha..."
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Ana Marcela Cunha \u00e9 Ouro na Maratona Aquatica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "oxft0y",
            "comments": [
                "Maluco, nadar 10km em mar aberto em menos de 2hrs no ritmo que elas nadaram \u00e9 inconceb\u00edvel pra mim. Ela manteve o controle da prova praticamente todo o tempo. Basicamente uma super-humana\n\n\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udfc5",
                "Feliz por ela! Finalmente a medalha chegou \u2b50\ud83c\udde7\ud83c\uddf7",
                "Elas s\u00e3o incr\u00edveis em nadar tudo isso.",
                "Foi muito foda",
                "Desde q virou a meia noite de hj foram quantas medalhas, 5?"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Lago onde comandante disse que golpistas poderiam se afogar tem 30 cm",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "13q43u0",
            "comments": [
                "Kiko em Acapulco",
                "\u201co lago projetado por Burle Marx tem de 30 a 32 cent\u00edmetros de profundidade\u201d\n\nQuanto otimismo!",
                "Teoricamente \u00e9 mais do que o suficiente pra algu\u00e9m se afogar.",
                "Com a (falta de) intelig\u00eancia m\u00e9dia de bolsonaristas, n\u00e3o duvido de consigam se afogar em 30cm de \u00e1gua.",
                "Voc\u00eas est\u00e3o falando de pessoas que se penduraram em caminh\u00e3o, tomaram rem\u00e9dio errado, est\u00e3o parando de tomar vacina, se recusaram a usar m\u00e1scara. Eu n\u00e3o n\u00e3o duvidaria... \ud83d\ude1e\ud83d\udc4c",
                "O cara n\u00e3o \u00e9 amigo da galera que \"encontrou\" Herzog \"suicidado\" enforcado com 2 p\u00e9s no ch\u00e3o?",
                "Vc s\u00f3 precisa de 5cm de \u00e1gua pra se afogar... Ou afogar algu\u00e9m",
                "Eles pulariam de cabe\u00e7a e morreriam de traumatismo craniano.",
                "Gado sabe nadar de nascen\u00e7a",
                "Achamos a \u00e1rea dos pinguins que o Jackie Jr quase se afogou!"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Vim seco aqui pensando q ia ter altas discuss\u00f5es sobre a s\u00e9rie da Netflix sobre nosso folclore e nada, gente recomendo mto vejam Cidade Invis\u00edvel!",
            "selftext": "N\u00e3o esse post n\u00e3o \u00e9 patrocinado (~~alias qm me dera netflix adota nois~~), mas s\u00e9rio gente sempre vi na internet o pessoal comentando q n\u00f3s temos q dar + valor pra nossa cultura e tal (~~oq eu concordo n\u00f3s n\u00e3o perdemos em nada pra folclore dos gringos~~) e qndo vem 1 s\u00e9rie t\u00e3o massa n\u00e3o tem nada por aqui. Poxa podia ter pelo menos 1 lembrete ou 1 post dedicado sei l\u00e1, enfim FICA A RECOMENDA\u00c7\u00c3O!! Assistam, vale mto a pena e a s\u00e9rie n\u00e3o perde em nada de qualidade pra qlqr outra produ\u00e7\u00e3o da netflix.   \n\n\n\\~E como j\u00e1 dizia C\u00e1ssia Eller, cuidado com a Cuca te pega daqui e te pega de l\u00e1\\~ (~~apesar q se fosse a cuca da s\u00e9rie nem me importaria pode pegar a vontade~~)",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "le6keu",
            "comments": [
                "desculpe se isso \u00e9 ruim (usando o google tradutor). Acabei de come\u00e7ar a assistir este programa e estou adorando. Vim para c\u00e1 porque estava curioso sobre o folclore brasileiro depois de come\u00e7ar este show. Gostaria de saber se algu\u00e9m tem alguma recomenda\u00e7\u00e3o para outros programas ou recursos. Pode at\u00e9 me ajudar a voltar ao meu aprendizado muito limitado de portugu\u00eas",
                "Mas se \u00e9 invis\u00edvel, como \u00e9 que eu vou ver? \ud83e\udd14",
                "J\u00e1 marquei aqui pra ver!",
                "Assisti s\u00f3 o primeiro epis\u00f3dio e estou amando! Complexo de vira-lata brasileiro impede muitas pessoas de apreciarem produ\u00e7\u00f5es nacionais. O que se produz aqui tem linguagem, cara e qualidade pr\u00f3pria. \n\nA \u00faltima grande s\u00e9rie brasileira que assisti e adorei foi 3% mas al\u00e9m dela vale conhecer: Psi, Rua Augusta, 1 Contra Todos e Magn\u00edfica 70.",
                "acabei de assistir todos os episodios e tudo que eu posso dizer \u00e9\n\n#ME LEVA IARA! NUNCA TE PEDI NADA! LEVA EU!!!",
                "Nunca  tinha ouvido falar dessa s\u00e9rie. Voc\u00ea n\u00e3o conseguiu uma discuss\u00e3o, mas pelo menos apresentou pra muita gente. Valeu.",
                "Minha esposa t\u00e1 assistindo e pelos relances que vi, parece ser bem bacana! Deram uma roupagem moderna e plaus\u00edvel (pra uma s\u00e9rie)... \nPelo que vi n\u00e3o tem nada cafona ou no estilo da Globo -e muito menos da Record- de fazer as coisas",
                "Caramba n\u00e3o estava sabendo, foi lan\u00e7ada agora? Valeu OP! Vou procurar",
                "o saci \u00e9 baiano\n\nna bahia, saci \u00e9 giria pra maconheiro.\n\nsaci 420.\n\n------------\n\nesse saci \u00e9 praticamente um capit\u00e3o da areia.\n\nsaci baiano melhor saci",
                "Meu fds foi preenchido com uma s\u00e9rie \u00f3tima gra\u00e7as a esse post, obrigado!",
                "Ainda n\u00e3o assisti, mas j\u00e1 est\u00e1 na minha lista, parece bem interessante. E parece que tem bastante gente assistindo, j\u00e1 que est\u00e1 em segundo lugar do top 10 da Netflix hoje (06/02).\n\nEdit: Assisti, muito bom, recomendad\u00edssimo. >!S\u00f3 me devolve o Saci pf T-T!<",
                "T\u00e1 na lista, mas achei que s\u00f3 ia lan\u00e7ar no meio do m\u00eas.",
                "Comecei a assistir. 28 minutos e a menina diz que foi na cozinha pegar um \"biscoito\". Desliguei. Unwatchable.",
                "Opa. N\u00e3o tava sabendo. Obrigado pelo aviso!",
                "Pior que eu abri a Netflix agorinha depois de meses e foi a primeira coisa que apareceu. T\u00e1 na lista, vamo ver quando der!",
                "N\u00e3o tem cara de novela da globo? Qual o g\u00eanero?",
                "Eu t\u00f4 amando. O terceiro epis\u00f3dio foi fant\u00e1stico. Fico fanboying muito sempre que vejo o nome de Carlos Saldanha.",
                "Algu\u00e9m consegue criar uma sub pra s\u00e9rie?? Da pra chamar de Cidade invis\u00edvel msm e deixar cm pt/en \nMto boa a s\u00e9rie, puta nostalgia de qnd era crian\u00e7a, mto bem produzida",
                "N\u00e3o sabia. Salvei aqui na lista, parece ser interessante. Obrigado, OP",
                "Confesso que n\u00e3o \u00e9 muito a minha praia, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 a primeira pessoa recomendando, vou dar uma chance.",
                "Muito obrigado! Ainda n\u00e3o sabia dessa s\u00e9rie e j\u00e1 estamos assistindo aqui em casa!",
                "Eu achei que quem fechava corpo era Ogum!",
                "cara, se come\u00e7ou agora nem vou assistir pq netflix vai cancelar. Alias, cancelei a netflix pq at\u00e9 hoje duas s\u00e9ries que eu gostei n\u00e3o foram canceladas, e acho que j\u00e1 foram umas 8",
                "Come\u00e7amos a ver ontem por sua recomenda\u00e7\u00e3o.  Assisti dois epis\u00f3dios e gostando",
                "Vi alguns coment\u00e1rios no twitter acusando de apropria\u00e7\u00e3o cultural.\n\n[link]\n\nE aqui\n\n[link]\n\nO que vcs acham?",
                "Gente!! Eu e uma amiga gravamos um podcast sobre essa s\u00e9rie, com an\u00e1lise de quem trabalha com m\u00eddias! Convido voc\u00eas a darem uma ouvidinha, se quiserem :)\n[link]",
                "[deleted]",
                "Curupira como cadeirante foi o suficiente para mim.",
                "Fui procurar e achei isso aqui: [link]\n\nAcho que deviam ter pensado melhor no nome.",
                "honestamente n\u00e3o tenho tanto interesse porque nosso folclore \u00e9 bem fraco, antes que me apedreje, n\u00e3o acho nossas lendas urbanas legais o suficiente",
                "a iara \u00e9 gostosa. o unico problema \u00e9 que o mar levou a bunda dela e nao devolveu"
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "Faltou \u00e1gua aqui em casa...",
            "selftext": "...posso tomar \u00e1gua do esgoto j\u00e1 que o presidente disse que somos resistentes?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "fta32l",
            "comments": [
                "Tomar n\u00e3o, mas nadar na \u00e1gua pode.",
                "Sim. Confie no seu potencial.",
                "Se voc\u00ea n\u00e3o tem os anticorpos n\u00e3o pode beber muito de uma vez n\u00e3o... comece tomando de colherzinha. \nMait\u00ea proen\u00e7a recomendou isso antes de nadar no rio ganges",
                "Eu n\u00e3o arriscaria se fosse vc, vai que vc come\u00e7a a falar merda igual o presidente",
                "N\u00e3o, \u00e9 perigoso. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 usar o xixi de todos a\u00ed. Lavar a m\u00e3o? Xixi. Chegou da rua? Xixi no coronga. Bateu aquela sede? Tira o xixi da geladeira e toma com lim\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Esse cara estava tentando \"ficar\" comigo?",
            "selftext": "Gostaria da suas opini\u00f5es sobre uma situa\u00e7\u00e3o que aconteceu comigo enquanto eu estava ficando numa albergue no Brasil. Me desculpe se isso \u00e9 longo, n\u00e3o sei qual informa\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante.\n\n&#x200B;\n\nPe\u00e7o tamb\u00e9m desculpa se o meu portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 bom - eu entendo portugues, so n\u00e3o escrevo muito bem.\n\n&#x200B;\n\nEu (M23anos) era uma estrangeira viajando pelo Brasil e fiquei em uma pousada muito boa em Santa Catarina por uma semana. Havia muitos brasileiros que vinham por apenas duas ou tr\u00eas noites para fazer o vestibular, ent\u00e3o, a cada poucas noites, havia um grupo de pessoas diferentes. Era \u00f3timo, todas as noites todos nos reun\u00edamos na cozinha/sala e jant\u00e1vamos juntos, toc\u00e1vamos viol\u00e3o e cant\u00e1vamos, debat\u00edamos pol\u00edtica, e convers\u00e1vamos at\u00e9 tarde. Sempre foi uma atmosfera amig\u00e1vel. Eu fiz uma amiga brasileira la muito boa (vou chamar ela de Natalia).\n\n&#x200B;\n\nCerta manh\u00e3, um cara (Vou chamar ele de Thiago - H24anos) chegou para fazer uma prova (n\u00e3o vestibular). Naquele dia, eu, Natalia, e Thiago fomos juntos \u00e0 praia. Foi divertido, completamente plat\u00f4nico, sem problemas. Eu lembro pensando que Thiago parecia um \"cavalheiro\" (bem educado e gentil) - muito diferente dos caras de onde eu venho. Naquela noite, muitos outros caras chegaram ao albergue para fazer a mesma prova que Thiago. Mais uma vez, naquela noite, todos n\u00f3s comemos juntos e conversamos.\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o sei se isso \u00e9 relevante, mas acho importante mencionar que mais cedo nessa dia, eu e Natalia estava na sala conversando e saiu que nos duas \u00e9ramos virgens e por chance, Thiago ouviu.\n\n&#x200B;\n\nNo dia seguinte, eu, a Natalia, o Thiago e dois outros caras fomos para a praia. Mais uma vez, divertimos, sem problemas.\n\n&#x200B;\n\nNo dia seguinte, Natalia estava indo embora. Eu e Thiago andamos Natalia at\u00e9 a rodovi\u00e1ria, nos despedimos ela, e depois, eu e Thiago voltamos caminhando e conversando para o albergue. Eu e Thiago nunca conversamos sobre nada muito pessoal, foi apenas conversa geral.\n\n&#x200B;\n\nEu e Natalia est\u00e1vamos ficando numa quarto junto, mas agora que Natalia tinha ido embora, eu estava sozinha no quarto. Esta foi a minha \u00faltima noite, no dia seguinte eu estava indo para outro lugar. Esta tamb\u00e9m foi a \u00faltima noite de Thiago, no dia seguinte ele estava indo para casa.\n\n&#x200B;\n\nAi depois de voltar da rodoviaria, Thiago voltou ao albergue para estudar e eu fui nadar. Depois, tomei um banho, me arrumei e fui \u00e0 cozinha/sala. Thiago j\u00e1 estava na cozinha com os outros. Quando eu estava andando pelo corredor at\u00e9 a cozinha/sala, Thiago me viu e disse \"nossa\". Ent\u00e3o eu acho que ele achou que eu estava bonita?\n\n&#x200B;\n\nAl\u00e9m disso, era um noite normal; eu, Thiago, e outros 7 caras jantamos, alguns estavam estudando na mesa, o resto de n\u00f3s estava conversando. N\u00f3s todos conversamos at\u00e9 a meia-noite.\n\n&#x200B;\n\n\u00c0 meia-noite, Thiago andou comigo ate meu quarto. Do lado de fora da minha porta, ele me beijou nos l\u00e1bios (boca fechada). Ele disse \"boa noite\" e eu disse \"boa noite\". Entrei e tranquei a porta. Para mim, o beijo foi inesperado, e comecei a pensar se eu tivesse dito ou feito algo nesses 3 dias para faz\u00ea-lo pensar que eu estava interessada. Eu n\u00e3o acho que fiz (e minha cultura \u00e9 conhecida por ser um pouco \"fria\" em compara\u00e7\u00e3o com os brasileiros, ent\u00e3o eu realmente n\u00e3o acho que eu poderia mostrar interesse assim sem saber o que eu estava fazendo).\n\n&#x200B;\n\nDe qualquer forma, 5 minutos depois, ele me mandou uma mensagem no facebook perguntando: \"Voc\u00ea ainda est\u00e1 acordada?\". Eu n\u00e3o respondi a ele naquela noite. (Eu vi a mensagem como uma notifica\u00e7\u00e3o no meu cellular, ent\u00e3o eu nunca entrei no facebook para visualizar a mensagem, ent\u00e3o ele n\u00e3o sabia que eu vi).\n\n&#x200B;\n\nO que voc\u00ea acha que foram as inten\u00e7\u00f5es dele?\n\nIsso era uma intera\u00e7\u00e3o normal para os brasileiros? ele estava apenas sendo amig\u00e1vel?\n\n&#x200B;\n\nEle me perguntou se eu ainda estava acordada porque queria passar mais tempo comigo ou queria algo mais?\n\n&#x200B;\n\ntl:dr: Fiquei em um albergue. Passei tempo com um cara (o maior do tempo com outro gente com nos) por 3 dias. Na nossa \u00faltima noite ele me beijou. Ele voltou para o quarto dele e me mandou uma mesagem perguntando se eu estava acordada.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "acmkew",
            "comments": [
                "cuidado q a Natalia \u00e9 fura-olho, um pessoal de Minas me contou",
                "Sim, ele queria.  \nN\u00e3o, ser virgem n\u00e3o \u00e9 necessariamente um impedimento.  \nSim, quando ele disse \"nossa\" ele estava te elogiando e flertando(cantando, trovando, cortejando, paquerando).  \nQuando ele te deu um selinho (beijo com l\u00e1bios fechados) ele ou interpretou errado a situa\u00e7\u00e3o ou o cara quis dar uma de fod\u00e3o.  \nQuando ele perguntou se tu estava acordada, ele provavelmente queria ir para o teu quarto.  \nTeu portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 ruim. ",
                "Bem, se ele for como eu e mais 95% dos homens brasileiros, ele mandou a mensagem pois esperava dormir com voc\u00ea. ",
                ">Na nossa \u00faltima noite ele me beijou\n\nIsso a\u00ed n\u00e3o foi tentativa, foi sucesso.",
                "N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o normal dar um beijo na boca. Ele com certeza tinha segundos interesses.",
                "Sim ele queria. S\u00f3 achei estranho ele beijar direto assim. Ele nem pegou na sua m\u00e3o? Hahahaha",
                "Tudo indica que ele queria ficar contigo sim",
                "Sim.\n\nNingu\u00e9m de nenhuma cultura te beija nos l\u00e1bios pra ser amig\u00e1vel. Mas eu recomendaria voc\u00ea n\u00e3o se fechar por medo, apenas decida se voc\u00ea quer ou n\u00e3o isso.\n\n",
                "S\u00f3 um dica:\n\n\"Eu e Thiago andamos Natalia at\u00e9 a rodovi\u00e1ria\"\n\n\nn\u00e3o dizemos \"andamos algu\u00e9m\" (as in walked her), provavelmente seria melhor \"andamos com ela\" ou \"levamos ela\"\n\nwalk - transitive verb\nandar - verbo intransitivo\n\nN\u00e3o sou prof de portugu\u00eas ent\u00e3o posso ter errado algo, qq coisa me falem pls\n",
                "Eu j\u00e1 sabia a resposta s\u00f3 de ler:\n\n> Eu (M23anos) era uma estrangeira viajando pelo Brasil e fiquei em uma pousada muito boa em Santa Catarina por uma semana.\n\nGringa, viajando sozinha... com certeza um cara ia tentar ficar com voc\u00ea.\n\nA\u00ed li que voc\u00ea \u00e9 virgem, o cara tem o dobro da sua idade, disse \"nossa\" quando te viu e ainda te deu um beijo. \n\nBrasileiros s\u00e3o calorosos, mas n\u00e3o d\u00e3o beijo na boca s\u00f3 pra serem amig\u00e1veis. \n\nO cara com certeza queria ficar e at\u00e9 mesmo fazer sexo com voc\u00ea. N\u00e3o importa se voc\u00ea deu algum sinal que estava interessada. Se o cara gostou de voc\u00ea e n\u00e3o \u00e9 t\u00edmido, provavelmente ia tentar algo.",
                "E ele ainda tentou de uma forma um pouco grosseira.",
                "Gringo \u00e9 muito devagar mesmo, mas \u00e9 claro que o cara queria",
                "queria sim",
                "Parece que sim. Que que tu vai dizer pra ele amanh\u00e3?",
                "Eu acho que ele queria bater tazo. ",
                "Eu li M23 como Male 23",
                "Ele queria ficar com voc\u00ea sim, e n\u00e3o \u00e9 por mal tamb\u00e9m. Ele tem a mentalidade de muitos homens brasileiros: encontrou uma menina bonita, fez amizades com ela, tentou dar uma flertada e vc nao percebeu muito. Quando chegou no final e ele viu que voc\u00ea n\u00e3o tinha pegado a mensagem/n\u00e3o estava t\u00e3o interessada (juntando com o fato de que voc\u00ea ia sair no dia seguinte) ele deve ter pensado \"bom \u00e9 agora ou nunca\" e te deu um beijo para ver se despertava teu interesse, so que nao deu certo. O que ele fez n\u00e3o foi taao \"creepy\", foi simplesmente um cara tentando ficar com uma garota (pelo menos ao meu ver)",
                "Voc\u00ea diz que n\u0101o escreve muito bem em portugu\u00eas , discordo de voc\u00ea.\n\nGostei da bastante do seu estilo de narrar os fatos.\n\nE quanto \u00e0 sua d\u00favida, sim, o sujeito queria algo mais.\n",
                ">sendo amig\u00e1vel\n\nSim. [N\u00e3o existe amizade entre homem e [link]"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Como \u00e9 morar no litoral?",
            "selftext": "Acho que o desejo ou sonho de muita gente \u00e9 ter uma casa na praia, seja pra ir de vez em quando, alugar, ou morar. \n\nMas queria saber como \u00e9 a vida de quem j\u00e1 mora no litoral e antes morava em cidade grande como SP? \n\nOu morou perto do mar a vida toda.\n\nPergunto isso pq ando ficando cada vez mais de saco cheio da cidade e tenho pensado muito sobre sair daqui mesmo que seja alugar um apto fora e passar esse tempo da pandemia. Assim fica mais f\u00e1cil fazer mergulho que eu gosto e nadar de vez em quando.\n\nJ\u00e1 pensei inclusive em me mudar no futuro, mas n\u00e3o sei quais praias s\u00e3o melhores pra ficar assim a longo prazo e que d\u00ea pra vir pra SP de carro de vez em quando, mas isso \u00e9 mais complicado pq conhe\u00e7o s\u00f3 o litoral norte, n\u00e3o sei quais s\u00e3o as melhores cidades ou regi\u00f5es pra ficar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "mjvi7n",
            "comments": [
                ">Como \u00e9 morar no litoral?\n\nTudo enferruja muito mais r\u00e1pido, e o clima normalmente \u00e9 mais agrad\u00e1vel",
                "Prepare-se para temporada: mercados sem mercadoria, invas\u00e3o de gente mal educada, tr\u00e2nsito intermin\u00e1vel e praia suja. O resto do ano \u00e9 tranquilo.",
                "Nem vejo minha vida longe do litoral. Sou carioca, morei at\u00e9 os 34 no Rio e hoje moro na Regi\u00e3o dos Lagos do RJ.\nMas pelo menos pra mim, morar no litoral \u00e9 saber que a praia est\u00e1 a poucos minutos de dist\u00e2ncia. N\u00e3o quer dizer que a gente v\u00e1 todo dia at\u00e9 l\u00e1. Saber que eu posso ir a hora que eu quiser \u00e9 suficiente. Talvez por isso que a pandemia est\u00e1 me matando. Estou doido por um mergulho.\n\nPonto contra: ver\u00e3o/feriado. Minha cidade \u00e9 tur\u00edstica. Tudo fica lotado, mercado mais caro, pessoas mal educadas... Um inferno!",
                "Morei um tempo em Ubatuba- litoral de sp. \n\nA maresia \u00e9 uma merda. Tudo de ferro vai enferrujar, tudo de madeira vai embolorar, tudo de couro vai mofar. Carro e computadores sempre v\u00e3o dar algum problema por causa disso. \n\nFinal de semana e feriado a cidade fica encalhada de turista, congestionamento, tr\u00e2nsito horr\u00edvel. \n\nUbatuba n\u00e3o faz frio no inverno, em vez disso no inverno fica nublado o dia todo e a quantidade de chuva aumenta. Falando de chuva, tem de gostar de chuva pra morar em um lugar desse, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil se acostumar com chuva quase todo dia.",
                "Morar no litoral \u00e9 \u00f3timo. O ar \u00e9 mais humido e limpo. O que \u00e9 \u00f3timo pra quem sofre com alergias.",
                "Moro em Curitiba, mas meu neg\u00f3cio \u00e9 no litoral de SP. Ent\u00e3o venho muitas vezes pra ficar semanas ou mais de um m\u00eas.\n\nEstou a uma quadra da praia. Antigamente ficava semanas sem nem ir ver o mar. Mas desde o ano passado tenho aprendido a surfar e adquiri o costume de correr na praia. Ent\u00e3o tenho aproveitado mais.\n\nFicar sentado  na praia ou nos quiosques \u00e9 muito raro. Mais quando vem amigos me visitar. Amigos de outras cidades porque aqui n\u00e3o tenho amigos.\n\nNo mais \u00e9 calor, tem pernilongo, barata, mas s\u00f3 por saber que posso desvairar dando um pulinho s\u00f3 pra ver o mar j\u00e1 me alivia.",
                "Melhor arrumar uma casa com piscina.",
                "Eu morei um bom tempo no litoral paranaense. Acho uma bela merda, o mar perde a gra\u00e7a em quest\u00e3o de semanas, tudo enferruja e mofa, o clima \u00e9 uma bela porcaria, no ver\u00e3o trabalhar \u00e9 um mart\u00edrio, turistas mal educados, tudo mais caro na temporada, inseto demais e tua casa fica suja toda hora pro conta da areia.\n\nVoltei pra Curitiba e nunca mais vou morar em cidade litor\u00e2nea.",
                "Moro em Floripa tem 3 anos.\n\nMorei 8 meses pertinho da praia, 50m. me mudei pq n\u00e3o ia na praia nem uma vez na semana.\n\nPraia \u00e9 bom, mas a menos que voc\u00ea seja rato de praia , faca esporte aqu\u00e1tico, voc\u00ea n\u00e3o vai todo dia .\n\nMas n\u00e3o me mudaria daqui n\u00e3o. Cidade \u00e9 massa,clima \u00e9 razo\u00e1vel e a cidade \u00e9 maravilhosa.\n\nQuando quero ir na praia eu vou ! \u00c9 logo ali .",
                "Mar \u00e9 \u00f3timo mas j\u00e1 a areia...",
                "Eu moro no litoral e sempre morei no litoral, os pontos positivos s\u00e3o: quiser sair aleatoriamente com os amigos \u00e9 s\u00f3 ir dar uma volta na praia n\u00e3o preciso gastar dinheiro, venta bastante e o clima \u00e9 bem agrad\u00e1vel, da pra pescar/nadar/correr/jogar bola quando quiser, o lado negativo \u00e9 que tudo enferruja mais r\u00e1pido e tem muita muri\u00e7oca. Fora que \u00e9 muito bom ver o mar no dia a dia.\n\nA maior diferen\u00e7a pra mim \u00e9 o vento, eu viajei muito pelo Agreste e pelo Sert\u00e3o, viveria em algumas cidades tranquilo, mas nunca ia me acostumar ao vento fraco de l\u00e1.",
                "Horrivel!!!!!! \nTudo mofa e enferruja devido a umidade do ar e a maresia",
                "Provavelmente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom quanto voc\u00ea imagina.\n\nUma vez eu tava lanchando e ouvi algu\u00e9m falar: \"Quando eu me imaginava morando em Recife, eu queria ir pra praia toda semana. Desde que cheguei eu s\u00f3 fui umas duas vezes\".\n\nPraia enjoa r\u00e1pido.",
                "Eu queria descobrir uma cidade tipo Alter do Ch\u00e3o, mas que n\u00e3o fosse t\u00e3o longe do sudeste. Praia de rio pra mim t\u00e1 de bom tamanho. Cidade pequena, onde n\u00e3o precise pegar \u00f4nibus. \u00c9, Tamb\u00e9m tenho pensado nisso. Mas quero cidade pequena. Se litoral, alguma que n\u00e3o se entupa de turistas nas f\u00e9rias e feriados.",
                "Morei no litoral Sul de SP por 18 anos.\n\nSinceridade? O litoral \u00e9 bom pra quem \u00e9 aposentado porque se o objetivo for morar e procurar emprego l\u00e1 saiba que vai ser complicado, principalmente se n\u00e3o for em Santos/Guaruj\u00e1...\n\nE se o objetivo \u00e9 abrir um neg\u00f3cio, saiba que as demais cidades s\u00e3o muito dependentes de turismo. A popula\u00e7\u00e3o em geral n\u00e3o tem poder aquisitivo igual capital e interior e as coisas s\u00f3 \"bombam\" na temporada quando vem turista.\n\nFaz 4 anos que mudei de l\u00e1 para o interior no Vale do Para\u00edba por estar numa situa\u00e7\u00e3o de quase fome e foi a melhor coisa que fiz na minha vida. \n\nAqui prosperamos em 2 anos o que n\u00e3o consegu\u00edamos  em 18 l\u00e1. Litoral \u00e9 bom por causa da praia mas de resto...",
                "\\- Se voc\u00ea mora perto da praia o suficiente pra ir a p\u00e9, \u00e9 \u00f3timo. Mas se mora um pouco longe e tem que ir de carro, em feriad\u00e3o, meu amigo, vai sofrer pra achar vaga. E a praia vai estar cheia de turista que n\u00e3o cuida/n\u00e3o d\u00e1 a m\u00ednima pro local, etc.\n\n\\- Maresia, as coisas enferrujam muito mais r\u00e1pido\n\n\\- No ver\u00e3o, tem bastante tempestade mesmo que passageira. Ter um bom filtro de linha em computadores, etc. \u00e9 uma boa ideia\n\n\\- Na alta temporada pode faltar \u00e1gua, porque os turistas vem at\u00e9 a cidade e n\u00e3o se preocupam com isso, gastando toda a capacidade da cidade. Aqui em Santos n\u00e3o acontece porque a cidade tem uma boa estrutura, mas menores como Guaruj\u00e1 que \u00e9 aqui do lado acontece bastante\n\n\\- Continua\u00e7\u00e3o do ponto anterior, os turistas podem causar complica\u00e7\u00f5es de mobilidade. Eu trabalhava no Guaruj\u00e1 e na \u00e9poca de ano novo pra voltar pra casa em Santos acontecia frequentemente de ficar horas na fila da balsa, quando em dias normais levaria 5-10 minutos",
                "Vem pra Fortaleza mancho! Beach park, as praias mais bonitas, tuuudo \u00e9 barato no centro, e n\u00e3o \u00e9 nada diferente de uma \"cidade grande como s\u00e3o paulo\" se vc morar em uma das \u00e1reas nobres! Na verdade, tem diferen\u00e7a sim\n\nO ar aqui \u00e9 limpo kkkk\nPode vir velho estamos te esperando de bra\u00e7os abertos",
                "Eu moro em sp, n\u00e3o gosto de praia e mesmo assim cogito me mudar pra uma cidade litor\u00e2nea s\u00f3 pela umidade. Esses meses de maio a agosto em clima muito seco ferram demais a minha garganta, e isso s\u00f3 tem piorado dos \u00faltimos anos pra c\u00e1. Melhor os utens\u00edlios enferrujando do que passar 1\\\\3 do ano tossindo e rezando pra chover um pouquinho e aliviar a barra.",
                "Como soteropolitano, posso te falar: more perto do mar, mas n\u00e3o more \u00e0 beira-mar.\n\nQualquer lugar tipo a 20 minutos da praia j\u00e1 quebra essa parte ruim da maresia e umidade.",
                "\u00danico lado ruim \u00e9 que TUDO enferruja mais r\u00e1pido. BEM mais r\u00e1pido. Mas \u00e9 maravilhoso."
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "O drama dos brasileiros no maior \u00eaxodo na nossa hist\u00f3ria: continuar trabalhando na \u00e1rea no Brasil ou aceitar bicos no exterior?",
            "selftext": "Tem gente que pensa que morar na Europa, EUA, Canad\u00e1, etc. \u00e9 sempre um mar de rosas. De fato podem existir v\u00e1rios pontos positivos (como ficar longe do bolsonarismo). Mas \u00e9 preciso se \"vacinar\" contra os pontos negativos pra n\u00e3o quebrar a cara.\n\nTalvez o principal ponto negativo seja este: **\u00e9 muito dif\u00edcil pra maioria de n\u00f3s brasileiros se encaixar no mercado de trabalho no exterior sem recome\u00e7ar do zero!**\n\nPelo que vi na Europa, sempre senti que \u00e9 assim, e agora vi o Henry Bugalho falando isso num v\u00eddeo e queria saber se voc\u00eas veem o mesmo.\n\nQuem imigra geralmente s\u00e3o pessoas sem nenhuma perspectiva que v\u00e3o aceitar qualquer coisa, ou a elite que j\u00e1 tem uma estrutura. A classe m\u00e9dia, formados, professores, advogados, engenheiros, \u00e1rea da sa\u00fade, etc. dificilmente v\u00e3o conseguir trabalhar com a mesma coisa. \u00c9 um longo processo pra validar diploma, muitas vezes voltar a estudar... o que requer anos de planejamento e pode ser impratic\u00e1vel. Se a pessoa n\u00e3o passou dos 30 anos, acho que vale a pena fazer mestrado e doutorado na Europa. Mas imigrar com 30-40, voltar a estudar e esperar se reinserir no mercado com essa idade?! Imposs\u00edvel n\u00e3o \u00e9, mas sendo bem realista: \u00e9 nadar contra a corrente.\n\nNa Europa existe muito mais discrimina\u00e7\u00e3o pela idade do que estamos acostumados. Quando fiz faculdade no Brasil, eu tinha v\u00e1rios colegas mais velhos, at\u00e9 de 50 anos. 1/3 dos universit\u00e1rios brasileiros tem mais de 30 anos. Na Europa n\u00e3o existe a cultura de estudar depois dos 30 - voc\u00ea ser\u00e1 um alien\u00edgena na faculdade com essa idade. Tamb\u00e9m n\u00e3o existe a cultura de contratar pessoas mais velhas. Pensem: pra que uma empresa vai contratar um velho formado brasileiro se podem contratar um jovem com forma\u00e7\u00e3o europeia?\n\nAcho que n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum brasileiro que faz na Europa o mesmo que fazia no Brasil. Conhe\u00e7o muitos com ensino superior que fazem bicos em hot\u00e9is e restaurantes na Europa.... h\u00e1 tamb\u00e9m muitas cuidadoras de idosos, bab\u00e1s... \u00c9 um drama: ou fica no Brasil trabalhando na \u00e1rea, ou pedala bastante pra tentar se inserir na mesma \u00e1rea na Europa... ou faz como a maioria: se contenta com posi\u00e7\u00f5es que requerem baixa ou nenhuma forma\u00e7\u00e3o.\n\nEnfim, quem tem uma vida est\u00e1vel no Brasil precisa pensar bem se for pra largar tudo. Morar fora n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que fazer turismo. O turista se encanta com as maravilhas do pa\u00eds, mas depois que passa o encanto, no dia a dia vai ter que suar igual ou at\u00e9 mais. Pode sim valer a pena, mas \u00e9 uma decis\u00e3o que precisa ser bem pensada.\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "rgkrxh",
            "comments": [
                "Eu, com 30 anos, fazendo doutorado no Brasil e trabalhando como assistente administrativo, lendo isso:\n\n\ud83e\udd21",
                "A galera subestima o impacto psicol\u00f3gico que \u00e9 **RECOME\u00c7AR** sua vida em outro Pa\u00eds, com outros costumes e longe de sua fam\u00edlia e amigos (se voc\u00ea tem).",
                "> Enfim, quem tem uma vida est\u00e1vel no Brasil precisa pensar bem se for pra largar tudo. Morar fora n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que fazer turismo. O turista se encanta com as maravilhas do pa\u00eds, mas depois que passa o encanto, no dia a dia vai ter que suar igual ou at\u00e9 mais. Pode sim valer a pena, mas \u00e9 uma decis\u00e3o que precisa ser bem pensada.\n\nIsso. Experi\u00eancia pr\u00f3pria: vc leva **v\u00e1rios meses** at\u00e9 passar aquela fase de deslumbramento em que tudo \u00e9 novo, sentar poeira e come\u00e7ar a levar uma vida normal no novo pa\u00eds. \u00c9 nesse momento em que vc vai come\u00e7ar a reparar que o pa\u00eds novo tamb\u00e9m tem seus problemas e que vc vai finalmente ter condi\u00e7\u00f5es de avaliar se realmente fez a escolha certa.\n\nNo mais, para avaliar se emigra\u00e7\u00e3o vale a pena ou n\u00e3o, depende de uma s\u00e9rie de fatores a serem avaliados **em conjunto**, alguns exemplos: a tua situa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds de origem (geralmente \u00e9 vantajoso se vc \u00e9 pobre, classe m\u00e9dia depende), o que vc aceita como trabalho pra ter o padr\u00e3o de vida desejado, o teu temperamento/personalidade (se vc n\u00e3o for uma pessoa extremamente extrovertida/soci\u00e1vel isso pode impactar no processo de integra\u00e7\u00e3o na sociedade do novo pa\u00eds), as diferen\u00e7as culturais (geralmente s\u00e3o maiores do que vc imagina, por exemplo, estar familiarizado com filmes do lugar n\u00e3o significa que vc entende bem a cultura local, pq eles s\u00f3 apresentam um recorte limitado), se vc vai sozinho ou com algu\u00e9m (isso \u00e9 frequentemente ignorado, volta e meia vc **vai** se sentir isolado, e nessas horas faz muita falta n\u00e3o ter um rosto familiar pra desabafar ou dar um abra\u00e7o).\n\nGanhar em moeda estrangeira n\u00e3o deve ser o \u00fanico fator que vc precisa avaliar na hora de tomar uma decis\u00e3o importante como emigrar.",
                "\\*N\u00e3o se a aplica a \u00e1rea de TI.",
                "[deleted]",
                "Eu queria tanto poder ir embora, a perspectiva de viver minha vida toda no Brasil me d\u00e1 vontade de desistir de tudo.",
                "Eu acho que pra muita gente a falta de perspectiva aqui \u00e9 deprimente, ent\u00e3o naturalmente essa coisa de se \"isentar\" do pa\u00eds soa como uma solu\u00e7\u00e3o. Mas realmente n\u00e3o \u00e9 pra qualquer um n\u00e3o",
                "T\u00e1 ruim viver em pa\u00eds desenvolvido? **Volta. Volta pra c\u00e1. Vem. Vem ganhar em real. Vem ser pobre premium de novo.** \u263a\ufe0f \n\n(Depois de \u201co aluguel em Mil\u00e3o \u00e9 caro\u201d agora vou colocar \u201cmeu sTaTuS!!!!\u201d como mais um motivo pra continuar neste pa\u00eds de bosta.)",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Bolsonaro quer dar \"T\u00edtulo de posse\" de im\u00f3veis, e reside a\u00ed uma forma de estelionato institucional.",
            "selftext": "O que garante a propriedade de um im\u00f3vel \u00e9 seu registro no *cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis*. E sem uma inscri\u00e7\u00e3o da unidade imobili\u00e1ria (\"certid\u00e3o de nascimento\" do terreno), e sem a outorga da PROPRIEDADE ao particular (escritura p\u00fablica) + o registro correspondente (registrar na inscri\u00e7\u00e3o quem \u00e9 o dono), uma parcela enorme de uma popula\u00e7\u00e3o **j\u00e1 vulner\u00e1vel** fica a merc\u00ea das vontades dos governantes, se tornando um curral eleitoral sob a pena de ficarem desabrigados! \n\nLembrando que um dos bra\u00e7os fortes das mil\u00edcias cariocas \u00e9 a grilagem de terra e eles tomam para si com uso de viol\u00eancia quaisquer \u00e1reas que s\u00e3o de interesse, inclusive unidades habitacionais de politicas p\u00fablicas de assentamento, onde a titularidade do im\u00f3vel muitas vezes \u00e9 outorgada de forma provis\u00f3ria por um temp\u00e3o, e as pessoas expulsas de suas casas pelas mil\u00edcias ficam a sem recorrer pois quem as expulsou \u00e9 gente da pol\u00edcia. ent\u00e3o o medo domina e estas pessoas simplesmente v\u00e3o embora deixando para tr\u00e1s a sonhada casa pr\u00f3pria, pois o que est\u00e1 em jogo s\u00e3o suas vidas.\n\nEssa precariedade do titulo de outorga (\"titulo de posse\") \u00e9 uma forma de:\n\na) legitimar a grilagem - que \u00e9 forte na mil\u00edcia e inclusive em Bras\u00edlia se fortaleceu com a posse de Bolsonaro, com quase exterm\u00ednio da principal reserva ecol\u00f3gica no cora\u00e7\u00e3o da capital,\n\nb) se isentar de qualquer responsabilidade em planejar os espa\u00e7os urbanos e em entregar a infraestrutura necess\u00e1ria, o que causar\u00e1 a desestrutura\u00e7\u00e3o da rede de energia el\u00e9trica, inacessibilidade \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel, e despejo de esgoto direto no solo, causando polui\u00e7\u00e3o, o que adoecer\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o em curt\u00edssimo prazo, vai demorar d\u00e9cadas para corrigir, e custar mais e 10x para a implanta\u00e7\u00e3o devida. \u00c9 a faveliza\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica. \n\nc) cria\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o ref\u00e9m das institui\u00e7\u00f5es sequestradas por milicianos e bandidos, que v\u00e3o nadar de bra\u00e7ada em todas oportunidades de corrup\u00e7\u00e3o que algo assim propicia. Muitas obras de emerg\u00eancia precisar\u00e3o ser realizadas para evitar que a popula\u00e7\u00e3o sofra com, por exemplo, ocorr\u00eancias naturais (chuva, que causa inunda\u00e7\u00e3o....).\n\n&#x200B;\n\n\u00c9 por isso que Bolsonaro n\u00e3o fala em nenhum momento em pol\u00edtica p\u00fablica habitacional. N\u00e3o \u00e9 isso o que ele quer. Ele quer simplesmente mais um mercado para explorar a mis\u00e9ria com o uso da m\u00e1quina p\u00fablica que ele domina, da forma que ele j\u00e1 sabe fazer, e quer convencer a popula\u00e7\u00e3o que isso \u00e9 algo com. Na verdade, Bolsonaro \u00e9 CONTRA pol\u00edticas p\u00fablicas habitacionais, por que isso ATRAPALHA a forma\u00e7\u00e3o de um publico cativo que ele pode explorar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "yf09ye",
            "comments": [
                "No Brasil os militares n\u00e3o fazem somente pintura de meio fio, a hist\u00f3ria das favelas \u00e9 a pr\u00f3pria hist\u00f3ria do ex\u00e9rcito."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "J\u00e1 passou da hora da esquerda se apropriar dos s\u00edmbolos da direita e criar o \"Partido Conservador\", \"Partido Nacionalista\" e outros nomes ligados \u00e0 direita, mas com ideologia \u00e0 esquerda.",
            "selftext": "N\u00e3o adianta nadar na mar\u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 ascens\u00e3o evang\u00e9lica e conservadora, est\u00e1 na hora da esquerda ligar isso e criar um partido conservador no nome e em algumas pautas. Enquanto n\u00e3o unir pauta moral conservadora com pol\u00edticas socialistas, a tend\u00eancia \u00e9 a ladeira abaixo. Se n\u00e3o se fizer essa m\u00ednima ponte, a direita agora sempre conseguir\u00e1 conquistar o fudido evang\u00e9lico s\u00f3 porque quer matar gays. Est\u00e1 na hora da esquerda se apropriar da pauta moral a fim de evitar que o evang\u00e9lico m\u00e9dio queira oprimir gays, mostrando que isso n\u00e3o \u00e9 uma atitude conservadora.  \n\n\nSe a esquerda n\u00e3o fizer isso, esquece, estamos somente adiando a vers\u00e3o com bunda de fio dental da Ar\u00e1bia Saudita.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "xu5pik",
            "comments": [
                "A esuqerda precisa primeiro se organizar e ter um l\u00edder, sem isso, v\u00e3o continuar desorganizado e cada um agindo por conta pr\u00f3pria e pelos seus pr\u00f3prios interesses. A esquerda do passado levava para o palanque propostas que visava melhorar os problemas da popula\u00e7\u00e3o, era proposta que catucava a raiz do problema do pov\u00e3o. Hoje em dia n\u00e3o fazem isso e lan\u00e7am propostas bem longe dos problemas do pov\u00e3o. Ai aparece a direita com as suas mentiras e excesso e aproveita esse buraco deixado pela esquerda. \n\nEu concordo com voc\u00ea. A esquerda ap\u00f3s se organizar, tem que invadir os grupos do whatsapp, facebook e telegram. Participar mais do universo crist\u00e3o e elaborar propostas para resolver o problema do povo. \n\nQuais s\u00e3o as maiores demandas da popula\u00e7\u00e3o atualmente?\n\n\\- Seguran\u00e7a;   \n\\- Educa\u00e7\u00e3o;   \n\\- Sa\u00fade;  \n\\- Transporte;  \n\\- Infraestrutura;   \n\\- Falta de cultura, lazer, esporte e entretenimento em muitas cidades, principalmente do interior dos estados;   \n\\- Desemprego;   \n\\- Precaridade do emprego; \n\nFora que a esquerda n\u00e3o \u00e9 agressiva como era no passado onde corria atr\u00e1s dos votos e batia de frente com os advers\u00e1rios. A esqueda n\u00e3o est\u00e1 conectada com o povo e isso levou a ruina da esquerda no pa\u00eds. Eu acho que a esquerda tem que se organizar e come\u00e7ar novamente de baixo para cima. Se organizar nos munic\u00edpios se aproximando da popula\u00e7\u00e3o, ouvindo as suas demandas e fazendo acontecer, levar o povo para participar dos debates e audi\u00eancias p\u00fablicas, aumentar o n\u00famero de Associa\u00e7\u00e3o Dos Moradores dos munic\u00edpio para politizar um pouco o povo e faz\u00ea-lo aprender sobre pol\u00edtica. Colocar candidatos CONHECIDOS e n\u00e3o nomes desconhecidos e duvidosos como sempre. Aqui no Rio, o erro do Lula por exemplo foi ter apoiado andr\u00e9 ciciliano e n\u00e3o Alessandro Molon. Perdemos a chance de tirar rom\u00e1rio do senado impedindo a amplia\u00e7\u00e3o do PL.\n\nAgora, com esse congresso, senado e governos estaduais conservadores, da direita e crist\u00e3o, se preparem para A ERA DA IMPUNIDADE onde veremos um show de horrores atr\u00e1s do outro.",
                "Parece que o Lira e o Ciro Nogueira v\u00e3o liberar a sigla do PP pela fus\u00e3o.\n\nPra mim \u00e9 bizarro ver a galerinha da TV falando de pauta progressista cl\u00e1ssica de esquerda e o que a gente ter dessa palavra em partido ser essa galera full centra\u00e7o conservador.\n\nMas a\u00ed \u00e9 porque eu ainda acredito que partido tinha que ter ideologia, e n\u00e3o tem.",
                "Nazismo... 2!!!!\n\nSerio mano, qualquer partido que se chamar disso vai ter infiltrado e rodopiar isso"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Apari\u00e7\u00f5es de tubar\u00f5es na orla de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa chegam a 23 desde agosto, segundo Museu Oceanogr\u00e1fico",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "qge5ie",
            "comments": [
                "A orla avan\u00e7ou tanto que chegou em Tubar\u00e3o - SC?",
                ">Para o bi\u00f3logo Andr\u00e9 Rodrigues Neto, o aparecimento dos animais no local possui rela\u00e7\u00e3o com as mudan\u00e7as feitas na orla.",
                "Sinceramente, a chance de algu\u00e9m famoso, tipo um jogador de futebol, sertanejo ou youtuber ser comido por um tubar\u00e3o la \u00e9 grande. Talvez traga mais visibilidade pra situa\u00e7\u00e3o merda de la. Obras erradas foram feitas porque algu\u00e9m pagou propina, ficaram sem orla, ai aumentaram a orla e os youtuber comido por tubar\u00e3o pagam o pato."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Efeitos da Acidifica\u00e7\u00e3o dos Oceanos nos Recifes e Peixes de Corais em Cheque",
            "selftext": "Ao longo da \u00faltima d\u00e9cada, um importante grupo de \\`\\`pesquisadores estrelas'' t\u00eam lan\u00e7ado d\u00favidas, medo e inseguran\u00e7a a respeito da dita \\`\\`acidifica\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica'' e a sa\u00fade dos arrecifes de corais e seus peixes. Pesquisadores pioneiros da pesquisa sobre efeitos do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de CO2 na atmosfera que acidificaria as c\u00e1usticas \u00e1guas dos oceanos, est\u00e3o ligados a artigos que alegam pelo menos tr\u00eas importantes mudan\u00e7as: peixes tornando-se propensos a nadar em dire\u00e7\u00e3o aos sinais qu\u00edmicos liberados por predadores em vez de fugir, aumento de atividade reprodutora em detrimento de forrageamento e tend\u00eancia do peixe escolher preferencialmente o lado direito ou esquerdo em algumas situa\u00e7\u00f5es.\n\nO medo de que organismos com conchas e esqueletos de carbonato pudessem estar em perigo foi enfrentado por Timothy Clark, cientista da Universidade de Deakin (Geelong, Austr\u00e1lia). Em 2020, publicou um artigo na Nature resultado de pesquisa que disputou a falha narrativa corrente, em que esclarece, de forma geral, que a exposi\u00e7\u00e3o de peixes a \u00e1guas com n\u00edveis de acidifica\u00e7\u00e3o previstos para o final do s\u00e9culo tem efeitos neglig\u00edveis nesses tr\u00eas comportamentos de peixes.\n\nA Grande Barreira de Corais (GBC) na costa da Austr\u00e1lia decretada morta em um obitu\u00e1rio na revista Outside em 2016 tem se recuperado e neste ano de 2022 expressa os maiores n\u00edveis de crescimento desde que os registros come\u00e7aram em 1986. Na realidade, a GBC nunca esteve em perigo iminente. Em 2016, o pesquisador Fredrik Jutfelt, junto a antigos colaboradores de Dixson de seu pr\u00f3prio laborat\u00f3rio iniciaram uma an\u00e1lise dos dados da pesquisadora e tem sofrido retalia\u00e7\u00e3o pesada por suas den\u00fancias, agora vingados pelo veredito do comit\u00ea de \u00e9tica da Universidade de Delaware (USA).\n\nA robusta refuta\u00e7\u00e3o de Timothy Clark contra os argumentos alarmistas sobre recifes e peixes de corais culminou em um processo formal de investiga\u00e7\u00e3o. Mais especificamente, Danielle Dixson, famosa ec\u00f3loga atualmente da Universidade de Delaware, conjuntamente com seu orientador de PhD de 2012, Philip Munday, da Universidade James Cook (JCU, Townsville) na Austr\u00e1lia, tiveram suas pesquisas desmascaradas. Aparentemente, Danielle Dixson forjou muitos resultados em suas pesquisas e os pap\u00e9is cient\u00edficos alarmistas contempor\u00e2neos sempre t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com algum membro desse grupo de pesquisadores.\n\nEssas mesmas pessoas s\u00e3o respons\u00e1veis pela errada ideia de que larvas de peixes prefeririam comer micro pl\u00e1sticos ao inv\u00e9s da sua dieta natural. As larvas de peixes s\u00e3o bem mais instintivas nesse ponto do que a m\u00e1 compara\u00e7\u00e3o com adolescentes que preferem comer \\`\\`fast-food'' divulgada na m\u00eddia. O comit\u00ea de \u00e9tica da Universidade de Delaware chegou \u00e0 conclus\u00e3o que resultados foram fabricados em v\u00e1rias pesquisas, com vest\u00edgios de c\u00f3pia e cola de dados em planilhas de Excel.\n\nDiversos artigos da Danielle e outros pesquisadores relacionados com Munday, como Oona L\u00f6nnsted, t\u00eam sido retratados. O problema da irreprodutibilidade de pesquisas chegou at\u00e9 a ecologia, a \\`\\`revis\u00e3o por pares'' tem se mostrado uma \\`\\`revis\u00e3o por camaradas''. A verdadeira revis\u00e3o por pares come\u00e7a quando a pesquisa e os dados brutos s\u00e3o publicados e caem sob o escrut\u00ednio do olho cl\u00ednico da comunidade cient\u00edfica em geral. \n\nObservou-se \\`\\`efeito de decl\u00ednio'' nas pesquisas recentes, quando s\u00e3o selecionados somente determinados efeitos de um fen\u00f4meno e efeitos mais sutis s\u00e3o ignorados. H\u00e1 v\u00e1rias causas para o \\`\\`efeito de decl\u00ednio'': vi\u00e9s de publica\u00e7\u00e3o, cita\u00e7\u00e3o ou metodol\u00f3gico e efeitos do investigador. Por exemplo, investigando-se \\`\\`efeito de grupo'', quando todos os pap\u00e9is com coautoria de pelo menos um dos principais autores dos estudos iniciais sobre acidifica\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica s\u00e3o retirados de uma meta an\u00e1lise (n = 41 estudos, 45%), o efeito de decl\u00ednio n\u00e3o foi mais aparente de 2012 \u00e0 2019. Assim, conclui-se que efeitos de investigador ou de grupo de laborat\u00f3rio contribu\u00edram para o aumento de publica\u00e7\u00f5es com conclus\u00f5es estreitas e alarmistas nesse tema.\n\n_por Jamil SN, agosto 2022._\n\n## Refer\u00eancias\n\nMartin Enserink, Science Magazine\nStar marine ecologist committed misconduct, university says\n[link]\n\nAnalysis challenges slew of studies claiming ocean acidification alters fish behavior\n[link]\n\n[link]\n\nFredrik Jutfelt\n[link]\n\nHow did climate doomsters get the Great Barrier Reef so wrong? R Clark, 2022\n[link]\n\nWillis Eschenbach, efeito de decl\u00ednio\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "wp3x29",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por que os japoneses s\u00e3o fascinados por calcinhas",
            "selftext": "Desde crian\u00e7a, sempre fui muito curioso, especialmente por coisas que as pessoas chamam de conhecimento in\u00fatil. Com a era da internet, isso ampliou meus horizontes e minha curiosidade. Por anos, alimentei um blog sobre essas curiosidades que pesquisava. Infelizmente tive que desistir do blog, mas n\u00e3o consigo parar de pesquisar essas coisas, e decidi compartilhar uma dessas pesquisas.\n\nEu venho contar para voc\u00eas, resumidamente, porque os japoneses s\u00e3o fascinados por calcinhas.\n\nTudo come\u00e7a no s\u00e9culo 16, com as primeiras intera\u00e7\u00f5es entre Portugal e o Jap\u00e3o. Na \u00e9poca, os japoneses, tanto homens quanto mulheres, n\u00e3o tinham problemas com a nudez. N\u00e3o que todos andassem nus, mas, especialmente no ver\u00e3o, n\u00e3o tinham o problema de andar com o corpo \u00e0 mostra. As mulheres n\u00e3o tinham problema em ficar com os seios a mostra enquanto cuidavam das planta\u00e7\u00f5es e n\u00e3o se preocupavam se estavam mostrando suas vaginas. E, claro, os homens sempre se orgulhavam de seus p\u00eanis. E, apesar de n\u00e3o existia o conceito de roupa de baixo, existia o fundoshi, um pano ou peda\u00e7o de couro amarrado de modo que se proteja os \u00f3rg\u00e3os genitais para situa\u00e7\u00f5es onde seria perigoso mante-los expostos, como ao pescar, lutar ou mesmo nadar.\n\nVoltando aos portugueses, quando os jesu\u00edtas come\u00e7aram a espalhar o catolicismo, come\u00e7aram a espalhar tamb\u00e9m a moralidade crist\u00e3. Eles come\u00e7aram a fazer os japoneses sentirem vergonha de sua nudez. Entretanto, os jesu\u00edtas foram expulsos antes que pudessem ter influenciado mais a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e9culos depois, seria a vez dos americanos alimentarem mais essa ideia. No s\u00e9culo 19, os americanos viram a oportunidade perfeita para apresentar aos japoneses o conceito de calcinhas. Para isso, come\u00e7aram a demonizar a nudez costumeira dos japoneses, e ensinaram que o moralmente certo seria que as mulheres escondessem suas partes genitais.\n\nEntretanto, os americanos preferiram apresentar as calcinhas somente \u00e0 nobreza japonesa, oferecendo calcinhas de alta qualidade, feitas de seda e outros materiais caros. Com isso, a calcinha passou a ser considerada um s\u00edmbolo da nobreza e do luxo. O pr\u00f3ximo passo - **Edi\u00e7\u00e3o** *esse 'pr\u00f3ximo passo' s\u00f3 ocorreu no s\u00e9culo 20, aproximadamente na d\u00e9cada de 30* - foi o fato de que as prostitutas come\u00e7aram a usar calcinhas como as da nobreza para chamar a aten\u00e7\u00e3o dos clientes. Aos poucos, as calcinhas come\u00e7aram a se tornar fetiche de v\u00e1rios japoneses, o que foi alimentado pelo entretenimento ao longo das d\u00e9cadas. Une-se a tudo isso os problemas psicossociais que os japoneses vem passando, e voc\u00ea chega aos dias de hoje com as m\u00e1quinas vendedoras de calcinhas e as lojas de lingeries usadas.\n\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1 aos coment\u00e1rios e corre\u00e7\u00f5es.\n\n**Edi\u00e7\u00e3o:** Ajuste de informa\u00e7\u00f5es",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "fdnb60",
            "comments": [
                "qual tua fonte?\n\no livro \"Perversion and Modern Japan: Psychoanalysis, Literature, Culture\" aponta outra rela\u00e7\u00e3o completamente diferente e sem rela\u00e7\u00e3o.\n\no uso de calcinhas no jap\u00e3o s\u00f3 foi incentivado e passou a ter alguma relev\u00e2ncia p\u00f3s terremoto de 1923. os pr\u00f3prios americanos falharam em popularizar o modelo mais ocidental da calcinha. foi kamoi yoko que trouxe um produto mais reduzido e, sexy, na d\u00e9cada de 50~60.\n\nmas a fetichiza\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece com os filmes roman poruno de nikatta (70~80). originalmente a s\u00e9rie explorava nus frontais e sexo, o que foi proibido pela censura japonesa. a solu\u00e7\u00e3o foi que os nus femininos precisavam vestir calcinha.. o q incentivou o crecimento do fetiche.\n\nos autores concordam que 'h\u00e1 algo mais' do que essa explica\u00e7\u00e3o. antes mesmo da proibi\u00e7\u00e3o, as produtoras pornogr\u00e1ficas j\u00e1 davam destaque a o significado da calcinha e suti\u00e3. essa sim parece ser um resultado da importa\u00e7\u00e3o da cultura americana na d\u00e9cada de ~70.",
                "Por qu\u00ea os japoneses s\u00e3o fascinados por tent\u00e1culos?",
                "Fonte: Vozes na sua cabeca?\n\nMoro no Japao has 6 anos, sou casado com uma Japonesa, e nunca sequer ouvi falar dessas historias. Nunca ouvi falar de ninguem saindo porai peladao nos seculos passados. Isso ai fede a orientalismo (selvagens asiaticos!). Voce vai nos museus ver as vestimentas normais da epoca, nada de ficar nu ou se expor.\n\nOnde tu ouviu falar disso?",
                "Porque eles decidiram comer peixe cru?",
                "Calcinhas, lingeries e saltos conferem profundidade \u00e0 nudez feminina.",
                "Por mais posts assim. Boa, OP",
                "Agora explica os tent\u00e1culos!",
                "Pq calcinha \u00e9 igual quinta-feira, n\u00e3o \u00e9 o que a gente quer mas t\u00e1 perto.",
                "Gostei gostei,ganhou um follower.",
                "O jap\u00e3o \u00e9 extremamente conservador(n\u00e3o sei essa \u00e9 a palavra certa mas algo nesse sentido),imagino que n\u00e3o tenha essa de sexo casual por l\u00e1,eles tamb\u00e9m focam muito na vida profissional e acabam deixando a vida sexual de lado,por isso tem esses fetiches malucos",
                "Isso somado ao fato que no Jap\u00e3o s\u00f3 tem caba\u00e7o",
                "[deleted]",
                "eu que sou menino e gay pare\u00e7o uma menina eu tenho um amigo japon\u00eas isso foi a dois dias atr\u00e1s a gente tem 16 anos eu uso calcinha esse meu amigo n\u00e3o sabe que eu sou menino at\u00e9 que eu tava saindo do banho fui no meu quarto at\u00e9 que eu vejo meu amigo cheirando minha calcinha eu falei migo por que vc ta cheirando minha calcinha ele falou que gostava de mim ele e hetero e eu sou menino e gay ele ficou surpreso em saber que eu sou menino"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Fone de ouvido por condu\u00e7\u00e3o \u00f3ssea",
            "selftext": "Alguem ja usou desses fones? Achei interessante e queria testar, mas vi que uns baratinhos nao funcionam bem. E alguns sao muito caros. Por exemplo o da jbl passa de 500 reais. Queria saber um com bom custo beneficio e se vale a pena.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "xy503f",
            "comments": [
                "Eu tentei... Mas n\u00e3o gostei da experi\u00eancia. Para mim foi como um fone que deixa as orelhas de fora.\r  \nQuer dizer: continuei ouvindo os sons com meus ouvidos, mas uma vibra\u00e7\u00e3o inc\u00f4moda fazia doer a cabe\u00e7a.\r  \nOutra coisa que tentei, e me arrependi muito, foi fone com cancelamento de ru\u00eddo. Para mim, n\u00e3o funcionou.",
                "Aten\u00e7\u00e3o ao fazer posts de texto: posts que n\u00e3o elaboram bem seus pontos poder\u00e3o ser removidos por ferir a regra de baixo esfor\u00e7o.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Tamb\u00e9m tava interessado em um para nadar",
                "Reza a lenda que a qualidade do som \u00e9 bem ruim, a menos que voc\u00ea esteja interessado em modelos a prova de \u00e1gua, acho que vale mais a pena os tradicionais intra auriculares mesmo",
                "Testei um suposto de condu\u00e7\u00e3o \u00f3ssea mas n\u00e3o gostei. Dava para escutar o som mesmo sem encostar ele na cabe\u00e7a. O som era fraco, sem muito grave nem agudo.",
                "A qualidade de som \u00e9 bem fraca. \u00c9 um fone pra quem precisa poder ouvir o que t\u00e1 acontecendo ao redor ou precisa de bastante prote\u00e7\u00e3o contra \u00e1gua. A maior parte dos modelos tamb\u00e9m vazam bastante som pelo que eu sei, algu\u00e9m perto de ti escutaria pelo menos um pouco da tua m\u00fasica.",
                "A qualidade de som n\u00e3o \u00e9 super boa, e em mim pelo menos, dava uma sensa\u00e7\u00e3o meio estranha (tipo c\u00f3cegas dentro do ouvido). \u00c9 um fone mais voltado para atividade f\u00edsica, se vc quer algo pro dia a dia n\u00e3o recomendo n\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o seu trauma de inf\u00e2ncia?",
            "selftext": "Vi uma postagem assim num sub gringo e queria saber de vcs, tinha bastante coisa pesada, o meu maior trauma de inf\u00e2ncia foi ter sido queimado por uma \u00e1gua viva quando eu tinha 10 anos, fiquei uns anos sem nadar na praia gra\u00e7as a isso",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "ref7l7",
            "comments": [
                "Sofria bullying at\u00e9 a morte quando eu tinha 8 anos por usar aqueles aparelhos \"freio de burro\", chorava para n\u00e3o ir para o col\u00e9gio.",
                "Odeio mict\u00f3rios \"coletivos\", aqueles gigantes em que todos mijam juntos. Quando pequeno o \u00e1pice do bullying foi quando me pegaram no corredor, carregaram at\u00e9 o banheiro e me jogaram l\u00e1....\n\nJ\u00e1 tinham me jogado TB no lixo do p\u00e1tio, mas esse dia foi foda. \n\nSem zoar, bem raramente, mas as vezes eu ainda sonho que cai em mict\u00f3rios por a\u00ed ahaha",
                "Tava puxando da mem\u00f3ria aqui, e s\u00f3 a 6\u00aa s\u00e9rie que foi bem infeliz, porque a molecada era tudo metido a baladeiro. \n\nS\u00e9rio, moleque de 12 ano, s\u00f3 falavam em ir na boate, em pegar ciclana ou fulana, mas na pr\u00e1tica s\u00f3 iam na frente da boate de bicicleta e ficavam conversando, hora que o carro do conselho tutelar passava iam correndo pra casa, mas na escola eram todos metidos a pegadores. Odeio baladeiro desde crian\u00e7a, nesse ano n\u00e3o tive nenhum contato decente com ningu\u00e9m (Os amigos de outros anos estavam em outras turmas ou col\u00e9gios), a\u00ed nesse ano reprovei. \n\nRepetindo em outra escola j\u00e1 foi tudo normal, nessa pessoal de 12 anos se comportava igual gente de 12 anos, n\u00e3o igual animal no cio.\n\nHoje eu rio disso porque metade dos meninos e meninas metidos a baladeiros se fuderam cuidando de crian\u00e7a aos 15 a 18 anos, gravidez na adolesc\u00eancia correu solta com boa parte desses idiotas, s\u00f3 pessoal que era bem quieto e t\u00edmido virou gente, o resto \u00e9 pe\u00e3o, trabalha a semana toda pra beber tudo no FDS, come\u00e7a toda 2\u00aa com ressaca e j\u00e1 devendo algu\u00e9m...",
                "Meu pai e minha m\u00e3e me deixaram e foram constituir outra fam\u00edlia, n\u00e3o podia falar pros meus irm\u00e3os paternos que eram irm\u00e3 deles, tinha muita paralisia do sono e sonhava muito o que me fez sonhar com bonecas pegando no meu pesco\u00e7o, minha m\u00e3e tentou abortar meu irm\u00e3o mais novo e eu encontrei ela desmaiada no banheiro todo sujo de sangue e depois eu que tive que limpar, eu n\u00e3o tinha sapato nem material pra ir pra escola e um dia cai na besteira de falar que meu pai morava nos Estados Unidos e passei da 3\u00b0 at\u00e9 a 5\u00b0 s\u00e9rie sendo zuada por isso, o pai da minha irm\u00e3 mais velha faleceu e como o meu estava vivo e com dinheiro minhas tias s\u00f3 davam coisas pra ela inclusive festa de anivers\u00e1rio que eu nunca tive antes dos 21 e l\u00e1 vai cacetada...",
                "Tenho pavor de ser pai, eu nunca tive a presen\u00e7a de um para saber o que \u00e9 ser um."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Imagine a maravilha que seria para a cidade de S\u00e3o Paulo ter os rios Tiet\u00ea e Pinheiros despoluidos, alem de todos os corregos inclu\u00eddos!",
            "selftext": "Iria mudar radicalmente a cara da cidade, com certeza seria uma das cidades mais visitadas do mundo, al\u00e9m de gostoso de se viver, com peixes, capivaras, nadar, andar de barco, voltar a mata nativa das margens...\n\nPq os pol\u00edticos tem que ser t\u00e3o corruptos nesse pais? Aaaaaaaaaaaaaaaa!!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "m7sk3j",
            "comments": [
                "Coisas que espero desde crian\u00e7a em SP:\n\n1 - despoluirem os rios.\n2 - derrubarem o minhoc\u00e3o.\n3 - mudarem o CEAGESP",
                "Eu sou do tempo que despolui\u00e7\u00e3o do Pinheiros/Tiet\u00ea ainda era promessa de campanha de prefeito/governador do PSDB. Bons tempos aqueles.",
                "Cara, ultimamente eu tenho assistindo muitos v\u00eddeos e document\u00e1rios sobre a China.\n\nFoje um pouco do assunto, mas pelo menos nossa revolta \u00e9 sobre o mesmo ponto: qualidade de vida e meio ambiente.\n\nMeu desgosto pelos pol\u00edticos brasileiros s\u00f3 tem aumentado depois de ter assistido esses v\u00eddeos sobre a China e outros pa\u00edses, porque eles est\u00e3o se esfor\u00e7ando muito para combater os problemas ambientais e clim\u00e1ticos.\n\nA China est\u00e1 transformando desertos em florestas e tendo retornos incr\u00edveis, enquanto  no Brasil estamos transformando florestas em desertos. Isso \u00e9 muito revoltante porque esse esfor\u00e7o nos mostra como baixo investimento e tecnicas relativamente simples podem transformar vilarejos de extrema pobreza, sem renda, sem trabalho, sem alimentos, sem esperan\u00e7a alguma,  em pequenas cidades, com muita fartura de alimentos e qualidade de vida, enquanto no brasil [isso [link] \u00e9 cada vez mais comum.\n\n&#x200B;\n\nEsse document\u00e1rio \u00e9 fant\u00e1stico..  Assisti duas vezes. Recomendo muito pra quem gosta do assunto:\n\n[Regreening the desert with John D. Liu | VPRO Documentary | [link]\n\nEsse tamb\u00e9m \u00e9 muito bom:\n\n[How China pushed back the desert and turned it into green [link]\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nAqui tem mais videos.\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]",
                "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quest\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o, a causa principal foi falta de vis\u00e3o mesmo.",
                "Imagine s\u00f3 se em todas as cidades fossem respeitados os recursos h\u00eddricos? Ia ficar tudo bem bonito mesmo.",
                "Na verdade assim que os rios ficarem limpos v\u00e3o usar isso como desculpa pra poluir mais ainda. \"Ah l\u00e1, o rio t\u00e1 limpo, passa a boiada e diminui essas frescura a\u00ed de tratar esgoto\".",
                "Imagina dar uma nadada no Tiet\u00ea? Salivo s\u00f3 de pensar, quem sabe na pr\u00f3xima vida",
                "Ah n\u00e3o. Ia perder esse chame especial da cidade, nada como sentir aquele cheirinho de esgoto pela manh\u00e3, aquele sol forte, e o cheiro levantando... Humm."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Quero fazer um intercambio praiano",
            "selftext": "Sim, isso mesmo que voc\u00ea leu, quero morar uns 1\\~2 meses numa praia, mas com proposito de aprender a nadar no mar e surfar. Pra dar um contexto, sou de Minas Gerais, e a vida toda fui pra Guarapari e Cabo Frio, e nos ultimos 3 meses(com home office), consegui ir 3 vezes pra praia, por\u00e9m s\u00f3 pra passar alguns dias, agora quero me planejar pra morar um tempinho pra aprender a surfar. Quero ajuda dos amigos internautas, quanto tempo pra surfar legal? Qual melhores praias? Qual valor mais ou menos das aulas? tem como eu alugar uma casa de temporada por 1\\~2 meses sem pagar um rim?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "s417jp",
            "comments": [
                "Mineiro tem direito constitucional de fazer o interc\u00e2mbio praiano.",
                "Falando da Praia da Pipa / RN aqui. Venha depois do carnaval e se n\u00e3o querer luxo tem op\u00e7\u00f5es baratas. Da pra aprender a surfar em 2 meses. Tipo b\u00e1sico. Aluguel mensal na faixa de 1500, 2000 com wi-fi, agua, casa mobiliada.",
                "Alugar casa fora da temporada \u00e9 mais f\u00e1cil, e mais em conta. Seu bolso \u00e9 meu guia beb\u00ea, mas achei pouco tempo pra nadar surfar. Devia ficar pelo menos 1 ano, pra ter uma boa experi\u00eancia.\n\nDuas perguntas, voc\u00ea \u00e9 branco? Voc\u00ea pretende gastar at\u00e9 quanto nessa brincadeira? Vc tem bala na agulha pra pagar uma experi\u00eancia dessas?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Suas experi\u00eancias de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Escola",
            "selftext": "Recentemente me deparei com uns relatos de gringos no twitter sobre seus traumas das aulas de Physicial Education. Uma hist\u00f3ria de horror atr\u00e1s da outra, gente que n\u00e3o sabe nadar sendo jogado dentro da piscina pelo professor, galera com problema f\u00edsico s\u00e9rio sendo for\u00e7ado a correr por quil\u00f4metros, professores horr\u00edveis que traumatizam os alunos, e etc.\n\nAi fiquei pensando sobre a minha experi\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. S\u00f3 lembran\u00e7as boas, pq tb eu adoro futebol, e as aulas eram jogar futsal ou futebol 99% das vezes sem nenhuma treta, e quando o professor inventava moda de jogar basquete ou v\u00f4lei era quase uma rebeli\u00e3o.\n\nE voc\u00eas, possuem traumas das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica? odiavam futebol? Tinham professores horr\u00edveis? Nunca jogavam os esportes que realmente gostavam?\n\nO fato da \"aula\" de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ter sido basicamente um hor\u00e1rio pra jogar futebol pode ser considerado um ponto negativo.. didaticamente falando.. mas no final das contas era a \u00fanica aula realmente antecipada por mim e (a maioria) dos meus colegas.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "pfg4un",
            "comments": [
                "Eu era sempre o \u00faltimo a ser escolhido pelos times. Como demorei para desenvolver o corpo e era baixinho, eu tinha que enfrentar gente que chegava a ser 20cm maior do que eu. Eu n\u00e3o tinha for\u00e7a para disputar bola no futebol nem altura para ser competente em basquete etc, ent\u00e3o as aulas eram horr\u00edveis para mim. Meus amigos se transformavam durante as aulas e qualquer coisa valia enquanto fosse dentro do jogo.\n\nOs professores bons me deixavam sem ver aula porque eu odiava esporte, e os ruins queriam me ensinar os esportes na marra, ent\u00e3o eu sempre era exemplo para todo e ningu\u00e9m me levava a s\u00e9rio durante a aula.\n\nOdeio atividade f\u00edsica at\u00e9 hoje por causa disso.",
                "Nunca gostei e nunca fui bom no futebol. Pra mim era basicamente uma aula vaga, ent\u00e3o achava \u00f3timo. \n\nOcasionalmente, a gente era \"for\u00e7ado\" a montar um time e jogar contra os caras que sempre jogavam e era uma humilha\u00e7\u00e3o a parte... Mas, no geral, era um pre\u00e7o pequeno a se pagar considerando que 90% das vzs a gente podia ficar atoa msm.\n\nAh, tinham alguns jogos de tabuleiro q liberavam pro pessoal que n\u00e3o queria futebol passar o tempo. Cheguei a ganhar um campeonatinho de xadrez nessa \u00e9poca, mas a maioria das vzs a gente jogava super trunfo que algu\u00e9m levava de casa.\n\nUma parte da nota vinha de avalia\u00e7\u00e3o de conte\u00fado te\u00f3rico (m\u00fasculos, ossos e essas coisas), ent\u00e3o a gente garantia pelo menos a m\u00e9dia m\u00ednima pra passar.",
                "Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica pra quem tem por volta de 35 anos era futebol kkkkkkk Tinha umas atividades de consci\u00eancia corporal e tal, mas nada que ofuscasse o futebolcentrismo.\n\nEu tive sorte de ter a op\u00e7\u00e3o de jogar basquete frequentemente em atividades extra classe, e at\u00e9 na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica dependendo da disponibilidade de quadra era comum ter gente o suficiente pra \"tomar\" pelo menos uma meia quadra.\n\nComo era muito magro e nerd numa \u00e9poca que isso n\u00e3o era \"cool\" era \"zoado\" pelos colegas, era dos \u00faltimos a ser escolhido, etc, mas longe de ter traumas de exerc\u00edcio f\u00edsico por conta disso.\n\nNo Brasil n\u00e3o h\u00e1 inicia\u00e7\u00e3o esportiva quase nenhuma por falta de estrutura. Fui descobrir que levava jeito pra atletismo no Ex\u00e9rcito, j\u00e1 que n\u00e3o escola nunca fui apresentado a nenhum esporte a n\u00e3o ser a triade futebol, basquete e v\u00f4lei (a cidade tinha time no campeonato nacional, ent\u00e3o era forte por aqui).\n\nNos Estados Unidos a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica s\u00e3o outros 500... Basta ver como eles pr\u00f3prios enxergam essa parte da educa\u00e7\u00e3o na forma como \u00e9 exposta nossa filmes e s\u00e9ries. \u00c9 o ambiente perfeito para o bullying... E bullying em n\u00edvel \"trauma pra vida toda\".",
                "Sempre fui gordinho e n\u00e3o gostava de praticar esportes, minha nota em ed.fisica era apenas a necess\u00e1ria pra passar, mas nunca houve press\u00e3o pra eu participar, e nunca sofri nada.",
                "Eu matava aula, ia pra outra sala e ficava falando com as amigas dessa outra sala",
                "Nunca fui bom em futebol e era exclu\u00eddo. S\u00f3 tinha isso e as meninas jogavam queimada ou v\u00f4lei. Como havia preconceito, inclusive das meninas, sequer podia jogar com elas. Aula de bosta que n\u00e3o servia pra nada e sempre que podia matava. A presen\u00e7a era a nota, ent\u00e3o ningu\u00e9m repetia. Isso me fez odiar esporte at\u00e9 os 30 quando comecei atletismo por conta pr\u00f3pria. Hoje corro 10k de 1 a 3x por semana e estou satisfeito.",
                "Jardim 1 a 3: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica era basicamente \"aula de ficar brincando\", ent\u00e3o era o m\u00e1ximo.\n\n1\u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie: A gente meio que tinha temporadas e passava por todos os esportes que dava pra jogar l\u00e1. Ent\u00e3o independente do que gostasse de jogar ou n\u00e3o, todo mundo passava por futebol, basquete, v\u00f4lei, atletismo e handball. Antes da jogar de fato sempre tinha umas duas aulas de fundamento. Por um lado era chato, quando n\u00e3o era o que eu gostava, mas por outro acho que foi bom pra aprender pelo menos o b\u00e1sico de cada um. \n\nO aquecimento era o que mais pegava pra mim. Tinha que dar mais voltas na quadra do que meu corpo de nerd sedent\u00e1rio aguentava. Acho que nada surreal, mas sempre ficava esgotado. Tamb\u00e9m era dos \u00faltimos a ser escolhidos nos times. N\u00e3o foi uma experi\u00eancia brilhante em minha vida, mas acho que foi importante. Era desagrad\u00e1vel em alguns aspectos, mas n\u00e3o rolava bullying ou infartos.\n\n1\u00ba e 3\u00ba colegial: v\u00e1rzea total. Fazia um aquecimento de leve e depois podia fazer o que quisesse. O que, no meu caso, era jogar Magic at\u00e9 o hor\u00e1rio da pr\u00f3xima aula.\n\n2\u00ba colegial: Tipo o primeiro, mas o aquecimento era bem menos v\u00e1rzea. Al\u00e9m disso, tinha prova. Pra passar tinha que correr X voltas em Y minutos, e eu sempre chegava morrendo no limite pra tirar um 5. \n\nNa segunda metade do terceiro eu ainda tive um problema no joelho e fui dispensado pelo resto do ano, a\u00ed nem aquecimento fazia mais.\n\nUm ponto relevante \u00e9 que at\u00e9 a 8\u00aa eu fiz em escola particular, que tinha uma infra bem melhor para esportes. O colegial fiz em escola p\u00fablica. N\u00e3o era ruim a estrutura, mas acho que tinha uma cultura menos focada no esporte. Faz quem quer e abra\u00e7os.",
                "O professor n\u00e3o avaliava. Ele simplesmente entregava a bola pros alunos e ficava sentado na arquibancada vendo. Como eu n\u00e3o gostava de futebol, pegava a bola de basquete e jogava com os outros alunos que tamb\u00e9m n\u00e3o gostavam de futebol. A \u00fanica coisa que irritava ele era quando n\u00e3o \u00edamos com o uniforme de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, tive que assinar o livro de advert\u00eancia duas vezes por isso.",
                "Sim, costumo ter fortes flashbacks nos meses de maio e junho, quando as festas juninas me lembram de como fui for\u00e7ado a praticar e dan\u00e7ar quadrilha na frente de todo o col\u00e9gio.\n\n(\u256f\u00b0\u25a1\u00b0\uff09\u256f\ufe35 \u253b\u2501\u253b",
                "Horr\u00edvel, odeio fazer exerc\u00edcio at\u00e9 hoje por causa disso e das meninas que comentaram que gorda tinha que pagar mais na academia pq quebrava o equipamento e o cara que me chamou de pelanca quando queria usar a m\u00e1quina que eu tava usando. Detalhe q na \u00e9poca que eu ia em academia pesava uns 80kg, tenho 1,70; de altura.\n\nEu tenho estrabismo e embora o desvio seja esteticamente corrigido, eu n\u00e3o tenho senso de profundidade. Al\u00e9m disso sou asm\u00e1tica, ent\u00e3o meu f\u00f4lego \u00e9 bem curto. Era sempre a \u00faltima a ser escolhida e todo o mundo reclamava bem alto de ter que ficar no time comigo, pq eu era muito ruim.\n\nEd. F\u00edsica era s\u00f3 jogar v\u00f4lei e handebol. As outras meninas miravam em mim e me machuquei muito por causa disso; no handebol, a ~artilheira~ da sala sempre mirava no meu rosto (eu ia pro gol, obviamente) e uma vez bateu t\u00e3o forte que entortou a arma\u00e7\u00e3o de metal do meu \u00f3culos, eu fiquei com um roxo no nariz onde os p\u00e9s bateram. Tipo, essa menina jogava futsal com os meninos e quase quebrou o tornozelo de um com um carrinho.\n\nQuando a gente ia jogar v\u00f4lei os meninos \u00e0s vezes se jogavam no ch\u00e3o como se tivessem ca\u00eddo por causa de um tremor quando eu pulava.\n\nMinha professora de EF n\u00e3o fazia nada pq ela achava que eu me fazia de incompetente de prop\u00f3sito, se negou a aceitar meu atestado m\u00e9dico falando do estrabismo e me chamava de pregui\u00e7osa e gorda quando eu ficava sem conseguir respirar. Um dia me colocou pra correr e pular obst\u00e1culos e s\u00f3 acreditou que eu estava passando mal quando eu comecei a vomitar e n\u00e3o conseguia parar. A escola nunca fez nada.",
                "No ensino fundamental eu sofria nas aulas de atletismo e gin\u00e1stica, mas depois a turma foi diminuindo e meu professor era bem legal. Passava filme, fazia umas aulas bem feitas, ensinava sobre o corpo humano, explicava tudo mesmo que fosse algo trivial tipo futebol, EDUCA\u00c7\u00c3O f\u00edsica de verdade, o cara era amigo dos alunos menos ligados a ed.f\u00edsica e compreendia nossos limites.  \n\nNo ensino m\u00e9dio a turma era muito grande e no 1\u00b0 ano a professora n\u00e3o dava conta, mas ainda tentava algo legal. J\u00e1 no 2\u00b0 ela se saiu e o professor que entrou cagava para isso, n\u00e3o ensinava nada, s\u00f3 fazia aula cagada ou largava uma meia d\u00fazia de alunos com potencial para v\u00f4lei ou futebol jogando, no 3\u00b0 ano me enfiou na quadra 3x e nas 3 me machuquei, inclusive come\u00e7o a fisio para me recuperar dessa \u00faltima vez hoje. Como foi ano de pandemia, ele ainda pedia v\u00eddeo das meninas dan\u00e7ando para guardar ou postar no Instagram, sim, s\u00f3 das meninas.  \n\nEu comentei com meus amigos sobre ele parecer um ped\u00f3filo no primeiro instante que ele entrou na sala no 2\u00b0 ano, mas pedir v\u00eddeo de adolescente dan\u00e7ando me fez ficar ainda mais \"hmmmmmm\".  \n\nN\u00e3o tive experi\u00eancias traum\u00e1ticas com ed.f\u00edsica n\u00e3o, s\u00f3 experi\u00eancias chatas no m\u00e1ximo, eu sempre quis fazer basquete mas no ensino m\u00e9dio as panelinhas dos atletas de fut e v\u00f4lei me davam desconforto de sequer chegar perto da ideia."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "O que se fazer no Rio em dois dias?",
            "selftext": "Seguinte galera, estou com uma viagem marcada pra porto de galinhas a mais de dois anos. N\u00e3o gostaria de ir agora, mas \u00e9 ir ou perder a grana.\n\nFarei escala no Rio de Janeiro por um dia na ida, e um na volta, e estou na d\u00favida sobre o qu\u00ea vale a pena fazer nesses dois dias... se algu\u00e9m tiver recomendac\u00f5es fico muito agradecido! N\u00e3o conhe\u00e7o absolutamente nada :(\n\nSou mais tranquilo, n\u00e3o gosto de fervo nem balada. Recomenda\u00e7\u00f5es gastron\u00f4micas s\u00e3o bem-vindas tamb\u00e9m (pra parte da noite).\n\nAgrade\u00e7o!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "pxga3p",
            "comments": [
                "Nadar",
                "Depende do seu bolso. Mas os principais pontos s\u00e3o: Cristo, bondinho, praias, jardim botanico, parque lage, museu do amanh\u00e3, MAM, escadaria selar\u00f3n",
                "Mete praia o dia todo e restaurante top a noite! \nSe tiver com grana tem uns restaurantes no rj que sao mto bons!",
                "OP, tu pode dar uma volta de bike (daquelas que se aluga do Ita\u00fa) pela orla das praias. D\u00e1 para andar tranquilamente da Pra\u00e7a Mau\u00e1 at\u00e9 o Leblon admirando a vista.",
                "Tamb\u00e9m vou passar dois dias completos em novembro com a namorada.\n\nEstamos vendo uns passeios fechados que duram quase o dia todo com almo\u00e7o incluso.\n\nPassa pelo bonde, cristo e v\u00e1rios outros lugares. Da uma pesquisada que vale a pena pra quem ta com tempo curto.",
                "Correr dos assaltantes",
                "Sobreviver\n\n/s",
                "Passa um dia na Zona Sul e outra no centro/Porto Maravilha.",
                "Ol\u00e1 jovem, op\u00e7\u00f5es:\n\n o museu do amanh\u00e3 e o aquario (so pegar o vlt), escadaria selaron no centro, tenta ver se tem vaga pra ver a ilha fiscal, a balsa \u00e9 no centro. Cais do Valongo, bioparque (ta reformado o zoo e estao falando bem), roda gigante rio star\n\n jardim bot\u00e2nico na tijuca, falam muito bem do parque laje nos pes do Corcovado\n\nPraia tem a do lebRon, praia vermelha na urca, Arpoador, orla/aterro do Flamengo, praia Ipanema\n\nTem o cristo e o pao de a\u00e7\u00facar mas os ingressos s\u00e3o bem salgados",
                "Se refugiar em algum lugar seguro a prova de balas.",
                "Manh\u00e3 do 1\u00ba dia: Fazer uns assaltos em gringos no cal\u00e7ad\u00e3o de Copacabana\n\nTarde 1\u00ba dia: Churrasco com mil\u00edcia em Bangu \n\nNoite 1\u00ba dia: Jogo do Flamengo e comer um travequinho na Vila Mimosa\n\nManha 2\u00ba dia: Troca de tiros na Cidade de Deus\n\nTarde 2\u00ba dia: Fazer um trampo de entregador de p\u00f3 no Leblon\n\nNoite 2\u00ba dia: Dar uma jogadinha no bicho e tomar uma Skol com o Zeca Pagodinho",
                "Conhe\u00e7a o Pal\u00e1cio do Catete (lindo demais) e o espa\u00e7o cultural da marinha, d\u00e1 pra entrar dentro de um submarino!"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Como pescar?",
            "selftext": "Eu moro em uma cidade litor\u00e2nea, tem um canal aonde muita gente pesca, eu sempre tive vontade de pescar mas, meu av\u00f4 que era um ex\u00edmio pescador, morreu antes de me ensinar, meus tio s\u00f3 pesca em locais muito perigosos, ele diz que n\u00e3o d\u00e1 para levar uma pessoa sem experi\u00eancia l\u00e1 ( nas pedras do mar).\n\nJ\u00e1 pensei em chegar numa pessoa que est\u00e1 pescando e pedir psra me ensinar mas, tenho o receio de incomodar, eu noto que a pescaria \u00e9 uma coisa muito terap\u00eautica, que as pessoas gostam de ficar quietas psra relaxarem, n\u00e3o quero atrapalhar esse momento, ent\u00e3o, como eu posso aprender sozinho? Oq devo comprar?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "sbkie5",
            "comments": [
                "V\u00ea uns videos no youtube pra pegar o b\u00e1sico, come\u00e7a a pescar mas vc vai fazer tudo errado. Os tioz\u00f5es pescando v\u00e3o ver voc\u00ea fazendo errado e v\u00e3o come\u00e7ar a te mostrar o como voc\u00ea faz tudo errado, a\u00ed vc aprende.",
                "Tem os equipamentos? V\u00e1 numa loja de pesca pr\u00f3xima e explica aonde est\u00e1 indo pescar. A pessoa vai te vender os equipamentos todos corretos praquele tipo de pesca, vai falar qual a isca e como montar o equipamento.\n\nE outra, tioz\u00e3o pescador adora conversar Op, s\u00f3 chegar l\u00e1, jogar tua isca no mar e ir papeando com os tio. Se pagar um lat\u00e3o de Brahma \u00e9 capaz dos tios fisgar o peixe pra vc tirar",
                "\u00d4 velho, troca uma ideia com um pescador a\u00ed! Deixa de besteira, \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o ser mala. D\u00e1 bom dia, seja educado e comenta sobre ter curiosidade sobre como pescar, tenho certeza que a pessoa vai dar uma for\u00e7a. Pra n\u00e3o ser muito invasivo, por exemplo, questiona sobre qual equipamento usar, j\u00b4\u00e1 \u00e9 um ponto de partida. N\u00e3o custa nada tentar!",
                "Procura no instagram, geralmente tem grupo de pesca se for em alto mar.\n\nSe for pesca com vara acho que vc tem que ir perguntando mesmo.",
                "Antes de comprar qualquer coisa, vc sabe nadar?",
                "Pesco desde pequeno, te dou umas dicas, caso queira.",
                "Com a vara",
                "N\u00e3o ensine o homem a pescar\n\nComa o peixe voc\u00ea mesmo\n\nEle \u00e9 um homem crescidinho j\u00e1\n\nE pescar nem \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil",
                "Ainda t\u00e1 querendo?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Qual \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o est\u00e1 com melhor custo-benef\u00edcio hoje?",
            "selftext": "To querendo voltar a nadar, mas os pre\u00e7os t\u00e3o um pouquinho diferentes de 10 anos atr\u00e1s",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "th63ua",
            "comments": [
                "Aqueles b\u00e1sicos Speedo, s\u00e3o bons e duram bastante"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Acordei cheio de g\u00e1s",
            "selftext": "Pensei: Hoje vou pra academia cedo e ainda vou nadar. Levantei 5h, nadei, corri, voltei pra casa, tomei um banho gelad\u00e3o e sa\u00ed de casa voado pra pegar o BRT. \n\nPensei: Hoje vou bater o ponto no trabalho um pouco mais cedo, sair um pouco mais cedo e sextou.\n\nVejo o \u00f4nibus se aproximando, corro pra atravessar a rua, passo na roleta na hora certa, entro no \u00f4nibus no la\u00e7o e ainda tem um lugar vazio. Sento e penso: hoje \u00e9 meu dia.\n\nO \u00f4nibus sai da esta\u00e7\u00e3o e quebra no meio da pista. \n\nTive que andar a p\u00e9 no sol at\u00e9 a pr\u00f3xima esta\u00e7\u00e3o, esperar uns 20 min pra vir o pr\u00f3ximo \u00f4nibus, que peguei cheio, com as janelas lacradas e sem ar condicionado.\n\nCheguei no trabalho atrasado e todo suado. \n\nUma boa sexta \u00e0 todos.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "cxhybk",
            "comments": [
                "Pelo t\u00edtulo eu achei q vc tinha acordado com gases",
                "A galera do bus\u00e3o fechado teve um dia pior.",
                "Cuidado pra n chegar perto de nenhum f\u00f3sforo",
                "E \u00e9 por isso que um BRT nunca vai chegar nem perto de ser bom como um metr\u00f4/monotrilho. \nOuviu d\u00f3ria???",
                "J\u00e1 dizia Lorenz, o caos que rege nossas vidas... Mesmo tendo conhecimento das condi\u00e7\u00f5es iniciais, n\u00e3o conseguimos prever como vai ser no instante futuro, pois tem muitas vari\u00e1veis envolvidas e se relacionando, tornado imposs\u00edvel prever o resultado final.",
                "Eu li correndo de qualquer jeito e achei que fosse \"acordei com cheiro de gas\" e fiquei experando a explos\u00e3o....",
                "Seria pior se fosse assaltado no meio do caminho",
                "Hoje eu acordei para sorrir e mostrar os dentes...",
                "Isso se chama, vida.",
                "continuou sendo uma sexta feira. sem desculpas pra n\u00e3o sextar"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Conservadorismo?",
            "selftext": "Nunca entendi a l\u00f3gica por tr\u00e1s do conservadorismo, se a sociedade \u00e9 fluida, ent\u00e3o porque querer ser conservador? \u00c9 nadar contra correnteza",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "nj5a9h",
            "comments": [
                "A ideia inicial do conservadorismo, com Edmund Burke e talvez Alexis de Tocqueville como os bichos te\u00f3ricos principais do movimento, era de ser c\u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as sociais, principalmente as que estavam relacionadas na \u00e9poca com o iluminismo e as revolu\u00e7\u00f5es burguesas (revolu\u00e7\u00e3o americana, revolu\u00e7\u00e3o francesa).\n\nC\u00e9tico no sentido de compreender os fins desses movimentos, mas n\u00e3o botar f\u00e9 nos meios em que esses fins eram constru\u00eddos. N\u00e3o s\u00f3 porque isso afetava a posi\u00e7\u00e3o e os privil\u00e9gios de uma galera (por isso tamb\u00e9m), mas porque eles tinham medo de que rolasse algo como rolou com o fim do Imp\u00e9rio Romano no ocidente e as invas\u00f5es b\u00e1rbaras.\n\nMuita coisa rolou nesse meio tempo e o que voc\u00ea tem hoje com nome de \"conservador\" n\u00e3o tem necas de pitibiribas a ver com isso.\n\nO zeitgeist da d\u00e9cada de 10 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 20 \u00e9 marcado por uma falta de qualquer concep\u00e7\u00e3o de futuro que n\u00e3o seja apocal\u00edptico, e um desejo incessante de voltar para um passado extremamente romantizado. Isso n\u00e3o afeta s\u00f3 conservador, um monte de gente de esquerda, por exemplo, procura religi\u00f5es de matriz africana como forma de tentar se conectar com os ancestrais, ou ajuda a construir a ressurrei\u00e7\u00e3o do brizolismo/getulismo, em Ciro Gomes, do comunismo marxista-leninsta com Jones Manoel e o PCB, etc. \n\nO sucesso de Stranger Things e de umas est\u00e9ticas tipo vaporwave s\u00e3o atestado disso. Nostalgia vende muito bem.\n\nNesse zeitgeist, uma galera tomou por projeto pol\u00edtico defender a volta a um suposto passado crist\u00e3o do Brasil, onde todo mundo vivia em paz e n\u00e3o tinha movimento de luta por reconhecimento, redistribui\u00e7\u00e3o ou representatividade para perturbar a classe m\u00e9dia e m\u00e9dia alta, geralmente branca, \u00e9poca em que todo mundo era feliz em sua fam\u00edlia nuclear que ia \u00e0 missa todo domingo.\n\nO projeto \u00e9 intelectualmente raso mesmo, e parece alien pra qualquer pessoa que tente entender fora desse contexto.",
                "",
                "Leia Anti-Oedipus de Deleuze e Guattari. Ele fala do facista que existe em nos do pq as pessoas desejam o fascismo.\n\nO fato eh que mesmo as pessoas que se dizem progressistas e contra conservadorismo e fascismo, sao em sua maioria conservadores e fleetando com o fascismo.\n\nMesmo os movimentos que dizem buscar a liberacao das minorias oprimidas estao, sem saber, buscando o poder achando que tomando o poder e reprimido os \"conservadores\" ele consquistarao suas liberacoes, mas isso eh um erro.",
                "N\u00e3o \u00e9 verdade que o conservador n\u00e3o admite o \u201cprogresso\u201d ou as mudan\u00e7as. Eles simplesmente s\u00e3o c\u00e9ticos quanto a elas. \u00c9 basicamente toda uma pol\u00edtica naquela frase: \u201cN\u00e3o troque o certo pelo duvidoso\u201d. O conservador tem sua seguran\u00e7a naquilo que ele conhece. Ele desconfia de toda ideologia, todo projeto pol\u00edtico. Seu maior medo \u00e9 a desestabiliza\u00e7\u00e3o da ordem e o caos social. Sendo assim, n\u00e3o almeja a liberdade, n\u00e3o ambiciona o desenvolvimento econ\u00f4mico, nem a paz mundial, todas essas coisas s\u00e3o, de certa forma, importantes, mas o conservador n\u00e3o age positivamente na busca delas, ele age por provoca\u00e7\u00e3o quando, para atingir tais objetivos, suas institui\u00e7\u00f5es (aquilo que eles tem de maior import\u00e2ncia, passado a prova do tempo) s\u00e3o amea\u00e7adas.",
                "\u00c9 mais medo que colocam na cabe\u00e7a das pessoas, as vezes o indiv\u00edduo n\u00e3o tem muita educa\u00e7\u00e3o e cultura para resistir. N\u00e3o querem mudar e defendem o status quo, hierariaquias j\u00e1 estabelecidas, religi\u00e3o e etc. \u00c9 bem reacion\u00e1rio querer voltar a um passado idealizado que muitas vezes nem existiu. \u00c9 uma coisa mais de identidade cultural do que qualquer outra coisa, acho que eles nem tem uma proposta pol\u00edtica consistente se o cara tiver falando a linguagem reacion\u00e1ria engolem qualquer coisa.\n\n Tem v\u00e1rios motivos que podem levar algu\u00e9m a apoiar, vi muita gente que come\u00e7ou com n\u00e3o poder fazer piada e ser politicamente incorreto para no final se transformarem em channer ( por isso sou contra essa constante vigil\u00e2ncia e testes de pureza, deixemos humanos serem falhos e fazerem erros e piadas provocativas enquanto os educamos sobre as desigualdades do mundo para que sejam politicamente incorretos do nosso lado ao inv\u00e9s de joga-los nos bra\u00e7os da extrema-direita)\n\nPessoas em posi\u00e7\u00f5es privelegiadas defendem pra manter o privelegio e o sistema funcionando valorizando o ac\u00famulo de capital e a desigualdade.",
                "S\u00e3o uns cabe\u00e7as quadradas que n\u00e3o querem pensar fora da caixinha. Os que pensam e ainda assim s\u00e3o conservadores s\u00f3 querem manter seu status quo mesmo, provavelmente oriundo de privil\u00e9gios sociais, econ\u00f4micos e raciais."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "A loucura do sorriso",
            "selftext": "O qu\u00e3o doido algu\u00e9m tem que ser para se sentir como estou me sentindo?\nUm come\u00e7o, mas t\u00e3o comecinho que a semente ainda est\u00e1 no ar ap\u00f3s cair das m\u00e3os do agricultor.\nAlgo mais pr\u00e9 que o pr\u00e9 e mais alpha que o alpha.\nAlgo que agora \u00e9 t\u00e3o intang\u00edvel e imposs\u00edvel.\nMas como que \u00e9 poss\u00edvel algu\u00e9m se sentir assim em tal est\u00e1gio?\nEu me acalmo s\u00f3 de lembrar do teu sorriso. Ao lembrar do teu, o meu vem logo em seguida. Olhando para o nada, ponderando essa imensa beleza.\nComo \u00e9 poss\u00edvel que tal pensamento me preencha tanto num momento t\u00e3o inoportuno?\nLembrar do teu sorriso \u00e9 que nem olhar para as estrelas. \nA pessoa fica \u00e0 deriva em pensamentos admirando tal beleza e grandeza. \nComo \u00e9 poss\u00edvel que um gesto t\u00e3o simples como esse possa ser t\u00e3o poderoso?\nTal possibilidade n\u00e3o deveria existir, mas existe. E est\u00e1 acontecendo.\nA\u00e7\u00e3o t\u00e3o simples, mas que quase move montanhas e faz soprar os ventos. \nTanto que a cada palavra que \u00e9 escrita, a imagem ainda continua v\u00edvida em minha mente.\nComo uma dose alta de morfina, como um gerador de dopamina... \nA satisfa\u00e7\u00e3o que o sorriso dessa menina me traz...\nAh, melhor que se drogar ou procrastinar. \nAlgo limpo, mas com o mesmo efeito. Teu sorriso, do teu jeito.\nFico anestesiado, no mundo da lua.\nE me vejo constantemente parando e imaginando essa linda vis\u00e3o. \nAgora entendo esse romantismo exagerado de outros poetas e compositores.\nO sorriso certo que \u00e9 bem colocado, faz a terra quase parar de girar. \nComo \u00e9 que pode existir qualquer sentimento que transforme uma a\u00e7\u00e3o t\u00e3o simples em uma droga t\u00e3o efetiva e poderosa.\nAh se s\u00f3 tu soubesse o poder do teu pr\u00f3prio sorriso. Aposto que ririas, chorando de rir, caindo no riso.\nMas caindo mesmo, at\u00e9 trope\u00e7ando ap\u00f3s descobrir tal absurdo.\n\"Como assim eu tenho uma arma? Como assim \u00e9 a mais poderosa? O que queres dizer com a mais prazerosa? Acho que ele ficou doido mesmo, em.\"\nPois \u00e9, parece que fiquei. N\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o suficiente para como me sinto ao lembrar do teu sorriso. Ele vem de forma t\u00e3o natural. Acabo nem percebendo e j\u00e1 estou a olhar para o nada... Pensando... Ah... Meu sorriso que o segue logo em seguida torna tal momento completo. Um acolhimento t\u00e3o gostoso. Sinto-me quentinho e protegido ap\u00f3s me lembrar do teu sorriso. \nE como que fica a explica\u00e7\u00e3o? Ah, n\u00e3o sei. Posso estar doido sim.. ou talvez n\u00e3o... Pode ser loucura cr\u00f4nica ou s\u00f3 um peixe se debatendo em uma rede mesmo. Sabendo do perigo e do seu destino incerto. N\u00e3o pode mais nadar. Foi pego. N\u00e3o pode escapar. \u00danica a\u00e7\u00e3o que faz \u00e9 se debater representando um curso natural de aceita\u00e7\u00e3o de que eu, o peixe, estou sendo levado por ela, a rede.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "uanbi7",
            "comments": [
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Anos de postura incorreta me deixaram corcunda.",
            "selftext": "Eu fiquei corcunda depois de anos de postura incorreta em frente ao computador. Meus ombros s\u00e3o para frente, minha cabe\u00e7a \u00e9 inclinada para frente, minhas costas fazem uma curva e minha regi\u00e3o p\u00e9lvica \u00e9 inclinada para frente tamb\u00e9m.\n\n[Demonstra\u00e7\u00e3o da minha [link]\n\nEu gostaria de saber se tem como melhorar minha postura com exerc\u00edcios que posso fazer dentro de casa, pois minha vida anda muito ocupada e n\u00e3o tenho muito tempo para ir em m\u00e9dicos, fazer fisioterapias e coisas do g\u00eanero. Se a explica\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio for em v\u00eddeo, melhor ainda.\n\nEu tenho uma cinta de ombro aqui em casa, mas ela n\u00e3o \u00e9 um modelo muito bom, s\u00f3 pega os ombros e me incomoda muito e por isso n\u00e3o uso o tempo inteiro. Tenho que us\u00e1-la o tempo todo ou s\u00f3 quado estiver em casa?\n\nPS: Conserte sua postura, pois voc\u00ea s\u00f3 d\u00e1 valor quando perde.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "5v7ofh",
            "comments": [
                "O desenho ajudou muito a ilustrar o problema sofrido \n\n10/10 ign",
                "\\**l\u00ea t\u00edtulo**\n\n\\**imediatamente conserta postura**\n\n\\**come\u00e7a a ler**",
                "Procura uma cl\u00ednica que ofere\u00e7a RPG. Se for algo mais permanente a\u00ed vc se complicou...",
                "[Boa [link]",
                "Voc\u00ea tem 16 anos e \"n\u00e3o tem tempo\" para ir em m\u00e9dico? Cara, reveja suas prioridades a\u00ed, de verdade. Mesmo que voc\u00ea consiga melhorar a postura agora, n\u00e3o vai adiantar de nada se voc\u00ea continuar com essa mentalidade de n\u00e3o ter tempo para ir em m\u00e9dico. \n\n\nSa\u00fade \u00e9 prioridade e n\u00e3o tem nada demais faltar aula se precisar, chegar atrasado onde precisaria estar ou coisa assim. Imagine qu\u00e3o acabado voc\u00ea vai ser quando adulto, quando estiver trabalhando e morando sozinho. Se tu \"n\u00e3o tem tempo\", imagine depois, quando a vida se tornar muito mais apertada do que t\u00e1 agora.\n\n\nMude essa mentalidade logo para n\u00e3o se arrepender depois. \u00c9 at\u00e9 ir\u00f4nico voc\u00ea querer dar um conselho de sa\u00fade na internet e diz t\u00e3o levianamente que n\u00e3o tem tempo de ir ao m\u00e9dico, ainda mais quando se tem 16 anos.",
                "Sabe uma coisa que acho que melhora muito a postura? Fazer nata\u00e7\u00e3o. A fisioterapia \u00e9 importante, mas acho que os movimentos repetitivos da nata\u00e7\u00e3o ajudam a \"abrir\" os ombros, colocando-os na postura certa. Lembro que quando comecei a nadar acontecia de acordar de manh\u00e3 com as costas doendo. Tinha uns vinte poucos anos e me sentia um velho, desde que comecei a nadar nunca mais senti nada. N\u00e3o pense que seu problema n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o, isso ainda se conserta, basta procurar a orienta\u00e7\u00e3o especializada. Se puder tamb\u00e9m, comece a nadar. Todos que nadam ficam com uma postura bem boa.",
                "Quantos anos? Pergunto pra saber quanto tempo eu tenho antes de me dar mal :( ",
                "Vc \u00e9 muito novo pra isso. O bom \u00e9 que pode corrigir com facilidade. mas \u00e9 mandat\u00f3rio procurar fisioterapeuta",
                "OP, eu acho que voc\u00ea deveria ver o lado bom das coisas apesar de tudo.\n\n[Se a vida te der lim\u00f5es, fa\u00e7a uma [link]\n\nOBS: Espero que n\u00e3o fique bravo com a brincadeira, se voc\u00ea se sentir ofendido me avise que eu deleto o coment\u00e1rio.",
                "Procure um ortopedista, ele vai te ajudar e provavelmente voc\u00ea vai fazer RPG. Eu tenho escoliose e ainda esse semestre vou fazer RPG.",
                "> Eu gostaria de saber se tem como melhorar minha postura com exerc\u00edcios que posso fazer dentro de casa, pois minha vida anda muito ocupada e n\u00e3o tenho muito tempo para ir em m\u00e9dicos, fazer fisioterapias e coisas do g\u00eanero. \n\n\nSa\u00fade em primeiro lugar sempre OP. V\u00e1 num profissional.",
                "Sozinho a \u00fanica coisa que voc\u00ea pode fazer \u00e9 se policiar. O problema \u00e9 que isso \u00e9 um problema de falta de consci\u00eancia corporal, ainda mais pelo fato de voc\u00ea ainda ser novo e de computador atrair sua aten\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea deve precisar de algu\u00e9m que fa\u00e7a um trabalho desse tipo contigo, de reeduca\u00e7\u00e3o postural. Com o passar do tempo voc\u00ea passa a se posicionar corretamente.",
                "[link]",
                "Eu tamb\u00e9m trabalho no PC e sinto que posso ter esse problema. Mas resolvi isso mudando a postura quando estou em p\u00e9, tentando ficar o mais reto possivel e com os ombros para tras.\n\nMudar para um assento especifico para a coluna ajuda bastante.",
                "Vai no m\u00e9dico e fisioterapias e tudo mais agora op. Depois quando for mais velho vai ter menos tempo ainda. \n\nFaz alongamento no pesco\u00e7o, deixando o queixo bem pra cima, enconstado no peito e bem pros lados. Sugiro tamb\u00e9m fazer algum exerc\u00edcio pro abdomen. ",
                "Cara, n\u00e3o fa\u00e7a como eu fiz durante meus anos de col\u00e9gio. Aproveita que voc\u00ea \u00e9 jovem (eu li por ai que voc\u00ea tem 16). N\u00e3o seja um vagabundo. Eu sei que todos falam isso. Professores, pais, primos mais velhos e etc. Mas cabe\u00e7a de jovem \u00e9 uma merda. Acha que sabe tudo sobre a vida e n\u00e3o precisa ouvir os outros. Procure mudar de vida. Aproveita seu tempo livre. Fa\u00e7a academia, RPG, nata\u00e7\u00e3o. S\u00f3 corra atr\u00e1s do que vc quer de verdade. Se n\u00e3o , vai bater 23 anos na cara, voc\u00ea vai trabalhar, fazer faculdade, ficara com pouco tempo para exerc\u00edcios f\u00edsicos.  \n  \n  \nOU\u00c7A: N\u00c3O FA\u00c7A IGUAL EU QUE ESPEREI 23 ANOS PARA COME\u00c7AR A MALHAR. VOC\u00ca VER\u00c1 A DIFEREN\u00c7A NOS BLOCOS DE CARNAVAL HAHAHAHAH",
                "Chefe, sei que voc\u00ea t\u00e1 tentando melhorar mas Reddit n\u00e3o \u00e9 fisioterapeuta. ",
                "Eu sei que isso vai soar extremamente agressivo e desproporcional mas \u00e9 uma vergonha um jovem de 16 anos numa situa\u00e7\u00e3o dessas. Voc\u00ea precisa se exercitar, e se esfor\u00e7ar para largar um pouco o PC. A vida \u00e9 muito maior do que a tela de um computador!\n\n Voc\u00ea \u00e9 MUITO novo pra ter problemas de sa\u00fade rapaz, eu sinto muito por pessoas que sofrem por problemas cr\u00f4nicos, de nascen\u00e7a etc mas uma pessoa saud\u00e1vel se sabotar dessa forma \u00e9 inaceit\u00e1vel. \n\nUma corcunda \u00e9 algo que leva tempo pra desenvolver e voc\u00ea deixou chegar num ponto muito avan\u00e7ado pelo que diz, voc\u00ea est\u00e1 negligenciando sua pr\u00f3pria sa\u00fade e quem garante que no futuro voc\u00ea n\u00e3o ignore sintomas de problemas maiores?\n\nIsso pode virar uma bola de neve e sua qualidade de vida s\u00f3 tende a piorar ao passar dos anos. \n\nN\u00e3o se permita permanecer nessa situa\u00e7\u00e3o, cuide da sua sa\u00fade agora, V\u00c1 AO M\u00c9DICO, n\u00e3o siga tratamentos de estranhos da internet, arrume tempo pra voc\u00ea, depois ser\u00e1 tarde. Voc\u00ea ainda pode corrigir as coisas.\n\nDesculpa fugir do tema e soar meio paiz\u00e3o mas me indignei um pouco com sua situa\u00e7\u00e3o.\n\nBoa sorte e te desejo tudo de bom e boa recupera\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "[Desabafo] Eu j\u00e1 n\u00e3o sei mais o que fazer.",
            "selftext": "Ol\u00e1, Redditors. Perd\u00e3o se n\u00e3o se deve postar isso aqui, ou se \u00e9 incoveniente de alguma forma. \n\nEm 2 meses, farei 23 anos. Eu sou um cara, moro sozinho em um por\u00e3o basicamente, nunca cidade onde n\u00e3o tenho ninguem, tenho um emprego ridiculo que mal paga um sal\u00e1rio minimo, e despesas como aluguel, e contas regulares. Eu sofro de depress\u00e3o h\u00e1 alguns anos, (coisas no passado como tentativa de estupro e abuso, n\u00e3o entrarei em detalhes aqui) e esse emprego est\u00e1 me fazendo muito mal, mentalmente. J\u00e1 considerei suicidio muitas vezes, e honestamente, o que est\u00e1 me impedido, \u00e9 calcular quais serias as consequencias se eu tentasse me matar e por ventura, sobrevivesse. N\u00e3o sei o que fazer.\n\n&#x200B;\n\nSe eu largar esse emprego, n\u00e3o terei nenhum renda, e possivelmente serei despejado. Por outro lado, n\u00e3o sei quanto tempo poderei aguentar onde estou. Desculpa se isso soa como a reclama\u00e7\u00e3o de alguem de barriga cheia, por\u00e9m, eu realmente sinto que estou me afogando, e n\u00e3o importa o quanto eu tente, n\u00e3o consigo nadar. \n\n&#x200B;\n\nSe alguem ler isso, desculpe novamente, acho que s\u00f3 precisava tentar desabafar de alguma forma. Obrigado.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "eeaszg",
            "comments": [
                "H\u00e1 muito tempo atr\u00e1s, 21 anos atr\u00e1s, esse post poderia ter sido meu, OP. \nO que posso te dizer? Existem outras cidades, outras pessoas para se fazer amizade, outros empregos que pagam mais do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. E existem outros \u201cvoc\u00ea\u201d, tamb\u00e9m.\nEu gostaria de dizer que com esfor\u00e7o e meritocracia e yadda yadda yadda voc\u00ea sair\u00e1 dessa na semana que vem, mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que a banda toca. \nO que eu posso te dizer \u00e9 que d\u00e1 pra sair dessa e ir em busca desse \u201coutro voc\u00ea\u201d que vive de forma diferente, em outro lugar.\nDeve haver v\u00e1rios caminhos, diferentes do que eu tomei, mas o que me tirou de uma cama em um quarto de pens\u00e3o com banheiro compartilhado no corredor, cujo aluguel pegava 70% do meu ganho como oper\u00e1rio, foi o estudo.\nDepois da decis\u00e3o, veio um ano de dedica\u00e7\u00e3o- o que foi muito bom pra minha depress\u00e3o: para fazer um cursinho comunit\u00e1rio precisei ocupar as horas \u201cvagas\u201d com outras pessoas que tamb\u00e9m estavam estudando pro vestibular. N\u00e3o me apeguei a ningu\u00e9m e nunca mais vi ningu\u00e9m dali, OP, mas enquanto a gente estudava, n\u00e3o me sentia sozinho. E isso era bom.\nEscolhi um curso de baixa demanda na USP, porque era de gra\u00e7a e tem moradia gratuita pra quem \u00e9 pobre. E comida, tamb\u00e9m.\nClaro que a disputa por essas vagas tamb\u00e9m \u00e9 brava, mas na sua condi\u00e7\u00e3o? Que \u00e9 igual a minha, na \u00e9poca? Pega f\u00e1cil.\nE tem um suporte psicol\u00f3gico, capenga, mas que funciona pra quem precisa.\nE de gra\u00e7a.\nDurante o ano de cursinho, tentei religi\u00e3o- n\u00e3o era pra mim. Drogas eu tive medo de que funcionassem, meu maior medo era que isso fosse tudo o que a vida fosse ter pra mim.\nMas eu mudei de cidade, conheci pessoas diferentes, fiz amigos por um m\u00eas, por um ano, e uns pra vida.\nMe tratei, tomei rem\u00e9dio, parei. Pratiquei esportes (de gra\u00e7a na Universidade), enfim, vivi.\nE t\u00f4 aqui, prestes a fazer 45 anos, colocando luzinha de natal na minha casa (que \u00e9 um sobrado de 2 su\u00edtes e com piscina, a 150 m da praia).\nTo compartilhando pra voc\u00ea entender que o que est\u00e1 passando pode ser uma fase, pode ser permanente, pode ser o fim, mas pode ser s\u00f3 o come\u00e7o da sua hist\u00f3ria.\n23 anos, uma crian\u00e7a. Voc\u00ea tem a idade dos meus alunos na faculdade, aqui.\nLiteralmente a vida toda pela frente e eu to falando isso porque passei por ela. \nDe repente, OP, peguei o celular e to falando comigo no passado aqui, dai vou te falar, voc\u00ea n\u00e3o tem culpa do que te fizeram. Voc\u00ea tem direito sobre si mesmo. Repete isso: voc\u00ea tem direito sobre voc\u00ea.\nE escolhe o teu caminho e vem, porque aqui do futuro, 21 anos no teu futuro, OP, voc\u00ea vai ver que vale muito a pena continuar vivendo.",
                "Se voc\u00ea tem CERTEZA que n\u00e3o consegue mais continuar no emprego, saia. Nenhum trabalho vale a sua sanidade mental.\n\nUma vez tendo decidido sair, minhas recomenda\u00e7\u00f5es:\n\n- Caso consiga, trabalhe mais um ou dois meses, com o objetivo de guardar uma grana. Qualquer cem ou duzentos reais poder\u00e3o ser importantes futuramente.\n\n- Troque uma ideia com o seu patr\u00e3o e veja a possibilidade dele demitir voc\u00ea. Caso ele fale que n\u00e3o consegue, veja se el est\u00e1 disposto a fazer um acordo. Desde a reforma trabalhista de 2017, \u00e9 poss\u00edvel que a demiss\u00e3o seja de comum acordo. N\u00e3o \u00e9 \u00f3timo nem para o trabalhador e nem para o empregador, mas resolve parcialmente o problema de ambos. \n\n- Em um cen\u00e1rio positivo, voc\u00ea ter\u00e1 \u00eaxito nos itens acima. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 ser disciplinado e n\u00e3o sair gastando grana com coisa boba. Defina um sal\u00e1rio e nunca use mais dinheiro do definido.\n\n- Resolvida a parte financeira, sugiro que voc\u00ea procure ajuda para lidar com o problema da depress\u00e3o. V\u00e1 as faculdades da cidade e veja se alguma tem o n\u00facleo de pr\u00e1tica dos alunos. Talvez n\u00e3o seja 100%, mas com certeza pode ajudar um pouco.\n\nDe resto, s\u00e3o coisas que voc\u00ea j\u00e1 deve saber, mas precisa colocar em pr\u00e1tica: descobrir com o que voc\u00ea gostaria de trabalhar e se empenhar para conseguir um espa\u00e7o na \u00e1rea; atividade f\u00edsica; amigos; boa alimenta\u00e7\u00e3o; e passatempo.\n\nDesejo melhoras na quest\u00e3o da depress\u00e3o e sucesso no planejamento para deixar o atual trabalho!\n\nE tente n\u00e3o se matar, cara. Tem muita coisa daora a\u00ed na vida e se at\u00e9 agora n\u00e3o deu certo para voc\u00ea, continua tentando e sendo paciente, pq uma hora vai dar. Pode ter certeza.",
                "Meu amigo, acho que voc\u00ea acabou de dar um grande passo para sair dessa apenas de conseguir compartilhar isso aqui.\n\nTamb\u00e9m tenho problemas com depress\u00e3o, n\u00e3o t\u00e3o pesado, mas ainda sim entendo essa dor de pensar em suic\u00eddio.\n\nPrimeira coisa que te recomendo \u00e9 buscar ajudar profissional, mas acredito que devido as suas contas, n\u00e3o ir\u00e1 se poss\u00edvel, ent\u00e3o olhe em seu munic\u00edpio/estado se existe algum tipo de servi\u00e7o gratuito.\n\nSegundo tente se movimentar em seus tempo livre, se seu servi\u00e7o exige fisicamente de voc\u00ea, busque um hobby mental, como algum jogo ou desenho ou coisa semelhante. Se exige mentalmente, busque fazer uma caminhada, tentar em em uma piscina ou quadra p\u00fablica. \n\nTerceiro, um companheiro animal seria o ideal como  c\u00e3o ou gato para te ajudar na solid\u00e3o, mas na sua resid\u00eancia atual tamb\u00e9m pode ser bem dif\u00edcil. Ent\u00e3o recomendo tentar alguns amigos, tente alguns grupos no Facebook de coisas que vc gosta e talvez at\u00e9 consiga alguns amigos em sua regi\u00e3o, busque por pessoas que tem o mesmo interesse, jogar um futebol, participar de uma mesa de RPG, etc.\n\nSe precisar conversar online, o r/brasil e um bom lugar para falar alguns t\u00f3picos legais, se quiser trocar uma ideia estou por aqui tamb\u00e9m.",
                "Z\u00e9, isso n\u00e3o tem nada a ver com reclamar com barriga cheia, realmente as coisas est\u00e3o ruins, pra uns mais que os outros, e \u00e9 foda ter depress\u00e3o (fa\u00e7o tratamento tamb\u00e9m), e a \u00fanica coisa que tenho pra te dizer, s\u00f3 for\u00e7a. Tenta procurar novas oportunidades, e infelizmente existe muito patr\u00e3o que quer explorar do empregado, precisar conversar tu me add que vamos batendo um papo.\n\u00danica coisa que posso lhe dizer da vida \u00e9 que ela realmente \u00e9 ruim, sempre nos tenta jogar pra baixo, e os \u00fanicos que fazem dela ser algo que vale a pena ser vivido somos n\u00f3s, n\u00e3o existe felicidade que dura o tempo todo, mas sim a felicidade que consegue se sobressair acima de tanta coisa ruim. F\u00e9 irm\u00e3o! Que o grande arquiteto o aben\u00e7oe.",
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao criador deste post, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. Considere postar no /r/desabafos tamb\u00e9m. Melhoras!\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Como j\u00e1 dito, nenhum trabalho compensa quando ele danifica a sa\u00fade mental. Conhe\u00e7o uma empresa que \u00e9 certo que as pessoas que entram em um determinado setor ter\u00e3o depress\u00e3o, j\u00e1 foram 4 ou 5. Veja o acordo, como j\u00e1 dito, passe um tempo com a fam\u00edlia, reveja amigos. Boa sorte, OP. Segura a barra, tem muita coisa boa por vir.",
                "J\u00e1 passei por algo similar, cara. Aconselho fortemente que voc\u00ea saia do trampo. J\u00e1 falaram bastante coisa interessante ent\u00e3o eu s\u00f3 t\u00f4 refor\u00e7ando a op\u00e7\u00e3o de sair. A sensa\u00e7\u00e3o de estagna\u00e7\u00e3o total te faz sentir completamente impotente e vai minando seu \u00e2nimo de viver.",
                "Op, escute os v\u00e1rios conselhos que lhe deram.  O mais importante agora, busque auda. Faculdades geralmente tem ajuda gratuita. Sei o que voc\u00ea esta passando e pensando. Eu basicamente quando crian\u00e7a, vivi na rua. Sei que s\u00f3 olhar para a frente n\u00e3o basta. Mas a for\u00e7a maior, est\u00e1 dentro de voc\u00ea. Nunca, jamais desista. Voc\u00ea pode se dobrar, chorar, mas n\u00e3o desista. Quando o tro\u00e7o pegar mesmo, respire fundo, saia de casa, caminhe e observe o dia. Viva um dia de cada vez e aproveite pois voc\u00ea \u00e9 \u00fanico. Para mim voc\u00ea importa. EU TE AMO OP. N\u00c3O DESISTA. Fique em paz.",
                "#AVISO\n\nA modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil se esfor\u00e7a para criar um espa\u00e7o de discuss\u00e3o saud\u00e1vel, portanto gostar\u00edamos de deixar claro que coment\u00e1rios contendo misoginia e sexismo, incluindo apologia ao estupro e culpando a v\u00edtima de qualquer maneira acarretar\u00e3o em remo\u00e7\u00f5es e bans. Posts contendo qualquer tipo de 'doxxing' e/ou informa\u00e7\u00f5es pessoais ser\u00e3o tratados da mesma maneira. Gratos.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Voc\u00ea mora em um por\u00e3o e tem um subemprego, voc\u00ea n\u00e3o t\u00e1 reclamando de barriga cheia n\u00e3o. Boa sorte, OP.",
                "IMO,primeiramente procura um psiquiatra pra lidar com os sintomas da depress\u00e3o,segundamente fa\u00e7a tudo pensando no futuro/longo termo at\u00e9 voc\u00ea alcan\u00e7ar uma vida mais confortavel,comece a praticar exercicio,a estudar um \u00e1rea que voc\u00ea que gostaria de trabalha,tira os maus-habitos da sua vida,lidar com seus traumas,etc quando voc\u00ea conquistar uma vida mais confortavel voc\u00ea pode desacelerar um pouco e viver tranquilo"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Mulheres morrem afogadas ap\u00f3s salvar crian\u00e7as em a\u00e7ude na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "aujy1f",
            "comments": [
                "\u00c9 uma decis\u00e3o dif\u00edcil do caralho, porque n\u00e3o sei nadar e se eu ver minha m\u00e3e se afogando vou ter de escolher entre ver ela morrer ou tentar salv\u00e1-la e morrer junto. E pior ainda \u00e9 se for um filho meu, porque o \u00edmpeto de salvar vai ser maior ainda.\n\nMaldita evolu\u00e7\u00e3o que tirou nossa habilidade instintiva de nadar. ",
                "Duas hero\u00ednas... Uma tristeza n\u00e3o terem sobrevivido :/ ",
                "Perdi um amigo assim. Ele tinha 16 anos e foi salvar o irm\u00e3o de 10 que tava se afogando. Colocou o irm\u00e3o de volta no barco e n\u00e3o conseguiu voltar.",
                "na reportagem n\u00e3o fala quem deixou as crian\u00e7as entrarem ali\n\ntamb\u00e9m n\u00e3o fala se as duas mulheres eram parentes\n\nn\u00e3o to entendendo nada",
                "Eu li essa mat\u00e9ria e pensei \"putz, essa vai ser a m\u00edtica mat\u00e9ria do G1 s\u00f3 com coment\u00e1rios positivos e de suporte - n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que eu vou achar gente falando merda sobre *esse assunto\"*.\n\nEu estava errado.\n\nMeu Deus, como eu estava errado..."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Trai\u00e7\u00f5es e Fim de Relacionamento",
            "selftext": "Sou do interior, tinha um namoro de 4 anos quando me mudei pra S\u00e3o Paulo. Continuamos o namoro e nos vi\u00e1mos todo final de semana (cidade fica 100km de SP). Nesse tempo sai com v\u00e1rias mulheres em SP (durante a semana), pelas minhas contas devo ter transado com umas 24. No final do ano passado, haviamos completado 10 anos de namoro, fiquei doente (pedra nos rins) e durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o minha namorada veio ficar comigo. Assim que voltou pro interior, pediu transferencia pra SP, me contou sobre isso e eu concordei de come\u00e7armos a morar juntos. Terminei todos os casos que tinha, e em janeiro dessa ano ela veio pra c\u00e1. No come\u00e7o de fevereiro, encontrei uma ex-ficante, ela come\u00e7ou a nadar na mesma academia que eu e come\u00e7amos a sair novamente. Em abril minha namorada descobriu sobre esse caso, eu disse que n\u00e3o queria mais namorar, ela \"implorou\" pra que eu reconsiderasse e desse outra chance a n\u00f3s. Pois bem, continuamos o namoro e depois de 1 m\u00eas eu voltei a sair novamente com a a dita cuja da academia e pouco tempo depois minha namorada descobriu (novamente). Eu n\u00e3o quero mais namorar, mas minha namorada est\u00e1 depressiva, parece que sem mim o mundo n\u00e3o existe pra ela. Ela diz que n\u00e3o tem como pedir transferencia novamente pro interior, que toda a vida dela, amigos, familia e cachorros est\u00e3o no interior e que arruinei a vida dela completamente. Eu acho que isso \u00e9 drama, mas ela tem chorado muito, desde abril ela anda super pra baixo. Pra tentar tornar as coisas mais simples pra ela, eu disse que vou embora da casa que moramos, mas vou continuar pagando o aluguel dela por 5 anos, e ela pode ficar com o carro. Ainda sim, ela n\u00e3o aceita o fim! Eu quero sair de casa, mas ao mesmo tempo me sinto mal pra caralho por fazer isso (e por todo mal que j\u00e1 fiz pra ela).",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "6vd3gx",
            "comments": [
                "Veja bem... Voc\u00ea \u00e9 um grande babaca, isso \u00e9 um fato. Agora, existe realmente a necessidade de pagar contas para ela por 5 anos? Obviamente que \u00e9 coerente auxiliar ela nesse per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o vejo motivo para tentar remediar a situa\u00e7\u00e3o de forma financeira. Cora\u00e7\u00e3o partido sara sozinho, dinheiro n\u00e3o conserta orgulho ferido e confian\u00e7a quebrada. Na verdade, depender financeiramente de quem te fodeu deve ser extremamente degradante.\n\nDe qualquer forma, o pior que voc\u00ea pode fazer \u00e9 pensar que tudo n\u00e3o passa de \"drama de menina\". Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 \"pouca merda\".",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o namore uma pessoa que n\u00e3o seja poliamorosa do jeito que voc\u00ea \u00e9. Vai acabar fabricando gente para ser criada por uma mulher que te odeie.\n\nAjuda financeiramente e mantenha dist\u00e2ncia para que ela se reerga.",
                "OP , n\u00e3o querendo ser cus\u00e3o mas sendo , voc\u00ea foi muito vacil\u00e3o. 10 anos de namoro sendo que nesse tempo todo voc\u00ea nunca foi fiel, por que n\u00e3o desencanou de vez em vez de ficar iludindo, voc\u00ea tem muita culpa nisso.\nAgora aguenta , deixa a certeza que voc\u00ea n\u00e3o quer mais nada e da tempo ao tempo.\n",
                "  Cara, vamos la. Aqui temos um belo exemplar de FDP. com namorada e uma m\u00e9dia de 1 garota diferente a cada 2 meses. Eu gostaria muito de conhecer um cara bonzinho com melhores resultados.\n\n Bem cara, acho que o que vai pesar para sua garota \u00e9 o fato dela admitir o fracasso. Como sera vista no trampo, onde deve ser conhecida por \"aquela guria que largou tudo pelo amor\" e agora.... se fudeu.\n\n Veja, n\u00e3o estou julgando que vc esteja errado.Possivelmente eu faria pior at\u00e9, se tivesse o dom ou as oportunidades. Mas como um bom canalha, eu em seu lugar sairia fora. Vc ja plantou um floresta de galhos nela, n\u00e3o fez direito (afinal, ela descobriu), ent\u00e3o n\u00e3o diga que se preocupa. Pega as coisas e bye.\n\n Boa sorte cara. Abra\u00e7os.",
                "Como \u00e9 dif\u00edcil respeitar as regras do sub sobre n\u00e3o ofender ningu\u00e9m com um post desses.",
                "Eu nao sei q tipo de ajuda vc espera receber aqui e na sua situa\u00e7ao vc parece ta dando a cara a tapa pra ver se as criticas vao te fazer sentir melhor por estar \"pagando o pre\u00e7o\".\n\n\nEnfim, nao tem mto o q vc possa fazer nesse caso, tenta convence-la a procurar um psicologo ou algum tipo de terapia q a ajude a superar o trauma.. ",
                "Veja bem... Voc\u00ea \u00e9 um grande babaca, isso \u00e9 um fato. Termina sim com ela, ela vai sofrer agora no in\u00edcio mas vai perceber qu\u00e3o lixo voc\u00ea \u00e9 e ficar bem.\n\nNo mais, n\u00e3o pague 5 anos, talvez uns 2 meses pra ela se achar financeiramente.\n\n",
                "Que mentira hein?",
                "Veja bem... Voc\u00ea \u00e9 um grande babaca, isso \u00e9 um fato. Da pr\u00f3xima vez, N\u00c3O ASSUMA RELACIONAMENTO S\u00c9RIO com ningu\u00e9m, imbe ... digo, pessoa gentil.",
                "wtf",
                "\u00c9 s\u00e9rio isso?",
                "Larga ela brow, pra que vc vai ajudar no aluguel? N\u00e3o vai ser sua namorada mais...\n\nT\u00e1 com d\u00f3 agora?",
                "Ningu\u00e9m pode te julgar.",
                "O op \u00e9 um fdp",
                "Se vira seu ot\u00e1rio",
                "Ora, pelo que eu entendi ela quer continuar com voc\u00ea mesmo voc\u00ea saindo com outras.\n\nDeixe isso claro e continue sem sentir culpa. Para ser justo, diga que ela pode sair com outros, quem sabe ela n\u00e3o encontra algu\u00e9m melhor que voc\u00ea e te deixe de vez.\n",
                ":/ Tenta se redimir, cara. ",
                "Esse tipo de hist\u00f3ria me faz querer ficar solteira... Pra sempre! Fa\u00e7a um favor para a humanidade e n\u00e3o tenha filhos. ",
                "Se essa hist\u00f3ria toda a\u00ed for verdade, que grandess\u00edssimo babaca voc\u00ea \u00e9, hein? Foda que s\u00e3o tipos assim os que mais acabam se dando bem mesmo."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Eu vi que tem v\u00e1rios posts sobre as ideias legislativas do site do Senado. Organizei aqui algumas.",
            "selftext": "N\u00e3o s\u00e3o necessariamente as mais votadas, mas coloquei algumas e tentei separar por categorias. E no final tem algumas que eu achei que vale a pena dar uma olhada.   \n\n&nbsp;  \n  \nPropostas | Apoios\n---|---\n**Benef\u00edcios aos pol\u00edticos** | \n[Fim de aux\u00edlio moradia para deputados, senadores e [link] | Mais de 160 mil apoios\n[Fim da aposentadoria especial para senadores e [link] | Mais de 40 mil apoios\n**Tributa\u00e7\u00e3o** | \n[Reduzir os impostos sobre games do atual 72% para [link] Mais de 75 mil apoios\n[Fim da imunidade tribut\u00e1ria para entidades [link] | Mais de 20 mil apoios\n**Armas de Fogo** | \n[Fim do Estatuto do [link] | Mais de 60 mil apoios\n[Amplia\u00e7\u00e3o de venda de armas e muni\u00e7\u00f5es [link] | Mais de 25 mil apoios\n**Descriminaliza\u00e7\u00e3o/ Criminaliza\u00e7\u00e3o**| \n[Descriminaliza\u00e7\u00e3o do cultivo da cannabis para consumo [link] | Mais de 30 mil apoios\n[Redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal para crimes de estupro e [link] Mais de 25 mil apoios \n[Criminaliza\u00e7\u00e3o do funk como crime de sa\u00fade p\u00fablica a crian\u00e7a, aos adolescentes e a [link] | Mais de 20 mil apoios\n[Criminaliza\u00e7\u00e3o da apologia ao [link] | Mais de 20 mil apoios  \n[Regular a interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez, dentro das 12 primeiras semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pelo [link] | Mais de 20 mil apoios\n[Regular o uso recreativo, medicinal e industrial da [link] | Mais de 20 mil apoios\n[Criminaliza\u00e7\u00e3o da Shaira* no territ\u00f3rio [link] [^^^Wiki ^^^sobre [link] | Mais de 20 mil apoios\n  \n  \n&nbsp;  \n  \n\nE algumas propostas... hmm... *interessantes*...     \n  \n\n-  [Sal\u00e1rio m\u00ednimo para [link]  \n-  [Fim do voto secreto para toda e qualquer [link]  \n-  [Diminui\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer atrav\u00e9s da troca do tipo de cloro na rede de [link]  \n-  [Proibir motoqueiros, nas cidades, de nadar [sic] com [link]  \n-  [Criminaliza\u00e7\u00e3o da [link]  \n-  [Jiu Jitsu como mat\u00e9ria [link]  \n-  [Humaniza\u00e7\u00e3o dos direitos [link]  ",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "6o20hs",
            "comments": [
                "> Jiu jitsu como materia escolar.\n\n\nLOL",
                "Criminaliza\u00e7\u00e3o do funk como crime de sa\u00fade p\u00fablica?\n\nHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHU\n\nCRIMINALIZAR \"APOLOGIA AO COMUNISMO\"???\n\nHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHUHUAHAHAUHAUHAUAHUAHUAHAUHAUHAUAHUAHU\n\nAi, cara... D\u00e1 gosto viver num pa\u00eds assim, n\u00e3o?\n\nPuta que pariu.",
                "Que droga, tem uns a\u00ed muito fracos. Sem argumentos, sem explica\u00e7\u00e3o, s\u00f3 a ideia e pronto. Assim n\u00e3o vai passar nunca.\n\nE poxa, eu lembro que o cara que organizou a proposta de diminuir o imposto sobre games se empenhou bastante aqui no sub, buscou um monte de opini\u00f5es e tudo mais, mas da uma tristeza chegar no site e ver \"Atualmemte os impostos cobrados sobre games \u00e9 72%, um dos maiores do mundo. Isso causa muitos brasileiros como eu a evitar comprar jogos, porque \u00e9 tudo caro demais. Os Estados Unidos atualmente cobram 9% de impostos sobre games, e isso causou o mercado de l\u00e1 a ser o maior do mundo de jogos.\"",
                "Toma [mais uma [link] Limitar o pre\u00e7o do produto avulso a uma porcentagem do combo.  (um tipo de venda casada disfar\u00e7ada)",
                "er...\n\nsem querer ser chato, mas sua classifica\u00e7\u00e3o ta meio zuada.\n\n\"Redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal para crimes de estupro e homic\u00eddio\" n\u00e3o \u00e9 descriminaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 criminaliza\u00e7\u00e3o.\n\n\"Regular a interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez, dentro das 12 primeiras semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pelo SUS\" e \"Regular o uso recreativo, medicinal e industrial da maconha\" s\u00e3o descriminaliza\u00e7\u00e3o.\n\n",
                "Ontem, a esquizofrenia era o comunismo; hoje, \u00e9 o islamismo. Se antes os comunistas iriam dominar o Brasil, tomar a sua casa e te botar pra morar com pessoas desconhecidas, hoje, o risco \u00e9 de mu\u00e7ulmanos, que est\u00e3o fugindo de ditos mu\u00e7ulmanos, implantarem a sharia aqui. WAKE UP, SHEEPLE!",
                "quer dizer, querem criminalizar shaira sendo que isso nem faz diferen\u00e7a no nosso dia dia enquanto a bancada evang\u00e9lica barra qualquer tipo de medida progressista na camara, vai entender ",
                "#AVISO\n\nA modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil se esfor\u00e7a para criar um espa\u00e7o de discuss\u00e3o saud\u00e1vel, portanto gostariamos de deixar claro que coment\u00e1rios contendo misoginia e sexismo, incluindo apologia ao estupro e culpando a v\u00edtima de qualquer maneira acarretar\u00e3o em remo\u00e7\u00f5es e bans. Posts contendo qualquer tipo de dox e/ou informa\u00e7\u00f5es pessoais ser\u00e3o tratados da mesma maneira. Gratos.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Porra, tem v\u00e1rias propostas legais a\u00ed, e tamb\u00e9m algumas bem absurdas.\n\nIndo na sua lista de cima pra baixo, estou de acordo at\u00e9 a parte de criminaliza\u00e7\u00e3o, onde concordo s\u00f3 com a parte de Sharia e regula\u00e7\u00e3o da Maconha.\n\nAs propostas interessantes rs, n\u00e3o vou nem comentar.",
                "Para votar contra a anistia ao Dep. Jair Messias Bolsonaro na a\u00e7\u00e3o penal no STF (caso Maria do Ros\u00e1rio)\n\n[link]",
                "Adoraria o fim do voto secreto"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Eu perdi a data de inscri\u00e7\u00e3o de um curso que queria muito",
            "selftext": "E foi culpa minha. Eu sabia que tinha nove dias pra me inscrever, mas procrastinei, mais uma vez.\n\nEu vou me mudar da cidade grande para o interior em alguns dias, por quest\u00f5es financeiras, at\u00e9 o final do ano. Vai ser uma mudan\u00e7a grande de estilo de vida, e eu esperava que pudesse ser uma experiencia que me ajudasse a crescer como pessoa tamb\u00e9m. Dentre outras coisas, eu esperava que fosse ajudar na minha motiva\u00e7\u00e3o com a m\u00fasica.\n\nEu dei uma olhada nesse curso animal que ia me ajudar com o EXATO problema que mais me atrasa no meu instrumento. Uma rotina estabelecida com um profissional do instrumento, junto da nova atmosfera, me daria mais motiva\u00e7\u00e3o para que eu n\u00e3o desistisse de vez da m\u00fasica.\n\nMas eu perdi o prazo. E n\u00e3o tem previs\u00e3o pra que aconteca de novo.\n\nEu sinceramente acredito em mim mesmo cada vez menos. Eu tenho tudo que preciso, menos a vergonha na cara de fazer as coisas direito. Parece que eu n\u00e3o consigo sair da minha zona de conforto em nenhum aspecto; Sempre fazendo as mesmas coisas, escutando as mesmas m\u00fasicas, fazendo os mesmos exerc\u00edcios xulos e ainda incredulamente achando que assim eu vou ter chance de chegar onde eu quero, numa carreira t\u00e3o dificil como \u00e9 a da musica.\n\nJ\u00e1 tenho 23 anos e fico nesse paradoxo: Um lado almeja o sucesso que acredito ser capaz de atingir; O outro s\u00f3 pensa no pr\u00f3ximo v\u00eddeo besta do youtube, ou do pr\u00f3ximo dia que poderei passar horas jogando video-game. Ou seja, ser\u00e1 que sou capaz mesmo? Dei a sorte de ter os privil\u00e9gios que tenho, uma fam\u00edlia que apoia a minha escolha, dez dedos nas m\u00e3os, nenhum problema cerebral ou motor, etc. Tudo isso e n\u00e3o consigo parar de deixar a correnteza me levar e de fato nadar pro lado que quero. Fico boiando, incredulamente achando que vou chegar em terra firme, quando tudo que vejo \u00e9 s\u00f3 mar aberto.\n\nEu acho que me expressei bem mal, mas dei meu melhor dado meu estado mental no momento. Eu v\u00ed um post de outra pessoa aqui que conseguiu cortar tr\u00eas v\u00edcios durante a quarentena; eu espero que muitos de voc\u00eas consigam se aproximar de seus sonhos e objetivos da forma que puderem durante esses tempos, coisa que eu n\u00e3o tenho conseguido fazer. Um abra\u00e7o.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "hmc3pk",
            "comments": [
                "Liga l\u00e1 e veja se ainda tem vaga.",
                "Tenho muito medo disso acontecer comigo. J\u00e1 estive em situa\u00e7\u00f5es parecidas e me identifico muito com esse paradoxo. Ta foda...",
                "Manda email e fala que devido \u00e0 covid voc\u00ea n\u00e3o p\u00f4de fazer a inscri\u00e7\u00e3o /r/unethicallifeprotips",
                "Em 2018 perdi a inscri\u00e7\u00e3o da Unesp por que achei que era outra data, entendo seu desespero",
                "tente de novo fazer!! n\u00e3o desista!! conselho de quem deixou passar tantas coisas. aproveite agora o seu momento,  a garra e a vitalidade fica s\u00f3 na juventude. Depois vem tantas outras coisas, que os nossos maiores sonhos v\u00e3o ficando pra tr\u00e1s, pq aquela for\u00e7a de vontade vai sumindo com o tempo, e quando mal piscamos os olhos, ja se passaram 10 anos.\ud83d\ude2d ...como queria um Ctrl Z na vida! kkk."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Pra quem est\u00e1 no banheiro agora",
            "selftext": "Tipos de coc\u00f4\n\n\n   1- FANTASMA: Voc\u00ea sente sair, v\u00ea o bicho no papel, mas n\u00e3o tem nada na privada;\n\n   2- CLEAN: Voc\u00ea sente sair, o bicho t\u00e1 l\u00e1 na privada, mas o papel t\u00e1 limpinho;\n\n   3- MOLHADINHO: Depois de limpar a bunda umas 50 vezes, voc\u00ea ainda sente que n\u00e3o t\u00e1 limpo, ent\u00e3o voc\u00ea embola papel higi\u00eanico entre o rabo e a cueca pra n\u00e3o borrar;\n\n   4- GOSTINHO DE QUERO MAIS: Acabou de puxar a descarga, j\u00e1 puxou as cal\u00e7as at\u00e9 o joelho e de repente tem que come\u00e7ar tudo de novo;\n\n   5- HEMORRAGIA CEREBRAL:Aquele que requer tanta for\u00e7a que voc\u00ea fica todo roxo e quase tem um derrame;\n  \n 6- ESPIGA DE MILHO: Auto explicativo;\n\n  7- TORPEDO: T\u00e3o grande que d\u00e1 medo de puxar a descarga sem antes quebrar no meio com o cabo de uma escova de dentes;\n \n  8- ALCO\u00d3LICO AN\u00d4NIMO: Aquele feito na manh\u00e3 seguinte a uma noite de bebedeira. Deixa uma marca longitudinal na porcelana ap\u00f3s puxada a descarga.\n\n   9- CHAMA O ENCANADOR: T\u00e3o grande que entope o vaso e a \u00e1gua transborda, voc\u00ea deveria ter seguido a dica do 'TORPEDO'\n\n   10- CABELUDO: Aquele que voc\u00ea encontra na privada dois dias depois de expelido, quando a descarga n\u00e3o funciona, naquela altura inchado at\u00e9 ficar da grossura do seu antebra\u00e7o;\n\n   11- EMBORA EU QUEIRA: Quando voc\u00ea fica sentado com uma puta dor de barriga mas s\u00f3 peidando, particularmente frustrante em banheiros p\u00fablicos;\n\n   12- CAMINH\u00c3O BASCULANTE: Sai t\u00e3o r\u00e1pido que mal d\u00e1 tempo de sentar;\n\n   13- AER\u00d3GRAFO: Vers\u00e3o diarreia do 'CAMINH\u00c3O BASCULANTE' antes mesmo de voc\u00ea sentar BUM! Uma carga explosiva recobre todo o interior do vaso de uma camada mais ou menos uniforme de respingos. A \u00e1gua continua limpinha;\n\n   14- I\u00d4-I\u00d4: Aquela que requer uma for\u00e7a enorme para sair, e assim, que ela bota a cabecinha pra fora, voc\u00ea relaxa os m\u00fasculos do abdomen e ela volta pra dentro;\n\n   15- EFEITO ILHA: Uma massa marrom e disforme saindo pra fora da \u00e1gua;\n\n   16- H\u00c9RNIA DE DISCO: Variante do 'HEMORRAGIA' requer tanta for\u00e7a que voc\u00ea acha que t\u00e1 saindo pelo lado;\n\n   17- ACHO QUE ESTOU PARINDO PELO CU: Um cruzamento de 'TORPEDO' com ' H\u00c9RNIA DE DISCO', o produto assemelha-se em tamanho e formato a uma lata de batatinhas Pringle, depois que sai sobra um espa\u00e7o vazio no reto (vulgo oco, Guina aprova);\n\n   18- RABO DE MACACO: N\u00e3o para de sair, tipo pasta de dente, voc\u00ea tem duas escolhas: ou ir puxando a descarga e continuar mandando brasa, ou, arriscar-se a ver o bicho ir empilhando at\u00e9 chegar na sua bunda;\n\n   19- ACHO QUE ESTOU VIRANDO UM COELHINHO: Um monte de cocozinhos redondos que parecem bolinhas de gude e que fazem barulhinho ao cair na \u00e1gua;\n \n  20- ELEVADOR: Desce de uma vez. movimento retil\u00edneo uniforme;\n\n   21- TARZAN: S\u00f3 sai com o aux\u00edlio vocal;\n\n   22- PROMETO MASTIGAR MINHA COMIDA MELHOR: Quando o pacote de Doritos da noite passada parece vidro mo\u00eddo ao descer;\n\n   23- MORREU UM BICHO AQUI DENTRO: Tamb\u00e9m conhecido como Lixo T\u00f3xico, \u00e9 claro que voc\u00ea n\u00e3o avisa ningu\u00e9m do odor do infecto. Em vez disso, voc\u00ea fica disfar\u00e7adamente perto da porta do banheiro fazendo for\u00e7a pra n\u00e3o dar risada enquanto as pessoas saem correndo e engasgando ali dentro;\n\n   24- AINDA TEM UM PENDURADO: Tem de esperar pacientemente o \u00faltimo peda\u00e7o cair, porque se voc\u00ea tentar limpar agora vai borrar tudo;\n\n   25- LAN\u00c7A-CHAMAS: Chamusca os pelinhos, faz voc\u00ea jurar nunca mais chegar perto de acaraj\u00e9;\n\n   26- TONER: A \u00fanica prova material de todo seu esfor\u00e7o \u00e9 um ligeiro escurecimento da \u00e1gua;\n\n   27- PRIMOG\u00caNITO: T\u00e3o perfeito, marrom e saud\u00e1vel que d\u00e1 pena de puxar a descarga;\n\n   28- MIGU\u00c9: Poderia muito bem ser um 'PRIMOG\u00caNITO', mas se esconde no v\u00e3o da privada antes que voc\u00ea possa apreciar.....\n\n   29- SE SEGURAR O MIJO VAI: prende-se a piroca mole, fazendo ter press\u00e3o na bexiga, que ao tentar ter mais espa\u00e7o esmaga o reto obrigando a merda a sair\n\n   30- PARINDO A PUTA QUE PARIU AH?: d\u00f3i tanto, mas tanto, que voc\u00ea chega a soar fazendo for\u00e7a\n  \n 31- FEIRA: Pode ser do tipo alface ou do tipo beterraba(vermelhinho), depende do que sua m\u00e3e comprou na feira do dia anterior. O famoso ESPIGA DE MILHO \u00e9 um derivado.\n\n   32- HOMEM EL\u00c1STICO: Voc\u00ea come\u00e7a a cagar e n\u00e3o consegue parar, como se tivesse cagando infinito, pra descer na descarga tem que cortar em peda\u00e7os e socar com o desentupidor, parece que voc\u00ea t\u00e1 fazendo uma caipirinha de bosta.\n    \n33-MULHER INVIS\u00cdVEL: Voc\u00ea caga, mas n\u00e3o sai nada no papel higi\u00eanico e n\u00e3o tem nada na privada, pra se curar de cagar assim tem gente que faz psican\u00e1lise, regress\u00e3o, fisioterapia, \u00e9 tenso.\n    \n34-O COISA: \u00c9 aqui que a porra fica s\u00e9ria, \u00e9 aquele coc\u00f4 gigantesco que pesa 5 kg e \u00e9 duro de cagar, voc\u00ea precisa de uma torcida que fique na porta do banheiro e de um cu com superfor\u00e7a, caso contr\u00e1rio voc\u00ea quebra todos os seus ossos, mas se conseguir d\u00e1 vontade de registrar o coc\u00f4 no cart\u00f3rio com o seu nome.\n    \n35-TOCHA HUMANA: O mais perigoso, ta\u00e7a fogo no seu cu, o nome cient\u00edfico \u00e9 \"Tobas Ardentus\". Suja toda a privada, suja toda a sua bunda, depois demora uma semana pra limpar a merda, parece que voc\u00ea deu um hadouken com o cu.\n    36-SUJEIRENTO: O coc\u00f4 que d\u00e1 mais raiva, aquele que joga \u00e1gua no cu e deixa seu cu todo sujo da bosta que voc\u00ea cagou antes.\n\nManeiras de dizer que vai cagar\n\n    Vou fazer o n\u00famero 2.\n\n    Vou soltar um barro.\n\n    Vou materializar minha opini\u00e3o sobre a elei\u00e7\u00e3o da Dilma.\n\n    Vou ali passar um fax pro beltrano, ciclano, etc.\n\n    Vou mandar o elevador pro t\u00e9rreo.\n\n    Vou ali quebrar a lou\u00e7a.\n\n    Vou chapiscar a porcelana.\n\n    Vou fazer churros com a minha pr\u00f3pria m\u00e1quina.\n\n    Vou ali fazer rapel sentado.\n\n    Vou mandar os neguinhos pra nadar.\n\n    Vou afogar o Nelson Mandela.\n\n    Vou fazer um espetinho sem palito.\n\n    T\u00f4 recebendo um fax de Boston e preciso repassar pra Chicago.\n\n    Vou plantar \u00e1rvore no rio.\n\n    Vou acompanhar aquele meu amigo que veio l\u00e1 do interior e est\u00e1 indo pro Rio.\n\n    Vou sujar a barba do marujo.\n\n    Vou cortar o rabo do macaco... e j\u00e1 volto.\n\n    Vou ali cortar o charuto.\n\n    Vou constru\u00edr uma barragem.\n\n    Vou ali tirar o pl\u00e1stico da mortadela.\n\n    Me deu vontade de tirar a tartaruga do saco.\n\n    D\u00e1 licen\u00e7a que eu vou dar uma barrigada.\n\n    Vou dar uma borrada na porcelana.\n\n    Vou fritar o acaraj\u00e9. J\u00e1 volto.\n\n    Vou fritar um quibe na \u00e1gua fria.\n\n    Vou fazer um download\u2026\n\n    Vou fazer um deploy.\n\n    Preciso esvaziar o buffer.\n\n    Tenho que formatar o HD - o hintestino delgado.\n\n    Vou fazer um bolo... um bolo fecal!\n\n    Vou bostar no Twitter\u2026\n\n    Vou ali conversar com a Tia Deca.\n\n    Vou ali que o Pel\u00e9 j\u00e1 t\u00e1 cal\u00e7ando a chuteira...\n\n    Vou ali falar com Ari Barroso\u2026\n\n    Vou afogar o moreno...\n\n    Vou dar comida pro Seu Celite.\n\n    Vou l\u00e1 no banheiro enviar um e-mail e j\u00e1 volto!\n\n    Vou al\u00ed porque o esquilo t\u00e1 saindo da toca.\n\n    Vou fabricar um boneco de argila cotoco de bra\u00e7o e de perna.\n\n    Vou tirar o quibe da garagem.\n\n    Vou dar uma chapiscada na lou\u00e7a!!!\n\n    Vou fazer um dep\u00f3sito do Produto Interno Bruto\n\n    Vou levar o tinga no tobo\u00e1gua.\n\n    Vou na casa do pedrinho.\n\n    Vou alisar o moreno\n\n    Vou fabricar um chokito.\n\n    Vou escorrer um aipim.\n\n    Vou dar comida a boc\u00e3o!\n\n    Vou l\u00e1 cortar o Churros\u2026.\n\n    Vou soltar a tran\u00e7a!\n\n    Vou ali soltar um trem-bala.\n\n    Vou decorar a porcelana!\n\n    Vou assinar a lei \u00e1urea!!\n\n    Vou ao Banco de Boston fazer um dep\u00f3sito bruto\n\n    Vou mandar um Sedex para as Tartarugas Ninja\n\n    Vou ali compor uma m\u00fasica profunda pro Caetano Veloso e j\u00e1 volto.\n\n    Vou ler as novas not\u00edcias pol\u00edticas na veja e j\u00e1 volto\n\n    Vou brincar de fazer ilha\u2026\n\n    Vou despachar um deputado\n\n    Vou ali desempacotar o Negresco.\n\n    Vou enviar um e-mail com anexo pra presid\u00eancia dizendo o que acho sobre a corrup\u00e7\u00e3o!\n\n    T\u00f4 com vontade de desfragmentar o HD\n\n    Vou tirar o pardal da gaiola\n\n    Vou l\u00e1 fazer uma revis\u00e3o no escapamento\n\n    Vou ali jogar a \u00e2ncora no mar\n\n    Vou obrar\n\n    Vou descomer\n\n    Vou passar um fax (esta \u00e9 cl\u00e1ssica)\n\n    Vou visitar a minha amiga pri... (privada)\n\n    Vou escorregar o moreno!\n\n    Vou mandar o Pel\u00e9 pra aula de nata\u00e7\u00e3o\n\n    Vou libertar meu amigo\n\n    Vou vender barro\n\n    Vou soltar a besta-fera\n\n    Vou fazer churros.Algu\u00e9m t\u00e1 servido?\n\n    Vou mandar um fax pra Sabesp (ou a companhia de saneamento da sua regi\u00e3o)\n\n    Vou soltar um barro duro!!!\n\n    Vou jogar batalha naval (Acabei de Afundar uma Embarca\u00e7\u00e3o)\n\n    Vou criar arte Barroca!!\n\n    Vou Ali causar um Preju\u00edzo.\n\n    Vou ali Sustentar Bras\u00edlia!\n\n    Vou Meter Chumbo na Pri... (vada)\n\n    Sabe o que eu vou fazer? Hidreto de pot\u00e1ssio! N\u00e3o entendeu? KH!\n\n    Vou ali no escrit\u00f3rio...\n\n\n\n\nCagar tamb\u00e9m \u00e9 poesia:\n\n\nCagar todo mundo caga\n\nCagar \u00e9 a lei do universo\n\nAt\u00e9 Dom Pedro cagou\n\nE cagando fa\u00e7o esse verso\n\nE por falar em cagar\n\nMe veio assim de repente...\n\nUm tr\u00f4\u00e7o curto e grosso...\n\nQue quase rasga o c\u00fa da gente.\n\n\n\nOutra linda poesia:\n\nCagar \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o profunda;\n\nO coc\u00f4 bate na \u00e1gua;\n\nE a \u00e1gua bate na bunda;\n\n\n\nMais uma:\n\nMijar fora do vaso\n\n\u00c9 coisa de momento\n\nCagar fora do vaso\n\n\u00c9 c\u00fa fora do centro\n\n\n\n\nMais uma linda poesia dedicada aos Poetas de banheiros:\n\n\nDos prazeres que existem sem pecar\n\nO mais gostoso \u00e9 cagar\n\nO cu fica satisfeito\n\nE a merda no devido lugar.\n\nCagar \u00e9 um prazer do qual ninguem escapa\n\nCaga o rei, caga o papa, caga o boi, caga a vaca at\u00e9 a garota mais linda\n\nFaz suas bolinhas de caca.\n\n\u00c9 triste amar sem ser amado,\n\ne mais triste ainda \u00e9 cagar sem ter almo\u00e7ado.\n\nN\u00e3o h\u00e1 prazer mais gostosinho\n\nQue cagar devagarzinho.\n\nOs escritores de banheiro s\u00e3o poetas por voca\u00e7\u00e3o\n\nQue buscam na merda sua fonte de inspira\u00e7\u00e3o .\n\nNeste lugar sagrado onde tanta gente esvazia a pan\u00e7a ,\n\nA mulher passa o papel e o homem simplesmente balan\u00e7a.\n\nNeste lugar t\u00e3o \u00fanico que recebe tanta gente,\n\nFaz for\u00e7a o mais covarde e se caga o mais valente. Cague pela manh\u00e3 ou pela tardinha, mas por favor n\u00e3o esque\u00e7a\nde puxar a cordinha.\n\n Merda n\u00e3o \u00e9 tinta, dedo n\u00e3o \u00e9 pincel, quem quiser limpar o cu, faz favor usar o papel.\n\nGosto tanto de voc\u00ea que n\u00e3o te esque\u00e7o nem cagando , cada peido que eu solto \u00e9 um beijo que te mando . \n\nAqui jazem os restos mortais deste ol\u00edmpico tolete primordial que lutou de forma her\u00f3ica\n\npara sair do orif\u00edcio anal.\n\n\nFonte: [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "a7pi12",
            "comments": [
                "\u00c9 muita merda num post s\u00f3, kkkkk toma a\u00ed um cimavoto",
                "sdds e-mails de 2005",
                "No n\u00famero 7- Torpedo, faltou a refer\u00eancia da faquinha de coc\u00f4. ",
                "T\u00f3pico de 2018. ",
                "A cagada perfeita \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o do 2, 20 e 23.",
                "J\u00e1 recebi um email com essa parada em slide na \u00e9poca de msn, tinha at\u00e9 desenho. Uma merda! \n\nedit: Puta merda, foi exatamente [link] N\u00e3o foi id\u00eantico ao post, mas chegou perto. hahaha",
                "Literalmente shitpost",
                "Shitpost de qualidade",
                "pqp. j\u00e1 pensou em criar um canal no youtube? teu conteudo rivaliza o da k\u00e9fera meu irm\u00e3o.",
                "Sabia que era da desciclop\u00e9dia kkkkkkkk"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Juiz solta morador que foi preso ap\u00f3s matar ladr\u00e3o que caiu na piscina em MT",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "7cnjcp",
            "comments": [
                "\u00c9 por causa disso, meus caros amigos, que se voc\u00ea matar algu\u00e9m em legitima defesa, FUJA!\n\nIsso mesmo, passe alguns dias em outro estado, e se apresente \u00e0 pol\u00edcia LONGE DO FLAGRANTE. Assim voc\u00ea passa zero dias preso e aguarda somente as decis\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "\n^(Este \u00e9 o melhor NL;NL que eu pude fazer, o artigo original foi reduzido em 54.99%. [Eu sou um Bot] \ud83e\udd16)  \n\n\n\n>**Assaltante foi atingido no cora\u00e7\u00e3o, andou alguns metros e caiu na piscina da casa. Juiz concedeu liberdade ao morador e n\u00e3o estabeleceu nenhuma medida restritiva.**  \n\n\n> Segundo a assessoria do Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso (TJMT), o juiz Jos\u00e9 Lu\u00eds Leite Lindote, da comarca de V\u00e1rzea Grande, concedeu liberdade ao morador. No entanto, ainda de acordo com o TJMT, o morador pode responder pelo crime de assassinado, dependendo do ponto de vista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual (MPE) de Mato Grosso. Inicialmente o morador havia sido conduzido para a delegacia onde daria esclarecimentos sobre o caso. No entanto, o delegado, apesar de reconhecer a leg\u00edtima defesa, optou por autuar o morador pelo crime de homic\u00eddio e encaminh\u00e1-lo para audi\u00eancia de cust\u00f3dia. Conforme a Pol\u00edcia Civil, o marido estava no quarto, acordou, pegou um rev\u00f3lver calibre 38 e enfrentou um dos assaltantes. O assaltante que estava armado foi baleado no cora\u00e7\u00e3o, cambaleou por alguns metros e caiu na piscina, no quintal da resid\u00eancia. O outro assaltante, ao ver a rea\u00e7\u00e3o do morador e depois de ouvir o disparo, fugiu e n\u00e3o foi encontrado pela pol\u00edcia.  \n\n\n^(O site est\u00e1 offline ou cai no paywall?) [^(Leia [link]  \n\n\n***\n\n[link] ^| [link] ^| ^(not\u00edcia publicada em 13/11/2017)  \n",
                "Hoje \u00e9 o dia do contr\u00e1rio? Pois normalmente a pol\u00edcia faz a coisa certa prendendo o criminoso e logo em seguida justi\u00e7a solta. Parece que hoje foi a vez da pol\u00edcia prender o cidad\u00e3o e a justi\u00e7a mandar soltar.\n\nIsso me lembra de um caso aqui na cidade onde uma senhora matou com 3 tiros um assaltante que invadiu o apartamento dela. A policia abriu inqu\u00e9rito onde a velinha era a criminosa e o ladr\u00e3o morto, a vitima.",
                "Essa \u00e9 a invers\u00e3o de valores que vivemos no Brasil. O ladr\u00e3o t\u00e1 certo, coitadinho, v\u00edtima da sociedade. O dono da casa devia ter deixado a casa ser roubada.",
                "Em qualquer pa\u00eds decente do mundo esse delegado irrespons\u00e1vel seria demitido"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Composi\u00e7\u00e3o C\u00e2mara Federal a partir de 2019",
            "selftext": "PT > 56 \nPSL (jair bolsonaro) > 52 \nPP > 37\nMDB > 34\nPSD > 34\nPR > 33\nPSB > 32\nPRB (igreja universal) > 30\nPSDB > 29\nDEM > 29\nPDT > 28\nSolidariedade > 13\nPodemos > 11\nPTB > 10\nPsol > 10\nPC do B > 09\nPSC > 08\nPROS > 08\nPPS > 08\nNovo > 08\nAvante > 07\nPHS > 06\nPatriotra > 05\nPV > 04\nPRP > 04\nPMN > 03\nPTC > 02\nRede > 01\nDC > 01\nPPL > 01\n\n\u00c9 a forma\u00e7\u00e3o mais PATRONAL de todos os tempos. O povo colocou os representantes dos patr\u00f5es para acelerarem ainda mais o sequestro de direitos. Chama a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m o crescimento vertiginoso da Bancada BBB (bala, boi e b\u00edblia). Lobistas do ruralismo latifundi\u00e1rio, do armamentismo e do fundamentalismo religioso. Nunca fomos t\u00e3o REACION\u00c1RIOS em toda a nossa hist\u00f3ria.\n\nPT + PC do B + Psol = 75 deputados progressistas\nQuantos do PSB e do PDT ter\u00e3o uma atua\u00e7\u00e3o em defesa dos direitos sociais e dos trabalhadores? Sendo otimista, vamos considerar 2/3 dos 60 representantes dessas duas siglas somadas, o que acrescenta ao nosso \"time\" mais 40 deputados.\n\nResumindo: 115 de um total de 513. Os 398 restantes v\u00e3o nadar de bra\u00e7ada.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "9o7ci1",
            "comments": [
                ">Os 398 restantes v\u00e3o nadar de bra\u00e7ada.\n\nExatamente. Presidente com simpatias autorit\u00e1rias + maioria legislativa suficiente pra emendas \u00e9 perigos\u00edssimo.\n\nBut then again, foi um perigo democraticamente escolhido.",
                "O neg\u00f3cio t\u00e1 feio sem duvida. Mas a maioria n\u00e3o t\u00e1 garantida para o bozo n\u00e3o. O neg\u00f3cio vai ser ferrenho.",
                ">\"representantes dos patr\u00f5es\"  \n>  \n>\"PT + PC do B + Psol = 75 deputados progressistas\"  \n>  \n>\"defesa dos direitos sociais e dos trabalhadores?\" \n\nParece que eu to lendo aquelas paginas apoiadas pelo psol, ou alguma pagina socialista do facebook. ",
                "Rapaz, voc\u00ea lurqueou por oito anos!?",
                "Democracia n\u00e9 meu jovem. Agora se conforma a\u00ed com o resultado do legislativo "
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Marombeiros desse Brasil, quais exerc\u00edcios posso fazer em casa para melhorar a postura?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal. Assim como muitos daqui, passo pelo menos 10h por dia no computador. N\u00e3o diria que sou sedent\u00e1rio, porque minha vida toda eu fiz alguma coisa ocasionalmente, seja jogar futebol, correr, nadar ou fazer academia, mais ou menos uma ou duas vezes por semana.\n\nOcorre que estou envelhecendo e estas atividades ocasionais n\u00e3o est\u00e3o dando conta do recado. Estou engordando e ficando todo torto e dolorido.\n\nQueria poder fazer exerc\u00edcios b\u00e1sicos em casa pra pelo menos n\u00e3o ficar prostrado. De prefer\u00eancia algo que n\u00e3o ocupe muito tempo.\n\nVoc\u00eas tem alguma recomenda\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "89lon0",
            "comments": [
                "Qualquer exerc\u00edcio de muscula\u00e7\u00e3o ajuda muito na postura, foram realmente MUITO efetivo para mim esses [dois [link]",
                "N\u00e3o sou marombeiro, mas o boxe ajudou a melhorar minha postura. ",
                "O que n\u00e3o \u00e9 muito tempo pra voc\u00ea? Eu diria, PELO MENOS, para voc\u00ea fazer uma progress\u00e3o de pranchas j\u00e1 que vai aumentar sua estabilidade no core. Mas uma progress\u00e3o de barras tamb\u00e9m \u00e9 interessante, j\u00e1 que vai trabalhar seus m\u00fasculos das costas.\n\nAl\u00e9m disso, se tiver disposi\u00e7\u00e3o, flex\u00f5es com forma correta v\u00e3o ajudar trabalhar a escapula (al\u00e9m do peitoral, claro), o que pode melhorar tamb\u00e9m a postura.\n\nIsso se voc\u00ea quiser S\u00d3 fazer algo pra melhorar postura, tirando totalmente os membros inferiores. S\u00f3 prancha acaba sendo pouco pro abdomem mas pra quem n\u00e3o faz nada \u00e9 uma grande ajuda.",
                "off-topic: bom nick. eu usava um similar muito tempo atr\u00e1s, que era meu nome + o goleiro. teve um site que n\u00e3o permitiu e eu virei \"ogole\" porque era o que cabia.",
                "como \u00e9 o segundo t\u00f3pico que vejo e num pude ver o primeiro em casa ainda, comentando aqui pra salvar\n\ntois"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Sensa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de que nunca vou dar certo na vida",
            "selftext": "\u00c9 isso, rapaziada, n\u00e3o tenho muito o que dizer. 18 anos, nunca consegui namorar s\u00e9rio com ningu\u00e9m, sempre fui o cara que gosta de quem n\u00e3o gosta de mim e ignora as pessoas legais que tem interesse em mim. \n\nTo s\u00f3 fazendo faculdade no momento, n\u00e3o sei se \u00e9 exagero mas parece que \u00e9 imposs\u00edvel arranjar um emprego \\(olha que t\u00f4 na \u00e1rea de T.I, onde dizem ser f\u00e1cil arranjar trampo\\). \n\nPercebi que a cada vez que me envolvo com alguma garota foda e n\u00e3o d\u00e1 certo tenho mais dificuldade de me interessar pelas pessoas. To ficando solit\u00e1rio por op\u00e7\u00e3o, sem esperan\u00e7a na vida. Se eu morrer agora ou daqui a 50 anos n\u00e3o faz diferen\u00e7a pra mim. Odeio essa coisa de se vitimizar mas percebi que t\u00f4 fazendo isso nesse momento. Voc\u00eas que conseguem ver algum sentido na vida, como \u00e9 isso? J\u00e1 cogitei a possibilidade de estar com alguma desordem mental mas creio que n\u00e3o conseguiria me abrir com ningu\u00e9m \\(n\u00e3o fa\u00e7o isso desde a \u00faltima vez que falei com a minha \u00faltima mina\\). \n\nParece que a vida s\u00f3 t\u00e1 passando, e eu to deixando. E n\u00e3o ligo mais se vou ser rico ou fodido \\(parece contradit\u00f3rio pq ali em cima falei de arranjar emprego\\), se vou ser uma \"pessoa de sucesso\" ou mais um Z\u00e9 Ningu\u00e9m, se t\u00f4 com sa\u00fade ou na beira da morte. A \u00fanica coisa que me assusta \u00e9 a possibilidade de morrer sozinho, sem ningu\u00e9m pra se importar.\n\nN\u00e3o tem muito mais o que dizer. \u00c9 s\u00f3 um desabafo mesmo. O que me deixa mais puto \u00e9 que parece que tenho tudo na vida e mesmo assim n\u00e3o consigo dar valor.  ",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "8ebdpz",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "> ignora as pessoas legais que tem interesse em mim\n\nJ\u00e1 t\u00e1 melhor que eu aos 18, porque nem existiam pessoas interessadas em mim, ainda mais legais",
                "Continue a nadar\n\n\n\nContinue a nadar \n\n\n\nNadar Nadar Nadar ",
                "N\u00e3o tenho propriedade alguma para aconselhar, nem sei se \u00e9 isso que voc\u00ea quer, mas uma coisa me chamou aten\u00e7\u00e3o.\n\n>O que me deixa mais puto \u00e9 que parece que tenho tudo na vida e mesmo assim n\u00e3o consigo dar valor\n\ntenho o mesmo sentimento, me sinto um completo hipocrita por ter uma familia t\u00e3o bem estruturada, q se ama e diversos outros fatores, mas mesmo assim n\u00e3o consigo dar valor algum e na minha cabe\u00e7a sou completamente infeliz.\n\nespero do fundo do cora\u00e7\u00e3o que seja uma fase e que esse sentimento de impot\u00eancia e infelicidade passe logo, tanto para mim, quanto para voc\u00ea.\n\nabra\u00e7o.",
                "[deleted]",
                "Bem cara, 35 anos aqui, acho q temos vida bem parecida, apesar da minha ter sido consideravelmente mais fodida.  Como j\u00e1 disseram, continue a nadar. Essa hist\u00f3ria de TI ter emprego f\u00e1cil \u00e9 lenda, a n\u00e3o ser q vc seja muito bom. Mas ae.... Acho q qualquer \u00e1rea vc tem trampo se for muito bom.\n\nO que eu fa\u00e7o, finjo q sou feliz e bem humorado, fa\u00e7o isso a tanto tempo q est\u00e1 no autom\u00e1tico. Arrume uma namorada, seja o cara q quer algo s\u00e9rio. Tente o Deeper, recomendo. Tenha prazer nas pequenas coisas man. Essa felicidade vendida em filmes e novelas s\u00f3 existe l\u00e1. ",
                "Cara, voc\u00ea \u00e9 novo ainda, 18 anos, creio que todos temos essa faze onde nada da certo, relacionamentos pessoais, namoro, emprego, enfim... tenha paci\u00eancia amigo, eu aos meus 18 anos, toquei o foda-se e ficava s\u00f3 vadiando, sem trabalhar, sem estudar, sem expectativa de construir uma familia por tanta desilus\u00e3o igual a voc\u00ea...\n\nHoje em dia aos 28 anos, sou formado, casado, com filho, um emprego onde recebo bem, por\u00e9m com seus defeitos. Nada \u00e9 perfeito e tudo tem seu tempo, relaxa que voc\u00ea ainda tem muito tempo pra se encontrar na vida.",
                "Cara, voc\u00ea s\u00f3 tem 18 anos, calma.\n\nA vida as vezes n\u00e3o faz sentido pra mim, que tenho 29, imagina quando se tem 18. Tenta ver o lado simples da vida, ter um emprego \u00e9 legal, uma namorada idem, mas voc\u00ea j\u00e1 experimentou fazer algo que gosta s\u00f3 por fazer? Sei l\u00e1, come\u00e7ar um esporte novo, aprender a tocar um instrumento musical, ler um livro. A vida pode n\u00e3o ter muito sentido mesmo, mas j\u00e1 que estamos aqui, que tal vivermos bem?\n\nSe come\u00e7ar a te incomodar muito, sugiro terapia tamb\u00e9m. Ajuda pra caramba.\n\n",
                "Calma, OP, voc\u00ea tem apenas 18 anos e muito, mas muito ch\u00e3o pela frente.\n\nSobre seu futuro profissional: continue se dedicando de corpo e alma aos estudos, busque manter um bom networking com seus colegas de faculdade e professores e fique atento aos an\u00fancios de vagas de emprego ou est\u00e1gio. Fazendo isso suas perspectivas profissionais podem ficar mais claras e sabendo para onde ir seu caminho ser\u00e1 menos tortuoso.\n\nSobre relacionamentos: levar fora/toco constitui a regra, n\u00e3o a exce\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o n\u00e3o adianta ficar muito encanado pelo fato de n\u00e3o ter se dado bem com a crush. Dito isso, lembre-se de tentar aprender alguma coisa com cada tentativa que n\u00e3o deu certo e mantenha-se firme, pois quando voc\u00ea menos esperar aparecer\u00e1 uma garota foda. Lembre-se de duas coisas: 1) n\u00e3o seja escroto com as garotas; 2) melhor pedir perd\u00e3o do que pedir permiss\u00e3o.\n\nEm resumo: n\u00e3o desanime, pois por mais que voc\u00ea esteja se sentindo para baixo com os contratempos que vem enfrentando, saiba que eventualmente eles acabam. Palavras de quem j\u00e1 esteve na mesma situa\u00e7\u00e3o que a sua e que hoje, com meus quase 30 anos ainda mata um le\u00e3o por dia no trabalho e j\u00e1 est\u00e1 calejado de levar tocos das garotas.",
                "Me sinto da mesma forma mas t\u00f4 tentando buscar ficar mais perto das pessoas agr se n\u00e3o eu me mato",
                "Voc\u00ea t\u00e1 muito afobado, as coisas costumam vir com o tempo. 18 anos \u00e9 pouco tempo pra dizer que nunca vai ter ningu\u00e9m ou que algum namoro vai dar certo, tsm gente que s\u00f3 vai perder o bv com 20 e poucos anos, tem que relaxar e esperar as coisas acontecer em naturalmente e n\u00e3o perder as esperan\u00e7as, tamb\u00e9m ter maturidade para se entrar num relacionamento at\u00e9 pq com esse seu pensamento n\u00e3o t\u00e1 muito legal ",
                "Cara, o sofrimento, o auto questionamento, a paix\u00e3o, tudo isso \u00e9 o que te faz vivo e ser humano, se vc n\u00e3o est\u00e1 alienado, vivendo uma pseudo realidade, vc vai sofrer. Tem um poeta que diz que \"sofrer tamb\u00e9m \u00e9 merecimento,e cada um tem seu momento, quando a hora \u00e9 da raz\u00e3o.\"\nUma coisa que eu aconselho \u00e9 botar pra fora essa ang\u00fastia pela arte, pois como disse outro pensador \"sem a arte a realidade nos esmagaria\"\nVc \u00e9 mto novo e vai acontecer muita merda ainda na sua vida. E isso \u00e9 bom, quando vc superar isso vai se sentir maior. ",
                "Magina com 36 anos.\n\nRelaxa op, apenas viva mais!",
                "Relaxa, OP. Voc\u00ea ainda vai sentir saudades dessa \u00e9poca da tua vida.",
                "O que fazer quando se cursa um curso que n\u00e3o gosta e que voc\u00ea n\u00e3o quer sair?",
                "Eu com 22 sinto a mesma coisa. \u00c9 muito ruim essa press\u00e3o absurda que o mundo coloca na gente, e \u00e9 dif\u00edcil de aguentar mesmo. Tenta se lembrar de que voc\u00ea n\u00e3o t\u00e1 \"conseguindo nada\" ou \"n\u00e3o est\u00e1 dando valor pro que voc\u00ea tem\". Pensa nas coisas que voc\u00ea conquistou. Voc\u00ea est\u00e1 com 18 anos e numa faculdade! N\u00e3o \u00e9 todo mundo que consegue isso.\n\nVoc\u00ea \u00e9 uma pessoa incr\u00edvel e a no\u00e7\u00e3o que a gente tem do tempo \u00e9 cruel mesmo. Com o tempo a gente acostuma (espero). For\u00e7a!",
                "Cara, s\u00f3 por que voc\u00ea est\u00e1 desabafando e buscando ajuda voc\u00ea est\u00e1 \"se vitimizando\"?! Nada a ver.\nVoc\u00ea diz que tem dificuldades para se abrir com as pessoas e diz que se assusta com a possibilidade de morrer sozinho. \nCara, voc\u00ea tem que ser voc\u00ea mesmo para as pessoas. Fale o que voc\u00ea est\u00e1 sentindo, e se as pessoas te acharem isso ou aquilo, tudo bem, n\u00e3o tenha medo de estar de peito aperto.\nBota pra fora",
                "Viver \u00e9 uma merda mesmo.",
                ">Percebi que a cada vez que me envolvo com alguma garota foda e n\u00e3o d\u00e1 certo tenho mais dificuldade de me interessar pelas pessoas.\n\nTente garotos.",
                "leia isso OP\n\n[link]\n\nO cara estava em um situa\u00e7\u00e3o parecida com a sua."
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Estou tentando aperfei\u00e7oar meu ingl\u00eas, vale a pena tentar os audiobooks?",
            "selftext": "Bom dia camaradas! Como citado no t\u00edtulo, estou pensando em melhorar meu ingl\u00eas (principalmente para usufruir dos audiobooks da l\u00edngua yankee) e estou na d\u00favida de qual a melhor maneira para tal: Leio o cap\u00edtulo em portugu\u00eas e depois o ou\u00e7o, o contr\u00e1rio ou desisto desta plataforma? Tenho um Kindle e baixei o Audible para testar o m\u00eas gr\u00e1tis, n\u00e3o sei bem como funciona a liga\u00e7\u00e3o das plataformas e se vale a pena pagar 15 doletas por m\u00eas para \"ganhar\" um audiolivro. Citem suas experi\u00eancias e coment\u00e1rios com estas m\u00eddias!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "8hnde9",
            "comments": [
                "O melhor \u00e9 voc\u00ea ouvir em ingl\u00eas e tentar traduzir mentalmente, e caso n\u00e3o consiga, vai no Google e pesquisa os detalhes da palavra. Eu gosto de separar por dias os meus estudos sobre l\u00ednguas, ent\u00e3o eu acho melhor voc\u00ea guardar um dia pra gram\u00e1tica, outro pra vocabul\u00e1rio, outro pra pronuncia, e assim vai.. \n\nClaro, n\u00e3o precisa ser exatamente assim. Passa l\u00e1 no r/languagelearning que l\u00e1 tem muito recurso e explica\u00e7\u00e3o sobre coisas assim.",
                "\u00c9 dif\u00edcil aconselhar sem saber seu n\u00edvel...\nSe for b\u00e1sico ou intermedi\u00e1rio n\u00e3o acho que v\u00e1 te ajudar muito pois em um cap\u00edtulo acontece muita coisa e muitas palavras novas que voc\u00ea escutar n\u00e3o vai lembrar. Nesse n\u00edvel aconselho algo com tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea ou com aux\u00edlio visual. Como filmes, s\u00e9ries ou v\u00eddeos do YouTube.\n\nSe seu ingl\u00eas j\u00e1 for bom esteja a vontade para para escutar \u00e1udio books ou escutar podcasts so esteja atento para assimilar bem o que for escutando.",
                "Eu j\u00e1 aprendi muita palavra e pron\u00fancia certa em audiobook. Mas pra quem quer virar de intermedi\u00e1rio pra avan\u00e7ado, acho s\u00e9rie de TV e Youtube em geral mais adequado.",
                "Cara, eu me  considero razo\u00e1vel em ingl\u00eas, at\u00e9 traduzo alguns textos e tal. Por\u00e9m, ler livros em ingl\u00eas \u00e9 algo muito complexo que eu dificilmente consigo fazer sem ter muita dificuldade. ",
                "Se voc\u00ea j\u00e1 entendo ingl\u00eas o melhor jeito mesmo \u00e9 abandonar o portugu\u00eas, assista series sem legenda ou com legenda em ingl\u00eas se voc\u00ea gosta de friends o pessoal fala que \u00e9 boa para melhorar o ingl\u00eas. Eu aprendi meio passivamente eu fiz um curso quando era mais novo aprendi o b\u00e1sico nunca me dediquei ao curso mas eu assistia muita serie no come\u00e7o via com legenda portugu\u00eas mesmo.\n\nA\u00ed teve um dia que os cara tava demorando muito para lan\u00e7ar a legenda da Season Finale e eu tentei ver sem legenda e consegui ver de boa entendia uns 80% do dialogo depois disso s\u00f3 assistia com sem legenda ou com legenda em ingl\u00eas quando era algo com dialogo mais complexo hoje eu vejo qualquer coisa sem legenda acho que entendo 98% dos di\u00e1logos de boa.\n\nAudiobook \u00e9 uma boa porque vai te for\u00e7ar mesmo a se concentrar no \u00e1udio mas \u00e9 mais dif\u00edcil porque voc\u00ea perde a referencia de ver uma pessoa falando. Mas meu exemplo demora muito para aprender porque eu n\u00e3o estava ativamente tentando aprender tem lugares tipo /r/languagelearning que tem recursos melhores para aprender.",
                "Pra entender o que ouve eh melhor vc ver s\u00e9rie (de com\u00e9dia situacional) que vc entende pelo contexto e n\u00e3o precisa interromper o \"flow\" pra ir ver q q tal coisa significa.\n\nPq existe muita diferen\u00e7a entre tradu\u00e7\u00e3o do dicion\u00e1rio, e o significado no contexto. Principalmente pr\u00f3s americanos que tem uma cultura muito auto-centrada. ",
                "Tem alguns softwares que podem te ajudar. O Rosetta Stone \u00e9 um deles, mas devem haver algumas boas op\u00e7\u00f5es free tbm.\n\nSauda\u00e7\u00f5es."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Esse daqui \u00e9 um t\u00f3pico que n\u00e3o \u00e9 nem sobre o Michel Temer nem sobre o A\u00e9cio Neves",
            "selftext": "INFORMA\u00c7\u00d5ES IMPORTANTES SOBRE CAPIVARAS:\n\n- A capivara costuma viver em regi\u00f5es \u00e0s margens de rios e lagos.\n\n\n- Utilizam a \u00e1gua como ref\u00fagio dos predadores, pois conseguem ficar submersas por alguns minutos.\n\n \n- Esta esp\u00e9cie animal possui uma grande agilidade para nadar.\n\n \n- Entre os roedores, a capivara \u00e9 o maior animal.\n\n \n- Uma f\u00eamea costuma gerar, em cada gesta\u00e7\u00e3o, de 2 a 8 filhotes.\n\n \n- Alimenta-se de capim, ervas e outros tipos de vegeta\u00e7\u00e3o encontrados nas beiras de rios e lagos.\n\n \n- Podemos encontrar capivaras em diversas regi\u00f5es da Am\u00e9rica do Sul e Central.\n\n \n- Possui dentes incisivos que podem chegar a 7 cm.\n\n \nCARACTER\u00cdSTICAS PRINCIPAIS:\n\n \nPeso: um animal adulto pesa em m\u00e9dia 80 kg\n\n\nComprimento: 1,20 metros em m\u00e9dia\n\n\nTempo de vida: de 15 a 20 anos em m\u00e9dia\n\n\nCor: marrom",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "6bvfo1",
            "comments": [
                "Cara tudo bem com a capivara, todo mundo sabe q ela \u00e9 cora\u00e7\u00e3o valente. A pergunta que n\u00e3o quer cara \u00e9, MAIS E O AH ESSO?",
                "Adoro capivaras, s\u00e3o meus animais silvestres preferidos.",
                "Acho capivaras super simpaticas. Acho que podiamos iniciar um programa de domestica\u00e7ao de capivaras, assim como foi feito com raposas na russia. Como \u00e9 um animal que vive m familias deve ser at\u00e9 que facil."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "nadadores do r/brasil, quais \u00f3culos voc\u00eas usam?",
            "selftext": "ol\u00e1!\n\nqueria investir em uns \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o decentes. n\u00e3o consigo encontrar um com boa veda\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o me machuque, que n\u00e3o acabe arrebentando em alguma parte... sempre usei uns fuleiras, que davam pro gasto, mas chega uma hora que, por mais que eu ajuste, desembace, remende, fica imposs\u00edvel nadar sem ter que ficar parando pra arrumar.\n\nent\u00e3o: voc\u00eas, que nadam (profissionalmente ou n\u00e3o, vai que tenha um redditor br que seja atleta...), quais \u00f3culos voc\u00eas usam? recomendam algum em espec\u00edfico? quais crit\u00e9rios voc\u00eas usaram para comprar os \u00f3culos de voc\u00eas?\n\nobrigado!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadar",
            "id": "6k5ff3",
            "comments": [
                "eu uso sueco , que \u00e9 o oposto do que vc precisa heheheh.\n\nO segredo para comprar um bom \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o para treino ( n\u00e3o competitivo ) \u00e9 colocar no rosto , apertar e ver se da press\u00e3o. Alem claro de se sentir confort\u00e1vel com ele no rosto.\n\nNa minha opini\u00e3o fique entre os da Spedoo."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "F\u00e9lix Nadar - Sarah Bernhardt (1864)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "OldSchoolCool",
            "topic": "nadar",
            "id": "se7yih"
        },
        {
            "title": "awebooooooo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MAAU",
            "topic": "nadar",
            "id": "je8jto",
            "comments": [
                "En Barraquilla Me Quedo",
                "Lujos de ser Peruano \ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08",
                "Freskito \ud83d\ude0e",
                "Momento barranquilla",
                "u/savethisvideo",
                "Igual rico nadar en nesquik",
                "Chill"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "banda se me cayo mi tableta al agua, ya la cague?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MAAU",
            "topic": "nadar",
            "id": "162z7h1",
            "comments": [
                "Depende, sabia nadar la tableta ?",
                "Si",
                "No, la regaste"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "No es la N word",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MAAU",
            "topic": "nadar",
            "id": "i4j57d"
        },
        {
            "title": "post de fitness en IG be like:",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MAAU",
            "topic": "nadar",
            "id": "xdh7bk",
            "comments": [
                "Basta de excusas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "excusas para no entrar a la piscina?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "preguntaleareddit",
            "topic": "nadar",
            "id": "vt4w0g",
            "comments": [
                "Orines"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Que actividades realizar para sanar un coraz\u00f3n roto?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "preguntaleareddit",
            "topic": "nadar",
            "id": "wm4mzv",
            "comments": [
                "Nadar"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "La Choya, Sonora",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "nadar",
            "id": "ycss20",
            "comments": [
                "Como para meterse a nadar"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Shitpost] Este \u00e9 o William. William nasceu em Angola. William tem 25 anos. William n\u00e3o sabe nadar #factos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PrimeiraLiga",
            "topic": "nadar",
            "id": "78j8kp",
            "comments": [
                "[link]",
                "Faz-me lembrar o meu pai, que t\u00eam uma empresa que faz piscinas e ele vai la para o meio. As vezes fazem piscinas de hoteis ou ginasios/centros desportivos, daquelas olimpicas e grandonas\n\nO meu pai n\u00e3o sabe nadar.",
                "[deleted]",
                "o pessoal a falar de piscinas faz-me lembrar o Jonas",
                "o /u/Pockets69 \u00e9 que deve estar todo fudido, gasta montes de dinheiro a levar o William \u00e0 nata\u00e7\u00e3o e o gajo ainda n\u00e3o sabe nadar!",
                "Aquele bigode <3",
                "Se eu tivesse uma piscina dessas dentro de casa tamb\u00e9m n\u00e3o era para nadar xD",
                "AHAHAHHA epa que piada, aposto que durou 3 meses a atravessar a piscina eheheheh",
                "E n\u00e3o sabe estar quieto no telem\u00f3vel:\n\n> [link]\n\n(ou ter bom gosto)",
                "Honest question: Porqu\u00ea tanto \u00f3dio ao William? E n\u00e3o se ponham com merdas de \"eu n\u00e3o odeio, s\u00f3 fa\u00e7o 40000000 posts semanais sobre ele pq sou defensor da verdade desportiva\". Porque \u00e9 que odeiam o William? Eu n\u00e3o odeio nem o Marega nem o Rafa, apesar de serem rivais. Ali\u00e1s, tenho um respeito do crl pelo Marega. Pelo Rafa j\u00e1 tive mais mas ainda assim respeito. Se s\u00e3o jogadores rivais e forem jogadores de merda .... bem, rivalizar com jogadores de merda faria do William um tamb\u00e9m ahaha",
                ">Willian nasceu em Angola\n\nIsso explica a lentid\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Boa noite.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PrimeiraLiga",
            "topic": "nadar",
            "id": "uxx5hd",
            "comments": [
                "Brun\u00e3o a viver a vida!",
                "\u00c9 assim que se morre afogado",
                "Ele n\u00e3o tem medo de ser feliz",
                "A viver a sua melhor vida.",
                "O gajo tem \u20ac e est\u00e1 a viver a vida.",
                "Ele veio \u00e0 Costa Vicentina atuar numa discoteca, e este mar parece o da Costa de Melides at\u00e9 Sines. Podia ter corrido mal.",
                "O estado em que estava aquele mar deu me um pouco de Meco vibes tbh",
                "Por momentos pensei que ele estava a fazer um Meco re-enactment"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Nadar tournant, 1865.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "france",
            "topic": "nadar",
            "id": "8n6x6y",
            "comments": [
                "[Radar tournant, [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "I love Nadar. boo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FoodieBeauty",
            "topic": "nadar",
            "id": "v0rmno"
        },
        {
            "title": "Can't wait for Fugly Booty's rage about Murad and Alaa. Get your popcorn ready!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FoodieBeauty",
            "topic": "nadar",
            "id": "115smly"
        },
        {
            "title": "T\u00edtulo foi nadar \ud83d\ude0e\ud83d\udc4c",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "nsh9r2",
            "comments": [
                "Eu fico surpreso de como ela ainda consegui postar esse v\u00eddeo",
                "F pro celular",
                "O chiado no final kkk",
                "Mano pq tem que ter arrombado que d\u00e1 downvote?",
                "Como ela postou o v\u00eddeo?",
                "No final pareceu que tava caindo num aviao",
                "quero video completo",
                "Ta porra kkkk matou o celular da tia",
                "Essa \u00e9 a ira de Poseidon",
                "Saudade de tomar uma \u00e1gua de coco",
                "Video perfeito, video glanoroso, me mijei de rir\nUpvote"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "eu n\u00e3o sei nadar ent\u00e3o eu sou masculino",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "vpau6t",
            "comments": [
                "De \"A fucking diver\" para \"Um ferrando mergulhador\"",
                "Eu sou um Gilberto Barros",
                "Tem alguma mulher nesse sub?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "vou nadar na trend",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "xpuyhf"
        },
        {
            "title": "o titulo foi nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "n9xamn",
            "comments": [
                "u/getvideobot",
                "Eu correndo depois do almo\u00e7o j\u00e1 come\u00e7o tendo um AVC, IMAGINA NADAR"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "E ele foi nadar com os peixes.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "l0whr5",
            "comments": [
                "Kkkkkkkkkkkkkkkk Foda-se, melhor v\u00eddeo da semana kkkkkkk u/getvideobot",
                "\u00c9 nessas horas que os jogos s\u00e3o melhores que a realidade",
                "T\u00f4 tentando entender porque o cara tava correndo porque correr influ\u00eancia no areme\u00e7o"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "O titulo foi nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "kya16s",
            "comments": [
                "Mas o kisame \u00e9 mais velho, pq naruto \u00e9 de 1990 e poquin e nemo de 2005.",
                "O senhor dos mares"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Aff, pode nem nadar na privada mais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "p7pmon",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma omenagem renan de zabuza sousones o cara da zueira oculta e muito obrigado por alegrar meus dias com seus v\u00eddeos nunca pare continue a nadar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "fbc9zz",
            "comments": [
                "N\u00e3o d\u00e1 pra ver nada",
                "Minha c\u00e2mera digital e um lixo"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "gabrieis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "tgqz5z",
            "comments": [
                "Eu n sei nadar",
                "Eu ando sobre as \u00e1guas"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Sei que a escolha \u00e9 bem \u00f3bvia mas eu queria testar mesmo assim.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "wz7nbz",
            "comments": [
                "Primeira, pq ainda n\u00e3o existe capacete de pinto",
                "enfrentar dante num rio cheio de candiru",
                "Um vai me dilacerar, torturar me queimar no inferno e me fazer sofrer e entrar no meu pau. O outro \u00e9 s\u00f3 o Dante",
                "Primeiro, prefiro o primeiro doq essa porra entrando na cabe\u00e7a do meu pau",
                "Primeiro",
                "As vezes enfrentar um dem\u00f4nio imortal com uma espada com o poder de unir o dem\u00f4nio ao ser humano n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ruim assim",
                "A\u00ed merm\u00e3o, bota um link park a\u00ed pq t\u00f4 indo trocar soco com o Dante",
                "Enfrentar o Dante obviamente",
                "Primeira",
                "Liga logo a porra da vers\u00e3o metal de Devil Trigger",
                "VAMOS DANTE, NOSSA BATALHA IR\u00c1 DURAR ALGUNS SEGUNDOS",
                "E so pegar uma camisinha e um pouco de fita que e facinho",
                "O primeiro. Isso quer dizer que eu vou ganhar o devil may cry 5 de gra\u00e7a eu acho",
                "Segundo, sou uma caneca carai n\u00e3o tenho pinto (e tbm \u00e9 s\u00f3 segurar a fimose e fechar)",
                "Prefiro o Dante pelo menos ia ser r\u00e1pido.",
                "Pelo menos com o Dante vai ser r\u00e1pido",
                "Enfrentar o dante e o virgil num rio cheio de Carandiru",
                "Morrer ou ter um peixe no pau",
                "a primeira obvio",
                "HMMMM, um candiruzinho entrando bem no buraquinho da pica \ud83d\ude0b\ud83e\udd75",
                "Tenho fimose ent 2",
                "Enfrentar o Dante",
                "1 crtz",
                "Nadar num rio de candiru pq sou vida loca",
                "Cara, um vai me fazer sofrer dores agonizantes em todo o meu corpo, ja o outro \u00e9 o Dante putasso",
                "I'M THE STORM THAT IS APPROACHING",
                "\u00c9 s\u00f3 usar camisinha",
                "Dante n\u00e3o entra no meu pinto",
                "Irei sobreviver a batalha contra Dante e depois fazer amizade com ele",
                "Nadar pelado com o dante no rio de candiru",
                "O candiru existe...",
                "Nadar em rio de candiru, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o comun um deles entrar  pelo seu rabo ou sua ureta, e tamb\u00e9m que eu n\u00e3o conhe\u00e7o o primeiro.",
                "Eu tenho fimose, candirus n\u00e3o me assustam",
                "Prefiro nenhum dos dois. N\u00e3o sou idiota.",
                "Pode nada numa boa, desde que n\u00e3o fa\u00e7a xixi dentro da \u00e1gua...",
                "Primeira porque a possibilidade \u00e9 nula",
                "\u00c9 s\u00f3 usar uma m\u00e3o pra tampar a \"entrada\". E o meu Plug Anal protege minha retaguarda",
                "Nadar no rio, tenho a armadura suprema\ud83d\ude0e\n\n\n\n\nEu quando lembro o debuff da fimose: \ud83d\ude2d",
                "Um vai te fazer um buraco, o outro vai entrar no seu buraco. Pensando bem, tem gente que usa brinco e piercing, ent\u00e3o mais buracos n\u00e3o sejam t\u00e3o ruins n\u00e9",
                "Pode vir dante",
                "Nadar pois \u00e9 s\u00f3 colocar camisinha que os bixo n\u00e3o entram pois a rola t\u00e1 tampada",
                "Primeiro",
                "enfrentar o Dante com SDT com as m\u00e3os amarradas, vendado no Hell in Hell.",
                "PODE VIR DANTE, SABE POR QU\u00ca!?, I'M THE STORM THAT IS APPROCHING!",
                "O Dante te explode em mil peda\u00e7os em um segundo, o outro te tortura por um tempin. Acho que eu prefiro ser explodido mesmo",
                "Enfrentaria o Dante com certeza",
                "Enfrentar o dante, n\u00e3o vai ser t\u00e3o doloroso",
                "Pode at\u00e9 parecer, mas ele n\u00e3o deve ser t\u00e3o forte",
                "Camisinha serve pra que neh",
                "Primeira op\u00e7\u00e3o\n\nIrei morrer mais r\u00e1pido",
                "Dante pq ele n\u00e3o existe",
                "nadar pelado no rio pq a\u00ed \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o mijar",
                "[link]",
                "Prefiro comer o cu de quem t\u00e1 lendo",
                "Num conhe\u00e7o, parece um edgelord molenga",
                "Boa noite Desculpe em vir no seu privado, estamos muitos motivados com o pr\u00e9 lan\u00e7amento da moeda cincoin sendo dada para as pessoas no cadastro e tamb\u00e9m por convite sendo que est\u00e1 a 1 centavo e vai valorizar 16 para 50 para 75x como vc n\u00e3o tem nada a perder vamos se cadastrar? Vc n\u00e3o precisa investir S\u00f3 ganha as 100 moedas e vc quando ver ela subir para 16 a\u00ed vc vai ver a for\u00e7a e vai querer ter mais antes de ela subir para 50x Vamos amigo?  Ap\u00f3s cadastrado te coloco no meu grupo fechado L\u00e1 vamos te ajudar a vc cadastra as pessoas E ganhar eu em 2 semanas comprei s\u00f3 25 reais que s\u00e3o 490 moedas e ganhei mais de 500 reais chanamdo as pessoas de maneira certa, vamos se cadastrar [link]"
            ],
            "num_comments": 56
        },
        {
            "title": "Eu dps de beber a po\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia contra fogo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "pdg3x5",
            "comments": [
                "se tem como nadar na \u00e1gua pq n\u00e3o pode nadar na lava com po\u00e7\u00e3o?",
                "O famoso lava monky"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Quando que isso tamb\u00e9m ser\u00e1 permitido no Brasil?\ud83c\udf77",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "11po37p",
            "comments": [
                "Como um velho s\u00e1bio me disse uma vez.\n\nPeito s\u00e3o como o sol uma olhada r\u00e1pida vc pode dar, mais n\u00e3o encarar.\n\nA n\u00e3o ser que de \u00f3culos escuros vc esteja.",
                "Nem tamo em Berlim, como isso impacta o Vasco?",
                "algum dia isso ser\u00e1 normalizado e tara masculina por peito provavelmente vai diminuir",
                "Quando mulher fica de peito pra fora, a\u00ed \u00e9 ok, MAS DA\u00cd QUANDO EU USO BIKINI QUER RECLAMAR?",
                "Eu adorei essa informa\u00e7\u00e3o",
                "N\u00e3o quero parecer um cara chato, mas caso essa lei de fato for legalizada aqui no Brasil, voc\u00eas s\u00f3 v\u00e3o parecer um bando de esquisitos e pervetidos.",
                "Gg",
                "Br br glrr fazer uma vaquinha pra ir pra Berlim",
                "Kkkkkkk, ah vai tomar z\u00f3io v\u00e9io",
                "E s\u00f3 voc\u00ea ir num baile funk p\u00f4 ou um show da MC pirokinha se vc foi meio doido",
                "Pior q isso vai ser comum ai daq nas futuras gera\u00e7\u00f5es n vai mais ter gra\u00e7a, mas vms aproveitar a gera\u00e7\u00e3o de hj, ent peti\u00e7\u00e3o para vcs pobres famintos.",
                "Bom que eu sou mulher, d\u00e1 pra ver sem me julgarem ;)",
                "S\u00f3 espero que os homens n\u00e3o queiram ficar com o cu de fora pela igualdade de g\u00eanero.",
                "As mina s\u00f3 facilitaram pro nosso lado",
                "Espero que venha pro Brasil",
                "Nnn meio vergonha alheia postar isso, mas okay n\u00e9",
                "Acho que eu vou precisar de \u00f3culos escuros se eu for em berlim",
                "Mas vai poder ver os peitos do meu telesc\u00f3pio de casa?"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Se tem imagem tem hist\u00f3ria.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "g94vpr",
            "comments": [
                "Eu tinha tentado nadar na privada,mas os guarda do shopping me pegaram",
                "Foi ru q tentei...",
                "Aqui na minha cidade tem um lugar com uma placa de proibido pescar no vaso",
                "A privada d\u00e1 pra outro mundo s\u00f3 pode",
                "Bora nadar galeraaa"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "procurando os membros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "s47v2l",
            "comments": [
                "Obrigado por me fazer ir pro inferno babaca kkkkkkk",
                "Os ADM t\u00e3o dormindo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.",
                "Trocadilho muito bom",
                "Foda q um cara sem membros consegue nadar e meu pai n",
                "Quando um cotoco sabe nadar e voc\u00ea n\u00e3o :("
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Cortar o rabo do macaco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "nydiqh",
            "comments": [
                "\"vou parir\"",
                "Botar kpoper na aula de nata\u00e7\u00e3o",
                "Eu falo \"vo solta um barro\" ou \"vo cagar\"",
                "Tem umas bem racistas\nTipo\u2026 \u201cvou levar o Pel\u00e9 pra nadar\u201d",
                "Fazer uma arte barroca",
                "Essa a\u00ed transcendeu",
                "Vou escutar kpop",
                "Vou botar o Pel\u00e9 pra nadar",
                "Vou botar o Pel\u00e9 pra nadar",
                "Vo lan\u00e7a mais um kpooper no esgoto \ud83d\ude0e",
                "Vou lan\u00e7ar o torpedo",
                "Vo botar o Pel\u00e9 pra jogar",
                "\u00b4\u00b4O demonio selado no meu reto esta rugindo para sair, posso ir l\u00e1 libertar o drag\u00e3o marrom?\u00b4\u00b4 apenas os fortes pegam a referencia",
                "Vo cortar lenha",
                "Vou afogar o kid bengala",
                "Vou soltar um submarino alem\u00e3o\n\nVou fazer um Hiroshima no vaso\n\nVou implantar a bomba\n\nVou abrir o port\u00e3o do inferno",
                "Vou chapiscar a porcelana",
                "Vou soltar um cabo de martelo",
                "Vou despachar as infertilidades",
                "Vou mandar um torpedo pro Aquaman",
                "Arte abstrata",
                "picelar a porcelana\n\nafogar a preta gil\n\nsoltar o mandela\n\no neg\u00e3o t\u00e1 beijando a cueca"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "( nunca jogue uma pedra no mar). Por Francisco Kaio da Costa Mesquita. \"Tenho que admitir que eu chorei\".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "muqnkz",
            "comments": [
                "A culpa n\u00e3o \u00e9 minha q ela n\u00e3o sabe nadar",
                "Jogo mesmo e fds, eles ser\u00e3o os proximos",
                "n acredito q chorei pra uma pedra",
                "\u00c9 s\u00e9rio eu tbm chorei",
                "Im sad now",
                "Por que eu t\u00f4 chorando?",
                "Crlh, fiquei at\u00e9 triste agora",
                "Carai",
                "Obrigado pelo aviso agr eu jogo tudo que tem na costa no mar e ngm fica triste",
                "a pedra foi ver um leviathan",
                "Pronto, eu atiro *todas para o mar*",
                "Foda-se",
                "Cacete, os cara foram longe com essa",
                "F",
                "Vsf que eu chorei pra uma pedra afogada ;-;",
                "A parte do policial me pegou de surpresa KKKKK.\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcho que eu sou retardado",
                "Dia 58485 de quarentena : me sinto mal por uma pedra",
                "Pq o policial ta em cima de uma pedra se ele \u00e9 uma pedra?",
                "#PARA DE ME ENCORAJAR A JOGAR UMA PEDRA NO MAR GARAI",
                "R.I.P Bob pedra\n\n6 mi  a.C - 2021",
                "F pedrinha pessoal",
                "Poxa agora que eu descobri que elas tem vida...\nAinda vou jogar e de bom grado \nQue morra no mar mesmo",
                "Fico pensando se isso fosse ao contrario",
                "Muito obrigado por fazer eu entrar em depress\u00e3o",
                "F pelo pedrinha \ud83d\ude22",
                "Uai ? Pedra tem pulm\u00e3o?",
                "Nossa isdo me lembro da minga pedra de estima\u00e7\u00e3o que um dia meu primo jogou..no lago.\ud83d\ude14\ud83d\ude22 saudades carlos.",
                "Se tivesse a musica do up eu chorava ;-;",
                "Foda-se?",
                "F",
                "Que dizer que n\u00e3o vai outra dimens\u00e3o errei as palavras sem querer.",
                "#Carreta descarregando pedregulho ao som de funk estourado",
                "eu joguei uma pedra que tava no meio de outras duas que eram maiores \n\nvou voltar naquele lugar e jogar aquelas duas",
                "Namu amida butsu pela pedrinha ;-;"
            ],
            "num_comments": 34
        },
        {
            "title": "Bom dia Souzones",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "h7oe9w",
            "comments": [
                "Puta que pariu, algu\u00e9m fala pra esse cara que nunca s\u00e9 deve nadar em \u00e1gua de merda de leviathem sem um seamoth",
                "o pesadelo de todo homem",
                "MANOOOOOOOOOO TU QUER ME MATAR DO CORA\u00c7\u00c3O POHA(BEM EU SABIA QUE ISSO IA ACONTECER MAIS N TAVA PREPARADO)",
                "kk levei um susto",
                "Assustar o c\u00e3o diacho",
                "garai gui suxto meu",
                "Ta poha que susto viado, eu taquei o meu celular pra cima no susto",
                "\u00c1gua com cor de merda kkk",
                "Man um dia desses eu sonhei q eu tava dentro do subnautica e imagina qual foi o primeiro bicho q eu encontrei??"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Boias",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "14wvjzp",
            "comments": [
                "tumor e piadas",
                "Humor de seios, hahaha, que \"engra\u00e7ado\"...\n\n&#x200B;\n\nO humor de alguns memes desse SubReddit s\u00e3o decadentes"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio curtir",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "s5ir5h",
            "comments": [
                "Ela vai aparecer de novo sim, pq o povo aqui ama ficar fazendo Repost de basicamente tudo...",
                "E pensar que focas s\u00e3o mortas horrivelmente por orcas",
                "Mano \u00e9 aprendendo a nadar imbecil",
                "Mucho fofo :)",
                "Essa \u00e9 a coisa mais bonita do mundo",
                "Ela n\u00e3o ir\u00e1 desaparecer se eu salvar este post >:)",
                "E muita nutela",
                ".",
                "Um lucas neto da vida",
                "Pensei q era um poodle",
                "\u00e9 s\u00f3 eu comentar q eu posso achar o video no meu hist\u00f3rico de coment\u00e1rios"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "O importante \u00e9 a honestidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "uxj9kx",
            "comments": [
                "Vou ter um clube de piscina s\u00f3 pra botar essa placa e ver o povo confuso e com medo",
                "essa parece uma piada q eu veria em undertale/deltarune.",
                "Ent\u00e3o ela vai nadar em T-pose?",
                "Justo kkkk"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Eita...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "z27tx7",
            "comments": [
                "A a aranha na minha piscina depois de aprender a nadar:",
                "\ud83d\udd25",
                "A desacelera\u00e7\u00e3o da m\u00fasica estragou o clipe",
                "O cara encorporou o Toretto\n\n\u00c9 o Bryan"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "s\u00f3 frase marcante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "x0nr7q",
            "comments": [
                "Death note era foda",
                "Dizem que o sil\u00eancio fala por mil palavras"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "como assim crlh",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "x8qfqe",
            "comments": [
                "S\u00f3 faltou mostrar aquela outra parte do planeta que tem gelo",
                "Humanidade: entra em colapso e tem q se transferir pra esse planeta. Pessoas q n sabem nadar: :("
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": ":))))",
            "selftext": "Abacate frito \u00e9 proibido na R\u00fassia pq o urso n\u00e3o pode nadar no c\u00e9u enquanto chupa um alce empanado\n\n[View [link]",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "nadar",
            "id": "nfo77z"
        },
        {
            "title": "Senhor Presidente, sabemos que gostar muito de nadar mas de fato na piscina n\u00e3o pode ser.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "nadar",
            "id": "vs5cu1"
        },
        {
            "title": "Portugal de acordo com a minha m\u00e3e se n\u00e3o limparem as sarjetas:",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "nadar",
            "id": "zkw4l7",
            "comments": [
                "Quando come\u00e7amos ^(a n\u00e3o limpar as sarjetas)?",
                "Esperar que as sargetas, mesmo limpas, tenham capacidade para escoar a \u00e1gua que tem ca\u00eddo, \u00e9 como esperar que a banheira n\u00e3o v\u00e1 transbordar mesmo tendo um ralo com a espessura de uma palhinha.",
                "N\u00e3o queriam agua, nunca est\u00e3o contentes pah",
                "Podes indicar-me a morada daquele pontinho a norte de Lisboa que se manter\u00e1 seco?",
                "Opa eu ainda n\u00e3o aprendi a nadar!",
                "Com os meus olhos, s\u00f3 estou a ver a situa\u00e7\u00e3o em Lisboa, mas \u00e9 realmente assim um bocado para o parvo estarem a dizer que a culpa \u00e9 toda da falta de limpeza quando o n\u00edvel do rio j\u00e1 subiu o suficiente para n\u00e3o haver uma discrep\u00e2ncia de altura que permita o escoamento. \n\nE nos locais onde deveriam ter sido planeadas (e n\u00e3o foram) as infraestruturas quando construiram abaixo do n\u00edvel do rio, a maioria j\u00e1 h\u00e1 mais de 50 anos, espera-se o qu\u00ea? Para n\u00e3o falar em toda a constru\u00e7\u00e3o clandestina...\n\nAfinal a cidade \u00e9 cheia de altos e baixos, e o que chove na Gra\u00e7a vai parar \u00e0 Baixa, quer queiram quer n\u00e3o. O mesmo digo do Monsanto a Alg\u00e9s, ou de Campolide a Sete Rios. Numa semana j\u00e1 choveu mais de 60% do que \u00e9 suposto chover no m\u00eas inteiro de Dezembro.  \n\nA \u00e1gua \u00e9 suposto ir para onde, exactamente? H\u00e1 um submundo secreto cheio de cavernas profundas debaixo da 24 de Julho ou de Alg\u00e9s, para onde a \u00e1gua deve ir?\n\nE qualquer zona do pa\u00eds onde a situa\u00e7\u00e3o seja id\u00eantica, vai acontecer o mesmo.",
                "A minha casa vai ficar \u00e0 beira mar \ud83e\udd1e",
                "Tanto se queixam com a falta de \u00e1gua e agora t\u00eam at\u00e9 ao pesco\u00e7o. hahahaha!",
                "De acordo com o Google Maps, tenho de arranjar casa a 20 quil\u00f3metros para este, e depois passo a ter resid\u00eancia com vista para o mar.",
                "Isto nunca aconteceria em governos de PSD\u2026 /s",
                "Imagem interessante, algu\u00e9m me sabe dizer o contexto ou fonte?\n\nSuponho que seja Portugal se os glaciares derretessem.",
                "Quando disse que queria casa a beira mar n\u00e3o era disto que estava a falar",
                "Facts",
                "> Mapa sem Leiria.\n\nInforma\u00e7\u00e3o confirmad\u00edssima!",
                "Portugal de acordo com a TV se n\u00e3o passarmos somente a usar transportes p\u00fablicos e andar a p\u00e9 :",
                "Vou mudar-me para o Caramulo at\u00e9 ao ver\u00e3o.",
                "A tua m\u00e3e n\u00e3o percebe uma put* disto!\nPara limpar sarjetas \u00e9 primeiro preciso que elas existam! \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "Fixe, tenho praia ao p\u00e9 de casa",
                "Bem vou comprar umas toalhas parece q vou ter casa a beira mar \ud83d\ude0e",
                "As barragens \u00e9 que est\u00e3o a impedir a \u00e1gua de chegar \u00e0s Beiras.",
                "as maes \u00e9 que sabem caralho!!!",
                "Vou ter praia em casa"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Pastel de Nata em Israel, Caralhos!!!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "nadar",
            "id": "q3ajrk",
            "comments": [
                "Uma bomba de sabor.",
                "Tamos em todo o lado caralho",
                "At\u00e9 lhes chamam \"Pastel de Nata\" como em portugu\u00eas e tudo.\n\n\u05e4\u05e1\u05d8\u05dc \u05d3\u05d7 \u05e0\u05d0\u05d8\u05d4  \nl\u00ea-se \"Pastel dah nata\"",
                "\u00e9 t\u00e3o bom, que ja expulsaram mais um bairro de palestinianos para fazer mais uma fabrica disto.\n\nVai ser comer at\u00e9 rebentar!",
                "Minha experi\u00eancia com pastel de nata fora da lusofonia n\u00e3o \u00e9 muito boa, espero que esse seja diferente.",
                "Maior exportadores de ~~corti\u00e7a~~ NATAS!",
                "Ser\u00e1 este o Quinto Imp\u00e9rio?",
                "Comi pastel de nata aqui, na Nova Zel\u00e2ndia. E foi um ingl\u00eas que correu pra me avisar que a loja do outro lado da rua do nosso worksite vendia os past\u00e9is.",
                "Natas congeladas do lidl. Facil!",
                "T\u00e3o com todo o g\u00e1s! For\u00e7a!",
                "Past\u00e9is de Bel\u00e9m la dos vizinhos?",
                "Ser\u00e1 que circuncisaram os past\u00e9is?",
                "uma explos\u00e3o de sabor",
                "o mundo est\u00e1 melhorando a cada dia \ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
                "\u00c9 feito com os prepucios dos israelitas ? /s",
                "Isto \u00e9 meio caminho andado para os Talibans ficarem apaixonados pela nossa sobremesa e viram atacar Portugal.",
                "Mesmo assim n\u00e3o sou a favor dos crimes de guerra deles.",
                "Algu\u00e9m tem uma colher ?"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "S\u00f3 para os portugueses comuns \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 um subs\u00eddio xD",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "nadar",
            "id": "zks8vi",
            "comments": [
                "Est\u00e1-me a chover em casa, portanto neste momento \u00e9 um bocado indiferente (encolher de ombros).",
                "Vai ent\u00e3o para rua nadar cabr\u00e3o",
                "S\u00f3 me pergunto \u00e9 se esse conselho tamb\u00e9m se aplica a quem vive em caves, \u00e9 que \u00e9 capaz de resultar um bocado mal...",
                "T\u00e1 mal! Acho que deviam ir todos passear \u00e1 beira mar, t\u00e3o umas ondas t\u00e3o giras",
                "Querias o qu\u00ea? Que o estado distribuisse barcos?",
                "Joke's on them, n\u00e3o tenho casa",
                "Ficar em casa \u00e9 a nossa fita cola preta",
                "Mas \u00e9 suposto as pessoas ficarem em casa e faltarem ao trabalho/escola? Algu\u00e9m segue esse conselho?",
                "Filha da pta de gente que n\u00e3o vale um karalho .....por qualquer peido nem sa\u00edem de casa .....\nEmpregados a rir , patr\u00f5es a chorar e pol\u00edticos a mamar ...",
                "E a culpa \u00e9 sempre das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.",
                "Ainda me lembro chamarem malucos a quem disse que isto ia acontecer \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Nova piscina publica em lisboa",
            "selftext": "Nota 10. Sensacional, muito espaco para nadar, agua aquecida e um profundidade excelente para praticar bombas. \n\n[link]",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "nadar",
            "id": "zfwe5l"
        },
        {
            "title": "Mrs. Henry Standish n\u00e9e H\u00e9l\u00e8ne de P\u00e9russe des Cars (28 March 1882). Taken by photographer Paul Nadar.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Colorization",
            "topic": "nadar",
            "id": "rzy12y",
            "comments": [
                "Ahhhhh LOVE IT!!!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Mrs. Henry Standish n\u00e9e H\u00e9l\u00e8ne de P\u00e9russe des Cars (28 March 1882). Taken by photographer Paul Nadar.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Colorization",
            "topic": "nadar",
            "id": "oceax1",
            "comments": [
                "Wow! Beautiful \u2026",
                "Stunning!!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "French Ace pilot Sergent Georges Guynemer (21yo) - Atelier Nadar, Paris, 1915",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Colorization",
            "topic": "nadar",
            "id": "j8h7ae"
        },
        {
            "title": "Louis Pasteur by Felix Nadar, ca. 1890",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Colorization",
            "topic": "nadar",
            "id": "7oqul4"
        },
        {
            "title": "Lugares Para Nadar - San Ignacio [New Folk, Cumbia Digital, Chill. Muy bueno para poner de fondo]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "argentina",
            "topic": "nadar",
            "id": "6fjqvc"
        },
        {
            "title": "Queria recomenda\u00e7\u00f5es de praias com \u00e1guas calmas em Paraty",
            "selftext": "Recentemente fiz um POST perguntando sobre a cidade, me hospedei pr\u00f3ximo o Centro Hist\u00f3rico e t\u00f4 achando a cidade incr\u00edvel, mesmo tendo um mini apag\u00e3o e praticamente tudo parou de funcionar, achei tudo muito bonito!\n\nQueria ent\u00e3o conhecer algumas praias, algu\u00e9m sabe tem alguma por aqui que as \u00e1guas sejam calmas e que n\u00e3o seja praia de tombo? N\u00e3o sei nadar, ent\u00e3o infelizmente fico meio limitado a passeios\n\nEstava vendo de ir na ilha do pelado, mas n\u00e3o entendi pelos v\u00eddeos e fotos se o mar \u00e9 razo ou se \u00e9 como as praias de tombo",
            "subreddit": "riodejaneiro",
            "topic": "nadar",
            "id": "16dr60u",
            "comments": [
                "Faz algum passeio de barco por ai. As paradas s\u00e3o, em sua grande maioria, em praias/ilhas com mar bem tranquilo. Se tiver sem grana, chega no final de tarde onde ficam os barcos e troca ideia com algum barqueiro. Os caras conhecem tudo por a\u00ed",
                "Ilha do Pelado \u00e9 sensacional e calmo. Super recomendo.",
                "Como a galera disse, as praias de passeio de barco s\u00e3o todas calmas.\n\nUma pequena aleat\u00f3ria que eu fui e adorei e n\u00e3o precisa de barco, mas precisa de carro, \u00e9 a praia do furado perto de Paraty mirim",
                "Pega um barco e vai no Saco do Mamangua, um dos lugares mais incr\u00edveis que ja fui. La voce vai andar muitos metros e ainda vai estar com agua no joelho.\n\nOutra: no caminho pra praia do sono, pouco antes da entrada da trilha, tem uma portaria de condominio de milionario. Do lado, sai uma trilha pra laranjeiras, se nao estou enganado, menos de meia hora de caminhada em ritmo lento. Praia afastada, mar calmo. Mas nao senta na mureta, que o seguran\u00e7a vai te interpelar."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Alguns cliques de hoje cedo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "riodejaneiro",
            "topic": "nadar",
            "id": "w6w10t",
            "comments": [
                "Boa, chegou a nadar na praia de Botafogo?",
                "O Rio de Janeiro continua lindo.",
                "Que imagens lindas. Ali\u00e1s, tira fotos de boa qualidades."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Arraial do cabo",
            "selftext": "Galera, qual forma mais barata de ir para arraial, tem empresas particulares?? Vans? Busao? Vi pela rodovi\u00e1ria mas achei caro tava 70 reais, se puderem me ajudar, agrade\u00e7o",
            "subreddit": "riodejaneiro",
            "topic": "nadar",
            "id": "zy3kur",
            "comments": [
                "70 \u00e9 o pre\u00e7o. Aliais, considerando a \u00e9poca, t\u00e1 at\u00e9 em conta.\n\nAs vezes tem promo\u00e7\u00f5es de 45/50, mas no geral \u00e9 esse o valor mesmo.\n\nTenho um conhecido que vai pulando de \u00f4nibus em \u00f4nibus at\u00e9 l\u00e1 porque ele tem o cart\u00e3o de idoso kjjjjjkk",
                "Vc encontra excurs\u00f5es entre $150 - $200 que v\u00e3o de Van, d\u00e3o almo\u00e7o e fazem passeios l\u00e1",
                "L\u00e1 \u00e9 lindo o ruim \u00e9 que a \u00e1gua \u00e9 gelada pra cr*l e eu particularmente n\u00e3o consigo nadar l\u00e1 pelo frio"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Artista georgiano cria retratos hiper-realistas incr\u00edveis",
            "selftext": "Confira mais trabalhos desse talentoso artista aqui: [link]\n\nO artista georgiano Irakli Nadar cria pinturas digitais incr\u00edveis que s\u00e3o extremamente realistas. Hoje, queremos mostrar os trabalhos mais recentes deste talentoso artista.\n\nAo contr\u00e1rio de muitos artistas que apostam na brincadeira e at\u00e9 no surrealismo, Irakli prefere aperfei\u00e7oar-se em t\u00e9cnicas que trazem sua arte para a \u00f3tica mais realista. O uso de texturas, luzes e sombras tornam sua arte incr\u00edvel, uma vista incr\u00edvel que merece aten\u00e7\u00e3o total.",
            "subreddit": "DigitalPainting",
            "topic": "nadar",
            "id": "10iouzh",
            "comments": [
                "Wowww This A PERFECT ART!",
                "Wow \ud83e\udd2f",
                "Nice"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Se inund\u00f3 la Plaza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "uruguay",
            "topic": "nadar",
            "id": "x2bqdc"
        },
        {
            "title": "Streak 115: Nadar no mar",
            "selftext": "Quando era crian\u00e7a, um dos meus maiores sonhos era um dia nadar no mar. Todos os meus primos e o meu irm\u00e3o j\u00e1 o tinham feito muitas vezes e descreviam a experi\u00eancia com tanta anima\u00e7\u00e3o que sempre quis experimentar. Infelizmente, a primeira vez que o meu pai me levou a um rio para tentar nadar contra a corrente (para me preparar para o mar), atirei-me \u00e0 \u00e1gua mas n\u00e3o consegui voltar \u00e0 superf\u00edcie. \n\n\nForam os minutos mais longos e assustadores que j\u00e1 vivi em que lutei desesperadamente pela minha vida. Felizmente, o meu pai, que \u00e9 um nadador excelente, conseguiu tirar-me do rio antes de me afogar. N\u00e3o sofri quaisquer efeitos f\u00edsicos deste acidente, mas fiquei com tanto medo de \u00e1gua que nunca voltei a nadar depois desse dia. \u00c0s vezes penso em aprender a nadar melhor, pois ainda quero nadar no mar, mas fico completamente paralisada s\u00f3 de pensar em morrer debaixo de \u00e1gua.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "nlsch6",
            "comments": [
                "Quando era crian\u00e7a, um dos meus maiores sonhos era um dia nadar no mar. Todos os meus primos e o meu irm\u00e3o j\u00e1 o tinham feito muitas vezes e descreviam a experi\u00eancia com tanto entusiasmo que sempre quis experimentar. Infelizmente, a primeira vez que o meu pai me levou a um rio para tentar nadar contra a corrente (para me preparar para o mar), atirei-me \u00e0 \u00e1gua mas n\u00e3o consegui voltar \u00e0 superf\u00edcie. \n\nForam os minutos mais longos e assustadores que j\u00e1 vivi, e em que lutei desesperadamente pela minha vida. Felizmente, o meu pai, que \u00e9 um nadador excelente, conseguiu tirar-me do rio antes de me afogar. N\u00e3o sofri quaisquer sequelas f\u00edsicas deste acidente, mas fiquei com tanto medo de \u00e1gua que nunca mais voltei a nadar desde esse dia. \u00c0s vezes penso em aprender a nadar melhor, pois ainda quero nadar no mar, mas fico completamente paralisada s\u00f3 de pensar em morrer debaixo de \u00e1gua."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vig\u00e9simo Quinto Dia do Streak - Madeira 3",
            "selftext": "No terceiro dia das nossas f\u00e9rias, acordei cedo (como sempre!) e fiz os meus planos para a manh\u00e3. Pesquisei oculistas perto daqui. Existem e at\u00e9 h\u00e1 um nos arredores de Funchal onde n\u00e3o se necessita de marcar uma consulta. Refresquei o meu conhecimento das letras do alfabeto porque n\u00e3o quero ficar com um par de \u00f3culos forte demais por ter pronunciado \u201cE\u201d como \u201cI\u201d ou algo do g\u00e9nero.\n\nConduzi para o centro comercial, fiz o exame e comprei novos \u00f3culos. Senti-me orgulhoso que o funcion\u00e1rio mal tentou falar ingl\u00eas \u2013 apenas quando fiquei confuso sobre lentes de \u201cgradua\u00e7\u00e3o negativa\u201d mas a minha confus\u00e3o n\u00e3o era lingu\u00edstica mas sim matem\u00e1tica!\n\nOs novos \u00f3culos chegar\u00e3o no dia 25 ou 26, o que \u00e9 mais r\u00e1pido do que normal para quem tenha olhos lixados como os meus. Parece-me uma empresa eficiente: exames \u00e0 vis\u00e3o gr\u00e1tis, \u00f3culos r\u00e1pidos e\u2026 Isto \u00e9 o mais incr\u00edvel de todos: a loja permanece aberta at\u00e9 \u00e0s 23h todos os dias! Quem pede exame \u00e0 vis\u00e3o \u00e0s 23h? Talvez exista muita gente naquela zona que se costuma a beber na tasca at\u00e9 tarde e, a caminho para casa, bate num candeeiro de rua com o rosto, partindo os \u00f3culos.\n\nFiquei preso num fnac que n\u00e3o me permitiu sair sem tr\u00eas livros. Que chatice!\n\nMais tarde, fomos \u00e0 po\u00e7o das lesmas (Que nome bonito!) para nadar, e depois para um restaurante em S\u00e3o Vicente onde experimentei peixe-espada grelhado enquanto as damas com partilharam uma espetada madeirense.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "155giok",
            "comments": [
                "No terceiro dia das nossas f\u00e9rias, acordei cedo (como sempre!) e fiz os meus planos para a manh\u00e3. Pesquisei oculistas perto daqui. ~~Existem~~ **Encontrei v\u00e1rios** e at\u00e9 h\u00e1 um nos arredores de Funchal onde n\u00e3o se necessita de marcar uma consulta. Refresquei o meu conhecimento das letras do alfabeto porque n\u00e3o quero ficar com um par de \u00f3culos forte demais por ter pronunciado \u201cE\u201d como \u201cI\u201d ou algo do g\u00e9nero.\n\nConduzi para o centro comercial, fiz o exame e comprei novos \u00f3culos. Senti-me orgulhoso que o funcion\u00e1rio mal tentou falar ingl\u00eas \u2013 apenas quando fiquei confuso sobre lentes de \u201cgradua\u00e7\u00e3o negativa\u201d mas a minha confus\u00e3o n\u00e3o era lingu\u00edstica mas sim matem\u00e1tica!\n\nOs novos \u00f3culos chegar\u00e3o no dia 25 ou 26, o que \u00e9 mais r\u00e1pido do que normal para quem tenha olhos lixados como os meus. Parece-me uma empresa eficiente: exames \u00e0 vis\u00e3o gr\u00e1tis, \u00f3culos r\u00e1pidos e\u2026 Isto \u00e9 o mais incr\u00edvel de ~~todos~~ **tudo**: a loja permanece aberta at\u00e9 \u00e0s 23h todos os dias! Quem ~~pede~~ **precisa** **de um** exame \u00e0 vis\u00e3o \u00e0s 23h? Talvez exista muita gente naquela zona que ~~se~~ costuma **ficar** a beber na tasca at\u00e9 tarde e, a caminho ~~para~~ **de** casa, bate num candeeiro de rua com o rosto, partindo os \u00f3culos.\n\nFiquei preso ~~num~~ **numa** fnac que n\u00e3o me permitiu sair sem tr\u00eas livros. Que chatice!\n\nMais tarde, fomos ~~\u00e0~~ **ao** po\u00e7o das lesmas (Que nome bonito!) para nadar, e depois ~~para~~ **a** um restaurante em S\u00e3o Vicente onde experimentei peixe-espada grelhado enquanto as ~~damas com partilharam~~ **mulheres partilharam** uma espetada madeirense.\n\n(adorei o sentido de humor)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Trig\u00e9simo Terceiro Dia do Streak: Madeira 11 - Ao Longo da Costa",
            "selftext": "Hoje, fomos de carro ao longo da costa para visitar v\u00e1rios s\u00edtios : o Centro da Banana da Madeira, um restaurante em Porto do Sol, a C\u00e2mara de Lobos, Cabo Gir\u00e3o, a Igreja de S\u00e3o Mateu, e um livraria num bairro nos arredores do Funchal onde h\u00e1 muitos hot\u00e9is e altos pr\u00e9dios modernos. Parece um trecho de terra a beira do rio Tamisa! Cheg\u00e1mos a casa \u00e0s 8 horas de noite e jant\u00e1mos p\u00e3o, manteiga, queijo e chouri\u00e7o.\n\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 o \u00faltimo dia das f\u00e9rias e estamos ansiosos para n\u00e3o desperdi\u00e7ar o tempo restante. Planeamos em nadar mais uma vez, em visitar um museu, e em comer e beber v\u00e1rias coisas que ainda n\u00e3o experiment\u00e1mos. Ainda n\u00e3o aproveitei esta 'poncha' da qual toda a gente est\u00e1 t\u00e3o entusiasmada. Trag\u00e9dia de ser o \u00fanico condutor!",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "15cn83x",
            "comments": [
                "a Igreja de S\u00e3o **Mateus** e **uma** livraria\n\npr\u00e9dios **altos** modernos. \n\n\u00e0s 8 horas **da** noite\n\nAinda n\u00e3o aproveitei (experimentei? tive o prazer de provar?) esta 'poncha' **com** a qual toda a gente est\u00e1 t\u00e3o entusiasmada.\n\n**A** trag\u00e9dia"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 7: Um fim de semana ocupado",
            "selftext": "Trabalhei quase doze horas na piscina. Estou cansado porque acordei \u00e0s 6:50 AM. O dia foi um pouco stressante porque houve muitas familias que v\u00eam com crian\u00e7as delas. N\u00e3o sabem seguir regras e isso pode ser um pouco perigoso. Tenho de intervir com as pessoas muito porque n\u00e3o quero entrar na piscina (para fazer um resgate). Se possa prevenir uma situa\u00e7\u00e3o antes acontece, n\u00e3o preciso de entrar na piscina. Preveno isso com interagindo com as pessoas e preciso ver se possam nadar.  \n\n\nObrigado por lerem e boa noite.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "p52yf0",
            "comments": [
                ">acordei \u00e0s 6:50 **da manh\u00e3**\n\nEm Portugal costumamos utilizar o formato de 24h, por isso 6:50 seria sempre interpretado como da manh\u00e3, mas podes escrever \u00e0 mesma para dar \u00eanfase.\n\n>houve muitas familias que **vieram** com crian\u00e7as ~~delas~~. \n\n>Tenho de intervir ~~com as pessoas~~ muito\n\n>Se **puder evitar** uma situa\u00e7\u00e3o antes **que aconte\u00e7a**\n\n>**Evito** isso ~~com~~ interagindo com as pessoas e **vendo** se **sabem** nadar / certificando-me de que sabem nadar"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 2 - As Minhas Aventuras na Rep\u00fablica Portuguesa #1",
            "selftext": "Eu e a minha filha cheg\u00e1mos ontem em Portugal\nAcho que j\u00e1 expliquei um pouco: apeteceu e participar numa corrida e achava que seria interessante ficar no pa\u00eds durante uma semana, ainda que n\u00e3o tenha dinheiro suficiente para fazer duas f\u00e9rias, um retiro trabalhador podem funcionar. E a minha filha tem um projeto escolar que ela tem de cumprir portanto viemos juntos. Planeamos em trabalhar durante o dia e fazer coisas tur\u00edsticas durante o final de tarde e a noite.\n\n\u00d3dio voar mas n\u00e3o achava que fossemos capazes de nadar desde Inglaterra para Portugal portanto n\u00e3o houve escolha nenhuma. Perdi o meu exemplar d'As Minhas Aventuras na Rep\u00fablica Portuguesa de MEC, que estava a ler no avi\u00e3o \ud83d\ude2d. Aterramos no Porto um pouco tarde por causa de v\u00e1rias demoras causadas por falta de visibilidade (o Porto com tempo pior do que o de Londres???) \n\nApanh\u00e1mos um comboio para Coimbra (onde o tempo voltou a ser belo) e and\u00e1mos para o hotel de t\u00e1xi. O taxista lembrou-nos de modo muito gr\u00e1fico que voar \u00e9 menos perigoso do que andar de carro. Chegamos esfarrapados e esfomeados. Havia um pequeno problema com o quarto. Tinha pedido um quarto com duas camas individuais mas havia uma cama de casal. Mas n\u00e3o faz mal; foi resolvido rapidamente sem drama. \n\nDepois, encontr\u00e1mos um restaurante boa onde mat\u00e1mos a nossa sede e a nossa fome com \u00e1gua, cerveja (eu), um \"morang\u00e3o\" (ela) e um par de bifes \u00e0 portuguesa.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "whjclu",
            "comments": [
                "Eu e a minha filha cheg\u00e1mos ontem **a** Portugal\n\n**apeteceu-me** participar numa corrida e **achei** que seria interessante ficar no pa\u00eds durante uma semana.\n\nAinda que n\u00e3o tenha dinheiro suficiente para tirar / ir de f\u00e9rias duas vezes, um retiro **de trabalho pode** funcionar. \n\num projeto escolar para terminar/ concluir / entregar, portanto viemos juntos. \n\n>\"cumprir um projeto\" soa estranho, cumprem-se prazos e regras\n\nPlaneamos ~~em~~ trabalhar durante o dia e fazer coisas tur\u00edsticas **ao final da** tarde e **\u00e0** noite.\n\n~~\u00d3dio~~ **Odeio** voar (hate = \u00f3dio; to hate = odiar)\n\nn\u00e3o **achei** que fossemos capazes de nadar desde Inglaterra **at\u00e9** Portugal, portanto n\u00e3o houve escolha nenhuma / n\u00e3o tivemos escolha\n\ncausadas **pela** falta de visibilidade \n\no Porto com tempo pior do que o de Londres??? *Sim, o Porto \u00e9 conhecido pelo seu clima brit\u00e2nico.*\n\nonde o tempo voltou a estar bom / onde voltou a estar um dia bonito\n\n**fomos** para o hotel de t\u00e1xi\n\nencontr\u00e1mos um restaurante **bom**\n\num par de bifes \u00e0 portuguesa\n\nDois bifes a comer bifes \ud83d\ude35 Canibalismo!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak Day 1: Nadando",
            "selftext": "Quando eu foi mais jovem, meu pai queria eu aprender como nadar. Eu pedir um pouco vezes mais eu n\u00e3o tenho muito de interesse. Ent\u00e3o muitos anos tarde eu decidi aprender nadar. \u00c9 foi muito dif\u00edcil porque eu iria afundar. Infelizmente, \u00e9 consequ\u00eancia de tendo baixa gordura corporal. \n\nEu continuei praticar a 5 de manh\u00e3 e fim semanas. Por meses. Depois tres meses, eu foi nadando mais r\u00e1pido que me gente ganha antes. Eu foi muito orgulho.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "nviv8g",
            "comments": [
                "Quando eu era mais novo(a), meu pai queria que eu aprendesse a nadar. Eu pedi algumas vezes, mas n\u00e3o tinha tanto interesse. Ent\u00e3o muitos anos depois eu decidi que queria aprender a nadar. Foi muito dif\u00edcil porque parecia que eu ia afundar. Infelizmente, \u00e9 a consequ\u00eancia de ter baixa gordura corporal.\n\nEu continuei a praticar \u00e0s 5h da manh\u00e3 e aos fins de semana por meses. Depois de tr\u00eas meses, eu comecei a nadar mais r\u00e1pido do que gente que me vencia antes. Eu fiquei muito orgulhoso(a).\n\n&#x200B;\n\nFeel free to ask any questions :)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 1: Uma conversa entre amigos sobre um acidente e uma descoberta",
            "selftext": "Ol\u00e1! Queria usar as novas palavras que descobri explorando a Infop\u00e9dia. Por isso vou tentar escrever aqui um texto mais ou menos coesivo com as novas palavras em negrito e os seus significados usados em par\u00eanteses e em it\u00e1lico. Obrigado desde j\u00e1 pela corre\u00e7\u00e3o! Vamos a isso!\n\n...\n\n* Ana: Onde \u00e9 que arranjaste estas **gretas** (*plural: certas escoria\u00e7\u00f5es*)? Parece como se **te** tivesses **a\u00e7oitado** (*flagelar-se*)!\n* Filipe: N\u00e3o te preocupes! Foi um acidente no trabalho. O meu patr\u00e3o disse que as minhas habilidades t\u00eam de **se elaborar** (*formar-se*) cada dia e por isso fui dado um \u00f3nus (*figurado: obriga\u00e7\u00e3o, encargo*) novo - ajudar composer a **t\u00e1bua de mar\u00e9s (*****tabela com a previs\u00e3o das alturas a que ter\u00e3o lugar a mar\u00e9 alta e a mar\u00e9 baixa num dado local, para cada dia de um determinado per\u00edodo (mensal, anual, etc.)*****).** Ent\u00e3o tinha de fazer algumas medidas no mar. Infelizmente, tropecei no barco e ca\u00ed na \u00e1gua. Deixa-me lembrar-te que n\u00e3o sei nadar. Esta situa\u00e7\u00e3o ia **asfixiar**\\-me (*causar asfixia a; sufocar*), fiz tamb\u00e9m uma **rotura** (*ENGENHARIA deforma\u00e7\u00e3o permanente de um s\u00f3lido ou de uma estrutura sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a*) nalguns apetrechos. Um deles \u00e9 bu\u00e9 **dispendioso (*****que exige grande despesa; caro; custoso*****)** e a sua forma agora n\u00e3o **confere** (*estar conforme; estar exato*) com o seu **eixo de revolu\u00e7\u00e3o** (*reta fixa em torno da qual uma linha ou um dom\u00ednio plano, numa rota\u00e7\u00e3o completa, geram, respetivamente, uma superf\u00edcie ou um s\u00f3lido (de revolu\u00e7\u00e3o)*) como dantes. Isto **entristeceu** (*desgostar*) o patr\u00e3o muito mais do que os meus danos f\u00edsicos.\n* Ana: Valha-me deus! **Encosta** (*p\u00f4r de parte; abandonar*) este trabalho ou **faz a rosto a**o patr\u00e3o (*enfrentar*)!\n* Filipe: N\u00e3o posso perder o trabalho de novo neste m\u00eas, sen\u00e3o perco a minha **licen\u00e7a de uso e porte de arma (*****licen\u00e7a de trazer e fazer uso de arma de fogo*****),** porque a pol\u00edcia me achar\u00e1 louco. J\u00e1 falei que chegue. Agora \u00e9 a tua vez - diz-me qual foi a tua \u00faltima aventura.\n* Ana: Est\u00e1 bem. Estava farta da **quieta\u00e7\u00e3o (*****tranquilidade; sossego; repouso*****) rematada** (*total, absoluta*) na minha vida ultimamente, ent\u00e3o decidi **divagar pela** (*deambular*) farma da **cana-de-a\u00e7\u00facar,** que fica perto da minha moradia. Ao introito n\u00e3o havia nada interessante, via s\u00f3 folhas e **caules** (*BOT\u00c2NICA parte do eixo de uma planta, que normalmente suporta as folhas*). Depois de algum tempo queria voltar, mas **extraviei-me** (*perder-se*) e n\u00e3o sabia na qual dire\u00e7\u00e3o ir para eventualmente chegar a casa. **Deambulei** (*vaguear*) um bocadinho mais e achei no ch\u00e3o uma **forquilha** (*osso em forma de V, formado pela uni\u00e3o das clav\u00edculas das aves*), decidi **desviar-me para** (*deslocar(-se), desencaminhar*) onde via outros ossos e consegui sair da \u201cselva\u201d. Perante mim estava uma **vala comum** (*sepultura onde se enterram em conjunto muitos cad\u00e1veres*) e uma capela muito **colorida** (*adornar; enfeitar*) e **rematada** (*encimado*) com um **ep\u00edgrafe (*****inscri\u00e7\u00e3o em local destacado de um edif\u00edcio*****).** Esta vista **distraiu-me** (*alhear(-se) | desencaminhar*) **d**a minha vida chata e deu-me um **entorpecimento** (*ato ou efeito de entorpecer; torpor; ina\u00e7\u00e3o*) nas pernas.\n\n...",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "wrmc3j",
            "comments": [
                ">Fizeste um exerc\u00edcio interessante, que deve ter dado bastante trabalho. No entanto, a meu ver, n\u00e3o sei se o esfor\u00e7o compensa. V\u00e1rias das tuas palavras novas s\u00e3o raras ou pouco utilizadas na ace\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que escolheste. Ser\u00e3o \u00fateis talvez em contexto acad\u00e9mico. Outras s\u00e3o mais comuns e mais \u00fateis no dia a dia mas n\u00e3o as utilizaste no contexto certo. \n\n>Se queres continuar a fazer este tipo de exerc\u00edcio, recomendo que pesquises as palavras numa frase, para poderes ver os contextos em que s\u00e3o utilizadas normalmente. Podes fazer isso no google, pesquisando: \"palavra\" site:.pt. Outra possibilidade \u00e9 pesquisares num corpus de l\u00edngua portuguesa como o [Portulan [link] ou o [Corpus do [link]\n\n>Vou corrigir o que escreveste e dar algumas indica\u00e7\u00f5es.\n\num texto mais ou menos **coeso** com as novas palavras em negrito e os seus significados usados **entre** par\u00eanteses e em it\u00e1lico. (\"entre par\u00eanteses\" \u00e9 uma express\u00e3o fixa)\n\nOnde \u00e9 que arranjaste estas **gretas**?\n\n>N\u00e3o funciona muito bem neste contexto, porque as gretas aparecem em resultado da exposi\u00e7\u00e3o ao frio ou devido a desidrata\u00e7\u00e3o. Uma frase mais comum seria \"Tens as m\u00e3os cheias de gretas / todas gretadas! Como \u00e9 que isso aconteceu?\"\n\nParece **que te a\u00e7oitaste** / que te andaste a a\u00e7oitar\n\nas minhas habilidades / capacidades t\u00eam de **desenvolver-se mais / melhorar** a cada dia\n\n>N\u00e3o me ocorre nenhuma frase com \"elaborar\" nessa ace\u00e7\u00e3o\n\npor isso ~~fui dado~~ **recebi** uma nova tarefa/atribui\u00e7\u00e3o\n\n>\u00f3nus \u00e9 geralmente utilizado apenas na express\u00e3o \"o \u00f3nus da prova\".\n\najudar **a compor / preencher** a t\u00e1bua de mar\u00e9s \n\nEnt\u00e3o tinha de ~~fazer~~ tirar / recolher algumas medidas no mar. \n\nInfelizmente, tropecei no barco e ca\u00ed **\u00e0** \u00e1gua. \n\nDeixa-me lembrar-te **de** que n\u00e3o sei nadar.\n\nfiz tamb\u00e9m uma **rotura** nalguns apetrechos. \n\n>N\u00e3o funciona. Uma pessoa pode *fazer* uma rotura dos ligamentos (do joelho ou de outra parte do corpo); um equipamento/objeto pode *ter* uma rotura, normalmente um sistema de canaliza\u00e7\u00e3o tem roturas.\n\nUm deles \u00e9 bu\u00e9 **dispendioso e a sua forma agora n\u00e3o **confere** com o seu **eixo de revolu\u00e7\u00e3o** como dantes. \n\n>\"bu\u00e9\" est\u00e1 bem utilizado mas n\u00e3o se adequa ao registo mais cuidado do restante texto, fica a destoar.\n\nEncosta este trabalho\n\n>Pode funcionar de forma metaf\u00f3rica mas n\u00e3o \u00e9 uma formula\u00e7\u00e3o comum.\n\nfaz ~~a~~ rosto ao patr\u00e3o! (Pessoalmente, n\u00e3o conhecia esta express\u00e3o)\n\nporque a pol\u00edcia achar\u00e1 **que sou** louco / achar-me-\u00e1 louco\n\nEstava farta da **quieta\u00e7\u00e3o rematada** (nunca tinha visto \"quieta\u00e7\u00e3o\" e nunca vi \"rematada\" usada nesta ace\u00e7\u00e3o) \n\ndecidi divagar pela ~~farma~~ quinta / planta\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar, que fica perto da minha ~~moradia~~ casa\n\nAo introito (nunca na vida tinha visto e n\u00e3o saberia o que \u00e9 sem pesquisar) \n\nmas ~~extraviei-me~~ perdi-me\n\n>N\u00e3o funciona com pessoas, apenas com objetos como cartas ou encomendas.\n\nn\u00e3o sabia **em que** dire\u00e7\u00e3o ir\n\n**uma** ep\u00edgrafe"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 4: filme portugu\u00eas",
            "selftext": "Ontem eu vi o filme \"Perdidos\". \u00c9 sobre um grupo de amigos que fazem uma sa\u00eddo em veleiro e ficam variados encalhado no mar aberto quando esquecem de baixar as escadas antes de irem ao mar a nadar. Eu fiquei muito nervosa com a hist\u00f3ria, mas n\u00e3o demais tendo em conta a urg\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Acho que os personagens n\u00e3o eram muito agrad\u00e1veis ent\u00e3o n\u00e3o consegui me importar por ningu\u00e9m. Logo de terminar de ver- lho, investiguei as resenhas de pessoas que tamb\u00e9m a viram e descobri que tinha opini\u00f5es muito m\u00e3s, quase ningu\u00e9m gostou dele, principalmente achavan que os amigos atuavam dum jeito pouco realista e sem sentido e tamb\u00e9m que era muito pior que o filme original. Eu nem sabia que tinha uma vers\u00e3o anterior.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "ouzh2u",
            "comments": [
                "Ontem [eu] vi o filme \"Perdidos\". \n\n\u00c9 sobre um grupo de amigos que fazem uma **sa\u00edda de** veleiro e ficam **todos encalhados** /**presos** no mar aberto quando **se** esquecem de baixar as escadas antes de irem **nadar no mar**. \n\n[Eu] fiquei muito nervosa com a hist\u00f3ria, mas n\u00e3o **demasiado**\n\nAcho que **as** personagens n\u00e3o eram muito agrad\u00e1veis, ent\u00e3o n\u00e3o consegui **importar-me com** ningu\u00e9m. \n\n**Assim que terminei** de v\u00ea-lo / de ver o filme, investiguei / procurei as resenhas / cr\u00edticas de pessoas que tamb\u00e9m **o** viram\n\nopini\u00f5es muito **m\u00e1s**\n\n**Acima de tudo, achavam** que os amigos **agiam de uma forma** pouco realista e sem sentido e tamb\u00e9m que o **filme** era muito pior que o ~~filme~~ original. \n\nEu nem sabia que **havia** uma vers\u00e3o anterior."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 31- Ir \u00e0 praia no ver\u00e3o",
            "selftext": "Durante o ver\u00e3o, muitas pessoas aqui gostam de viajar \u00e0 praia, porque ela fica s\u00f3 tr\u00eas ou quatro horas de dist\u00e2ncia daqui por carro. Faz alguns anos que n\u00e3o tenho ido \u00e0 praia, mas ir para l\u00e1 e muito divertido. Gosto de descobrir conchas bonitas e \u00fanicas, e tamb\u00e9m adoro nadar no oceano. Para mim, seria entediante s\u00f3 me sentar na areia e tomar sol. \n\nMais por outro lado, precisamos ter cuidado quando vamos \u00e0 praia, e n\u00e3o s\u00f3 por causa das queimaduras do sol! Cada ano h\u00e1 por lo menos um ataque do tubar\u00e3o no litoral. Os tubar\u00f5es possam causar feridas graves, e quase nunca se sabe quando um ataque vai acontecer. Agora que sou mais velha, me preocupo com coisas como isto. Quando era uma crian\u00e7a ing\u00eanua, n\u00e3o me preocupava tanto assim quando brinquei na praia!",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadar",
            "id": "oyw4ev",
            "comments": [
                "Durante o ver\u00e3o, muitas pessoas aqui gostam de viajar \u00e0 praia, porque ela fica s\u00f3 tr\u00eas ou quatro horas de dist\u00e2ncia daqui **de** carro (1). Faz alguns anos que n\u00e3o tenho ido \u00e0 praia, mas ir para l\u00e1 e muito divertido. Gosto de descobrir conchas bonitas e \u00fanicas, e tamb\u00e9m adoro nadar no oceano. Para mim, seria entediante s\u00f3 me sentar na areia e tomar sol. \n\n**Mas** (2) por outro lado, precisamos ter cuidado quando vamos \u00e0 praia, e n\u00e3o s\u00f3 por causa das queimaduras do sol! Cada ano h\u00e1 **pelo** menos um ataque **de** tubar\u00e3o (!) no litoral. Os tubar\u00f5es **podem** (3) causar feridas graves, e quase nunca se sabe quando um ataque vai acontecer. Agora que sou mais velha, me preocupo com coisas como **estas** (4). Quando era uma crian\u00e7a ing\u00eanua, n\u00e3o me preocupava tanto assim quando brinquei na praia (!!) !\n\n(1) N\u00f3s falamos em andar de carro, ent\u00e3o qualquer deslocamento com o carro ter\u00e1 essa preposi\u00e7\u00e3o **de**. \n\nEu fui de carro \u00e0 praia.\n\nDaqui at\u00e9 l\u00e1 s\u00e3o 3 horas de carro.\n\nDemorei 2 horas de carro por causa do tr\u00e1fego.\n\n(2) Erro de uma letra a mais. \n\nMais = adi\u00e7\u00e3o, +\n\nUm mais dois \u00e9 igual a tr\u00eas.\n\nTem duas pessoas a mais. \n\nMas = contraposi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m\n\nTenho aula, mas n\u00e3o tenho provas.\n\nPlantei, mas n\u00e3o colhi. \n\n(!) \n\nO artigo definido quando usado para designar posse de algo \u00e9 levado muito a s\u00e9rio. \n\nTeve ataque do tubar\u00e3o aqui. Existiu ataque de um tubar\u00e3o em espec\u00edfico. \n\nTeve ataque de tubar\u00e3o aqui. Existiu ataque de algum tubar\u00e3o n\u00e3o espec\u00edficado. Generalizando o tubar\u00e3o que atacou.\n\n(3) o tempo verbal pode ser o presente mesmo. \n\n(4) soa mais natural usar \"estas\". No cotidiano brasileiro, se escuta mais \"essas\", mas as duas formas s\u00e3o compreens\u00edveis.    \n\n(!!) O passado em portugu\u00eas \u00e9 absoluto. Se voc\u00ea me disser que brincou na praia, eu vou imaginar que voc\u00ea brincou uma \u00fanica vez na praia. N\u00e3o est\u00e1 errado dizer isso, mas para falarmos de fatos passados que tinham certa const\u00e2ncia, se repetiam com alguma frequ\u00eancia, usamos o pret\u00e9rito imperfeito: eu brincava na praia.  \n\n\nIsso a\u00ed! Tamb\u00e9m sinto saudades da praia. O bom \u00e9 que nas praias que eu fui n\u00e3o tinham ataques de tubar\u00f5es :)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "\ud83d\uddffR.I.P",
            "selftext": "",
            "subreddit": "RapFars",
            "topic": "nadar",
            "id": "vy6irs",
            "comments": [
                "\u0686\u0642\u062f \u062e\u0641\u0646\u0647\u0647\u0647\u0647",
                "\u062e\u0648\u0634\u0645 \u0627\u0648\u0645\u062f",
                "![img](emote|t5_4mwsob|16292)"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "kkk?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeelcitosMemes",
            "topic": "nadar",
            "id": "14vdyrz",
            "comments": [
                "Quecajayo to vendo ermano",
                "YouTube kids",
                "[link]\n\nQue acabo de ver",
                "Qu\u00e9 carajo-\n\n[link]",
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "(2012) Loco Abreu sobre situa\u00e7\u00e3o do Figueira: \"Aprendi a nadar na \u00e1gua e na merda\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "naa0wp",
            "comments": [
                "Lembrei dessa entrevista depois de ver o post da entrevista do Alef Manga aqui no sub kkkkk\n\nNessa \u00e9poca o Figueirense lutava contra o rebaixamento",
                "Jurava que o Loco Abreu tava aposentado. Mas o maluco t\u00e1 com 44 anos e ainda t\u00e1 jogando num time da primeira divis\u00e3o do Uruguai.\n\nE em 2020 ele foi treinador de outro time da primeira divis\u00e3o do Uruguai. Que viagem haha",
                "KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "S\u00e3o Paulo sofre alagamento em sede social, calcula preju\u00edzos e cobra autoridades; veja v\u00eddeos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "10wjel4",
            "comments": [
                "Mais um dia chuvoso normal no Morumbi",
                "A sede do meu time e a porra do rj alagado justamente quando t\u00f4 tentando viajar pra casa hj, vtnc krl",
                "Bora nadar nas arquibancadas",
                "Todo ano essa merda",
                "De novo?",
                "Pqp. T\u00e3o precisando \u00e9 benzer o S\u00e3o Paulo. Que bizarro",
                "O S\u00e3o Paulo n\u00e3o tem um dia de paz"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Jos\u00e9 Agostinho Becker, pai dos goleiros Muriel e Alisson, desapareceu por volta das 17h ap\u00f3s mergulhar em uma barragem e n\u00e3o retornou. Buscas ir\u00e3o continuar amanh\u00e3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "lrtb9y",
            "comments": [
                "Caramba, quando o cara vai numa barragem e sumir \u00e9 muito dif\u00edcil de voltar. Espero que ele esteja bem e que o corpo de bombeiros o encontre.",
                "Infelizmente deve ter de fato morrido. \u00c9 praticamente imposs\u00edvel desaparecer ao nadar em uma barragem e sobreviver. Que Deus d\u00ea for\u00e7a para a fam\u00edlia Becker. Perder um ente querido d\u00f3i muito.",
                "caralho mano q merda",
                "Infelizmente, parece que acharam ele j\u00e1 sem vida, pelo menos a fam\u00edlia vai poder se despedir, j\u00e1 que \u00e9 comum n\u00e3o encontrarem o corpo em casos assim.  \n\n[link]",
                "Espero que d\u00ea tudo certo e ele reapare\u00e7a, mesmo que seja d\u00edficil...",
                "Muito tr\u00e1gico \ud83d\ude14",
                "Que merda \ud83d\ude16",
                "Mergulhar em barragem ou rios \u00e9 algo bem comum no interior. Eu n\u00e3o vou nem se me pagarem. \u00c9 um risco muito grande.",
                "Que triste, for\u00e7a para a fam\u00edlia",
                "Que Deus o tenha.",
                "Puta merda",
                "put merda cara, que desgra\u00e7a. for\u00e7a pra fam\u00edlia",
                "Foda mano esse tipo de incidente \u00e9 morte na certa. GE fala que ele tinha 57 anos, e eu sei que depois que a merda acontece \u00e9 f\u00e1cil apontar as coisas, mas algu\u00e9m podia ter dado um toque nele pra n\u00e3o nadar em uma barragem ou sei l\u00e1.\n\nF.",
                "Porque q as pessoas ainda mergulham em barragem bixo, ainda mais uma pessoa claramente bem de vida que nem ele... F",
                "Mds nem imagino como Alisson deve t\u00e1 nesse momento dif\u00edcil",
                "57 anos. Poderia ter visto a carreira inteira de seus filhos. Que merda.",
                "F"
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "Para o que serve o Liverpool?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "uzscct",
            "comments": [
                "Bom, \u00e9 uma piscina de f\u00edgado, deve servir pra gente nadar depois de um dia de bebedeira"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "*ATUALIZADO* [OC] Hist\u00f3rico no Campeonato Brasileiro (desde 1971) dos TOP 50 clubes do Ranking CBF",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "i3wre6",
            "comments": [
                "O Flamengo \u00e9 um time de altos e baixos no cen\u00e1rio nacional. Uma verdadeira montanha-russa. Ou est\u00e1 muito bem, ou muito mal. Nunca fica na curva da mediocridade. Espero que essa profissionaliza\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o do clube mude isso e fa\u00e7a o time manter alguma consist\u00eancia por um grande per\u00edodo de tempo.",
                "Ta mais q na hora de um time do sul ganhar em pontos corridos, Gremio e Inter no top5 e 0 t\u00edtulo",
                "Mais uma tabela que pra mim mostra que o S\u00e3o Paulo \u00e9 o maior clube do Brasil.",
                "Fun fact: em 1979 o campeonato brasileiro teve oficialmente 94 participantes.",
                "\u00c9 nesse tipo de tabela que se confirma duas coisas que eu sempre  insisto:\n\nPrimeiro que o Galo \u00e9 o time mais zicado do pa\u00eds. Olha quantas participa\u00e7\u00f5es no G4, mesmo no s\u00e9culo XXI que foi ruim pro time, manteve uma m\u00e9dia de posi\u00e7\u00e3o decente. Tudo isso pra ter um t\u00edtulo s\u00f3.\n\nE segundo que regularidade \u00e9 importante demaaaais pra definir grandeza de um time. S\u00f3 ver o S\u00e3o Paulo ali, que t\u00e1 tendo a pior fase da hist\u00f3ria s\u00f3 agora. O coitado do Vasco tamb\u00e9m tava no mesmo bolo, mas a\u00ed aconteceu o s\u00e9culo XXI. Os dois eram os \u00fanicos times a ganhar o Brasileir\u00e3o em todas as d\u00e9cadas desde 71, diga-se.\n\nTodos os outros times tem momentos excelentes, mas tamb\u00e9m uns momentos merda pra caralho. Acho interessante isso.",
                "Bato palma para o S\u00e3o Paulo, a sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que independente da situa\u00e7\u00e3o aparente do clube eles sempre v\u00e3o relativamente bem no brasileir\u00e3o. Parece o Real Madrid na CL, os cara simplesmente levam jeito para a coisa.",
                "\u00d3tima compila\u00e7\u00e3o!",
                "N\u00e3o entendi qual \u00e9 a ordem dos clubes. N\u00e3o \u00e9 a m\u00e9dia, alfab\u00e9tica, participa\u00e7\u00f5es... Qual \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o?",
                "Decad\u00eancia \ud83d\ude15"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Ranking r/futebol - Semana 7 - Tabelas e dados",
            "selftext": "Boas-vindas \u00e0 Semana 5 do ranking do [link]\n\nNessa semana de Brasileir\u00e3o, Copa do Brasil e Copa Verde vamos dar parab\u00e9ns ao campe\u00e3o Goi\u00e1s! Pelo jeito os ranqueadores n\u00e3o deram muita bola pro t\u00edtulo, j\u00e1 que o Goi\u00e1s caiu no ranking. Essa semana tamb\u00e9m tivemos o primeiro empate do ano: Bahia e Corinthians dividem a 13\u00aa posi\u00e7\u00e3o. Deem boas-vindas ao nosso novo ranqueador: u/kevandovsky representando o Internacional!\n\n|\\#|\u00a0|Time|\u00a0|M\u00e9dia||DP|\u00a0|Coment\u00e1rio|\n|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|\n|1|\u00a0|Palmeiras|\u00a0|1.33||0.47|\u00a0|As pol\u00eamicas envolvendo o Abel s\u00e3o min\u00fasculas, microsc\u00f3picas perto do que realmente importa: insist\u00eancia em jogadores que n\u00e3o conseguem manter o n\u00edvel, desperd\u00edcio de talentos na base e o meio campo temer\u00e1rio que n\u00e3o encaixou e n\u00e3o se fixa. O copo meio cheio desse time n\u00e3o pode ser 'perde quando pode', \u00e9 pequeno demais. O Palmeiras est\u00e1 num momento hist\u00f3rico e tem que escalar seu jogo progressivamente, pra chegar l\u00e1 no fim do ano disputando todas e com sorte ganhando tudo. u/ligademutantes|\n|2|\u00a0|Botafogo|\u00a0|2.78||1.69|\u00a0|Botafogo em 1\u00ba no ranking do botafoguense?! Sim!! Apesar da elimina\u00e7\u00e3o na Copa do Brasil, foi o \u00fanico time do topo do meu ranking que teve duas vit\u00f3rias na semana, e vit\u00f3rias dominantes, guardadas as conjecturas de cada jogo. Al\u00e9m do mais, a elimina\u00e7\u00e3o pode vir a calhar, j\u00e1 que um dos problemas que o time come\u00e7ou a apontar foi o desgaste f\u00edsico de um elenco sem tantas pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o. Considero que, hoje, o Botafogo entra como ligeiro favorito contra qualquer time do Brasil. Vamos ver quanto tempo isso vai durar, n\u00e9?! u/licorb|\n|3|\u00a0|Flamengo|\u00a0|4.39||2.43|\u00a0|Flamengo conquistou um resultado muito abaixo do esperado no brasileir\u00e3o, mas na copa do Brasil mostrou sua for\u00e7a e passou pelo flu. Arraxca faz mta falta nesse time qnd n\u00e3o pode jogar. Thiago Mais fez uma partida gigantesca contra o flu, e calou minha boca. David Luiz ainda n\u00e3o me passa seguran\u00e7a nenhuma e me faz questionar onde estariam Rodrigo Caio e Pablo. u/I-am_Duck|\n|4|\u00a0|Fluminense|\u00a0|5.22||1.55|\u00a0|Fluminense entra na terceira semana de entressafra do Dinizismo. Apesar de duas derrotas de 2x0 para os dois times da Globo, o time mostra evolu\u00e7\u00e3o no controle da posse de bola. Diniz parou de inventar Pirani de volante, agora inventando ele na lateral esquerda. Flu come\u00e7a a contornar a crise, faltando melhorar o aproveitamento no ataque pro time voltar a subir de produ\u00e7\u00e3o. u/Guga1952|\n|5|\u00a0|S\u00e3o Paulo|\u00a0|5.61||2.11|\u00a0|O time que n\u00e3o conhecia o que era perder com o Dorival finalmente perdeu, e justamente contra o Sport que nunca tinha vencido no Morumbi, e isso demonstrou um ponto fraco do time: as bolas a\u00e9reas. 10 dos ultimos 11 gols tomados pelo S\u00e3o Paulo foram por bolas a\u00e9rias, e nossa zaga simplesmente n\u00e3o existe sem o Arboleda. Apesar disso, estamos nas quartas da Copa do Brasil, portanto espero que o Senhor Julio Casadas d\u00ea os refor\u00e7os necess\u00e1rios pro Dorival para o time ser competitivo nas competi\u00e7\u00f5es que estamos, e talvez, voltar a Libertadores no final do ano. u/Patch_Lucas771|\n|6|\u00a0|Atl\u00e9tico|\u00a0|6.78||3.68|\u00a0|Entregou uma vantagem de 2x0, com um time milion\u00e1rio (que a gente nem consegue pagar) pro Corinthians do Profex\u00f4. Levou um gol de placa do Roger Jegues. \u00c9 inafian\u00e7\u00e1vel o que o Clube Atl\u00e9tico Mineiro fez com seu torcedor nessa quarta feira, 31 de Maio, de 2023. Assim como a queda pro Flamengo (em circunst\u00e2ncias curiosamente semelhantes) no ano passado, j\u00e1 se espera que o time agora entre em uma espiral descendente de desempenho amaldi\u00e7oada. u/kyuuno|\n|7|\u00a0|Athletico|\u00a0|6.83||3.29|\u00a0|Muito ruim o retrospecto, perdeu TODOS os jogos poss\u00edveis nessas \u00faltimas semanas, mas passou e t\u00e1 vivo em tudo, turra precisa melhorar ou vai embora depois da janela. u/nsouTiodapadocalouca|\n|8|\u00a0|Gr\u00eamio|\u00a0|6.94||2.74|\u00a0|T\u00d4 ILUDIDO VAMOS PAPAR TUDO. EU CONFIO NO MEU GRUPO E NA SUPER M\u00c1QUINA DE RENATO PORTALUPPI, O TRATOR CUIABANO E O QUINTETO HISPANOABLANTE TRAFICANTE DE ERVA MATE. u/Time_Ad_893|\n|9|\u00a0|Fortaleza|\u00a0|7.44||1.92|\u00a0|Bom jogo contra o vasco e a elimina\u00e7ao da CdB deve pelo menos ajudar a manter o elenco com mais folego. A perda do Moises vai prejudicar muito, e a capacidade de continuar lutando por coisas maiores vai depender da capacidade da diretoria de contratar alguem pra ficar no lugar dele. De resto, o time todo vem jogando bem, principalmente o Pacheco. Vencer o pr\u00f3ximo jogo em casa agora virou obriga\u00e7\u00e3o. u/vbrg02|\n|10|\u00a0|Cruzeiro|\u00a0|9.72||2.23|\u00a0|Como diz o cl\u00e1ssico do pagode, \"Vou nadar e morrer na beira da praia, se n\u00e3o tiver voc\u00ea\"... Isso \u00e9 Cruzeiro com 20+ finaliza\u00e7\u00f5es por jogo e nenhum ou quase nenhum gol. Cansei. u/ronil_wazlib|\n|11|\u00a0|Bragantino|\u00a0|11.50||2.03|\u00a0|E finalmente o Braga volta a primeira parte da tabela do brasileir\u00e3o! Enquanto o advers\u00e1rio mostrou um certo grau de desorganiza\u00e7\u00e3o em seu elenco, o Braga acabou por fazer aquilo ao qual costuma ser v\u00edtima: ler um esquema truncado de jogo e adaptar o ritmo em conson\u00e2ncia na partida. O peixe teve poucos momentos em que demonstrou real press\u00e3o, mas ao final das contas apenas cedeu \u00e0 press\u00e3o do Massa Bruta, que conseguiu manter a vantagem e o dom\u00ednio de jogo, levando a uma s\u00f3lida vit\u00f3ria de 2x0. Pr\u00f3xima rodada promete emo\u00e7\u00f5es e esperado que o time mantenha sua congru\u00eancia frente a um oponente forte e bem consolidado no campeonato, mas o sonho de um G8 n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel. u/Lobinhu|\n|12|\u00a0|Santos|\u00a0|13.11||1.52|\u00a0|O time contra o Bragantino no domingo parecia um time de s\u00e9rie B jogando e contra o bahia na quarta foi no mesmo n\u00edvel, uma derrota contundente e uma elimina\u00e7\u00e3o com in\u00fameras falhas colocam em xeque o ano do clube e seu planejamento para o resto da temporada e sua renda, o rendimento dos atletas muito abaixo do esperado e uma t\u00e1tica inexistente retomam as cr\u00edticas ao trabalho do Odair, dito isso eu pe\u00e7o: Algu\u00e9m salve esse time. u/Diagonelson|\n|13|\u00a0|Corinthians|\u00a0|13.28||2.21|\u00a0|O Corinthians come\u00e7ou a semana muito bem, basicamente enterrando o Dinizismo, 2\u00d70 fora o Baile, e naquele momento, o time saiu da zona de rebaixamento, e de certa forma acho que isso aumentou a moral da torcida e dos jogadores Agora o objetivo era outro, virar 2\u00d70 contra um time do G12, e conseguiu, o time foi bem consistente, se n\u00e3o fosse pela infelicidade das 2/3 traves seguidas ap\u00f3s o primeiro gol, pouco importa, afinal, o Calvo marcou um gola\u00e7o, consagrando uma vit\u00f3ria nos p\u00eanaltis, com triunfo da trave e do gigante C\u00e1ssio. O time jogou muito bem no final das contas, quase n\u00e3o dando chance pro Galo da massa e pro Flu, \u00f3tima semana, possivelmente a melhor semana desde da sa\u00edda do VP. u/PeixeBandeira|\n|14|\u00a0|Bahia|\u00a0|13.28||1.85|\u00a0|Ou era crise absoluta ou ilus\u00e3o total. O Bahia eliminou o Santos na Copa do Brasil e a torcida volta a se iludir com o time apesar de continuar com \u00f3dio imenso do pardal Renato Paiva. Essa classifica\u00e7\u00e3o aliviou muito o clima interno e mostrou que d\u00e1 pra contar com v\u00e1rios jogadores do elenco que antes a torcida desconfiava. Se o treinador fosse minimamente competente, o time estaria no meio da tabela do brz\u00e3o, mas como tudo com o Bahia \u00e9 sofrido, tamo ainda l\u00e1 embaixo mas com muita esperan\u00e7a e acreditando real de que o time vai melhorar. u/agiotamestre|\n|15|\u00a0|Internacional|\u00a0|14.11||2.16|\u00a0|Se lembrarmos das expectativas para essa semana, at\u00e9 que poder\u00edamos v\u00ea-la de forma positiva, n\u00e3o fosse por novamente uma elimina\u00e7\u00e3o da forma mais cruel poss\u00edvel. Achamos 2 gols sem produzir nada contra o Bahia e encontramos ao acaso 3 gols de bola parada contra o Am\u00e9rica. H\u00e1 uma evolu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros. No entanto, o Internacional continua, desde o estadual, sem produzir 90 minutos de futebol minimamente decente e ainda tendo grandes problemas f\u00edsicos. O Mano promete que voltaremos a praticar o esporte futebol somente a partir de 12 junho (data Fifa). Depois dessa data, ningu\u00e9m para o Gigant\u00e3o da zona sul na busca pelos 45 pontos. u/kevandovsky|\n|16|\u00a0|Vasco|\u00a0|16.00||2.49|\u00a0|Mais um jogo em que a derrota vem no final da partida. A derrota joga ainda mais press\u00e3o para o cl\u00e1ssico contra um time que vem embalado. A tend\u00eancia \u00e9 mais uma derrota e come\u00e7amos a afundar na zona. u/TiagoBPsH|\n|17|\u00a0|Am\u00e9rica|\u00a0|16.78||1.90|\u00a0|N\u00e3o d\u00e1 pra confiar no america batendo o inter... mais um jogo P\u00c9SSIMO do time. O jeito \u00e9 acreditar que a briga do vestiario seja uma fagulha de mudan\u00e7a real do time. u/beatstorelax|\n|18|\u00a0|Goi\u00e1s|\u00a0|17.06||1.68|\u00a0|Ap\u00f3s derrota amarga para o SP, com o time jogando melhor no primeiro tempo mas sofrendo press\u00e3o na segunda etapa, o Goi\u00e1s foi finalmente campe\u00e3o. Voltou a vencer o Paysandu no meio de semana, por 2x1 em casa, e conquistou o in\u00e9dito t\u00edtulo da Copa Verde. O esmeraldino volta a campo no domingo, contra o Cuiab\u00e1 pelo Brasileir\u00e3o. Disputa direta contra o Z4. u/ogicaz|\n|19|\u00a0|Cuiab\u00e1|\u00a0|18.11||1.29|\u00a0|O cuiaba entregou a pa\u00e7oca e perdeu 2 pontos importantes na corrida contra o rebaixamento, como sempre fazendo o mais dif\u00edcil e na parte mais tranquila q era ganhar de um coritiba que ainda n\u00e3o deu conta de ganhar no brzao tomou um gol besta e agora vai amargar o empate contra um time que disputa diretamente com a gente a perman\u00eancia na s\u00e9rie A. u/Able_Finding3043|\n|20|\u00a0|Coritiba|\u00a0|19.72||0.65|\u00a0|Depois dos 90 minutos mais feios da hist\u00f3ria do esporte contra o Cuiab\u00e1 (time montado por A. Oliveira vs. time treinado por A. Oliveira), agora chegou a hora de golear o pitico palmito no domingo com 4 gols do reintegrado Alef Manga. Algu\u00e9m me mata por favor. u/yurei96|\n\nExplica\u00e7\u00e3o da tabela: A primeira coluna \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do time no ranking. A coluna 'M\u00e9dia\" \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o m\u00e9dia que todos os ranqueadores colocaram aquele time, quanto menor, melhor, o m\u00ednimo \u00e9 1 (melhor time) e o m\u00e1ximo \u00e9 20 (pior time). A coluna 'DP' traz o desvio padr\u00e3o, ou seja, mede qu\u00e3o dispersos foram os ranqueamentos para aquele time. Quanto mais pr\u00f3ximo de 0, mais consistentes foram os ranqueamento. A coluna 'Coment\u00e1rios' traz o coment\u00e1rio do ranqueador sobre o momento do seu time de cora\u00e7\u00e3o.\n\nVamos ver como cada um ranqueou cada time:\n\n|Time|AME|BAH|BOT|CAM|CAP|CFC|CRU|CUI|FLA|FLU|FOR|GOI|GRE|INT|PAL|RBB|SAN|VAS|\n|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|:-|\n|Palmeiras|2|1|2|1|1|2|2|2|1|1|1|1|1|1|1|2|1|1|\n|Botafogo|1|2|1|5|4|1|1|5|3|2|2|2|7|2|3|1|4|4|\n|Flamengo|4|6|3|3|3|7|3|3|4|10|8|4|2|3|2|9|3|2|\n|Fluminense|6|5|7|2|5|3|4|7|7|6|4|6|6|5|5|5|8|3|\n|S\u00e3o Paulo|7|3|4|7|2|5|8|8|6|3|3|3|5|8|7|6|7|9|\n|Atl\u00e9tico|8|8|5|20|6|8|5|6|2|5|6|9|9|6|4|4|6|5|\n|Athletico|3|9|9|4|7|10|9|1|11|11|7|7|4|4|6|13|2|6|\n|Gr\u00eamio|9|7|6|9|8|4|6|4|15|4|5|8|3|9|9|7|5|7|\n|Fortaleza|5|4|8|6|10|6|7|11|5|8|9|5|8|7|8|10|9|8|\n|Cruzeiro|15|10|10|10|11|9|10|10|8|7|11|10|10|10|10|3|10|11|\n|Bragantino|14|11|12|8|9|11|13|14|9|14|14|14|12|11|12|8|11|10|\n|Santos|12|12|15|11|15|12|12|12|13|12|12|12|17|13|15|14|14|13|\n|Corinthians|10|14|14|13|12|14|17|9|14|9|13|15|14|14|13|17|15|12|\n|Bahia|11|13|11|14|14|15|11|13|16|16|15|11|11|12|16|12|13|15|\n|Internacional|16|15|13|16|16|13|14|19|12|13|10|13|16|16|11|15|12|14|\n|Vasco|18|19|18|12|18|18|18|17|10|17|16|17|15|15|17|11|16|16|\n|Am\u00e9rica|13|16|19|15|17|16|16|15|17|19|17|18|13|18|19|20|17|17|\n|Goi\u00e1s|17|17|16|17|13|17|19|18|19|15|19|16|18|17|14|18|18|19|\n|Cuiab\u00e1|19|18|17|19|19|19|15|16|18|18|20|19|19|19|18|16|19|18|\n|Coritiba|20|20|20|18|20|20|20|20|20|20|18|20|20|20|20|19|20|20|\n\nExplica\u00e7\u00e3o da tabela: A primeira coluna traz os times na ordem do ranking, as outras colunas mostram como cada um ranqueou todos os times. Se voc\u00ea quer saber como cada um ranqueou o Bahia, por exemplo, v\u00e1 at\u00e9 a linha do Bahia e veja o que cada um acha dele. Se voc\u00ea quer saber o que o ranqueador do Cruzeiro, por exemplo, acha do seu time, v\u00e1 at\u00e9 a coluna CRU e cruze com a linha do seu time.\n\n18/20 ranqueadores - Corinthiano e S\u00e3o Paulino devem estar comemorando a classifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 agora. Agrade\u00e7o ao u/PeixeBandeira e ao u/Patch_Lucas771 que enviaram coment\u00e1rios sobre a semana do Corinthians e do SPFC de \u00faltima hora.\n\n[Link para a Semana [link]",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "nadar",
            "id": "13zgikw",
            "comments": [
                "Escrevi o texto mais longo, desculpa ae kkkk",
                "Percebo um certo otimismo, hein, u/Guga1952.",
                "Mas \u00e9 claro que o coment\u00e1rio do palmeirense \u00e9 cornetando o time, pqp. Os caras realmente acham que sabem mais como se deve usar a base do que o Abel.\n\nTodos os jogadores do Palmeiras que perderam espa\u00e7o em algum momento com o Abel, ou voltaram melhores ou sa\u00edram do Palmeiras e n\u00e3o est\u00e3o rendendo muito para onde foram. E isso aconteceu com jogadores extremamente importantes como o Scarpa.",
                "Caraio, o do Cuiab\u00e1 colocando o Athletico em primeiro?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Morcegos tamb\u00e9m sabem nadar.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "wb3zp5",
            "comments": [
                "O Desgra\u00e7ado sabe nadar e voar e n\u00e3o sei fazer nenhum dos dois :(",
                "Sente os m\u00fasculos nas costas, t\u00e1 sheipado.",
                "Quando o Batman erra o gancho e cai no lago e tem que voltar nadando pra margem.",
                "Nado morceguinho.",
                "Cachorro em clima de halloween",
                "\u00c9 uma arraia.",
                "Que lindo",
                "N\u00e3o exatamente, se ele se cansar ele morre afogado",
                "Meu filho nada igual",
                "Esse tipo de bicho tinha que ser estudado para virar comida sem causar doen\u00e7a. Junto com pernilongo. saporra \u00e9 intankavel",
                "Ent\u00e3o o bat-submarino era in\u00fatil",
                "Assim como quase todos os mam\u00edferos exceto o ser humano kkkk"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Ajuda com trauma de afogamento e aprender a nadar (taf)?",
            "selftext": "Ol\u00e1, suponho que n\u00e3o seja o lugar mais adequado para postar, mas pedir ajuda no r/Swimming n\u00e3o surtiu muito efeito, e infelizmente n\u00e3o achei nenhum r/Nata\u00e7\u00e3o.\n\nFazem 4 meses que venho tendo aulas de nata\u00e7\u00e3o, e infelizmente meu progresso tem sido pr\u00f3ximo de nulo, tenho dificuldade para todo tipo de coisa, e ontem, mesmo tentando fazer um cachorrinho, falhei.\n\nJ\u00e1 me afoguei duas vezes quando crian\u00e7a, mesmo n\u00e3o lembrando, e encaro a situa\u00e7\u00e3o positivamente, vou motivado, e me sinto bem na agua, mas n\u00e3o tenho progresso mesmo assim, sinto que estou fazendo algo errado, mas n\u00e3o sei o que \u00e9, e o melhor que os professores tem a dizer \u00e9 que \"\u00c9 s\u00f3 relaxar\" como se isso tornasse o sufoco mais f\u00e1cil, estou terrivelmente frustrado com a situa\u00e7\u00e3o e venho considerando passar com ajuda psicol\u00f3gica ou talvez mudar de academia para ajudar na quest\u00e3o, por que tudo parece imposs\u00edvel.\n\nEstou tentando aprender para ingressar no Barro Branco, que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o formador de oficiais da PM de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 tenho capacidade de passar na prova te\u00f3rica, mas minha dificuldade com a nata\u00e7\u00e3o vai acabar me incapacitando no taf, de resto, as outras partes do mesmo est\u00e3o garantidas, com exce\u00e7\u00e3o da corrida que ainda estou meio longe. Qualquer ajuda \u00e9 extremamente bem vinda e serei eternamente grato.\n\nLamento pelo tamanho do texto",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "plpxod",
            "comments": [
                "t\u00e1, n\u00e3o sei nada de coisas f\u00edsicas mas de nata\u00e7\u00e3o entendo um pouco. O corpo humano n\u00e3o deveria afundar, na verdade fomos feitos pra flutuar igual merda. \n\nA primeira coisa que voc\u00ea precisa aprender \u00e9 boiar. Eles ensinam isso pra bebes de 6 meses, n\u00e3o deve ser muito dif\u00edcil pra voc\u00ea. Por \u201cboiar\u201d eu quero dizer virar de costas e se manter acima da \u00e1gua, sem movimentos, s\u00f3 respirando e se mantendo calmo. \u00c9 o b\u00e1sico do b\u00e1sico. Boiar de costas te permite descansar e n\u00e3o se afogar. (ISR quer dizer infantil swimming resource). \n\nIsso vai te trazer confian\u00e7a. Voc\u00ea pode n\u00e3o se lembrar de quando afogou-se, mas seu insconsciente lembra. Prova disso \u00e9 tudo afundar quando est\u00e1 na \u00e1gua. Precisa treinar o corpo pra ter confian\u00e7a na \u00e1gua. Teu professor \u00e9 um bosta, n\u00e3o tem muito segredo pra aprender nadar. A chave de tudo \u00e9 o neg\u00f3cio de boiar mesmo.  \n\nEu aprendi do jeito antigo, quando crian\u00e7a, me jogaram na piscina e eu boiei igual um toleto. Fim.",
                "Desculpe, mas voc\u00ea considerou desistir? PRF n\u00e3o requer e paga mais.",
                "> com exce\u00e7\u00e3o da corrida que **ainda estou meio longe**     \n\nQual a dificuldade em correr? Parece que voc\u00ea tem alguma defici\u00eancia f\u00edsica!?",
                "se estiver complicado \u00e9 s\u00f3 nadar em piscina rasa, e realmente, tu nao vai aprender a nadar tao rapido, \u00e9 bem demorado, ainda mais q tu ja \u00e9 adulto\n\nmas uma hora tu aprende, no come\u00e7o n sai do lugar mesmo",
                "Tenta achar um amigo que saiba nadar para te ajudar",
                "Eu j\u00e1 quase me afoguei 4 vezes na vida, e tudo quando eu era mais novo. E estranhamente, eu n\u00e3o tenho medo de nadar. Eu sou ok, j\u00e1 fiz nata\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m.\n\nAcho que  a primeira coisa, at\u00e9 antes de eu aprender a nadar \u00e9 perder o medo da \u00e1gua, porque na \u00e9poca eu tinha quase me afogado uma vez e s\u00f3 foi aprender a boiar de costas que o medo diminui e muito.\n\nVoc\u00ea aprende que \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 aquela coisa de outro mundo. Porque voc\u00ea meio que aprende a meditar com a \u00e1gua, ser um com a \u00e1gua. kkkkkkkkkkkkkkkkkkk.\n\nAcho que seria uma \u00f3tima id\u00e9ia pra voc\u00ea isso. Fica na piscina e BOIA. S\u00e9rio, fica l\u00e1 boiando.\n\nAgora, tem gente que tem dificuldade em boiar, e d\u00e1 medo, porque seu rosto est\u00e1 a poucos cent\u00edmetros de ser coberto por \u00e1gua. Se voc\u00ea passar a gostar de boiar, j\u00e1 era cara.\n\nDica que eu dou \u00e9 voc\u00ea manter o pulm\u00e3o com AR sempre, voc\u00ea funciona igual uma bola de futebol na \u00e1gua. Se ela estiver cheia e voc\u00ea tentar empurrar ela pro fundo ela volta. Se tiver murcha n\u00e3o volta, ou volta devagar.\n\nEnt\u00e3o \u00e9 isso. Boa sorte. Lembra, boia e fique com o pulm\u00e3o cheio de ar. Come\u00e7a com o rosto virado na \u00e1gua com o pulm\u00e3o cheio e olhos abertos. Depois passe a ficar de costas. Se mesmo assim estiver complicado aprender a ficar submerso na \u00e1gua. Vai pro canto, enche de ar e mergulha parado. E aprenda a soltar o ar de pouco em pouco. Depois vai acrescentando. Pra n\u00e3o se sentir pressionado na academia arranja algum lugar que tu possa ficar boiando tranquilo. Porque pode ter outras pessoas fazendo a \u00e1gua se movimentar e isso pode ser dif\u00edcil de come\u00e7o para voc\u00ea.",
                "Use inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
                "Passei nas 3 \u00faltimas provas para o Barro Branco e te digo logo que psicol\u00f3gico t\u00e1 reprovando uns 80% e TAF uns 40%. Ent\u00e3o boa sorte.\n\nQuanto a nata\u00e7\u00e3o, pega uma prancha, daquelas pequenas, e vai aprendendo a bater as pernas.",
                "quando estiver na \u00e1gua, esque\u00e7a tudo o que aprendeu, n\u00e3o fa\u00e7a nada igual ao que vc fazia antes.\n\napenas encare a situacao e pense em como boiar, e resista qualquer rea\u00e7\u00e3o inconsciente de que vc v\u00e1 afogar, claro, se vc estiver de fato boiando"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Super-hero\u00edna: Barco vira e menina de seis anos, \u00fanica que sabia nadar, salva tripulantes de forma her\u00f3ica no Litoral do PR. A crian\u00e7a era a \u00fanica que sabia nadar e, ao pensar muito r\u00e1pido, alcan\u00e7ou um cooler e o estofamento do banco do barco, para que os outros tripulantes pudessem flutuar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "mxsxiz",
            "comments": [
                "Caraca que menina foda",
                "Super girl",
                "Reflexos absurdos.\n\nDaigo Umehara do resgate marinho.",
                "Sure",
                "Pago pau pra essa menina",
                "Como \u00e9 que algu\u00e9m se sujeita a pilotar uma embarca\u00e7\u00e3o e N\u00c3O SABE NADAR?!?"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Imagine Nadar com o Boto Cor de Rosa no rio Amazonas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "8tim05",
            "comments": [
                "Alguem j\u00e1 ficou cara a cara com algum animal selvagem na natureza? N\u00e3o vale ser nenhum pol\u00edtico em!! hahhahahahha"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Moro sendo investigado. Doria recebendo visita da PF pelos respiradores. Lula nem sai de casa. Ciro Games s\u00f3 se dedica a lives de among us. N\u00e3o h\u00e1 ninguem que se oponha ativamente ao mito se destacando ou fazendo campanha. Bolsonaro vai nadar de bra\u00e7adas nessa elei\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "szof8f",
            "comments": [
                "\"Ain, Lula nem sai de casa\" kkk Por tr\u00e1s dos panos ele e seus apadrinhados est\u00e3o barrando qualquer nome que interfira no 2\u00b0 turno dele com o Bolsa, sabe que se aproximando da elei\u00e7\u00e3o o discurso revanchista dele vai compensar qualquer morosidade na campanha e calar qualquer Bolsonarista que conta com estradinhas e obras prontas pra fazer marketing de prefeitura pra presid\u00eancia. Atacar o Bolsa agora traz nenhum capital politico pro Lula.",
                "Que campanha Bonoro t\u00e1 fazendo? N\u00e3o vejo ele falar nada e m\u00eddia n\u00e3o d\u00e1 espa\u00e7o pra ele tamb\u00e9m.",
                "Ei colega, t\u00e1 na hora de ganhar dinheiro apostando na vit\u00f3ria do Bolsonaro [link]",
                "Essa persegui\u00e7\u00e3o ao Moro \u00e9 pela turma lulista que infesta o TCU, STF e TSE.\n\nBolsonaro s\u00f3 ganha se o TSE deixar.",
                "Lula: eu tenho o STF!\nBolsonaro: eu tenho os jagun\u00e7os deles: a pol\u00edcia federal!\nLula: >:(\nBolsonaro: :D",
                "Moro \u00e9 o fanfarr\u00e3o da sarjeta ma\u00e7\u00f4nica! S\u00f3 mostra pro mundo o qu\u00e3o pat\u00e9tica \u00e9 a Ma\u00e7onaria! Man\u00e9 se deixou grampear o celular, e a\u00ed todo mundo descobriu a fraude do marreco, e acabou expondo a corja de ma\u00e7ons por tr\u00e1s das cortinas. Ral\u00e9 humana!   \n\n\nP.S.: Lula e Bolsonaro tamb\u00e9m s\u00e3o c\u00e3es ma\u00e7\u00f4nicos!",
                "Triste caminho q levou esse cara",
                "Vc q pensa...",
                "\"SENDO INVESTIGADO \"\n\nEsse \u00e9 o ataque politico da vez, toda semana tem essa \"Fulano esta sendo investigado\"...ai investiga e n\u00e3o da nada...\n\nIgual aquele lance do MBL que desviou milhoes...fora l\u00e1 pegaram tudo, a esquerda e a direita comemorou....90 dias devolveram tudo... nao acharam, ai denunciaram de novo...\n\nPolitico e militante tem q deixae de existir, mesma ra\u00e7a"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Como sair do Brasil em 1 ano sem ser de TI ou DEV, sem falar ingl\u00eas, e tendo 1.200 na conta",
            "selftext": "Eu quero sair do Brasil j\u00e1 perdi as esperan\u00e7as desse pa\u00eds mas t\u00f4 bem fodido lutando pra pagar as contas desempregado eu sei que n\u00e3o deve ter jeito de fazer isso nessa situa\u00e7\u00e3o mas..",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "10fda3g",
            "comments": [
                "Legi\u00e3o estrangeira",
                "[deleted]",
                "Se tu \u00e9 fudido no Brasil, imagina ser fudido em um pa\u00eds que voc\u00ea n\u00e3o fala o idioma, tem uma cultura totalmente diferente, n\u00e3o tem uma rede de apoio ao seu redor (amigos/fam\u00edlia), provavelmente com um clima muito diferente daqui, com um sistema de sa\u00fade publico ineficiente e caro e custo de vida mais elevado... vai encarar?",
                "Tu quer a realidade nua e crua? Tu n\u00e3o compra nem a passagem por 1.200, entrar na Europa ou USA sem dinheiro vai ser quase imposs\u00edvel. \n\nDa\u00ed tu vai chegar num pa\u00eds sem conhecer ningu\u00e9m, sem falar a l\u00edngua, sem emprego. Se tu n\u00e3o consegue emprego bom no Brasil quem diria no exterior onde tu \u00e9 menos qualificado por n\u00e3o falar nem a l\u00edngua.\n\nSe concentra em estudar alguma coisa que voc\u00ea goste, e que possa te dar uma carreira melhor.",
                "Consegue engolir sem mastigar alguns confeitos do tamanho de uma unha do polegar? Se sim, tem um amigo meu que pode te ajudar",
                "Sinceramente sem falar ingl\u00eas as suas op\u00e7\u00f5es ficam bem limitadas. E para qualquer lugar vai precisar ter uma boa quantia de dinheiro poupada como seguran\u00e7a at\u00e9 se estabilizar.",
                "Meu sonho \u00e9 ser mendigo na It\u00e1lia.",
                "Da pra ir andando do Brasil at\u00e9 o Canada.\n\n[link]\n\nO video \u00e9 de moto. Mas mostra que \u00e9 poss\u00edvel.",
                "Eu ri demais, at\u00e9 que vi que n\u00e3o era uma publica\u00e7\u00e3o de humor... foi mal!",
                "Mula de drogas pra Tail\u00e2ndia!!!",
                "Arruma um sugar dad estrangeiro",
                "Desse jeito n\u00e3o d\u00e1 pra sair da Am\u00e9rica do Sul n\u00e3o. Melhor investigar a situa\u00e7\u00e3o de pa\u00edses pr\u00f3ximos. Paraguai parece uma boa...",
                "Rapaz, o ego do sujeito que \u00e9 pobre sem qualifica\u00e7\u00e3o de achar que qualquer pa\u00eds com essas qualidades  e sem qualquer quem indica ia se dar bem \u00e9 at\u00e9 maluco.\n\nCompra um espelho e veja v\u00eddeos  de quem n\u00e3o \u00e9 vendedor de curso.\n\n Maioria que vai melhor que voc\u00ea t\u00e1 indo viver em guetos ganhando meio sal\u00e1rio e sendo amea\u00e7ado de deporta\u00e7\u00e3o pelo patr\u00e3o  e sendo considerado subgente.\n\nPovo esqueceu que 500euros l\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o 3000 reais igual sua cabe\u00e7a faz, o custo de vida de l\u00e1 existe. \n\nIr sem qualquer coisa de conhecido pra fazer e sem nem idioma \u00e9 at\u00e9 engra\u00e7ado , o bicho realmente acha que vai come\u00e7ar ganhando sal\u00e1rio digno e sendo tratado como cidad\u00e3o de l\u00e1 ddhshsshshsnbshshssbsbshhsbsbsvsvzvsvzvvz\n\nE at\u00e9 bom ver esses casos( me falta estat\u00edstica, mas e coisa de 90% dos casos ou mais dos ilegais), porque o sujeito realmente se acha acima do brasileiro sendo um fudido qualquer e chega no outros pa\u00eds achando que ele \u00e9 superior aos seus iguais e \u00e9 literalmente mo\u00eddo e tratado como cachorro por gringos .\n\nAmericano nativo que mora em regi\u00f5es de mais custo de vida e mais populosos j\u00e1 vivem igual fudido e ou est\u00e3o endividados ou que a margem de ficarem, que os sal\u00e1rios e o poder de compra de hoje em dia \u00e9 pior que dos anos 80 l\u00e1 e um brasileiro qualquer acha que vai ser o b\u00e3o da boca Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk\n \nCom dinheiro j\u00e1 \u00e9  [link] , sem fica at\u00e9 engra\u00e7ado de ler KKKKKKKKKKKKKKKKKK",
                "Rapaz, se voc\u00ea n\u00e3o tem uma forma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fala ingl\u00eas, est\u00e1 desempregado e s\u00f3 tem 1200 na conta, n\u00e3o tem muita coisa que o governo possa fazer pra piorar sua situa\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, aproveita que no Brasil tem sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o de gra\u00e7a.",
                "Sabe nadar?",
                "Mano, vc tem quais habilidades?",
                "\u00c9... Mas cara, o lance a\u00ed \u00e9 n\u00e3o ser exigente e aceitar pegar o que te oferecer. Vc vai precisar de mais dinheiro para a passagem de avi\u00e3o e (dependendo do lugar) visto. Ah, estou considerando que voc\u00ea j\u00e1 tem o passaporte",
                "Cara, junta mais uns 4pila antes de pensar em sair, na florida emprego de constru\u00e7\u00e3o ta em alta, teve cidade destru\u00edda pelo furac\u00e3o e talz, mas nao saia sem saber o minimo de ingles e sem estar com tudo planejado, com plano A B C e tudo mais",
                "Desculpe a honestidade, mas Am\u00e9rica latina e olhe l\u00e1",
                "Trabalha e vai u\u00e9",
                "Pra sair do Brasil \u00e9 f\u00e1cil. Tem a ponte da amizade por exemplo.",
                "Antes de mais nada, tira teu cavalinho da chuva.\n\nTu n\u00e3o vai conseguir sair do pa\u00eds sem o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es e sem saber falar nada em outro idioma.\n\nTem pessoas que fizeram isso e se deram bem? Com certeza, mas as chances de tu se fuder legal nessa hist\u00f3ria s\u00e3o bem maiores.\n\nFoca em ti mesmo, estuda, estuda mesmo. Constr\u00f3i tua carreira aqui, aprende ingl\u00eas e guarda dinheiro. Quando tu menos esperar vai conseguir sair facinho daqui.",
                "Se prepare primeiro, estudo, carreira, guarde grana.\n\nN\u00e3o adianta culpar o pa\u00eds se tu n\u00e3o correu atr\u00e1s de se preparar, agora fa\u00e7a o L \u00e0 contra gosto mesmo e se f no pa\u00eds.\n\n\nA gente planta o que colhe, tu n\u00e3o plantou nada, ent\u00e3o n\u00e3o tem nada al\u00e9m de mis\u00e9ria pra colher.",
                "Mandar uma carta por Luciano Huck",
                "Pro paraguai.",
                "Qu\u00e3o longe de Foz do Igua\u00e7u voc\u00ea est\u00e1?",
                "Ou pega carona na roda do avi\u00e3o como fazem muitos africanos",
                "Voce pode tentar um pais africano que fale portugues tipo angola",
                "Canad\u00e1 parece ser uma boa\n\nO PM deles n\u00e3o se importa em receber ilegais",
                "Se tu conhecer algu\u00e9m que te arrume trabalho e tiver disposto a virar pe\u00e3o mesmo e trabalhar +12h por dia todos os dias sem parar tu consegue, mas tem que ter o QI e ter certeza que n\u00e3o \u00e9 golpe.",
                "Se voc\u00ea \u00e9 um merda sem habilidade o suficiente pra evoluir aqui, n\u00e3o tem chance em nenhum lugar. V\u00e1 aprender a criar valor antes de pensar nisso.",
                "Sem l\u00edngua, apenas Portugal ou pa\u00edses africanos de l\u00edngua portuguesa",
                "Prostitui\u00e7\u00e3o, ate a proxima",
                "Sinceramente, precisaria saber ingl\u00eas , ou aprender. Trabalhar muito nesse 1 ano, guardar dinheiro , e tentar conseguir passaporte de turista, pra da\u00ed l\u00e1 vc tentar ir prorrogando e tentar arrumar algum jeito de ficar. Isso por meios legais, mas tamb\u00e9m poderia ser por imigra\u00e7\u00e3o ilegal ,por\u00e9m \u00e9 problem\u00e1tico de fazer e pode te fuder ainda mais. E voc\u00ea s\u00f3 estaria mais fudido fora, por n saber idioma e ser imigrante , pq ngm liga pra imigrante",
                "Na bundinha n\u00e3o vai nada?",
                "Vai para Copacabana chupar pau de gringo.",
                "pega um avi\u00e3o pro Canad\u00e1, pega empr\u00e9stimo pra passagem, fica por l\u00e1 ou imigra ilegalmente para os EUA, creio que deve ser bem mais f\u00e1cil do Canad\u00e1 do que pelo Mexico.",
                "Da um jeito de ir pro Jap\u00e3o",
                "belo bait",
                "Foda, animo!. Mete o loco e vai pra Portugal. Se tu n\u00e3o tens nada a perder, nada perder\u00e1s.",
                "O Raphael lima do canal Ideias Radicais tem uma uma empresa desses neg\u00f3cios de sair do pa\u00eds, vai l\u00e1 no canal dele e d\u00e1 uma fu\u00e7ada",
                "Marketing multin\u00edvel",
                "S\u00f3 em sonho mesmo",
                "Qual a tua idade?",
                "1200? Kkkk boa sorte",
                "Ol\u00e1 amigo, estou vendendo curso de como deixar de ser p\u00e9 rapado no Brasil pra ser mendigo na Bol\u00edvia. Chama PV que dou mais detalhes",
                "se tu conseguir sair do brasil pra um pais MENOS PIOR que aqui na tua condi\u00e7\u00e3o, na boa, escreve um livro explicando como tu fez. Vai vender no m\u00ednimo 200 milh\u00f5es de c\u00f3pias.",
                "Depende do que vc sabe fazer",
                "Porn\u00f4.",
                "Tem, Colombia e Chile s\u00e3o \u00f3timas op\u00e7\u00f5es.",
                "Coiote, tenta um relacionamento se comunicando por app de tradu\u00e7ao com velha nos EUA ou Europa",
                "Vc pode se oferecer ou tr\u00e1fico de pessoas pra trabalho comprar sua liberdade/fugir e pedir asilo e ficar por l\u00e1 mesmo.",
                "prostitui\u00e7\u00e3o",
                "Paraguay",
                "Se voc\u00ea n\u00e3o consegue tankar o Brasil voc\u00ea pode sempre se tornar pol\u00edtico.",
                "kkkkk inutil assim melhor q saia mesmo",
                "Sou professor de ingl\u00eas, se tiver interesse, manda uma DM",
                "Se tu tiver bra\u00e7os e pernas, o Oceano fica ao leste. Good luck \ud83d\ude0e\ud83d\udc4d",
                "Prostitui\u00e7\u00e3o",
                "vai pro Peru e toca pagode nas portas dos supermercados, se vingue por n\u00f3s!!!",
                "No teu caso so da pra recomendar sair do brazil ou para o inferno ou o paraiso dependendo da sua indole",
                "fazendo acordo com coiotes",
                "Vc tem 1 ano pra aprender ingl\u00eas",
                "Paraguai",
                "Vai pro Paraguai",
                "Dependendo da sua ascend\u00eancia, voc\u00ea pode conseguir entrar em algum pa\u00eds. Eu, por exemplo, vivo no Jap\u00e3o por causa de antepassados que emigraram para o Brasil.\n\nOutra possibilidade: alguns lugares contratam pessoas com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mesmo sem dominar o idioma ingl\u00eas. Como exemplo, conhe\u00e7o algumas pessoas aqui no Jap\u00e3o que foram contratados por escolas brasileiras aqui no Jap\u00e3o e conseguiram o visto de trabalho, mesmo n\u00e3o tendo nenhum parentesco com japoneses.\n\nIsso \u00e9 o que sei. Devem haver outras possibilidades.",
                "V\u00ea uns videos de sobreviv\u00eancia na mata , acha uma mata bem longe onde ninguem iria e fica la vivendo de frutas , horta e sorte",
                " \n\n# Como sair do Brasil em 1 ano sem ser de TI ou DEV, sem falar ingl\u00eas, e tendo 1.200 na conta\n\n&#x200B;\n\nTirando a parte do dinheiro, vc descreveu 50 % dos brasileiro ilegal nos EUA, kkk",
                "Com essas especifica\u00e7\u00f5es vai conseguir chegar no m\u00e1ximo nos pa\u00edses pr\u00f3ximos, que tamb\u00e9m est\u00e3o uma merda.\n\nEnt\u00e3o sugiro arrumar um emprego em algum navio, e fugir clandestinamente pra algum pa\u00eds do oriente m\u00e9dio.",
                "Respondendo seriamente agora. \n\nSe voc\u00ea realmente quer tentar algo no exterior, tem pouco dinheiro e nada a perder, eu sugiro que voc\u00ea procure informa\u00e7\u00e3o sobre emprego sazonal na agricultura (colher morangos etc). Se n\u00e3o fala outra l\u00edngua, come\u00e7a por Portugal. Todos os pa\u00edses europeus ocidentais importam trabalhadores sazonais para agricultura. A vantagem \u00e9 que voc\u00ea trabalha por uns 3-6 meses, gasta quase nada (porque vai estar morando em uma fazenda), durante o tempo que o clima \u00e9 parecido com o brasileiro, mas no fim desse per\u00edodo tem uns 3000-5000 euros que permitam que voc\u00ea v\u00e1 para alguma cidade grande trabalhar. Com a experi\u00eancia, voc\u00ea pode depois se aventurar a fazer o mesmo em pa\u00edses que pagam melhor (Fran\u00e7a, Alemanha).",
                "nessas condi\u00e7\u00f5es? impossivel...",
                "Qual tua idade?",
                "Vou te dar uma dica sincera, n\u00e3o pede conselho pra ningu\u00e9m Mn, nem mesmo pro teus pais, \u00e9 s\u00f3 tu por tu mesmo, mas \u00e9 algo que mesmo eu te falando tu s\u00f3 vai perceber com os teus pr\u00f3prios olhos, faz algo que tu goste e esteja afim, s\u00f3 n\u00e3o fica se lamentando, o tempo t\u00e1 passando"
            ],
            "num_comments": 73
        },
        {
            "title": "Meu filho de 3 anos",
            "selftext": "Meu filho tem 3 anos de idade, acorda 7~8 da manh\u00e3, Faz terapias a semana inteira praticamente, vai para o col\u00e9gio todos os dias e fica l\u00e1 4h 30min e posteriormente brinca na pra\u00e7a por 1 horas, chega em casa e fica andando de bicicleta e outras brincadeiras  at\u00e9 \u00e0s 22:00,  toma banho e botamos pra dormir, acredito que se n\u00e3o fizermos isso, ele vara a noite brincando.\nComo uma crian\u00e7a consegue ter tanta energia? Toda crian\u00e7a  \u00e9 assim? O meu filho n\u00e3o para 1 segundo parado. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, ele n\u00e3o se interessa por celular, por videogame, nada eletr\u00f4nico, s\u00f3 se interessa por brinquedos, livros  e brincadeiras de pareamento e toda atividade que tenha movimento, por exemplo, correr, pular, nadar, etc...\nAlgu\u00e9m se identifica?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "x9euun",
            "comments": [
                "\\>3 anos\n\n\\>Faz terapias a semana inteira praticamente\n\nEle tem algum problema s\u00e9rio, tipo autismo?\n\n&#x200B;\n\nE sim, muito mlk \u00e9 assim. O neg\u00f3cio \u00e9 que o normal at\u00e9 algumas gera\u00e7\u00f5es era os mlk brincar com outros mlk, hje a brincadeira vira responsabilidade dos pais",
                "Suponho que seu filho seja autista e precisa gastar energia.\n\nEle faz isso, como dizer, pra n\u00e3o queimar fus\u00edveis no c\u00e9rebro. \u00c9 uma maneira de lidar com estresse, \u00e9 por isso que autistas costumam ser t\u00e3o obcecados por alguma coisa. \u00c9 muito bom ele ser ativo, geralmente s\u00e3o obcecados com comida e acabam ficando obesos. \n\nTentei explicar da melhor maneira o que sinto mais ou menos, tamb\u00e9m sou autista. \n\nQuando crian\u00e7a, eu adorava livros e corria. S\u00f3 isso. S\u00f3 corria. Fugia. Minha m\u00e3e ficava louca. Aproveita que essa fase boa geralmente passa e vem acompanhada de outra obsess\u00e3o. Tente introduzir algo saud\u00e1vel pra ele se dedicar quando acontecer.",
                "Quem dera se cada crian\u00e7a de 3 anos fosse assim.",
                "O meu tem hoje 8 anos e sempre foi 220v assim, mas sempre gostou muito de game. De fds brinca o dia todo no condom\u00ednio e quando joga, humilha a galera no Fortnite.",
                "Eu n\u00e3o me identifico mas sim, \u00e9 normal. S\u00f3 vai diminuir o ritmo na adolesc\u00eancia. Quando acontecer isso, n\u00e3o for\u00e7a ele a acordar cedo depois de ter varado a noite acordado. For\u00e7a ele a dormir cedo. Adolescente precisa das horas de sono extra deles.",
                "Meu filho de 6 acorda 8. Faz nata\u00e7\u00e3o 2x por semana, atividade no pr\u00e9dio outras 2x, futebol a tarde 2x por semana, escola todo dia por 5h, pula, grita, corre, chuta bola, vai dormir todo dia 22h e n\u00e3o para um segundo enquanto t\u00e1 acordado.\n\n\u00c9 uma sa\u00fade imensa.",
                "O ser humano saud\u00e1vel \u00e9 assim.\n\nEstranho \u00e9 a maior parte das pessoas n\u00e3o ter disposi\u00e7\u00e3o nenhuma.",
                "dizem que muito a\u00e7ucar causa isso, fica de olho na alimenta\u00e7ao dele. meu primo era muito agitado, ai ele come\u00e7ou a tocar bateria e sossegou bastante.",
                "Tenho um afiliado de 4 anos, \u00e9 mesma coisa... quanto mais agitada a brincadeira, mais ele gosta, mais el\u00e9trico ele fica. Parece n\u00e3o ter limite na loucuragem (at\u00e9 quebrar um perna)\n\nMinha filha tem 2 anos, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o el\u00e9trica, e brincadeiras bem agitadas tem que come\u00e7ar aos poucos, sen\u00e3o pode assustar (pode ser idade tbm)",
                "Meu filho tem autismo e tbm \u00e9  assim",
                "Pai de autista aqui, agora com 5 anos, meu filho melhorou com dosagem leve de anti psic\u00f3tico (respiridona) conselho do neuropediatra, que a princ\u00edpio me deixou bem preocupado, mas com meu filho funcionou bem e inclusive tem ajudado ele a se desenvolver, tenho minhas d\u00favidas com rela\u00e7\u00e3o a efici\u00eancia da terapia ABA, mas sem d\u00favida \u00e9 melhor que n\u00e3o fazer nada, rotina com meu filho tamb\u00e9m funciona bem, ele vai para a escolinha, faz terapia brinca o dia todo mas 19:30 colocamos ele na cama e dorme em 20/ 30 minutos, dorme a noite toda e acorda entre 06:30 e 07:00 da manh\u00e3, evitar celular e tv 30 minutos antes de colocar na cama ajuda, for\u00e7a a\u00ed meu amigo que sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil \u2026",
                "Normal. Eu era assim com 3 anos. Vc nao lembra como vc era? Como as pessoas tem memorias tao fracas hoje em dia? Dificil entender. Mas eu lembro eu era exatamente assim. Ele vai ficar mais tranquilo quando fizer....tipo....25 anos",
                "Sim, eu tenho TDAH , com muito enfoque na hiperatividade, ent\u00e3o eu fico o tempo todo me movimentando, e quando eu era crian\u00e7a, eu era ainda mais agitado, hoje em dia minha hiperatividade reage de modo diferente."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "O lado bom do hor\u00e1rio de ver\u00e3o",
            "selftext": "T\u00f4 vendo aqui no sub muita gente reclamando da poss\u00edvel volta do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. Do ponto de vista da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 mais ben\u00e9fico, pois permite que as pessoas fa\u00e7am **vitamina D** depois do trabalho, o que \u00e9 muito importante para o **sistema imunol\u00f3gico** e **bem-estar mental**. As pessoas passam o dia inteiro trancadas num escrit\u00f3rio, sem fazer vitamina D, ent\u00e3o uma hora a mais de exposi\u00e7\u00e3o ao sol depois do trabalho ajuda a contornar isso.\n\nAl\u00e9m disso, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o estimula a pr\u00e1tica de **atividade f\u00edsica**, pois a popula\u00e7\u00e3o tem uma hora a mais de sol para se exercitar ao ar livre (caminhada, andar de bicicleta, nadar na piscina, correr na praia, etc).\n\nNo hor\u00e1rio normal, o sol j\u00e1 come\u00e7a a nascer 4:30 da manh\u00e3, ou seja, \u00e9 1 hora de sol perdida, pois a maioria da popula\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 dormindo e ningu\u00e9m vai sair pra rua pra se exercitar nesse hor\u00e1rio.\n\nA maioria dos pa\u00edses da Europa fazem hor\u00e1rio de ver\u00e3o, e l\u00e1 o sol vai at\u00e9 quase as 22:00!",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "ysafjz",
            "comments": [
                "O problema n\u00e3o \u00e9 o hor\u00e1rio de ver\u00e3o. \u00c9 a troca de hor\u00e1rio 2x por ano. Isso que ferra com a rotina das pessoas.",
                "o hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o zoa o nosso rel\u00f3gio biol\u00f3gico?",
                "Se for fazer alguma mudan\u00e7a ent\u00e3o que troquem o fuso hor\u00e1rio fixo. O ruim \u00e9 ter que ficar trocando de hora.",
                "Hor\u00e1rio de verao atrapalha o rel\u00f3gio biol\u00f3gico, al\u00e9m de confundir a cabe\u00e7a das pessoas causando desorienta\u00e7\u00e3o e problemas psicologicos, al\u00e9m de trabalho extra de ter que corrigir rel\u00f3gios e descorrigilos novamente todo ano, algo totalmente desnecess\u00e1rio, fora que n\u00e3o s\u00f3 as pessoas mas todo o com\u00e9rcio tem q se corrigir o preju\u00edzo q isto causa j\u00e1 por si s\u00f3 \u00e9 um grande motivo para n\u00e3o voltar.",
                "Eu trabalho em baixo do sol o dia inteiro, hor\u00e1rio de ver\u00e3o s\u00f3 vai me fuder",
                "Benef\u00edcios: \n\n- vitamina D. \n- economia de energia \n\nMalef\u00edcios: \n\n- ciclo cicardiano desregulado\n- altera\u00e7\u00f5es de humor\n- cefaleia\n- melatonina e cortisol com produ\u00e7\u00f5es alteradas (horm\u00f4nios que s\u00e3o respons\u00e1veis por dar sono e despertar)\n\n- produ\u00e7\u00e3o de leite prejudicada (gado N\u00c3O se adapta a mudan\u00e7a de rotina nas fazendas)\n\nB\u00f4nus: pessoas autistas, quase sempre, j\u00e1 possuem o rel\u00f3gio biol\u00f3gico naturalmente desregulado (da\u00ed a dificuldade de adapta\u00e7\u00e3o, ins\u00f4nia e sono em excesso) agora calcula mudar a rotina toda 2x por ano. \n\nAo meu ver, \u00e9 bem \u00f3bvio. Tem muito, mas muito mais malef\u00edcios que benef\u00edcios essa mudan\u00e7a.",
                "Eu trabalho em casa, e passo, obrigado.",
                "N\u00e3o tenho nada contra, s\u00f3 odeio a troca s\u00fabita de hor\u00e1rio. Escolhe um e mant\u00e9m.",
                "Quando eu trabalhava o hor\u00e1rio de ver\u00e3o era uma maravilha, eu ficava 1 hora sem fazer nada no fim de escala",
                "Hoje, com a nossa vida moderna, n\u00e3o temos muito tempo pra fazer vitamina D. Do ponto de vista da SA\u00daDE, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 melhor.",
                "Eu gosto de sair do trabalho e ver luz do sol ainda.\nNo lugar onde eu trabalhava antes n\u00e3o tinha janelas na secretaria. Entrava de dia, sa\u00eda j\u00e1 de noite. Era deprimente.",
                "[deleted]",
                "Ent\u00e3o, pra mim \u00e9 tipo assim: ou fica hor\u00e1rio normal o ano inteiro, ou fica hor\u00e1rio adiantado o ano inteiro.\n\nFicar essa putaria de mudar o hor\u00e1rio n\u00e3o d\u00e1.",
                "pode mudar em quantas horas quiser, s\u00f3 n\u00e3o fica mudando isso todo ano.",
                "Tem estudos que dizem que o hor\u00e1rio de ver\u00e3o prejudica o aprendizado das crian\u00e7as",
                "Julia vitamina D \u00e9 apenas no hor\u00e1rio pr\u00f3ximo ao do meio dia."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Som dos ANIMAIS MARINHOS - Baleia, Tubar\u00e3o, Golfinho e Foca - Sea Animal",
            "selftext": " O pinguim \u00e9 uma ave adaptada para a vida marinha, tem uma colora\u00e7\u00e3o branco e preto, suas asas auxiliam para dar impulso e nadar.  os pinguins se alimentam basicamente de peixes, moluscos e crust\u00e1ceos.  Apesar da maior diversidade de pinguins viverem na Ant\u00e1rtida e regi\u00f5es polares,  h\u00e1 tamb\u00e9m esp\u00e9cies que habitam em outros locais do globo.\n\n  As tartarugas s\u00e3o repteis que possuem uma carapa\u00e7a \u00f3ssea que a protege dos predadores. tem uma dieta variada, pois, se alimenta de pequenos peixes, crust\u00e1ceos e de vegetal.  As baleias s\u00e3o mam\u00edferos grandes, dependendo da esp\u00e9cie pode chegar a 180 toneladas, e medir at\u00e9 30 metros de comprimento.\n\n as baleias se alimentam de animais maiores como lulas e peixes.  Os golfinhos s\u00e3o mam\u00edferos bem soci\u00e1veis, se alimentam de peixes, e por  apresentarem respira\u00e7\u00e3o pulmonar, devem, constantemente, subir para fora da \u00e1gua para respirar o oxig\u00eanio presente na atmosfera.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "yylapd",
            "comments": [
                "E o Lula?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Humanos podem ter asas e caudas no futuro?",
            "selftext": "\u00c9 de conhecimento p\u00fablico que a estrutura \u00f3ssea do homo sapien sapiens nem sempre foi essa que n\u00f3s hoje conhecemos.\n\nDito isso, e se uma mudan\u00e7a radical no estilo de vida/alimenta\u00e7\u00e3o/for\u00e7a gravitacional for\u00e7asse o ser humano a se locomover, ca\u00e7ar, etc de um jeito diferente daquele que ele faz hoje\n\n\nPor que estou questionando isso? Porque hoje, enquanto estudava anatomia para desenhos, eu fiquei em d\u00favida se seria errado usar os conhecimentos de anatomia que n\u00f3s entendemos como corretos hoje nos humanos do futuro ou nos humanos que nasceram em um planeta diferente da Terra.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "ws0qff",
            "comments": [
                "Como futuro bi\u00f3logo te digo que caudas \u00e9 poss\u00edvel dependendo da sele\u00e7\u00e3o de genes, j\u00e1 asas \u00e9 muito dif\u00edcil a menos que \"perd\u00eassemos\" os bra\u00e7os, pq p\u00e1ssaros morcegos e at\u00e9 mesmo baleias tem no lugar dos bra\u00e7os asas ou nadadeiras. \nPor isso o conceito de drag\u00e3o eu acho imposs\u00edvel, j\u00e1 um ivern \u00e9 bem prov\u00e1vel.\nEsclarecendo sobre as caudas, o ser humano tem caudas vestigiais e algumas pessoas at\u00e9 nascem com umas pequenas, caso isso passasse a ser um crit\u00e9rio de escolha de parceiro sexual humano, onde pessoas com caudas s\u00f3 tivessem relacionamentos com outras pessoas com caudas e assim por eras, poderia surgir com o tempo caudas maiores e por escolha esse gene seria beneficiado e humanos voltariam a ter cauda, por\u00e9m creio eu que seria tipo a de cachorros de pelagem curta, e nada fofo.\nENFIM, DEPENDE DO CRIT\u00c9RIO GEN\u00c9TICO QUE VAI SER BENEFICIADO E DA MORFOLOGIA ESTRUTURAL DOS SERES QUE HABITAM ALGUM MUNDO.",
                "Podem sim, \u00e9 pra isso que o movimento da zoofilia serve...\n\n\n/s",
                "Eu so queria mais 5 cm de pinto.",
                "Bem... eu vi num document\u00e1rio que alguns planetas, a atmosfera \u00e9 t\u00e3o densa, que um ser humano, se bater os bra\u00e7os, como se fossem asas, conseguiria voar...",
                "OP, tem um livro chamado All Tomorrows cuja timeline se estende bilh\u00f5es de anos, com evolu\u00e7\u00f5es ramificadas de homo sapiens.\nTalvez seja uma obra legal pra brisar.\n\n\u00c9 bem menos bonito que \"asas\", mas parece mais realista (por incr\u00edvel que pare\u00e7a)",
                "O neg\u00f3cio \u00e9 o seguinte. Existe press\u00e3o evolutiva para voarmos?\n\nUm humano com asas estaria melhor adaptado para sobreviver e se reproduzir?",
                "Biologicamente, isso \u00e9 poss\u00edvel. Nosso corpo sofre muta\u00e7\u00f5es constantes e aleat\u00f3rias. Se ter asas e caudas aumentarem a chance do humano sobreviver, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que ele \u201ctranse\u201d mais, viva mais, seus filhos tenham maior chance de sobreviver. Assim, consequentemente, essa caracter\u00edstica ser\u00e1 repassada para as outras gera\u00e7\u00f5es. Lembre-se que isso demora milhares e milhares de anos. \nN\u00f3s \u00e9 os morcegos compartilhamos um ancestral em comum. Isso significa um grupo desse ancestral aumentou sua chance de sobreviv\u00eancia por ter asas enquanto n\u00f3s aumentamos nossa chance n\u00e3o tendo asas.",
                "Bom se alguns tem chifres pode ter esta possibilidade haha",
                "Acredito que n\u00e3o, porque de certa forma o seres humanos burlaram a sele\u00e7\u00e3o natural v\u00e1rias vezes no passado e podem fazer isso mais vezes no futuro. Beb\u00ea prematuro? P\u00f5e na encubadora. Doen\u00e7a antes fatal? Toma um antibi\u00f3tico/vacina. N\u00e3o tem como plantar r\u00e1pido o suficiente pra todo mundo comer? Manipula\u00e7\u00e3o de plantas com horm\u00f4nios.\nMas se hoje surgissem humanos em um planeta com outras condi\u00e7\u00f5es naturais, com certeza eles seriam diferentes de n\u00f3s (mais altos, mais fracos, menor resist\u00eancia a calor, etc).",
                "Nesse caso n\u00e3o seriam mais homo sapiens.\n\n\u00c9 poss\u00edvel e at\u00e9 prov\u00e1vel se pensarmos numa escala de milh\u00f5es a bilh\u00f5es de anos.\n\nMas \u00e9 muito mais prov\u00e1vel que isso aconte\u00e7a atrav\u00e9s da engenharia gen\u00e9tica do que pela sele\u00e7\u00e3o natural.",
                "Interessante. Tava vendo agora no yt um v\u00eddeo sobre h\u00edbridos sendo criados em laborat\u00f3rios. Eu n\u0101o acho que naturalmente um dia o ser humano venha a desenvolver rabo e asas e essas coisas, mas bom eu tbm n\u0101o confio nessa teoria de que tenhamos qualquer parentesco com macaco kk",
                "N\u00e3o. Nossa massa corporal \u00e9 muito densa, teriamos que ter 4 metros de asa."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Foli\u00f5es e banheiros qu\u00edmicos s\u00e3o arrastados pelas chuvas (\ud83d\udccd T\u00f3quio, Jap\u00e3o)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "11ap4in",
            "comments": [
                "Para fazer download do v\u00eddeo, utilize qualquer um dos seguintes links:  \n[link] | [link] | [link] | [link] | [link] | [link]  \n^(*Os sites listados acima s\u00e3o de terceiros. Tenha aten\u00e7\u00e3o ao utiliz\u00e1-los para n\u00e3o clicar acidentalmente em an\u00fancios.*)\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Muito emo chorando junto, como as autoridades n\u00e3o previram isso?",
                "\u00c9 foda ser emo no bostil",
                "Literal rio de merda",
                "N\u00e3o sei o que \u00e9 o banheiro e quem s\u00e3o os foli\u00f5es, tudo a mesma merda!",
                "Depois como faz pra separar os suecos da merda? kkkkkk",
                "\"n\u00e3o sei nadar, porra\" \n- Emo de bloquinho, 2023"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Dar risadinha e' racista em 3....2....1....",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "ajpfq6",
            "comments": [
                "Quando a lacra\u00e7\u00e3o da esquerda volta contra ela mesma.\n\nIr\u00f4nico como a pr\u00f3pria esquerda cria os \"her\u00f3is\" da direita, fazendo um escarc\u00e9u desproporcional sobre situa\u00e7\u00f5es irrelevantes. \n\nExplicando melhor, independente do contexto, o carinha tava s\u00f3 parado, rindo. Se achou errado, era s\u00f3 mandar um \"que babaca\" e acabou. Mas n\u00e3o, come\u00e7aram a problematizar a porra toda, deram uma puta propaganda pra situa\u00e7\u00e3o e ta a\u00ed, agora est\u00e3o o usando como simbolo na luta contra a esquerda.",
                "Pra quem nao sabe, estao seguindo a ideia do \"Its OK to be white\", [aonde pessoas sao taxadas de racistas por dizerem [link] ",
                "\ud83d\ude0f ",
                "Algu\u00e9m poderia contextualizar para um pobre ignorante?  \n\n\nDe verdade, estou genuinamente curioso e n\u00e3o estou entendendo...",
                "Lutar pelo direito de ser branco \u00e9 equivalente a nadar no deserto."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "A maior vergonha alheia da minha vida",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "qs7q37",
            "comments": [
                "Pra quem n\u00e3o entendeu, esse cara (paul) n\u00e3o \u00e9 brasileiro, esse participa de um reality show chamado 90 day fianc\u00e9. Ele \u00e9 famoso pelos f\u00e3s do programs por ser extremamente aloprado. Ele se apaixonou por uma Brasileira do Amazonas apesar de nem ela saber falar ingl\u00eas nem ele portugu\u00eas.",
                "Bagagem de brasileiros nos aeroportos s\u00e3o vergonhosamente exageradas no volume. Tanto na ida como na volta. Conheci gente que foi morar no exterior e levou \"sab\u00e3o de soda\", aqueles blocos de um quilo de sab\u00e3o feito com gordura animal e soda c\u00e1ustica. Outros levaram papel higi\u00eanico, Omo e Bom Bril.",
                "Acho que n\u00e3o entendi a piada... \ud83d\udc40",
                "Espero que seja um arsenal para se defender da bandidagem",
                "Um agradecimento do II de 60% mais ICMS de no m\u00ednimo 25%."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "PM fod\u00e3o tira colete e parte pro X1 com suspeito.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "vqoerj",
            "comments": [
                "Perdeu a chance de meter um bala\u00e7o na cara do fdp e sair sem um arranh\u00e3o",
                "No v\u00eddeo n\u00e3o d\u00e1 pra ouvir, mas o policial tava falando \"vem tranquilo\"",
                "o rol\u00ea \u00e9 tao doido que o \"policial militar\" t\u00e1 nos Estados Unidos n\u00e9  KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK",
                "Burro do caralho. Se ele leva uma soc\u00e3o e perde a arma e a\u00ed?",
                "Isso da\u00ed \u00e9 burrice. Policial n\u00e3o t\u00eam que se trocar, ele t\u00eam que levar o maluco em cana e pronto. Se o cara resistir \u00e9 cacetete e refor\u00e7o. Se representar amea\u00e7a \u00e9 bala.\n\nIsso a\u00ed \u00e9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o pra corpora\u00e7\u00e3o.",
                "Maluco mant\u00e9m a guarda mas come\u00e7a a nadar crawl no maluco"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "PL, Bolsonaro e as elei\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "O futuro do Brasil \u00e9 sombrio. Bolsonaro pediu ref\u00fagio num dos partidos mais corruptos e malandros do pa\u00eds, o partido de Valdemar da Costa Neto. Como eles (bolsonaristas) vivem numa realidade paralela, v\u00e3o votar em massa em candidatos bolsonaristas que se filiaram ao PL. Ocorre que nosso sistema proporcional vai fazer com que esses bolsonaristas arrastem com eles uma multitude de pol\u00edticos da pior estirpe poss\u00edvel. \n\nAp\u00f3s a derrota do Bolsonaro, que qualquer pessoa racional hoje sabe ser inevit\u00e1vel, o PL vai se aliar ao Lula e defenestrar os bolsonaristas do partido.\n\nNesse cen\u00e1rio, ter\u00edamos um PL bem mais robusto, aliado ao PT e garantindo governabilidade ao Lula junto com a esquerda e o resto do centr\u00e3o.\n\nN\u00e3o \u00e9 absurdo imaginar que num cen\u00e1rio com Lula eleito, o TSE se sinta bem mais a vontade para sair cassando os mandatos dos bolsonaristas. Ainda mais que Lula colocaria mais dois petistas no Supremo.\n\nA direita precisa se unir ao redor do que nos sobrou: NOVO, PODEMOS e TALVEZ (oremos) Uni\u00e3o Brasil. \n\nCaso contr\u00e1rio, a direita vai ir para a cova pol\u00edtica junto com o Bolsonaro, e o Lula vai nadar de bra\u00e7ada caso ganhe.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "rkz0a8",
            "comments": [
                "Kkkkkk O brasil vai continuar sendo a mesma bosta que sempre foi, fique tranquilo",
                "Caralho vota no moro e veja seu voto ir pro ralo pseudo germ\u00e2nico bostal. Pqp que mala dos infernos.",
                ">Uni\u00e3o Brasil\n\nlol",
                "Podemos partido de direita kakakakak, msm coisa falar que o psl \u00e9 de direita. \nOs \u00fanicos de direita atualmente \u00e9 o novo e republicanos, o resto tem gente de direita mas n\u00e3o \u00e9 de direita"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Minha m\u00e3e acabou de descobrir trolls de internet",
            "selftext": "Esse texto n\u00e3o tem nada de importante, s\u00f3 um acontecimento que eu queria compartilhar aqui. Minha m\u00e3e sempre foi uma pessoa muito emotiva, daquelas que n\u00e3o gosta de ver cachorro morrendo em filme e se v\u00ea notici\u00e1rio triste fica pensando na pessoa o dia inteiro mesmo sem conhecer e ela sempre esteve numa bolha onde s\u00f3 tem familiares e amigos, nunca usou a internet al\u00e9m disso. Hoje um cara foi encontrado afogado num lago aqui na cidade, ele tinha ido tomar banho e se afogou, minha m\u00e3e tava vendo a not\u00edcia no celular e foi ver os coment\u00e1rios, como todos n\u00f3s sabemos e j\u00e1 estamos acostumados, tem sempre um (ou v\u00e1rios) troll desocupado pra falar merda, e tava cheio de gente fazendo piada, dizendo que o monstro do lago ness comeu o cara, que o cara virou boia do lago, dizendo que um fugitivo tinha pegado carona pra fugir da pol\u00edcia (falando que o cara morreu pra n\u00e3o ser preso j\u00e1 que nadar no lago \u00e9 proibido) piadas de mau gosto em geral. Minha m\u00e3e viu isso e ficou muito mal (come\u00e7ou a chorar at\u00e9), lamentando a falta de compaix\u00e3o dos outros. Enfim, s\u00f3 queria comentar isso aqui pra refletir o quanto estamos anestesiados, vemos tanta merda todo dia que isso nem nos impacta mais.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "kxjknc",
            "comments": [
                "Traz a veia aqui pro reddit",
                "3 meses depois ta a m\u00e3e do OP no G1 com o nick de ComeCuDeCurioso",
                "Tadinha mano. Mas acho que tem que explicar para ela, que por tr\u00e1s do anonimato na internet muita gente veste a carapu\u00e7a de filho da puta, mas \u00e9 s\u00f3 mais um infeliz com a vida.",
                "Primeira vez \u00e9 assim, amanh\u00e3 j\u00e1 est\u00e1 repassando os meme no zap.",
                "Proteja sua m\u00e3e desses trolls de internet, cara...\n\nEles n\u00e3o valem o pau que chupam...",
                "Fiquei triste em saber disso. Acho que quando algu\u00e9m fica mal com alguma coisa que eu disse fica chato porque crio empatia. Criaria com sua m\u00e3e nesse caso. Me imagino ficando abalado pela morte lament\u00e1vel de algu\u00e9m que teria idade pra ser meu filho e ver pessoas debochando disso. A sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 indescrit\u00edvel.",
                "Ah mano p\u00e1ra, \u00e9 justo essa mentalidade de ter que ficar sendo bab\u00e1 de sentimentinhos alheios de gente que n\u00e3o sabe o que \u00e9 outros terem senso de humor diferente que o seu que deu espa\u00e7o pra toda essa bosta de lacra\u00e7\u00e3o por a\u00ed.\n\nSe a pessoa desmorona t\u00e3o f\u00e1cil assim nem deveria estar na internet.",
                "Triste perceber que as coisas que saem na internet geralmente n\u00e3o s\u00e3o encaradas da forma mais humana e correta, mas com o tempo ela vai aprender que n\u00e3o \u00e9 algo que se leve a s\u00e9rio. Quem vive fora disso ainda pode ver o lado engra\u00e7ado das besteiras que escrevem, mas para quem produz conte\u00fado deve ser frustrante lidar com tanta gente que n\u00e3o bate bem da cuca. At\u00e9 mesmo os Youtubers de grande visualiza\u00e7\u00e3o ficam muito putos com as merdas que escrevem, o que faz pensar que \u00e9 melhor ficar longe disso..."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "O Incha\u00e7o dos Jogos Ol\u00edmpicos",
            "selftext": "A China tem 46 medalhas, 9 s\u00e3o do tiro esportivo.\n\nEu acho que as olimp\u00edadas deveriam ser mais enxutas por causa disso.\n\n\u00c9 muita modalidade nada a ver criada somente para alguns pa\u00edses ficarem bem na foto. No caso, os europeus que criaram e a China viu a brecha e est\u00e1 se aproveitando.\n\nTiro ao alvo, 9 medalhas? Nem precisava ter separa\u00e7\u00e3o entre masculino e feminino. Deve ter ainda pistola, espingarda, m\u00e3o esquerda, m\u00e3o direita.. pra qu\u00ea isso tudo? A gente quer saber quem \u00e9 o melhor atirador do mundo e n\u00e3o se sabe.\n\nNata\u00e7\u00e3o. Outra modalidade inchada. Que merda de diferen\u00e7a faz o cara nadar de costa, de peito, etc na hora de saber quem \u00e9 o melhor nadador? Parece o tipo de coisa que um filhinho de papai do come\u00e7o do s\u00e9culo 20 ganhava os torneios nadando de peito at\u00e9 que perdeu prum cara nadando craw, a\u00ed fez aquela birra: \u201cah se fosse nadando de peito, eu ganhava\u201d\n\nAtletismo. Aquela marcha atl\u00e9tica \u00e9 uma coisas mais idiotas que aparece. Por que que n\u00e3o tem corrida engatinhando tamb\u00e9m? J\u00e1 dava mais umas medalhas a\u00ed.\n\nHipismo. \u00c9 bonito e tal aquela prova de adestramento, mas essa merda d\u00e1 medalha igual futebol, basquete. \u00c9 tipo uma brincadeira que tem o mesmo peso de um esporte competitivo e de alto rendimento.\n\nEssas coisas est\u00e3o l\u00e1 s\u00f3 pra dar medalha para certos pa\u00edses, \u00e0s vezes nem pa\u00eds mas at\u00e9 mesmo uma pessoa.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "ovjj7a",
            "comments": [
                "Post removido automaticamente pela pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o de spam.\n\nCaso este post **n\u00e3o seja** spam, **aguarde** que ser\u00e1 liberado manualmente pela modera\u00e7\u00e3o.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Isso porque vc n\u00e3o viu o judo tem 500 mil classes diferente",
                "Eu se tivesse uma grana treinaria tiro.",
                "Pergunta interessante. Lembro quando era pequeno e acompanhei as olimp\u00edadas de Seul (1988). Naquele ano o Brasil disputou a final do futebol e imaginava um salto enorme no quadro de medalhas se ganh\u00e1ssemos o jogo, afinal seria 11 medalhas de ouro instant\u00e2neamente. Qual foi minha surpresa quando soube que s\u00f3 valia 1, me senti quase roubado. O contentamento veio depois, o Brasil perdeu a final e ficou com a prata. N\u00e3o 11, mas apenas 1, claro.",
                "Discordo, o legal dos jogos ol\u00edmpicos \u00e9 isso.",
                "Prefiro cagar mole pro show da uni\u00e3o dos povos atrav\u00e9s do esporte e ir eu mesmo praticar o meu esporte favorito que \u00e9 >!comer o cu de quem ta lendo!<",
                "Ok boomer.",
                "Vc falando da natacao foi a coisa mais burra q ja li"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Cafezinho nosso de cada dia [Cr\u00f4nica]",
            "selftext": "Eu n\u00e3o aguento come\u00e7ar o dia sem meu cafezinho. Tem que ter uma x\u00edcara ou duas, se n\u00e3o o dia n\u00e3o anda.\n\nE o tal do caf\u00e9 \u00e9 um neg\u00f3cio danado de bom! \u00c9 voc\u00ea come\u00e7ar a gostar de tomar, que quando voc\u00ea menos perceber, voc\u00ea j\u00e1 estar\u00e1 adepto ao culto do cafezinho.\n\nEle \u00e9 como um desfibrilador do humor: voc\u00ea manda um gole para dentro e, na hora, ele d\u00e1 um tchan no humor; e se abusar da dose, a\u00ed voc\u00ea tem que segurar o tchan.\n\nE se o caf\u00e9 for ruim? A\u00ed d\u00e1 des\u00e2nimo mesmo; e vontade de chorar.\n\nPrincipalmente se voc\u00ea estiver naquela reuni\u00e3o de empresa e n\u00e3o puder jog\u00e1-lo fora; ah, como eu lembro daquele caf\u00e9 podre que o rapaz dos recursos humanos fez, parecia que foi feito com \u00e1gua de esgoto, borra de caf\u00e9 velha e o coador era um pano de caix\u00e3o de defunto que morreu na \u00e9poca que minha av\u00f3 ainda era um xuxuzinho.\n\nGeralmente, o modo de tomar o caf\u00e9 varia bastante. E eu pessoalmente n\u00e3o entro no m\u00e9rito da forma de tomar; eu l\u00e1 sou a receita federal do caf\u00e9 por acaso?\n\nEu pessoalmente gosto de tomar o meu com leite, e um pouco de a\u00e7\u00facar. Prefiro que a torra seja m\u00e9dia, porque a\u00ed consigo o melhor dos dois mundos cafezais.\n\nDizem que torra m\u00e9dia \u00e9 igual pato, voa, nada, anda na terra, pesca, e faz quase de tudo... mas n\u00e3o \u00e9 bom em nada.\n\nSabe o que eu acho disso? Que eu nunca vi um caf\u00e9 voar, nadar, andar na terra (nascer na terra sim, andar n\u00e3o), pescar e fazer de quase tudo. Ent\u00e3o, considero essa discuss\u00e3o sem m\u00e9rito.\n\nMe falaram uma vez que leite d\u00e1 sono, e caf\u00e9 acorda. Imagino qual seria ent\u00e3o, a l\u00f3gica do caf\u00e9 com leite.\n\nComo que funciona esse neg\u00f3cio? Voc\u00ea toma e fica igual o Br\u00e1s Cubas do Machado de Assis? Morto, mas vivo para narrar as coisas acontecendo na vida?\n\nBom... eu nunca vi isso acontecer e espero que eu n\u00e3o esteja sendo um autor-defunto neste momento; Deus me livre e guarde disso.\n\nUm cafezinho n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sobre tomar, tamb\u00e9m tem o preparo e, \u00e0s vezes, as companhias para tomar.\n\nUm lugar cl\u00e1ssico para tomar um cafezinho \u00e9 a padaria. Se tem coisa mais brasileira que isso, eu desconhe\u00e7o, j\u00e1 que aqui n\u00e3o temos os tais \"coffee shops\".\n\nAh, mas voc\u00ea deve estar pensando, como assim? Eu vi esse lugar aqui onde moro?\n\nAcontece que eles chegaram agora pouco aqui na nossa realidade pois, o cafezinho na padaria existia no Brasil quando isso aqui tudo era mato.\n\nSobre a padaria, eu pude presenciar algo inusitado. Um senhor cl\u00e1ssico, daqueles de \u00f3culos escuro, camisa regata e bermuda, e n\u00e3o vamos esquecer do cord\u00e3o de ouro, disse a seguinte coisa:\n\n\u2013 Mo\u00e7a, me v\u00ea um cafezes \u2013 Disse a figurona enquanto se assentava ao meu lado.\n\nNaquele momento, eu tive duas teorias: ou o rapaz dos recursos humanos trabalhava ali para fazer aquela iguaria denominada \"cafezes\", ou o sujeito em quest\u00e3o cometeu um assassinato a sangue frio da l\u00edngua portuguesa.\n\nMas perdoo ele no \u00faltimo caso, pois creio que seria homic\u00eddio culposo.\n\n==================================\n\nObrigado pela leitura, leia mais no meu Scriv\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "11or8p3",
            "comments": [
                "A internet estava cheia de textos como esse...\n\n...em 2006",
                "Divertido. Me lembrou texto de Orkut, a \u00e9poca que m\u00eddia social ainda tinha gra\u00e7a"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Efeitos da Acidifica\u00e7\u00e3o dos Oceanos nos Recifes e Peixes de Corais em Cheque",
            "selftext": "Ao longo da \u00faltima d\u00e9cada, um importante grupo de \\`\\`pesquisadores estrelas'' t\u00eam lan\u00e7ado d\u00favidas, medo e inseguran\u00e7a a respeito da dita \\`\\`acidifica\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica'' e a sa\u00fade dos arrecifes de corais e seus peixes. Pesquisadores pioneiros da pesquisa sobre efeitos do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de CO2 na atmosfera que acidificaria as c\u00e1usticas \u00e1guas dos oceanos, est\u00e3o ligados a artigos que alegam pelo menos tr\u00eas importantes mudan\u00e7as: peixes tornando-se propensos a nadar em dire\u00e7\u00e3o aos sinais qu\u00edmicos liberados por predadores em vez de fugir, aumento de atividade reprodutora em detrimento de forrageamento e tend\u00eancia do peixe escolher preferencialmente o lado direito ou esquerdo em algumas situa\u00e7\u00f5es.\n\nO medo de que organismos com conchas e esqueletos de carbonato pudessem estar em perigo foi enfrentado por Timothy Clark, cientista da Universidade de Deakin (Geelong, Austr\u00e1lia). Em 2020, publicou um artigo na Nature resultado de pesquisa que disputou a falha narrativa corrente, em que esclarece, de forma geral, que a exposi\u00e7\u00e3o de peixes a \u00e1guas com n\u00edveis de acidifica\u00e7\u00e3o previstos para o final do s\u00e9culo tem efeitos neglig\u00edveis nesses tr\u00eas comportamentos de peixes.\n\nA Grande Barreira de Corais (GBC) na costa da Austr\u00e1lia decretada morta em um obitu\u00e1rio na revista Outside em 2016 tem se recuperado e neste ano de 2022 expressa os maiores n\u00edveis de crescimento desde que os registros come\u00e7aram em 1986. Na realidade, a GBC nunca esteve em perigo iminente. Em 2016, o pesquisador Fredrik Jutfelt, junto a antigos colaboradores de Dixson de seu pr\u00f3prio laborat\u00f3rio iniciaram uma an\u00e1lise dos dados da pesquisadora e tem sofrido retalia\u00e7\u00e3o pesada por suas den\u00fancias, agora vingados pelo veredito do comit\u00ea de \u00e9tica da Universidade de Delaware (USA).\n\nA robusta refuta\u00e7\u00e3o de Timothy Clark contra os argumentos alarmistas sobre recifes e peixes de corais culminou em um processo formal de investiga\u00e7\u00e3o. Mais especificamente, Danielle Dixson, famosa ec\u00f3loga atualmente da Universidade de Delaware, conjuntamente com seu orientador de PhD de 2012, Philip Munday, da Universidade James Cook (JCU, Townsville) na Austr\u00e1lia, tiveram suas pesquisas desmascaradas. Aparentemente, Danielle Dixson forjou muitos resultados em suas pesquisas e os pap\u00e9is cient\u00edficos alarmistas contempor\u00e2neos sempre t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com algum membro desse grupo de pesquisadores.\n\nEssas mesmas pessoas s\u00e3o respons\u00e1veis pela errada ideia de que larvas de peixes prefeririam comer micro pl\u00e1sticos ao inv\u00e9s da sua dieta natural. As larvas de peixes s\u00e3o bem mais instintivas nesse ponto do que a m\u00e1 compara\u00e7\u00e3o com adolescentes que preferem comer \\`\\`fast-food'' divulgada na m\u00eddia. O comit\u00ea de \u00e9tica da Universidade de Delaware chegou \u00e0 conclus\u00e3o que resultados foram fabricados em v\u00e1rias pesquisas, com vest\u00edgios de c\u00f3pia e cola de dados em planilhas de Excel.\n\nDiversos artigos da Danielle e outros pesquisadores relacionados com Munday, como Oona L\u00f6nnsted, t\u00eam sido retratados. O problema da irreprodutibilidade de pesquisas chegou at\u00e9 a ecologia, a \\`\\`revis\u00e3o por pares'' tem se mostrado uma \\`\\`revis\u00e3o por camaradas''. A verdadeira revis\u00e3o por pares come\u00e7a quando a pesquisa e os dados brutos s\u00e3o publicados e caem sob o escrut\u00ednio do olho cl\u00ednico da comunidade cient\u00edfica em geral. \n\nObservou-se \\`\\`efeito de decl\u00ednio'' nas pesquisas recentes, quando s\u00e3o selecionados somente determinados efeitos de um fen\u00f4meno e efeitos mais sutis s\u00e3o ignorados. H\u00e1 v\u00e1rias causas para o \\`\\`efeito de decl\u00ednio'': vi\u00e9s de publica\u00e7\u00e3o, cita\u00e7\u00e3o ou metodol\u00f3gico e efeitos do investigador. Por exemplo, investigando-se \\`\\`efeito de grupo'', quando todos os pap\u00e9is com coautoria de pelo menos um dos principais autores dos estudos iniciais sobre acidifica\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica s\u00e3o retirados de uma meta an\u00e1lise (n = 41 estudos, 45%), o efeito de decl\u00ednio n\u00e3o foi mais aparente de 2012 \u00e0 2019. Assim, conclui-se que efeitos de investigador ou de grupo de laborat\u00f3rio contribu\u00edram para o aumento de publica\u00e7\u00f5es com conclus\u00f5es estreitas e alarmistas nesse tema.\n\n\n_por Jamil SN, agosto 2022._\n\n## Refer\u00eancias\n\nMartin Enserink, Science Magazine\nStar marine ecologist committed misconduct, university says\n[link]\n\nAnalysis challenges slew of studies claiming ocean acidification alters fish behavior\n[link]\n\n[link]\n\nFredrik Jutfelt\n[link]\n\nHow did climate doomsters get the Great Barrier Reef so wrong? R Clark, 2022\n[link]\n\nWillis Eschenbach, efeito de decl\u00ednio\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "wp3v9q",
            "comments": [
                "Eu sou do meio acad\u00eamico (mas n\u00e3o nessa \u00e1rea), e h\u00e1 hoje muita insatisfa\u00e7\u00e3o como o processo \u00e9 feito.\n\nPor exemplo, j\u00e1 vi artigos excelentes, revolucion\u00e1rios at\u00e9, serem rejeitados. J\u00e1 vi artigo que n\u00e3o era reproduz\u00edvel ganhar pr\u00eamio.\n\nEu creio que a revis\u00e3o ir\u00e1 ser um processo cada vez mais aberto e independente desses grandes publishers. Arxiv veio para ficar. A comunidade \u00e9 perfeitamente capaz de identificar bons trabalhos por si mesma.",
                "Excelente! Excelente!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Green text",
            "selftext": " \n\n\\>eu tinha 10 anos\n\n\\>e tambem tinha um amigo com a mesma idade\n\n\\>vamos chama-lo de Jef, pra n\u00e3o explanar ele.\n\n\\>moravamos no mesmo pr\u00e9dio\n\n\\>juntos, eramos um inferno\n\n\\>corriamos pelas ruas do condominio pulando achando que eramos ninjas\n\n\\>quebravamos as coisas (sem querer) e os guardinhas odiavam a gente\n\n\\>gritaria pra caralho\n\n\\>mais que doentes\n\n\\>o pai do Jef era um pai muito bravo\n\n\\>quando eu digo bravo, \u00e9 pq era realmente bravo, r\u00eddigo pra caralho\n\n\\>na frente do pai ele era um anjo, nem parecia meu amigo\n\n\\>da porta do apartamento dele pra fora, ele se transformava\n\n\\>pai dele batia muito nele quando descobria alguma merda que aquele z\u00e9 ruela fazia, mas ele escondia bem\n\n\\>o pai dele era t\u00e3o r\u00edgido que meu amigo tinha que pedir ben\u00e7\u00e3o quando via o pai dele\n\n\\>ja meus pais eram de boa\n\n\\>a fam\u00edlia dele foi viajar pra Atiab\u00e1ia - SP, interior, onde eles tinham uma ch\u00e1cara na beira de um lago\n\n\\>pai dele me convidou e minha m\u00e3e permitiu\n\n\\>la vamos n\u00f3s, todos felizes no carro do pai dele pra Atiabaia\n\n\\>chegando la, de manh\u00e3, ele deixou n\u00f3s 2 sozinhos na ch\u00e1cara\n\n\\>disse, com aquele tom amedrontador ''voces moleques ficam aqui, eu vou na casa da tia ver oque eles precisam, se fizerem merda ja sabem''\n\n\\>eu falo ''tabom tio'' num caga\u00e7o\n\n\\>o pai dele era muito macho\n\n\\>tao macho que quando falasse qualquer coisa voce ja se sente sem testosterona suficiente pra responder\n\n\\>Jef diz que vai ficar tudo bem, pro pai nao se preocupar\n\n\\>agora que come\u00e7a a desgra\u00e7a\n\n\\>vamos pra piscina, l\u00e1 tinha uma\n\n\\>pai dele ja saiu tem uns 10 minutos\n\n\\>vizinho encosta no muro e diz\n\n\\>''\u00f4oooo rapaziada, cade o Nivaldo?'' (pai do meu amigo)\n\n\\>''Saiu, mo\u00e7o, pq?'' meu amigo responde\n\n\\>\\*sotaque do interior\\* ele responde, ''Ahh, eu gosto muito do sr.Nivaldo, eu pesquei uma d\u00fazia de peixes aqui e quero presentea-lo, posso deixar com voc\u00eas?''\n\n\\>''pode sim tio'', eu respondo antes do meu amigo ter rea\u00e7\u00e3o\n\n\\>pegamos os peixes pelo muro, uns 12 peixes\n\n\\>os peixes estao sem \u00e1gua, s\u00f3 em uma redinha\n\n\\>eu ja grito, ''CORRE JEFF, ELES VAO MORRER''\n\n\\>jeff e eu, duas crian\u00e7as desesperadas pela vida dos peixes pensamos r\u00e1pido e decidimos que jogaremos na piscina naquele momento\n\n\\>chegamos na piscina em quest\u00e3o de segundos correndo e jogamos eles l\u00e1\n\n\\>miss\u00e3o cumprida\n\n\\>peixe bom \u00e9 peixe vivo\n\n\\>eu fico feliz pela vida dos peixes\n\n\\>est\u00e3o todos vivos\n\n\\>eu e o jef mergulhamos na piscina e gostamos de nadar com os peixes\n\n\\>ficamos la\n\n\\>a gente tava fingindo que era peixe tambem\n\n\\>dois doentes\n\n\\>ok\n\n\\>eles estavam fracos e lentos\n\n\\>ent\u00e3o pegamos um por um e colocamos em um balde que encontramos proximo da piscina\n\n\\>todos os peixes estao no balde\n\n\\>jeff diz ''mano, fecha o olho''\n\n\\>eu ''pq??''\n\n\\>''fecha o olho mano''\n\n\\>fechei\n\n\\>abri novamente\n\n\\>vi a cena que jamais imaginei\n\n\\>jeff, sim, o jeff tava mijando na porra do balde\n\n\\>''CARALHO JEFF OQUE VC TA FAZENDO MANO''\n\n\\>Jeff, como uma crian\u00e7a, argumenta, usando toda sua filosofia e conhecimento humano, ele diz\n\n\\>''KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK''\n\n\\>ele ganhou\n\n\\>nao tem como contra-argumentar isso\n\n\\>eu me rendo\n\n\\>eu dou risada dessa merda\n\n\\>logo depois dele eu fa\u00e7o igual\n\n\\>pronto, temos um balde com uma duzia de peixes, cheio de agua e mijo de crian\u00e7a retardada\n\n\\>Jeff ''meu pai jamais pode saber disso, vamos trocar essa agua''\n\n\\>''ok''\n\n\\>nenhum dos dois tem coragem de trocar a merda da agua mijada\n\n\\>descutindo pra ver quem trocaria, o pai dele chega\n\n\\>foi tao r\u00e1pido que nem deu tempo de pensar\n\n\\>parece que brotou do ch\u00e3o\n\n\\>''meninos oque voces estao aprontando?''\n\n\\>''ben\u00e7\u00e3o pai, nada'', respondeu o jef\n\n\\>''oque \u00e9 isso?''\n\n\\>''vizinho deu uns peixes pro senhor'', diz jeff\n\n\\>o pai dele responde ''nossa, vamos levar entao pra casa da tia que ja ta na hora do almo\u00e7o''\n\n\\>eu olho pra cara do meu amigo, e ele pra minha\n\n\\>sabemos que estamos fudidos\n\n\\>nao deu tempo de trocar a agua\n\n\\>nem passou pela cabe\u00e7a tomar qualquer atitude, a gente tava num caga\u00e7o enorme\n\n\\>colocamos o balde com um plastico em cima dentro do porta-malas com a ajuda do pai dele\n\n\\>pai dele nao desconfia, ele nem olha pra dentro do balde direito\n\n\\>vamos pra casa da tia dele\n\n\\>2 moleques capetas e hiperativos, 100% CALADOS no carro\n\n\\>pai dele fala ''vcs tao mt quietos, tem algo de errado''\n\n\\>Jeff se cagando de medo do pai\n\n\\>eu olho pro meu amigo, e pela cara dele ele ja sabe que vai ter que ajoelhar no milho depois de umas boas cintadas\n\n\\>o Sr.Nivaldo nao sente o cheiro, ufa, mas nem eu e meu amigo sentimos, acho que a urina n\u00e3o tava fedendo (ainda)\n\n\\>ele volta pro carro, seca um pouco as maos na propria camisa e volta a dirigir com as maos meladas, ele acha que \u00e9 do peixe\n\n\\>eu s\u00f3 queria sumir dali naquele momento\n\n\\>chegamos na casa da tia dele\n\n\\>\u00e9 manos, agora a noticia ruim de verdade come\u00e7a\n\n\\>nao era qualquer almo\u00e7o de domingo\n\n\\>era um almo\u00e7o em familia comemorativa de alguma coisa\n\n\\>tava toda a familia dele dentro daquela casa\n\n\\>tinha deis de criancinha at\u00e9 idoso\n\n\\>os primos pegam o balde do porta malas\n\n\\>eles nem desconfiam de nada e levam os peixes pra cozinha\n\n\\>ficamos olhando a cena, em choque\n\n\\>enquanto um dos primos prepara um dos peixes, ele aperta a barriga do peixe de uma forma com que o peixe mija\n\n\\>passa pela minha cabe\u00e7a que o peixe ta mijando nosso mijo\n\n\\>eu DOU RISADA PRA CARALHO MANO\n\n\\>nao consigo me conter\n\n\\>a familia inteira acha eu estranho\n\n\\>almo\u00e7o pronto\n\n\\>eu digo que n\u00e3o queria comer o peixe, e pego s\u00f3 arroz. e o jeff s\u00f3 queria um prato bem grande de infarto fulminante pra sair dali\n\n\\>eu tava quase fingindo que arroz puro era meu prato favorito j\u00e1\n\n\\>a familia toda acha estranho minha atitude e a dele.\n\n\\>eu vejo os av\u00f3s dele comendo o peixe e eu dou risada incontrolavelmente\n\n\\>piora ainda mais a situa\u00e7\u00e3o quando olho pro outro lado e vejo as criancinhas se deliciando com o peixe mijado\n\n\\>oque eu fiz senhor? eu sou um monstro?\n\n\\>oque eu poderia fazer ja naquele momento tr\u00e1gico?\n\n\\>eu n\u00e3o achava que chegaria nessas propor\u00e7\u00f5es\n\n\\>eu n\u00e3o sei, mas eu ri automaticamente, eu ri de tristeza, eu ri de angustia, e tambem ri pq foi engra\u00e7ado pra caralho pra uma crian\u00e7a\n\n\\>todo mundo me pergunta oque foi\n\n\\>Jeff vira a cabe\u00e7a pra mim igual o boneco dos jogos mortais, todo travado, s\u00f3 mechia do pesco\u00e7o pra cima, e pergunta ''\u00e9... oque foi?'' como se nao soubesse de nada\n\n\\>h\u00e1 resqu\u00edcios de l\u00e1grimas nos olhos arregalados do jeff, ele n\u00e3o pisca enquanto me encara e espera uma resposta\n\n\\>n\u00e3o consigo responder, eu to em p\u00e2nico total\n\n\\>o meu amigo ta soando frio, ele n\u00e3o ri, o medo dele \u00e9 perceptivel de longe\n\n\\>na verdade, o jeff travou, ele deu tela azul\n\n\\>o pai do jeff tinha cria\u00e7\u00e3o do interior e das antigas, se o pai dele descobre aquilo, at\u00e9 eu que n\u00e3o era filho dele ia apanhar, imagina o Jeff, ele seria uma crian\u00e7a morta\n\n\\>pai dele desconfia e diz, ''n\u00e3o \u00e9 possivel voces estarem estranhos assim, voces fizeram alguma coisa com esses peixes aqui'' com a boca cheia de peixe\n\n\\>Jeff fica desesperado, os olhos se arregalam mais ainda, e ele nega antes mesmo do pai dele terminar de falar.\n\n\\>jeff vai correndo na mesa, pega um peixe, coloca no prato e come\n\n\\>''viu pai?? to comendo, nao tem nada de errado nao'' diz o jeff\n\n\\>o jeff ta travado comendo o peixe com nosso proprio DNA infantil\n\n\\>eu n\u00e3o ia comer o peixe mijado pra provar algo, mas ele teve a brilhante ideia de comer\n\n\\>eu s\u00f3 queria sair dali, eu queria sumir naquele momento, vai que alguem manda eu comer o peixe por algum motivo\n\n\\>a cada 1 segundo eu me perguntava que merda eu tinha feito\n\n\\>eu to tentando segurar a risada no almo\u00e7o mas \u00e9 impossivel pra uma crian\u00e7a... ta muito feio isso...\n\n\\>eu nem conhe\u00e7o essas pessoas...\n\n\\>fam\u00edlia dele mal me conheceu e ja acha que sou doente por ficar rindo do nada\n\n\\>fomos embora depois do almo\u00e7o\n\n\\>eu e o jeff estamos muito transtornados olhando pela janela no banco de tras com cara de paisagem sem falar nada\n\n\\>jef ta traumatizado, travado e n\u00e3o volta ao normal t\u00e3o cedo\n\n\\>a familia dele nunca mais me convidou, afinal, me acharam doente por rir ''sem motivo'' o tempo todo\n\n\\>ou seja\n\n\\>dei a parecer que eu era um completo doente com pouca sanidade mental\n\n\\>se o dia foi ruim pra mim, imagina pro Jef, que vai ter que lidar com o fato de que ele deu peixe banhado em urina pra familia toda dele comer, toda vez que ele olhar pra algum familiar\n\n\\>decidi transformar essa historia da minha vida em GT pois estava entediado\n\n\\>at\u00e9 hoje, ninguem mais sabe disso, s\u00f3 eu e o Jef... e agora voce.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "g5cmxs",
            "comments": [
                "6,5/10\n\n\nNo geral \u00e9 bom, mas dif\u00edcil de engolir que do nada o Sr Nivaldo ganhou uma d\u00fazia de peixes, que viraram o prato principal num almo\u00e7o gigante de fam\u00edlia.",
                "Ponto alto da hist\u00f3ria foi \u201cpeixe bom \u00e9 peixe vivo\u201d pra mim."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Uma hist\u00f3ria de como eu e amigos meus corremos risco de morte. (Longa)",
            "selftext": "Vou postar um TL:DR aqui em cima mesmo: Eu e amigos meus fomos numa trilha que basicamente n\u00e3o era para ser frequentada e tivemos perigo de morte na Praia de Gerib\u00e1 em Buzios, RJ\n\n&#x200B;\n\n\\--------------------------------------------------------\n\nVou escrever isso agora, pois a mem\u00f3ria est\u00e1 relativamente fresca na minha mente. Eu diria que o acontecimento foi a poucas horas antes de eu estar escrevendo isso.\n\n&#x200B;\n\n4 pessoas, contando comigo foram em uma viajem para ficar em uma casa de praia.\n\nA praia mais pr\u00f3xima se chama Gerib\u00e1. Pesquisem e ver\u00e3o a apar\u00eancia da praia.\n\n&#x200B;\n\nVoc\u00eas sabem aquelas caminhadas ou trilhas que d\u00e3o medo no sentido, por exemplo, de se algu\u00e9m cair, vai se ferrar todinho? Mas eu refiro a aquelas que ningu\u00e9m realmente cai (s\u00f3 se for burro demais) mas o perigo est\u00e1 ali.\n\n&#x200B;\n\nEnt\u00e3o, ao longo de uns 4 dias, n\u00f3s fomos nesse estilo de caminhada, onde pass\u00e1vamos por varias forma\u00e7\u00f5es de pedras diferentes. Fomos nas praias somente de Ferradurinha e Gerib\u00e1, onde essas forma\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito presentes.\n\n&#x200B;\n\nA real hist\u00f3ria foi numa tentativa de passar somente pelas pedras, pelo lado esquerdo da Praia de Gerib\u00e1, atr\u00e1s delas um morro \u00edngreme e alto, at\u00e9 Ferradurinha, estas ficam uns 400 metros uma da outra. A gente tinha ido somente andando nas ruas, mas nesse \u00faltimo dia de viajem, decidimos ir e nos aventurar mesmo.\n\n&#x200B;\n\nAnteriormente eu tinha ido olhar algum poss\u00edvel caminho, mas me reparei com algo que o meu amigo chama de \u201cCaminho de Marimbondo\u201d, ou seja, uma trilha que vai no meio do mato te rodeando por todas as dire\u00e7\u00f5es e quase certamente com insetos. Nenhum de n\u00f3s particularmente gosta de insetos. Essa era a \u00fanica op\u00e7\u00e3o porque a n\u00f3s t\u00ednhamos que passar por uma pedra bem alta sem possibilidade de escalar (isso aconteceu tudo ao lado do litoral ali\u00e1s), e seria cansativo nadar e dar uma volta gigante.\n\n&#x200B;\n\nNo \u00faltimo dia da viagem, decidimos tentar ir mesmo e fomos s\u00f3 com chinelo, short e camisa, sem nenhum celular (que nem todas as outras vezes). A gente entrou nesse Caminho de Marimbondo e relativamente r\u00e1pido chegamos no safe ground, depois dessa mata estando uma grande forma\u00e7\u00e3o de rochas diferentes e menores relativamente f\u00e1ceis de se passar.\n\n&#x200B;\n\nDepois de alguns minutos caminhando chegamos em um obst\u00e1culo bem dif\u00edcil de superar: era basicamente um espa\u00e7o cheio de \u00e1gua, em um formato de um \u201cU\u201d esticado (tenho certeza que tem um nome para isso) entre duas pedras (basicamente o \u00fanico lugar poss\u00edvel de caminhar). Dava talvez para pular para a outra pedra, que estava Aprox. 160cm mais alta que a outra, mas se voc\u00ea escorregasse, ia cair num lugar bem estreito cheio de coral \u00e1spero e com ondas batendo, n\u00e3o muito recomendado.\n\n&#x200B;\n\nOk, at\u00e9 agora eu acho que quem tentou ir nessa rota sabe de o que eu estou falando, esse \u00faltimo obst\u00e1culo novamente s\u00f3 podendo ser superado nadando cansativamente ao redor dele. Ou era o que pens\u00e1vamos.\n\n&#x200B;\n\nOlhando ao redor, eu e um amigo achamos quase ao mesmo tempo uma forma\u00e7\u00e3o de pequenas pedras e terra subindo a montanha que com certeza n\u00e3o era natural. Ela tirava a vegeta\u00e7\u00e3o e no \u201ctopo\u201d dava uma curva para a direita que dava a entender que continuava para contornar aquela vala (eu acho que eu lembrei a palavra) entre as pedras.\n\n&#x200B;\n\nO problema \u00e9 que essa forma\u00e7\u00e3o era extremamente \u00edngreme, na escala de mais de 45\u00b0 de \u00e2ngulo, e isso \u00e9 bastante coisa. Mas parecia que haviam v\u00e1rios galhos para se segurar. N\u00f3s n\u00e3o pensamos muito nisso, e fomos os 4 escalando.\n\n&#x200B;\n\nAo subir essa porra dessa parte muito \u00edngreme, eu na frente percebi que n\u00f3s fomos ganhando altura muito r\u00e1pido, dava para ver uma grande parte do mar e da praia de longe. Como eu disse, todas as vezes que \u00edamos em trilhas, o perigo realmente era pequeno, mas dessa vez dava realmente para cair, e se ca\u00edsse na melhor das hip\u00f3teses n\u00e3o derrubava em ningu\u00e9m mas batia de cabe\u00e7a nas pedras embaixo. Me lembro que um dos meus amigos disse literalmente: \u201cMano, eu acho que essa \u00e9 a trilha mais fudida que eu ja fui em toda a minha vida.\u201d\n\n&#x200B;\n\nEu afirmo a exist\u00eancia do perigo por alguns fatores. Primeiramente algumas partes da subida nem tinha onde se segurar direito (calculamos mal a quantidade de galho), ao n\u00e3o ser em terra e pedras pequenas e esperar que o atrito \u00e9 suficiente para te segurar. Outro fator \u00e9 que eu tenho quase certeza que ningu\u00e9m foi nesse lugar faz algum tempo, porque uma pedra do tamanho de uma mochila que eu pisei simplesmente deslizou e caiu l\u00e1 embaixo. Eu tive sorte pois o meu outro p\u00e9 tinha justamente o atrito suficiente para me segurar. Eu caindo era a pior das hip\u00f3teses, eu iria derrubar todo mundo. Outro fator pode ser a porcaria do chinelo que toda hora escorregava do p\u00e9, mas sem o chinelo o p\u00e9 queimava na temperatura das pedras.\n\n&#x200B;\n\nTodo mundo conseguiu chegar aparentemente no topo. Na curva para a direita tinha outro caminho de marimbondo e uns percevejos vermelhos esquisitos nas plantas que o meu amigo conseguiu tirar. Eu agora n\u00e3o estava mais na lideran\u00e7a, acho que voltei para o 3\u00b0 lugar na \u201cfila\u201d.\n\n&#x200B;\n\nO \u00fanico motivo por n\u00f3s n\u00e3o termos decidido voltar era que tanto subir quanto voltar era extremamente dif\u00edcil, e se cheg\u00e1ssemos a praia da Ferradurinha, era s\u00f3 voltar andando.\n\n&#x200B;\n\nAp\u00f3s o outro Caminho de Marimbondo, no caso super escorregadio de se passar tamb\u00e9m, chegamos numa \u00e1rea mais plana na metade da montanha. Agora mais para a direita havia uma descida que parecia direcionar para mais uma daquelas valas para a \u00e1gua.\n\n&#x200B;\n\nPrimeiro eu s\u00f3 queria saber quem foi o animal que fez essa trilha e COMO TU FEZ A TRILHA porque al\u00e9m de existir uma corda de 30cm totalmente in\u00fatil que sem esfor\u00e7o claramente poderia descer at\u00e9 o final da descida, n\u00e3o havia quase vegeta\u00e7\u00e3o nenhuma e o terreno era feito de um tipo que convenientemente tem uma palavra para represent\u00e1-lo. Pesquisem \u201cScree\u201d.\n\n&#x200B;\n\nNessa imensid\u00e3o de pedrinhas pequenas \u00e9 extremamente f\u00e1cil sair deslizando at\u00e9 embaixo do precip\u00edcio (que n\u00f3s ach\u00e1vamos que era algo diferente).\n\n&#x200B;\n\nPrimeiramente a pessoa da frente ao come\u00e7ar a descer escorregou, e o que a salvou de cair de cara escorregando foi porque ela estava segurando os 2 chinelos na m\u00e3o, e isso deu justamente o alcance suficiente para se apoiar com a ponta dos chinelos no tronco de alguma \u00e1rvore de pequeno porte.\n\n&#x200B;\n\nA gente s\u00f3 n\u00e3o desistiu de descer porque tinham 2 arbustos pequenos que possibilitavam um pouco de decida, mas mesmo assim n\u00e3o seguravam at\u00e9 o final. Eu tinha dito que n\u00e3o pens\u00e1vamos que essa trilha levava para um precip\u00edcio, porque parecia que na esquerda, bem na borda, havia uma pequena cova (caverna) para a pr\u00f3xima parte da montanha.\n\n&#x200B;\n\nO \u00fanico jeito de descer era escorregando e esperando n\u00e3o cair at\u00e9 o final, se segurando nos arbustos. Eu e o \u00faltimo lugar descemos at\u00e9 os arbustos (eu de alguma forma consegui descer n\u00e3o escorregando), mas os dois na frente foram at\u00e9 o final. Aparentemente n\u00e3o havia nenhuma caverna. Eu lembro que falei: \u201cVamos pular na \u00e1gua, subir de volta n\u00e3o da.\u201d\n\n&#x200B;\n\nO lugar era bem alto e pular talvez machucaria um pouco, mas pensava que era a \u00fanica op\u00e7\u00e3o. Algo mais me aguardava: o precip\u00edcio n\u00e3o dava para a \u00e1gua, mas sim para uma pedra que se extende demais para pular e cair na \u00e1gua. Basicamente quem cair embaixo morre na certa.\n\n&#x200B;\n\nO momento mais tenso foi o primeiro da fila ter perdido um pouco o equil\u00edbrio la no final e quase ter ca\u00eddo nas pedras. Pelo o que ele me disse, ele teve que ir um pouco mais para frente para retomar o equil\u00edbrio, e aparentemente algu\u00e9m tinha talvez botado uma pedra pequena na tentativa de segurar algu\u00e9m de cair embaixo (a minha pergunta \u00e9: como?), ent\u00e3o foi menos pior, apesar de que se ele tivesse ca\u00eddo para frente n\u00e3o teria volta. A \u00fanica op\u00e7\u00e3o era realmente tentar voltar para cima.\n\n&#x200B;\n\nEssa subida de volta foi marcada por diversas falas de \u201cQuase que eu caio\u201d e \u201cPor favor n\u00e3o caia\u201d. Eu, junto com a pessoa ao lado consegui subir com um pouco mais de facilidade do que os outros dois, apesar de que em v\u00e1rias partes eu tive que arrastar a minha m\u00e3o na terra como apoio.\n\n&#x200B;\n\nMe lembro que a terceira pessoa falou: \u201cComo que se sobe de volta aqui\u201d, em uma parte que realmente era \u00edngreme e repleta de \u201cScree\u201d. Com v\u00e1rias m\u00e3os para ajudar de v\u00e1rias pessoas, chegamos na parte mais alta da trilha, aquele caminho de marimbondo. Tecnicamente era muito mais seguro. Ao indo voltar, tivemos que queimar os p\u00e9s nas rochas e terra quentes que haviam e lembro que eu joguei o chinelo para baixo do morro (s\u00f3 atrapalhava).\n\n&#x200B;\n\nAntes da descida, a gente falou entre si: POR QUE ESSA TRILHA QUE N\u00c3O LEVA A ABSOLUTAMENTE LUGAR NENHUM EXISTE, A GENTE S\u00d3 QUERIA DAR A VOLTA NA PORRA DA PRAIA DE GERIB\u00c1, E QUEM QUE FEZ UMA TRILHA DESSAS COM ESSE N\u00cdVEL DIFIC\u00cdLIMO E EXTREMAMENTE MORTAL SEM VOLTA PARA LUGAR NENHUM.\n\n&#x200B;\n\nEu tenho quase certeza que algu\u00e9m deve ter morrido l\u00e1 nas pedras, e pesquisei um pouco sobre \u201cTrilha imposs\u00edvel praia Gerib\u00e1 at\u00e9 Ferradurinha\u201d e n\u00e3o achei nada. Quando chegar em casa vou ver no Google Earth 3D e mostrar algumas fotos se poss\u00edvel. N\u00e3o quero voltar mais para l\u00e1.\n\n&#x200B;\n\nEu digo que quando voltamos para a praia eu nunca fiquei t\u00e3o feliz em ver pessoas da minha esp\u00e9cie circulando pela praia e ruas.\n\n&#x200B;\n\nO acontecimento foi no dia 24/1, anivers\u00e1rio de uma das pessoas que estava no grupo comigo.\n\n\\--------------------------------------------------------\n\nObs: O texto foi escrito rapidamente, perguntem se deixarem de entender algo. Acabei de perceber que eu fiquei alternando entre \"a gente\" e \"n\u00f3s\" ksksk  \n\n\nObs2: O Google Earth 3D infelizmente nem chega a essa parte do Estado do RJ, somente com fotos que posso mostrar o lugar. ",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadar",
            "id": "ajw8cj",
            "comments": [
                "Cara... Como a foda voc\u00eas todos foram fazer trilha de chinelos? FODENDOS chinelos. \"Ah mas a gente n\u00e3o sabia que seria perigoso etc\" mano, foda-se. Qualquer rota, trilha ou seja l\u00e1 o que for desse tipo n\u00e3o se deve fazer de chinelos em NENHUMA hip\u00f3tese. Chega parecer uma piada. E celular tamb\u00e9m! Nem fodendo eu iria para um lugar desses sem celular. E cara, eu sei que voc\u00eas achavam q tavam fazendo uma trilha conhecida e tal, mas puta merda, bicho. Os caras entram numa trilha sem nem saber nada sobre. Se for o caso de eu me aventurar numa parada dessas eu s\u00f3 faria sabendo todo o percurso e de prefer\u00eancia com gente que j\u00e1 manja do lugar. \"Se aventurar\" \u00e0s cegas n\u00e3o vira. Enfim... Voc\u00ea pode ignorar tudo o que eu disse e mandar um \"Hehe mas valeu a pena! Agora eu tenho uma hist\u00f3ria pra contar\". ",
                "4 adolescentes, praia deserta, n\u00e3o tem nem sexo nem o Jason? ",
                "que pregui\u00e7a de ler isso a\u00ed",
                ">O acontecimento foi no dia 24/1, anivers\u00e1rio de uma das pessoas que estava no grupo comigo.\n\nEra o in\u00edcio da era das m\u00e1quinas",
                "Trila de chinelo OP! Como assim car\u00edssimo?  \nkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk  \nEu tbm curto umas trilhas de aventura master assim, mas as que fiz n\u00e3o chegam a ser mortais como esse tua, eu imagino o quanto voc\u00eas devem ter ficado de cara ao ver que n\u00e3o tinha um caminho safe pra terminar a trilha.  \nN\u00e3o se esque\u00e7a de postar fotos quando voltar pra nos ilustrar melhor esse relato!",
                "Isso lembra uma viagem que fiz com amigos ao RJ, n\u00f3s fomos fazer a trilha da do morro da Urca(?) e est\u00e1vamos passando um pouco de trabalho, mas dava pra ver que era o caminho certo por conta das chapuletas (temos 1 escalador \"s\u00e9rio\" que estava machucado e o resto manja nada de muro e rocha). A\u00ed quando a gente tava parado num ponto decidindo se valia a pena passar uma parte meio hard que depois de passada seria ruim de voltar, ent\u00e3o se n\u00e3o fosse o pior ponto da trilha estar\u00edamos em apuros.\n\nA\u00ed aparece um guia levando 1 turista, com cordas, capacete, magn\u00e9sio, cadeirinha, sapata, a porra toda. Ele olha pra gente, descamisados, comendo bergamota, nenhuma corda e diz \"que que voc\u00eas t\u00e3o fazendo aqui?\" heh. Acabou que voltamos mas era bem perto do cume.\n\nOutra trilha que fizemos foi a do parque Lage para o CR, mas na volta seguimos distra\u00eddos um outro grupo e na real os caras eram locais pegando uns caminhos que saem diretos nas comunidades e a gente demorou a perceber que est\u00e1vamos fora do caminho e retornar pra trilha certa. N\u00e3o foi \"perigo real\" mas \"perigo potencial\".\n\nE tem a decep\u00e7\u00e3o da trilha da pedra da G\u00e1vea que \u00e9 onde tu v\u00ea que brasileiro faz fila at\u00e9 em trilha."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Chale <];{",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Monterrey",
            "topic": "nadar",
            "id": "x5wwbz",
            "comments": [
                "Hola sempai, vamos a la friki plaza o k?",
                "kewevasayorar?",
                "vamos al Betos perro!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Laguna Miscanti, San Pedro de Atacama. Chile. (OC)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "chile",
            "topic": "nadar",
            "id": "hgt1m1"
        },
        {
            "title": "Pray for gimnasios.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "chile",
            "topic": "nadar",
            "id": "o2fhdu",
            "comments": [
                "\\*Laughs in conductores escolares\\*",
                "Gimnasios\n\nAbran los gimnasios\n\nGimnasios"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "NADER, WE KNOW YOU READ ALL THESE POSTS AND HAVE YOUR \"CULT\" FOLLOWERS RESPOND ON YOUR BEHALF>>>>YOUR TIME IS SHORT 61 DAYS UNTIL YOU ARE REMOVED",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CYDY",
            "topic": "nadar",
            "id": "pda2r4",
            "comments": [
                "And idiotic.."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Meu tio foi nadar no mar e morreu de latinha",
            "selftext": "Falaram que l\u00e1 n\u00e3o tinha tubar\u00f5es mas latinha",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "mkyxre",
            "comments": [
                "Esse foi o melhor pior sub que eu j\u00e1 achei e eu n\u00e3o sei o que pensar sobre",
                "E a mulher que morreu de vinho branco? Atravessou fora da faixa, desviou do carro vermelho mas vinho branco",
                "Depois de ler essa, sinto que minha idade aumentou para 50 anos. 10/10",
                "Esperando os coment\u00e1rios completar a piada......",
                "Teve o cara que morreu de vual\u00e1 tbm..... Tava de paraquedas, ele foi voar c\u00e1 e voou l\u00e1",
                "Essas s\u00e3o as melhores"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o pa\u00eds onde ningu\u00e9m sabe nadar?",
            "selftext": "\u00c9 o Afoganist\u00e3o",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "7anyde",
            "comments": [
                "Acho que vou me afoganistar depoia dessa...",
                "Definitivamente n\u00e3o \u00e9 o Canad\u00e1"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Sabiam que grandes campeonatos de nata\u00e7\u00e3o acontecem aqui em Vancouver?",
            "selftext": "Os maiores atletas v\u00eam Canad\u00e1",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "lylsvk",
            "comments": [
                "Puta esporte de Ont\u00e1rio",
                "Ottawa um dia desses tentando aprender.",
                "Ainda tem vaga Alberta?",
                "Esse esporte cansa Edmonton",
                "Queria aprender mas aula de nata\u00e7\u00e3o t\u00e1 muito caro, custa um Montreal.",
                "Os que ficarem pra tr\u00e1s V\u00e3o cu ver",
                "Yukon que eu tenho a v\u00ea com isso?",
                "T\u00f4pronto pra nadar",
                "Voc\u00ea trata isso como um emprego ou quebeq?",
                "O problema \u00e9 quando tem gelo no percurso e eles machucam o p\u00e9, fica s\u00f3 Alaska",
                "Puta que pariu \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "O que acontece a uma Jiboia quando ela n\u00e3o sabe nadar?",
            "selftext": "Ela Jafunda",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "6js9qw"
        },
        {
            "title": "O que o homem ama mais que a vida, teme mais que a morte; o que os miser\u00e1veis gastam e os magnatas economizam; o que os contentes desejam e cada homem leva a seu t\u00famulo",
            "selftext": "Nada",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "v6lac3",
            "comments": [
                "To indo nadar...",
                "wtf",
                "Profundo...",
                "E se comer vc morre."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Tu t\u00e1 num barco com seu cachorro chamado Nabunda. O barco afundou, o que vc faz? Leva Nabunda ou deixa Nabunda?",
            "selftext": "Nabunda nada!\n\nMais tioz\u00e3o que essa eu t\u00f4 pra ver ainda. Kkkk",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "13auftt",
            "comments": [
                "Jacar\u00e9 anda em terrenos alagados, mas jacar\u00e9 no seucu anda?",
                "Eu entro num bote, e coloco Nabunda. Se for preciso, para ele n\u00e3o adoecer, eu pego uma seringa para perfurar Nabunda, at\u00e9 Nabunda sangrar. N\u00e3o quero que nada aconte\u00e7a com ele, pois toda vez que vou na pra\u00e7a estou acostumado a levar Nabunda. E quando pego o celular para ir no trabalho, infelizmente preciso deixar Nabunda.",
                "Em caminho de paca tatu caminha dentro? Oras, a paca vai na frente e tatu caminha atr\u00e1s",
                "Nabunda se molha. Voc\u00ea esfrega Nabunda ou Nabunda fica molhado?",
                "Nabunda nada at\u00e9 chegar na praia e morre. Enterra nabunda ou deixa nabunda?",
                "Gosta de futebol? \nQue time \u00e9 teu? (quem te meteu)\n\nBateu na trave entrou no seu",
                "T\u00e1, mas em estrada de paca, tatu caminha dentro?",
                "Os anjos levam nabunda",
                "se sapo anda pulando como \u00e9 que r\u00e3 caminha",
                "Se Nabunda cai no lago,ent\u00e3o Nabunda nada. E ent\u00e3o seu cu \u00e9 um lago",
                "OP, vc est\u00e1 louco hoje?",
                "Vou tomar Nabunda em qualquer das situa\u00e7oes,tanto faz",
                "Como.",
                "D\u00e1 um tapa Nabunda",
                "meu cachorro n\u00e3o se chama nabunda,o nome dele \u00e9 Tofu(simples)"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas viram o que o William Bonner disse ontem no jornal Nacional?",
            "selftext": "Ele disse: \"Traficantes constroem piscina no morro e fazem faltar \u00e1gua na favela. Renata S\u00e3o est\u00e1 ao vivo do local. Boa noite, Renata. E a pol\u00edcia, nada?  \n\nCorta para a rep\u00f3rter: \"Boa noite, Bonner. Estou aqui diretamente do lugar ideal para quem quer mergulhar nas drogas. Aqui \u00e9 vendida livremente a maconha, que \u00e9 um trampolim para entorpecentes mais pesados. Vamos falar aqui com os frequentadores. O que voc\u00ea acha dessa piscina?\"\n\nHerman Drake: \"Acho boa, mas \u00e9 melhor na primavera, quando traficando quente\" \n\nMaicon Heiro: \"\u00c9 o maior barato. Quando t\u00e1 calor vem uma brisa... Tem que prender a respira\u00e7\u00e3o pra n\u00e3o se afogar\"\n\nBob A. Dicto: Maior onda! Quando t\u00e1 muito calor, eles d\u00e3o coca pra gente. \n\nMary Joana:  No come\u00e7o eu fiquei bolada. Mas depois que eu vim pra c\u00e1 fiquei toda molhadinha. \n\n\nRep\u00f3rter: \"Estamos aqui com um dos afundadores do espa\u00e7o, Almir Liciano. Almir, voc\u00ea acha que construir a piscina foi um tiro n'\u00e1gua?\"\n\nAlmir Liciano: Cloro que n\u00e3o. T\u00e1 tudo fluindo. Se o cidad\u00e3o est\u00e1 com sede, a \u00e1gua tem que passar pela boca. HAHAHA! Eu rio mesmo! \n\nRep\u00f3rter: \"Agora vamos falar com uma moradora da comunidade, que n\u00e3o est\u00e1 achando nada engra\u00e7ado. Zefa Velasquez, ent\u00e3o quer dizer que os moradores entraram pelo cano? \n\nZefa Velasquez:  A gente sem \u00e1gua nem pra beber, e a piscina com \u00e1gua saindo pelo ladr\u00e3o? As crian\u00e7a fica aguada pra brincar na piscina, mas os cara s\u00f3 deixam entrar se molhar a m\u00e3o deles. Isso foi a gota d'\u00e1gua!\n\nA den\u00fancia j\u00e1 foi feita, e o minist\u00e9rio p\u00fablico vai a fundo para que toda a verdade venha \u00e0 tona. Mas a popula\u00e7\u00e3o acha que vai nadar, nadar, e morrer na praia. Bonner\"\n\nCorta para William Bonner: \"B\u00f3ia Noite\"\n\n(Pl\u00e1gio e homenagem ao grande mestre Francisco Jos\u00e9 Esp\u00ednola, em gratid\u00e3o \u00e0s suas postagens impag\u00e1veis e \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do seu novo livro)",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadar",
            "id": "z27dlj",
            "comments": [
                "Que sequ\u00eancia de trocadilhos \u00e9 essa? Meldels! No Mortal Kombat j\u00e1 ia pro finish him",
                "Que publica\u00e7\u00e3o lend\u00e1ria, algu\u00e9m por favor mande o n\u00famero do RH dos Castro Brothers pra essa lenda",
                "Essa hist\u00f3ria toda roubou minha aten\u00e7\u00e3o",
                "N\u00e3o sei nem o que dizer",
                "Parece um di\u00e1logo que teria naquele jornal dos Castro Brothers"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: nadar",
            "selftext": "nadar translates to swim\n\n------------------\n\nReport an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "nadar",
            "id": "gfwxzz"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: nadar",
            "selftext": "nadar translates to swim\n\n------------------\n\nReport an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "nadar",
            "id": "e5u68c"
        },
        {
            "title": "Inundaciones",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PuertoRico",
            "topic": "nadar",
            "id": "qcd5fp"
        },
        {
            "title": "GENTE QUE CASI MUERE COMO FUE SU EXPERIENCIA O SENSACION",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PreguntasReddit",
            "topic": "nadar",
            "id": "s53l9x"
        },
        {
            "title": "Am i joke to you",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PlipPlip",
            "topic": "nadar",
            "id": "g5yhw5",
            "comments": [
                "Yesu va Annachi aakiteegaley da.....\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "[deleted]",
                "Yesu nadar caste ha ? solaveila"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Lool",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PlipPlip",
            "topic": "nadar",
            "id": "ylrt16",
            "comments": [
                "\u2018O\u2019TV news na appdithan",
                "Op, caption lool illa, nool..."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Jesse no se nadar jesse",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "nadar",
            "id": "10mi1hm"
        },
        {
            "title": "oye",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "nadar",
            "id": "104qc4y",
            "comments": [
                "No",
                "Bofffff"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "\ud83d\ude25\ud83d\ude25\ud83d\ude25",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "nadar",
            "id": "xznysi"
        },
        {
            "title": "Ajudinha, pls. O que sou e como fa\u00e7o para parar de sentir o que sinto?",
            "selftext": "**\u00c9 um post BEM longo, ent\u00e3o agrade\u00e7o desde j\u00e1 a qualquer um que o leia, e agrade\u00e7o em dobro a quem o responda. (Ao redor do texto posso ir trocando os pronomes, pe\u00e7o desculpa caso fique dif\u00edcil ler)**\n\nTenho extrema dificuldade para me expressar, ent\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil pra mim mesma dizer o que sinto ou o que quero. Ao mesmo tempo, n\u00e3o gosto de afirmar coisas sem ter certeza, ainda mais quando s\u00e3o coisas fortes como \"Tenho ...\" ou \"Sou ...\". Isso faz com que eu jogue muitos sentimentos pro campo do \"\u00c9 s\u00f3 mania\" ou \"Relaxa que isso passa, \u00e9 uma fase\", negligenciando totalmente o que sinto. Fa\u00e7o isso unicamente comigo, porque de alguma forma, parece que o mundo \u00e9 diferente pra mim, consigo perfeitamente entender qualquer situa\u00e7\u00e3o e aconselhar outros sobre ela, mas quando se trata de mim, me fecho e me considero \"errado nesse mundo\". Me sinto e sempre me senti deslocado, como se n\u00e3o fosse o que deveria, ou como se devesse ser algo que n\u00e3o quero. Mesmo sem ter consci\u00eancia de nada sobre nada, me sentia assim, contudo, agora isso ultrapassou os \"limites\". Nunca me senti t\u00e3o mal internamente como me sinto agora, sinto que estou sufocando. N\u00e3o consigo me concentrar em nada, n\u00e3o sinto gosto por nada, ou melhor, por nada que n\u00e3o seja sonhar. Passo 50% do meu dia no quarto sonhando acordada e 50% chorando calada com agonia de um sentimento que sou incapaz de entender, e isso tudo \"come\u00e7ou\" (muito entre aspas) quando tinha 15 anos. Ap\u00f3s terminar meu ultimo relacionamento, me abri a mim mesma (Ser \"amado\" por algu\u00e9m me fez perceber que n\u00e3o precisava fingir ser extrovertido como fingia), comecei por deixar de usar gorro (sempre tive autoestima baixa, na \u00e9poca me cobria inteiro, incluindo cabelo), passei a me aceitar como introvertido e deixei de tentar agradar os outros como o \"centro das aten\u00e7\u00f5es\" e tudo foi fluindo at\u00e9 chegar na sexualidade. Tempo vai tempo vem me descobri Pansexual, e fiquei bem dboa quanto isso, n\u00e3o tive dificuldade alguma, simplesmente sou capaz de amar a tudo e a todos, n\u00e3o consigo fugir disso e tenho orgulho do que sou. Contudo, na mesma \u00e9poca ou pr\u00f3ximo, come\u00e7ou a \"pipocar\" na minha cabe\u00e7a quest\u00f5es sobre identidade de g\u00eanero. Me abri \u00e0 quest\u00e3o assim como foi sobre ser Pan, com a diferen\u00e7a de ir mais cautelosamente por n\u00e3o entender direito o que sentia. Tempo depois, me considerei \"N\u00e3o binarie\" e segui assim, apenas aceitei isso, mas a verdade \u00e9 que eu s\u00f3 \"joguei pra baixo do tapete\" para n\u00e3o ter que lidar com mais uma coisa que n\u00e3o era capaz.\n\nDesde sempre existiu uma certa vontade de ter nascido mulher dentro mim, e isso s\u00f3 cresceu com o tempo. Sempre me incomodou se referirem a mim como \"ele\", \"o homem da casa\", \"muleke\". Na verdade, mesmo elogios me incomodavam e at\u00e9 hoje me incomodam, coisas como \"Voc\u00ea tem um corpo muito bonito\", \"Olha que hom\u00e3o ele est\u00e1 virando\", \"Voc\u00ea vai ser um grande homem\". Quando eu era crian\u00e7a eu via as mulheres e tudo era muito mais interessante, mais legal, mais parte do que eu queria, contudo, quando comecei a sofrer bullying (cedo demais para lembrar idade exata) eu apenas joguei tudo pro lado na ideia de que \"EU N\u00c3O SOU V####!!!! EU TENHO QUE SER MASCULO!!! GRRR HOMEM!!!! PAREM DE ME CHAMAR DE B@@@\". S\u00f3 quando me abri a mim mesma depois do relacionamento passado que entendi de uma vez por todas que...bem... dane-se o que os outros acham que sou, quem sabe disso sou apenas eu....Ou ao menos... Deveria eu saber. Desde que me abri dnv a mim mesma, passei a s\u00f3 usar fotos femininas de perfil (personagens de animes, desenhos, jogos etc), nunca mais usei fotos minhas ou se quer postei fotos minhas, nunca mais escolhi personagens masculinos em jogos, nunca mais desenhei meus personagens (que me representam) como homens, no m\u00e1ximo, desenhava como conseguia e unia tra\u00e7os masculinos e femininos. Em resumo, fazia de tudo para fugir do que sou externamente, da imagem que passo, do que os outros veem normalmente. Quando aceitei ser \"n\u00e3o binarie\", apenas associei tudo isso a \"baixa autoestima\", contudo, minha autoestima vem melhorando (estou trabalhando muito nisso), mas nada de tudo isso que disse mudou, e na verdade, piorou. Nunca me senti t\u00e3o desconfort\u00e1vel com o que sinto que sou, de forma simples mas abstrata, sinto que tenho um fantasma em mim, que reflete exatamente eu, e por outro lado, tenho meu corpo, que reflete apenas...eu.\n\nComo no come\u00e7o referi, passo 50% do tempo sonhando nesse fantasma, em como ele \u00e9 mais eu, mais feliz, mais autentico, e os outros 50%, penso em como esse fantasma n\u00e3o \u00e9 o que vejo no espelho. Atualmente tenho 19 anos, e fazia muito tempo que n\u00e3o sentia uma dor t\u00e3o grande como a que senti nesse anivers\u00e1rio, por que? Porque doeu muito sentir que perdi mais um ano, e escutar de quem eu amo coisas como \"Olha que vozer\u00e3o!!! eita\", \"Mais um ano em muleke! Ta ficando velho\", \"Voc\u00ea tem um corpo muito bonito\", \"Olha que hom\u00e3o ele est\u00e1 virando\", \"Voc\u00ea vai ser um grande homem\". Nada foi na maldade, tudo como forma de real\u00e7ar coisas boas em mim... Mas, no fim do meu pr\u00f3prio anivers\u00e1rio, eu chorei e s\u00f3 pensei \"Por que n\u00e3o esqueceram do meu anivers\u00e1rio???\". Por meses e mais meses, continuei enfrentando dores e duvidas, mas sempre aguentei tudo. A uns tempos atr\u00e1s, revelei isso tudo pra um amigo meu, dizendo \"Acho que sou trans...\" e ele foi incr\u00edvel me apoiando, mas destacou que era importante eu procurar um profissional para me apoiar e me dizer exatamente o que sinto. Foi um alivio enorme, pois ele \u00e9 uma das poucas pessoas desse mundo que n\u00e3o quero perder. N\u00e3o confio em ningu\u00e9m (E isso n\u00e3o \u00e9 hip\u00e9rbole, \u00e9 literal), n\u00e3o importa quem seja, nem mesmo nos meus pais (Que sempre me apoiam em tudo) eu confio, ent\u00e3o dizer pra ele e ser apoiada me ajudou imenso. Aliviei por um tempo, e pensei que conseguiria segurar at\u00e9 achar um profissional, mas nos \u00faltimos 3 dias, tenho vivido no inferno.\n\nSegunda ou domingo fui para um rio (muito parecido com uma praia) com meus pais e uns amigos deles, e fui de preto com cal\u00e7a longa (Estava 28 graus, embaixo do sol, em um lugar onde todos estavam nadando), apenas minha roupa normal (N\u00e3o uso short desde meus 9/10 anos por odiar meu corpo, especialmente minhas pernas, cintura e peitoral), contudo, minha m\u00e3e me convenceu a tirar a roupa e nadar tamb\u00e9m. Ontem fui na casa de uns amigos dos meus pais, e dnv, com piscina, fiquei de preto e cal\u00e7a, mas me convenceram a nadar. Dei risada, brinquei, pousei para as fotos da minha m\u00e3e e recebi elogios do meu pai que \"inveja o corpo desse muleke\" que sou... Resultado de tudo isso... \u00e9 que chorei todas as noites me odiando, a mim, ao meu corpo, ao fato de n\u00e3o ter o corpo das garotas que estavam naqueles locais, chorando por n\u00e3o ser \"o fantasma\" com que sonho. Estava indo dormir agora, mas li um post aqui que relata sentir exatamente o mesmo que eu, e n\u00e3o me aguentei, chorei muito. Por um lado, chorei de felicidade por saber que aquele post teve apoio e muitos ajudaram a pessoa, por outro, por inveja e tristeza de n\u00e3o conseguir parar o que sinto. Comecei a tremer lendo, n\u00e3o conseguia escutar nada ao meu redor, s\u00f3 minha pr\u00f3pria respira\u00e7\u00e3o ofegante e o som do mouse seguindo o texto, eu lia com um sorriso por saber que a pessoa estava bem, mas chorando por...N\u00e3o sei dizer... Estou escrevendo isso por que cansei de sofrer calada, quero que algu\u00e9m me diga, como fa\u00e7o para afirmar algo? Como posso parar de sentir isso que sinto e apenas dizer com certeza que sou algo? Sem sentir que estou \"zuando\" ou \"fetichizando\" ou ainda \"confuso\" sobre? N\u00e3o quero sentir que estou invalidando algu\u00e9m ou que estou estou diminuindo algo, mas tamb\u00e9m n\u00e3o quero mais viver em confus\u00e3o.\n\nA \u00fanica coisa que penso \u00e9 \"Eu seria muito mais feliz se tivesse nascido/fosse mulher\", e a \u00fanica coisa que sinto \u00e9 que estou perdendo tempo a cada segundo, cada minuto, cada hora, cada dia que passa. Sinto que \u00e9 tarde para qualquer coisa que fa\u00e7a. Eu odeio ser homem, se algu\u00e9m me perguntasse: \"Voc\u00ea escolheria ser mulher agora?\"; Eu diria: SIM SIM SIM SIM SIM POR FAVOR!; Mesmo com tudo, n\u00e3o sinto repugn\u00e2ncia pela minha genit\u00e1lia, nem me importo propriamente com pronomes ou roupas, mas ainda assim, n\u00e3o gostaria de ter a genit\u00e1lia que tenho, amo quando as pessoas do discord se referem a mim por \"ela\", e n\u00e3o paro de ver fotos de roupas \"femininas\" que quero usar, inclusive, j\u00e1 testei algumas em segredo quando n\u00e3o havia ningu\u00e9m perto, e nunca me senti t\u00e3o bem, mas ao mesmo tempo, ver meu rosto, meu corpo quadrado, minha cintura sem qualquer relevo ou diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao resto do corpo, isso me corr\u00f3i. Sinto inveja de todas as mulheres que vejo, e s\u00f3 queria por uns instantes, deixar de ser eu mesma s\u00f3 no discord, na internet, no Reddit, e ser eu mesma tamb\u00e9m quando me olho no espelho, metaforicamente e literalmente. Mas afinal, o que \u00e9 ser \"eu mesma\"? S\u00f3 queria saber isso...",
            "subreddit": "transbr",
            "topic": "nadar",
            "id": "14rscdh",
            "comments": [
                "O seu relato \u00e9 muito parecido com o meu, eu passei anos da minha vida recusando essa vontade por dentro, de se sentir mulher, sempre achei que fosse algo de feitiche, algo bem raso. Mas em 2022 pra c\u00e1, eu tive um refresh na minha cabe\u00e7a, e \u00e9 exatamente como voc\u00ea disse: \"sinto inveja de todas as mulheres que vejo\". Isso me acaba, isso me destr\u00f3i completamente, eu vejo algumas mulheres com padr\u00f5es de corpo que eu gostaria de ter, ou roupas, e s\u00f3 fico pensando como minha vida seria incr\u00edvel/diferente, se eu fosse elas, ou nascesse daquela forma.   \n\n\nIgualmente a voc\u00ea, eu estou procurando respostas tamb\u00e9m, mas eu j\u00e1 me convenci 85% de que sou trans, porque o meu desejo de ser mulher \u00e9 100%. O sentimento que tenho ao vestir vestidos, roupas femininas, \u00e9 um sentimento que jamais sentir vestindo qualquer pe\u00e7a masculina, eu me sinto completamente desfocada do grupo masculino que perten\u00e7o, por mas que eu ame coisas \"masculinas\", eu sinto profundamente que n\u00e3o \u00e9 o meu lugar, e a vontade s\u00f3 fica mais forte a cada dia, eu j\u00e1 comecei a me colocar como mulher, meu instagram s\u00f3 tem conte\u00fado feminino (roupas, maquiagens, unhas, etc), a minha foto de capa no celular, \u00e9 uma m\u00e3o segurando um cigarro, com as unhas bem feitas, tudo que eu fa\u00e7o eu coloco avatar feminino ou coisas que d\u00e3o a entender a feminilidade, nomes, na internet eu me coloco no pronome feminino, eu estou me entregando aos poucos, aos poucos eu vou me tornando quem eu sou.   \n\n\nO \u00fanico problema que sou casada com uma mulher cis, e a transi\u00e7\u00e3o no momento seria complexo, mas seria uma transi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, porque a transi\u00e7\u00e3o mental j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, e em off eu me visto de mulher, e t\u00e1 tudo certo. E por a\u00ed eu vou andando, at\u00e9 eu chegar no \u00e1pice da euforia do sentimento, e jogar tudo pra tr\u00e1s e ser quem realmente eu sou.   \n\n\nEu te entendo perfeitamente, estamos juntas nessa!",
                "Nanda, boa noite, sinto muito por voc\u00ea estar passando por esse momento t\u00e3o angustiante. Mas seu relato t\u00e3o intenso, em alguns momentos, que quase achei que era minha pr\u00f3pria hist\u00f3ria, eu tamb\u00e9m antes de come\u00e7ar a transi\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo aceitar que sou trans, eu era um menino extremamente extrovertido, ousado, fazia muita coisa que n\u00e3o devia (no sentido de ser inconsequente) e tudo isso realmente era apenas uma m\u00e1scara naquele tempo eu \"tinha\" que ser homem ent\u00e3o eu implorava por aten\u00e7\u00e3o para tentar afirmar algo que n\u00e3o era verdade. \n\nE assim como voc\u00ea, tive um relacionamento que eu realmente me sentia confort\u00e1vel der ser eu mesma, falar o que queria, sentia, sou tals... mas quando acabou juro meu mundo caiu, instantaneamente voltou aquela agonia, inseguran\u00e7a, desespero de ter que usar de novo uma m\u00e1scara de masculinidade ao m\u00e1ximo para afirmar aquilo que n\u00e3o era. Mas obviamente isso apenas me deixou doente, e felizmente fui tratar com uma psic\u00f3loga e poxa isso foi extremamente bom falei tudo, tudo, tudo, tudo, precisei de 6 meses para olhar para mim mesma e aceitar a realidade, independente do que fosse vir pela frente, pq fingir que \u00e9, \u00e9 como n\u00e3o ser. Sobre apoios minha sorte \u00e9 que uma parte da minha fam\u00edlia aceita, mas aceita daquele jeito \"fazer o que n\u00e9?\" Mas somente isso me alivia j\u00e1, por\u00e9m outras pessoas nem se quer pode pensar nisso. \n\nEnfim, hoje n\u00e3o me sinto pressionada, angustiada, tensa, apavorada ou necessidade de afirma\u00e7\u00e3o, vivo de cabe\u00e7a tranquila, deito e durmo \u00e0s melhores noites da minha vida. E tudo isso pq eu s\u00f3 fui atr\u00e1s do que realmente eu queria. \n\nEu espero que voc\u00ea possa ser voc\u00ea mesma, feliz, viver com dignidade, respeito e muito carinho. Busque um profissional (nem que seja online) da psicologia para ajudar nessas quest\u00f5es assim talvez voc\u00ea encontre caminhos para falar sobre tudo isso e pedir apoio para pessoas da fam\u00edlia. Pois, sinto que a maior necessidade nesse momento \u00e9 o mental, sinceramente corpo, apar\u00eancia e tals da para mudar com th, cirurgia, plasticas e afins mas a mente precisa estar em 1\u00b0 lugar 100%.Talvez, dessa maneira, voc\u00ea consiga tirar todos esses pesos de voc\u00ea. Ali\u00e1s feliz anivers\u00e1rio espero que seus sonhos se realize, um beijo e abra\u00e7o fofa \ud83e\udef6\ud83e\udef6"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "nata\u00e7\u00e3o/ esportes em geral p\u00f3s transi\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "oi gente. meu primeiro post aqui. sou transmasculino, fiz minha masectomia h\u00e1 uns 6 meses, mas tenho cicatrizes bem vis\u00edveis e fortes. eu gosto muito delas, mas tenho medo de como posso ser recebido num ambiente de esportes principalmente como o da nata\u00e7\u00e3o que sempre curti (nao sou atl\u00e9tico s\u00f3 gosto de \u00e1gua). era um sonho meu conseguir nadar p\u00f3s masec mas fico com medo do ambiente trocador masculino/piscina etc :S apesar de ter come\u00e7ado a T.H n\u00e3o sou mto \"passavel\" assim ainda.\n\nalgu\u00e9m tem algum tipo de experiencia com praticar esportes assim confortavelmente c pessoas cis? a maioria das pessoas trans que conhe\u00e7o normalmente fica na academia s\u00f3.",
            "subreddit": "transbr",
            "topic": "nadar",
            "id": "10xzooe",
            "comments": [
                "S\u00f3 o q eu posso dizer eh tentar ir aos poucos. A maioria das pessoas cis nem sabe como eh uma cicatriz de mastec rsrs, se algu\u00e9m for intrusivo vc pode falar simplesmente q foi um problema de sa\u00fade ou algo assim. Espero que tudo aconte\u00e7a da melhor forma, nadar eh um \u00f3timo exerc\u00edcio",
                "Tbm fiz mastec e fa\u00e7o nata\u00e7\u00e3o, s\u00f3 que eu comecei a fazer com praticamente 2 anos p\u00f3s-op. Eu ficaria na duvida em fazer apenas com 6m de pos-op, me parece meio cedo. Pelo menos eu com 6m ainda sentia uns repuxos aqui e ali, ent\u00e3o ainda n\u00e3o tinha completa seguran\u00e7a em fazer movimentos muito amplos\n\nSobre a experiencia: n\u00e3o encontrei problema nenhum, ngm chegou a perguntar das minhas cicatrizes e falta de volume na sunga. Optei por usar uma toda preta e mais \"boxer\" do que aquelas pequenas e justas. Mesmo assim, n\u00e3o tomo banho no vestiario - me seco o maximo que der, ponho a roupa e vou pra casa (moro bem perto de onde fa\u00e7o aula). Deixo pra tomar banho em casa. Me sinto bastante inseguro quando estou fora da agua, principalmente depois de nadar, que a roupa fica mais colada. \n\nApesar do meu nervosismo, tem sido uma experiencia boa. Me ajudou bastante com a ansiedade e para alargar os ombros. Perguntaram a minha idade uma vez pq me acharam muito novo pra estar numa turma de adultos kkkkk mas fora isso, tudo ok. Acho que as pessoas nem sabem exatamente que \u00e9 uma cicatriz de mastec... Ou se sabem, n\u00e3o comentam",
                "Conhe\u00e7o homens cis com cicatrizes id\u00eanticas (eu mesmo logo terei) ent\u00e3o elas n\u00e3o ser\u00e3o um problema. Mas, se for mais f\u00e1cil para voc\u00ea, vai em hor\u00e1rios que esteja mais vazio e que voc\u00ea se sinta confort\u00e1vel."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Bombeiro que ficou \u00e0 deriva no mar e sobreviveu ap\u00f3s nadar 5 km vai ser promovido por bravura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "nadar",
            "id": "zgfy4s",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n67 pontos, 5 coment\u00e1rios, h\u00e1 7 horas e 30 minutos (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "VINGAMOS O 7 A 1! Obrigado nina...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "nadar",
            "id": "12byzjo",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasilivre:\n\n[link]\n\n60 pontos, 25 coment\u00e1rios, h\u00e1 3 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Primeiro Famalic\u00e3o a Nadar juntou mais de 200 nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadar",
            "id": "t3bstb"
        }
    ]
}