{
    "posts": [
        {
            "title": "Rinoplastia sem traumas: t\u00e9cnica promete esculpir nariz de modo inovador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "seuslinks",
            "topic": "esculpir",
            "id": "xiw4tn"
        },
        {
            "title": "como utilizar o Landscape Mode para esculpir paisagens na Unreal Engine 5",
            "selftext": "",
            "subreddit": "UnrealEngineBr",
            "topic": "esculpir",
            "id": "wtzgmj"
        },
        {
            "title": "Esculpir en Blender. A friend's tutorial.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "blender",
            "topic": "esculpir",
            "id": "wr4a1r"
        },
        {
            "title": "Um tutorial n\u00e3o muito explicativo, mas \u00e9 discontraido, n\u00e3o sou pr\u00f3 estou a aprender a esculpir Plasticina, e espero que gostem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "stopmotion",
            "topic": "esculpir",
            "id": "m4uffw"
        },
        {
            "title": "Formig\u00e1rio de concreto celular que fiz, planejo mudar minha col\u00f4nia de Camponotus Rufipes para ele. \u00c9 um material muito curioso: poroso, leve e f\u00e1cil de esculpir.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "formigasbr",
            "topic": "esculpir",
            "id": "kaoxbi",
            "comments": [
                "Loko.  \n\n\nConcreto celular \u00e9 \u00f3timo, qualquer chave de fenda velha e cega j\u00e1 serve pra esculpir.  \n\n\nUma alternativa ao acr\u00edlico que eu estava pensando \u00e9 o acetato. Ele \u00e9 bem mais fino e male\u00e1vel mas acho que rolaria. Tem ainda acetatos vermelhos transparentes que poderia fazer a vez pra melhorar a toler\u00e2ncia de formigas \u00e0 luz  \n\n\nVc esculpiu como?",
                "Que tinta voc\u00ea usou?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "HEA que esculpir ab\u00f3boras em forma de cara, com uma vela acesa dentro \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o portuguesa.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculpir",
            "id": "dqbc7w",
            "comments": [
                "ja algu\u00e9m viu as fontes do artigo da wikipedia? \u00e9 uma google search...nao me parece real",
                "[deleted]",
                "E mesmo assim fica tudo engatilhado a dizer que o Halloween n\u00e3o \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o portuguesa e que s\u00e3o traidores da p\u00e1tria por se mascararem nesse dia."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Como Esculpir em Clay e Criar M\u00e1scaras de L\u00e1tex",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DiscountOnlineCourses",
            "topic": "esculpir",
            "id": "lk5niz"
        },
        {
            "title": "[ASSISTE 2x] Depois do Draven, \u00e9 a vez de esculpir o irm\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "lordsemilol",
            "topic": "esculpir",
            "id": "hulua3"
        },
        {
            "title": "DESABAFO DE UMA DESEMPREGADA COM TDAH",
            "selftext": "Vai ser longo, a maior parte das coisas e do sentimento que compartilho aqui nunca compartilhei com mais ningu\u00e9m.\n\nEu tenho 25M e atualmente n\u00e3o trabalho, por mais que eu tenha tentado v\u00e1rias vezes ganhar a vida de alguma forma. Comecei e larguei duas faculdades, mesmo com bolsa e numa federal, porque eu tamb\u00e9m tenho transtorno bipolar e tinha crises depressivas frequentes, a ponto de n\u00e3o conseguir mais ir nas aulas e n\u00e3o ter energia pra raciocinar ao fazer trabalhos e provas. J\u00e1 fiquei numa crise depressiva de 8 meses onde eu dormia em m\u00e9dia 16hrs por dia porque acordada tinha idea\u00e7\u00e3o suicida constante, sem energias at\u00e9 pra conseguir comer.\n\nSempre quis muito ter uma forma\u00e7\u00e3o, era um dos sonhos da minha m\u00e3e, j\u00e1 que os meus dois pais nunca conseguiram terminar nem o fundamental, mas j\u00e1 entendi que n\u00e3o vai rolar. Estudei em escola p\u00fablica, apesar de faltar tanto a ponto de ficar uma semana direto sem ir pra aula, minhas notas eram sempre altas e eu era colaborativa quando ia, se n\u00e3o fosse por isso sei que teria rodado por falta v\u00e1rias vezes. Desde cedo tive essa dificuldade com comprometimento, tive sintomas de TDAH desde crian\u00e7a e comecei a ter crises de humor bipolares com 14/15 anos, por muito tempo na minha adolesc\u00eancia meus pais precisavam e cobravam minha ajuda no com\u00e9rcio familiar deles, mas eu ia alguns dias e ficava entediada e estressada, tinha ataques de raiva quando eles me obrigavam a ir, me sentia muito sobrecarregada e esgotada principalmente por conta da intera\u00e7\u00e3o social, mesmo sendo pouco, quando chegava em casa n\u00e3o conseguia mais fazer nada pelo resto do dia, ficava let\u00e1rgica e no outro dia n\u00e3o conseguia levantar pra ir pra aula. Tive dificuldade com amizades tamb\u00e9m, nunca me encaixei em nenhum grupo, sofri com exclus\u00e3o e bullying na escola, hoje tenho ansiedade social severa com ataques de p\u00e2nico, me atrapalha demais em tudo e acredito que essa seja uma das minhas principais limita\u00e7\u00f5es, at\u00e9 hoje n\u00e3o sei socializar e me conectar com a maioria das pessoas.\n\nSempre gostei de fazer muitas coisas diferentes, consigo escrever, desenhar, esculpir, fotografar, cozinhar, programar, editar v\u00eddeos e tenho amplo conhecimento em plantas e outras \u00e1reas da biologia, j\u00e1 fiz mudas e arranjos pra vender. Sempre fui autodidata em tudo, por isso muitas pessoas acreditavam que eu me \"daria muito bem\" na vida. Acontece que, mesmo com esses conhecimentos, eu nunca tive consist\u00eancia em nada, fico pulando de uma \u00e1rea pra outra e n\u00e3o consigo me aprofundar e estabelecer em nenhuma delas. J\u00e1 tentei alguns trabalhos mais convencionais mas n\u00e3o duraram, eu sempre come\u00e7o muito bem, participativa e obstinada, sinto que por isso as pessoas v\u00e3o criando altas expectativas sobre mim, mas logo vou desandando e percebo a decep\u00e7\u00e3o com meu desempenho, ent\u00e3o eu desisto. Quando fiquei com turno integral, depois de algumas semanas, chorava todos os dias antes de ir, chegava em casa e n\u00e3o conseguia mais fazer nada, nem assistir uma s\u00e9rie, nem conversar com meu namorado, meu c\u00e9rebro desligava, mesmo nos finais de semana, eu ia s\u00f3 existindo, vazia, fiquei meses assim at\u00e9 tentar cometer algo de novo e desistir, esse ciclo sempre se repete. Sei que muitas pessoas ainda passam por isso todos os dias, \u00e9 muito dif\u00edcil e me sinto mal de me lamentar, mas \u00e9 o meu relato.\n\nAgora tenho 25 anos e sou... nada. Moro com meu namorado h\u00e1 6 anos, n\u00e3o tenho renda fixa e meus pais ainda me ajudam, principalmente nas quest\u00f5es m\u00e9dicas, mas me sinto culpada o tempo inteiro porque sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil pra eles. Minha fam\u00edlia \u00e9 de 5 pessoas e com renda de classe C, por mais que meus pais consigam ter hoje uma boa renda at\u00e9 com o com\u00e9rcio deles (eu tinha uns 15 anos quando eles come\u00e7aram a ter melhores condi\u00e7\u00f5es), eles ralam literalmente 12hrs por dia, de segunda a s\u00e1bado, e vivem cansados. Tudo que meus pais sempre conheceram foi o trabalho, desde crian\u00e7a trabalharam na lavoura, quando nasci minha m\u00e3e era faxineira e meu pai metal\u00fargico, ent\u00e3o, mesmo que eu desenvolvesse por conta v\u00e1rias dessas habilidades art\u00edsticas e tudo mais, nunca fui incentivada e valorizada por isso, n\u00e3o era motivo de admira\u00e7\u00e3o pros meus pais porque eu nunca trabalhei da forma que mudou a condi\u00e7\u00e3o deles, que sempre foi o que eles mais esperavam de mim, ent\u00e3o at\u00e9 hoje possuo dificuldades de enxergar essas minhas habilidades como forma v\u00e1lida de trabalho. Meu namorado \u00e9 arquiteto e tamb\u00e9m me ajuda, ele \u00e9 extremamente compreensivo e paciente, me sinto muito sortuda de ter ele na minha vida pois se n\u00e3o fosse ele j\u00e1 teria desistido totalmente, ele que sustenta mais nosso dia-a-dia, eu at\u00e9 ajudo a projetar o paisagismo e interiores, mas n\u00e3o \u00e9 o suficiente e sei que todo mundo espera que eu tenha minha pr\u00f3pria renda, ultimamente sinto que isso t\u00e1 pesando demais pra ele, at\u00e9 porque nem sempre ele consegue trabalho, e quando isso acontece as coisas mudam bastante por aqui. Me sinto mal o tempo todo de n\u00e3o conseguir ajudar, s\u00f3 consigo chorar.\n\nTento economizar ao m\u00e1ximo, tenho menos crises de humor pois enfim acertei o medicamento depois de muitos anos, por sorte consegui a maior parte deles pelo estado. J\u00e1 fiz terapia uma vez por semana, por recomenda\u00e7\u00e3o profissional, e me ajudava demais, por\u00e9m agora fa\u00e7o a cada 45 dias por a\u00ed porque n\u00e3o posso me dar o luxo de ter esse gasto a mais, s\u00f3 que faz muita falta. Sei que sou privilegiada e n\u00e3o deveria estar reclamando sendo que pelo menos consigo ter acesso \u00e0 ajuda m\u00e9dica de alguma forma, mas eu realmente gostaria que fosse mais f\u00e1cil, pra todos, pois nesses casos ajuda profissional \u00e9 algo fundamental.  \n\nEnt\u00e3o, mesmo melhor do que uma vez e com todo esse contexto, eu... ainda n\u00e3o consigo sair do lugar, me sinto paralisada e mentalmente esgotada o tempo todo, mesmo sem estar deprimida, penso demais o tempo todo e meus pensamentos s\u00e3o extremamente acelerados, tenho dificuldades pra dormir e ainda tenho problemas s\u00e9rios com foco e motiva\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tomo rem\u00e9dio pra TDAH todo dia porque: 1 \u00e9 caro, 2 se tomar ele muitos dias seguidos me d\u00e1 crise hipoman\u00edaca e posso ter comportamentos impulsivos e depois crises depressivas.\n\nAt\u00e9 pela minha condi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica (que a maioria das pessoas do meu conv\u00edvio ainda acredita ser frescura) sinto que nunca vou me estabilizar, sei que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, esse sistema \u00e9 desumano e tamb\u00e9m nos deixa doente, mas eu realmente gostaria de pelo menos conseguir trabalhar num emprego convencional, nunca tive desejo de ganhar horrores, s\u00f3 queria conseguir sobreviver por conta e n\u00e3o precisar mais ser um fardo pra ningu\u00e9m. Me sinto uma mimada, sei que t\u00eam pessoas com as mesmas condi\u00e7\u00f5es mentais que as minhas que n\u00e3o t\u00eam ajuda e outra op\u00e7\u00e3o pra sobreviver a n\u00e3o ser trabalhar, e se n\u00e3o conseguem (visto que a taxa de desemprego pra pessoas com transtornos mentais \u00e9 alt\u00edssima) entram pra mais uma estat\u00edstica de caso de abusos de drogas ou situa\u00e7\u00e3o de rua na comunidade neurodivergente. Nunca estive num contexto onde dinheiro n\u00e3o fosse preocupa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m nunca passei fome e sempre tive um teto, reconhe\u00e7o meus privil\u00e9gios e sou grata por eles, mas mesmo com eles e querendo muito, ainda tenho medo de nunca conseguir deixar de ser um peso e ter minha independ\u00eancia e estabilidade financeira na vida, e essa inseguran\u00e7a me tortura.\n\nEnfim, estou realmente cansada dessa situa\u00e7\u00e3o, me sinto perdida, \u00e0s vezes me pedem o que fiz durante o dia e n\u00e3o sei dizer, ultimamente sinto que fico s\u00f3 definhando, passo dias jogando, sem ver as horas passarem. Sei que teria tudo pra sair dessa situa\u00e7\u00e3o, e quero mais do que tudo, mas mesmo assim parece que eu n\u00e3o consigo, nada d\u00e1 certo, me sinto paralisada, com a sensa\u00e7\u00e3o de que a culpa \u00e9 s\u00f3 minha, que eu n\u00e3o tento o suficiente, e vou me afundando cada vez mais, levando todos ao meu redor. Eu ainda sinto prazer nas coisas, apesar de me sentir culpada por n\u00e3o merecer. N\u00e3o tenho mais pensamentos suicidas, por\u00e9m se eu pudesse escolheria n\u00e3o ter nascido, penso nisso desde crian\u00e7a, me sinto ingrata mas n\u00e3o consigo mudar isso em mim. Agora vivo s\u00f3 porque n\u00e3o quero machucar as pessoas que me amam, sei que eu destruiria a vida dos meus pais e tudo que eles constru\u00edram se eu tirasse a minha, mesmo eu sendo uma decep\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei mais o que fazer, me sinto sem esperan\u00e7as, s\u00f3 consigo ficar imaginando em como as coisas seriam bem diferentes se eu tivesse dinheiro o suficiente pra n\u00e3o precisar me preocupar, ou se pelo menos n\u00e3o tivesse que conviver e lidar diariamente com 2 transtornos mentais t\u00e3o debilitantes...\n\nEDIT: Desculpem o text\u00e3o, eu s\u00f3 precisava desabafar, isso tava preso dentro de mim. Muito obrigada a quem t\u00e1 comentando, queria muito conseguir responder mas meu baixo karma n\u00e3o permite. Espero que todos que estejam passando pelo mesmo consigam superar isso, de alguma forma. Muita for\u00e7a a todos, fiquem bem",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "esculpir",
            "id": "166i7vz",
            "comments": [
                "\"Esse post possivelmente lida com temas relacionados a suic\u00eddio. Se voc\u00ea est\u00e1 em crise ou contemplando suic\u00eddio, por favor, busque ajuda. Indicamos o [Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da [link] como apoio imediato.\"\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/antitrampo) if you have any questions or concerns.*",
                "Vou te falar da perspectiva de uma pessoa que entende totalmente o que voc\u00ea est\u00e1 falando, mas 5 anos a frente.\n\nEu olho pra minha d\u00e9cada de 20 e vejo uma pessoa que passou todos esses anos patinando \u00e0 sombra de v\u00e1rios transtornos psiqui\u00e1tricos, TAG, Depress\u00e3o e Borderline. Eu queria fazer o mundo, eu queria estudar tudo, eu queria ser tudo, eu queria me desfazer em cria\u00e7\u00f5es e tudo sempre botando os p\u00e9s pelas m\u00e3os, me precipitando, largando quando n\u00e3o dava certo, recome\u00e7ando, me perdendo. Nos meus 25 eu tava vivendo o \u00e1pice de um epis\u00f3dio depressivo regado a autodestrui\u00e7\u00e3o, sem dinheiro, sem emprego e gastando com droga e festa a pouca grana que eu fazia vendendo cookies.\n\nLarguei Rela\u00e7\u00f5es Internacionais duas vezes (poderia estar hoje na frente da TV dando entrevista sobre a R\u00fassia pois teria sido minha \u00e1rea de estudo e atua\u00e7\u00e3o), abri m\u00e3o de morar na Europa por burrice, destru\u00ed um relacionamento maravilhoso, fui DJ, fui confeiteira, fiz curso de artes, vendi posters, tentei abrir um brech\u00f3, fui professora de alem\u00e3o, fui coordenadora numa escola de ingl\u00eas e por a\u00ed vai. Uma constante nesse tempo todo era a de que eu queria ser designer, e assim fui atr\u00e1s. Tranquei o curso pois mente biruta mas estou na \u00e1rea e aos trancos e barrancos me realizando. Hoje me sinto est\u00e1vel, com medica\u00e7\u00e3o on check (obrigada por tudo lamotrigina e buspirona), terapia semanal e horas e horas e horas lendo sobre transtornos, abordagens terap\u00eauticas, autocuidado, psicologia e por a\u00ed vai. At\u00e9 terapia comportamental dial\u00e9tica j\u00e1 fiz. Hoje me sinto mais em paz e aos poucos tendo orgulho da minha hist\u00f3ria, por mais biruta que seja, ela faz de mim quem sou hoje.\n\nTudo isso pra dizer que \u201cdesempregada com tdah\u201d \u00e9 t\u00e3o pouco pra descrever quem voc\u00ea \u00e9, por mais que interrompidas, voc\u00ea acumulou um mundo de conhecimentos e experi\u00eancias, pelo seu relato voc\u00ea sabe fazer uma infinidade de coisas mas a cobran\u00e7a externa e interna pela performance de normalidade (ou daquilo que \u00e9 considerado normal por uma sociedade totalmente corna) cria um ru\u00eddo entre quem voc\u00ea \u00e9 e quem voc\u00ea acha que deveria ser. Voc\u00ea tem uma trajet\u00f3ria 100% sua e ela \u00e9 o que \u00e9 por bem ou por mal, own it porque ela n\u00e3o \u00e9 pior nem melhor que as outras, s\u00f3 diferente (alo Mancha Verde).\n\nAgora com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto psicol\u00f3gico, existem programas de psicoterapia a pre\u00e7os populares, ou at\u00e9 oferecidas por universidades e estudantes e por hora podem ser uma alternativa pra come\u00e7ar a te desafogar, com maturidade e medica\u00e7\u00e3o adequada as coisas tendem a ficar mais f\u00e1ceis porque vamos aprendendo a jogar com as cartas que nos foram dadas (cartas de transtornos mil) e a navegar a vida com menos ru\u00eddo interno. Olhe pra si com carinho, veja o mundo de coisas que voc\u00ea consegue fazer e que s\u00e3o SUAS mesmo que interminadas, \u00e9 o potencial de quem tem a ousadia de fazer o que d\u00e1 na telha e isso \u00e9 muito valioso. Com o tempo e o aux\u00edlio devido voc\u00ea vai desbloquear esse super poder. \u2728",
                "Cara eu nunca comento nada do Reddit, mas eu me identifiquei muito com o seu post, tamb\u00e9m vivo numa situa\u00e7\u00e3o parecida com a sua, espero que as coisas melhorem um dia,  sei que nunca \u00e9 f\u00e1cil. \n\nN\u00e3o fique se remoendo por estar triste, sendo que \"existe pessoas em situa\u00e7\u00f5es piores\". Voc\u00ea \u00e9 singular, s\u00f3 voc\u00ea pode dizer o que voc\u00ea sente, e tamb\u00e9m o que \u00e9 necess\u00e1rio para ser feliz.",
                "N\u00e3o sei por que mas n\u00e3o t\u00f4 conseguindo responder os coment\u00e1rios, deve ser porque essa conta \u00e9 nova e t\u00f4 sem karma. Mas muito obrigada a quem comentou, queria muito conseguir responder\n\nEDIT: agora eu consigo!",
                "Cara honestamente eu (20H) sofro praticamente do mesmo problema.\n\nTenho TDAH e sempre fui p\u00e9ssimo na escola por falta de aten\u00e7\u00e3o.\n\nAtualmente tenho vontade de aprender a desenhar, mas por falta de foco n\u00e3o estou conseguindo me concentrar em estudar, j\u00e1 gastei por volta de 300 conto ou mais com cursos, mas o problema \u00e9 realmente minha aten\u00e7\u00e3o.\n\nEu trabalho em um supermercado de empacotador (obviamente n\u00e3o \u00e9 o que eu queria) e por algum motivo ainda estou contratado a quase 2 anos, eu n\u00e3o fui dispensado mesmo n\u00e3o me mantendo focado no servi\u00e7o .\n\nSou um cara muito criativo e estou escrevendo um livro e um suplemento que tenho tomado me ajuda a focar na escrita do livro e a me concentrar melhor em algumas \u00e1reas.\n\nCaso queira o nome o nome \u00e9 Treonato de Magn\u00e9sio, na precisa de receita para comprar.\n\nMas em resumo eu creio estar igual a voc\u00ea em estado emocional de n\u00e3o conseguir avan\u00e7ar na vida.\n\nDesculpa se escrevi mt.",
                "Acho que o fundamental seria voc\u00ea conseguir o tratamento adequado pra poder ter uma qualidade de vida melhor, eu imagino que quando voc\u00ea conseguir a medica\u00e7\u00e3o certa o seu rendimento vai melhorar bastante. Voc\u00ea poderia tentar concurso p\u00fablico, a\u00ed tendo o seu sal\u00e1rio voc\u00ea pode pagar um plano de sa\u00fade e se dedicar \u00e0 terapia e ao tratamento.",
                "Me identifiquei muito com seu relato apesar de n\u00e3o ter tdah (mas sim outros diagn\u00f3sticos). Eu tenho muito medo de n\u00e3o conseguir nada melhor, e se conseguir, me manter em um emprego sem ter um surto/crise por um tempo aceit\u00e1vel. Continuar nesse looping sempre e nunca melhorar. Estou paralisada, sem \u00e2nimo e sem expectativas pro futuro. N\u00e3o sei se consigo fazer outra faculdade ou estudar pra concurso. Tamb\u00e9m gosto da \u00e1rea criativa, mas sinto que foi um erro eu ter \"monetizado\" isso. Hoje eu n\u00e3o tenho muito amor pro desenhar.  \n\n\nS\u00f3 quis comentar pra dizer que voc\u00ea n\u00e3o t\u00e1 sozinha e tudo \u00e9 uma merda. Espero que consiga passar por isso! Toda a for\u00e7a pra ti.",
                "Uma coisa que pode te ajudar \u00e9 um ponto de vista diferente que vi esses dias. Vc fala que \u00e9 privilegiada e tem pessoas em situa\u00e7\u00f5es piores, isso \u00e9 verdade e talvez por isso vc se sinta culpada. Mas nessa l\u00f3gica a \u00fanica pessoa que poderia ser ajudada \u00e9 a que tem o pior problema do mundo! Entende? Voc\u00ea n\u00e3o precisar ter o pior problema ou se sentir pior por ter mais condi\u00e7\u00f5es, seu sofrimento \u00e9 v\u00e1lido e vc n\u00e3o \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o por isso. Internalizar isso pode ser dif\u00edcil mas n\u00e3o \u00e9 pq uma pessoa teve uma vida mais dif\u00edcil que a sua que ela vai sofrer mais q vc.   \nEu ja tentei ir de base, ja fiquei nesse estado q vc est\u00e1 e melhorei aos poucos cm rem\u00e9dio e terapia e queria t mostrar que sua vida pode mudar. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ganhar a vida nos seus 20, isso nos \u00e9 ensinado de forma muito err\u00f4nea. Tem tantos casos de pessoas que s\u00f3 acharam o que queriam dps, J K Rowling, criador do KFC (que come\u00e7ou pelos 40) et cetera.   \nEspero que vc fique bem mo\u00e7a, a vida muda bastante (pra melhor e pra pior as vzes) e uma hr vc sai dessa.  \n\n\nOBS: teve um post aqui que pode te ajudar q deixei um coment\u00e1rio que pode te fzer pensar d outro jeito [link]",
                "Agora fiquei com uma duvida, se fosse um homem com todas essas caracter\u00edsticas ser\u00e1 que ele conseguiria morar com uma mulher \"namorada\"?",
                "[deleted]",
                "Primeiro passo para resolver um problema, abrir ele, veja que vc postou anonimamente para milhares de pessoas verem, conseguiu de certa forma se expor, agora o resto \u00e9 contigo, finge que a vida \u00e9 um jogo, n\u00e3o tenha medo de fantasiar.",
                "Me identifiquei bastante com seu texto. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 culpada e est\u00e1 certa, o sistema \u00e9 desumano mesmo.",
                "Vc gosta de arquitetura? Pq nossa seu namorado poderia te ajudar a entrar na \u00e1rea por indica\u00e7\u00e3o, vc monta um portf\u00f3lio fazendo projetos mais simples. \n\nCom vc atuando na \u00e1rea, vc poderia fazer um EAD de arquitetura para te dar mais respaldo e vc ter um cau.\n\nMinhas colegas de trabalho trabalham de dia e \u00e0 noite est\u00e3o fazendo a facul de arquitetura. \u00c9 um escrit\u00f3rio pequeno e n\u00e3o paga muito bem, mas essa experi\u00eancia vai fazer elas crescerem muito.\n\nCom uma terapia, n\u00e3o se se vc precisaria de medica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m tanto pro TDAH como para o transtorno, sua vida melhoraria muito. \n\nA minha tia que tem TDA teve muita dificuldade de aprender e at\u00e9 hj ela n\u00e3o entende os filmes que assiste, mas se encontrou na pedagogia e foi uma excelente profissional.\n\nVc n\u00e3o pode deixar um transtorno te definir, vc tem TDA, vc n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o TDA. N\u00f3s somos multifacetados e podemos evoluir, apesar de nossas dificuldades. \n\nE vc escreve super bem, poderia pegar uns bicos como redatora em sites como workana ou vinte pila. Tem muita demanda pra rede sociais. J\u00e1 \u00e9 alguma coisa para vc se sentir capaz.",
                "Falo isso do outro lado, a gente n\u00e3o sente que \u00e9 um peso, nada \u00e9 um peso quando se ama. Sei que \u00e9 complicado demais, mas procurar tratamento ajuda muito. E n\u00e3o se apegar as perspectivas de fora ajuda muito tamb\u00e9m.",
                "Voc\u00ea mora na regi\u00e3o de Campinas SP ou S\u00e3o Paulo capital? Eu tenho uma empresa que atende grandes eventos corporativos e pago entre 150 - 250 reais por dia para promotoras e recepcionistas. \u00c9 uma \u00e1rea que voc\u00ea pode ganhar um valor legal e trabalhar somente em datas que tem interesse.\nA empresa \u00e9 super de boa. Tratamos as pessoas praticamente com zero press\u00e3o. Voc\u00ea estaria no ambiente mais saud\u00e1vel poss\u00edvel no ramo de eventos. Pode n\u00e3o ser uma carreira mas at\u00e9 seus quarenta e poucos anos d\u00e1 pra trabalhar de boa com isso. Tenho recepa que est\u00e1 com a gente desde os 30 e hoje tem 43 anos e t\u00e1 arrebentando nos eventos.\n\n\u00c9 uma fonte de renda e de repente pode abrir sua mente para uma \u00e1rea interessante. Eu amo e trabalho com eventos desde 2005. Enfim x estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
                "Eu tenho 27 anos e passei por uma fase bem semelhante a que voce est\u00e1 passando, tamb\u00e9m tenho TDAH e fui diagnosticado muito novo. Quando crian\u00e7a eu n\u00e3o percebia muito o TDAH, at\u00e9 por ter muita facilidade na escola, eu estudava em um col\u00e9gio bem puxado e fui o \u00fanico do meu ciclo de amigos que nao chegou a nem pegar recupera\u00e7\u00e3o, e eu odiava estudar, era um porre, e mesmo assim conseguia ir muito bem. Por conta disso, se criou muita expectativa em mim, e consequentemente acabei adentrando em uma faculdade que eu n\u00e3o gostava: engenharia civil. (eu era muito bom em matematica e meus pais me fizeram adentrar nesse curso).\n\nApesar de ser bom em matem\u00e1tica eu odiava estudar, e odiava o ambiente academico, n\u00e3o queria viver aquilo. Meu negocio sempre foi m\u00fasica, \u00e9 a coisa que sempre amei.\n\nIsso tudo me fez entrar de cabe\u00e7a pesado no mundo das drogas. Cheguei ao fundo do po\u00e7o, e enxerguei que eu precisava sair de alguma maneira. Dei o m\u00e1ximo que eu pude para me formar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, e consegui, mas envolveu muita resili\u00eancia, tive pensamentos suicidas e tudo mais... \n\nO TDAH \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o muito pior do que as pessoas imaginam, sei muito bem como s\u00e3o todos esses pensamentos e problemas que voce descreveu, passo por eles todo dia, todo dia \u00e9 uma luta muito grande contra n\u00f3s mesmos, o que \u00e9 muito desgastante. O que posso fazer OP, \u00e9 te desejar muita for\u00e7a e garra para superar isso. Infelizmente \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que iremos carregar durante o resto de nossas vidas, temos que aprender a conviver com isso e nos aceitar assim.\n\nHoje em dia, para te animar um pouco, mesmo com todos esses problemas eu consegui \"vencer. Quando digo que venci, n\u00e3o quero dizer que sou rico, mas pelo menos tenho um emprego que me d\u00e1 dignidade, e consigo sobreviver por conta e aproveitar bons momentos. Se eu consegui, tenho certeza que voce tamb\u00e9m consegue OP, de verdade mesmo.\n\nH"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Esculpi a capivara e o jacar\u00e9 do meu livro \"Pantaikan e a Ordem do Ip\u00ea-Branco\".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "9z73s5",
            "comments": [
                "Esse novo red dead redemption t\u00e1 muito realista ",
                "Parab\u00e9ns pelo trabalho, o livro \u00e9 recomendado para qual idade m\u00ednima? ",
                "Aceito de natal          \n\n&#x200B;",
                "Sou um homem simples. Vejo capivara, cimavoto.",
                "Ficaram sensacionais. Muito bom cara :)",
                "Mas... mas... mas... Eu quero as esculturas!! =(",
                "Nice try, autor de \"Pantaikan e a Ordem dos IpeBranquin\"",
                "Uma surpresa com certeza, mas uma bem-vinda.\n\n",
                "Voc\u00ea \u00e9 um verdadeiro artista! Excelente trabalho, de novo hehe!",
                "Meu Deus que fofura absurda.\n\n\u00c9 livro infantil? Vou comprar e sair distribuindo pras bibliotecas dos col\u00e9gios daqui da cidade, parece muito bom.",
                "Aaaaah que coisa bonitinha. Caramba, deve ter dado um trabalho bom, mas ficou muito bacana. Muito sucesso com o livro, OP! :)\n\n~~manda a Nintendo fazer amiibo dessas esculturas~~",
                "Da hora esses amiibo novos a\u00ed, s\u00e3o de que jogo? /s\n\nTrabalho bem feito \u00e9 isso a\u00ed, parab\u00e9ns OP!",
                "Eu j\u00e1 quero ler esse livro pro filho que eu nem tenho ainda.",
                "Ah n\u00e3o mano, agora eu NECESSITO comprar esse livro.",
                "Que homem",
                "Caceta, mas tu \u00e9 multitalentoso!",
                "Ainda estou esperando o livro de rpg adaptando o cen\u00e1rio pra jogar com meus sobrinhos.\n\nMuito bom o trabalho OP :)",
                "Oi. eu sou o OP sou multitalentoso.. apreciem capivaras. \n\nOp vc \u00e9 foda",
                "se algum dia rolar um com\u00e9rcio dessas miniaturas eu compraria v\u00e1rias f\u00e1cil",
                "Caramba. Que legal isso. Eu quero tudo!",
                "Nossa, essas duas pe\u00e7as e a tem\u00e1tica do livro me deram vontade de jogar uma vers\u00e3o capivara do [Mice and [link]",
                "Que daora aaaaaa!!!! Como campograndense me sinto representado e emocionado ahshausua Parab\u00e9ns!",
                "Leak dos novos Amiibos",
                "Que lindo!!! Queria um...",
                "Avisa nois quando der pra comprar internacionalmente ",
                "[deleted]",
                "Como aprendeu esculpir, OP? ",
                "Parab\u00e9ns, isso \u00e9 arte",
                "Um homem de muitos talentos",
                "Op, que trabalho incr\u00ed\u00ed\u00ed\u00edvel <3\nQuero comprar assim que puder! E vou contar pra todo mundo porque quero isso fazendo sucesso",
                "Parece que temos um g\u00eanio no sub.",
                "aguardando a flair capivara",
                "cara, excelente trabalho, morei 7 anos em Coxim, o Pantanal eh realmente muito rico!\n\neditora: conhe\u00e7o CG tb!",
                "[deleted]",
                "Como bom curitibano que sou, estou deveras encantado por esta escultura de capivara",
                "Olha Diogo, s\u00f3 de olhar o t\u00edtulo e essas duas personagens eu j\u00e1 quero ler e tenho certeza de que ser\u00e1 um grande sucesso. Muito legal !\nA caracteriza\u00e7\u00e3o est\u00e1 incr\u00edvel, parab\u00e9ns. \nQuero ser o tradutor para o Ingl\u00eas !!!\n\n",
                "Sensacional OP! Espero que tu venda o suficiente pra come\u00e7ar/continuar vivendo disso!",
                "Diogo, onde eu consigo comprar seu livro fora do Brasil? ",
                "O jogo de tabuleiro sai quando?",
                "Eu PRECISO a capivara!",
                "isso t\u00e1 muito massa, fiquei interessad\u00e3o pelo livro",
                "[deleted]",
                "Cara, muito foda tuas ilustra\u00e7\u00f5es!! Se eu n\u00e3o estivesse t\u00e3o quebrado compraria com certeza!!\n\nParab\u00e9ns!",
                "[deleted]",
                "Cara, que legal isso. Trata a hist\u00f3ria e o \"Lore\" bem e ningu\u00e9m vai ler RR Martin de novo. Capivaras > Dragons \n",
                "\u00c9 esse tipo de coisa que a Lei Rouanet deveria estar financiando ",
                "S\u00f3 falta fazer um hack de zelda com a capivara no lugar \ud83d\udd1d\ud83d\udd1d\ud83d\udd1d",
                "Vou divulgar no departamento de bot\u00e2nica e de ecologia da UFMS. As pessoas v\u00e3o gostar.",
                "De que material s\u00e3o feitos?",
                "Ficou muito massa! E massa que voc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 da Cadabra. Tenho acompanhado o Adore e t\u00f4 na expectativa rs",
                "Cara, parab\u00e9ns pelas habilidades, tem muito talento!",
                "Cara tu tens o modelo em 3D desses bonecos?\n\nTenho uma impressora 3D e eu poderia fazer a impress\u00e3o",
                "Lindo demais cara! Parabens pelo trabalho! ",
                "Tocantins inteiro para a equipe de marquetingue. ",
                "A venda \u00e9 apenas pelo site? Tem nas livrarias?"
            ],
            "num_comments": 55
        },
        {
            "title": "Entenda o caso TRIPLEX - a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula.",
            "selftext": "Bom dia, meus caros e minhas caras.\n\nCom a soltura do Lula, eu resolvi fazer este post. Lembro de, em 2018, ter estudado o caso com mais min\u00facias. J\u00e1 faz 3 anos, ent\u00e3o talvez minha mem\u00f3ria falhe em algum aspecto, mas vou tentar explicar aqui brevemente exatamente o que aconteceu no caso TRIPLEX.\n\nA explica\u00e7\u00e3o \u00e9 longa, mas vou postar aqui, porque achei que algu\u00e9m pudesse se interessar.\n\n**E vou colocar j\u00e1 de cara um resumo mega resumido (TL;DR): imagine que voc\u00ea compra um im\u00f3vel na planta. A empreiteira vai \u00e0 fal\u00eancia antes de terminar a constru\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e passa o empreendimento para outra empreiteira. Essa segunda empreiteira te d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de receber o dinheiro de volta, ou de pagar a diferen\u00e7a (a maior) pra adquirir um apartamento no pr\u00e9dio. Imagine que voc\u00ea \u00e9 uma pessoa importante (um presidente da rep\u00fablica). A empreiteira, sabendo disso, prepara (reforma) um apartamento mega especial pra te convencer a comprar uma unidade. Voc\u00ea fica meio balan\u00e7ado, visita o im\u00f3vel, pondera, mas acaba n\u00e3o comprando. S\u00f3 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico te acusa de receber propina falando que essa reforma foi pra te subornar e que voc\u00ea diz que n\u00e3o, mas ficou com o im\u00f3vel. Foi BASICAMENTE isso que aconteceu.**\n\nVamos l\u00e1 ent\u00e3o pro caso.\n\nImagino que 99% dos brasileiros sabem quem \u00e9 Lula e sabem que ele foi acusado e condenado em um processo que envolve um triplex no Guaruj\u00e1. Mas ser\u00e1 que voc\u00eas sabem a hist\u00f3ria toda? E, afinal de contas, porque ele foi condenado?\n\nBem, antes de mais nada, quero deixar claro que a gente n\u00e3o vai abordar quest\u00f5es processuais (como a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz sergio moro ou qual seria o Ju\u00edzo correto para julgar o caso - de Bras\u00edlia ou de Curitiba), mas somente o fato que justificou a condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no caso triplex.\n\nE o que \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o? Bem, corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime, que pode ser tanto passivo ou ativo. Bem rapidamente, a corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 o suborno, \u00e9 oferecer dinheiro, ou propina, a um agente p\u00fablico em troca de algum benef\u00edcio. Por exemplo, quando algu\u00e9m oferece dinheiro a um policial rodovi\u00e1rio para que este n\u00e3o aplique uma multa, isso \u00e9 um ato de corrup\u00e7\u00e3o ativa. [Quando algu\u00e9m tenta comprar um [link] isso \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o ativa, e o crime existe independentemente de a pessoa aceitar ou n\u00e3o o suborno. J\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 praticada quando o agente p\u00fablico aceita esse suborno.\n\nDito isso, podemos passar para o caso.\n\nDOS FATOS\n\nTudo come\u00e7a com a ex-primeira-dama, hoje falecida, dona Marisa Let\u00edcia, que, assim como outras pessoas, integrava uma cooperativa habitacional na condi\u00e7\u00e3o de cooperada. Cooperativas habitacionais s\u00e3o associa\u00e7\u00f5es de pessoas que querem construir um empreendimentos imobili\u00e1rios para que, ao final, fiquem com uma das unidades imobili\u00e1rias. Em termos bem simples, eles cooperam entre si para constru\u00edrem um pr\u00e9dio e, ao final, cada um fica com um apartamento, sendo que o pr\u00e9dio pode ficar bem abaixo do pre\u00e7o praticado pelo mercado.\n\nEm abril de 2005, Marisa Let\u00edcia assinou os documentos do neg\u00f3cio, adquirindo uma parte de um empreendimento que viria a ser constru\u00eddo pela cooperativa Bancoop. Com isso, ela ganhou o futuro direito de propriedade (a gente chama de expectativa de direito) de um apartamento do Edif\u00edcio N\u00e1via, no empreendimento Mar Cant\u00e1brico, no Guaruj\u00e1, quando esse ficasse pronto, ap\u00f3s o pagamento de todos os custos. Ela pagou os valores do contrato at\u00e9 setembro de 2009, em um total de quase 210 mil reais.\n\nOu seja, **n\u00e3o existe nenhuma d\u00favida de que Lula e dona Marisa adquiriram regularmente um apartamento pela cooperativa Bancoop**, tendo pago cerca de 210 mil reais nesse neg\u00f3cio, conforme inclusive estava registrado na declara\u00e7\u00e3o de bens prestada para a Justi\u00e7a Eleitoral por Lula em 2006.\n\nOcorre que, pouco tempo depois, a Bancoop, que era respons\u00e1vel por v\u00e1rios empreendimentos (n\u00e3o s\u00f3 aquele pr\u00e9dio), entrou em crise financeira. Por isso, os administradores da cooperativa buscaram transferir esses empreendimentos a grandes incorporadoras. Ap\u00f3s negocia\u00e7\u00f5es, o Mar Cant\u00e1brico ficou com a empreiteira OAS, em outubro de 2009, que renomeou o empreendimento para \u201cCondom\u00ednio Solaris\u201d.\n\nSendo que os ex-cooperados ajustaram com a OAS duas possibilidades: poderiam receber o dinheiro de volta, ou poderiam utilizar esse dinheiro como cr\u00e9dito para a aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel no pr\u00e9dio, conforme os novos pre\u00e7os que foram fixados pela empreiteira.\n\n**TL;DR: Basicamente, no ano de 2005, Lula e dona Marisa compraram legalmente um pr\u00e9dio com uma cooperativa, que seria deles quando o pr\u00e9dio ficasse pronto. No ano de 2009, a cooperativa faliu e passou o empreendimento para a empreiteira OAS.**\n\nConforme a acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, exatamente a\u00ed, em outubro de 2009, Lula, que era presidente da Rep\u00fablica nessa data, teria transformado-se em propriet\u00e1rio de fato do tr\u00edplex \u2013 algo indevido, uma vez que fazia jus a uma unidade menos valiosa do que essa. **A propina que o ex-presidente teria recebido seria essa: aceitar um im\u00f3vel melhor do que o que ele tinha adquirido.**\n\nO ex-juiz moro entendeu que o crime do ex-presidente se consumou no momento em que o acusado supostamente se tornou, em outubro de 2009, \u201cpropriet\u00e1rio de fato\u201d do apartamento tr\u00edplex. Para a acusa\u00e7\u00e3o e para o ex-juiz, Lula e dona Marisa teriam aceitado o apartamento, e teriam encoberto esse delito.\n\nDO DIREITO\n\nVejam, meus caros e minhas caras: em outubro de 2009, o triplex nem existia. O pr\u00e9dio estava com sua constru\u00e7\u00e3o em fase inicial, fato que \u00e9 incontest\u00e1vel. Ent\u00e3o \u00e9 evidente que o Lula n\u00e3o poderia ser propriet\u00e1rio de fato de um apartamento que nem existia.\n\nImaginem que um escultor fosse comprar um carro e ele oferecesse em pagamento uma escultura, uma obra in\u00e9dita que ele ainda ia esculpir. Isso em si n\u00e3o tem nada de inv\u00e1lido nem ilegal. Mas imaginem que o vendedor aceita esse trato, o escultor pega o carro, mas n\u00e3o faz a obra de arte pra pagar. Ora, \u00e9 absurdo imaginar que o vendedor seria propriet\u00e1rio de fato de uma escultura que nem existe a partir da negocia\u00e7\u00e3o, mas foi justamente esse o entendimento do ex-juiz Moro do caso triplex.\n\n**Sendo que, pelo que consta nos autos, Lula e dona Marisa teriam demonstrado interesse na aquisi\u00e7\u00e3o do tr\u00edplex, mas, depois de visit\u00e1-lo, n\u00e3o quiseram adquiri-lo \u2013 nem mesmo depois de a OAS ter realizado reformas, com o objetivo de tornar esse im\u00f3vel mais atraente ao casal presidencial. Assim, eles optaram por n\u00e3o adquirir o im\u00f3vel, solicitando a devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos.**\n\n(Esse \u00faltimo par\u00e1grafo \u00e9 a base da defesa, e \u00e9 o que eu entendo que aconteceu).\n\nOu seja, o crime que ex-juiz Moro afirma ter se consumado em outubro de 2009 \u00e9 um crime imposs\u00edvel, e somente poderia ser consumado meses depois.\n\nMas voc\u00eas podme dizer, com raz\u00e3o: bem, isso \u00e9 irrelevante. Se ele recebeu o im\u00f3vel em 2009 ou 2015, pouco importa, o importante \u00e9 que ele recebeu propina. Mas ser\u00e1 que existe alguma prova ou ind\u00edcio de que Lula recebeu esse triplex, de que o triplex pertencia ao Lula? Afinal de contas, como alegou a acusa\u00e7\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa recibo, n\u00e3o tem escritura p\u00fablica.\n\nA\u00ed \u00e9 que est\u00e1: **n\u00e3o existe nenhuma prova nos autos de que o ex-presidente tenha recebido o tr\u00edplex, a t\u00edtulo de vantagem indevida ou n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, nem ele nem a ex-esposa jamais receberam as chaves do im\u00f3vel.**\n\nE os ind\u00edcios? Bem, a senten\u00e7a menciona alguns ind\u00edcios de que aquele apartamento seria na verdade do Lula.\n\nO primeiro ind\u00edcio seria a exist\u00eancia de uma rasura no documento intitulado \u201cproposta de aquisi\u00e7\u00e3o de um apartamento\u201d. Nesse documento, assinado pela ex-primeira-dama, o n\u00famero \u201c141\u201d, que corresponde a um apartamento comum, foi escrito, \u00e0 caneta, em cima do n\u00famero 174, que corresponde a um apartamento triplex (como se algu\u00e9m quisesse encobrir o interesse do casal pelo triplex). Mas vejam: estamos falando de uma proposta de aquisi\u00e7\u00e3o, sendo certo que o casal se interessou pelo triplex e chegou a visitar esse im\u00f3vel depois de pronto, o que nunca foi negado. Se a rasura pode indicar um mascaramento da transa\u00e7\u00e3o, como foi dito na senten\u00e7a condenat\u00f3ria, tamb\u00e9m pode revelar uma indecis\u00e3o do casal quanto a qual dos apartamentos pretendia comprar. A d\u00favida favorece o r\u00e9u, n\u00e3o \u00e9 mesmo? No m\u00e1ximo, \u00e9 um ind\u00edcio fr\u00e1gil contra a defesa. Ent\u00e3o, vamos ver mais um ind\u00edcio.\n\nO segundo elemento indici\u00e1rio apontado foram tabelas apreendidas nas sedes da Bancoop e da OAS que informavam que o triplex estava \"reservado\". S\u00f3 que tem um por\u00e9m: essa n\u00e3o era a \u00fanica unidade reservada. Nos outros apartamentos que j\u00e1 tinham propriet\u00e1rio, comprador definido, essas tabelas traziam o nome desse propriet\u00e1rio. Ou seja, a tabela dividia os apartamentos entre reservados - quando havia interesse de algum comprador - e comprados, quando j\u00e1 havia propriet\u00e1rio. Quando aparece reservado, a tabela diz justamente que ainda n\u00e3o havia comprador definitivo, mas que havia interesse de determinada pessoa naquela unidade do pr\u00e9dio. De modo que essa parece ser uma prova em favor da defesa, n\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o.\n\nO terceiro elemento mencionado \u00e9 o seguinte: segundo afirmou o zelador do Condom\u00ednio Solaris em ju\u00edzo, Marisa Let\u00edcia \u201cconheceu as \u00e1reas comuns do condom\u00ednio, circulando como propriet\u00e1ria, e n\u00e3o como interessada\u201d. Bem, aqui, precisamos lembrar que Lula e dona Marisa tinham comprado um apartamento, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Eles tinham direito a uma unidade naquele pr\u00e9dio - ent\u00e3o, isso \u00e9 explic\u00e1vel pela circunst\u00e2ncia de que dona Marisa provavelmente se sentia propriet\u00e1ria de um apartamento naquele pr\u00e9dio.\n\nO quarto ind\u00edcio \u00e9 que uma reportagem do Jornal O Globo, publicada em 10/03/10, teria revelado que, j\u00e1 naquele tempo, o casal Lula da Silva seria propriet\u00e1rio do triplex. Bem, mas \u00e9 s\u00f3 ler a mat\u00e9ria, que esta se mostra um elemento em favor da defesa, j\u00e1 que ela diz o seguinte: \u201cA solu\u00e7\u00e3o encontrada pelos cerca de 120 futuros propriet\u00e1rios do empreendimento foi deixar de lado a Bancoop e entregar o Residencial Mar Cant\u00e1brico \u00e0 construtora OAS, que prometeu concluir as obras em dois anos\u201d. Ou seja, a reportagem fala em \"futuros propriet\u00e1rios\u201d. E adiciona: \u201cProcurada, a Presid\u00eancia confirmou que Lula continua propriet\u00e1rio do im\u00f3vel\u201d (aqui, a resposta n\u00e3o foi muito t\u00e9cnica. Como eu disse, a propriedade seria um direito futuro). Ou seja, corrobora com a hip\u00f3tese de que houve interesse de dona Marisa pelo tr\u00edplex.\n\nE por fim, o elemento mais importante apontado como ind\u00edcio: o depoimento de Leo Pinheiro, ex-presidente da OAS, e que conseguiu um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada. Mas esse \u00e9 um ponto a favor da defesa: Leo Pinheiro indica, talvez sem querer, que **efetivamente existia a possibilidade de Lula n\u00e3o querer ficar com o tr\u00edplex depois da execu\u00e7\u00e3o das reformas que vinham sendo realizadas no apartamento. Disse ele: \"\\[\u2026\\] se o presidente n\u00e3o quisesse eu... n\u00f3s \u00edamos ter um belo problema, n\u00e3o sei o que eu ia fazer com o apartamento porque ele \u00e9 muito personalizado, \u00e9 um valor excessivamente maior das reformas que foram feitas, da decora\u00e7\u00e3o feita, do que valia o apartamento\".**\n\nSe as reformas foram feitas sob medida para agradar Lula e dona Marisa, isso \u00e9 irrelevante, porque n\u00e3o significa que ele tenha recebido qualquer tipo de propina. Pode ser que a OAS tenha tentado subornar o Lula, mas, realmente, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova de que Lula e Dona Marisa tenham aceito esse suborno. Ali\u00e1s, ao afirmar que a OAS teria um \u201cbelo problema\u201d caso Lula \u201cn\u00e3o quisesse\u201d o tr\u00edplex, Leo Pinheiro est\u00e1 efetivamente revelando que sofreria preju\u00edzo com esse cen\u00e1rio, porque n\u00e3o conseguiria vend\u00ea-lo a terceiros por pre\u00e7o capaz de ressarcir a OAS pelos investimentos realizados na reforma do im\u00f3vel. **Trocando em mi\u00fados, o que Leo Pinheiro disse foi o seguinte: caso QUISESSE ficar com o im\u00f3vel, ent\u00e3o o ex-presidente pagaria pela aquisi\u00e7\u00e3o do tr\u00edplex, provavelmente um pre\u00e7o maior do que aquele tabelado, cen\u00e1rio no qual a OAS \u201cn\u00e3o sofreria preju\u00edzo\".**\n\nIsso \u00e9 algo que desmente a narrativa de que a vantagem seria indevida. A propina seria entregar um im\u00f3vel muito mais luxuoso do que o adquirido pelo ex-presidente, mas Leo Pinheiro desmente essa narrativa. Se a acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que Lula era propriet\u00e1rio de fato do triplex que teria recebido como propina, esse depoimento do sr. Leo Pinheiro desmonta essa tese, j\u00e1 que esclarece como a OAS estava tentando **vender** o im\u00f3vel ao ex-presidente (para n\u00e3o ter preju\u00edzos com a reforma).\n\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 - existem v\u00e1rias provas apresentadas pela defesa no processo, que a senten\u00e7a do ex-juiz Sergio Moro nem menciona. Por exemplo, os depoimentos dos engenheiros Igor Pontes e Mariuza Marques, da OAS, afirmam que Lula n\u00e3o era propriet\u00e1rio do im\u00f3vel. Segundo eles, as reformas foram feitas com o objetivo de reconfigurar o apartamento para servir \u00e0s necessidades do casal com a finalidade de, com isso, convenc\u00ea-lo a adquiri-lo.\n\nClaro que a gente n\u00e3o tem espa\u00e7o aqui pra abordar todas as provas e depoimentos exaustivamente.\n\nEm suma, meus caros e minhas caras, o conjunto de ind\u00edcios, ou s\u00e3o irrelevantes, ou s\u00e3o fr\u00e1geis, ou at\u00e9 mesmo s\u00e3o provas em favor de Lula. Lula e dona Marisa eram propriet\u00e1rios potenciais (expectativa de direito) de uma unidade gen\u00e9rica do empreendimento e o que as provas e ind\u00edcios mostram \u00e9 que a OAS melhorou um dos apartamentos a fim de tentar convencer o casal a comprar a unidade. Da\u00ed porque a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o, por supostamente ser propriet\u00e1rio de fato de um im\u00f3vel, \u00e9 injusta.\n\n&#x200B;\n\nedit: pequenas corre\u00e7\u00f5es.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "m1w6th",
            "comments": [
                "Outro ponto relevante, revelado com o vazamento das conversas:\n\nUma conversa obtida por grampo telef\u00f4nico dessa Mariuza Marques foi descartada pelos procuradores porque na conversa Mariuza afirmava que Dona Marisa n\u00e3o quis comprar o apartamento.\n\nSegundo os procuradores, era interessante descartar essa conversa do processo porque \"favoreceria a tese da defesa de que Lula n\u00e3o quis comprar o apartamento\".\n\n[link]",
                "N\u00e3o desmerecendo seu texto, ainda acho que essas acusa\u00e7\u00f5es todas s\u00e3o um pretexto barato para sacanear o Lula obrigando o ex-presidente a pronunciar a palavra Triplex.",
                "Caraca excelente resumo, valeu op!",
                "Eu j\u00e1 sabia dessa porra toda porque tamb\u00e9m li a fundo os detalhes do processo, mas eu tenho zero paci\u00eancia pra ficar mastigando as coisas pra esse bando de zumbi que povoa a internet, ent\u00e3o meus parab\u00e9ns por fazer aqui o que n\u00e3o sou capaz de fazer. Trabalho salutar o teu!\n\nDito isto, deixe-me adicionar:\n\n> O terceiro elemento mencionado \u00e9 o seguinte: segundo afirmou o zelador do Condom\u00ednio Solaris em ju\u00edzo, Marisa Let\u00edcia \u201cconheceu as \u00e1reas comuns do condom\u00ednio, circulando como propriet\u00e1ria, e n\u00e3o como interessada\u201d.\n\nEsse item aqui \u00e9 uma piada de mau gosto da Quadrilha de Curitiba. Circular as \u00e1reas comuns para conhec\u00ea-las **\u00e9 exatamente o que faz um interessado.**\n\nEu moro em um condom\u00ednio bem grande com muitas \u00e1reas comuns (piscina, churrasqueiras, academia, sauna, \"cinema\", sal\u00e3o de jogos, brinquedoteca, sal\u00f5es de festa, etc). Todo santo fucking dia tem algu\u00e9m acompanhado de um corretor, olhando e conhecendo. E \u00e9 **exatamente** o que eu faria como interessado em gastar centenas de milhares de reais em um patrim\u00f4nio imobilizado como um apartamento.",
                "Uma coisa que nunca entendi:\n\n>Bem rapidamente, a corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 o suborno, \u00e9 oferecer dinheiro, ou propina, a um agente p\u00fablico em troca de algum benef\u00edcio.\n\nNesse caso, qual \u00e9 a acusa\u00e7\u00e3o?\n\nSe a OAS reformou o ap e ia vender mais caro... onde est\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o?\n\nSe a OAS reformou o ap e n\u00e3o ia cobrar a mais... Qual foi o benef\u00edcio que recebeu em troca?",
                "\u00d3timo resumo, muito claro!\n\nTens como postar algo sobre o caso do S\u00edtio de Atibaia?",
                "Eu ouvi v\u00e1rias veses de amigos advogados que o triplex era mt qualquer coisa, e tinha mt ele me disse no meio.\n\nMas eles falaram que o do s\u00edtio de atibaia e um outro que tava pra julgamento tem umas provas mt mais solidas contra o lula, isso procede?",
                "Valeu pelo resumo, OP!",
                "Poxa, fico muito agradecido pela explica\u00e7\u00e3o toda. Sei que deve ser um saco fazer tudo isso, mas espero ver mais posts assim.",
                "O post \u00e9 bom, mas tem uma parcialidade complicada, viu. \n\nPor exemplo, o que voc\u00ea enxerga como admiss\u00e3o que o Lula n\u00e3o tinha efetivamente recebido o apartamento porque a OAS estaria mal se ele recussasse, eu j\u00e1 vejo como ind\u00edcio que ele estava mandando e desmandando no que ele queria no apartamento, que se tornaria dif\u00edcil de vender.\n\nVoc\u00ea insiste na tese da defesa, de que s\u00f3 existe conclus\u00e3o do il\u00edcito com a transfer\u00eancia oficial, quando a utiliza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel j\u00e1 indicam que o Lula tinha dom\u00ednio sobre o apartamento. O relato do zelador n\u00e3o me parece suficiente para a condena\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o elimina a hip\u00f3tese de que o apartamento estava \"ocupado\".\n\nO que aconteceu com as demais pessoas que compraram cotas no edif\u00edcio? Quanto elas pagaram a mais, quando esse neg\u00f3cio foi fechado, e por que ficou tanto tempo \"em aberto\" com o Lula? Enfim, me parece muito conveniente de qualquer forma.\n\nO certo, de fato, \u00e9 que a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o se baseou em provas concretas. Mas falar que n\u00e3o existiu uma situa\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gio no caso \u00e9 muito esticado.",
                "Eu acho incr\u00edvel como \u00e9 super normal influencers receberem todo tipo de brinde car\u00edssimo pra divulgar algo mas um PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA no auge da popularidade receber algo que, pra construtora, seria troco de bala (esse upgrade de um apartamento convencional pra um triplex) \u00e9 invi\u00e1vel.\n\nImagina se o Lula tivesse multiplicado patrim\u00f4nio e comprado uma mans\u00e3o brega em Bras\u00edlia ent\u00e3o...",
                "Uma d\u00favida: no argumento da acusa\u00e7\u00e3o, em que a OAS seria beneficiada/qual seria o interesse dela, ou seja, seria uma proprina para qu\u00ea? Ou isso n\u00e3o importa, j\u00e1 que s\u00f3 o fato de ser um presidente recebendo um suposto valor indevido j\u00e1 configura corrup\u00e7\u00e3o?",
                "Podia ser uma jogada de marketing tamb\u00e9m. Ter vendido um apartamento para um presidente talvez j\u00e1 justificasse o custo \u00e0 mais, isso se realmente n\u00e3o fossem cobrar valor maior.",
                "Com todo o respeito, parece uma pe\u00e7a de defesa.\n\nO conjunto probat\u00f3rio foi avaliado e reavaliado em tr\u00eas graus de jurisdi\u00e7\u00e3o (vara federal, TRF e STJ), todos eles mantiveram a condena\u00e7\u00e3o.\n\nPode tudo ser um grande esquema fraudulento? Pode!  \n\u00c9 prov\u00e1vel que seja? N\u00e3o.  \n\n\nPor qu\u00ea?  \nPorque a ci\u00eancia jur\u00eddica estrutura o judici\u00e1rio para falhar o m\u00ednimo poss\u00edvel.  \n\n\nVotaria no Lula, se o segundo turno fosse hoje. O mesmo promoveu um governo de centro-esquerda que melhorou a qualidade de vida de muita gente.  \n\n\nMas eu n\u00e3o acredito que ele n\u00e3o tenha cometido atos de corrup\u00e7\u00e3o, adiantando que se trata de intui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o compulsei as dezenas de milhares de p\u00e1ginas dos processos do ex-presidente.",
                "E agora, quem est\u00e1 certo? O usu\u00e1rio do reddit ou o STJ? Complicado.",
                "[deleted]",
                "Fant\u00e1stica s\u00edntese, cara. Toda not\u00edcia debatida polemicamente merecia uma pessoa com a sua capacidade de s\u00edntese e transpar\u00eancia na internet para afastar a teia de aranha dos fatos e cronologia.",
                "Num entendi nada. Faz um PowerPoint, um slide s\u00f3 que eu vou ver se entendo"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "[Vid] Rutina para esculpir abdominales (13:03)/ mujeres.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "vidasana",
            "topic": "esculpir",
            "id": "35znb1"
        },
        {
            "title": "Ap\u00f3s esculpir ma\u00e7\u00e3 em formato de orelha, cientistas usaram o 'esqueleto' de celulose para criar cultura de c\u00e9lulas humanas - e criar orelha de laborat\u00f3rio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "5wxevw"
        },
        {
            "title": "Esculpir um romance \u00ab Blog da Companhia das Letras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Livros",
            "topic": "esculpir",
            "id": "1jb4md"
        },
        {
            "title": "Pq ex-gordos metem o shape mais rapido do que ex-magros?",
            "selftext": "Meu tio por exemplo \u00e9 um ex-obeso e quando ele emagreceu 30kg foi quest\u00e3o de tempo pra meter o shape natural, para vcs terem no\u00e7\u00e3o at\u00e9 um tempo atr\u00e1s ele tava com 45cm de bra\u00e7o kkkkkkkkkk (infelizmente engordou denovo).  No insta as vezes vejo umas evolu\u00e7\u00f5es e muitos metem o shape extremamente rapido.    Porem o contrario n\u00e3o acontece tanto assim com ex-magros, p\u00f4 cara tenho um colega estrangeiro que treina a 3 anos, faz bulking, come pra krl, treina forte e msm assim n\u00e3o passa dos 36 de bra\u00e7o nem ferrando, pq isso??",
            "subreddit": "Maromba",
            "topic": "esculpir",
            "id": "161z2gi",
            "comments": [
                "Normalmente pessoas obesas ja possuem um tanto consider\u00e1vel de massa muscular em baixo, ai emagrecendo ja fica bem mais vis\u00edvel, indiv\u00edduos magros precisam construir MM, e essa constru\u00e7\u00e3o \u00e9 bem mais dif\u00edcil do que s\u00f3 emagrecer, falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria, eu era mt magro, foi um porre conseguir um shape \u201clegal\u201d",
                "Impress\u00e3o sua. Se vc for se basear em volume n\u00e3o adianta, \u00e9 muito mais que isso, tem que ver \u00e9 a qualidade da massa muscular. Volume at\u00e9 reten\u00e7\u00e3o consegue gerar, e 45cm de bra\u00e7o at\u00e9 minha tia acima do peso tem.",
                "Porque a gente tem bastante massa muscular. Eu por exemplo tinha 80kg de massa muscular e cerca de 40kg de gordura. No emagrecimento perdi cerca de 8kg dessa massa muscular. Atualmente tenho 86kg e tem gente que fala que eu to forte. Na real s\u00f3 mantive uma boa parte da massa muscular e consegui queimar bastante gordura. E olha que meu bf nem t\u00e1 baixo.",
                "> at\u00e9 um tempo atr\u00e1s ele tava com 45cm de bra\u00e7o\n\nTem uma diferen\u00e7a enorme entre 45cm de bra\u00e7o de m\u00fasculo e 45cm de bra\u00e7o de gordura.",
                "Emagrecer \u00e9 mais f\u00e1cil que ganhar massa muscular",
                "Construir \u00e9 mais dif\u00edcil q esculpir",
                "Pra carregar 130+ kg tem que ter fibra em baixo da banha kkk",
                "Cara, depende muito do que voc\u00ea considera \"meter um shape\". Porque nas academias que eu j\u00e1 frequentei (+ de 4), sempre me pareceu que os magrelos chegavam em um shape mais \"aesthetic\" muito mais r\u00e1pido, com defini\u00e7\u00e3o de m\u00fasculos e algum volume e tal. \n\nObviamente n\u00e3o sobre ficar grande, mas sobre algo que j\u00e1 fica legal de ver. Enquando os gordinhos (que \u00e9 o meu caso, e dos meus amigos que treinam comigo) n\u00e3o temos uma evolu\u00e7\u00e3o est\u00e9tica t\u00e3o gradual, e geralmente demora mais at\u00e9 algu\u00e9m olhar e dizer que t\u00e1 no shape. \n\nMas em volume, \u00e9 verdade. Parece que estamos \"fortes\" antes.",
                "Pessoas mais gordas est\u00e3o carregando o peso delas por a\u00ed a vida toda, elas tem que ter uma musculatura consider\u00e1vel para fazer isso.",
                "A minha opini\u00e3o completamente sem embasamento \u00e9: m\u00fasculo precisa de energia pra crescer e manter. Gordos t\u00eam energia de sobra acumulada em gordura. Ent\u00e3o gordos t\u00eam uma predisposi\u00e7\u00e3o a construir m\u00fasculo",
                "Fora as opini\u00f5es que j\u00e1 deram, acho q tem haver com a capacidade que gordos tem de comer mais que pessoas que est\u00e3o magras ou em forma, at\u00e9 pq uma pessoa que t\u00e1 acostumada a comer muito mais calorias do que precisa vai ter uma facilidade \u00edmpar em bater a meta de prote\u00ednas di\u00e1rias sem precisar de whey protein e outros suplementos",
                "Tem alguns fatores\n\nGordos como tem que suportar o pr\u00f3prio peso, a massa muscular deles tendem ser maior, a\u00ed quando emagrecem, fica mais aparente e est\u00e9tico\n\nEmagrecer \u00e9 mais f\u00e1cil do que ganhar massa muscular, at\u00e9 pq pessoas gordas (endomorfas) j\u00e1 tem facilidade de ganhar massa muscular, e a\u00ed na hora de comer, \u00e9 s\u00f3 comer menos do que pede, ou comer a quantidade normal de comida s\u00f3 q trocando por alimentos saud\u00e1veis, e como pessoas gordas j\u00e1 tem facilidade pra massa muscular, fica mais f\u00e1cil, j\u00e1 para pessoas magras, ela tem que se empanturar de comida at\u00e9 estourar, e NN pode ser qualquer comida, quanto mais comida limpa e proteina, mais r\u00e1pido evolui, al\u00e9m de que biologicamente falando, crescer massa \u00e9 mais dif\u00edcil do que perder",
                "Ser\u00e1 que n\u00e3o tem uma Magic pill???? Kkkk\n\nBrincadeiras a parte, se ex-magros vc quer dizer os vareta (me incluo nessa), pode ter a ver com pura gen\u00e9tica. Fiz um daqueles mapeamentos gen\u00e9ticos e l\u00e1 diz que tenho uma combina\u00e7\u00e3o de genes que me faz ter dificuldade de ganhar massa muscular. Mesmo treinando o mais pesado que d\u00e1, comendo feito um man\u00edaco, sem falhar, o progresso existe, mas \u00e9 lento.\n\nE a mesma dificuldade pra ganhar tem em facilidade pra perder. Eu fiz uma cirurgia simples e tive que comer l\u00edquido por 5 dias. Depois fui voltando alimenta\u00e7\u00e3o normal. Foram 3kg perdidos. 2,5kg s\u00f3 de massa magra.\n\nFora que ter que comer 3 mil, 3,5 mil calorias pra quem \u00e9 mais magro \u00e9 foda. Eu brinco que das 8h trabalhadas fico 4h comendo kkkkkk. A \u00fanica que gosta \u00e9 minha nutricionista, ela adora aumentar as calorias da dieta hahaha.",
                "Em parte \u00e9 verdade. Obeso fez um bulk j\u00e1, magrelo ainda precisa fazer e depois um cutting",
                "os cara \u00e9 pica",
                "for\u00e7a do \u00f3dio",
                "Engra\u00e7ado, eu tenho a impress\u00e3o contr\u00e1ria. Aqui mesmo na comunidade, tem uma galera magra que s\u00f3 de come\u00e7ar a comer mais j\u00e1 mete o shape e por n\u00e3o ter gordura fica marcado r\u00e1pido.",
                "\u00c9 mais f\u00e1cil destruir um templo do que construir um.",
                "Porque tem um \"tipo de gordo\" espec\u00edfico, que \u00e9 o cara n\u00e3o-sedent\u00e1rio por\u00e9m com facilidade de reter gordura e p\u00e9ssimos h\u00e1bitos. Esse j\u00e1 seria uma pessoa aben\u00e7oada pela gen\u00e9tica, com \u00f3tima densidade \u00f3ssea e \"facilidade\" em ganho de massa.\n\nQuando ver um gordinho ou gordinha, come\u00e7a a reparar na panturrilha e quadr\u00edceps, tem gordo que naturalmente j\u00e1 tem gastrocn\u00eamio muito bem desenvolvido pra suportar o peso, outros mesmo gordos tem a apar\u00eancia de \"canela fina\". Agora indo pro exemplo de mulheres, tem gordinha que tu bate o olho na perna, e mesmo com a gordura, tu v\u00ea o quadr\u00edceps saltado, outras s\u00f3 tem perna com gordura mesmo.",
                "Porque o cara acabou de sair de d\u00e9cadas de bulking",
                "\u00c9 mais f\u00e1cil destruir um pr\u00e9dio doq levantar um do zero, gordos geralmente tem predisposi\u00e7\u00e3o a ganhar muita massa, oq ajuda na constru\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos. \nSem falar que quem tem predisposi\u00e7\u00e3o a acumular mais gordura, tem menos risco de contrair diabetes",
                "Genitica geralmente gordos tem uma gen\u00e9tica de ganho de massa e de ac\u00famulo de gordura mais f\u00e1cil",
                "Vou plantar isso na sua cabe\u00e7a op, qualquer gordo que voc\u00ea olhar tem a panturrilha grande, s\u00f3 observar"
            ],
            "num_comments": 23
        },
        {
            "title": "Frustrada com a minha vida",
            "selftext": "Cresci numa casa de pessoas ferradas mentalmente: minha m\u00e3e sofreu abusos f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos da m\u00e3e, se apegou \u00e0 religi\u00e3o e esqueceu de si mesma, descuidou muito da apar\u00eancia e da sa\u00fade, foi diagnosticada com uma doen\u00e7a recentemente cujo tratamento ferrou ainda mais com a auto estima dela, \u00e9 obviamente algu\u00e9m que precisa de ajuda profissional mas se recusa por... Religi\u00e3o. Meu pai perdeu a m\u00e3e ainda crian\u00e7a e largou a escola para trabalhar e ajudar a fam\u00edlia, cresceu numa cidade de interior com menos de 30.000 habitantes e \u00e9 o velho caipira quieto e frio. Ambos s\u00e3o acumuladores, cresci envergonhada da minha pr\u00f3pria casa porque se parecia com um lix\u00e3o. N\u00e3o tenho brinquedinhos/desenhos/roupinhas de quando crian\u00e7a como lembran\u00e7a porque o que tinha mofou/ratos roeram/se afundou em lixo e n\u00e3o tinha mais como recuperar. Isso perdura at\u00e9 hoje, mesmo ap\u00f3s diversas tentativas de limpeza. N\u00e3o tenho conforto na minha pr\u00f3pria casa. Perdi o \u00e2nimo de tentar limpar. Minha irm\u00e3 mais velha sofreu com tudo isso + rejei\u00e7\u00e3o/desprezo de parte da fam\u00edlia materna por algo at\u00e9 hoje n\u00e3o muito comentado e meio nebuloso pra mim. N\u00e3o sei se seria racismo por meu pai n\u00e3o ser branco e ela ter puxado mais os tra\u00e7os dele, ou desgosto pela minha m\u00e3e ter se casado com \"qualquer um\" s\u00f3 pra sair de casa.\n\nNa escola, usava roupas velhas e at\u00e9 rasgadas, que pedia para minha m\u00e3e costurar pois ela guardava a linha e agulha e eu n\u00e3o tinha acesso, ela dizia que \"ningu\u00e9m ia reparar\". Usava um mesmo t\u00eanis por 1-2 anos at\u00e9 rasgar/furar a sola, e tinha que esperar meus pais terem tempo para me comprar um t\u00eanis baratinho novo. Fui v\u00edtima de bullying por isso e pela minha apar\u00eancia. Sempre tive um crescimento r\u00e1pido de cabelo e pelos no corpo, fui chamada de nomes como \"lobisomem\", \"mulher barbada\" e \"macaca\". Minha irm\u00e3 me buscou na escola uma vez e viu uns meninos me chamando assim (tinha uns sete anos na \u00e9poca), no dia seguinte meus pais me compraram um creme depilat\u00f3rio com um cheiro horr\u00edvel pra ver se amenizava. A coisa piorou por volta dos oito-nove anos. O meu rosto se encheu de acne pesada e n\u00e3o tive como tratar, vira e mexe algum colega me apontava que meu rosto sangrava porque alguma espinha grande tinha estourado, tinha que correr no banheiro da escola pra limpar. At\u00e9 hoje tenho manchas dessa acne nas bochechas. Sempre fui magrinha, mas aos dez anos ganhei muito peso rapidamente, at\u00e9 hoje estou uns 15-20kg acima do \"peso ideal\". Deixei de praticar esportes na escola porque alguns meninos riam da \"gorda correndo\". Aos poucos, fui perdendo a vontade de me arrumar.\n\nQuando me formei, quis tirar uns dois ou tr\u00eas anos para conseguir um emprego r\u00e1pido, juntar uma boa quantia de dinheiro e entrar na faculdade, usando as economias para gastos imprevistos e n\u00e3o depender tanto dos meus pais. N\u00e3o consegui, e veio a pandemia que piorou tudo. N\u00e3o conseguia sair de casa n\u00e3o s\u00f3 por medo do cont\u00e1gio, mas por ansiedade. N\u00e3o conseguia me levantar da cama muitas vezes. J\u00e1 estava P\u00c9SSIMA mentalmente antes, chegando ao ponto de ter pensamentos auto destrutivos e quase fazer. Tinha conseguido consulta pelo SUS, mas mudaram a minha psic\u00f3loga na segunda vez e eu simplesmente n\u00e3o conseguia mais sair de casa ou falar ao telefone.\n\nH\u00e1 uns bons meses consegui um emprego por indica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s anos procurando um emprego, pegando dinheiro emprestado dos meus pais e irm\u00e3 para imprimir curr\u00edculos, passagens e at\u00e9 roupa pra uma poss\u00edvel entrevista, finalmente tinha conseguido uma oportunidade, estava muito feliz apesar de quase morrer de ansiedade. Fui contratada e estou at\u00e9 hoje l\u00e1 (ap\u00f3s muitas dificuldades causadas pelos meus problemas emocionais e inexperi\u00eancia).\n\nMas hoje tamb\u00e9m eu estou infeliz.\n\nTrabalho seis dias por semana manh\u00e3 e tarde, dependo de transporte p\u00fablico, volto pra casa exausta, s\u00f3 tenho tempo de lavar lou\u00e7a/roupa, comer (mal) e dormir (mal), n\u00e3o tenho muito tempo pra mim.\n\nN\u00e3o consigo manter uma rotina de exerc\u00edcios pela falta de tempo e exaust\u00e3o, me alimento mal, estou tendo problemas de est\u00f4mago e n\u00e3o tenho tempo para poder ir ao m\u00e9dico.\n\nTentei encontrar ajuda psicol\u00f3gica/psiqui\u00e1trica privada mas as consultas e medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem mais do que a metade do meu sal\u00e1rio, ajudo nas contas de casa e n\u00e3o ia bater.\n\nTenho livros de idiomas que sempre quis aprender, sempre quis aprender tamb\u00e9m teoria musical e a tocar um instrumento, tenho condi\u00e7\u00f5es de comprar material de arte que sonhava em ter quando crian\u00e7a para aprender a pintar/esculpir/criar...  Mas n\u00e3o tenho tempo e \u00e2nimo para estudar e praticar.\n\nAs vezes paro para pensar em como eu estou na casa dos 20-30 anos e fiz nada da minha vida, me olho no espelho e sinto que n\u00e3o me reconhe\u00e7o. Meu passado \u00e9 uma grande n\u00e9voa onde s\u00f3 enxergo as coisas ruins. N\u00e3o tenho habilidades, n\u00e3o fiz a faculdade que planejava fazer, tenho muitas inseguran\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o a minha apar\u00eancia, n\u00e3o tenho a casa confort\u00e1vel que planejava arrumar junto com os meus pais e irm\u00e3, n\u00e3o tenho amigos onde moro, n\u00e3o tenho onde FAZER amigos onde moro, n\u00e3o tenho privacidade em casa, n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es financeiras de ter o meu pr\u00f3prio espa\u00e7o ou pelo menos ve\u00edculo pr\u00f3prio, vira e mexe tenho crises de ansiedade e depress\u00e3o no trabalho e tenho que engolir tudo e fingir que est\u00e1 tudo bem (e mesmo assim j\u00e1 levei \"broncas\"), n\u00e3o tenho perspectiva, estou cansada, desanimada, desmotivada.\n\nN\u00e3o sei o que fazer.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "esculpir",
            "id": "12wx70z",
            "comments": [
                "#AVISO\n\nGostar\u00edamos de deixar claro que coment\u00e1rios contendo misoginia e sexismo, incluindo apologia ao estupro, culpando a v\u00edtima de qualquer maneira, piadinhas e opin\u00f5es acarretar\u00e3o em remo\u00e7\u00f5es e bans. **REPORTEM!**\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Carlos V",
            "selftext": "Ol\u00e1! Esse \u00e9 o 15\u00ba cap\u00edtulo do 'Caso da Igreja Santa Agatha', caso queira encontrar os cap\u00edtulos anteriores eu deixei um coment\u00e1rio com todos os links em ordem de leitura.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\nA van mexe mais do que o normal, todos est\u00e3o olhando para o motorista assustados, o pneu canta e solta fuma\u00e7a pela rua toda. Todos se prepararam para sair da van, o motorista j\u00e1 desceu. Ele corre at\u00e9 a porta da casa e atira com sua escopeta na tranca, todos correm em dire\u00e7\u00e3o a ele apressados e tentam chamar sua aten\u00e7\u00e3o.\n\nEle vasculha a sala de entrada n\u00e3o encontrando ningu\u00e9m, come\u00e7a a caminhar at\u00e9 a cozinha e percebe algu\u00e9m sentado na mesa de jantar, ela possui uma mecha vermelha no cabelo, mas rapidamente mudo para o rosto de uma mulher com olhos verdes, \u201cOl\u00e1 Carlos.\u201d\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\nA madrugada no Elmo Falante foi desconfort\u00e1vel, de um lado Paulo e Miguel conversavam, Miguel tentava convencer Paulo que Tales sempre esteve com eles, parecia que a possibilidade computava na mente de Paulo, por\u00e9m ele estava sendo extra cuidadoso nesse caso. J\u00e1 do outro lado Carlos e Tales conversavam.\n\n\u201cExiste uma maneira de reverter o que houve, a Lu\u00edsa j\u00e1 fez isso uma vez.\u201d Diz Carlos.\n\nA Tales olha para baixo, ela olha para os lados, ela olha para o Paulo com o queixo tr\u00eamulo, \u201cN\u00e3o.\u201d Ela pausa por 2 segundos, \u201cA resposta \u00e9 n\u00e3o. Essa ser\u00e1 a resposta hoje, ser\u00e1 a resposta amanh\u00e3 e para todo sempre.\u201d \n\n\u201cMas n\u00e3o \u00e9 como qualquer ritual? Se n\u00f3s esperarmos um m\u00eas, dois meses, esperarmos ela recuperar a compostura.\u201d\n\n\u201cManipular as n\u00e9voas \u00e9 equivalente a manipular a f\u00e1brica do Outro Lado diretamente, o custo desses rituais n\u00e3o \u00e9 tempor\u00e1rio.\u201d Ela diz olhando para longe, seu rosto expressa um pouco de indigna\u00e7\u00e3o, \u201cEu n\u00e3o consigo fazer isso... S\u00f3 alguns poucos s\u00e3o capazes. Eu j\u00e1 investiguei um certo algu\u00e9m que conseguia o fazer e ele descreveu que ainda conseguia sentir a parte da mente dele que foi consumida mesmo anos depois.\u201d\n\n\u201cMas... mas... voc\u00eas, voc\u00eas estavam juntos, correto?\u201d Carlos diz devolvendo a indigna\u00e7\u00e3o, \u201cEu sei que voc\u00eas tentavam disfar\u00e7ar, mas eu percebia pela maneira que voc\u00eas se portavam um pr\u00f3ximo do outro. N\u00f3s utilizamos esse poder para algo trivial como lembrar de usar armas, porque voc\u00ea n\u00e3o pode usar para recuperar o Paulo?\u201d\n\n\u201cVoc\u00ea viu as marcas no bra\u00e7o da Lu\u00edsa? Ela fez aquilo com as pr\u00f3prias unhas, tal foi o stress mental de recuperar a mem\u00f3ria de voc\u00eas. Voc\u00ea gostaria de ver aquilo de novo?\u201d\n\nCarlos fica em sil\u00eancio.\n\n\u201cObrigada pela preocupa\u00e7\u00e3o. Ele sabia o custo e decidiu pag\u00e1-lo mesmo assim.\u201d Tales diz olhando para uma pulseira em seu pulso, seus olhos brilham com nostalgia, \u201cPensando bem se o Confathe realmente conseguisse controlar seu poder ele seria imbat\u00edvel, n\u00e3o sabemos nem mesmo se ataques desprevenidos seriam efetivos contra ele, por ele ser de conhecimento eu diria que n\u00e3o. Ser\u00e1 que o poder tinha um alcance? Quem sabe um atirador de precis\u00e3o conseguiria o eliminar, mas para isso n\u00f3s precisar\u00edamos informar para algu\u00e9m fora da sua equipe sobre ele.\u201d\n\n\u201cDesculpa, qual seu ponto?\u201d\n\n\u201cExiste a possibilidade de essa ter sido a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel, eu acredito que n\u00e3o seja, mas se for...\u201d Tales pausa, conta at\u00e9 tr\u00eas mentalmente, \u201cN\u00e3o importa, s\u00f3 o tempo dir\u00e1 o que vem pela frente. Agora n\u00f3s precisamos descansar, temos menos de 22 horas at\u00e9 que o plano do Professor se concretize e ainda resta encontrar a Giovanna e descobrir quem \u00e9 o \u00faltimo escolhido.\u201d\n\nCarlos n\u00e3o diz nada, Tales parece n\u00e3o estar realmente na frente dele, ela tem seu olhar focado ao longe pensando mil coisas ao mesmo tempo. A discuss\u00e3o de Paulo e Miguel parece chegar at\u00e9 uma conclus\u00e3o, Paulo se senta em uma cadeira ainda com seu machado em m\u00e3o, ele encara a Tales com olhar desconfiado, a mesma evita olhar para ele. \n\nCarlos caminha at\u00e9 a ala m\u00e9dica e se deita em uma das camas, seus ombros derretem naquele colch\u00e3o, sem perceber sua consci\u00eancia desaparece e ele dorme um sono sem sonhos.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\n\u00c9 por volta das 8 horas quando Carlos levanta, ele vai andando at\u00e9 o banheiro ainda com sono. No caminho at\u00e9 l\u00e1 ele encontra a Lu\u00edsa tomando caf\u00e9 da manh\u00e3 encarando o painel de investiga\u00e7\u00e3o.\n\n\u201cBom dia.\u201d Ela diz, \u201cTem bolo de fub\u00e1 e suco de laranja.\u201d\n\n\u201cBom dia.\u201d Ele responde, mas ent\u00e3o franzindo a testa, \u201cVoc\u00ea foi a primeira a levantar? Que raro.\u201d\n\n\u201cH\u00e1... fui dormir cedo ontem.\u201d Ela responde, \u201cO Paulo acordou antes ou nem dormiu, sei l\u00e1. Ele est\u00e1 lavando o bra\u00e7o dele na pia, por conta das anota\u00e7\u00f5es e tudo mais.\u201d\n\nCarlos continua caminhando at\u00e9 o banheiro para lavar o rosto e como rea\u00e7\u00e3o ele arrega\u00e7a as mangas para ver se algo estava escrito l\u00e1, para sua surpresa tinha os nomes de Lu\u00edsa, Paulo, Miguel, George e Aiko escritos em seu bra\u00e7o. Ao lado do nome de Aiko estava marcado 30/12.\n\n*Eu me esqueci novamente! Merda, acho que \u00e9 hora de desistir.*\n\n\u201cCarlos, j\u00e1 estou saindo.\u201d Paulo diz dentro do banheiro removendo as \u00faltimas escritas de seu bra\u00e7o, \u201cVoc\u00ea tamb\u00e9m tinha feito? Quem \u00e9 essa Aiko?\u201d\n\n\u201cH\u00e1, \u00e9 a mulher que est\u00e1 na casa do Victor Vasquez, n\u00f3s t\u00ednhamos marcado de sair dia 28, mas eu esqueci e acabei remarcando para ontem.\u201d Carlos diz de maneira descontra\u00edda, \u201cMas agora ela deve estar me odiando, fazer o que, n\u00e3o?\u201d\n\nCarlos entra no banheiro e observa seu bra\u00e7o pelo espelho, algo chama a aten\u00e7\u00e3o dele. \n\n*aikoN okiA?* \n\n*Que curioso, um pal\u00edndromo.* \n\nEle pausa por um segundo e sua mente come\u00e7a a acelerar, ele conecta alguns pontos ao mesmo tempo.\n\n*Hannah. Giovanna Voig. Aiko Nokia.*\n\n*hannaH. gioV annavoiG. aikoN okiA.* \n\n\u201cVoc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d Paulo diz saindo do banheiro olhando para o rosto de Carlos.\n\nCarlos continua encarando o espelho com f\u00faria em seus olhos. \n\n\u201cAcorda o Miguel. Eu j\u00e1 sei onde est\u00e1 nossa terceira escolhida.\u201d \n\n\\-/-/-/-/-/-\n\n\u201cOl\u00e1, Carlos.\u201d A mulher de olhos verdes diz em um tom calmo e formal, \u201cComo vai sua v\u00e9spera de ano novo?\u201d\n\nCarlos continua mirando sua escopeta para ela, ele hiperventila em sua f\u00faria e segura o gatilho no limite para o disparo. A mulher muda seu rosto para a de Ant\u00f4nio Confathe.\n\n\u201cAcho que esse daqui j\u00e1 foi removido, correto? Agora s\u00f3 resta a mim, ao outro escolhido e ao Professor. Me desculpa a pergunta, mas voc\u00eas mataram os dois a sangue frio ou por acaso eles primeiro ofereceram um perigo consider\u00e1vel at\u00e9 que a morte deles fosse a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o?\u201d\n\n\u201cVoc\u00ea!\u201d Carlos pausa por alguns instantes, \u201cVoc\u00ea matou a Bruna! Voc\u00ea enlouqueceu o George! E quase matou o Paulo! Isso n\u00e3o \u00e9 perigo consider\u00e1vel?\u201d\n\n\u201cResponder uma pergunta com outra, minha m\u00e3e sempre me disse que isso era falta de educa\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei de quem voc\u00ea est\u00e1 falando.\u201d Seu rosto se transforma para o rosto de Bruna e George, \u201cEsses dois que voc\u00ea citou, correto? Quanto ao outro, desculpa eu n\u00e3o sei o que o Gladiador fez depois de escapar do hospital, foi o de m\u00e1scara ou o oriental?\u201d\n\nCarlos n\u00e3o responde nada, ele puxa o gatilho, mas antes Paulo move sua arma para o lado. O disparo enche a parede da cozinha de buracos. A mulher n\u00e3o foi atingida por nenhum deles, ela se assusta momentaneamente, respira e volta seu rosto para o de Giovanna Voig. \n\n\u201cCarlos! Ela \u00e9 nossa \u00fanica pista atualmente, nosso alvo \u00e9 o Professor! Se recomponha!\u201d Paulo diz segurando a escopeta de Carlos.\n\n\u201cFoi ela! Ela! Ela que levou todo mundo!\u201d Carlos diz enfurecido, \u201cVoc\u00ea quer dar chance para ela escapar mais uma vez? N\u00f3s temos a chance de acabar para valer com ela!\u201d\n\n\u201cN\u00f3s somos melhores que isso, ela ser\u00e1 presa! Ela vai pagar pelos seus crimes.\u201d\n\nA equipe H toda chega at\u00e9 a sala, eles est\u00e3o olhando para mesa de jantar na dire\u00e7\u00e3o da cozinha, a figura ainda est\u00e1 l\u00e1 os encarando.\n\n\u201cEnt\u00e3o? O que acontece agora? Voc\u00eas me levam para sua base secreta e eu desapare\u00e7o do mapa? Me parece meio fascista da parte de voc\u00eas, quer dizer voc\u00eas s\u00e3o j\u00fari, juiz e executor nessa situa\u00e7\u00e3o.\u201d A figura come\u00e7a a falar, \u201cEu posso me defender? Eu posso me justificar? Voc\u00eas deixavam as regras do que eu podia fazer com o paranormal aonde? Eu aprendi sobre ele antes de aprender sobre voc\u00eas... n\u00e3o parece meio arbitr\u00e1rio que voc\u00eas s\u00e3o quem decidem o que \u00e9 certo e que \u00e9 errado?\u201d\n\n\u201cO que? Voc\u00ea matou algu\u00e9m! Voc\u00ea enlouqueceu algu\u00e9m! N\u00e3o somos n\u00f3s que decidimos nada, isso \u00e9 crime em qualquer lugar!\u201d Lu\u00edsa diz.\n\n\u201cH\u00e1, veja bem! Minhas m\u00e3os est\u00e3o limpas. Eu n\u00e3o matei ningu\u00e9m, aquela criatura matou, se ela tem um apresso pelo rosto da mulher de mecha vermelha, qual culpa tenho eu? Ser\u00e1 que seus depoimentos realmente me incriminariam em um tribunal tradicional?\u201d Ela diz em tom neutro, \u201cBom vendo pelo rosto de voc\u00eas n\u00e3o parece que est\u00e3o preocupados com isso, voc\u00eas s\u00e3o a autoridade aqui. Tudo bem, eu j\u00e1 tive minha li\u00e7\u00e3o sobre poder para saber que n\u00e3o se questiona o poder dos poderosos.\u201d\n\n\u201cLu\u00edsa, o que voc\u00ea acha? Ela tem algum truque na manga?\u201d Carlos pergunta.\n\n\u201cAt\u00e9 agora os escolhidos s\u00f3 controlavam um elemento e com muita precis\u00e3o eu devo adicionar.\u201d Lu\u00edsa diz, ent\u00e3o caindo em pensamentos, \u201cEla tem capacidade de usar alguns rituais ofensivos e se fortalecer para nos atacar, mas nada mais poderoso que a Tatiana, ela era o caso mais preocupante e s\u00f3 era por conta de preparo. A n\u00e3o ser que ela tenha zumbis escondidos nessa casa, mas o ritual s\u00f3 revelou uma pessoa na casa.\u201d\n\nMesmo eles estando em uma clara vantagem num\u00e9rica todos os quatro ainda estavam na sala mirando suas armas para Giovanna, a natureza misteriosa do paranormal n\u00e3o os permitia tomar a\u00e7\u00f5es precipitadas. Giovanna observa essa troca de palavras sem prestar muita aten\u00e7\u00e3o, ela parecia um pouco entediada com esse vai e volta.\n\n\u201cOnde est\u00e1 o Victor agora?\u201d Carlos pergunta, \u201cHoje \u00e9 o \u00faltimo dia, s\u00f3 levar voc\u00ea presa n\u00e3o \u00e9 o bastante.\u201d\n\n\u201cOnde est\u00e1 o Victor?\u201d Giovanna come\u00e7a a pensar por alguns segundos, enquanto muda de rosto diversas vezes, \u201cEu tenho um palpite de algo que pode ajudar, mas n\u00e3o tenho certeza do que realmente seja. \u00c9 o melhor que eu posso fazer.\u201d\n\nPaulo olha para ela procurando ler suas express\u00f5es, por\u00e9m o rosto de Giovanna muda constantemente durante sua fala, \u201cN\u00e3o mude de rosto!\u201d\n\n\u201cH\u00e1, tudo bem.\u201d Ela diz se levantando e deixando seu rosto igual ao de Aiko, \u201cVou deixar esse aqui, t\u00e1? \u00c9 meu favorito, at\u00e9 agora.\u201d\n\nEla come\u00e7a a caminhar, Carlos est\u00e1 com a escopeta mirada e Miguel est\u00e1 logo atr\u00e1s com sua lan\u00e7a. Ela vai devagar, sem movimentos bruscos at\u00e9 o por\u00e3o, ele possui uns 30 metros quadrados, seu piso \u00e9 um azulejo que n\u00e3o combina com nada na casa e o ambiente \u00e9 sujo.\n\n\u201cLogo que cheguei o Professor tinha acabado de colocar esse azulejo aqui, eu j\u00e1 tinha vindo nessa casa uma vez quando marcamos um jantar com outros 4 membros da igreja e esse azulejo n\u00e3o estava aqui.\u201d Ela diz olhando o rosto de todos, \u201cPorque eu vim no por\u00e3o, voc\u00eas devem estar se perguntando. Eu-\u201d\n\n\u201cN\u00e3o estamos. Precisamos de um martelo e uma p\u00e1.\u201d Carlos diz olhando para uma extremidade do por\u00e3o e encontrando esses dois itens, isso n\u00e3o era s\u00f3 uma coincid\u00eancia, parecia premeditado, \u201cAlgema ela em algum lugar fixo, isso me cheira a armadilha. Paulo me ajuda aqui e fica Miguel l\u00e1 encima. Lu\u00edsa fica de olho nela.\u201d\n\nLu\u00edsa algema a Giovanna em um dos canos que passavam pelo por\u00e3o, Lu\u00edsa fica \u00e0 postos para cuidar dela mesmo assim, Carlos e Paulo come\u00e7am a quebrar o azulejo. \n\n\\-/-/-/-/-/-\n\nTodo processo de quebrar e cavar demora um pouco mais de 5 horas. Giovanna fica quieta durante esse tempo todo encarando todos, ent\u00e3o ela come\u00e7a a falar\n\n\u201cO que voc\u00eas est\u00e3o esperando encontrar a\u00ed? Quer dizer, voc\u00ea deve imaginar o que \u00e9, correto?\u201d Ela pergunta.\n\n\u201cN\u00e3o, eu n\u00e3o sei o que possa ser.\u201d Carlos responde, sentindo algo s\u00f3lido em sua p\u00e1, \u201cPronto \u00e9 aqui!\u201d\n\nCarlos observa algo de madeira, ele pondera se cava tudo ou s\u00f3 quebra esse objeto e averigua por dentro seu conte\u00fado. Com um movimento r\u00e1pido ele quebra o objeto e se depara com algo impens\u00e1vel, um rosto humano em decomposi\u00e7\u00e3o. Seu rosto toma uma express\u00e3o de surpresa e Giovanna abre um sorriso.\n\n\u201cPelo seu rosto \u00e9 o que eu imaginava, meus instintos n\u00e3o me enganam.\u201d \n\nCarlos reconhece o rosto desse corpo, ele abre seus olhos para confirmar, ambares. Aquele corpo em sua frente era de Victor Vasquez. *Mas isso \u00e9 imposs\u00edvel*, ele pensa. Aquilo s\u00f3 seria poss\u00edvel se Giovanna tivesse mentido, o que n\u00e3o seria a primeira vez.\n\n\u201cVoc\u00ea plantou isso aqui! N\u00e3o tem como o Professor ter plantado isso antes de voc\u00ea pegar essa casa, \u00e9 uma clara contradi\u00e7\u00e3o.\u201d Carlos grita, \u201cVoc\u00ea j\u00e1 conseguiu falar uma verdade na sua vida inteira? Pelo menos uma?\u201d\n\n\u201cMe chamando de mentirosa? S\u00e9rio? Voc\u00ea que estava tentando me enganar vindo para c\u00e1.\u201d Giovanna responde, \u201cMas sim \u00e9 plenamente poss\u00edvel. Voc\u00ea s\u00f3 aceitou uma teoria e se negou a pensar em outras, os olhos s\u00e3o ambares, estou errada?\u201d\n\nEle n\u00e3o diz nada, confirmando para todos o que estava dentro daquele caix\u00e3o.\n\n\u201cMas ent\u00e3o, quem \u00e9 o Professor?\u201d Paulo pergunta o que estava na mente de todos.\n\n\u201c\u00c9... bem que eu sabia que n\u00e3o era cara do Victor fazer o que ele fez. Quer dizer, ele n\u00e3o conseguia nem mesmo machucar um inseto. Bom saber que ele n\u00e3o teve o desprazer de ver o seu grupo desmoronando.\u201d Giovanna diz em tom aliviado.\n\n\u201cPera, existe uma maneira! Existe uma maneira! Lu\u00edsa veja se existe algum ritual no corpo.\u201d Carlos olha para Giovanna com olhar triunfante, \u201cEla disfar\u00e7ou a apar\u00eancia do corpo, esse corpo pode muito bem ser do Vinicius e voc\u00eas o enterraram e disfar\u00e7aram sua apar\u00eancia.\u201d\n\nGiovanna abre mais seu sorriso, como uma pessoa que acaba de ser desafiada, Carlos continua s\u00e9rio. Lu\u00edsa precisa de um minuto at\u00e9 completar seu ritual. \n\n\u201cNada aqui, esse corpo n\u00e3o tem influ\u00eancia do Outro Lado.\u201d Ela diz.\n\n\u201cO que?\u201d Carlos responde olhando para o rosto de Giovanna que agora est\u00e1 mostrando a l\u00edngua, \u201cSua...\u201d Carlos cai em pensamentos novamente, \u201c\u00c9 voc\u00ea! \u00c9 isso! Voc\u00ea \u00e9 o Professor, voc\u00ea se disfar\u00e7ou dele e deu a ben\u00e7\u00e3o para todos. Mas voc\u00ea precisaria matar o original, caso contr\u00e1rio seria descoberta.\u201d\n\n\u201cSuas teorias est\u00e3o ficando cada vez melhores e como voc\u00ea explica o Professor no celular e eu no hospital? Voc\u00ea conversou com ele, n\u00e3o se recorda?\u201d Giovanna diz de imediato.\n\n*Ela pode ter gravado... n\u00e3o ele conversou comigo, ele claramente ouviu o que eu disse e respondeu! N\u00e3o tem como ter sido ela.*\n\n\u201cEst\u00e1 tudo bem, se disfar\u00e7ar \u00e9 um ritual simples. At\u00e9 mesmo o Miguel o faz quando necess\u00e1rio, a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa.\u201d Lu\u00edsa diz ao lado de Carlos, \u201cA quest\u00e3o \u00e9 que nosso principal suspeito est\u00e1 morto e n\u00f3s s\u00f3 temos mais 10 horas at\u00e9 meia noite.\u201d\n\n\u201cSer\u00e1 que realmente d\u00e1 tempo, quer dizer, s\u00f3 10 horas para encontrar um dos integrantes da igreja e nem mesmo ter certeza que \u00e9 ele.\u201d Paulo diz, \u201cMeia noite de qualquer forma o C.R.I.S. vai disparar, correto?\u201d\n\nCarlos olha para o rosto de Giovanna, ela est\u00e1 sorrindo com satisfa\u00e7\u00e3o. \n\n\u201cEnt\u00e3o esse era seu objetivo!? Desmoralizar a investiga\u00e7\u00e3o agora, bem nas horas finais.\u201d Carlos diz pegando sua escopeta, Paulo a segura e Giovanna parece ficar agitada ainda algemada ao cano no por\u00e3o.\n\n\u201cCalma! Ela ainda \u00e9 nossa \u00fanica pista agora! Calma Carlos!\u201d Paulo diz tentando segurar a escopeta de Carlos.\n\n\u201cCalma? Calma? N\u00f3s temos 10 horas! Somente 10 horas!\u201d Carlos diz deixando Paulo pegar a escopeta, puxando a pistola de seu bolso e apontando para Giovanna, \u201cEu vou contar at\u00e9 tr\u00eas e se algum de voc\u00eas dois se aproximar eu atiro antes. Um!\u201d\n\n\u201cEi! Ei! Ei! Eu j\u00e1 disse o que eu sabia!\u201d Giovanna diz tentando se soltar das algemas sem nenhum sinal de progresso.\n\n\u201cDois!\u201d Carlos continua mirando, Lu\u00edsa come\u00e7a a dar um passo em sua dire\u00e7\u00e3o e Carlos responde apertando o gatilho at\u00e9 o limite antes de um disparo ocorrer. \u201cTr-\u201d\n\n\u201cEu ajudei ele! Eu mudei a apar\u00eancia de uma morta! Era para isso que ele precisava de mim!\u201d Giovanna grita antes de Carlos completar a contagem.\n\n\u201cO diabo mora nos detalhes!\u201d Carlos diz ainda mirando sua arma para ela, \u201cEu quero detalhes.\u201d\n\n\u201cOk. Ok. Ele trouxe para c\u00e1 o corpo de uma mo\u00e7a, ela estava fria... morta, mas parecia ter sido recente... n\u00e3o, ela parecia ter morrido a bastante tempo, mas estava bem conservada. O corpo parecia estar novo, mas ao mesmo tempo parecia ter j\u00e1 sofrido decomposi\u00e7\u00e3o.\u201d Giovanna olha para os lados tentando encontrar palavras, \u201cExistiam falhas no rosto, na pele e enfim... eu tinha que concertar essas falhas, \u2018Esculpir a carne\u2019, entende? Depois disso n\u00f3s s\u00f3 nos falamos no dia do hospital.\u201d\n\n\u201cO rosto dessa mo\u00e7a, transforma seu rosto naquele rosto!\u201d Carlos ordena.\n\n\u201cOk... pera... a\u00ed, a\u00ed, a\u00ed.\u201d Giovanna tenta se concentrar em sua ben\u00e7\u00e3o, mas parece que algo a impedi, \u201cEu n\u00e3o posso... eu... eu juro que eu tentei, mas n\u00e3o posso. Minhas costas! AAAAAH!!! AAAAAAAAAAAAAH!\u201d\n\nA Giovanna come\u00e7a a se contorcer de dor ao mesmo tempo que o celular de Carlos come\u00e7a a tocar em seu bolso, ele puxa o celular e joga para Lu\u00edsa. Ela o atende e ativa o viva-voz.\n\n\u201cOl\u00e1 a todos.\u201d Uma voz masculina diz pelo celular, mas ao inv\u00e9s das outras vezes que ela transmitia confiante, agora ela passa resqu\u00edcios de cansa\u00e7o e tristeza do outro lado da linha, \u201cPrimeiramente, vamos parar de difundir informa\u00e7\u00f5es... sens\u00edveis aos nossos investigadores. Eu n\u00e3o gostaria de ter que lhe tomar a vida, nessa altura do campeonato.\u201d\n\nO rosto de dor de Giovanna volta ao normal, mas a sala \u00e9 preenchida por cheiro de pele queimada. Um som de um recipiente, provavelmente feito de vidro sendo manipulado pode ser escutado do outro lado da linha, algo parece come\u00e7ar a cair sobre o l\u00edquido que esse recipiente guardava.\n\n\u201cEra s\u00f3 isso?\u201d Carlos pergunta confuso, \u201cVoc\u00ea n\u00e3o tem nada a mais a dizer?\u201d\n\n\u201cEu tenho, s\u00f3 um segundo.\u201d O sons continuam, \u201cEu tive que ligar em um momento n\u00e3o muito oportuno, voc\u00ea percebe. Carlos ou algum dos outros desse lado, voc\u00eas nunca viram uma pessoa voltar a vida? Com aux\u00edlio do Outro Lado eu quero dizer, correto?\u201d\n\nTodos ficam em sil\u00eancio, fazendo um negativo com a cabe\u00e7a. \u201cIsso mesmo, nunca funcionou.\u201d Responde o Carlos para o celular.\n\n\u201cInteressante\u2026 agora quantos voc\u00eas viram tentando?\u201d Pergunta o Professor de imediato, o som da porta de um ve\u00edculo sendo aberta pode ser ouvido.\n\nA pergunta era simples e a resposta tamb\u00e9m. A equipe H n\u00e3o tinha tido muitas miss\u00f5es contra ocultistas e nenhuma que eles poderiam dizer com certeza que estavam tentando reviver uma pessoa, mas eles n\u00e3o poderiam dizer isso, Carlos olha para todos e pensa por algum segundos.\n\n\u201cTr\u00eas. Tr\u00eas pessoas em nosso tempo de Ordem tentaram, elas tr\u00eas falharam.\u201d Ele come\u00e7a a dizer sem mudar o tom de voz, ele se concentrava para n\u00e3o parecer ser desonesto, \u201cOs dois primeiros morreram e n\u00e3o alcan\u00e7aram nada. O \u00faltimo perdeu tudo que ele ainda tinha e tamb\u00e9m n\u00e3o alcan\u00e7ou nada.\u201d\n\n\u201cEntendi\u2026\u201d Diz a voz do outro lado da linha, \u201cEnt\u00e3o\u2026 ent\u00e3o\u2026\u201d a voz continua com um tom melanc\u00f3lico, mas \u00e9 interrompida.\n\n\u201cMentiroso.\u201d Essa \u00e9 a \u00fanica palavra que atravessa do outro lado do por\u00e3o at\u00e9 o celular de Carlos, a Giovanna que estava gritando de dor at\u00e9 a pouco, agora est\u00e1 olhando para os olhos de Carlos como se os atravessassem, \u201c\u00c9 necess\u00e1rio um mentiroso para conhecer outro! E voc\u00ea est\u00e1 mentindo!\u201d\n\nLu\u00edsa desativa o viva voz e lan\u00e7a o celular para Carlos antes que ela dissesse a segunda parte, mas j\u00e1 era tarde demais.\n\n\u201c\u00c9 uma l\u00e1stima. Confian\u00e7a \u00e9 algo que s\u00f3 se perde uma vez.\u201d O Professor diz parecendo descer de um ve\u00edculo.\n\n\u201cProfessor, um segundo. Por favor me escute!\u201d Carlos diz acelerado.\n\n\u201cEu estou prestes a fazer algo\u2026 que vou me arrepender profundamente, voc\u00eas for\u00e7aram minha m\u00e3o, entende?\u201d A voz triste agora se torna ap\u00e1tica, seus ouvidos se fecharam, \u201cEu n\u00e3o gostaria de o fazer por nada e agora voc\u00ea me provou que quem sabe h\u00e1 chances.\u201d\n\n\u201cProfessor! Nunca houve um caso disso. Nunca nos envolvemos com um, mas em toda hist\u00f3ria da Ordem n\u00e3o existe registro de ressurrei\u00e7\u00f5es.\u201d Carlos continua tentando o convencer.\n\n\u201cUma chance \u00e9 o que preciso. Eu n\u00e3o pe\u00e7o por 9 em cada 10 casos, se 1 em cada 100 casos funcionar eu estou mais que satisfeito.\u201d Professor continua tocando uma campainha, \u201cEla merece, afinal. Eu vou lhe dar meu \u00faltimo aviso, n\u00e3o venha atr\u00e1s de mim, somente morte o espera e voc\u00eas n\u00e3o me passam o ar de pessoas que eu gostaria de ver fora desse mundo.\u201d\n\nA liga\u00e7\u00e3o \u00e9 encerrada. Carlos deixa o celular cair, ajeita a pistola em sua m\u00e3o com a mira em Giovanna.\n\n\u201cN\u00e3o! Carlos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 isso!\u201d Paulo diz do seu lado, ele sabe que se tentar retirar a pistola de Carlos o mesmo vai atirar, \u201cN\u00f3s n\u00e3o somos assassinos.\u201d\n\n*Ela matou a Bruna. Ela enlouqueceu o George.*\n\n\u201cVoc\u00ea est\u00e1 fazendo o mesmo rosto dele.\u201d Giovanna diz.\n\n\u201cCala boca garota!\u201d A Lu\u00edsa ordena.\n\n\u201cSabe eu sei quando algu\u00e9m est\u00e1 prestes a perder a cabe\u00e7a de vez e voc\u00eas todos est\u00e3o bem pr\u00f3ximos.\u201d Giovanna continua, \u201cVoc\u00ea fica me apontando essa arma falando para si mesmo que \u00e9 diferente de n\u00f3s. Deixe o sentimento realmente te levar! Puxa esse gatilho!\u201d\n\nCarlos respira, inspira, conta at\u00e9 tr\u00eas e abaixa a arma lentamente.\n\n\u201cIsso, passa para c\u00e1 a pistola.\u201d Diz o Paulo.\n\n\u201cSe a garota com o rifle tivesse puxado o gatilho logo que tivesse me visto as coisas seriam diferentes.\u201d Giovanna diz com olhar penetrante, \u201cEu ainda consigo lembrar do jeito que ela tentava chamar por ajuda enquanto se afogava no pr\u00f3prio sangue.\u201d O rosto dela come\u00e7a a se transformar no da Bruna com o corte na garganta.\n\nCarlos levanta r\u00e1pido sua pistola j\u00e1 disparando em dire\u00e7\u00e3o a Giovanna. Paulo corre para segurar a pistola, mas 3 tiros j\u00e1 haviam sido disparados. 2 desses acertaram a barriga de Giovanna que come\u00e7a a gritar de dor, Lu\u00edsa corre em dire\u00e7\u00e3o a mesma para estancar o sangramento.\n\nPaulo ainda com a escopeta de Carlos na m\u00e3o o acerta com a coronha na barriga de Carlos, o acerto \u00e9 em cheio e o mesmo cai sem ar no ch\u00e3o.\n\n\\-/-/-/-/-\n\n\u201cEsse sil\u00eancio vai me matar.\u201d Tales diz do volante, Carlos est\u00e1 em seu fusca. Era a primeira vez que ele tinha entrado naquele carro, os outros da equipe H estavam na van levando Giovanna at\u00e9 o Suvaco Seco e Tales havia se proposto a buscar ele, \u201cVoc\u00ea quase matou uma pessoa sem que ela pudesse se defender. H\u00e1 claro, ela vai sobreviver. Nenhum \u00f3rg\u00e3o vital foi acertado, felizmente.\u201d\n\nCarlos continua silencioso no banco de passageiro.\n\n\u201cSabe porque seria a decis\u00e3o errada matar ela, daquele jeito eu quero dizer.\u201d Ela pergunta deixando Carlos pensar por algum tempo.\n\n\u201cVoc\u00ea vai falar algo de \u00e9tica: \u2018Se voc\u00ea mata um assassino o n\u00famero de assassinos no mundo n\u00e3o muda\u2019 ou nessa linha?\u201d\n\n\u201cO que? Quem disse isso?\u201d Ela pergunta rindo, \u201cN\u00e3o, n\u00e3o nada disso, n\u00f3s n\u00e3o fazemos justi\u00e7a aqui Carlos. N\u00f3s somos a primeira e \u00faltima barreira da Realidade contra o Outro Lado. \u00c9tica \u00e9 importante, mas cabe a n\u00f3s colocar na balan\u00e7a quanto de crueldade \u00e9 aceit\u00e1vel para realizar um objetivo.\u201d\n\n\u201cBesteira. Aposto que a maioria da Ordem seria incapaz de matar algu\u00e9m inocente.\u201d\n\n\u201cJ\u00e1 ouviu falar no caso de Carpazinha?\u201d Tales pergunta, Carlos havia ouvido falar sobre isso, mas apenas por cima algo relacionado com Luzidios era tudo que ele sabia, \u201cA Ordem ateou fogo em uma vila toda. Todos os moradores morreram da maneira mais dolorosa poss\u00edvel, em sua maioria eles eram inocentes. Ent\u00e3o n\u00e3o, a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 \u00e9tica ou justi\u00e7a.\u201d\n\nCarlos fica encarando o rosto de Tales que n\u00e3o d\u00e1 nenhum ind\u00edcio de estar mentindo ou brincando. Ela olha de volta para ele esperando ele dar mais um palpite.\n\n\u201cEnt\u00e3o porque matar ela seria a decis\u00e3o errada?\u201d\n\n\u201cEla sabe o rosto da mulher que o Professor quer trazer de volta. A Lu\u00edsa sabe como acessar mem\u00f3rias de pessoas, ela conseguiria acessar essa informa\u00e7\u00e3o.\u201d\n\n\u201cSe o Professor conectar os pontos ele pode matar a Giovanna logo depois ou no pior dos casos durante o processo.\u201d\n\n\u201c\u00c9 exatamente por isso que a Lu\u00edsa n\u00e3o acessou, mas isso est\u00e1 errado. Ela deveria ter acessado a mente da escolhida, mesmo se isso fosse custar a vida da Giovanna.\u201d A resposta foi imediata e ap\u00e1tica, \u201cEu quero que esse caso acabe. Eu escolhi essa equipe a dedo, lembra? Voc\u00eas seis s\u00e3o amigos ou pessoas que eu admirava de longe.\u201d Ela pausa, olha para tr\u00e1s do fusca, um papel com um bonde e 6 bonecos palitos desenhados est\u00e1 jogado no banco de tr\u00e1s, \u201cO Professor e seus c\u00famplices n\u00e3o merecem minha simpatia. Mas agora n\u00e3o importa, ela vai para Suvaco Seco e vai ficar complicado tentar acessar sua mente, at\u00e9 porque ela est\u00e1 em estado grave e n\u00e3o tenho ideia do que ocorre se algu\u00e9m morrer enquanto voc\u00ea acessa a mente dela.\u201d\n\nO fusca vira uma esquina e no final da rua o Elmo Falante aparece.\n\n\u201cDe qualquer modo n\u00f3s ainda temos uma, possivelmente duas pessoas, que far\u00e3o algo grande e perigo, mas n\u00e3o temos nenhuma pista at\u00e9 o momento.\u201d Tales diz de volta em seu tom sereno, \u201cO que voc\u00eas v\u00e3o fazer?\u201d\n\nCarlos se ajeita no banco, olha para o rel\u00f3gio. \n\n\u201cDEFCON 1.\u201d",
            "subreddit": "OrdemParanormalRPG",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13zhx4b",
            "comments": [
                "Cap\u00edtulos em ordem de leitura:\r  \n\r  \nLu\u00edsa I: [link]\r  \n\r  \nCarlos I: [link]\r  \n\r  \nCarlos II: [link]\r  \n\r  \nPaulo I: [link]\r  \n\r  \nLu\u00edsa II: [link]\r  \n\r  \nPaulo II: [link]\r  \n\r  \nCarlos III: [link]\r  \n\r  \nGeorge I: [link]\r  \n\r  \nSabrina I: [link]\r  \n\r  \nMiguel I: [link]\r  \n\r  \nMiguel II: [link]\r  \n\r  \nLu\u00edsa III: [link]\r  \n\r  \nCarlos IV: [link]\r  \n\r  \nPaulo III: [link]  \n\n\nCarlos V:  [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como a arte funciona na bruxaria?",
            "selftext": "Bem o t\u00edtulo \u00e9 uma d\u00favida em minha mente.\nSou uma pessoa bem art\u00edstica, gosto de pintar, esculpir, criar coisas em geral e eu gosto muito da bruxaria em si, mas as vezes eu sinto que ela \u00e9 muito restrita a coisas muito espec\u00edficas como rituais tendo que ser feitos sempre da mesma maneira ou ent\u00e3o sempre ter que se basear em algum ritual j\u00e1 existente para algo ser feito.\nTalvez seja uma ideia errada, por\u00e9m eu realmente n\u00e3o sei ent\u00e3o se eu disse ou disser algo errado me desculpe.\nEu tamb\u00e9m me pergunto se desenhar \u00e9 considerado algo religioso n\u00e3o sei, teve vezes que para mim a arte foi t\u00e3o espiritual quanto arte realmente ent\u00e3o eu n\u00e3o sei kkkkk voc\u00eas sabem algo sobre tem alguma opini\u00e3o ou sei l\u00e1?",
            "subreddit": "bruxaria",
            "topic": "esculpir",
            "id": "149tio6",
            "comments": [
                "Eu tamb\u00e9m fico meio estranha com essa ideia de rituais e magia serem feitos da mesma forma sempre. Por\u00e9m, voc\u00ea n\u00e3o precisa seguir isso. Voc\u00ea pode criar seu pr\u00f3prio sistema de feiti\u00e7os e rituais. N\u00e3o precisa seguir \u00e0 risca essas coisas prontas. Algumas formas de rituais costumam der indicados pra iniciantes pela facilidade de execu\u00e7\u00e3o, mas acho que se torna bem repetitivo. \ud83d\ude2a",
                "Ol\u00e1! A arte pode ser usada dentro da bruxaria sim. Eu costumo ver muito as pessoas colocando sigilos (s\u00edmbolos m\u00e1gicos) dentro de pinturas, usando cores correspondentes \u00e0 inten\u00e7\u00e3o nos desenhos ou simplesmente energizando a arte enquanto cria. Se for do seu interesse, artesanato tamb\u00e9m pode ser embu\u00eddo de magia.",
                "Creio eu que os feiti\u00e7os e os rituais mais poderosos s\u00e3o aqueles que voc\u00ea mesma cria com a suas inten\u00e7\u00f5es, por mais que nossa base sejam de coisas j\u00e1 existentes sejam de outras bruxas ou de parentes ou ancestrais ou algum rito religioso antigo, eu vejo muito a bruxaria como uma forma de liberdade e acho que isso inclui as express\u00f5es das inten\u00e7\u00f5es das mais diversas formas, inclusive em diversos tipos de arte j\u00e1 que n\u00e3o estamos presos a nada.",
                "Oi... H\u00e1 anos que venho falando sobre isso. Criticando gente que inventa isso. Voc\u00ea n\u00e3o falou nada errado, voc\u00ea apenas est\u00e1 come\u00e7ando a enxergar os fatos, o que \u00e9 muito bom... Essas coisas tudo que vc disse, \u00e9 tudo coisa que est\u00e1 escrito nestes livros te\u00f3ricos e balelentos. O que acontece... A bruxaria n\u00e3o \u00e9 restrita ao desbravamento, ela \u00e9 algo interno e pertence a todos n\u00f3s pelo simples fato de que nos compomos dela. O problema s\u00e3o as pessoas... (sempre o ser humano com sua \"habilidade\" de achar que sabe das coisas)...s\u00e3o as pessoas que a v\u00eaem como hist\u00f3ria de fantasia e reescreve-nas com regras tolas, pondo na cabe\u00e7a dos outros ideias bestas sobre como \u00e9 sua pr\u00e1tica, natureza e sua ess\u00eancia. \"Toda arte manual na hist\u00f3ria humana \u00e9 uma heran\u00e7a ancestral e toda heran\u00e7a ancestral \u00e9 m\u00e1gica porque te faz sentir a energia deixada nela\". Ent\u00e3o sim, sempre ir\u00e1 se mostrar de forma m\u00edstica. Para vc ter uma id\u00e9ia a arte \u00e9 uma proeza e faz parte de qualquer legado m\u00e1gico e inclusive era praticado, e \u00e9 at\u00e9 hoje. Se quiser saber e entender melhor sobre isso. Me chame pra uma conversa, fa\u00e7a suas perguntas e o que eu puder responder, responderei com total sinceridade... E n\u00e3o se deixe influenciar por livros que limitam pr\u00e1ticas, repetem balelas e faz charlat\u00f5es encherem os bolsos com m\u00e9ritos que n\u00e3o lhes pertencem.",
                "Apenas lembrem-se de uma coisa... Existem duas formas de conduzir pr\u00e1ticas m\u00e1gicas:\n\n\u2022Uma \u00e9 bem simples. Por\u00e9m, d\u00e1 pra dizer que \u00e9 um tanto quanto \"perigoso\" se n\u00e3o estiver preparado ou bem guiado por algu\u00e9m. Esta \u00e9 a maneira usada por diversas religi\u00f5es, na maioria africanas e pelo incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 crist\u00e3s.... (Siiim, os crist\u00e3os, por mais que n\u00e3o aceitem o fato, s\u00e3o praticantes de magia tanto quanto um bruxo ou feiticeiro).\n\n\u2022Outro jeito \u00e9 mais complexo, menos vidente, e at\u00e9 mais poderoso (diga-se de passagem), o \u00fanico por\u00e9m, \u00e9 que as pessoas, inclusive os que escrevem sobre bruxaria, desconhecem e por tanto voc\u00ea n\u00e3o ver\u00e1 nos livros destes charlat\u00f5es. \u00c9 atrav\u00e9s do que podemos chamar, \"energia despertada do subconsciente\". Vale ressaltar que estou falando de usar a pr\u00f3pria energia, o ki, a aura, a est\u00e1tica, enfim, como vcs entenderem. Isso \u00e9 visto bastante nas culturas orientais. E um exemplo bem visto \u00e9 o tal \"Reiki\"\n\n\"Tudo que fizerem relativo a isso, ir\u00e1 funcionar, ou ter efeito, somente se p\u00f4r energia, caso contr\u00e1rio qualquer tentativa, ser\u00e1 in\u00fatil\". Eis o motivo que muitos n\u00e3o entendem porque nada d\u00e1 certo."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Parla, que o Collor te espera... (Tasso esculpe Ciro). Charge Jornal O POVO (Mar\u00e7o/1991). Valber Benevides.",
            "selftext": "Contexto:\n\"Tomei posse no ret\u00e2ngulo da charge di\u00e1ria do O POVO no mesmo dia em que Ciro assumia o Executivo estadual (15/03/1991).\n\nPosse \u00e9 sempre um prato cheio para humoristas. Retratem aquele momento inspirado em Michelangelo. Tasso Jereissati acabava de esculpir a sua obra mais perfeita, representada por uma est\u00e1tua de Ciro: \"Parla , que o Collor te espera\". A situa\u00e7\u00e3o para o governo do Cear\u00e1 n\u00e3o era boa, pois havia uma forte desaven\u00e7a entre Tasso e o ent\u00e3o presidente Fernando Collor de Mello, com a licen\u00e7a da palavra.\"",
            "subreddit": "Fortaleza",
            "topic": "esculpir",
            "id": "131rod7"
        },
        {
            "title": "Sou Babaca Por ODIAR Meus Amigos+",
            "selftext": "AVISO:Se for colocar EOB s\u00f3 pelo titulo e sem motivo nem precisa ler o post estou buscando conselhos de verdade.\n\nBULLYING ''AMIGAVEL''(PARTE 1)\n\nesse \u00e9 o segundo post, vou juntar com  o primeiro de forma um pouco alterada e aprofundada para que entendam melhor.\n\nEu (J13anos) possuo Ansiedade Social(n\u00e3o conseguir ser comunicativo com as pessoas)mas uns meses atr\u00e1s fiz alguns ''Amigos'' a primeira vou chama-la de AL,AL era uma otima pessoa,comecei a gostar mais dela por coisas em comum como Animes,Series,Jogos e etc.....\n\nela me contou at\u00e9 um segredo que poucas pessoas sabem s\u00f3 seus amigos,que ela \u00e9 lesbica apoiei ela 100% e me senti muito bem por ela confiar em [link] o tempo conheci outros amigos dela A,T e AP(o A e o grupinho dele me odiava no come\u00e7o por achar que eu era convencido s\u00f3 por um ser quieto e isso me afetou muito psicologicamente)mas eu perdoei pois sempre busquei o perd\u00e3o e segui em frente(FOI TROUXA EU DO PASSADO).\n\nTava tudo de boa s\u00f3 paz e amizade,at\u00e9 que o A come\u00e7ou a fazer ''brincadeiras'' comigo depois de um acontecimento( isso aconteceu depois de eu brincar com um menino menor de soco,e algumas pessoas a Y,e o A acharam que era bullying mas eu me expliquei que era brincadeira e me arrependi mas o A em todas as \"brincadeiras\" eles usam o menino como contexto,pra algo que aconteceu a 3 meses).\n\nok eu tava de boa pensei \"deve ser o que amigos fazem\"(nunca TIVE AMIGOS),mas isso piorou fazendo com que a AL,A,T,e a AP me zoassem TODO DIA,roubando o meu material, xingando o meu ego me chamando de ego\u00edsta, babaca e etc... Inclusive zoando a minha apar\u00eancia (sou gordo) desenhando elefantes na lousa,mas teve algo que me fez chegar na gota da \u00e1gua,estava eu quieto de boa na sala at\u00e9 que a AP,me deu uma carta na minha mesa(eu estranhei)e perguntei o que era aquilo,ela falou que algu\u00e9m gostava de mim e mandou ela dar a carta(TROUXA),eu pensei e questionei se era verdade, ent\u00e3o respondi a carta que precisaria conhecer ela pra gostar dela(TROUXA),ent\u00e3o a AP marcou um encontro atr\u00e1s do refeit\u00f3rio,mas eu n\u00e3o fui por medo e por suspeita de ser mas uma brincadeira de mal gosto, ent\u00e3o fiquei com meus outros amigos(que fui fazendo com o passar do tempo)AR,V,JE(est\u00e1vamos na escada da escola) chega o grupinho falando pra eu ir a menina tava esperando,eu me senti pressionado(e se for verdade e se algu\u00e9m me amar,mas e ser for mentira)ent\u00e3o desisti de ir mesmo e adivinha ,era mentira,era a AL a tal menina me zoando come\u00e7aram a rir de mim e me zoar.\n\nEu me senti quebrado pensando que nenhuma garota iria gostar de mim na minha vida(tenho sentimentos muito fr\u00e1geis) remoendo isso em mim,o V me deu conselhos falando que era pra falar pro diretor,mas eu n\u00e3o queria arrumar problemas ent\u00e3o decidi n\u00e3o falar,e por causa disso e de outros acontecimentos comecei a odiar eles.\n\nAtualiza\u00e7\u00e3o+\n\nTRISTEZA, MUDAN\u00c7A E MEDO(Parte 2)\n\nTinha chegado as ferias ent\u00e3o eu decidi que iria ignorar eles(o duro que tinha a Eletiva)as primeiras semanas foram normais mais depois voltou tudo de novo de forma pior,como come\u00e7ar a me seguir no intervalo,zoar a minha forma de comer sendo que como de boca fechado como todo mundo,mais a pior coisa foi no ultimo dia que foi a eletiva,quase todo mundo tava organizando a sala e a professora mandou eu n\u00e3o ajudar para eu ficar tranquilo e sentado na cadeira,ae chega o A e fala muito alto ''o J voc\u00ea n\u00e3o vai ajudar em nada mesmo vai ficar sentado seu pregui\u00e7oso'' todo mundo da eletiva olha pra mim,principalmente as meninas mais influenciavel da nossa sala com um olhar de desprezo e nojo.\n\nMeu cora\u00e7\u00e3o acelerou e fiquei suando muito(n\u00e3o gosto de ser o centro das aten\u00e7\u00f5es)comecei a ouvir cochichos no ouvidos e fiz oque ele mandou de cabe\u00e7a baixa,e denovo a prof falou n\u00e3o deixa,pode ficar sentado,mas nem liguei mais eu sempre fui um trouxa que fazia tudo o que ele mandava.\n\nDepois cheguei em casa aliviado,mais triste,me fez lembrar da frase que mais ele falava pra mim n\u00f3s trabalhos em grupo ''Nem Tentar Fazer Com Outras Pessoas Grupo NINGUEM VAI TE QUERER,NINGUEM TE VALORIZA,NINGUEM GOSTA DE VOC\u00ca'' eu chorei muito s\u00f3 olhando pro teto do meu quarto at\u00e9 que lembrei do comentario do post anterior sobre uma dica para eu perder peso a calistenia(exercicio com o peso corporal)e pensei eu vou derrotar ele,vou come\u00e7ar a fazer exercicio, vou me tornar forte n\u00e3o tanto fisicamente mais sim mentalmente(j\u00e1 que como eu disse oque mais me afetava era a minha aparencia),se eu encontrar ele nada vai me afetar mais, minha confian\u00e7a vai ser indestrutivel,eu vou ser EU(m\u00fasica dramatica kk)......\n\nAs primeiras semanas foram dificeis a dor era muita,por o meu corpo n\u00e3o ser acostumado a exercicios fisicos,mais eu me esforcei e continuei fazendo todo dia,comecei a at\u00e9 levantar peso,provavelmente n\u00e3o sei,mais tu deve ta pensando HISTORIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O,n\u00e3o eu perdi um pouco mais ainda to meio gordinho,mais isso n\u00e3o \u00e9 problema esculpir um corpo demora muito.\n\nMais um Dia teve um problema eu forcei demais s\u00f3 um tiquinho(kkk) no peso e meu bra\u00e7o(n\u00e3o sei,se foi o nervo ou o musculo mais,n\u00e3o consigo dobrar mais o bra\u00e7o to com muita dor,mais n\u00e3o vou desistir,ok)enquanto ontem eu tava no carro indo pro hospital minha m\u00e3e falou sobre mudar de escola,eu tava muito feliz de sair daquele inferno,(pensei nunca mais vou ver o A e os meus colegas escrotos),mesmo perdendo os meus amigos de l\u00e1(n\u00e3o totalmente tenho o Whats deles,e um \u00e9 meu vizinho kk,vou tentar mudar de ser quietinho vou fazer varios amigos...)ent\u00e3o ela fala tambem vou colocar voc\u00eas na Mirim,ok de boa,MAIS TEM UM GRANDE MAIS,o A O CARA QUE EU MAIS ODEIO,EST\u00c1 NA MIRIM(porque tu sabe OP? ,ele contava para os amigos dele sobre ele n\u00e3o poder jogar com eles por causa da Mirim,e eu sempre escutava).\n\nEu denovo com aquele pensamento de ser forte,nada vai me parar,mais aquele medo,daquele garoto  quietinho,sensivel e com medo voltou,e se ele voltar a me zoar me humilhar e se eu n\u00e3o poder ser EU mesmo.....\n\nCARA ISSO TA ME DESTRUINDO SERIO QUERIA SABER SE SOU O BABACA(MESMO TENDO AS RESPOSTAS),E CONSELHOS PRA ESSE MEDO SAIR DE MIM.",
            "subreddit": "EuSouOBabaca",
            "topic": "esculpir",
            "id": "zofuxj",
            "comments": [
                "# Veredito atual: N\u00e3o \u00e9 o babaca (85.71% de 14 votos)\n\n\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o feita em: 24/01/2023 \u00e0s 00:48\n\n Vou contar as respostas que as pessoas d\u00e3o nesse post! Pra ser contado, responda com essas siglas o post:\n\nNEOB - N\u00e3o \u00e9 o babaca (E o resto sim)\n\nEOB - \u00c9 o babaca \n\nNGM - Ninguem (\u00e9 o babaca) \n\nTEOB - Todo mundo \u00e9 o babaca \n\nINFO - Falta informa\u00e7\u00e3o \n\nFANFIC - Quando \u00e9 fanfic\n\nDemora um pouco at\u00e9 eu contar tudo, ent\u00e3o espere alguns minutos... Ou sei l\u00e1, tanto faz.\n\nNota: Eu n\u00e3o conto respostas a coment\u00e1rios, somente coment\u00e1rios.\n\n# Tabela de votos\nVoto | Quantidade | %\n:--:|:--:|:--:\nNEOB | 12 | 85.71%\nEOB | 1 | 7.14%\nNGM | 0 | 0.00%\nTEOB | 0 | 0.00%\nINFO | 0 | 0.00%\nFANFIC | 1 | 7.14%\n\n# Entre no nosso servidor do [link]\n                \n^(Eu sou um rob\u00f4 e esse coment\u00e1rio foi feito autom\u00e1ticamente. Beep bop!) \n^(Lucas Bot v2.0 - by [link]",
                "NEOB. vai no m\u00e9dico cuidar do bra\u00e7o. Converse com sua m\u00e3e.  Conte tudo a ela. Pe\u00e7a pra fazer terapia e pra mudar de col\u00e9gio.",
                "# Veredito atual: N\u00e3o \u00e9 o babaca (85.71% de 14 votos)\n\n\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o feita em: 24/01/2023 \u00e0s 00:48\n\n Vou contar as respostas que as pessoas d\u00e3o nesse post! Pra ser contado, responda com essas siglas o post:\n\nNEOB - N\u00e3o \u00e9 o babaca (E o resto sim)\n\nEOB - \u00c9 o babaca \n\nNGM - Ninguem (\u00e9 o babaca) \n\nTEOB - Todo mundo \u00e9 o babaca \n\nINFO - Falta informa\u00e7\u00e3o \n\nFANFIC - Quando \u00e9 fanfic\n\nDemora um pouco at\u00e9 eu contar tudo, ent\u00e3o espere alguns minutos... Ou sei l\u00e1, tanto faz.\n\nNota: Eu n\u00e3o conto respostas a coment\u00e1rios, somente coment\u00e1rios.\n\n# Tabela de votos\nVoto | Quantidade | %\n:--:|:--:|:--:\nNEOB | 12 | 85.71%\nEOB | 1 | 7.14%\nNGM | 0 | 0.00%\nTEOB | 0 | 0.00%\nINFO | 0 | 0.00%\nFANFIC | 1 | 7.14%\n\n# Entre no nosso servidor do [link]\n                \n^(Eu sou um rob\u00f4 e esse coment\u00e1rio foi feito autom\u00e1ticamente. Beep bop!) \n^(Lucas Bot v2.0 - by [link]",
                "NEOB com certeza. Sei como \u00e9 ter amigos que s\u00f3 te humilham e te deixam pra baixo\u2026 Mas tenho certeza que vc vai fazer amizades muito melhores do que essas e que essas amizades v\u00e3o te ajudar muito a ser uma pessoa mais forte.",
                "NEOB\n\nSe o bra\u00e7o continuar assim vai pro medico fazer exame (se for no SUS ele vai falar que e virose)",
                "NEOB cara t\u00e1 certinho isso n\u00e3o \u00e9 amizade nem aqui nem na China vc n\u00e3o pode ficar preso nisso vc \u00e9 novo e tem tempo pra conhecer gente nova legal.",
                "honestamente? babaca, parece fanfic, e vai aprender a escrever. PORRA TREZE FUCKING ANOS MEN\u00d3, PQP",
                "1) Diria que \u00e9 F4nfic se n\u00e3o tivesse acontecido algo parecido comigo no passado.\n\n2) N\u00e3o s\u00e3o teus amigos, est\u00e3o de usando como palha\u00e7o do grupo para divertirem-se. Voc\u00ea \u00e9 um mascote. \n\n3) Recomendo tirar a cabe\u00e7a dessa teia de aranha social, essa loucura onde voc\u00ea tem que ficar de olho em cada relacionamento que tem e quem gosta de quem. Esse medo jamais ir\u00e1 embora enquanto voc\u00ea viver imerso nesse mundo ficcional onde ter amigos \u00e9 o mais importante, onde o social \u00e9 tudo. Viva o seu, fa\u00e7a o que quer, seja gentil com quem parece legal; se n\u00e3o houver ningu\u00e9m ent\u00e3o que se dane.\n\n4) NEOB, nem entendo porque voc\u00ea pensaria o contr\u00e1rio.",
                "EOB",
                "NEOB tenta superar isso",
                "Neob. Essas pessoas n\u00e3o s\u00e3o tuas amigas nem de longe."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "um portugu\u00eas com dores de est\u00f4mago na Pol\u00f3nia",
            "selftext": "Estive de Erasmus na Pol\u00f3nia, numa cidade chamada szczecin, que em portugu\u00eas se diz Estetino. A hist\u00f3ria que estou prestes a contar \u00e9 como que um intervalo naquela que, at\u00e9 \u00e0 data, foi a melhor experi\u00eancia da minha vida. L\u00e1 conheci um grupo de Italianos e andavamos sempre juntos. Festas, sa\u00eddas, viagens. N\u00e3o, n\u00e3o estudavamos.. e um dia decidimos, 4 do nosso grupo, fazer uma viagem que envolvia bilhetes de comboio e, no meu caso, trocas e baldrocas entre comboios e autocarros. Mas at\u00e9 que fosse necess\u00e1ria essa troca, eu n\u00e3o me tinha apercebido... Fomos os 4 at\u00e9 Crac\u00f3via e depois at\u00e9 Vars\u00f3via. 2 rapazes e 2 raparigas a viajar pela Pol\u00f3nia. Lindo. No ultimo dia, em Vars\u00f3via, as 2 raparigas apanharam um comboio ao meio dia de volta para a nossa cidade, Estetino, e eu deveria ter ido com elas, mas a confus\u00e3o da lingua polaca fez-me entender que n\u00e3o haveriam lugares nesse comboio, e comprei a viagem para uma hora depois. O outro rapaz foi de avi\u00e3o, na manh\u00e3 seguinte. \u00c9 quase como ir de Faro ao Porto. \nAo comprar o meu bilhete, apercebi-me que havia uma mensagem em letras vermelhas, pronta para captar a minha aten\u00e7\u00e3o, como se eu tivesse a fazer uma asneira muito grande e se continuasse seria penalizado severamente. Ent\u00e3o o que \u00e9 que eu fiz? N\u00e3o liguei nenhuma. Deixei passar a mensagem a vermelho, que me poderia ter salvo de uma noite de sofrimento e angustia.. mas j\u00e1 l\u00e1 vamos.\nComo disse, apanhei um comboio, o qual eu achava que me levava ao meu destino final. Quando o pica, um senhor careca nos seus 60 e tal, robusto, me aborda e pede o bilhete, diz-me umas palavras que pouco entendi. E uma dessas palavras era a minha cidade destino. Pedi-lhe que me traduzisse a mensagem em ingl\u00eas e felizmente consegui perceber o que ele disse, que foi \"em Piwa tens de sair e apanhar o autocarro para Estetino\". Aqui a mensagem vermelha no meu bilhete fez todo o sentido. Porque \u00e9 que eu n\u00e3o traduzi esta treta antes e me mantive nesta ignor\u00e2ncia est\u00fapida?? \nChegamos a Piwa, sa\u00ed do comboio e perguntei onde estava o autocarro. Nisto tinha um intervalo de 5 minutos desde que saio do comboio at\u00e9 que o autocarro parte. Sa\u00ed da esta\u00e7\u00e3o e... foi isso. Sa\u00ed da esta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estava l\u00e1 nenhum autocarro. Comecei a suar dentro de casacos numa vila com 5 graus negativos. Corri os arredores da esta\u00e7\u00e3o a perguntar-me se estaria num pesadelo. Perguntei a uma lojista se tinha conhecimento de algum autocarro. S\u00f3 ouvi coisas. Neste sitio s\u00f3 falam POLACO! Ningu\u00e9m fala mais nada. E acredito que se falasse Polaco, este seria daqueles lugares remotos, com sotaques que ningu\u00e9m entende. \nVi a minha vida a andar para tr\u00e1s, e ap\u00f3s chamadas para colegas e inclusive, para a minha m\u00e3e, ca\u00ed em mim e desisti das tentativas de perceber como iria sair daquela esta\u00e7\u00e3o. Fui ver a que horas era o pr\u00f3ximo meio de transporte para a minha cidade, e s\u00f3 as 5h30 da manh\u00e3 \u00e9 que iria poder sair daquele s\u00edtio. \nConformei-me e fiquei sentado na esta\u00e7\u00e3o \u00e0 espera que o tempo passasse. Eram, por esta altura, 8 da noite. Cansado, com fome e cheio de frio, vesti um segundo par de cal\u00e7as, saquei do port\u00e1til e meti-me a ver um filme que tinha sacado e que j\u00e1 tinha visto mais de 10 vezes. Acho que \u00e9 importante referir que na esta\u00e7\u00e3o haviam 2 seguran\u00e7as. Um vagueava a esta\u00e7\u00e3o em rondas de hora a hora, o outro devia ficar atento \u00e0s c\u00e2maras. Este senhor, com um ar trancado e frio, caracter\u00edstico das gentes da Pol\u00f3nia, vestia-se com um estilo de mercen\u00e1rio que meti respeito. Mas era baixote. Giro. A certa altura da noite, tentei deitar-me no conforto que \u00e9 um banco de esta\u00e7\u00e3o, mas logo de seguida estava o senhor a murmurar umas palavras. Apesar de n\u00e3o perceber verbalmente, percebi gestualmente. Ele n\u00e3o queria que me deitasse. Ou seja, tinha de ficar sentado se queria ficar dentro daquele igl\u00f4. A noite foi passando, assim como os mendigos que por l\u00e1 existiam. Esqueci-me de salientar que desde a meia noite que n\u00e3o havia luz... nem eletricidade. O meu port\u00e1til acabou por sucumbir. \nEram 4 da manh\u00e3 e eu so pensava que dali a pouco estava novamente a caminho do conforto da minha resid\u00eancia. A esta hora o seguran\u00e7a ligou a luz da esta\u00e7\u00e3o e com isso ligou tamb\u00e9m as m\u00e1quinas de venda autom\u00e1tica. Bolachinhas de chocolate e leite quente num bucho vazio e stressado n\u00e3o s\u00e3o a melhor combina\u00e7\u00e3o. Come\u00e7ou-me a dar uma real vontade de estoirar uma sanita, que j\u00e1 n\u00e3o conseguia pensar em mais posi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de dobrar um corpo humano. Procurei as casas de banho numa subida e descida de escadas exaustiva e depois de correr uma maratona de barriga em plena guerra nuclear, encontrei as casas de banho... FECHADAS!\nToca de subir e descer escadas novamente  em busca do mercen\u00e1rio perdido. N\u00e3o encontrava o sacana do seguran\u00e7a e a minha barriga j\u00e1 gritava comigo num tom que me deixava desconfort\u00e1vel. \nDe volta \u00e0s casas de banho, apercebi-me que uma das portas (a dos deficientes), tinha uma fechadura que com uma moeda se daria destrancada. E assim foi. Arrombei uma casa de banho para deficientes com uma moeda de poucos zlots. Entrei, sentei-me e... AAAAHAHHHHHHHHHHH t\u00e3o boooooom ! Torci-me todo quase como que a tentar que saisse tudo para fora. Passado 15 minutos de pura liberta\u00e7\u00e3o, estava a preparar-me para sair daquele lugar horrendo e ao atar um dos meus atacadores, a porta da casa de banho abre. Eu olho e ali estava o seguran\u00e7a. Olhei para ele e... continuei a atar os atacadores. Heis que ele come\u00e7ou a falar... Alto. Ele come\u00e7ou a espernear e a apontar para a porta, onde estava um papel com umas inscri\u00e7\u00f5es polacas que eu n\u00e3o entendi e sinceramente n\u00e3o quis saber. Passado 1 minuto de intenso serm\u00e3o numa lingua que n\u00e3o era a minha, ele liga para o colega dele, que vem l\u00e1 de cima e quando entende o que se passou, foi para um canto rir! Novamente, o mercen\u00e1rio volta a contactar algu\u00e9m e por obra divina eu entendi que ele ligara para a pol\u00edcia. Poucos minutos depois j\u00e1 estavam l\u00e1, e eu de atacadores desatados, com o segundo para de cal\u00e7as a meio das pernas e a press\u00e3o de ter um comboio dali a 10 minutos. Felizmente 1 dos 2 policias falava ingl\u00eas e consegui explicar toda a situa\u00e7\u00e3o enquanto ele observava toda a minha identifica\u00e7\u00e3o como se estivesse a avaliar um conjunto raro de cromos da bola. Nisto, temos 1 seguran\u00e7a que me quer levar preso, 1 pol\u00edcia que quer perceber o que se passou e os outros seguran\u00e7a e policia a rir no fundo do corredor. Foi um bocado embara\u00e7oso, mas teve piada na verdade. \nMas o momento mais saboroso foi quando o policia me disse \"que nao se volte a repetir\", depois de perceber que eu estava perdido, a estudar no norte da Pol\u00f3nia e com uma real vontade de esculpir uma sanita. Deixou-me ir e depois de agarrar nos 17 cart\u00f5es que lhe entreguei e puxar as cal\u00e7as \u00e0 zona da cintura, corri desalmadamente como se fosse apanhar o ultimo comboio para o paraiso. Entrei no comboio e s\u00f3 sa\u00ed quando tive a certeza que estava no lugar certo. \nMoral da hist\u00f3ria,  leiam as mensagens a vermelho nos bilhetes que compram. \u00c0s vezes pode ser uma coisa t\u00e3o simples como as instru\u00e7\u00f5es para o processo da vossa viagem. \nFilipe",
            "subreddit": "HQMC",
            "topic": "esculpir",
            "id": "12l47mb",
            "comments": [
                "OP vs Par\u00e1grafos"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Paulo II",
            "selftext": "Ol\u00e1! Esse \u00e9 o 6\u00ba cap\u00edtulo do 'Caso da Igreja Santa Agatha', caso queira encontrar os cap\u00edtulos anteriores eu deixei um coment\u00e1rio com todos os links em ordem.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\nOs dois continuam a trocar golpes, Paulo agora est\u00e1 conseguindo desviar de alguns golpes, ao mesmo tempo que consegue acertar mais do que ele normalmente conseguia. Ele observa o corpo im\u00f3vel de Lu\u00edsa no ch\u00e3o e decide fazer algo estupido, ele prepara um ataque de cima para baixo que deixaria seu corpo vulner\u00e1vel, mas ele precisa finalizar esse combate o quanto antes, ele levanta o machado e Rafael cai em sua armadilha, o machado cai sobre o ombro do homem e desce at\u00e9 sua barriga, junto com isso a m\u00e3o direita do homem toca no peitoral de Paulo que grunhe de dor.\n\nPaulo pula para tr\u00e1s e se aproxima de Lu\u00edsa, ele espera que o homem v\u00e1 o seguir, mas observa que o mesmo fica parado onde levou o golpe.\n\n*Espera mais um pouco Lu\u00edsa, s\u00f3 mais um pouco.*\n\nO homem tem seu corpo regenerado, ele d\u00e1 um passo na dire\u00e7\u00e3o de Paulo com muito esfor\u00e7o, Paulo n\u00e3o entende o que est\u00e1 havendo. Quando em combate, ele s\u00f3 v\u00ea um inimigo na sua frente, ele evita ver o rosto de seus inimigos, isso j\u00e1 o fez hesitar no passado. Mas agora ele observa o rosto do homem, uma grande barba branca preenche seu rosto, rugas preenchem sua pele, suas pernas est\u00e3o tremulas.\n\n\u201cMas o que?\u201d Diz o Paulo confuso.\n\n\u201cEsse deve ser o pre\u00e7o que voc\u00ea citou.\u201d Fala o Rafael olhando para Lu\u00edsa no ch\u00e3o.\n\n\u201cAcabou Rafael, voc\u00ea n\u00e3o pode mais combater!\u201d Grita o Paulo, mantendo seu local.\n\n\u201cEu n\u00e3o posso parar agora, o que eu fiz era tudo ou nada desde o in\u00edcio.\u201d Diz Rafael, caminhando com dificuldades at\u00e9 Paulo, \u201cEu sou um dos escolhidos, meu caro, preciso agir como tal.\u201d\n\n\u201cVoc\u00ea vai jogar sua vida no lixo assim?\u201d\n\n\u201cUm para recuperar a aurora\n\nUm para esculpir a carne\n\nUm para devolver o ser\n\nUm para preparar o retorno.\u201d Rafael diz quase como em um transe, caminhando at\u00e9 Paulo.\n\nPaulo n\u00e3o diz nada, ele prepara um ataque horizontal com seu machado, ele tem um alvo certo. Rafael continua caminhando, com olhar determinado em Paulo. Ele entra em \u00e1rea de alcance de Paulo e o mesmo move seu machado na dire\u00e7\u00e3o do pesco\u00e7o de Rafael. O golpe \u00e9 certeiro, sua cabe\u00e7a \u00e9 desconectada do corpo, ela voa por alguns instantes e ent\u00e3o ca\u00ed perto de uma arvore j\u00e1 com os olhos fechados.\n\n\u201cPaulo! Lu\u00edsa!\u201d Carlos grita de longe, ele vem correndo.\n\n\u201cA Lu\u00edsa. Ajuda ela primeiro. Eu estou bem.\u201d Diz o Paulo, seu corpo est\u00e1 com diversos pontos pretos, em alguns lugares est\u00e1 s\u00f3 pele e osso, mas ele continua em p\u00e9.\n\nNa vis\u00e3o de Paulo tudo ao seu redor come\u00e7a a passar acelerado, como se ele n\u00e3o estivesse sobre controle de seu pr\u00f3prio corpo, Carlos come\u00e7a a se desesperar para ent\u00e3o come\u00e7ar massagem card\u00edaca na Lu\u00edsa, ele liga para algu\u00e9m durante isso tudo. Uma crian\u00e7a entra na \u00e1rea onde isso tudo est\u00e1 acontecendo, seus olhos se enchem de l\u00e1grimas e ela sai correndo.\n\nAlguns minutos depois Dr. S\u00fdd chega e saca uma de suas inje\u00e7\u00f5es sem nome, ele e Carlos carregam o corpo dela para longe do parque, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 van deles. Tales est\u00e1 junto com eles ela \u00e9 uma mulher que utiliza \u00f3culos retangulares, assim como os de Lu\u00edsa, com cabelo curto e roupas de marcas, ela chega na frente de Paulo que continua parado.\n\n\u201cVoc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d Ela pergunta com sua voz serena.\n\n\u201cEstou.\u201d Ele responde de imediato.\n\n\u201cPode ficar tranquilo, ela vai ficar bem.\u201d Ela diz abra\u00e7ando Paulo, \u201cAquilo que aconteceu com a Bruna e o George n\u00e3o vai acontecer de novo.\u201d\n\nPaulo precisava manter suas emo\u00e7\u00f5es em cheque durante as miss\u00f5es, se algu\u00e9m n\u00e3o as manter logo os desesperados n\u00e3o possuem mais uma \u00e2ncora para retornar a raz\u00e3o. Mas existia algu\u00e9m que conhecia a verdadeira face por tr\u00e1s dessa m\u00e1scara, Paulo continua sem falar nada, ele sentiu tanto medo, esse tempo todo ele s\u00f3 pensou em como se apresentar novamente para a fam\u00edlia de um companheiro dizer seus p\u00easames e saber que a causa daquilo tudo foi ele mesmo. Ele finalmente solta seu machado, abra\u00e7a de volta Tales e de seus olhos um mar come\u00e7a a derramar.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\nOs dois voltam no carro de Tales, um fusca customizado com pintura azul e laranja no estilo carro de corrida vintage e os n\u00fameros 03 dos lados e no capo, Tales nunca explicou porque dos n\u00fameros, ela n\u00e3o havia customizado o carro, mas sim comprado pronto de algu\u00e9m em uma feira. Seu motor n\u00e3o era realmente de corrida, mas tamb\u00e9m havia sido modificado.\n\nN\u00e3o era a primeira, nem a d\u00e9cima vez que Paulo andava em seu fusca, a rela\u00e7\u00e3o dos dois era uma de \u2018Mais que amigos, mas menos que amantes\u2019. Eles sabiam esconder isso bem entre seus companheiros de Ordem, mesmo que Carlos e Bruna j\u00e1 tenham olhado para os dois com certa desconfian\u00e7a mais de uma vez.\n\n\u201cVoc\u00ea tem alguma caneta e papel?\u201d Ele pergunta.\n\n\u201cPorta luvas... atr\u00e1s do papel higi\u00eanico. Pra que?\u201d\n\n\u201cEu preciso anotar algo, se n\u00e3o vai me fugir \u00e0 mente.\u201d\n\nPaulo anota a \u00faltima frase que Rafael disse em uma folha de papel.\n\n\u201cUm poema veio \u00e0 sua cabe\u00e7a agora? O que significa?\u201d Pergunta a Tales.\n\n\u201cNa verdade, foi o que o Rafael disse isso para mim antes de morrer...\u201d\n\n\u201cE voc\u00ea tem alguma ideia do significado?\u201d\n\n\u201cEu tenho um palpite, cada verso \u00e9 um escolhido ou quem sabe um seja o Professor.\u201d Paulo pausa por um tempo, olha para Tales com uma express\u00e3o preocupada, ela fica confusa com isso, \u201cA sua conhecida, Gabriela Janeiro, voc\u00ea n\u00e3o deveria ir v\u00ea-la sozinha. Essas pessoas todas se transformaram por conta do paranormal... \u00e9 perigoso.\u201d\n\n\u201cEla n\u00e3o utiliza o paranormal. Ela conhece o paranormal, mas n\u00e3o utiliza.\u201d\n\n\u201cComo voc\u00ea pode ter certeza, qual foi a \u00faltima vez que a viu?\u201d Insisti Paulo.\n\n\u201cH\u00e1 uns 15 anos, quando ela teve seu primeiro contato com o paranormal, eu j\u00e1 manipulava o mesmo faziam 2 anos.\u201d Diz ela vendo a express\u00e3o abismada de Paulo, \u201cSim, eu sei. O Ver\u00edssimo e eu n\u00e3o seriamos bons amigos nessa \u00e9poca. Como eu disse, nos conhecemos faz bastante tempo.\u201d\n\n\u201cAs pessoas mudam, eu posso ir junto com voc\u00ea.\u201d\n\n\u201cEla nunca utilizaria o paranormal.\u201d Diz a Tales de maneira firme, era dif\u00edcil dela mudar o tom de voz, nunca era por nada, \u201cO primeiro contato com o paranormal dela mostrou tudo que ela precisava saber do paranormal: N\u00e3o se meta com ele, ele vai destruir tudo ao seu redor.\u201d\n\nPaulo continua a olhando como se esperasse mais sobre essa ocasi\u00e3o.\n\n\u201cMe desculpa se eu parecer meio seca, mas vamos n\u00e3o falar sobre esse incidente, por favor.\u201d\n\n\u201cSem problemas.\u201d Diz Paulo mudando seu olhar para a rua e mudando de assunto.\n\nO resto da viagem se conclui com ambos conversando sobre Westworld e Star Trek. Ambos entram pela entrada dos fundos do Elmo Falante, Paulo estava cheio de sangue em suas roupas. Dentro da base, Paulo \u00e9 levado para uma das camas da ala m\u00e9dica, ele n\u00e3o reclamou de dor at\u00e9 agora, mas seu corpo est\u00e1 sobre uma dor intensa, em seu caminho ele v\u00ea Lu\u00edsa conectada em alguns aparelhos, ela est\u00e1 viva e isso remove de seus ombros um mundo.\n\n\u201cO que aconteceu? Eu s\u00f3 sai por alguns minutos.\u201d Carlos diz com uma voz de culpa, \u201cDesculpa Paulo, eu precisava ter ficado l\u00e1.\u201d\n\n\u201cN\u00e3o foi sua culpa.\u201d Diz o Paulo pegando a folha de papel do bolso, \u201cNosso escolhido disse isso antes de morrer, agora se voc\u00ea me d\u00e1 licen\u00e7a eu preciso muito descansar.\u201d\n\nO Dr. S\u00fdd parece estar preparando alguma de suas inje\u00e7\u00f5es para Paulo, ele olha para Paulo como se fosse perguntar alguma coisa e o mesmo faz um sinal positivo com o ded\u00e3o. Ele vira de lado na cama e adormece.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\nPaulo acorda para ver o teto da ala m\u00e9dica, ele n\u00e3o tem sonhos ou pesadelos, em geral dormir \u00e9 quase como uma pausa tempor\u00e1ria no que ele estava fazendo, ele consegue se lembrar exatamente o que estava fazendo antes de dormir e dificilmente acorda indisposto, mesmo quando dorme sentado. Paulo v\u00ea do lado de sua cama uma garrafa de \u00e1gua, ele toma um pouco e percebe que o l\u00edquido est\u00e1 estranho em sua boca.\n\n*Perda de paladar... esse foi o efeito colateral da vez. Pelo menos eu consigo ver as cores, o que acontece se eu pegar o efeito de pesadelos? Ser\u00e1 que vou voltar a sonhar tamb\u00e9m depois de passar o efeito? Preciso perguntar para o S\u00fdd qualquer dia desses.*\n\nPaulo se levanta da cama, olha para seus bra\u00e7os, eles ainda est\u00e3o com marcas de que foram atingidos pelo elemento de morte e continuam doloridos, mas nada fora do esperado. Ele puxa o celular para ver a data: 26/12/2021 \u00e0s 9:24 da manh\u00e3, junto com isso est\u00e3o diversas mensagens de feliz natal de sua fam\u00edlia e amigos. A conversa entre ele e sua m\u00e3e tem 129 mensagens n\u00e3o lidas, ele olha s\u00f3 algumas pelas notifica\u00e7\u00f5es, ela est\u00e1 falando que soube do que houve pelo Carlos e est\u00e1 pedindo para ele desistir de sua carreira como agente.\n\n*O que voc\u00ea falou para ela Carlos? Isso vai me dar muita dor de cabe\u00e7a, vou mandar um \u2018Estou bem\u2019 e um \u2018Feliz Natal\u2019. Vamos deixar s\u00f3 por isso por hora. Depois eu mando \u2018Feliz Natal\u2019 para todo mundo atrasado, tenho uma miss\u00e3o para finalizar.*\n\nPaulo sai da ala m\u00e9dica vendo Lu\u00edsa ainda conectada a alguns aparelhos, ela parece estar bem melhor, seus dois ombros ainda est\u00e3o bem machucados, mas al\u00e9m disso ela parece estar est\u00e1vel. Ao lado de sua cama tem uma cesta com seus chocolates favoritos, Paulo torce para seu efeito colateral n\u00e3o ser perda de paladar.\n\nEle caminha at\u00e9 a \u00e1rea principal da base para se deparar com Carlos e Erik olhando para o painel de investiga\u00e7\u00e3o da van, mas colocado em uma das paredes do Elmo Falante. Carlos percebe que seu amigo chegou.\n\n\u201cPaulo! Voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 de p\u00e9? Que \u00f3timo!\u201d Carlos diz abrindo um sorriso, \u201cEu tenho algumas novidades do caso, mas primeiro de tudo, voc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d\n\n\u201cEstou, estou sim.\u201d Ele diz puxando uma cadeira para se sentar, \u201cBom dia, Erik.\u201d\n\n\u201cBom dia, Paulo.\u201d Diz o Erik impressionado, \u201cBem que o S\u00fdd falou que ele iria acordar hoje pela manh\u00e3, o cara nunca erra.\u201d\n\n\u201cBom as novidades s\u00e3o as seguintes, o Erik encontrou que o Mauricio trabalha como seguran\u00e7a em uma balada e adivinha qual balada seria essa.\u201d Carlos diz escondendo a resposta do painel.\n\n\u201cMiami Disco?\u201d Diz o Paulo com tom de voz cansado.\n\n\u201cExatamente! A Lu\u00edsa estaria pulando de alegria agora, eu consigo ouvir ela dizendo \u2018Est\u00e1 tudo conectado!\u2019.\u201d Diz o Carlos animado, mas ent\u00e3o sua voz fica envergonhada como se ele tivesse falado algo errado.\n\n\u201cEu j\u00e1 te disse, n\u00e3o foi culpa sua. Voc\u00ea foi fazer o que sempre fez e sempre dava certo... Vamos focar no que temos agora, por favor continue.\u201d\n\n\u201cCerto, o Mauricio trabalha na mesma balada que o Miguel, ela \u00e9 a fachada para Jormungand, um grupo de ocultistas que anteriormente cultuavam o Anfitri\u00e3o, mas que agora dizem enfrentar o paranormal. Eles nunca deram motivos para n\u00f3s irmos contra eles, at\u00e9 porque todos seus alvos at\u00e9 agora foram criaturas de morte e outros ocultistas da morte, mas eu sempre estou com um p\u00e9 atr\u00e1s, seus m\u00e9todos s\u00e3o... anti\u00e9ticos para se dizer o m\u00ednimo.\n\n\u201cAl\u00e9m disso, sobre o que voc\u00ea anotou do Rafael, me parece que s\u00e3o 4 escolhidos e n\u00f3s j\u00e1 eliminamos 1 deles. Ele pareceu conseguir controlar muito bem o elemento de morte, principalmente na \u00e1rea de cura, \u00e9 poss\u00edvel que o Victor Vasquez precise disso para o retorno de algu\u00e9m.\u201d\n\n\u201cSua mulher?\u201d Paulo pergunta.\n\n\u201cIsso que eu estava imaginando... nossas duas pistas at\u00e9 o momento s\u00e3o o Mauricio e o Jesse. Eu acho que seria melhor se n\u00f3s fossemos tentar conversar com o Miguel, n\u00f3s 3 n\u00e3o vamos durar contra os escolhidos se eles forem mais fortes que o Rafael, bem... n\u00f3s 3 n\u00e3o temos chance contra o Gladiador, isso acho que est\u00e1 claro.\n\n\u201cS\u00f3 tem um problema, a Tales proibiu qualquer um de n\u00f3s sair em miss\u00e3o em 2 pessoas. Ent\u00e3o vamos esperar a Lu\u00edsa acordar, que de acordo com o S\u00fdd ser\u00e1 amanh\u00e3.\u201d\n\n\u201cOnde a Tales est\u00e1?\u201d Paulo pergunta.\n\n\u201cEla saiu para falar com a Gabriela Janeiro faz algumas horas.\u201d\n\n\u201cSozinha?\u201d Paulo pergunta, j\u00e1 levantando, pegando sua bolsa para guitarra e cal\u00e7ando seus coturnos.\n\n\u201cIsso.\u201d\n\n\u201cEla pode correr perigo e n\u00f3s n\u00e3o? Voc\u00ea se esqueceu do que o Rafael disse? Em 6 dias o desejo do Professor ser\u00e1 realizado, n\u00f3s temos 5 dias agora, precisamos agir agora!\u201d Diz Paulo j\u00e1 abrindo a porta para descer.\n\n\u201cPaulo! Espera um pouco.\u201d Carlos diz pegando sua mochila e descendo atr\u00e1s dele.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\n\u201cQual o plano?\u201d Pergunta o Carlos no volante olhando para dentro da academia Bulbine.\n\n\u201cO plano \u00e9 o seguinte, voc\u00ea fica aqui com sua escopeta a postos e meu machado em m\u00e3os. Eu vou l\u00e1 retirar informa\u00e7\u00f5es dele e j\u00e1 volto, que nem no dia do padre.\u201d\n\n\u201cComo voc\u00ea sabe que ele n\u00e3o \u00e9 um escolhido?\u201d Carlos percebeu que Paulo sabia algo que ele n\u00e3o tinha notado.\n\n\u201cOlha para ele treinando.\u201d Diz Paulo apontando para dentro da entrada de vidro da academia.\n\nJesse Bulbine est\u00e1 treinando boxe junto com outro pugilista, ele parece estar concentrado, seus movimentos s\u00e3o r\u00e1pidos e precisos, mas nada neles demonstra algum poder paranormal. Aquilo tudo \u00e9 pura habilidade refinada com anos de treino e dedica\u00e7\u00e3o.\n\n\u201cEu n\u00e3o entendi. O que que tem?\u201d Carlos pergunta.\n\n\u201cEle anunciou que ia voltar para os ringues, se ele estivesse contando com o paranormal voc\u00ea acha que ele ia estar treinando um dia ap\u00f3s o Natal, ele realmente est\u00e1 dando tudo de si logo na manh\u00e3 p\u00f3s Natal.\u201d Diz o Paulo com certa admira\u00e7\u00e3o na voz, \u201cEle \u00e9 um fracasso ou o professor completou os seus escolhidos antes de o visitar.\u201d\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\n\u201cJesse Bulbine!\u201d Paulo grita da entrada da academia, nela s\u00f3 est\u00e1 Jesse e um outro pugilista, \u201cEu sou Paulo Silva, um investigador particular analisando uma s\u00e9rie de homic\u00eddios envolvendo a Igreja Santa Agatha, gostaria de falar com voc\u00ea um momento.\u201d\n\n\u201cRoberto vamos fazer uma pausa, se quiser ir almo\u00e7ar j\u00e1 pode ir.\u201d Diz o Jesse removendo suas luvas, \u201cPaulo, certo? Voc\u00ea disse s\u00e9rie de homic\u00eddios? Quando isso?\u201d\n\nO outro pugilista retira suas luvas, desce do ringue, pega uma mochila e sai da academia. Paulo fica em sil\u00eancio esse tempo todo, como se o assunto precisasse ser particular entre eles.\n\n\u201cO homem que voc\u00eas chamam de Professor, est\u00e1 dando poderes a pessoas com tendencias homicidas, al\u00e9m disso eu imagino que ele mesmo n\u00e3o seja uma pessoa de boa \u00edndole.\u201d\n\n\u201cOlha aqui, eu n\u00e3o sei quem voc\u00ea \u00e9, mas ningu\u00e9m vai falar mal do Professor em minha presen\u00e7a.\u201d Diz o Jesse mudando sua postura para uma defensiva, \u201cSe eu estou aqui hoje querendo voltar pros ringues \u00e9 por causa dele.\u201d\n\n\u201cEu adoraria ouvir sua historinha tr\u00e1gica, mas eu estou de mal humor hoje, voc\u00ea entende.\u201d Diz o Paulo pegando as luvas que Roberto deixou no ch\u00e3o, ele as cal\u00e7a e elas cabem perfeitamente em sua m\u00e3o, \u201cQue tal n\u00f3s fazermos assim, para cada 5 socos que eu conectar em voc\u00ea, voc\u00ea me conta sobre um desses seus amiguinhos. Voc\u00ea n\u00e3o me parece algu\u00e9m que me contaria sobre eles de livre e espont\u00e2nea vontade.\u201d\n\n\u201cEu fa\u00e7o algo melhor, para cada 1 soco que voc\u00ea conectar eu falo sobre um dos meus companheiros de Igreja, que tal?\u201d Ele diz cal\u00e7ando as luvas novamente.\n\n\u201c\u00d3timo!\u201d Diz Paulo subindo no ringue.\n\nPaulo abre a luta com um soco, mas Jesse desvia facilmente. Paulo segue com uma sequ\u00eancia de 5 socos, que s\u00e3o desviados em movimentos sutis de Jesse, esse disfere um \u00fanico gancho na barriga de Paulo que cuspe saliva pela boca. Jesse segue com outros 3 socos no rosto de Paulo que consegue desviar o \u00faltimo e lan\u00e7a um conta ataque, atingindo o bra\u00e7o direito de Jesse levemente e sem jeito.\n\n\u201cGiovanna Voig!\u201d Paulo grita.\n\n\u201cVoc\u00ea n\u00e3o bate bem da cabe\u00e7a mesmo, olha para voc\u00ea mais uma sequ\u00eancia minha e voc\u00ea est\u00e1 no ch\u00e3o.\u201d Diz o Jesse abismado com seu advers\u00e1rio e notando que ele continua o encarando friamente, \u201cOk, vamos l\u00e1, ela \u00e9 uma mulher que quando crian\u00e7a passou por diversas fam\u00edlias diferentes, tipo umas 6 diferentes, ela dizia que era uma crian\u00e7a boa, mas por diversos motivos ela sempre era devolvida para o orfanato. Pior que isso \u00e9 que toda vez que ela mudava de fam\u00edlia ela tinha que mudar de nome, \u2018Eu adoraria ter uma Julia como filha\u2019 ou \u2018Minha filha tinha o nome de Fab\u00edola, eu gostaria que voc\u00ea tamb\u00e9m tivesse\u2019, isso pode parecer nada, mas fodeu bastante a cabe\u00e7a dela crescendo. A \u00faltima nessa lista de fam\u00edlias foi uma professora de portugu\u00eas, ela s\u00f3 falava bem da senhorinha, mas ela faleceu cedo.\u201d\n\n\u201cN\u00e3o me parece uma t\u00edpica assassina.\u201d Diz o Paulo tentando disferir um golpe em Jesse.\n\nJesse pula para o lado e acerta novamente o estomago de Paulo, ele quase cai no ch\u00e3o, mas se segura nas cordas e levanta. Jesse completa com mais uma sequ\u00eancia de 3 socos, Paulo tenta dar o contra-ataque, mas \u00e9 desviado. Ele pisa no p\u00e9 de Jesse e desfere dois outros golpes, o primeiro acerta, mas o segundo \u00e9 desviado.\n\n\u201cFrederico Williams.\u201d Diz Paulo.\n\n\u201cEi! Isso n\u00e3o vale...\u201d Diz Jesse frustrado, \u201cOk, esse aqui vai ser o \u00faltimo mesmo. Ele \u00e9 um psic\u00f3logo, h\u00e1 3 anos sua filha morreu devido a uma brincadeira de mal gosto e negligencia da escola onde estudava, n\u00e3o muito tempo depois sua mulher tamb\u00e9m faleceu de... desgosto, eu acho. Ele era quieto nas sess\u00f5es, mas era um bom ouvinte sabe, falava o que a gente precisava ouvir, um bom homem. Eu era bem pr\u00f3ximo dele, n\u00e3o gostaria de perder contato com ele, por\u00e9m o celular dele s\u00f3 da fora de \u00e1rea, tomara que ele esteja bem.\u201d\n\n\u201cT\u00e1 a\u00ed um assassino em potencial.\u201d Diz Paulo em tom de esc\u00e1rnio.\n\nJesse n\u00e3o diz nada, ele s\u00f3 disfere uma sequ\u00eancia de 5 golpes, mandando Paulo para a lona.\n\n\\-/-/-/-/-/-\n\n\u201cPaulo! Paulo! Ufa voc\u00ea acordou, foi s\u00f3 um nocaute mesmo.\u201d Diz Carlos chacoalhando seu corpo.\n\n\u201cMais um round! Eu preciso de mais um round!\u201d Diz Paulo se levantando lentamente.\n\n\u201cCalma grand\u00e3o, toma uma \u00e1gua. Aqui... aqui...\u201d Jesse diz em tom calmo, \u201cO seu amigo me contou o que houve, ficar se machucando porque n\u00e3o conseguiu proteger sua amiga, n\u00e3o vai melhorar nada.\n\n\u201cEu n\u00e3o tinha ideia que a Tatiana ou o Rafael seriam capazes de fazer o que fizeram, vamos fazer o seguinte, me fala mais 3 nomes. Eu te digo o que sei sobre eles, nada de levar socos.\u201d\n\n\u201cBruno de Paulina.\u201d Diz Paulo.\n\n\u201cHmmmm... est\u00e1 a\u00ed um que eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito, ele participava pouco das nossas reuni\u00f5es. Ele tem uma sa\u00fade fraca, estava quase sempre no hospital, ele s\u00f3 queria deixar de ser um peso para sua fam\u00edlia. Mas era um bom garoto, nada a criticar sobre ele de minha parte.\u201d\n\n\u201cJesse Bulbine.\u201d Diz Paulo.\n\n\u201cH\u00e1, eu?\u201d Pergunta o Jesse um pouco sem jeito, \u201cEu pensei que voc\u00ea n\u00e3o queria saber sobre mim, o que eu posso te dizer, h\u00e1 5 anos atr\u00e1s indo para praia com minha namorada eu me envolvi em um acidente, eu sai com vida, mas ela n\u00e3o. Todo mundo me diz que n\u00e3o foi culpa minha, mas sempre que fecho os olhos consigo ver o acidente, se eu tivesse virado o carro um pouco antes, acelerado um pouco menos... quem sabe ela estaria aqui. Eu parei de lutar por isso, um tipo de puni\u00e7\u00e3o auto imposta, sabe.\u201d\n\n\u201cVictor Vasquez.\u201d\n\n\u201cEle n\u00e3o \u00e9 um assassino, acredite em mim. Ele \u00e9 o homem mais gentil que eu conhe\u00e7o, h\u00e1 1 m\u00eas e pouco ele foi me visitar, ap\u00f3s tudo que houve com o Vinicius. Me disse sobre recuperar o que ele havia perdido, sobre o paranormal e tudo mais, minha \u2018ben\u00e7\u00e3o\u2019 foi isso aqui.\u201d\n\nJesse mexe a m\u00e3o e suas luvas come\u00e7am a brilhar.\n\n\u201cBobo, n\u00e9? Ele falou que eu n\u00e3o servia para seus planos, ele deve ter percebido o qu\u00e3o triste eu fiquei, eu queria ajudar ele de alguma forma. Ent\u00e3o ele me disse que todos as ben\u00e7\u00e3os que s\u00e3o concedidas refletem parte de quem a pessoa \u00e9, ela \u00e9 a Verdadeira Natureza da pessoa. Eu era um homem iluminado...\u201d Jesse abre um sorriso, \u201cDepois ele me disse que isso era prova que eu deveria voltar para os ringues, o Professor tem um jeito com as palavras \u00fanico.\u201d\n\nPaulo se levanta, tira as luvas e estende a m\u00e3o direita para Jesse.\n\n\u201cObrigado. Era tudo que eu precisava saber.\u201d Diz ele.\n\n\u201cDe nada, espero que voc\u00eas encontrem esse assassino e por favor, pare de se punir por algo fora de seu controle, ela estaria morta se n\u00e3o fosse voc\u00ea.\u201d\n\n\u201cObrigado por tudo mesmo.\u201d Diz o Carlos se despedindo de Jesse.\n\nAmbos saem da academia, Carlos parece estar satisfeito com o resultado, mas a cabe\u00e7a de Paulo s\u00f3 consegue pensar em uma coisa.\n\n*O problema n\u00e3o \u00e9 ela, o problema s\u00e3o os outros dois que eu n\u00e3o consegui salvar.*",
            "subreddit": "OrdemParanormalRPG",
            "topic": "esculpir",
            "id": "12rcf5q",
            "comments": [
                "Cap\u00edtulos em ordem de leitura:\n\nLu\u00edsa I: [link]\n\nCarlos I: [link]\n\nCarlos II: [link]\n\nPaulo I: [link]\n\nLu\u00edsa II: [link]\n\nPaulo II: [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nova escultura de D. Afonso Henriques apresentada em Coimbra \u2014 coimbra.pt",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculpir",
            "id": "12ktczt",
            "comments": [
                "Posso ser s\u00f3 eu mas acho-a feia. At\u00e9 o busto do Ronaldo era mais bonito",
                "Obsess\u00e3o moderna por esculturas feias...",
                "Porque \u00e9 que fazem quest\u00e3o que seja algo diferenciado? J\u00e1 n\u00e3o se fazem est\u00e1tuas bonitas? Isto vindo de algu\u00e9m que at\u00e9 gosta de alguma Arte Moderna.",
                "Parece que est\u00e1 a olhar pouco satisfeito para as pessoas em baixo",
                "Est\u00e1tua feia que d\u00f3i. N\u00e3o a queria nem dada, o melhor destino que poderia ter era ser deitada ao ch\u00e3o e utilizada para fazer um muro de suporte de terras de um terreno agr\u00edcola.",
                "Mas j\u00e1 ningu\u00e9m sabe esculpir? Que grande mamarracho .",
                "Algu\u00e9m sabe quanto custou essa aberra\u00e7\u00e3o? \u00c9 que a \"arte\" moderna tende a ter custos completamente disparatados e particularmente absurdos para a realidade portuguesa.",
                "Ainda n\u00e3o sei o que \u00e9 pior. \n\nSe o rid\u00edculo da est\u00e1tua ou o rid\u00edculo da solenidade de uma est\u00e1tua solenemente rid\u00edcula.",
                "Feia como a merda, porra. \u00c9 um ofensa \u00e0 figura hist\u00f3rica.",
                "Malta, leiam a not\u00edcia, ao menos.\n\n> retrata o rei na puberdade, prestes a tornar-se cavaleiro\n\n.\n> foi apresentada na cidade que D. Afonso Henriques escolheu como capital de Portugal em 1131, Coimbra, e vai seguir depois para Zamora (Espanha), onde o primeiro rei de Portugal se armou cavaleiro em 1125, para ser inaugurada no final do m\u00eas de abril (29 e 30).",
                "Cabeleira interessante...\n\nOptaram pelo retrato depois de morto, sempre \u00e9 original.",
                "Fogo o GIGACHAD D. Afonso Henriques n\u00e3o merecia isto. Aposto que pagaram por essa merda.",
                "S\u00f3 apenas eu que acha que aquilo parece o trabalho em plasticina de alguma crian\u00e7a? Que arte feia....",
                "[Faz-me lembrar [link]",
                "Esta malta em Coimbra anda cheio dele",
                "Para pessoal a dizer que \u00e9 feia:\n\nQueriam uma est\u00e1tua hyper realista? Para isso fazem scan de um gajo vestido \u00e0 Afonso Henriques e imprimem em 3D, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel h\u00e1 alguns anos e com alguma paciencia sai mais realista do que qualquer artista conseguiria fazer. \n\nA arte como representa\u00e7\u00e3o precisa da realidade acabou, mas j\u00e1 acabou h\u00e1 uns 200 anos daqui a nada, queres realismo tiras uma foto.",
                "Desde 1700 para c\u00e1 que as est\u00e1tuas est\u00e3o cada vez piores",
                "N\u00e3o percebo v\u00e1rias coisas nisto...\n\nPerdemos capacidades e talento para produzir est\u00e1tuas \"boas\"? \n\nHouve algu\u00e9m que avaliou esta \"coisa\" e achou que estava \u00f3ptimo?",
                "Diga-se que se eu com 14 anos fosse parecido com aquilo, tamb\u00e9m bateria na minha m\u00e3e.",
                "D. Afonso Henrique ou o Jorge Jesus???"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Sou Idiota Por Odiar Meus Amigos",
            "selftext": " Resolvi re postar o post aqui pois pelo jeito aquela comunidade acha que \u00e9 fic e n\u00e3o da conselhos\n\nBULLYING ''AMIGAVEL''(PARTE 1)\n\nesse \u00e9 o segundo post, vou juntar com o primeiro de forma um pouco alterada e aprofundada para que entendam melhor.\n\nEu (J13anos) possuo Ansiedade Social(n\u00e3o conseguir ser comunicativo com as pessoas)mas uns meses atr\u00e1s fiz alguns ''Amigos'' a primeira vou chama-la de AL,AL era uma otima pessoa,comecei a gostar mais dela por coisas em comum como Animes,Series,Jogos e etc.....\n\nela me contou at\u00e9 um segredo que poucas pessoas sabem s\u00f3 seus amigos,que ela \u00e9 lesbica apoiei ela 100% e me senti muito bem por ela confiar em [link] o tempo conheci outros amigos dela A,T e AP(o A e o grupinho dele me odiava no come\u00e7o por achar que eu era convencido s\u00f3 por um ser quieto e isso me afetou muito psicologicamente)mas eu perdoei pois sempre busquei o perd\u00e3o e segui em frente(FOI TROUXA EU DO PASSADO).\n\nTava tudo de boa s\u00f3 paz e amizade,at\u00e9 que o A come\u00e7ou a fazer ''brincadeiras'' comigo depois de um acontecimento( isso aconteceu depois de eu brincar com um menino menor de soco,e algumas pessoas a Y,e o A acharam que era bullying mas eu me expliquei que era brincadeira e me arrependi mas o A em todas as \"brincadeiras\" eles usam o menino como contexto,pra algo que aconteceu a 3 meses).\n\nok eu tava de boa pensei \"deve ser o que amigos fazem\"(nunca TIVE AMIGOS),mas isso piorou fazendo com que a AL,A,T,e a AP me zoassem TODO DIA,roubando o meu material, xingando o meu ego me chamando de ego\u00edsta, babaca e etc... Inclusive zoando a minha apar\u00eancia (sou gordo) desenhando elefantes na lousa,mas teve algo que me fez chegar na gota da \u00e1gua,estava eu quieto de boa na sala at\u00e9 que a AP,me deu uma carta na minha mesa(eu estranhei)e perguntei o que era aquilo,ela falou que algu\u00e9m gostava de mim e mandou ela dar a carta(TROUXA),eu pensei e questionei se era verdade, ent\u00e3o respondi a carta que precisaria conhecer ela pra gostar dela(TROUXA),ent\u00e3o a AP marcou um encontro atr\u00e1s do refeit\u00f3rio,mas eu n\u00e3o fui por medo e por suspeita de ser mas uma brincadeira de mal gosto, ent\u00e3o fiquei com meus outros amigos(que fui fazendo com o passar do tempo)AR,V,JE(est\u00e1vamos na escada da escola) chega o grupinho falando pra eu ir a menina tava esperando,eu me senti pressionado(e se for verdade e se algu\u00e9m me amar,mas e ser for mentira)ent\u00e3o desisti de ir mesmo e adivinha ,era mentira,era a AL a tal menina me zoando come\u00e7aram a rir de mim e me zoar.\n\nEu me senti quebrado pensando que nenhuma garota iria gostar de mim na minha vida(tenho sentimentos muito fr\u00e1geis) remoendo isso em mim,o V me deu conselhos falando que era pra falar pro diretor,mas eu n\u00e3o queria arrumar problemas ent\u00e3o decidi n\u00e3o falar,e por causa disso e de outros acontecimentos comecei a odiar eles.\n\nAtualiza\u00e7\u00e3o+\n\nTRISTEZA, MUDAN\u00c7A E MEDO(Parte 2)\n\nTinha chegado as ferias ent\u00e3o eu decidi que iria ignorar eles(o duro que tinha a Eletiva)as primeiras semanas foram normais mais depois voltou tudo de novo de forma pior,como come\u00e7ar a me seguir no intervalo,zoar a minha forma de comer sendo que como de boca fechado como todo mundo,mais a pior coisa foi no ultimo dia que foi a eletiva,quase todo mundo tava organizando a sala e a professora mandou eu n\u00e3o ajudar para eu ficar tranquilo e sentado na cadeira,ae chega o A e fala muito alto ''o J voc\u00ea n\u00e3o vai ajudar em nada mesmo vai ficar sentado seu pregui\u00e7oso'' todo mundo da eletiva olha pra mim,principalmente as meninas mais influenciavel da nossa sala com um olhar de desprezo e nojo.\n\nMeu cora\u00e7\u00e3o acelerou e fiquei suando muito(n\u00e3o gosto de ser o centro das aten\u00e7\u00f5es)comecei a ouvir cochichos no ouvidos e fiz oque ele mandou de cabe\u00e7a baixa,e denovo a prof falou n\u00e3o deixa,pode ficar sentado,mas nem liguei mais eu sempre fui um trouxa que fazia tudo o que ele mandava.\n\nDepois cheguei em casa aliviado,mais triste,me fez lembrar da frase que mais ele falava pra mim n\u00f3s trabalhos em grupo ''Nem Tentar Fazer Com Outras Pessoas Grupo NINGUEM VAI TE QUERER,NINGUEM TE VALORIZA,NINGUEM GOSTA DE VOC\u00ca'' eu chorei muito s\u00f3 olhando pro teto do meu quarto at\u00e9 que lembrei do comentario do post anterior sobre uma dica para eu perder peso a calistenia(exercicio com o peso corporal)e pensei eu vou derrotar ele,vou come\u00e7ar a fazer exercicio, vou me tornar forte n\u00e3o tanto fisicamente mais sim mentalmente(j\u00e1 que como eu disse oque mais me afetava era a minha aparencia),se eu encontrar ele nada vai me afetar mais, minha confian\u00e7a vai ser indestrutivel,eu vou ser EU(m\u00fasica dramatica kk)......\n\nAs primeiras semanas foram dificeis a dor era muita,por o meu corpo n\u00e3o ser acostumado a exercicios fisicos,mais eu me esforcei e continuei fazendo todo dia,comecei a at\u00e9 levantar peso,provavelmente n\u00e3o sei,mais tu deve ta pensando HISTORIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O,n\u00e3o eu perdi um pouco mais ainda to meio gordinho,mais isso n\u00e3o \u00e9 problema esculpir um corpo demora muito.\n\nMais um Dia teve um problema eu forcei demais s\u00f3 um tiquinho(kkk) no peso e meu bra\u00e7o(n\u00e3o sei,se foi o nervo ou o musculo mais,n\u00e3o consigo dobrar mais o bra\u00e7o to com muita dor,mais n\u00e3o vou desistir,ok)enquanto ontem eu tava no carro indo pro hospital minha m\u00e3e falou sobre mudar de escola,eu tava muito feliz de sair daquele inferno,(pensei nunca mais vou ver o A e os meus colegas escrotos),mesmo perdendo os meus amigos de l\u00e1(n\u00e3o totalmente tenho o Whats deles,e um \u00e9 meu vizinho kk,vou tentar mudar de ser quietinho vou fazer varios amigos...)ent\u00e3o ela fala tambem vou colocar voc\u00eas na Mirim,ok de boa,MAIS TEM UM GRANDE MAIS,o A O CARA QUE EU MAIS ODEIO,EST\u00c1 NA MIRIM(porque tu sabe OP? ,ele contava para os amigos dele sobre ele n\u00e3o poder jogar com eles por causa da Mirim,e eu sempre escutava).\n\nEu denovo com aquele pensamento de ser forte,nada vai me parar,mais aquele medo,daquele garoto quietinho,sensivel e com medo voltou,e se ele voltar a me zoar me humilhar e se eu n\u00e3o poder ser EU mesmo.....\n\nCARA ISSO TA ME DESTRUINDO SERIO QUERIA SABER SE SOU O BABACA(MESMO TENDO AS RESPOSTAS),E CONSELHOS PRA ESSE MEDO SAIR DE MIM.",
            "subreddit": "RelatosDoReddit",
            "topic": "esculpir",
            "id": "zoio3z",
            "comments": [
                "Carai, nunca que tu \u00e9 o babaca, esse pessoal ai j\u00e1 teria levado uma surra de argumentos minha se estudasse com voc\u00ea veio, nunca fiquei t\u00e3o puto.",
                "Quando vejo relatos assim, me d\u00e1 uma vontade de voltar pra escola, s\u00f3 pra bater nesse tipo de gente \ud83d\ude02\ud83d\ude02 Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 o babaca, mas vc tem q aprender lidar cm seus sentimentos e frustra\u00e7\u00f5es ou corre o risco de uma depress\u00e3o! Eu j\u00e1 terminei o col\u00e9gio tem v\u00e1rios anos, e tenho um filho de 15 que tbm sofreu bulling e eu o ensinei lidar cm esses lixos! Hj ele tem amigos de verdade, est\u00e1 perdendo peso, e sua auto estima est\u00e1 mil vezes melhor",
                "Mano,tu t\u00e1 longe de ser idiota,tire essas pessoas de dia vida o mais r\u00e1pido poss\u00edvel"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Moldar Magia",
            "selftext": "Existe algum poder como moldar magia do mago evocador de DeD ou o antigo esculpir magia oficial ou homebrew? \nExplicando melhor, algo que permita manipular quem quero que magias em area afete ou n\u00e3o.",
            "subreddit": "Tormenta",
            "topic": "esculpir",
            "id": "12ggji1",
            "comments": [
                "M\u00e1ximo que tem \u00e9 o poder no Ghanor",
                "Voce quis dizer fogo amigo, n\u00e3o tem nada oficial, homebrew \u00e9 so pegar do sistema antigo e adaptar",
                "Distin\u00e7\u00e3o de mago de batalha tem como desenhar a \u00e1rea da magia pra n pegar aliado se n\u00e3o me engano."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Projeto minimamente descente",
            "selftext": "N\u00e3o me considero uma pessoa de boa aparencia, mas eu posso cuidar para ficar minimamente descente.\n\nMeu projeto envolve tr\u00eas pontos\n\nEsculpir um belo corpo na academia, mas isto s\u00f3 posso ano que vem.\n\nMicroagulhamento para resolver os buracos deixados por espinhas, minha pele n\u00e3o \u00e9 totalmente lisa, os buracos de espinha, muita gente fala que nem repara pois \u00e9 bem leve mesmo, mas mesmo assim quero resolver.\n\nTratamento para calv\u00edcie, minha entrada ainda \u00e9 pequena mas isso \u00e9 um tratamento, principalmente visando o longo prazo. \n\nSe eu for um cara de um rosto mediano, 1,80 de altura, e um belo corpo, j\u00e1 seria um bom resultado.",
            "subreddit": "EconomiaTupiniquim",
            "topic": "esculpir",
            "id": "12km4sg"
        },
        {
            "title": "Nos meus sonhos \u00e9s tudo",
            "selftext": " \n\nNos meus sonhos \u00e9s tudo!  \n\u00c9s o meu sonho e s\u00f3 posso viv\u00ea-lo acordado.  \n\u00c9s a minha Deusa, a minha Princesa, a minha Dama, a minha Mi\u00fada. \u00c9s tudo para mim de cheia de encanto sem fim.  \nNos meus sonhos olho-te, toco-te, beijo-te, sinto-te, exploro-te, possui-te.  \nOs meus sonhos t\u00eam asas, percorro cada peda\u00e7o do teu corpo com as minhas m\u00e3os para o memorizar.  \nChegar bem juntinho de ti, sentir o teu calor e o teu cheiro em mim.  \nOlhar, tocar, sentir, possuir e esculpir o teu corpo. O teu corpo \u00e9 uma obra de arte rara e de valor incalcul\u00e1vel.  \nMas de sonhos sonhados ningu\u00e9m \u00e9 feliz, ningu\u00e9m \u00e9 feliz sozinho.  \nO verdadeiro sonho \u00e9 aquele que \u00e9 real. \u00c9 aquele que tem cheiro, tem toque, tem calor. \u00c9 aquele que tem tudo de desejos e vontades t\u00e1cteis.  \nO verdadeiro sonho \u00e9 aquele que se realiza. \u00c9 quando deixa de ser sonho sonhado e passa a ser uma realidade bem real.  \nVivem, desfrutem, aproveitem cada sonho sonhado e sejam felizes!\n\n* [**Filipe [link]\n\nPartilhem, comentem e sigam-me tamb\u00e9m nas minhas redes sociais:\n\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]",
            "subreddit": "Literatura_on_Reddit",
            "topic": "esculpir",
            "id": "zj484z"
        },
        {
            "title": "Nos meus sonhos \u00e9s tudo",
            "selftext": " \n\nNos meus sonhos \u00e9s tudo!  \n\u00c9s o meu sonho e s\u00f3 posso viv\u00ea-lo acordado.  \n\u00c9s a minha Deusa, a minha Princesa, a minha Dama, a minha Mi\u00fada. \u00c9s tudo para mim de cheia de encanto sem fim.  \nNos meus sonhos olho-te, toco-te, beijo-te, sinto-te, exploro-te, possui-te.  \nOs meus sonhos t\u00eam asas, percorro cada peda\u00e7o do teu corpo com as minhas m\u00e3os para o memorizar.  \nChegar bem juntinho de ti, sentir o teu calor e o teu cheiro em mim.  \nOlhar, tocar, sentir, possuir e esculpir o teu corpo. O teu corpo \u00e9 uma obra de arte rara e de valor incalcul\u00e1vel.  \nMas de sonhos sonhados ningu\u00e9m \u00e9 feliz, ningu\u00e9m \u00e9 feliz sozinho.  \nO verdadeiro sonho \u00e9 aquele que \u00e9 real. \u00c9 aquele que tem cheiro, tem toque, tem calor. \u00c9 aquele que tem tudo de desejos e vontades t\u00e1cteis.  \nO verdadeiro sonho \u00e9 aquele que se realiza. \u00c9 quando deixa de ser sonho sonhado e passa a ser uma realidade bem real.  \nVivem, desfrutem, aproveitem cada sonho sonhado e sejam felizes!\n\n* [**Filipe [link]\n\nPartilhem, comentem e sigam-me tamb\u00e9m nas minhas redes sociais:\n\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]",
            "subreddit": "Lifestyle_ON",
            "topic": "esculpir",
            "id": "zj48ok"
        },
        {
            "title": "Frei Bartolomeu de Las Casas, e n\u00e3o s\u00f3",
            "selftext": "[link]\n\n>  Paulo Sousa, 26.10.22    \n>  \n>Gra\u00e7as a uma aula *on-line* de [Miguel [link]  tomei h\u00e1 pouco tempo conhecimento de uma figura hist\u00f3rica da qual tinha  ouvido vagamente o seu nome, mas que, pelo seu percurso e pela sua  influ\u00eancia no pensamento europeu e ocidental, rapidamente me  surpreendeu. Refiro-me a Frei Bartolomeu de Las Casas, um frade  dominicano espanhol que viveu entre os anos 1484 e 1566.  \n>  \n>...  \n>  \n> O  contacto com o Novo Mundo foi um acontecimento maior na hist\u00f3ria da  humanidade e Bartolomeu tem consci\u00eancia disso. Mais tarde descreve essa  \u00e9poca hist\u00f3rica como \u201cum tempo novo como nenhum outro\u201d.  \n>  \n>Juridicamente, a explora\u00e7\u00e3o do Novo Mundo tinha como base a Bula *Inter c\u00e6tera*,  que foi promulgada um ano ap\u00f3s o regresso de Colombo, e que estabelece  que os novos territ\u00f3rios pertencem aos reinos de Espanha e Portugal  (antecipando o que vir\u00e1 a ficar mais tarde conhecido por Tratado de  Tordesilhas) referindo, no entanto, que essa posse depende e resulta da  evangeliza\u00e7\u00e3o dos povos e da propaga\u00e7\u00e3o da f\u00e9 crist\u00e3.  \n>  \n>Desde  a sua chegada ao Novo Mundo que Las Casas se incomoda com a crueldade  com que os \u00edndios, amer\u00edndios ou ind\u00edgenas, consoante as diferentes  designa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o tratados. O debate que se estabelece entre os colonos e  alguns cl\u00e9rigos, remete para as doutrinas aristot\u00e9licas, que distinguem  a escravatura convencional da escravatura natural. Segundo este  fil\u00f3sofo da antiguidade, a escravatura convencional resulta dos direitos  de conquista ou da aquisi\u00e7\u00e3o, enquanto que a segunda sustenta-se numa  superioridade natural do esclavagista em rela\u00e7\u00e3o ao escravizado. Estes  dois conceitos desencadearam v\u00e1rios debates ao longo da hist\u00f3ria da  Igreja. Santo Agostinho elabora sobre esse tema dizendo que a  escravatura, enquanto cria\u00e7\u00e3o humana, continha tra\u00e7os do pecado  original, afirmando por isso que n\u00e3o era natural. Da\u00ed resulta, ainda  durante a Idade M\u00e9dia, a proibi\u00e7\u00e3o de um crist\u00e3o poder escravizar outro  crist\u00e3o.  \n>  \n>Em  1507 Bartolomeu de Las Casas \u00e9 ordenado padre da ordem dominicana e os  seus serm\u00f5es passam a ser manifesta\u00e7\u00f5es da sua preocupa\u00e7\u00e3o com os  direitos dos \u00edndios. Ap\u00f3s um outro cl\u00e9rigo dominicano, Ant\u00f3nio de  Montesinos, afirmar que os \u201cespanh\u00f3is esclavagistas est\u00e3o a perder a  alma\u201d, Las Casas sobe a parada e diz que \u00e9 tamb\u00e9m a salva\u00e7\u00e3o da alma do  imperador que est\u00e1 em causa, dirigindo-se ao ent\u00e3o Infante Carlos,  futuro imperador Carlos V, tentando assim sensibiliz\u00e1-lo para a sua  causa.  \n>  \n>Todas  estas \u201cinova\u00e7\u00f5es\u201d s\u00e3o suficientes para que os cl\u00e9rigos que defendem os  ind\u00edgenas passem a ser perseguidos pelos colonos, mas tamb\u00e9m a  conseguirem a aten\u00e7\u00e3o do imperador.  \n>  \n>Entretanto, em 1537 o Papa Paulo III promulga a bula *Sublimus Deus*,  segundo a qual estabelece que os \u00edndios s\u00e3o providos de alma racional.  Esse passo confirma que os europeus se devem relacionar com eles como se  europeus se tratassem.  \n>  \n>Em  1540 Las Casas \u00e9 nomeado bispo de Chiapas, o que significa que apesar  dos inc\u00f3modos causados, vai ganhando import\u00e2ncia na hierarquia  eclesi\u00e1stica e em 1542 o Imperador promulga as *Leyes Nuevas* que pro\u00edbem a escravatura e os maus-tratos aos \u00edndios americanos.  \n>  \n>A  dist\u00e2ncia e o tempo necess\u00e1rio para que uma nova lei, especialmente  impopular entre os colonos, percorresse a dist\u00e2ncia entre Madrid e os  confins do imp\u00e9rio \u00e9 enorme. Pouco tempo depois, \u00e0 escala da \u00e9poca, o  Vice-rei do Peru, Vasco Nu\u00f1ez Vela, \u00e9 aprisionado, julgado e executado  pelos colonos em 1546.  \n>  \n>\u00c9  com todos estes epis\u00f3dios como pano de fundo que Carlos V, em 1550,  convoca o Conselho das \u00cdndias para o que ir\u00e1 ser conhecido como o Debate  de Valladolid, que decorreu no [Col\u00e9gio de S\u00e3o [link] At\u00e9 que o Conselho se pronuncie, o Imperador ordena suspender toda a explora\u00e7\u00e3o e conquista no Novo Mundo.  \n>  \n>Neste  confronto, as duas vis\u00f5es opostas s\u00e3o representadas por Frei Bartolomeu  de Las Casas, defendendo os direitos dos \u00edndios, e por Juan Gin\u00e9s  Sep\u00falveda, um jurista aristot\u00e9lico, que representa os interesses dos  colonos.  \n>  \n>Sep\u00falveda  \u00e9 o primeiro a pronunciar-se e afirma que a escravatura dos amer\u00edndios  se justifica por direito natural, uma vez que estes s\u00e3o desprovidos de  alma. Refere que os sacrif\u00edcios humanos e outras pr\u00e1ticas de canibalismo  s\u00e3o a prova disso mesmo, acrescentando que estes n\u00e3o mostram qualquer  interesse pela convers\u00e3o, chegando a ser violentos para com os  evangelizadores. E assim, perante o ilustre Conselho das \u00cdndias,  Sep\u00falveda exp\u00f4s os seus argumentos em menos de uma hora.  \n>  \n>  \n>  \n>Chegando a  vez de Bartolomeu de Las Casas se pronunciar, este come\u00e7a a ler um  tratado que tinha preparado para o efeito, e que n\u00e3o era mais do que o  somat\u00f3rio dos pensamentos desenvolvidos durante toda a vida a defender  os que, sendo diferentes, eram simplesmente [link] A leitura deste tratado demora v\u00e1rios dias. Por conhecer h\u00e1 muito os argumentos de Sep\u00falveda, disserta sobre cada um deles.  \n>  \n>Las  Casas argumenta que se os ind\u00edgenas s\u00e3o desprovidos de alma, ent\u00e3o n\u00e3o  poder\u00e3o ser convertidos e isso esgota a validade da Bula *Inter C\u00e6tera*  e esvazia a base intemporal da descoberta e explora\u00e7\u00e3o do Novo Mundo.  Afirma ainda que a convers\u00e3o deve ser um acto de amor, pelo pregador que  ama o pag\u00e3o enquanto criatura de Deus, e que este tamb\u00e9m acabar\u00e1 por se  sentir amado por Deus. S\u00f3 depois de convertido, o ind\u00edgena dar\u00e1  cumprimento \u00e0 bula papal, aumentando assim os direitos intemporais do  Papa e, por decorr\u00eancia da bula, tamb\u00e9m os direitos temporais do  Imperador.  \n>  \n>Acrescenta  dizendo que ao defender os direitos naturais de liberdade dos \u00edndios,  defende tamb\u00e9m as almas dos colonos e at\u00e9 do imperador. E, pelo  contr\u00e1rio, os argumentos de Sep\u00falveda representam ali o trabalho do  dem\u00f3nio.  \n>  \n>Passados  os dias necess\u00e1rios para que todo o tratado fosse lido, os ilustres  membros do Conselho das \u00cdndias recolhem para debate e medita\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s  quase um ano, acabam por reconhecer a validade dos argumentos de Las  Casas, sem que, no entanto, tivessem forma de fazer que os colonos  dessem seguimento \u00e0s conclus\u00f5es dali sa\u00eddas.  \n>  \n>Bartolomeu  da Las Casas, os dominicanos em geral, assim como outras ordens  religiosas, insistem em recusar os sacramentos a quem escravizar os  \u00edndios, defendendo igualmente os direitos e o respeito pelos escravos  africanos.  \n>  \n>A  dist\u00e2ncia a Madrid e a incapacidade do imperador que da\u00ed resultava,  levou a que todos os tratados e argumentos elaborados por Bartolomeu da  Las Casas n\u00e3o tivessem efeitos imediatos sobre as pr\u00e1ticas que este  condenava, mas lan\u00e7ou um s\u00f3lido debate e a m\u00e1 consci\u00eancia do mundo  crist\u00e3o relativamente \u00e0 escravatura.  \n>  \n>\u00c9  frequente associarmos o Padre Ant\u00f3nio Vieira a este mesmo movimento,  mas os seus famosos serm\u00f5es foram proferidos mais de um s\u00e9culo e meio  depois, o que sublinha bem a import\u00e2ncia de Frei Bartolomeu de Las  Casas.  \n>  \n>O  interesse que este cl\u00e9rigo dominicano espanhol me gerou, resulta da  confirma\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 sabia, e que era que a escravatura, enquanto  pr\u00e1tica inaceit\u00e1vel e repugnante, al\u00e9m de existir desde a antiguidade,  foi substancialmente questionada dentro dos imp\u00e9rios europeus crist\u00e3os e  que a sua posterior aboli\u00e7\u00e3o resultou exactamente do debate criado por  estes pensadores da pr\u00f3pria sociedade esclavagista.  \n>  \n>Independentemente  do que cada europeu, possa achar ou sentir sobre religi\u00e3o crist\u00e3 e  cat\u00f3lica, s\u00f3 por ignor\u00e2ncia ou m\u00e1 vontade, ou ambas, poder\u00e1 negar que  aquilo em que nos tornamos resulta do que fomos ao longo de uma hist\u00f3ria  milenar.  \n>  \n>O  que podemos definir como Ocidente, \u00e9 exactamente resultado, deste  percurso, encharcado de pecados, de d\u00favidas, de tentativas e erros, de  m\u00e1s decis\u00f5es, palmilhado por gente boa, que por vezes fez coisas  horr\u00edveis e por gente horr\u00edvel, que por vezes fez coisas boas.  \n>  \n>Existiu  uma ci\u00eancia na antiguidade long\u00ednqua, mas s\u00f3 os mais alienados podem  fazer por ignorar que o m\u00e9todo cient\u00edfico, conforme o conhecemos, s\u00f3  poderia ter surgido na procura, maravilhada, das regras divinas  escondidas nos fen\u00f3menos f\u00edsicos e qu\u00edmicos. Se existe uma matem\u00e1tica  escondida na posi\u00e7\u00e3o dos planetas e das estrelas, como \u00e9 que o cosmos  pode existir sem uma intelig\u00eancia pr\u00e9via?  \n>  \n>S\u00e3o, ou n\u00e3o, as obras cl\u00e1ssicas basilares da nossa civiliza\u00e7\u00e3o? O [Messias de [link] o [Requiem de [link] a [Paix\u00e3o Segundo S\u00e3o Mateus de [link] a [Piet\u00e1 de [link] e a [Deposi\u00e7\u00e3o de Cristo de [link] Como \u00e9 que nos podemos desligar dessa heran\u00e7a espiritual, cultural e art\u00edstica?  \n>  \n>Est\u00e1  ou n\u00e3o o cristianismo no \u00e2mago da nossa sociedade que, entretanto, se  tornou anti-confessional? E as marcas da press\u00e3o dos dedos do [Rapto de Proserpina de [link] Em que outra regi\u00e3o do globo seria poss\u00edvel esculpir tal detalhe?  \n>  \n>E  o Jazz, o Blues, o Samba e o Rock? Alguma vez teriam existido sem que  tivesse havido a escravatura? E como \u00e9 que foi poss\u00edvel criar algo t\u00e3o  maravilhoso em cima de tanto sofrimento?  \n>  \n>O  mundo nunca esteve resolvido. Sempre avan\u00e7ou como quem estica uma perna  s\u00f3 para n\u00e3o cair. E isso \u00e9 o que se faz para caminhar. Sempre andamos \u00e0  procura de um equil\u00edbrio que nos fez avan\u00e7ar, convictos de que o mais  dif\u00edcil \u00e9 mesmo ficar im\u00f3veis. Por isso avan\u00e7amos.  \n>  \n>Olhar  para tr\u00e1s \u00e9 importante e at\u00e9 cr\u00edtico. Conhecendo a hist\u00f3ria, aprendemos  como evitar mais trambolh\u00f5es e a n\u00e3o nos deixarmos iludir pelos  revolucion\u00e1rios, que por um impulso de autoritarismo ou apenas por uns  momentos de gl\u00f3ria, n\u00e3o hesitar\u00e3o em lan\u00e7ar o caos.  \n>  \n[link] Ouvir  este argumento nos dias de hoje, em que tanto radicalismo assenta  exclusivamente na impossibilidade de aceitar os que pensam de maneira  diferente, \u00e9 especialmente interessante.",
            "subreddit": "partilhando",
            "topic": "esculpir",
            "id": "ye89r2",
            "comments": [
                "Um gigante esquecido."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Deusa Atenas",
            "selftext": "\n\n\nNome nativo Ath\u0113n\u0101, Ath\u0113naia, Palas Atena\n\nMorada Monte Olimpo\n\nS\u00edmbolo Coruja de Atena, oliveiras, serpentes, \u00e9gide, armaduras, elmos , lan\u00e7as e gorgoneion\n\nPais Zeus e M\u00e9tis\n\nIrm\u00e3o(s)\u00c1rtemis, Musa, C\u00e1rites, Ares, Apolo, Dioniso, Hebe, Hermes, H\u00e9racles, Helena, Hefesto, Minos, Perseu, Poro\n\nFilho(s)Erict\u00f3nio de Atenas\n\nRomano equivalente Minerva\n\n\n\nA vers\u00e3o mais corrente de seu mito a d\u00e1 como filha partenog\u00eanica de Zeus, nascendo de sua cabe\u00e7a plenamente armada. Jamais se casou ou tomou amantes, mantendo uma virgindade perp\u00e9tua. Era imbat\u00edvel na guerra, nem mesmo Ares lhe fazia p\u00e1reo. Foi padroeira de v\u00e1rias cidades, mas se tornou mais conhecida como a protetora de Atenas e de toda a \u00c1tica. Tamb\u00e9m protegeu v\u00e1rios her\u00f3is e outras figuras m\u00edticas, aparecendo em uma grande quantidade de epis\u00f3dios da mitologia.\n\nFoi uma das deusas mais representadas na arte grega e sua simbologia exerceu profunda influ\u00eancia sobre o pensamento grego, em especial nos conceitos relativos \u00e0 justi\u00e7a, \u00e0 sabedoria e \u00e0 fun\u00e7\u00e3o civilizadora da cultura e das artes, cujos reflexos s\u00e3o percept\u00edveis at\u00e9 nos dias de hoje em todo o ocidente. Sua imagem sofreu v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es ao longo dos s\u00e9culos, incorporando novos atributos, interagindo com novos contextos e influenciando outras figuras simb\u00f3licas; foi usada por v\u00e1rios regimes pol\u00edticos para legitima\u00e7\u00e3o de seus princ\u00edpios, e penetrou inclusive na cultura popular. Sua intrigante identidade de g\u00eanero tem sido de especial apelo para os escritores ligados ao feminismo e \u00e0 psicologia e algumas correntes religiosas contempor\u00e2neas voltaram a lhe prestar verdadeiro culto.\n\nAtena (em grego: \u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03ac, transl.: Ath\u0113n\u00e1, ver se\u00e7\u00e3o Nome), tamb\u00e9m conhecida como Palas Atena (em grego: \u03a0\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03c2 \u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03ac, transl.: Pall\u00e1s Ath\u0113n\u00e1) \u00e9, na mitologia grega, a deusa da civiliza\u00e7\u00e3o, da sabedoria, da estrat\u00e9gia em batalha, das artes, da justi\u00e7a e da habilidade. Uma das principais divindades do pante\u00e3o grego e um dos doze deuses ol\u00edmpicos, Atena recebeu culto em toda a Gr\u00e9cia Antiga e em toda a sua \u00e1rea de influ\u00eancia, desde as col\u00f4nias gregas da \u00c1sia Menor at\u00e9 as da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e norte da \u00c1frica. Sua presen\u00e7a \u00e9 atestada at\u00e9 nas proximidades da \u00cdndia. Por isso seu culto assumiu muitas formas, al\u00e9m de sua figura ter sido sincretizada com v\u00e1rias outras divindades das regi\u00f5es em torno do Mediterr\u00e2neo, ampliando a variedade das formas de culto.\n\n\n\n\ud83d\udca0 Nome\n\nO nome Atena, cujo significado \u00e9 desconhecido e possivelmente tem uma origem asi\u00e1tica, \u00e9 a vers\u00e3o portuguesa do grego \u00e1tico \u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03ac, Ath\u0113n\u0101, um nome que tamb\u00e9m era encontrado em outras variantes: A\u03b8\u03b7\u03bd\u03b1\u03af\u03b1, Ath\u0113naia; A\u03b8\u03b7\u03bd\u03b1\u03af\u03b7, Ath\u0113nai\u0113 (no grego \u00e9pico); A\u03b8\u03ae\u03bd\u03b7, Ath\u0113n\u0113 (no grego j\u00f4nico); A\u03b8\u03ac\u03bd\u03b1, Athana (no grego d\u00f3rico). Tamb\u00e9m era conhecida como Palas Atena (\u03a0\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03c2 \u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03ac). Tem sido objeto de longa disputa acad\u00eamica se a cidade de Atenas, da qual era a padroeira, tomou seu nome da deusa ou se foi a cidade que lhe emprestou seu nome. Em vista da ocorr\u00eancia comum de sufixos \"ena\" para a denomina\u00e7\u00e3o de localidades, \u00e9 poss\u00edvel que a \u00faltima hip\u00f3tese seja a verdadeira. O primeiro registro conhecido do nome da deusa foi encontrado em Cnossos, em uma tabuleta em Linear B, a antiga escrita dos povos mic\u00eanicos usada entre os s\u00e9culos XV e XII a.C. Ali ele aparece como a-ta-na po-ti-ni-ja, que tem sido traduzido como \"Senhora de Atenas\" ou \"Senhora Atena\". Para os atenienses ela era mais do que uma das muitas deusas do pante\u00e3o grego, era \"a\" deusa, he theos. O significado do nome Palas \u00e9 obscuro, \u00e0s vezes \u00e9 traduzido como \"donzela\", outras como \"aquela que brande armas\", e pode ter tamb\u00e9m uma origem n\u00e3o-grega.\n\nUma tradi\u00e7\u00e3o relatada pelo Pseudo-Apolodoroconta que o nome Palas pertencia originalmente a uma filha de Trit\u00e3o, uma divindade marinha por sua vez filho de Pos\u00eddon e Anfitrite. Ambas teriam sido criadas juntas por Trit\u00e3o e, compartilhando de um car\u00e1ter belicoso semelhante, passavam o tempo entretidas em atividades militares, o que certa vez acabou por conduzi-las a uma disputa. Estando Palas prestes a desferir um golpe sobre Atena, Zeus interveio distraindo-a com sua \u00e9gide, no que Atena, aproveitando o lapso, feriu-a de morte. Extremamente entristecida com o sucedido, Atena modelou uma est\u00e1tua com as fei\u00e7\u00f5es de Palas, a que chamou de Pal\u00e1dio, e a envolveu com a \u00e9gide que lhe havia precipitado a morte, instalando a obra ao lado do trono de Zeus, rendendo-lhe honras e tomando o nome da amiga como uma homenagem. Mais tarde Electra, perseguida por Zeus, buscou ref\u00fagio junto a esta est\u00e1tua, mas Zeus arremessou-a sobre a terra, onde Ilo, vendo-a cair diante de si, tomou isso como sinal divino, fundando no local a cidade de Troia e preservando a est\u00e1tua em um santu\u00e1rio. Tamb\u00e9m foi dito que ela adotara o nome do gigante alado Palas, a quem ela matou por ele ter atentado contra a sua virgindade. Depois disso ela o teria esfolado, fazendo da pele a sua \u00e9gide, arrancado suas asas para at\u00e1-las aos seus pr\u00f3prios p\u00e9s e assumido o seu nome, pelo que sua fa\u00e7anha seria imortalizada.\n\n\n\n\ud83d\udca0 Ep\u00edtetos\n\nNa vasta regi\u00e3o em que Atena foi cultuada recebeu uma variedade de ep\u00edtetos. Segue uma lista incompleta, excluindo-se tamb\u00e9m os simplesmente topon\u00edmicos: \u00c9tia (Aithyia), a que mergulha, associado \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o de instrutora nas artes da navega\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de navios; Agelceia (Agelkeia), l\u00edder ou protetora do povo; Ag\u00f3rea (Agoraia), protetora das assembleias; Alalc\u00f4mene (Alalkomen\u00ea\u00efs), poderosa defensora; \u00c1lcis (Alkis), a forte; Amb\u00falia (Amboulia), possivelmente significando aquela que atrasa a morte; An\u00eamotis (Anem\u00f4tis), a que domina os ventos; Areia, guerreira; Arc\u00e9getis (Arkhegetis), fundadora; Axi\u00f3pino (Axiopoinos), vingadora; C\u00e1lcico (Chalkioikos), a que tem uma casa de bronze; Cal\u00ednita (Chalinitis), a que domina os cavalos atrav\u00e9s das r\u00e9deas; \u00c9rgane (Ergan\u00ea), trabalhadora, associado \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o de instrutora da humanidade em todos os trabalhos manuais e art\u00edsticos; Gl\u00e1ucope (Glaucopis), de olhos brilhantes, olhos de mocho-galego(\u03b3\u03bb\u03b1\u03cd\u03be); H\u00edpia (Hippia), equestre, domadora de cavalos; Higieia (Hygieia), deusa da sa\u00fade; Mequaneu (M\u00eachaneus), habilidosa em inven\u00e7\u00f5es; Nice (Nike), vitoriosa; Pe\u00f4nia (Pai\u00f4nia), curadora; Parteno (Parthenos), virgem; Polias ou Pol\u00educo (Poliouchos), protetora das cidades; Pr\u00f4maco (Promakhos), campe\u00e3 ou aquela que guerreia na vanguarda; S\u00f3tira (S\u00f4teira), salvadora; Trito (Trit\u00f4), nascida da cabe\u00e7a; X\u00eania, protetora dos estrangeiros e patrona da hospitalidade.\n\n\n\n\ud83d\udca0 A Imagem de Atena\n\nNas suas est\u00e1tuas e imagens a beleza de Atena \u00e9 simples, descuidada, modesta, com um ar grave, marcada de nobreza, de for\u00e7a e de majestade.\n\nRepresentam-na geralmente com um capacete na cabe\u00e7a, uma lan\u00e7a em uma das m\u00e3os, um broquei na outra, e a \u00e9gide sobre o peito.\n\nA maior parte das vezes a deusa est\u00e1 sentada; mas quando de p\u00e9 tem sempre, com atitude resoluta de uma guerreira, o ar meditativo e o olhar volvido para as altas concep\u00e7\u00f5es.\n\nOs animais consagrados da Deusa eram o mocho e o drag\u00e3o. Sacrificavam-se-lhe grandes v\u00edtimas; assim, nas Panaten\u00e9ias, cada tribo da Atica lhe imolava um boi, cuja carne era em seguida distribu\u00edda ao povo pelos sacrificadores.\n\n\n\ud83d\udca0 Atena e Palas: S\u00e3o a mesma Deusa?\n\nHabitualmente, consideram-se Atena e Palas como a mesma divindade. Os gregos mesmo juntam os dois nomes: Palas-Atena. Entretanto, segundo certos poetas, essas duas divindades n\u00e3o podiam ser confundidas. Palas, chamada Trit\u00f4nia, de olhos verde-gaio, filha de Trit\u00e3o, fora encarregada da educa\u00e7\u00e3o de Atena. Ambas se apraziam nos exerc\u00edcios das armas. Um dia, elas se desafiaram e se bateram.\n\nAtena seria ferida se J\u00fapiter n\u00e3o tivesse posto a \u00e9gide diante de sua filha; Palas ao ver tal ficou aterrorizada, e enquanto recuava olhando para a \u00e9gide, Atena feriu-a mortalmente. Veio-lhe depois uma profunda m\u00e1goa, e para se consolar fez esculpir uma imagem de Palas, tendo a \u00e9gide sobre o peito. Consta que \u00e9 essa imagem ou est\u00e1tua que mais tarde ficou sendo o famoso Pal\u00e1dio de Tr\u00f3ia.\n\nEm Homero, Atena (Minerva ou Palas) cobre as esp\u00e1duas com a \u00e9gide imortal onde est\u00e1 gravada a cabe\u00e7a da Gorgone Medusa, cercada de serpentes e da qual pendem filas de franjas de ouro. Em redor dessa \u00e9gide estavam o Terror, a Dissens\u00e3o, a For\u00e7a, a Guerra, etc. Toma-se geralmente a \u00e9gide pela coura\u00e7a de Atena, mas raramente pelo seu escudo. As \u00fanicas divindades que t\u00eam \u00e9gide s\u00e3o Atena, Marte e J\u00fapiter. A de J\u00fapiter era feita com a pele da cabra Amalt\u00e9ia, sua nutriz.",
            "subreddit": "21Wicca",
            "topic": "esculpir",
            "id": "zw13sm"
        },
        {
            "title": "Escultores, seus dias est\u00e3o contados.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculpir",
            "id": "15odpte",
            "comments": [
                "Para fazer download do v\u00eddeo, utilize qualquer um dos seguintes links:  \n[link] | [link] | [link] | [link] | [link] | [link]  \n^(*Os sites listados acima s\u00e3o de terceiros. Tenha aten\u00e7\u00e3o ao utiliz\u00e1-los para n\u00e3o clicar acidentalmente em an\u00fancios.*)\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Eu falei: Nossa parece westworld\n\nAi eu desmutei o video kkkkkk",
                "Quero ver fazer arte com urinol. Isso a\u00ed qualquer tartaruga ninja fazia.",
                "Nada se deixa de ser feito apenas muda agora os escultores podem simplesmente fazer suas esculturas no computador que a m\u00e1quina vai fazer. Fora que obras a m\u00e3o vou ficar bem mais valorizadas agora como a\u00e7\u00facar mascavo que em teoria deveria ser mais barato"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Lutador Rubro - Distin\u00e7\u00e3o para \"Darkin\"",
            "selftext": "No post anterior eu apresentei minha distin\u00e7\u00e3o para o Assassino das Sombras, o lado humano do Kayn. Agora aqui apresento minha distin\u00e7\u00e3o para Darkins. Elaborei uma mini lore sobre o que seriam os darkin segundo aquilo j\u00e1 estabelecido em Tormenta. Espero que gostem.\n\n&#x200B;\n\nO Lutador Rubro\n\nQuando um Lefou passa muito tempo sem contato com sua coletividade, acaba criando uma identidade pr\u00f3pria, com vontades distintas da cria\u00e7\u00e3o rubra. Acontece que geralmente estes s\u00e3o simbiontes que por algum motivo s\u00e3o esquecidos em Arton ou outro plano para cumprirem uma fun\u00e7\u00e3o.\n\nO tempo corre e ele nem pode cumprir sua fun\u00e7\u00e3o nem pode andar livremente. Preso em sua mente, ele espera algo em que possa agarrar e fazer de seu. Quando isto acontece a maioria retorna para a cria\u00e7\u00e3o, enquanto outros se tornam um com a realidade que habitam, sendo ent\u00e3o guerreiros natos visto a sua natureza agressiva.\n\nUtilizam sua natureza de mesclar-se com a carne para se alimentar no meio do campo de batalha e assim serem mais resilientes.\n\n**Admiss\u00e3o**: O hospedeiro deve entrar em contato com um simbionte, que gradualmente ir\u00e1 tomar seu corpo suplantando sua consci\u00eancia. Alguns lefous conseguem se deixar dominar pela ferocidade lefeu sem perder sua m\u00ednima humanidade.\n\nAssim, \u00e9 essencial que o personagem tenha tido contato com algum ser vivo da tormenta e que este se torne um consigo mesmo. O processo pode ser r\u00e1pido ou longo e doloroso para ambas as partes, algumas vezes. A perda de sanidade dado o longo tempo do processo \u00e9 algo comum, que com o tempo consegue se recuperar (ou n\u00e3o, j\u00e1 que os simbiontes s\u00e3o um pouco loucos).\n\nEles s\u00e3o constantemente confundidos com dem\u00f4nios da tormenta, sendo extremamente dif\u00edcil par um Lutador Rubro interagir com qualquer local civilizado, j\u00e1 que imediatamente pensam estar sendo atacado por um dem\u00f4nio da tormenta.\n\nPoderes\n\n*Sangue e carne*\n\nA capacidade de mesclar-se com a carne de qualquer ser vivo faz com que o Lutador Rubro consiga se curar por parte do dano que causa em criaturas vivas.\n\nBenef\u00edcio:  toda vez que causa dano a criaturas vivas, o Lutador Rubro se cura em 2PV\u2019s at\u00e9 um m\u00e1ximo do seu n\u00edvel por rodada. Requisitos: 3 poderes da tormenta\n\n*Fatiar e cortar*\n\nEm um golpe feroz, com uma a\u00e7\u00e3o completa e 5PM, o Lutador Rubro avan\u00e7a a um espa\u00e7o adjacente duas vezes, atacando um alvo e realizando um golpe em todos ao seu redor.\n\nRequisitos: tornado de dor\n\n*Carnificina*\n\nTodo Lutador rubro \u00e9 conhecido pela sua resili\u00eancia em combate, mas n\u00e3o s\u00f3 pela sua capacidade de se curar com o sangue dos inimigos, mas tamb\u00e9m por resistir aos danos causados. Por conta de sua pele aberrante, o Lutador consegue atrasar o dano que seria causado a si mesmo.\n\nBenef\u00edcio: ganha RD 3. O dano ser\u00e1 aplicado no turno seguinte. No entanto, caso venha a abater um oponente, o dano do turno seguinte \u00e9 cessado. A RD aumenta em +1 para cada tr\u00eas poderes da tormenta que possuir.  Requisitos: 2 Poderes da tormenta. RD de qualquer fonte.\n\n*Possess\u00e3o demon\u00edaca*\n\nO Lutador Rubro se funde com sua v\u00edtima, atacando-a por dentro, deixando o corpo para tr\u00e1s e se curando com o dano causado. \u00c9 uma forma potente que o Lutador tem de se recuperar de um combate longo ao mesmo tempo que se regenera. Caso o advers\u00e1rio possu\u00eddo venha a morrer enquanto ainda estiver em seu corpo o Lutador \u00e9 expulso e n\u00e3o recebe qualquer cura.\n\nBenef\u00edcio: Gastando 5PM e uma a\u00e7\u00e3o padr\u00e3o o Lutador Rubro pode realizar um ataque contra o alvo. Caso ultrapasse sua defesa, ao inv\u00e9s de causar dano, \u201cpossuir\u00e1\u201d o corpo do alvo por 1 turno. Na sua pr\u00f3xima jogada ele sair\u00e1 para qualquer dire\u00e7\u00e3o e causar\u00e1 o dano de um ataque, se curando em metade deste dano. Requisito: Sangue e Carne\n\n*Esculpir pelo \u00f3dio*\n\nA raiva do Lutador Rubro \u00e9 terr\u00edvel, e estar em combate constante com estes s\u00f3 pode significar a morte. Quanto mais tempo se gasta em um combate corpo-a-corpo, menor \u00e9 a chance de sobreviver aos constantes golpes.\n\nBenef\u00edcio: Cada golpe que o Lutador Rubro acerta diminui a Defesa em -1 para o resto da cena.Requisitos: F\u00faria, Carnificina.",
            "subreddit": "Tormenta",
            "topic": "esculpir",
            "id": "xb2lmb",
            "comments": [
                "Usarei este coment\u00e1rio pra apontar eventuais corre\u00e7\u00f5es.\n\nRevisando com meus colegas de mesa apareceu um problema no  poder Sangue e Carne, onde Lutadores poderiam escalar em cura quase que infinitamente. Para evitar esse tipo de coisa, vou editar para:  \n\"toda vez que causa dano a criaturas vivas, o Lutador Rubro se cura em 2PV\u2019s at\u00e9 um m\u00e1ximo do seu n\u00edvel por rodada\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Transforme sua Carreira: Aprenda as T\u00e9cnicas Avan\u00e7adas de Unhas de Acr\u00edl...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqkcm",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link] \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.   Transforme sua carreira com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Descubra as t\u00e9cnicas inovadoras que v\u00e3o elevar seu n\u00edvel como profissional e te destacar no mercado da beleza. Aprenda a esculpir unhas de acr\u00edlico com precis\u00e3o, criar designs personalizados e aplicar t\u00e9cnicas de acabamento impec\u00e1veis. Al\u00e9m disso, o Curso Revolution da Joana Darc Unhas ir\u00e1 te ensinar estrat\u00e9gias de marketing e gest\u00e3o do neg\u00f3cio para que voc\u00ea possa atrair mais clientes e aumentar sua renda. Esteja preparada para conquistar a confian\u00e7a das pessoas ao oferecer servi\u00e7os de qualidade e se tornar uma refer\u00eancia no universo das unhas de acr\u00edlico.     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Aprenda a Dominar as T\u00e9cnicas de Unhas de Acr\u00edlico com o Curso Revolutio...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqhs0",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link] \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.   Aprenda a dominar as t\u00e9cnicas de unhas de acr\u00edlico com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Descubra passo a passo como criar unhas impec\u00e1veis, duradouras e cheias de estilo. Com a orienta\u00e7\u00e3o detalhada da Joana Darc Unhas, voc\u00ea se tornar\u00e1 uma profissional de destaque no ramo da beleza. N\u00e3o perca a oportunidade de elevar seu n\u00edvel de conhecimento e oferecer servi\u00e7os de alta qualidade para suas clientes!     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution: Torne-se uma Profissional de Suce...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqj2l",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link] \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.    Torne-se uma profissional de sucesso com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que v\u00e3o te diferenciar no mercado e te abrir\u00e3o portas para uma carreira promissora. Domine todas as etapas do processo, desde a prepara\u00e7\u00e3o das unhas at\u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o e finaliza\u00e7\u00e3o do acr\u00edlico. Com as dicas e segredos da Joana Darc Unhas, voc\u00ea estar\u00e1 pronta para criar verdadeiras obras de arte nas unhas das suas clientes!     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Domine o Mundo das Unhas de Acr\u00edlico: Curso Revolution da Joana Darc Unhas!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqsqe",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link] \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.   \ud83d\udc99 Aumente sua renda e conquiste o reconhecimento com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda a atrair clientes, oferecer servi\u00e7os de alta qualidade e criar unhas personalizadas que encantam.  \ud83d\udc99 Com as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas ensinadas por Joana Darc Unhas, voc\u00ea estar\u00e1 preparada para se destacar no mercado e alcan\u00e7ar o sucesso profissional que sempre desejou.     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Descubra o Segredo para Unhas Perfeitas: Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revo...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqggf",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "alguem me ajuda por favor",
            "selftext": "estou com medo do meu futuro, tenho 17 anos estou no segundo ano do ensino medio, vou fazer 18 esse ano, queria ter um emprego normal com algo que eu goste sem virar um escravo do capitalismo, mas eu s\u00f3 consigo procastinar o dia inteiro, nao sei oq fazer, sinto que estou perdendo meu tempo praticando qualquer hobbie ou passatempo que eu goste, sinto que nao vai agregar em nada no meu futuro, queria come\u00e7ar a fazer coisas que v\u00e3o de fato me ajudar, me sinto muito inferior, queria passar pra uma federal no rj mas sinto que literalmente todos sao superiores a mim e me sinto sem chances de passar pra qualquer coisa que eu queira. sou introvertido, nao sei conversar com as pessoas e tenho pouquissimas habilidades sociais, muito dificil pra mim manter uma conversa com qualquer pessoa e sinto que isso me atrapalha muito em muitas coisas. alguem tem alguma ideia do que eu posso fazer pra sair dessa?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "esculpir",
            "id": "1461el0"
        },
        {
            "title": "Acho que vou morrer sozinho",
            "selftext": "Desde crian\u00e7a sofrendo viol\u00eancia e abusos dentro e fora de casa por conta da minha apar\u00eancia, delicado e d\u00f3cil sempre buscando oferecer meu melhor para receber o mesmo. Tantos parentes vivendo juntos, tantos problemas e tantas viol\u00eancias que at\u00e9 hoje tenho essas sequelas. Sempre fui visto como uma crian\u00e7a com problemas mentais por gostar de ler, estudar, pintar, esculpir, tentei fazer de tudo pra ter uma aten\u00e7\u00e3o boa e me sentir amado. Na escola ningu\u00e9m ousava se aproximar de mim porque n\u00e3o sabiam se era garoto ou garota, e eu mantinha a esperan\u00e7a de achar algum amiguinho ou amiguinha mas, dos dois lados eu recebia \u00f3dio e rejei\u00e7\u00e3o ao ponto de me abusarem no banheiro e ter ossos quebrados por isso. Aos meus 13 anos me jogaram pra fora de casa, me encontrei mais sozinho do que o normal, minha idade mental havia congelado mas o TDI me ajudou de algumas maneiras, naquele estado eu ainda tinha esperan\u00e7a de que encontraria seres humanos. Houveram in\u00fameras pessoas tentando se aproveitar da minha ingenuidade at\u00e9 que uma se deu o trabalho de tentar um namoro, fingiu muito bem lidar com as minhas inseguran\u00e7as mas no fim s\u00f3 queria me usar de brinquedo emocional e sexual, at\u00e9 ela tentava sexo a for\u00e7a e depois jogava tudo na minha cara. Hoje nos meus 25 anos, tenho um medo absurdo de interagir com as pessoas, principalmente mulheres, n\u00e3o sei de muita coisa sobre a vida e o mundo, me sinto uma crian\u00e7a ainda, t\u00f4 buscando ajuda psicol\u00f3gica mas no fim acabo tendo regresso, vejo casais e fam\u00edlias super felizes por a\u00ed as vezes me bate uma tristeza profunda que rem\u00e9dio nenhum aguenta. Me pergunto quando que esse ciclo de solid\u00e3o e decep\u00e7\u00f5es terminar\u00e1, vivendo sozinho num lugar completamente desconhecido e cheio de pessoas ruins s\u00f3 me leva a tentar uma quarta vez o suic\u00eddio, porque eu mesmo sei e sinto que nos dias atuais, eu morrerei sozinho, e mesmo que eu morra, ningu\u00e9m se quer lembra ou sabe da minha exist\u00eancia, ent\u00e3o espero ter feito a minha parte amando as pessoas e buscando melhorar como ser.\nPra voc\u00eas que tem amigos, familiares ou namorado (a) valorize bastante, n\u00e3o tenha medo de amar, demonstrar afeto e cuidem para que sejam verdadeiros",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "esculpir",
            "id": "yooa8i",
            "comments": [
                "#AVISO\n\nGostar\u00edamos de deixar claro que coment\u00e1rios contendo misoginia e sexismo, incluindo apologia ao estupro, culpando a v\u00edtima de qualquer maneira, piadinhas e opin\u00f5es acarretar\u00e3o em remo\u00e7\u00f5es e bans. **REPORTEM!**\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*",
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/desabafos entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Aos usu\u00e1rios, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 gratuito para todo o Brasil. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. \n\nCentro de Aten\u00e7\u00e3o Psicosocial (CAPS) [link] \n\nCentro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) [link]\n\nPORTUGAL - Voz de apoio  [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "C\u00d3MO BAJAR de PESO RAPIDO\ud83d\ude80\ud83d\ude80\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83c\udfcb\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "VISA_",
            "topic": "esculpir",
            "id": "14vfy5m"
        },
        {
            "title": "Unhas de Acr\u00edlico Impec\u00e1veis: Aprenda com Joana Darc Unhas no Curso Revo...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqmyo",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link] \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.   \ud83d\udc99 Descubra todos os segredos das unhas de acr\u00edlico no Curso Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda a escolher os melhores produtos, utilizar ferramentas profissionais e aplicar t\u00e9cnicas avan\u00e7adas para alcan\u00e7ar resultados excepcionais.  \ud83d\udc99 Al\u00e9m disso, voc\u00ea receber\u00e1 dicas valiosas de como oferecer um atendimento diferenciado, estabelecer conex\u00f5es com suas clientes e construir uma clientela fiel. N\u00e3o perca essa oportunidade de se tornar uma expert em unhas de acr\u00edlico!     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution: Seja uma Expert em Unhas com a Jo...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AfiliadoAlexVargas",
            "topic": "esculpir",
            "id": "13tqlt1",
            "comments": [
                " \ud83d\udd35 \ud835\udc02\ud835\udc14\ud835\udc11\ud835\udc12\ud835\udc0e \ud835\udc02\ud835\udc0e\ud835\udc0c\ud835\udc0f\ud835\udc0b\ud835\udc04\ud835\udc13\ud835\udc0e: CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link] \u2705 Site Oficial:\ud83d\udc49  [link]  \ud83d\udd34  \ud83d\udcb2 Mude de Vida \ud83d\udcb2 \u00c9 POSS\u00cdVEL. Clique no link e confira.   \ud83d\udc99 Domine o mundo das unhas de acr\u00edlico com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de escultura, alongamento e decora\u00e7\u00e3o de unhas para criar resultados incr\u00edveis.  \ud83d\udc99 Surpreenda suas clientes com unhas perfeitas, duradouras e cheias de estilo. Com a expertise da Joana Darc Unhas, voc\u00ea se tornar\u00e1 uma profissional reconhecida e disputada no mercado.     \ud83d\udc99 Descubra o segredo para unhas perfeitas com o Curso de Unhas de Acr\u00edlico Revolution da Joana Darc Unhas! Aprenda as t\u00e9cnicas avan\u00e7adas que far\u00e3o voc\u00ea se destacar como uma profissional de sucesso.  \ud83d\udc99 Domine a arte de esculpir e decorar unhas de acr\u00edlico com perfei\u00e7\u00e3o, conquiste clientes fi\u00e9is e aumente sua renda. Transforme sua carreira e se torne uma expert em unhas com a ajuda da renomada especialista Joana Darc Unhas!  \ud83d\udc99 CURSO DE UNHAS DE ACR\u00cdLICO REVOLUTION \ud83d\udc99 O ALONGAMENTO DE UNHA MAIS PR\u00c1TICO E R\u00c1PIDO QUE EXISTE: N\u00c3O PRECISA DE CABINE, TIP, MOLDE, COLA NEM LIXADEIRA EL\u00c9TRICA! PERFEITO PARA QUEM QUER GANHAR TEMPO E DINHEIRO, APRENDA  HOJE E SAIA NA FRENTE! Quem Vai Te Ensinar: JOANA DARC UNHAS  Joana Darc de Souza nasceu em Cachoeira de Macacu, uma pequena cidade do interior do RJ, de origem muito humilde, trabalhou na ro\u00e7a e conseguiu aos 15 anos (gra\u00e7as a cabelereira e irm\u00e3 Penha Souza) uma oportunidade de trabalhar como manicure.  A partir da\u00ed se apaixonou pela profiss\u00e3o e passou a investir incansavelmente em aprender e aprimorar novas t\u00e9cnicas nas suas clientes.  Foi para a capital e trabalhou em sal\u00f5es, em casa, enfrentou e superou v\u00e1rios preconceitos e  dificuldades at\u00e9 que come\u00e7ou a ser cada vez mais requisitadas pela melhores clientes dos melhores sal\u00f5es do Rio de Janeiro, passou a ser conhecida como a Manicure Das Estrelas por atender diversas celebridades e foi eleita a Melhor Manicure do Brasil em um concurso da revista Cabelo e Cia com as melhores manicures e sal\u00f5es do pa\u00eds.  Desde ent\u00e3o mant\u00e9m o t\u00edtulo de Melhor Manicure Especialista em Alongamentos de Unhas do Brasil.  A partir da\u00ed Joana come\u00e7ou a ser requisitada por diversas empresas como a L\u2019oreal e tamb\u00e9m pela Imprensa para ensinar suas t\u00e9cnicas e apareceu em v\u00e1rios programas de televis\u00e3o como os programas: Fant\u00e1stico, Ana Maria Braga e Estrelas na TV Globo  apresentado pela Ang\u00e9lica, no programa Suber Bonita do canal de TV a cabo GNT al\u00e9m de v\u00e1rias outras revistas e jornais como Jornal Extra, O Globo, Dia, Marie Claire, Revista Noivas entre outras.  Ap\u00f3s Sair do Zero e Conquistar o Mundo como manicure, Joana hoje tem como Miss\u00e3o Ensinar Suas T\u00e9cnicas a Outras Mulheres que tamb\u00e9m desejam se Especializar, Profissionalizar, se destacar na Carreira e Mudar de Vida!!!  #UnhasDeAcr\u00edlico, #CursoRevolution, #JoanaDarcUnhas, #UnhasPerfeitas, #UnhasDecoradas, #ProfissionalDeUnhas, #BelezaDasM\u00e3os, #UnhasEsculpidas, #Esmalterapia, #Tend\u00eanciasDeUnhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "O SUBLIME TRI\u00c2NGULO",
            "selftext": "A Ci\u00eancia, a Filosofia e a Religi\u00e3o constituem o tri\u00e2ngulo sobre o qual a Doutrina Esp\u00edrita assenta as pr\u00f3prias bases, preparando a Humanidade do presente para a vit\u00f3ria suprema do Amor e da Sabedoria no grande futuro.\n\nRecorremos \u00e0s tr\u00eas vigorosas s\u00ednteses da Codifica\u00e7\u00e3o Kardequiana, para comentar, com mais seguran\u00e7a, o tr\u00edplice aspecto de nossos princ\u00edpios redentores.\n\nCom a Ci\u00eancia, asseverou o grande mission\u00e1rio:\n\n\"A f\u00e9 s\u00f3lida \u00e9 aquela que pode encarar a raz\u00e3o, face a face.\"\n\nCom a Filosofia, afirmou perempt\u00f3rio:\n\n\"Nascer, viver, morrer e renascer de novo, progredindo sempre, tal \u00e9 a lei.\"\n\nCom a Religi\u00e3o disse bem alto:\n\n\"Fora da caridade n\u00e3o h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o.\"\n\nN\u00e3o ser\u00e1 justo em nosso movimento libertador da vida espiritual, prescindir da Ci\u00eancia que estuda, da Filosofia que esclarece e da Religi\u00e3o que sublima.\n\nBuscando a verdade, colheremos o conhecimento superior; conquistando o conhecimento superior, penetraremos novas faixas de evolu\u00e7\u00e3o e, absorvendo-lhes a claridade divina, compreenderemos que somente pela caridade que \u00e9 amor puro, \u00e9 que viveremos em harmonia com a justi\u00e7a imut\u00e1vel, erguendo-nos enfim \u00e0 desejada ascens\u00e3o.\n\nAbracemos em nossa f\u00e9 o trabalho paciente da pesquisa honesta e a constru\u00e7\u00e3o do entendimento, para que a fraternidade crist\u00e3 possa esculpir em n\u00f3s mesmos a viva prega\u00e7\u00e3o do ideal que espalhamos, no servi\u00e7o aos outros e que significa a n\u00f3s mesmos.\n\nEm suma, instruamo-nos e amemo-nos uns aos outros, descerrando o cora\u00e7\u00e3o ao sol da boa vontade infatig\u00e1vel e incessante, e o Esp\u00edrito da Verdade nos tornar\u00e1 na Terra por instrumentos \u00fateis na edifica\u00e7\u00e3o do Reino de Deus.\n\n**Emmanuel**\n\n&#x200B;\n\nLivor: **Fonte de Paz.** Esp\u00edritos diversos / psicografia: Chico Xavier",
            "subreddit": "Espiritismo",
            "topic": "esculpir",
            "id": "wc3e2s"
        },
        {
            "title": "Chorar n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o quando se est\u00e1 no final da guerra",
            "selftext": "O mundo est\u00e1 acabando, pelo menos eu sinto os efeitos desse infindo momento que n\u00e3o parece chegar t\u00e3o cedo. \n\nAs sequ\u00eancias de desgra\u00e7as que antecedem amedrontam mais do que o pr\u00f3prio fim. Como se a rocha rolando em minha dire\u00e7\u00e3o nunca chegasse a mim.\n\n Levanto e vejo os montes de corpos sem vida \u00e0 minha volta. Eu deveria agrade\u00e7er por n\u00e3o estar ali? Essas imagens esvaem minha for\u00e7a de vontade. Resistir a ver o mundo desmoronar enquanto crio la\u00e7os comigo mesmo pra n\u00e3o enlouquecer. \n\nTalvez os fortes s\u00e3o apenas os que v\u00e3o a luta e n\u00e3o pessoas como eu, que acompanham da sacada enquanto questionam sua trajet\u00f3ria, tentando se convencer de que s\u00e3o suficientes ou merecedores. Pois quem consegue evoluir negando seu pr\u00f3prio valor? \n\n\nSe por acaso, essa minha inani\u00e7\u00e3o venha do fato de que j\u00e1 lutei antes, e a das fa\u00edscas de conforto que j\u00e1 se apagaram, minha esperan\u00e7a esteja somente num futuro que ainda n\u00e3o chegou (e talvez nem chegue). \n\n\nSendo que a \u00fanica coisa que quero me preocupar, \u00e9 at\u00e9 quando posso ficar despreocupado, em ter que caminhar pelos obst\u00e1culos de uma vida normal nesse cen\u00e1rio apocal\u00edptico, at\u00e9 chegar ao ponto de cavar minha pr\u00f3pria cova, esculpir minha l\u00e1pide e escolher minha roupa, para que pelo menos eu possa ter certeza do meu futuro uma \u00fanica vez.",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculpir",
            "id": "uoghhk"
        },
        {
            "title": "Nudez Esculpida",
            "selftext": "  \n\nQuero ser o autor\n\nDe toda sua nudez\n\nSeja de corpo,\n\nDe alma ou ideias.\n\nQuero, na sua tez\n\nEsculpir palavras,\n\nEncantos e suspiros.\n\nQuero sua forma viva.\n\nDespir-lhe \u00e9 minha poesia\n\nE seu sussurro, no ardor\n\nRecitado e composto,\n\nSua rima, seu furor.\n\nNossas palavras perdidas\n\nEsperando com paci\u00eancia\n\nPara despi-la outra vez.",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculpir",
            "id": "vlbn1z",
            "comments": [
                "Bom."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Busto do Principe Michele Damasceni-Peretti, escultura em m\u00e1rmore de Giuliano Finelli, 1630.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculpir",
            "id": "mlbztu",
            "comments": [
                "Ol\u00e1!\n\nNos \u00faltimos dias eu postei algumas obras de arte nesse sub e foram todas muito bem recebidas. Ent\u00e3o resolvi fazer um instagram para caso mais gente tenha interesse nesse tipo de conte\u00fado. A ideia \u00e9 postar as mesmas coisas l\u00e1 e aqui, uma vez por dia. Por enquanto eu s\u00f3 postei esculturas de m\u00e1rmore, mas a ideia \u00e9 postar v\u00e1rias formas de arte, antigas e atuais, ligadas a estilos realistas e detalhistas. Quem se interessar pode seguir nesse link: [link]",
                "Grande principe, pena que n\u00e3o soube lidar com o poder e perdeu a m\u00e3o",
                "O que houve com as m\u00e3os dele..?",
                "S\u00e9rio, deve ter sido muito dificil esculpir os rufos( gola ) Como \u00e9 possivel esculpir na pedra um tecido fino extendido.",
                "Ala o cara tem nome de mulher kkkkkkkkkk",
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "[S\u00e9rio] \u00c9 possivel viver de anima\u00e7\u00e3o 3d no Brasil ?",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu tenho 24 anos e sou formado em Jogos Digitais, e decidi ir para a parte art\u00edstica do curso, e de um tempo pra ca eu vinha estudando modelagem 3D (zbrush, maya, 3dsmax) mas esse ano eu come\u00e7ei a perder o interesse por esculpir (notei tb um crescimento absurdo de pessoas estudando isso tamb\u00e9m). Ent\u00e3o ganhei um livro da minha namorada e como sempre fui apaixonado por anima\u00e7\u00e3o, resolvi come\u00e7ar a estudar isso.\n\nA grande quest\u00e3o \u00e9, da pra viver com isso ? \n\u00c9 possivel trabalhar remotamente ?\nExiste um nicho apenas para isso no Brasil ? \nEu moro em Curitiba e realmente nao gostaria de ir para SP buscar oportunidades. \nSe alguem puder me dar uma perspectiva sobre o assunto, pq eu nao queria ficar 1 ano estudando isso pra descobrir que nao teria futuro.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "cnp9zo",
            "comments": [
                "Depende, voc\u00ea \u00e9 bom pra vender seu trabalho, fazer networking e tudo mais? Se as respostas s\u00e3o sim, ent\u00e3o sim, voc\u00ea consegue viver fazendo trampos remotos\n\nSe as respostas forem n\u00e3o, ent\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil, talvez voc\u00ea de sorte de conseguir trabalhar em uma ag\u00eancia com foco em anima\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um mercado muito pequeno ainda e n\u00e3o vejo grandes chances de ampliar no futuro\n\nO livro \u00e9 o manual de anima\u00e7\u00e3o? Se sim, \u00e9 muito bom",
                "d\u00e1 pra se manter, mas ser rico n\u00e3o. Ganhar acima de 10k? S\u00f3 sendo professor + freelas. \u00c9 um trabalho desgra\u00e7ado pra pouco dinheiro e MUITO ESTUDO.  \n\n\no mesmo tempo de estudo de 3d tu passa pra um concurso de PF e vive bem melhor. A maioria dos editores que eu conhe\u00e7o trabalham pq gostam mesmo, pq riqueza n\u00e3o \u00e9 algo normal na \u00e1rea.",
                "Opa, muito bom ver outro artista 3D por aqui. S\u00f3 que eu trabalho na \u00e1rea de visualiza\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica, uso programas parecidos com o seu (3ds max, substance), mas ent\u00e3o... At\u00e9 mesmo na Archviz que tamb\u00e9m est\u00e1 saturada e cheia de inexperientes fazendo renders horr\u00edveis e cobrando \u00e1 pre\u00e7o de banana, ainda existem alguns est\u00fadios grandes que geram milh\u00f5es de reais aqui no Brasil, pelo que pesquisei eles tem bastante contato com clientes nos EUA e Canad\u00e1, assim como imobili\u00e1rias muito grandes aqui no Brasil tamb\u00e9m.\n\n&#x200B;\n\nEu diria que \u00e9 tudo uma quest\u00e3o de contatos, a anima\u00e7\u00e3o em 3D tamb\u00e9m n\u00e3o requer reuni\u00f5es presenciais, ent\u00e3o tendo os contatos certos acredito que voc\u00ea conseguiria viver pegando servi\u00e7os \u00e1 dist\u00e2ncia e at\u00e9 abrir uma empresa s\u00f3 para isso.",
                "N\u00e3o, aprende ingl\u00eas e vai pro Canad\u00e1.",
                "eu tenho um amigo que \u00e9  \nele trabalha na Globo e faz freelas pro Jap\u00e3o com frequ\u00eancia  \neu acho que ele n\u00e3o chega nos 10k por m\u00eas em m\u00e9dia  \nele trabalha MUITO, n\u00e3o sei se vale tanto a pena imo",
                "OP manda seu portfolio se eu souber de algo mando ele para frente.",
                "Ol\u00e1... eu tenho 17 anos e vou entrar na faculdade agora,  eu li e seu post e realmente n\u00e3o sei te explicar, mas eu percebi que vc falou que fez faculdade de jogos digitais,  bom sempre me interesso nessa \u00e1rea des de minha cria\u00e7\u00e3o, eu comecei a estudar sozinho em 2019 em games como a pr\u00f3pria unreal engine,  maya, zbrush,( 3ds mais ou menos) outros... por\u00e9m fico em d\u00favida se eu vou fazer uma faculdade de games, fico em d\u00favida porque o mercado aqui do Brasil de jogos est\u00e1 em desenvolvimento ainda e sei que se eu focar em faculdade de jogos digitais vou passar fome nos primeiros tempos kkkkk ..\n\nBom como vc j\u00e1 fez o curso,  queria lhe perguntar  se realmente valeu a pena.. ??? E se voc\u00ea j\u00e1 conseguiu entrar no mercado?"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Magias Feitas em Casa",
            "selftext": "De vez em quando crio magias para usar nas minhas campanhas. Recentemente fiz algumas, a maioria est\u00e1 desbalanceada, mas tenho duas que t\u00f4 querendo implementar na minha mesa atual. Sintam-se livres para usar ou dar sugest\u00f5es de balanceamento, flavor, etc.\n\n**Permuta\u00e7\u00e3o Arcana**\n\nArcana 2 (*Transmuta\u00e7\u00e3o*)\n\n**Execu\u00e7\u00e3o**: Padr\u00e3o; **Alcance**: M\u00e9dio; **Alvo**: Uma criatura ou objeto livre; **Dura\u00e7\u00e3o**: Instant\u00e2nea. **Resist\u00eancia:** Reflexo anula.\n\nVoc\u00ea solta um raio azulado da ponta de seu indicador at\u00e9 algo dentro do alcance. Se for uma criatura volunt\u00e1ria ou um objeto im\u00f3vel, o teste de reflexo \u00e9 considerado falha autom\u00e1tica. Uma criatura n\u00e3o volunt\u00e1ria pode fazer um teste de Reflexo para desviar do raio azulado e anular o efeito da magia, se falhar voc\u00ea troca de lugar com o alvo.\n\nVoc\u00ea n\u00e3o pode trocar de lugar com algo que esteja preso (uma coluna, uma parede, uma criatura preso por correntes ao ch\u00e3o, etc) ou que seja duas ou mais categorias de tamanho maiores do que voc\u00ea, caso tente, a magia falha e voc\u00ea gasta os PM da mesma forma.\n\n**+1 PM:** O alcance muda para curto e o tempo de execu\u00e7\u00e3o muda para rea\u00e7\u00e3o \u00e0 um ataque. Voc\u00ea troca de lugar com uma criatura ou objeto previamente marcados. Marcar algo demora 1 minuto e gasta 10 T$ em material para pintar ou esculpir. Se o objeto estiver preso a uma criatura (uma armadura, por exemplo) voc\u00ea troca de lugar com ela ao inv\u00e9s do objeto.\n\n**+2 PM:** O tempo de execu\u00e7\u00e3o vira a\u00e7\u00e3o completa e o alvo muda para duas criaturas ou objetos livres. Voc\u00ea solta dois raios p\u00farpuras de seus dedos indicadores, ao inv\u00e9s de trocar de lugar com o alvo, os alvos trocam entre si.\n\n&#x200B;\n\n**Punir os \u00cdmpios**\n\nDivina 2 (*Transmuta\u00e7\u00e3o*):\n\n**Execu\u00e7\u00e3o**: rea\u00e7\u00e3o; **Alvo:** uma criatura hostil; **Alcance**: m\u00e9dio; **Dura\u00e7\u00e3o**: cena; **Resist\u00eancia:** Vontade parcial.\n\nVoc\u00ea pode usar essa magia como rea\u00e7\u00e3o se um aliado que voc\u00ea pode ver em alcance m\u00e9dio sofrer dano de alguma criatura. Voc\u00ea marca a criatura que feriu seu aliado com o s\u00edmbolo brilhante de seu deus e ganha b\u00f4nus para atac\u00e1-la.\n\nVoc\u00ea soma +5 em jogadas de ataque para atacar a criatura marcada e d\u00e1 2d6 de dano radiante extra por ataque (2d8 contra mortos-vivos). A criatura pode fazer um teste de Vontade para diminuir o dano pela metade.\n\n**+1 PM:** A marca revela a localiza\u00e7\u00e3o do inimigo para voc\u00ea, voc\u00ea n\u00e3o sofre penalidades por efeitos de camuflagem.\n\n**+2 PM:** O aliado que sofreu dano ganha os benef\u00edcios dessa magia. Se mais de uma criatura aliada sofreu dano pela mesma fonte, escolha um deles. \n\n**+3 PM:** Muda o b\u00f4nus de acerto para 10. Requer 3\u00ba C\u00edrculo.\n\n**+3 PM:** Muda o b\u00f4nus de dano para 4d6. Requer 3\u00ba C\u00edrculo.\n\n**+7 PM:** Dano causado na criatura marcada por essa magia cura aliados adjacentes \u00e0 ela na mesma propor\u00e7\u00e3o. Requer 4\u00ba C\u00edrculo.",
            "subreddit": "Tormenta",
            "topic": "esculpir",
            "id": "lh1lc9",
            "comments": [
                "A magia Punir os \u00cdmpios est\u00e1 muito forte. \n\n3PM \u00e9 o custo para usar toque chocante junto com 1 ataque, dando +2d8+2 de dano el\u00e9trico, com teste de resist\u00eancia para reduzir o dano da magia.\n\nArma M\u00e1gica com 3PM s\u00f3 aumenta o dano em 1d6 pelo resto da cena.\n\nPoder dar +2d6 de dano em todos os ataques pelo resto da cena \u00e9 muito forte.\n\nAcho que poderia mudar a dura\u00e7\u00e3o para at\u00e9 o final de seu pr\u00f3ximo turno, e limitar s\u00f3 para o primeiro ataque que vc fizer contra a criatura marcada.\n\nSe quiser manter a dura\u00e7\u00e3o seria necess\u00e1rio mudar um pouco os b\u00f4nus da magia, talvez +1d6  (+1d8 contra mortos-vivos) de dano, +2 no ataque e adicionar o ignorar  camuflagem.  \\[talvez tirar o teste de resist\u00eancia\\]\n\nOutras op\u00e7\u00f5es s\u00e3o: \n\n  \\-Apenas mudar a dura\u00e7\u00e3o para sustentada .\n\n  \\-Se o oponente passar no teste de resist\u00eancia, al\u00e9m de reduzir o dano m\u00e1gico, a magia acaba.\n\nSobre os aprimoramentos eu teria que dar uma olhada com mais calma.",
                "Meu amigo achei incr\u00edveis as duas magias. Sensacional mesmo. Eu tento criar algumas coisas para as minhas campanhas, como origens, monstros e poderes extras pra classes, mas magia \u00e9 algo que eu nunca tive ideia de como fazer, por isso estou impressionado com qu\u00e3o legais essas ficaram. T\u00e1 de parab\u00e9ns, e pretendo seguir isso como um exemplo caso eu queira criar uma m\u00e1goa no futuro."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Aegon vs. Tyrell - A vers\u00e3o westerosi da Batalha de Azincourt",
            "selftext": "**Texto original**: [link]\n\n**Autor**: [link]\n\n**T\u00edtulo original**: *Blood of the Conqueror, Part 7: Agincourt*\n\nO texto abaixo \u00e9 uma tradu\u00e7\u00e3o.\n\n\\------------------------------\n\n\\[...\\]\n\n# Os Tyrell reagrupam-se\n\n>*Existe um ex\u00e9rcito a caminho de ponta Tempestade, saindo de Porto Real. Ser\u00e1 melhor para a senhorita ficar em seguran\u00e7a atr\u00e1s dos muros antes da batalha.*  \n>  \n>(TWOW, Arianne II)\n\nO desembarque de Aegon em Westeros deveria ter provocado uma resposta r\u00e1pida do Trono de Ferro. Infelizmente, a resposta do Trono de Ferro ao desembarque de Aegon foi inexistente \\[\u2026\\]. No entanto, algo mudou entre o Ep\u00edlogo de ADWD e o segundo cap\u00edtulo de Arianne em TWOW. Arianne \u00e9 informada por Meio-Meistre Haldon que um ex\u00e9rcito Tyrell estava vindo para Ponta Tempestade.\n\nEnt\u00e3o, o que mudou que permitiu que os Tyrells deixassem Porto Real? A resposta: Margaery Tyrell foi quase certamente considerada inocente em seu julgamento. \\[\u2026\\] Mas quem estaria liderando esse poderoso ex\u00e9rcito?\n\n# O \u201cpoderoso\u201d guerreiro\n\nNo in\u00edcio de TWOW, haver\u00e1 poucas op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para comandar a miss\u00e3o anti-Aegon. Kevan Lannister foi assassinado \\[...\\]. Garlan Tyrell tinha marchado com \"metade\" do ex\u00e9rcito Tyrell de volta \u00e0 Campina para reivindicar seu lugar em Fortaleza de \u00c1guas Claras. Paxter Redwyne estava navegando para as Ilhas Escudo a fim de esmagar os nascidos no ferro. Loras Tyrell foi gravemente ferido no cerco a Pedra do Drag\u00e3o. Essa escassez de candidatos dispon\u00edveis significa que haver\u00e1 apenas dois comandantes dispon\u00edveis: Randyll Tarly e Mace Tyrell.\n\nDos dois, Tarly teria sido a melhor escolha para liderar o ataque. No entanto, a inten\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de Mace Tyrell de marchar contra Aegon e Connington no Ep\u00edlogo de ADWD e ind\u00edcios no segundo cap\u00edtulo de Arianne em TWOW me levaram a acreditar que Tarly n\u00e3o est\u00e1 indo ao encontro de Aegon. \\[\u2026\\] Mas por que o pr\u00f3prio Mace lideraria o ataque em vez de delegar o comando para Randyll? A resposta pode ser encontrada na auto-percep\u00e7\u00e3o de Mace Tyrell, bem como em sua hist\u00f3ria.\n\nAo longo de sua carreira, Mace Tyrell se enxergou como um dos maiores guerreiros de Westeros. De acordo com seu pr\u00f3prio relato, Mace Tyrell derrotou Robert Baratheon em Vaufreixo e teria \"ganhado\" na \u00c1gua Negra. \\[\u2026\\] Lorde Peixe Bal\u00e3o teria concordado em \"provar sua proeza em batalha mais uma vez\".\n\nOutra possibilidade \u00e9 que Randyll Tarly tenha manipulado Mace Tyrell a marchar contra Connington. Como discutimos na Parte 6, Randyll Tarly pode j\u00e1 ter se voltado contra os Lannisters e Tyrells ou teria rifado sua lealdade a quem sair vencedor. \\[\u2026\\] Desta forma, Randyll e seu ex\u00e9rcito ficariam em seguran\u00e7a at\u00e9 que a batalha fosse resolvida de uma forma ou de outra, e seu suserano fosse exposto como uma fraude militar para todo o reino.\n\nFinalmente, \\[\u2026\\] Se parte ou a maior parte de seus homens estivesse ao sul da cidade, faria sentido para Mace Tyrell pegar seu ex\u00e9rcito pr\u00e9-posicionado e marchar para sudeste at\u00e9 Ponta Tempestade, deixando Randyll Tarly no comando das defesas da capital.\n\nQualquer um desses cen\u00e1rios conferem sentido tem\u00e1tico e log\u00edstico para Tarly ficar em Porto Real enquanto Mace marcha \\[\u2026\\]. Por\u00e9m, mesmo Mace sendo um comandante ruim, o ex\u00e9rcito que ele estava levando a Ponta Tempestade \u00e9 tudo menos ruim. Sob os estandartes da rosa dourada marcha um ex\u00e9rcito que representava o melhor da tradi\u00e7\u00e3o da cavalaria westerosi.\n\n# O Ex\u00e9rcito e o C\u00f3digo\n\n\\[\u2026\\] Com cerca de 20 mil homens, o ex\u00e9rcito de Mace Tyrell \u00e9 o maior no leste de Westeros. Embora arcos, lan\u00e7as e machados constituam uma parte significativa do ex\u00e9rcito, \u00e9 a cavalaria pesada e os cavaleiros que comp\u00f5em o \u00e1pice da hierarquia militar da Campina e distinguem este ex\u00e9rcito de seus rivais. Armados com lan\u00e7as, espadas, ma\u00e7as estrela e machados e montados em enormes cavalos de guerra, os cavaleiros s\u00e3o guerreiros tem\u00edveis no campo de batalha.\n\nHistoricamente (e em Westeros tamb\u00e9m) os cavaleiros favoreciam t\u00e1ticas de choque no campo de batalha. T\u00e1ticas de choque podem ser definidas como cavaleiros e cavalaria pesada cavalgando contra linhas inimigas a toda velocidade em forma\u00e7\u00e3o indefinida ou aglomerada. O impacto desta carga de cavalaria muitas vezes joga defensores individuais no ar e curva linhas de defesa inimiga para tr\u00e1s. Embora isso tivesse utilidade de campo de batalha, o objetivo principal das t\u00e1ticas de choque era psicol\u00f3gico, pois elas foram projetadas para quebrar a moral dos inimigos e for\u00e7\u00e1-los a fugir do campo de batalha. Na Batalha do \u00c1gua Negra, os cavaleiros Lannister e Tyrell usaram t\u00e1ticas de choque com grande efic\u00e1cia contra a hoste de Stannis:\n\n>\u2013 *Chegaram atravessando as cinzas enquanto o rio estava ardendo. O rio. Stannis estava enfiado no rio at\u00e9 o pesco\u00e7o, e apanharam-no pela retaguarda. Ah, ser de novo um cavaleiro, ter participado! Segundo dizem, seus homens quase n\u00e3o lutaram. Alguns fugiram, mas houve mais que se renderam e mudaram de lado, gritando por Lorde Renly!*  \n>  \n>(ACOK, Sansa VII)\n\n\\[\u2026\\] Al\u00e9m de dar aos cavaleiros uma vantagem, a armadura que eles usavam em combate era uma parte essencial do porqu\u00ea eram t\u00e3o eficazes no campo de batalha. Sua habilidade de atacar as linhas inimigas atrav\u00e9s de terreno aberto s\u00f3 foi poss\u00edvel porque as armaduras os resguardavam de proj\u00e9teis inimigos disparados contra eles. Cavaleiros da Campina t\u00eam uma vantagem adicional na quest\u00e3o armadura, afinal t\u00eam algumas das melhores armaduras dispon\u00edveis em Westeros:\n\n>*Voc\u00ea tamb\u00e9m notar\u00e1 que a armadura de Westerosi tende a estilos da \"Baixa\" \\[Idade M\u00e9dia\\] \u00e0 medida que voc\u00ea vai para o Sul. Armadura de placas \u00e9 mais comum na Campina* \u2013 [So Spake Martin, [link]\n\nA armadura de placas cobre todo o corpo da cabe\u00e7a aos dedos dos p\u00e9s e pode repelir flechas e espadas. Embora existissem armas desenvolvidas para desfazer armadura de placas (alabardas e, eventualmente, armas de fogo), estas armaduras fizeram os cavaleiros praticamente invenc\u00edveis no campo de batalha. No entanto, n\u00e3o s\u00e3o as armas, armamento e treinamento que tornam a Campina militarmente distinta.\n\nO c\u00f3digo de cavalaria do ex\u00e9rcito da Campina distingue o ex\u00e9rcito de Mace Tyrell de qualquer outro no campo. Cavalheirismo e o ideal do \"Verdadeiro Cavaleiro\" s\u00e3o as marcas de seu c\u00f3digo militar; o pr\u00f3prio conceito de cavalaria teria nascido na Campina:\n\n>*Foi nesses campos verdes que a cavalaria nasceu, a hist\u00f3ria nos diz; os galantes cavaleiros e as belas donzelas da Campina s\u00e3o celebrados por todos os Sete Reinos pelos cantores, cujas tradi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m encontram suas primeiras ra\u00edzes ali.*  \n>  \n>(TWOIAF, A Campina)\n\nO c\u00f3digo de cavalaria de Westeros se assemelhava ao nosso medieval. Na cavalaria medieval, conduta honrosa no campo de batalha, coragem, integridade e prote\u00e7\u00e3o dos indefesos e inocentes eram vistos como os bens maiores da guerra. Esses valores foram mantidos e promovidos pela Igreja Cat\u00f3lica como forma de controlar a viol\u00eancia excessiva e b\u00e1rbara. Da mesma forma, os cavaleiros westerosi t\u00eam um c\u00f3digo de cavalaria, defendido pela F\u00e9 dos Sete \\[...\\].\n\nNa pr\u00f3pria Campina, o *ethos* do c\u00f3digo da cavalaria foi incorporado em mais do que apenas o ex\u00e9rcito. Can\u00e7\u00f5es de cavaleiros galantes e obras de arte retratando a virtude cavalheiresca dominaram a cultura e imbu\u00edram aqueles de nascimento alto com essa voca\u00e7\u00e3o superior desde cedo. Vimos isso quando Mindinho manipulou Loras Tyrell para se juntar \u00e0 Guarda Real com contos dos horrores em Porto Real e can\u00e7\u00f5es de her\u00f3is cavaleiros hist\u00f3ricos da Campina \\[...\\]. A obra de arte da Campina serviu para glorificar ainda mais a cavalaria. Sor Arys Oakheart lembrou das tape\u00e7arias que adornavam o castelo de sua fam\u00edlia, Carvalho Velho \\[\u2026\\].\n\nEnt\u00e3o, era natural que a flor da cavalaria respondesse ansiosamente quando Mace Tyrell convocou seus vassalos em nome de um \u00edcone da cavalaria: Renly Baratheon.\n\n# Os Cavaleiros do Ver\u00e3o\n\nNo meio de ACOK, Catelyn Stark foi at\u00e9 Renly Baratheon e seu enorme ex\u00e9rcito dos homens da Campina e das Terras da Tempestade. Renly tinha sido coroado em Jardim de Cima por Mace Tyrell e tinha trazido mais de cem mil soldados sob ao estandarte de veado \\[\u2026\\].\n\nNo entanto, onde Renly e seus vassalos viram for\u00e7a, Catelyn viu outra coisa \\[\u2026\\]. E em uma conversa que provavelmente serviu como pren\u00fancio, Catelyn falou com Lorde Mathis Rowan sobre o car\u00e1ter do ex\u00e9rcito de Renly:\n\n>*\\[...\\] eles s\u00e3o os cavaleiros do ver\u00e3o, e o inverno est\u00e1 chegando.*  \n>  \n>(ACOK, Catelyn II)\n\nO inverno e a morte podem n\u00e3o ter vindo para os cavaleiros do ver\u00e3o durante os eventos dos primeiros cinco livros, mas est\u00e1 chegando em TWOW. A forma que tomar\u00e1 \u00e9 a de uma companhia mercen\u00e1ria e um senhor exilado que n\u00e3o vai aderir aos mesmos padr\u00f5es de cavalaria que eles prezam. Na verdade, eles deliberadamente v\u00e3o subvert\u00ea-lo.\n\n# Aegon e Connington marcham contra os Tyrells\n\nFicando atr\u00e1s das paredes maci\u00e7as de Ponta Tempestade, Aegon e a Companhia Dourada poderiam ter retidos os Tyrells que marchavam contra eles. No entanto, o jovem drag\u00e3o n\u00e3o far\u00e1 nada disso. Provavelmente encorajado pela vit\u00f3rias consecutivas, Aegon embarcar\u00e1 em um curso perigoso e ousado \\[\u2026\\].\n\nSem o contexto adequado, pode parecer que Aegon e Connington est\u00e3o agindo em desacordo com suas personalidade, mas GRRM prenunciou tudo isso em ADWD, durante o fat\u00eddico jogo cyvasse entre Aegon e Tyrion \\[\u2026\\]. Naquele jogo, Aegon tinha colocado suas pe\u00e7as com maior mobilidade na frente de sua forma\u00e7\u00e3o, para conseguir uma \"morte r\u00e1pida\". A intrepidez de batalha do jovem drag\u00e3o era semelhante \u00e0 dos inimigos que chegam de Porto Real. Ele \u00e9 um menino \"embriagado em desejos por vit\u00f3ria e gl\u00f3ria\".\n\nNo entanto, a \"forma\u00e7\u00e3o de um homem jovem\" que Aegon ter em mente para a batalha contra os Tyrells ser\u00e1 temperada pelo comando experiente de Jon Connington.\n\nEmbora Jon Connington n\u00e3o esteja inclinado a enfrentar os Tyrells em combate aberto, ele sabe que tem que se mover rapidamente para marcar uma vit\u00f3ria para o \"filho\" de Rhaegar. Devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o com a escamagris, o tempo de Connington \u00e9 limitado.\n\nConnington tamb\u00e9m \"percebeu\" que [regras [link] de guerra [link] sua capacidade de [link] O Lorde do Poleiro perdeu em Septo de Pedra quando ele tentou lutar eticamente. Ele n\u00e3o cometer\u00e1 esse \"erro\" de novo. Anos de experi\u00eancia e mentoria de Myles Toyne mostraram a Jon Connington uma \"maneira melhor\" de lutar.\n\nJon Connington provavelmente sabia que uma batalha tradicional contra os Cavaleiros da Campina terminaria mal para a Companhia Dourada. Eles estavam em desvantagem, talvez de dois para um, e o contingente de cavaleiros da Companhia Dourada n\u00e3o ser\u00e1 p\u00e1reo para o que Mace Tyrell trar\u00e1 para o campo. Em vez disso, para alcan\u00e7ar a vit\u00f3ria contra seu inimigo numericamente superior, Connington ter\u00e1 que confiar em t\u00e1ticas de batalha que muitos em Westeros veriam como \"desonrosas\" \\[\u2026\\].\n\n# Uma vis\u00e3o da melhor companhia mercen\u00e1ria do mundo\n\n\\[\u2026\\] Embora a Companhia Dourada tenha sido historicamente mal sucedida em conquistar Westeros pelas armas, seu ritmo operacional cont\u00ednuo em Essos garantiu que se tornasse uma das melhores for\u00e7as de combate do mundo. Diferentes casas e regi\u00f5es de Westeros podem se vangloriar de terem for\u00e7as militares individuais \u2013 cavalo pesado na Campina e Terras da Tempestade, infantaria nas Terras Fluviais e Norte \u2013, mas a Companhia Dourada tem a vantagem de ser uma das poucas for\u00e7as armadas mistas no mundo.\n\nOs oficiais e a tropa da Companhia Dourada trabalham em uma impressionante cadeia de comando. No topo, o Capit\u00e3o-General comanda a Companhia Dourada e supervisiona o trabalho dos l\u00edderes subordinados. Os capit\u00e3es-generais anteriores eram homens marciais. A\u00e7oarmargo, Maelys, o Monstruoso e Myles Toyne foram comandantes experimentados que comandavam a companhia eficientemente. Harry Strickland, o atual Capit\u00e3o-General, n\u00e3o se encaixava no molde de seus antepassados. Ele era o antigo mestre de moedas da Companhia Dourada e sua reputa\u00e7\u00e3o como comandante cauteloso n\u00e3o combina bem com os soldados veteranos em batalha. No entanto, nossa perspectiva \u00e9 fortemente influenciada pela opini\u00e3o de Jon Connington. Visto de forma um pouco mais objetiva, Strickland pode n\u00e3o ter sido o melhor comandante da Companhia Dourada, mas manteve o padr\u00e3o de disciplina, como evidenciado pelo campo que Connington viu fora de Volantis \\[...\\].\n\nNo que concerne \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da Companhia Dourada, cavaleiros e escudeiros desempenham um papel fundamental:\n\n>*Temos dez mil homens na companhia, como estou certo de que Lorde Connington se lembra de seus anos de servi\u00e7o para n\u00f3s. Cinco mil cavaleiros, cada um com tr\u00eas cavalos. Cinco mil escudeiros, com uma montaria cada.*  \n>  \n>(ADWD, O Senhor Perdido)\n\nOs cavaleiros da Companhia Dourada representam um retorno da companhia \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de westerosi exilados. Muitos cavaleiros juraram lealdade a Daemon Blackfyre durante sua rebeli\u00e3o, e muitos deles tinham fugido de Westeros com A\u00e7amargo ap\u00f3s a Batalha de Campo do Capim Vermelho. Ter quinhentos cavaleiros e quinhentos escudeiros servindo sob as bandeiras douradas significa que a tradi\u00e7\u00e3o da cavalaria westerosi ainda vive na Companhia Dourada. No entanto, este componente westerosi foi potencializado por um componente decididamente essosi.\n\nEmbora os cavaleiros sejam um poderoso elemento de opera\u00e7\u00f5es dentro da Companhia Dourada, h\u00e1 outro elemento de manobra talvez ainda mais poderoso na Companhia Dourada: Elefantes.\n\n\\[\u2026\\] Em Essos, os elefantes da Companhia Dourada s\u00e3o provavelmente vistos como c\u00f3pias daqueles usados pelos volantinos e ghiscaris. Mas em Westeros eles ser\u00e3o \u00fanicos. Com 2,5 metros de altura, os elefantes s\u00e3o animais tem\u00edveis que imp\u00f5em um efeito psicol\u00f3gico em um ex\u00e9rcito inimigo. Mais importante, os cavalos t\u00eam um medo olfativo inato de elefantes. Assim, a coes\u00e3o de uma for\u00e7a de cavalaria em batalha pode potencialmente ser quebrada apenas pela imagem e odor de elefantes. Jon Connington reconheceu o valor dos elefantes da Companhia Dourada contra cavaleiros:\n\n>*Griff olhou para os grandes animais cinzentos com aprova\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 um cavalo de guerra em toda Westeros que possa enfrent\u00e1-los.*  \n>  \n>(ADWD, O Senhor Perdido)\n\nNo curto prazo, os elefantes n\u00e3o foram importantes nos primeiros cercos que Connington planejava nas Terras das Tempestade. No longo prazo, eles ser\u00e3o \u00fateis na batalha campal. No pr\u00f3prio campo de batalha, os elefantes podem esculpir buracos em uma linha inimiga ou curv\u00e1-la para tr\u00e1s permitindo que a infantaria explore a linha desigual ou quebrada de um inimigo \\[...\\].\n\nInfelizmente, a viagem pelo Mar Estreito resultou na perda a curto prazo dos premiados elefantes de Harry Strickland \\[\u2026\\]. Para sorte para a Companhia Dourada, quando Aegon se juntou a Jon Connington em Poleiro do Grifo (perto do final de ADWD), ele trouxe tr\u00eas dos vinte e quatro elefantes a servi\u00e7o da Companhia Dourada \\[\u2026\\]. Al\u00e9m disso, provavelmente h\u00e1 mais elefantes que sobreviveram \u00e0 viagem atrav\u00e9s do Mar Estreito perto do Poleiro do Grifo \\[\u2026\\].\n\nFinalizando a estrutura de for\u00e7a combativa da Companhia Dourada est\u00e1 a infantaria. Provavelmente dotados de espadas (ou ainda mais provavelmente, lan\u00e7as), a infantaria da Companhia Dourada \u00e9 o \u00e1pice da falange de guerra. Provavelmente feita nos mesmos moldes que as legi\u00f5es ghiscari, a falange de infantaria da Companhia Dourada podem atacar ou defender tanto contra ataques de infantaria quanto de cavalaria. Suas lan\u00e7as longas podem barrar a for\u00e7a de uma carga de cavalaria pesada ou reter o avan\u00e7o de uma infantaria inimiga, a fim de permitir que a cavalaria da Companhia Dourada varra os flancos da for\u00e7a oposta.\n\nNo entanto, n\u00e3o ser\u00e3o os elefantes, cavalaria ou infantaria que realmente distinguir\u00e3o a j\u00e1 impressionante for\u00e7a da Companhia Dourada. Os arqueiros que servem sob o comando de Balaq Negro s\u00e3o um contingente particularmente mortal, que pode impactar radicalmente o campo de batalha westerosi.\n\nAtaques \u00e0 dist\u00e2ncia s\u00e3o o tipo de combate muitas vezes negligenciado pelos nobres westerosi que buscam gl\u00f3ria. Quando jovem, Jon Connington havia desprezado arqueiros, mas depois de servir na Companhia Dourada e presenciar sua utilidade no campo de batalha, ele reconheceu sua import\u00e2ncia \\[\u2026\\]. O corpo de arqueiros veteranos que a Companhia Dourada pode se gabar de ter havia mudado a mente de Connington:\n\n>*\\[...\\] todos os homens de Balaq eram experientes veteranos de olhos afiados, que haviam provado seu valor em uma centena de batalhas, ataques e escaramu\u00e7as.*  \n>  \n>(ADWD, O Grifo Renascido)\n\nTenha esta unidade em mente para a batalha que vir\u00e1, pois eles ter\u00e3o um enorme impacto.\n\nO ponto final, que distingue a Companhia Dourada de seus rivais mercen\u00e1rios, \u00e9 algo intang\u00edvel: disciplina. Um espadachim, cavaleiro ou arqueiro bem treinado \u00e9 individualmente mortal, mas a disciplina entranhada atrav\u00e9s de treinamento duro e do ritmo operacional quase cont\u00ednuo nas Terras Disputadas foi o que tornou a Companhia Dourada especialmente perigosa. Como Steven Attewell afirmou em seu ensaio [link] and the [link] sobre a Companhia Dourada:\n\n>*A chave para entender a Companhia Dourada \u00e9 a inter-rela\u00e7\u00e3o desses elementos \u2013 ou seja, a Companhia Dourada funciona devido ao seu dom\u00ednio de for\u00e7as mistas. Enquanto que a maioria dos ex\u00e9rcitos em Essos s\u00e3o todo cavalaria (companhias livres, Dothraki) ou todo infantaria (Imaculados), e enquanto que a infantaria e cavalaria de Westeros n\u00e3o s\u00e3o particularmente treinadas para trabalhar em conjunto (compare o treinamento apressado de recrutas camponeses com os anos de prepara\u00e7\u00e3o dos cavaleiros, ou as parti\u00e7\u00f5es que Robb Stark e Renly Baratheon fazem entre aqueles a p\u00e9 e a cavalo), a Companhia Dourada trabalha como uma m\u00e1quina de guerra unida.*\n\nEm contraste com a Companhia Dourada, Westeros n\u00e3o tem um ex\u00e9rcito permanente e mesmo senhores locais com cavaleiros dom\u00e9sticos t\u00eam que colocar camponeses mal treinados em seus ex\u00e9rcitos durante tempos de crise. Jon Connington nota essa fraqueza nos westerosi e a\u00ed a disciplina da Companhia Dourada desponta como um contraste positivo:\n\n>*O caos que inevitavelmente teria atrasado a marcha com uma tropa apressadamente reunida de cavaleiros de companhias e recrutas locais simplesmente n\u00e3o existiu. Esses homens eram os herdeiros de A\u00e7oamargo, e a disciplina era como leite materno para eles.*  \n>  \n>(ADWD, O Grifo Renascido)\n\nDisciplina, habilidade em armas e o uso de for\u00e7as combinada s\u00e3o as marcas da Companhia Dourada, mas ela ainda \u00e9 apenas uma companhia de mercen\u00e1rios. E, como tal, eles colocam seu maior valor na sobreviv\u00eancia. Embora prefiram a vit\u00f3ria contra os Tyrells, eles n\u00e3o teriam nenhum remorso de fugir de volta para Essos caso Westeros n\u00e3o se levante com eles:\n\n>*\\[\u2026\\] sempre poderemos recuar atrav\u00e9s do mar estreito, como A\u00e7oamargo fez uma vez, e outros depois dele.*  \n>  \n>(ADWD, O Senhor Perdido)\n\nA sobreviv\u00eancia tamb\u00e9m significa que a Companhia Dourada se importam menos com as regras convencionais de guerra e com c\u00f3digos de cavalaria do que seus rivais. Eles s\u00e3o um ex\u00e9rcito utilitarista \u2013 ou seja, fariam qualquer coisa para sobreviver no campo de batalha e chegar \u00e0 vit\u00f3ria \u2013 mesmo que essa vit\u00f3ria fosse ign\u00f3bil \\[\u2026\\].\n\n# Campanha de Henrique V em Azincourt e seus paralelos em Westeros\n\n\\[\u2026\\] Tendo a hist\u00f3ria como nosso guia, podemos come\u00e7ar a ver como George R.R. Martin juntou as pe\u00e7as para ter sua pr\u00f3pria Batalha de Azincourt em Westeros.\n\nPrimeiro uma pequena hist\u00f3ria sobre a Campanha de Azincourt: Em 1415, o rei Henrique V da Inglaterra invadiu a Fran\u00e7a na tentativa de conquistar o trono da Fran\u00e7a. O ex\u00e9rcito que Henrique trouxe com ele para a Fran\u00e7a representava o melhor da m\u00e1quina de guerra inglesa. Desde a Batalha de Crecy, em 1346, o arco longo passou a predominar no ex\u00e9rcito ingl\u00eas. Onde outrora homens de armas montados tinham sido decisivos para os ex\u00e9rcitos normandos e cruzados de antigamente, arqueiros treinados desde a juventude eram a maioria dos homens que a Inglaterra enviou para a guerra nos s\u00e9culos XIV e XV. Assim, quando Henrique V invadiu a Fran\u00e7a no ver\u00e3o de 1415, seu ex\u00e9rcito era composto tr\u00eas quartos por arqueiros e um quarto por homens de armas. Fontes e estimativas modernas diferem sobre o tamanho do ex\u00e9rcito ingl\u00eas, mas Anne Curry coloca o tamanho do hoste inglesa em cerca de doze mil em seu *Agincourt: A New History*.\n\nO ex\u00e9rcito ingl\u00eas tamb\u00e9m se distinguiu no campo de batalha por sua relativa coes\u00e3o sob Henrique e seus experientes comandantes subordinados. Embora tivesse havido um suposto golpe abortivo contra Henrique antes de o ex\u00e9rcito partir, as tropas de Henrique estavam em grande parte unidas sob seu suserano.\n\nEnquanto isso, o ex\u00e9rcito franc\u00eas era radicalmente diferente do ingl\u00eas. Cavaleiros franceses e seu c\u00f3digo de cavalaria eram amplamente valorizados entre nobres na Fran\u00e7a. O ex\u00e9rcito que foi reunido era em grande parte o oposto do ex\u00e9rcito ingl\u00eas, com dez mil cavaleiros, montados e desmontados, e uns tantos milhares arqueiros e infantaria. O ex\u00e9rcito franc\u00eas tinha sido reunido de toda a Fran\u00e7a e n\u00e3o tinha a mesma coes\u00e3o que o ex\u00e9rcito de Henrique. A Fran\u00e7a estava no meio de sua pr\u00f3pria guerra civil (a Guerra Armagnac-Borguinh\u00f5es) que lan\u00e7ou dois candidatos rivais ao trono franc\u00eas um contra o outro. O rei em Paris \u00e0 \u00e9poca, o \"Rei Louco\" Carlos VI da Fran\u00e7a e seu herdeiro Carlos VII eram fracos e nem sequer estavam presentes no ex\u00e9rcito franc\u00eas enviado para confrontar Henrique. Em vez disso, o ex\u00e9rcito foi nominalmente liderado por Carlos I, Bar\u00e3o de Albret e Jo\u00e3o II le Maingre. Ainda assim, o comando do ex\u00e9rcito foi mitigado pela assembleia de nobres franceses que comandavam cada um seus pr\u00f3prios cavaleiros e recrutas particulares. Assim, n\u00e3o havia nenhuma estrutura de comando unificada liderando o ex\u00e9rcito na batalha.\n\nDepois de desembarcar na Fran\u00e7a, Henrique sitiou a cidade de Harfleur. Embora o cerco tenha demorado mais do que ele queria, eventualmente as tropas inglesas foram capazes de fazer com que a cidade se rendesse a ele. Depois, Henrique ficou dentro e ao redor de Harfleur na esperan\u00e7a de que os franceses o atacassem l\u00e1. Quando n\u00e3o o fizeram, Henrique deixou uma guarni\u00e7\u00e3o de 1.500 homens em Harfleur e enviou cerca de dois mil soldados de volta \u00e0 Inglaterra. Ele ent\u00e3o marchou de Harfleur para o leste com destino a Calais, em uma prov\u00e1vel tentativa de provocar um ataque franc\u00eas.\n\nO ex\u00e9rcito franc\u00eas finalmente se reuniu em Rouen e come\u00e7ou a seguir o ex\u00e9rcito de Henrique enquanto ele se movia para o leste. Quando o ex\u00e9rcito ingl\u00eas cruzou o rio Sena, o ex\u00e9rcito franc\u00eas correu \u00e0 frente do ex\u00e9rcito ingl\u00eas e bloqueou seu movimento at\u00e9 Calais entre as florestas de Azincourt e Tramecourt.\n\nNa noite anterior ao in\u00edcio da batalha, fortes chuvas ca\u00edram sobre o campo de batalha.\n\nGeorge R.R. Martin est\u00e1 muito ciente da hist\u00f3ria de Azincourt: fazendo refer\u00eancia \u00e0 batalha em v\u00e1rias entrevistas (como [link] [link] e [link] GRRM at\u00e9 coleciona soldados de brinquedo em miniatura representando arqueiro ingleses da batalha:\n\n>*Todo estudante conhece a hist\u00f3ria da Batalha de Azincourt, onde um pequeno, doente e faminto ex\u00e9rcito ingl\u00eas sob o rei Henrique V ganhou uma vit\u00f3ria emocionante sobre uma enorme hoste francesa, tudo no Dia de S\u00e3o Crispim. N\u00f3s os poucos, os corajosos, o bando de irm\u00e3os, e tudo isso. Os senhores e cavaleiros ingleses tiveram um desempenho nobre, sem d\u00favida, mas a batalha foi vencida pelos arqueiros, que ficaram atr\u00e1s de suas estacas afiadas e soltaram centenas de flechas na flor da cavalaria francesa enquanto os cavaleiros avan\u00e7avam pela lama.*  \n>  \n>([Site Oficial de George RR Martin, \"Odds and Ends and Mystery [link]\n\n\\[\u2026\\] Dado o interesse da GRRM em Azincourt, n\u00e3o deve ser surpresa que ele ter\u00e1 uma r\u00e9plica similar-mas-n\u00e3o-exata da batalha em Westeros. Aegon, Jon Connington e a Companhia Dourada provavelmente assumir\u00e3o os pap\u00e9is de Henrique V e seu ex\u00e9rcito na batalha, enquanto Mace Tyrell e seus homens da Campina se assemelhar\u00e3o a algo como a nobreza francesa em Azincourt. No entanto, h\u00e1 algumas diferen\u00e7as importantes tamb\u00e9m.\n\nUma diferen\u00e7a prov\u00e1vel entre a batalha hist\u00f3rica e seu paralelo westerosi \u00e9 que a vers\u00e3o westerosi provavelmente transcorrer\u00e1 como uma batalha tradicional. Mace Tyrell estava marchando de Porto Real enquanto Aegon estava marchando para fora de Ponta Tempestade a fim de encontr\u00e1-lo. Isso os coloca em rota de colis\u00e3o, em vez de ser o ex\u00e9rcito de Mace seguindo o ex\u00e9rcito de Aegon at\u00e9 Porto Real.\n\nOutra diferen\u00e7a fundamental provavelmente ser\u00e1 a composi\u00e7\u00e3o dos ex\u00e9rcitos envolvidos. H\u00e1 menos arqueiros na Companhia Dourada do que no ex\u00e9rcito de Henrique V em Azincourt. Da mesma forma, h\u00e1 provavelmente muitos mais cavaleiros montados no ex\u00e9rcito de Mace Tyrell do que havia no ex\u00e9rcito franc\u00eas.\n\nNo entanto, os ingredientes essenciais para a batalha est\u00e3o l\u00e1. O \"ex\u00e9rcito cavalaria\" de Mace confrontando o \"ex\u00e9rcito utilitarista\" de Aegon fazem um paralelo com os ex\u00e9rcitos de Azincourt. As forma\u00e7\u00f5es de batalha de cavaleiros vs. arqueiros tamb\u00e9m correspondem \u00e0 maneira como a batalha \u00e9 comumente vista.\n\nPor fim, descobrimos algo intrigante no final do segundo cap\u00edtulo de Arianne em TWOW: chuvas fortes ca\u00edram sobre as Terras da Tempestade:\n\n>*Estas chuvas transformaram as estradas em lama.*  \n>  \n>(TWOW, Arianne II)\n\nAs chuvas e a lama s\u00e3o um paralelo direto da Batalha de Azincourt, j\u00e1 que fortes chuvas ca\u00edram na noite anterior \u00e0 batalha e transformaram o campo em lama. Um campo de batalha lamacento entre os homens da Campina e a Companhia Dourada teria consequ\u00eancias significativas para a batalha.\n\n# A Batalha de Azincourt westerosi\n\n\\[\u2026\\] Tendo definido a natureza dos ex\u00e9rcitos e dos comandantes e o prel\u00fadio tanto para a hist\u00f3rica Batalha de Azincourt como para sua r\u00e9plica westerosi, voltamos-nos para as batalhas em si \\[\u2026\\]. Para orientar melhor a an\u00e1lise da batalha que vir\u00e1 em TWOW, irei saltar entre os campos lamacentos de Azincourt e das Terras das Tempestades, a fim de para pintar um cen\u00e1rio plaus\u00edvel de como a batalha de Aegon e Mace Tyrell se desenrolar\u00e1.\n\nQuando o amanhecer inicou no norte da Fran\u00e7a, o ex\u00e9rcito ingl\u00eas se reuniu no campo em uma forma\u00e7\u00e3o peculiar:\n\n[Mapa do podcast History of [link]\n\nHenrique colocou seus homens de armas e ele mesmo no meio da forma\u00e7\u00e3o, com o Duque de York na vanguarda. Mas ele colocou seus arqueiros (os tri\u00e2ngulos vermelhos menores no mapa) em uma forma\u00e7\u00e3o de U na linha das \u00e1rvores. A esperan\u00e7a de Henrique era que a infantaria francesa e a cavalaria avan\u00e7assem pelo estreito campo aberto entre as linhas das \u00e1rvores e enfrentassem suas for\u00e7as no meio enquanto seus arqueiros disparavam flechas pelos flancos. Al\u00e9m da tarefa de disparar flechas contra o avan\u00e7o franc\u00eas, os arqueiros tinham outra tarefa: contramobilidade. Os arqueiros colocavam estacas afiadas na frente de suas posi\u00e7\u00f5es para interditar os franceses de entrarem na floresta e flanquearem os homens de armas de Henrique no centro.\n\nDo outro lado do campo, o destacamento do ex\u00e9rcito franc\u00eas estava uma bagun\u00e7a. O plano original era que besteiros e arqueiros perfizessem uma linha de escaramu\u00e7a na frente da linha principal de cavaleiros montados e desmontados. Nesta forma\u00e7\u00e3o, os franceses seriam capazes de infligir danos de flechas nos soldados ingleses que avan\u00e7assem ou de resguardar sua principal linha de avan\u00e7o se eles escolhessem atacar o ex\u00e9rcito de Henrique. Infelizmente, os franceses fizeram o alinhamento oposto ao originalmente planejado. Cavaleiros foram colocados na frente, com suas unidades de ataque \u00e0 dist\u00e2ncia atr\u00e1s da linha principal. Segundo cronistas franceses, isso ocorreu porque a nobreza francesa exigia ser colocada na vanguarda.\n\n>*Todos os senhores queriam estar na vanguarda, contra a opini\u00e3o do Condest\u00e1vel e dos cavaleiros experientes.*  \n>  \n>(\"A Batalha de Azincourt\", *A Guerra dos Cem Anos (Parte II)*, Clifford Rodgers)\n\nEsta disposi\u00e7\u00e3o efetivamente inutilizou o apoio dos arqueiros franceses, pois todos eles foram colocados atr\u00e1s tanto da vanguarda quanto da linha principal francesa.\n\n*Quando os franceses e os ingleses finalmente se alinharam, eles ficaram frente a frente e esperaram que algo acontecesse...*\n\n\u00c9 f\u00e1cil imaginar uma disposi\u00e7\u00e3o de campo de batalha nesses moldes ser feita pelos Tyrells e pela Companhia Dourada em TWOW. Connington era um comandante experiente, e ele conhecia o ex\u00e9rcito que ele estava trazendo para a batalha \\[\u2026\\]. Por isso penso que Aegon, Connington e a Companhia Dourada organizar\u00e3o sua forma\u00e7\u00e3o de forma semelhante \u00e0 de Henrique em Azincourt.  \n\nComo observado anteriormente, Jon Connington passou a respeitar muito Balaq Negro e seus arqueiros ao longo do tempo em Essos. Eles provaram seu valor mais uma vez a Connington em Poleiro do Grifo. Ent\u00e3o, espero que Connington e Aegon alinhem seus arqueiros em seus flancos atr\u00e1s de estacas afiadas, com infantaria/cavalaria no centro. Desta forma, os arqueiros de Balaq Negro teriam a capacidade de atirar contra qualquer avan\u00e7o de Mace Tyrell durante qualquer investida em dire\u00e7\u00e3o ao centro do ex\u00e9rcito da Companhia Dourada. Enquanto isso, no centro, os lanceiros aglomerados estariam em posi\u00e7\u00e3o para repelir qualquer ataque de Tyrell. Se o ataque fosse repelido, os cavaleiros, escudeiros e elefantes da Companhia Dourada poderiam ent\u00e3o contra-atacar os homens da Campina em fuga.\n\nEnquanto isso, o fraco n\u00edvel de comando de Mace Tyrell e a \u00e2nsia dos cavaleiros da Campina por gl\u00f3ria e honra provavelmente levariam os cavaleiros da Campina a alinhar-se na frente de seu pr\u00f3prio corpo de arqueiros e infantaria, para uma carga de cavalaria contra a Companhia Dourada. Esta carga de cavalaria contra a posi\u00e7\u00e3o de um inimigo era a mesma t\u00e1tica que Renly e seus senhores queriam usar contra Stannis em Ponta Tempestade em ACOK, e acabou sendo a t\u00e1tica que a vanguarda Tyrell usou para pegar Stannis pela retaguarda na Batalha da \u00c1gua Negra.\n\nO \u00fanico problema com essa t\u00e1tica era que seria perigoso e ineficaz se o inimigo os enfrentasse em batalha campal. Sem nenhum elemento surpresa, uma carga atrav\u00e9s do terreno aberto contra um inimigo que sabia que eles estavam vindo exporia os cavaleiros aos proj\u00e9teis dos defensores. No entanto, os homens da Campina podem ter pensado que sua armadura de placa os protegeria enquanto eles fariam carga. Infelizmente para eles, provavelmente n\u00e3o perceber\u00e3o o perigo total que os arqueiros de Balaq negro representam.\n\n*Os franceses descobriram isso em Azincourt, para seu horror...*\n\nDurante tr\u00eas horas, as linhas francesa e inglesa permaneceram est\u00e1ticas em Azincourt. Ambos os lados esperavam que o outro atacasse. Finalmente, Henrique ordenou que seu ex\u00e9rcito avan\u00e7asse, em uma prov\u00e1vel finta, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas francesas. Enquanto o ex\u00e9rcito de Henrique avan\u00e7ava, a vanguarda francesa entrou em p\u00e2nico e atacou a linha inglesa.\n\n[Mapa de [link]\n\nNo terreno estreito, a vanguarda francesa estava apertadamente aglomerada e fez a carga sobre o ch\u00e3o lamacento. Os arqueiros ingleses dispararam saraivada ap\u00f3s saraivada contra os franceses, mirando as lacunas das armaduras os homens a cavalo (particularmente suas viseiras). Mais importante, os arqueiros ingleses tinham como alvo os cavalos da vanguarda francesa. A armadura pesada usada pelos cavaleiros franceses era quase impenetr\u00e1vel at\u00e9 mesmo para as flechas bodkin dos arqueiros ingleses, mas os cavalos eram vulner\u00e1veis a flechas. Arqueiros ingleses atiraram flechas nos cavalos, e como resultado, cavaleiros franceses foram jogados de suas montarias e ca\u00edram na lama apenas para serem pisoteados por seus compatriotas.\n\n*Sofrendo pesadas baixas, a vanguarda deu meia volta antes mesmo de chegar aos homens de armas de Henrique no centro e se retirou do campo de batalha. No processo eles deixaram o ch\u00e3o j\u00e1 lamacento ainda mais lamacento\u2026*\n\nSe Jon Connington e Aegon optar\u00e3o pela finta para atrair Mace Tyrell em uma carga desorganizada ou os Tyrells far\u00e3o uma carga contras as linhas da Companhia Dourada por vontade pr\u00f3pria n\u00e3o importa, desde que os Tyrells fa\u00e7am cargas (e eles far\u00e3o \u2013 ou assim eu prevejo) \\[...\\]. Como resultado, os cavaleiros da Campina na vanguarda cair\u00e3o na lama e ser\u00e3o pisoteados por seus pares. No caos, \u00e9 prov\u00e1vel que os cavaleiros sobreviventes na vanguarda virar\u00e3o caoticamente suas montarias e galopar\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pr\u00f3pria linha principal...\n\nAtr\u00e1s da vanguarda francesa, cavaleiros desmontados e homens de armas marchavam por v\u00e1rias centenas de metros de terra aberta at\u00e9 que foram derrubados por cavalos e cavaleiros da vanguarda em p\u00e2nico . Ainda assim, eles avan\u00e7aram. Flechas voaram dos dois lados matando alguns, mas a armadura dos cavaleiros protegeu a maior parte do principal avan\u00e7o da hoste francesa. No entanto, a chuva constante de flechas for\u00e7ou os franceses a baixar suas viseiras de capacete, restringindo sua vis\u00e3o perif\u00e9rica. Muitos ca\u00edram e foram pisoteados pela massa do ex\u00e9rcito franc\u00eas avan\u00e7ando.\n\nFinalmente, a massa desorganizada de cavaleiros franceses desmontados chegou ao centro ingl\u00eas onde Henrique e seus homens de armas esperavam. L\u00e1, os franceses empurraram a vanguarda inglesa, matando o Duque de York. No entanto, os arqueiros ingleses continuaram disparando flechas na massa de soldados franceses pressionando o centro ingl\u00eas. Quando os arqueiros ficaram sem flechas, historiadores contempor\u00e2neos relatam que os arqueiros correram, invadiram o ataque franc\u00eas de todos os lados e cortaram os franceses com espadas, machados e at\u00e9 estacas \\[\u2026\\].\n\n*A maioria dos homens apenas havia sido meramente derrubada* *pelas flechas inglesas e ataques corpo a corpo, mas quando os corpos come\u00e7aram a se acumular, muitos soldados franceses come\u00e7aram a se afogar na lama...*\n\nGeorge R.R. Martin declarou repetidamente que quer retratar a gl\u00f3ria e o horror da guerra em ASOIAF:\n\n>*A guerra \u00e9 t\u00e3o central para a fantasia... e ainda assim s\u00e3o essas guerras sem sangue onde os her\u00f3is est\u00e3o matando orcs intermin\u00e1veis, e os her\u00f3is n\u00e3o est\u00e3o sendo mortos... Eu acho que se voc\u00ea vai escrever sobre guerra e viol\u00eancia, ent\u00e3o mostre o custo \u2013 mostre o qu\u00e3o feio \u00e9, mostre os dois lados dela. H\u00e1 tamb\u00e9m o outro lado (que \u00e0s vezes me coloca em apuros com o lado oposto do espectro pol\u00edtico): a gl\u00f3ria da guerra. Aqueles de n\u00f3s que se op\u00f5em \u00e0 guerra tendem a tentar fingir que ele n\u00e3o existe, mas se voc\u00ea ler as antigas fontes hist\u00f3ricas... as pessoas est\u00e3o sempre falando sobre as bandeiras que 'agitavam o cora\u00e7\u00e3o'... Eu acho que se voc\u00ea vai escrever sobre esse per\u00edodo ent\u00e3o voc\u00ea deve refletir honestamente sobre o que \u00e9 e captar ambos os lados disto.*  \n>  \n>([Entrevista GRRM, [link]\n\n\\[\u2026\\] Aqui na Azincourt westerosi, GRRM ter\u00e1 a oportunidade de mostrar ambos os lados da guerra. O prov\u00e1vel brilhantismo t\u00e1tico da Companhia Dourada e o valor do ataque de Tyrell ser\u00e3o exibidos ao lado do horror dos cavaleiros se afogando na lama. O que eu acho que vai acontecer nesta fase da batalha em Westeros ser\u00e1, em alguns aspectos, semelhante a Azincourt, bem como ser\u00e1 singular na narrativa de Martin. Uma vez que a linha principal Tyrell avan\u00e7ar\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o a Aegon, arqueiros e lanceiros nos flancos come\u00e7ar\u00e3o a se aglomerar em torno dos cavaleiros, sabotando-os e esfaqueando-os com lan\u00e7as e alabardas. No entanto, os elefantes podem ser uma diferen\u00e7a not\u00e1vel aqui.\n\nOs elefantes da Companhia Dourada provavelmente desempenhar\u00e3o algum tipo de papel na batalha que est\u00e1 por vir, e esta pode ser a oportunidade para os elefantes virem arando as desordenadas fileiras de soldados da Campina que chegarem ao centro da Companhia Dourada.\n\nColoque-se no lugar de um soldado Tyrell naquele campo de batalha. Voc\u00ea sobreviveu ao inferno de avan\u00e7ar por campo aberto enquanto flechas ca\u00edam sobre voc\u00ea, pisoteando seus pr\u00f3prios companheiros feridos at\u00e9 a morte com os sons e horror da batalha ao seu redor quando, bem na sua frente, elefantes avan\u00e7am em sua dire\u00e7\u00e3o. E voc\u00ea est\u00e1 t\u00e3o apertado no terreno estreito que n\u00e3o pode mover-se para a direita ou para a esquerda ou mesmo fugir da batalha. Imagine o terror absoluto enquanto testemunha sua morte se aproximando.\n\n*\u00c9 uma cena v\u00edvida, e \u00e9 uma que eu acho que GRRM provavelmente implementar\u00e1 nesta batalha ...*\n\n[link]\n\nA Batalha de Azincourt terminou de tal maneira que enviou ondas de choques atrav\u00e9s do sistema de cavalaria em toda a Europa. A for\u00e7a principal francesa come\u00e7ou a fugir do caos do campo de batalha \u2013 pisoteando seus companheiros feridos e ca\u00eddos no processo. Muitos se renderam aos ingleses. Sem que Henrique notasse, a batalha tinha acabado, mas ele n\u00e3o sabia disso no momento. \u00c9 neste ponto da batalha que os ingleses cometeram uma das piores atrocidades b\u00e9licas j\u00e1 registrada.\n\nTemendo que a retaguarda francesa estivesse se preparando para um novo ataque e sabendo que o n\u00famero de prisioneiros franceses que ele tinha em m\u00e3os superava o de toda a sua for\u00e7a, Henrique entrou em p\u00e2nico e ordenou que todos, exceto os prisioneiros franceses mais bem nascidos, fossem massacrados. Muitos dos cavaleiros ingleses no ex\u00e9rcito de Henrique recusaram a cumprir a ordem anti\u00e9tica; ent\u00e3o Henrique ordenou que seus arqueiros matassem os franceses. De acordo com John Keegan, os ingleses assassinaram cerca de duzentos prisioneiros franceses at\u00e9 que Henrique visse o restante do ex\u00e9rcito franc\u00eas maci\u00e7amente batendo em retirada. Nesse ponto, ele ordenou o fim das mortes.\n\nGeorge R.R. Martin provavelmente concluir\u00e1 a Batalha de Azincourt westerosi de uma maneira tematicamente consoante. Se a Companhia Dourada tiver milhares de prisioneiros no final da batalha e acreditar que outro ataque (talvez pelo ausente Randyll Tarly) \u00e9 iminente, eu acho que provavelmente estes ser\u00e3o assassinados por ordem de Jon Connington. Conscientemente inspirado em Tywin Lannister, Jon Connington abra\u00e7ar\u00e1 o papel de a\u00e7ougueiro para colocar Aegon no Trono de Ferro:\n\n>*Eu queria a gl\u00f3ria de matar Robert em um combate singular, e n\u00e3o ser chamado de a\u00e7ougueiro. Ent\u00e3o Robert escapou de mim e matou Rhaegar no Tridente.*  \n>  \n>\u2013 *Falhei com o pai \u2013 disse \u2013, mas n\u00e3o falharei com o filho.*  \n>  \n>(ADWD, O Grifo Renascido)\n\nSe Jon Connington sobreviver \u00e0 batalha, me pergunto se ele se convencer\u00e1 da necessidade de matar os prisioneiros. Tratar inimigos capturados de modo cavalheiresco n\u00e3o entra mais no c\u00e1lculo de suas decis\u00f5es. Ele se tornar\u00e1 o monstro e ordenar\u00e1 a morte de todos, exceto dos prisioneiros mais bem nascidos. Espero que um dos prisioneiros poupados seja Mace Tyrell. Lorde Peixe-Bal\u00e3o ser\u00e1 um ref\u00e9m fant\u00e1stico para Aegon, pois efetivamente neutralizar\u00e1 que haja mais oposi\u00e7\u00e3o dos Tyrells. Isso seria \u00fatil quando Aegon, Jon Connington e a Companhia Dourada voltarem seus olhares para o norte para o pr\u00eamio final: Porto Real e o Trono de Ferro \\[\u2026\\].",
            "subreddit": "Valiria",
            "topic": "esculpir",
            "id": "mcl1r5",
            "comments": [
                "Como diz aquele ditado, ver os Tyrell se ferrar \u00e9 un prazer pra mim",
                "S\u00f3 de lembrar da Companhia Dourada da s\u00e9rie...",
                "TWOW vai come\u00e7ar bem agitado. Se essa teoria e a da Lamparina da Noite estiverem certas... bicho... vai ser louco."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: enorme",
            "selftext": "enorme translates to enormous\n\n- Example: Se les ve, digamoslo asi, esculpir incesantemente esa masa enorme para arrancarle despojos con que nivelan la llanura o ciegan una bahia del mar.\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nThank you so much for being a member of our community!",
            "subreddit": "Vocabulario",
            "topic": "esculpir",
            "id": "j7sz8v"
        },
        {
            "title": "Sabe?",
            "selftext": "Apesar de n\u00e3o ser de hoje esse texto, resolvi compartilhar e exp\u00f4r pela primeira vez.   \n  \n*N\u00e3o \u00e9 com o intuito de me auto promover*  \n\nS\u00e3o apenas linhas dotadas de devaneios e inquietudes. Espero que inspire algu\u00e9m de alguma forma ou que algu\u00e9m se d\u00ea conta de que n\u00e3o est\u00e1 sozinho!  \n\nobrigado :)  \n  \n\n**Sabe?**  \n\nSempre h\u00e1, sempre houve; quem me dera ter a certeza sobre a incerteza de \r\nentender a rela\u00e7\u00e3o dessa realidade. Eu ainda acho que se eu soubesse jamais \r\nhaveria, sabe? Dentro dessa complexidade, paradoxalmente eu ainda me \r\ninteresso; perplexo fico e arrisco nessa dor. Por que? \u2013 Acho que no sofrimento \r\nh\u00e1 o encontro entre o medo e a destreza; como toda a beleza do mar, sob a luz \r\ndo luar \u2013 na escurid\u00e3o, sozinha; por\u00e9m cheia de vida, caos e poesia. Se eu, ah \r\nse eu. E se? \u2013 Meu desejo nunca foi encontrar a solu\u00e7\u00e3o, e sim buscar. E \r\nnessa narrativa autodestrutiva que \u00e9 viver eu prefiro arriscar. Por mais distante \r\ne abstrato que pare\u00e7a essa amizade com a pr\u00f3pria felicidade a palavra que \r\ndescreveria esse devaneio meio a d\u00favida e desentendimento seria paz. Paz? \r\n\u2013 Sim, paz. Porque martirizar um cora\u00e7\u00e3o tenso nos traz infelicidade e nos \r\ntransporta pra outro lugar \u2013 Uma dimens\u00e3o mais incoerente e cheia de ilus\u00e3o; \r\nonde nossos pensamentos se baseiam em desespero futilmente meigo \u2013 Se \u00e9 \r\nque isso existe. \r\nSabe? Entender que existem outras possibilidades machuca o nosso ego; n\u00f3s \r\nvivemos constantemente escolhendo; como se soub\u00e9ssemos a verdade. Eu, \u00e0s \r\nvezes, me pego rindo de mim mesmo por ter escolhido uma linha do tempo \r\nbaseada no meu ego; totalmente inflado \u2013 E, melhor e mais \u00fatil que saber \u00e9 \r\naceitar; aceitar que a nossa incapacidade de prever \u00e9 ridiculamente a nossa \r\nrealidade. E ok. Isso \u00e9 o que nos torna, nos constr\u00f3i. Sem erros e desacertos \r\nser\u00edamos idiotas ambulantes e automaticamente nos achar\u00edamos brilhantes. \r\nPossivelmente dando de testa na parede como se fossemos esculpir h\u00e1 \r\nqualquer instante, uma obra de arte.\r\n\u201cEu n\u00e3o sei\u201d. Ultimamente essa \u00e9 a minha resposta padr\u00e3o pra tudo. Todos n\u00f3s \r\ntemos, em momentos diferentes, atitudes e padr\u00f5es pra lidar com as supostas \r\nfuturas situa\u00e7\u00f5es que estamos sempre prestes a encontrar. E o mais louco \r\ndisso \u00e9 que n\u00f3s, novamente, escolhemos. E o erro n\u00e3o \u00e9 optar, mas sim se \r\nprecipitar. Mas \u00e9 irrefre\u00e1vel; nos sabotamos de uma maneira muito eficiente e \r\nsagaz. Ent\u00e3o, sim. Eu n\u00e3o sei; n\u00e3o sabemos, ali\u00e1s.\r\nSempre haver\u00e1 \u2013 E eu, absolutamente, n\u00e3o tenho a certeza sobre a incerteza e \r\n\u00e9 assim que deve ficar. Se eu sempre soubesse, talvez eu jamais tentasse. E \r\nnessa ang\u00fastia est\u00e1tica as conex\u00f5es n\u00e3o existiriam; os dias passariam e saber \r\nperderia sentido e valor. \r\nNesse desfecho eu trago \u00e0 tona o desconforto quanto a tangibilidade. \u2013 Se \r\nvoc\u00ea pudesse escolher: saberia ou viveria como quem sabe?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "esculpir",
            "id": "hi9ql5",
            "comments": [
                "Escolha dif\u00edcil",
                "Karalho gostei de mais cara. Essa quest\u00e3o do n\u00e3o saber \u00e9 muito complexa, j\u00e1 me perdi tanto procurando respostas e s\u00f3 achei mais perguntas... Acho que todos somos assim, afinal como voc\u00ea mesmo disse, n\u00e3o sabemos. Gostaria de ver mais obras suas btw, continue firme a\u00ed"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Porto-Alegre \u00e9 uma cidade do caralho.",
            "selftext": "N\u00e3o me entenda da forma errada, mas Porto-Alegre \u00e9 uma cidade do caralho. Eu nunca vi um lugar com tanta gente e tantas diferen\u00e7as, nas entranhas dessa criatura melanc\u00f3lica e bizarra corre todo tipo de doen\u00e7a - Os m\u00fasicos vagabundeando \u00e0 madrugada abaixo, os encontros de diversos pa\u00edses na esquina democr\u00e1tica, almas e cabelos coloridos que paradoxalmente n\u00e3o tem nada e muito a dizer ao mundo. \n\nConheci uma garota em um caf\u00e9 qualquer da cidade, aparentemente ele era um ponto LGBT, mas eu realmente estou cagando e andando para isso, o atendimento era deveras adequado, logo sa\u00edmos de l\u00e1 e passamos a tarde andando por um parque daqui conhecido como Reden\u00e7\u00e3o, um lugar extremamente belo e descuidado, assim como grande parte das pessoas daqui. Acabamos nos pegando na beira de um lago onde o musgo pairava na \u00e1gua, uma reflex\u00e3o verde-amarela no fim de uma tarde - O dia havia sido chuvoso, mas felizmente, por alguma ironia do destino, um sol maravilhoso de trinta e um graus resolveu dar as caras ao fim do dia - Eu geralmente detesto pr\u00e9dios e condom\u00ednios, acredito que eles n\u00e3o s\u00e3o muito diferentes de t\u00famulos, exceto que quem vive neles n\u00e3o morreu corporalmente, mas espiritualmente - Por\u00e9m, eu sei, isso \u00e9 somente uma frescura minha e eu estou soando como algu\u00e9m extremamente presun\u00e7oso, mas eu me dou esse luxo \u00e0s vezes, afinal, eu n\u00e3o tenho dinheiro ou sou bonito, ent\u00e3o tenho de dar um jeito de sentir-me superior ao fim do dia. \n\n\nVisitamos o \u00faltimo cinema pornogr\u00e1fico da cidade, uma rel\u00edquia de uma era antiga de sacanagem e putaria, algo comum nos dias de hoje, mas o lugar tem um charme ineg\u00e1vel, eu me sentia como Robert De Niro em Taxi Driver, levando uma mulher bonita em um lugar daqueles, exceto, que nesse caso, eu que fui levado at\u00e9 a ele, suponho que seguir a mar\u00e9 funciona \u00e0s vezes. \u00d4 se funciona. \n\nAcabei na casa da mo\u00e7a, um lugar n\u00e3o muito espa\u00e7oso, mas bastante bonito, diversas janelas e estantes de livros traziam vida ao que inicialmente me parecia s\u00f3 mais um lar cinza de uma capital brasileira. Tomamos caf\u00e9 e recitamos contos do Edgar Allan Poe um para o outro, acho que todo conhecimento que eu antes considerava in\u00fatil est\u00e1 se provando... bem, ainda \u00e9 in\u00fatil, mas \u00e9 interessante ao menos. \n\nA chuva come\u00e7ava novamente, eram sete horas da noite - Um \u00e1lbum do C\u00edcero, Can\u00e7\u00f5es De Apartamento tocava no r\u00e1dio, pintando um cen\u00e1rio de melancolia intensa - Est\u00e1vamos sentados no sof\u00e1, eu olhava para os olhos daquela mulher que conhecera horas antes e eu a entendia - Algo que raramente me dou o privil\u00e9gio de dizer. \nNos beijamos - Um beijo suave e calmo, ela tocava na minha face da mesma forma que um escultor tocaria a uma de suas est\u00e1tuas ap\u00f3s horas de dedica\u00e7\u00e3o e esfor\u00e7o para esculpir a mesma. Me disse palavras doces, sonhadoras - Eu diria que at\u00e9 mesmo delirantes, mas, mostre-me uma artista normal e eu lhe mostrarei uma farsa. \n\nNo fim, eu retorno ao trem, lotado, como sempre - Dessa vez encontro um banco com um lugar vago, sento-me, ao lado de uma mo\u00e7a de \u00f3culos escuros, coloco meus fones de ouvido e ou\u00e7o We Do It Different on the West Coast, dos Mountain Goats - Tiro meu caderno poesia da mochila e penso em escrever algo, mas s\u00f3 uma pequena senten\u00e7a foge da caneta: \"Porto-Alegre \u00e9 uma cidade do caralho.\"\n\n\n\n\n\n~~Se voc\u00ea est\u00e1 se perguntado: \"Mas e eu com isso?\" , bem, eu tenho uma explica\u00e7\u00e3o para essa cr\u00f4nica, esses dias eu fiz um post sobre o qu\u00e3o eu estava puto e alguns redditors elogiaram minha escrita, ent\u00e3o, decidi tentar novamente.~~ \n\nAbra\u00e7o - RP.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "77if1q",
            "comments": [
                ">cidade do caralho\n\n\n>capital ga\u00facha\n\nChecks out ",
                "POA \u00e9 sui generis, realmente.",
                "Por que do h\u00edfen em \"Porto-Alegre\"?",
                "Jupter Ma\u00e7\u00e3 \u00e9 vc?",
                "Gostei de ler isso. S\u00f3 faltou voc\u00ea dar enfase aos p\u00e9s da mo\u00e7a; a\u00ed ficaria perfeito.\n\n> p\u00e9s brancos, com unhas pintadas de cor clara... suas coxas n\u00e3o muito grossas... etc ",
                "[deleted]",
                "\u00c9 o cinema \u00e1urea? Eu sempre passava ali na frente de bus qndo ia pro centro",
                "Poa tinha tudo pra ser uma Paris brasileira, cidade bo\u00eamia e cultural, infelizmente a cidade est\u00e1 abandonada e n\u00e3o existe incentivo nenhum a atividades tur\u00edsticas e culturais.",
                "Fiquei mais impressionado com o fato do OP n\u00e3o ter sido assaltado do que com o relato em si.",
                ">almas e cabelos coloridos que paradoxalmente n\u00e3o tem nada e muito a dizer ao mundo.\n\n> pr\u00e9dios e condom\u00ednios, acredito que eles n\u00e3o s\u00e3o muito diferentes de t\u00famulos, exceto que quem vive neles n\u00e3o morreu corporalmente, mas espiritualmente\n\n>Tomamos caf\u00e9 e recitamos contos do Edgar Allan Poe um para o outro\n\n>mostre-me uma artista normal e eu lhe mostrarei uma farsa\n\n>ou\u00e7o We Do It Different on the West Coast, dos Mountain Goats - Tiro meu caderno poesia da mochila e penso em escrever algo\n\n2deep4me",
                "Teu jeito com as palavras lembra a escrita de fluxos de pensamento, por sinal.",
                "Que cosmopotabilidade..."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Frente Marxista Estudantil",
            "selftext": "\n\"Educar-vos para serdes comunistas\"\n\n\n\nA frente Marxista Estudantil se prop\u00f5e a ser uma nova face da esquerda jovem e moderna, a gente abandona aquele revisionismo barato que todos tem, aquela milit\u00e2ncia infundada que quase toda a esquerda moderna faz. Isso pra n\u00f3s parece e de fato, que mancha a cara da esquerda que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o favorecida.\n\nA causa \u00e9 uma \u00f3tima oportunidade para aqueles jovens marxistas, de qualquer linha te\u00f3rica da mesma matriz, para a pol\u00edtica em sua regi\u00e3o e a n\u00edvel nacional. Como L\u00eanin sempre dissera, deve ser educado para ser comunista. Aprender com um grupo talvez seja melhor que aprender sozinho. Por isso a raz\u00e3o da FME. \n\nN\u00e3o preguemos a falsa pol\u00edtica, o discurso novo deve ser feito e deve ser implantado. Substituindo a foice pelo papel, o martelo pela caneta. Esculpir, livre dos hediondos burgueses, a novidade que \u00e9, uma esquerda renovada, com jovialidade e inova\u00e7\u00e3o, ainda se atendo ao car\u00e1ter marxista, leninista, luxemburguista, gramscista, etc. \n\nUna-se a causa! Venha ser um membro da Frente Marxista Estudantil. Ajude-nos a formar nossos diret\u00f3rios em todo o pa\u00eds. Caso queiram participar, apenas entre em contato na DM do Twitter. Estaremos a sua disposi\u00e7\u00e3o. \n\nNosso Manifesto: [link]\n\nNosso Twitter: @frentemarxista",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "esculpir",
            "id": "dpqqbw",
            "comments": [
                "Kkkkkkkkkk piada"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: enorme",
            "selftext": "enorme translates to enormous\n\n- Example: Se les ve, digamoslo asi, esculpir incesantemente esa masa enorme para arrancarle despojos con que nivelan la llanura o ciegan una bahia del mar.\n\n------------------\n\nFill in missing translations: [link]",
            "subreddit": "Vocabulario",
            "topic": "esculpir",
            "id": "f22rn1"
        },
        {
            "title": "Esculturas",
            "selftext": "Ol\u00e1, boa noite. Eu gostava muito de esculpir no MiniMundos, era um dos meus passatempos preferidos. Eu queria saber se algu\u00e9m conhece um jogo que d\u00ea para esculpir como no MiniMundos. Se voc\u00ea souber, me diga aqui por favor.",
            "subreddit": "MiniMundos",
            "topic": "esculpir",
            "id": "bh22yg",
            "comments": [
                "Bem que eu queria achar um jogo igual o MiniMundos, Mas n\u00e9 o MiniMundos \u00e9 o \u00fanico.  \n\n\nJogos como o Habbos entre outros n\u00e3o se comparam a ele."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "O Pequeno Manual do Anarquismo Individualista",
            "selftext": "Este ensaio foi escrito em 1911 e publicado posteriormente na Enciclop\u00e9dia Anarquista de S\u00e9bastien Faure.\n***\n\nI\n\nO anarquista \u00e9 aquele que nega a autoridade e rejeita seu corol\u00e1rio econ\u00f4mico: a explora\u00e7\u00e3o. E isso em todas as \u00e1reas de atividade humana. O anarquista deseja viver sem deuses nem mestres; sem patr\u00f5es nem diretores; alegais, sem leis e preconceitos; amorais, sem obriga\u00e7\u00f5es e moralidades coletivas. Ele deseja viver em liberdade, viver sua concep\u00e7\u00e3o pessoal de vida. Em seu interior, ele \u00e9 sempre um a-social, um refrat\u00e1rio, um exclu\u00eddo, algu\u00e9m que est\u00e1 \u00e0 margem, \u00e0 parte, um inadaptado. \u00c9 por obriga\u00e7\u00e3o que vive em companhia daqueles cujos h\u00e1bitos repugnam seu temperamento, \u00e9 como um estranho no ninho. Ele s\u00f3 se submete aquelas condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis \u2014 e sempre com certo pesar \u2014 para n\u00e3o arriscar ou sacrificar tola e desnecessariamente sua vida, uma vez que as considera como armas de defesa pessoal na luta pela exist\u00eancia. O anarquista deseja viver sua vida, o tanto quanto poss\u00edvel, moral, intelectual e economicamente independente do resto mundo, sem preocupa\u00e7\u00e3o com explorados e exploradores; sem a inten\u00e7\u00e3o de dominar ou explorar os outros, mas pronto a reagir por quaisquer meios \u00e0queles que venham a intervir em sua vida ou a proibi-lo de expressar sua opini\u00e3o atrav\u00e9s da pena ou da fala.\n\nO anarquista \u00e9 o inimigo do Estado e de todas as institui\u00e7\u00f5es que mant\u00eam ou perpetuam a submiss\u00e3o do indiv\u00edduo. N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de reconcilia\u00e7\u00e3o entre o anarquista e qualquer forma de sociedade baseada na autoridade, seja ela aristocr\u00e1tica ou democr\u00e1tica. N\u00e3o h\u00e1 \u00e1rea de concord\u00e2ncia entre o anarquista e um ambiente dirigido pelas decis\u00f5es de uma maioria ou pela voz de uma elite. O anarquista luta contra aquilo que \u00e9 ensinado pelo Estado e referendado pela Igreja. Ele \u00e9 o advers\u00e1rio dos monop\u00f3lios e privil\u00e9gios, tendo eles natureza intelectual, moral ou econ\u00f4mica. Em suma, ele \u00e9 o advers\u00e1rio irreconcili\u00e1vel de todos os regimes, de todos os sistemas sociais, de tudo o que implique a domina\u00e7\u00e3o de um homem ou de um grupo sobre o indiv\u00edduo, da explora\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo por outro ou pelo grupo.\n\nO trabalho do anarquista, acima de tudo, \u00e9 uma cr\u00edtica. O anarquista semeia a revolta contra aqueles restringem a livre express\u00e3o individual. Ele livra as mentes das id\u00e9ias preconcebidas, liberta aqueles cujas mentalidades est\u00e3o aprisionadas pelo medo e auxilia aqueles que j\u00e1 se emanciparam das conven\u00e7\u00f5es sociais; o anarquista incentiva aquele que deseja se rebelar junto a ele contra o determinismo do meio social, que deseja afirmar sua individualidade, esculpir sua est\u00e1tua interior, ser o tanto quanto poss\u00edvel independente do ambiente moral, intelectual e econ\u00f4mico. Ele pressionar\u00e1 o ignorante a se informar, o ap\u00e1tico a reagir, o fraco a se fortalecer, o submisso a se levantar. Ele pressiona os mal dotados a tirar de si todos os recursos poss\u00edveis e a n\u00e3o depender dos outros.\n\nUm abismo separa o anarquismo do socialismo em todos os seus aspectos, incluindo o sindicalismo.\n\nO anarquista coloca o ato individual em primeiro lugar no seu conceito de vida. Por isso ele \u00e9 denominado anarquista individualista.\n\nEle n\u00e3o pensa que os males de que sofre a humanidade adv\u00eam exclusivamente do capitalismo ou da propriedade privada. Ele pensa que se devem especialmente \u00e0 natureza falha da mentalidade humana como um todo. S\u00f3 existem mestres porque h\u00e1 escravos, s\u00f3 existem deuses porque h\u00e1 fi\u00e9is. O anarquista individualista n\u00e3o tem interesse numa revolu\u00e7\u00e3o violenta que tem como objetivo a transforma\u00e7\u00e3o do modo de distribui\u00e7\u00e3o de bens para um sistema comunista ou coletivista que n\u00e3o leve a uma mudan\u00e7a na mentalidade geral e a uma emancipa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. Sob o comunismo, ele ser\u00e1 subordinado \u00e0 boa vontade do Meio: permanecer\u00e1 t\u00e3o pobre e miser\u00e1vel quanto agora. Em vez de estar sob o jugo de uma pequena minoria capitalista, ele ser\u00e1 dominado pelo coletivo econ\u00f4mico. Nada ser\u00e1 exclusivamente seu. Ele ser\u00e1 um produtor ou um consumidor, nunca um indiv\u00edduo aut\u00f4nomo.\n\nII\n\nO anarquista individualista difere do anarquista comunista no sentido de que considera (al\u00e9m dos objetos de prazer que formam a extens\u00e3o da personalidade) a propriedade privada dos meios de produ\u00e7\u00e3o e a livre disposi\u00e7\u00e3o de seus produtos como uma garantia essencial da autonomia individual. Esta propriedade se deve limitar \u00e0 terra ou \u00e0s m\u00e1quinas indispens\u00e1veis ao atendimento das necessidades da unidade social (individual, casais, agrupamentos familiares, etc.); ela existe sob a condi\u00e7\u00e3o de que o propriet\u00e1rio n\u00e3o a alugue nem recorra a outra pessoa para sua valoriza\u00e7\u00e3o.\n\nO anarquista individualista n\u00e3o quer viver a qualquer pre\u00e7o, como o individualista, que n\u00e3o se importaria em viver sob regulamenta\u00e7\u00e3o, bastando que se lhe assegurasse uma tigela de sopa, vestes adequadas e uma casa para viver.\n\nO anarquista individualista, al\u00e9m disso, n\u00e3o se vincula a nenhum sistema futuro. Ele afirma estar em estado de autodefesa em rela\u00e7\u00e3o a qualquer ambiente social (Estado, sociedade, meio, agrupamento, etc.) que admita, aceite, perpetue, aprove ou possibilite:\n\na) a subordina\u00e7\u00e3o ao meio do indiv\u00edduo, o que o coloca em estado de patente inferioridade, uma vez que ele n\u00e3o pode tratar o todo de igual para igual, de pot\u00eancia para pot\u00eancia;\n\nb) a obrigatoriedade (em quaisquer \u00e1reas) do aux\u00edlio aos outros, da solidariedade, da associa\u00e7\u00e3o;\n\nc) a priva\u00e7\u00e3o da possess\u00e3o individual e inalien\u00e1vel dos meios de produ\u00e7\u00e3o e da disposi\u00e7\u00e3o total e sem restri\u00e7\u00f5es de seus produtos;\n\nd) a explora\u00e7\u00e3o do homem por seus semelhantes, que o far\u00e3o trabalhar para seu pr\u00f3prio benef\u00edcio e lucros;\n\ne) a concentra\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a possibilidade de que um indiv\u00edduo, casal ou agrupamento familiar possua mais do que o necess\u00e1rio para seu sustento;\n\nf) o monop\u00f3lio do Estado ou de qualquer forma executiva que o substitua, ou seja, sua interven\u00e7\u00e3o centralizadora, administrativa, diretiva e organizacional nas rela\u00e7\u00f5es individuais, em quaisquer \u00e1reas;\n\ng) o empr\u00e9stimo a juros, a usura, o \u00e1gio, a negocia\u00e7\u00e3o comercial, a heran\u00e7a, etc, etc.\n\nIII\n\nO anarquista individualista faz sua \"propaganda\" para selecionar aqueles temperamentos anarquistas individualistas que se ignoram e determinar um ambiente intelectual favor\u00e1vel a seu desenvolvimento. As rela\u00e7\u00f5es entre anarquistas individualistas t\u00eam por base a \"reciprocidade\". A \"camaradagem\" \u00e9 de ordem essencialmente individual, jamais \u00e9 imposta. \u00c9 um \"camarada\" aquele com quem \u00e9 agrad\u00e1vel estar individualmente, que faz um apreci\u00e1vel esfor\u00e7o para se sentir vivo, que toma parte da propaganda cr\u00edtica educativa e da sele\u00e7\u00e3o das pessoas; que respeita o modo de viver de cada um, que n\u00e3o interfere no desenvolvimento de seus companheiros e no daqueles que o conhecem mais de parto.\n\nO anarquista individualista n\u00e3o \u00e9 jamais um escravo de uma f\u00f3rmula ou receita. Ele n\u00e3o aceita opini\u00f5es. Prop\u00f5e apenas teses. Se adotar em algum momento certo estilo de vida, \u00e9 para que se lhe assegure maior liberdade, maior felicidade, maior bem-estar, n\u00e3o tendo em vista seu pr\u00f3prio sacrif\u00edcio. Ele altera e transforma seu modo de vida quando percebe que, se continuasse a adotar aquele curso de a\u00e7\u00f5es, perderia parte de sua autonomia. Ele n\u00e3o quer se deixar dominar por princ\u00edpios estabelecidos a priori; \u00e9 nas experi\u00eancias, no a posteriori, que se baseia sua conduta, que nunca \u00e9 definitiva, mas est\u00e1 sempre sujeita a mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es, de acordo com as novas experi\u00eancias e com a necessidade de novas armas para combater o seu meio. Sem que nada seja um a priori absoluto.\n\nO anarquista individualista responde apenas por seus atos.\n\nO anarquista individualista considera associa\u00e7\u00f5es somente como uma conveni\u00eancia, uma necessidade tempor\u00e1ria. Ele s\u00f3 deseja se associar no caso de uma urg\u00eancia, mas sempre de forma voluntaria. Seus contratos duram pouco tempo, e s\u00e3o sempre assinados sob a condi\u00e7\u00e3o de que estar\u00e3o terminados imediatamente caso uma das partes se sinta lesada.\n\nO anarquista individualista n\u00e3o determina qualquer moral sexual. A vida sexual, afetiva ou sentimental de cada pessoa s\u00f3 diz respeito a ela mesma, para ambos os sexos. O que importa \u00e9 que as rela\u00e7\u00f5es sexuais entre anarquistas de sexos diferentes n\u00e3o haja for\u00e7a nem viol\u00eancia. O anarquista individualista pensa que a independ\u00eancia econ\u00f4mica e a possibilidade de ser m\u00e3e de acordo com a pr\u00f3pria vontade s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es iniciais da emancipa\u00e7\u00e3o da mulher.\n\nO anarquista individualista quer viver, quer poder apreciar a vida individualmente, encarar a vida em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es. Ele quer, por\u00e9m, permanecer sendo o mestre de suas vontades, considerando como servos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de seu \"eu\" seus conhecimentos, suas faculdades, seus sentidos, os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os perceptivos de seu corpo. Ele n\u00e3o \u00e9 temeroso, mas n\u00e3o quer ser diminu\u00eddo. Ele sabe muito em que aquele que se deixa levar pelas paix\u00f5es ou dominar pelos impulsos \u00e9 um escravo. Ele quer conservar o \"controle de si\" para se lan\u00e7ar \u00e0s aventuras das pesquisas independentes e do livre exame. Ele recomenda uma vida simples, a ren\u00fancia aos luxos, das inutilidades; uma fuga das aglomera\u00e7\u00f5es humanas; uma alimenta\u00e7\u00e3o racional e a pr\u00e1tica da higiene corporal.\n\nO anarquista individualista se interessar\u00e1 em associa\u00e7\u00f5es formadas por certos camaradas para fugir \u00e0 obsess\u00e3o de um Meio que lhes repugna. Ele \u00e9 simp\u00e1tico \u00e0 recusa ao servi\u00e7o militar e a pagar impostos; \u00e0s uni\u00f5es livres surgidas como protesto contra a moralidade vigente; ao ilegalismo, como ruptura violenta (com algumas reservas) com contratos econ\u00f4micos impostos pela for\u00e7a; \u00e0 absten\u00e7\u00e3o de quaisquer a\u00e7\u00f5es, do trabalho ou de quaisquer fun\u00e7\u00f5es que impliquem a manuten\u00e7\u00e3o ou a consolida\u00e7\u00e3o de um regime intelectual, \u00e9tico ou econ\u00f4mico imposto; \u00e0 troca de produtos entre anarquistas individualistas propriet\u00e1rios dos meios de produ\u00e7\u00e3o, sem interm\u00e9dio de nenhum capitalista; etc. Estes s\u00e3o atos de revolta pr\u00f3prios ao car\u00e1ter do anarquismo individualista.\n\u00c9mile Armand (1872-1962) foi um anarquista individualista franc\u00eas. Fundou, junto com outros individualistas, a Ligue Antimilitariste e editou o jornal L'En-Dehors por 17 anos.",
            "subreddit": "AnarquismoBrasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "cs904m"
        },
        {
            "title": "ARS LUDI, West Marches e a explora\u00e7\u00e3o nos RPGs; Parte 3",
            "selftext": "Boa tarde, galera! Esse t\u00f3pico aqui \u00e9 o terceiro de uma s\u00e9rie de tradu\u00e7\u00f5es (e, com sorte, discuss\u00f5es) do West Marches, um experimento grandioso da Ars Ludi no universo dos RPGs. Antes de iniciar com o texto propriamente dito e traduzido, alguns pontos que merecem destaque! Al\u00e9m disso, [a segunda parte da tradu\u00e7\u00e3o pode ser encontrada [link]\n__________________________________________________\n**O QUE \u00c9 A ARS LUDI?**\n\nO ARS LUDI \u00e9 um blog majoritariamente voltado a discuss\u00f5es sobre o RPG e suas pr\u00e1ticas, inova\u00e7\u00f5es e lugares comuns. O autor \u00e9 ningu\u00e9m menos que Ben Robbins, a mente por tr\u00e1s de Kingdom RPG e Microscope (este \u00faltimo uma mistura incr\u00edvel de RPG e ferramenta de cria\u00e7\u00e3o conjunta de mundos).\n\n**O QUE \u00c9 WEST MARCHES?**\n\nEmbora a id\u00e9ia seja responder isso com a tradu\u00e7\u00e3o, West Marches \u00e9, de maneira simplificada, **um RPG focado na explora\u00e7\u00e3o de uma fronteira selvagem, com sess\u00f5es curtas e a possibilidade de diversos grupos e mestres compartilhando um mesmo universo**.\n\n**QUAL O SISTEMA?**\n\nEm idealiza\u00e7\u00e3o, o West Marches tem certa neutralidade de sistema. O experimento da Ars Ludi foi realizado com um sistema espec\u00edfico; no entanto, todo o cen\u00e1rio \u00e9 pass\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o para qualquer modelo de RPG, seja D20, D6, STORYTELLER ou outros.\n__________________________________________________\n^In\u00edcio ^da ^tradu\u00e7\u00e3o\n__________________________________________________\n\n#Grandes Experimentos: West Marches (Parte 3)\n\n#Reciclando\n\nMestrar jogos frequentes sob demanda d\u00e1 bastante trabalho, mas devido a campanha estar presa a uma regi\u00e3o fixa, havia modos pelos quais eu podia maximizar a reusabilidade de alguns materiais que havia preparado.\n\n**Mapas Reciclados: Masmorras Evoluindo**\n\nMapas eram um bom exemplo - eu poderia colocar toneladas de detalhes em mapas das terras selvagens por saber que os personagens retornariam a essas \u00e1reas frequentemente. Mesmo depois de terem explorado a maior parte de uma regi\u00e3o, os jogadores ainda teriam que passar por elas para chegar a \u00e1reas distantes. Al\u00e9m disso, devido ao grande n\u00famero de jogadores, sempre havia algu\u00e9m entrando em uma \u00e1rea pela primeira vez. Havia muito retorno nesse investimento. Compare com um jogo normal, no qual os jogadores passam por uma regi\u00e3o e nunca mais voltam.\n\nMapas interiores de masmorras, ru\u00ednas, etc, tamb\u00e9m foram um bom investimento, pois mesmo que um grupo viesse e dizimasse todas as criaturas de um andar, sua estrutura n\u00e3o mudaria. Volte na pr\u00f3xima esta\u00e7\u00e3o e ningu\u00e9m sabe o que agora vive naquela masmorra. Destruas os kobolds entrincheirados e na pr\u00f3xima primavera os conjuntos de bolor que eram inofensivos podem agora ter virado col\u00f4nias inteiras de guerreiros cogumelo. Derrote os piratas do Forte Submerso e seus sal\u00f5es solit\u00e1rios podem se tornar territ\u00f3rio de ca\u00e7a de peixes demon\u00edacos - ou talvez o lugar continue vazio. Essas \"masmorras em evolu\u00e7\u00e3o\" foram um ponto essencial de West Marches.\n\n**Perigos Reciclados: Monstros Errantes**\n\nOutra ferramenta extremamente importante para mim foi a vener\u00e1vel, ainda que pass\u00edvel de brincadeiras, tabela de monstros errantes. N\u00e3o, s\u00e9rio. Pense sobre: ao criar uma tabela \u00fanica de monstros errantes para cada \u00e1rea das terras selvagens (uma para os P\u00e2ntanos dos Sapos, uma para as Quedas dos N\u00f3s, etc) eu pude cuidadosamente esculpir o tom espec\u00edfico de cada regi\u00e3o. Isso me fez pensar com cuidado sobre como cada \u00e1rea era, que criaturas habitavam e que tipo de terrenos complicados faziam sentido (de atoleiros a deslizamentos a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 febre pantaneira). Elas eram, efetivamente, a defini\u00e7\u00e3o de cada territ\u00f3rio.\n\nA maior parte das tabelas tamb\u00e9m continha um ou mais resultados que indicavam que eu deveria rolar para uma regi\u00e3o vizinha. Se voc\u00ea est\u00e1 no Vale Minol, pode ser que esbarre com uma patrulha goblin\u00f3ide que veio do Ber\u00e7o de Madeira. As probabilidades eram pesadas conforme o quanto as criaturas eram capazes de perambular entre regi\u00f5es.\n\nPara todos os encontros havia a chance tamb\u00e9m de encontrar dois resultados ao inv\u00e9s de um: role duas vezes e veja uma situa\u00e7\u00e3o envolvendo ambos. Pode ser um urso preso em areia movedi\u00e7a, ou um urso que encontra o grupo enquanto est\u00e3o em areia movedi\u00e7a. Combinar dois monstros errantes \u00e9 um modo perfeito de criar situa\u00e7\u00f5es memor\u00e1veis.\n\nApenas tendo essas tabelas detalhadas ao meu alcance j\u00e1 significava estar sempre pronto quando os jogadores decidiam \"explorar um pouco\". Essas tabelas foram usadas v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes.\n\nJogadores nunca viram essas tabelas, mas passaram a conhecer o territ\u00f3rio muito, muito bem. Eles sabiam que acampar nos Charcos da Batalha era implorar por problemas (particularmente na Lua Cheia), eles sabiam que era s\u00e1bio n\u00e3o interferir em nada nas Colinas Douradas, e sabiam manter-se atentos a cornetas goblin\u00f3ides no Ber\u00e7o de Madeira. Tornar-se s\u00e1bio nos caminhos das terras selvagens era parte do trabalho deles enquanto jogadores e uma ins\u00edgnia de m\u00e9rito quando tinham sucesso.\n__________________________________________________\n^Fim ^da ^tradu\u00e7\u00e3o\n__________________________________________________\nMais curto do que os outros cap\u00edtulos, essa parte se dedica a esclarecer sobre como funcionam os encontros com monstros errantes e as amea\u00e7as encontradas no terreno, e jogar um pouco de luz sobre como as coisas funcionavam por tr\u00e1s do escudo do mestre e como os jogadores deveriam reagir a elas. Algumas das coisas aqui presentes (como combinar encontros e possibilitar que os monstros errantes realmente sejam errantes - perambulando de uma \u00e1rea para outra) me parecem pequenos toques que deixam o cen\u00e1rio ainda mais vivo e vibrante, e os avisos de aten\u00e7\u00e3o a sinais nas regi\u00f5es mostram que, muito al\u00e9m de altos atributos, os personagens (e seus jogadores) deveriam agir com sabedoria e cuidado mesmo em terras conhecidas. Aproveito para marcar o /u/fabricio201, pois esse trecho passa por algumas das coisas que havia me perguntado anteriormente!\n__________________________________________________\n[^Texto ^original ^dispon\u00edvel [link]",
            "subreddit": "rpg_brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "7vx1yn",
            "comments": [
                "Cara! Ancios\u00edssimo pra por isso na pratica no discord junto com os outros mestres do sub!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ninfa Eco, Escultura em Bronze do Mestre Valentim 1785, localizada no Jardim Bot\u00e2nico, Rio de Janeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculpir",
            "id": "74c6pw",
            "comments": [
                "Pelo menos o cara teve o esfor\u00e7o de esculpir :V ",
                "Que pouca vergonha! Num local p\u00fablico? Cad\u00ea o MBL?",
                "O Bolsonaro parece mais magro nesta escultura",
                "Meio Raimunda, hein..."
            ],
            "num_comments": 4
        }
    ]
}