{
    "posts": [
        {
            "title": "Surfista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasiIeirasGostosas",
            "topic": "surfista",
            "id": "z7xj4x",
            "comments": [
                "Wow!! \ud83d\ude0d",
                "Gostosa demais",
                "Ela mostra algo ou s\u00f3 essa putaria de Instagram?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Surfistas do Sub, Hoje fiz surf pela primeira vez e um dos professores fez me este gesto, algu\u00e9m sabe o que quer dizer?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "vwo5hk",
            "comments": [
                "Shaka, hang loose, um gesto havaiano. \u00c9 muito popular entre surfistas. Em portugal foi popularizado nos anos 90 por uma marca de roupa chamada hang loose cujo logo era esse gesto. Usava-se muito. Uma vez comprei uma t shirt e ofereceram tamb\u00e9m os oculos de sol. Surf shops eram muito populares na altura.",
                "Estou simmmm \u00e9 para mim ?",
                "\"ya mano bu\u00e9da fixe\"",
                "Imagina retirares uma d\u00favida com um professor. De loucos.",
                "Hang loose",
                "\u201cCurti imenso o dia de hoje catraio as ondas estavam ao rubro, muito baril\u201d",
                "Esta a dizer que \u00e9s bueda baril e quere-te conhecer melhor na tenda.",
                "Era p atenderes",
                "Quer dizer que gosta de homens e que gostou de ti e te quer comer.",
                "este pessoal a pensar que est\u00e1 a trollar e a ser trollado \u00e0 for\u00e7a toda.\n\nse o mano encontrou uma imagem com o gesto, obviamente j\u00e1 encontrou o significado do mesmo.\n\n/u/Vegetable-Grand6930 os meus mais sinceros cumprimentos.",
                "Significa \"eu, tu e as ondas\" aka bora surfar. Os dois dedos que saiem sao as pessoas e os do meio as ondas.",
                "J\u00e1 ouvi dizer que era Hang loose \ud83e\udd19 mas tamb\u00e9m que era \u201cyou, me surf!\u201d. Foi popularizado por um surfista havaiano que n\u00e3o tinha os 3 dedos que colocamos para dentro logo era a maneira de este dizer ol\u00e1\n\nEdit: o seu nome pelos vistos era Hamana Kalili",
                "Shaka brah",
                "Baril",
                "Quer dizer que ele quer que lhe ligues para o telefone fixo",
                "\u00c9 o sinal para ires para o crlh, tipo um pirete",
                "Eu, tu e as ondas.",
                "Algu\u00e9m me pode ajudar a escolher uma prancha de surf que n\u00e3o custe os olhos da cara?",
                "O polegar significa eu. O mindinho significa tu. Os tr\u00eas dedos encolhidos significam as ondas.\n\nComo os nossos compatriotas espanh\u00f3is diriam: \"me, you and the waves.\"",
                "Show dji bola",
                "Quer dizer que o teu professor ficou preso num loop, nos anos 90.",
                "O significado, se reparares nos contornos da ondula\u00e7\u00e3o dos dedos, faz o formato de um W, da palavra Wave/Onda, da\u00ed ser ligado ao surf.\n\n\u00c9 essa a minha interpreta\u00e7\u00e3o pelo menos, estou a cagar e tive esta epifania.",
                "\u00c9 o shaka",
                "Significa groovy",
                "Baril",
                "Shaka mano :)",
                "Est\u00e1 te a convidae para ir beber uma",
                "Stanana.",
                "\u00c9 uma unidade de medida. Um shaka, dois shakas, etc",
                "'Totil'",
                "Quer dizer que tens cornos. Basicamente pinou a tua mi\u00fada.",
                "Deves ter feito algum erro. \n\nNo primeiro erro ele levanta o mindinho. No segundo erro que cometas, vai levantar o anelar.\n\nAo terceiro manda -te para o crl",
                "\u00c9 uma mistura de pedir boleia e beber caf\u00e9 com finesse.\n\n\u00c9 uma forma de pedir boleia em carros de alta cilindrada na zona de cascais.\n\n/s just in case",
                "Parece um carpinteiro a pedir 5 imperais",
                "Significa que deves enfiar a prancha no cu",
                "Ele quer te comer o cu!",
                "Significa que at\u00e9 vais arrotar a pepino",
                "O teu telem\u00f3vel estava a tocar, era para ires atender.",
                "Sempre faz falta os morangos com a\u00e7\u00facar \ud83d\ude02",
                "\"call me\"",
                "Significa \"sabes boy\" e \u00e9 acompanhado por um piscar de olho.",
                "Foda-se, estas *d\u00favidas* est\u00e3o a ficar cada vez piores, o que vale s\u00e3o as respostas para compensar.",
                "Quer dizer \"me liga vai\"",
                "Eu fa\u00e7o isso e gosto.",
                "Quis dizer que era f\u00e3 do Ronaldinho.",
                "Legalize it bro",
                "\u00c9 um cumprimento sat\u00e2nico, foge.",
                "Atende o tlf",
                "ganda drena puto",
                "\u201cUm dedo na cona e outro no cu\u201d, \u00e9 flirt havaiano",
                "Tava a pedir o teu telem\u00f3vel,deve ser panisgas",
                "Ele quer beber alguma coisa refinada, daquelas que se bebem erguendo o mindinho",
                "J\u00e1 foste quando fores deitado na prancha tem cuidado",
                "Claramente ass\u00e9dio.",
                "\u00c9 o gesto que pessoas de meia idade que trabalham num escrit\u00f3rio o dia inteiro fazem quando ao fim de semana v\u00e3o fazer surf durante 1 hora para se sentirem jovens outra vez /s",
                "De onde tiraste a imagem deve ter uma refer\u00eancia, ainda que ligeira, ao gesto.\n\nEdit: Fui ver o teu perfil... Fazes muitas perguntas.",
                "\u00e9 mais simples do que imaginas.. Hamana Kalili, um surfista conhecido em Oahu no Hawai, perdeu 3 dedos num acidente e quando passava por algu\u00e9m levantava a m\u00e3o e cumprimentava as pessoas assim.. o gesto ficou popular porque a pessoa era muito conhecida no mundo do surf..",
                "Significa que \u00e9s um deles. Espera-te uma vida de havaianas, tatuagens tribais sem sentido, cabelo loiro e uma constante chuva de gajas.\n\nParab\u00e9ns!",
                ">*Neste spot o mar ta flat man. Ontem levei com uma wave bue' grande mesmo, tipo metro e meio, e levei com um wipeout que me pos offshore todo marado. Foi mesmo rad bro! Mas olha,* ***bora beber umas minis?****\"*",
                "Quer dizer \"ficas a dever-me uma cerveja\"",
                "O polegar indica a dire\u00e7\u00e3o, o mindinho indica que mijou. Se porventura ele levantar o dedo do meio em vez do mindinho, indica que cagou. Pr\u00e1tica comum quando se anda na \u00e1gua. N\u00e3o \u00e9 agrad\u00e1vel nadar no mijo dos outros.",
                "Baril! Batido de atum para toda a gente!",
                "Yooo \ud83e\udd19\ud83d\ude0e\ud83e\udd19 (tbm n sei o que quer dizer, espero que n\u00e3o me assaltem)",
                "\"E qu\u00ea tudo fixe?\"",
                "Provavelmente maconha",
                "\u00c9 uma explos\u00e3o do passado. Tenho 47 anos e isto estava desatualizado na minha juventude.",
                "Significa \ud83e\udd19",
                "\u00e9 sinal de metaleiro depois de perder o dedo indicador",
                "Isso \u00e9 o tsanana!",
                "Significa que tens de meter o mindinho na uretra e o polegar no cu",
                "[hang [link]",
                "\"Quer tomar uma?\"",
                "\"Um para o cu e um para a pi\u00e7a\" O polegar enfias na uretra do teu parceiro e o mindinho enfias no c\u00fa. Todos os surfistas praticam esse ato sexual porque lhes d\u00e1 mais aerodin\u00e2mica ao surfar",
                "\"Bacano\"",
                "N\u00e3o \u00e9 o gesto tipo Pin\u00f3quio?",
                "Acho  que \u00e9 um elemento do ritual de inicia\u00e7\u00e3o no KKK Portugal... um mo\u00e7o aqui na aldeia que anda metido nessas coisas...",
                "Tamb\u00e9m conhecido como \u201csinal do ronaldinho\u201d",
                "Est\u00e1 a dizer que te vai ligar mais tarde.",
                "Quer dizer aproveita o teu primeiro e \u00faltimo dedo porque o gajo que inventou esse gesto fez dos dedos do meio um snack para um tubar\u00e3o, dando significado a toda essa onda do \"yooo bora surfar\"."
            ],
            "num_comments": 79
        },
        {
            "title": "Se na estreia do filme da Bruna Surfista, o programa dela ( no filme ) custava 20 reais em 2011, quanto o mesmo programa custaria hoje em 2022 corrigidos pela infla\u00e7\u00e3o ?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "surfista",
            "id": "rzuo23",
            "comments": [
                "Corrigido pelo igpm fica R$ 48,52",
                "De acordo com a pesquisa datarua, feita na regi\u00e3o do centro, pr\u00f3ximo aos predinhos de comercializa\u00e7\u00e3o de companhias que preferem n\u00e3o ser divulgadas, o pre\u00e7o hoje est\u00e1 em R$30,00/15min ou uma galada, ajudando a baixar o \u00edndice inflacion\u00e1rio para nosso querido p\u00fablico proletariado.",
                "\u00c9 dif\u00edcil averiguar e comparar o pre\u00e7o, visto: Surfistinha alegava ser padr\u00e3o\"acompanhante universit\u00e1ria\", mas n\u00e3o era. \u00c9 querer mensurar a infla\u00e7\u00e3o colocando miojo e macarronada bolopanna o mesmo cesto",
                "Aten\u00e7\u00e3o! Acaba de vazar quest\u00e3o de matem\u00e1tica do ENEM 2022!!!!",
                "O pre\u00e7o n\u00e3o condiz com a realidade. \nNa \u00e9poca em que foi lan\u00e7ado o filme, com 20 reais voc\u00ea conseguia uma rapidinha com uma GP com beleza similar a do Mike Tyson, s\u00f3 que um pouco mais gordurosa (2 ou 3 arrobas de banha)\u2026\n \nContudo, se voc\u00ea souber garimpar bem, d\u00e1 para achar ATUALMENTE umas GP bonitas na faixa de 200-350 reais. N\u00e3o tirem por base essas hypadas de redes sociais, na verdade elas s\u00e3o justamente o pior custo-benef\u00edcio do mercado",
                "O filme \u00e9 de 2011, mas ela come\u00e7ou a fazer programa bem antes",
                "Um conhecido de um amigo meu disse que atualmente \u00e9 50 reais o programa com mulher que vem com brinde e 70 a mulher sem brinde na regi\u00e3o do Jaragu\u00e1, em Macei\u00f3",
                "Com o custo do aluguel atual? Caro. Muito caro",
                "Hoje seria 30, boquete e 50 a rapidinha",
                "Acho que \u00e9 uma compara\u00e7\u00e3o ruim.... ela cobrava muito abaixo das concorrentes...",
                "Fun fact: a Bruna Surfistinha estudou na minha escola. Podem olhar na biografia dela. Eu estudo no col\u00e9gio bandeirantes, em S\u00e3o Paulo",
                "R$ 33,33, segundo esse site: [link]",
                "Mas pera l\u00e1:  \napesar de o filme ser de 2011, esta cena teoricamente n\u00e3o se passa em anos anteriores?",
                "No come\u00e7o do mil\u00eanio (20 anos atr\u00e1s) tinham uns Vint\u00f5es perto do aeroporto de Congonhas, e dava pra garimpar uma ou outra... hj em dia est\u00e3o todos fechados.",
                "2 milh\u00f5es de reais",
                "Acho que tinha que ser levado em conta a valoriza\u00e7\u00e3o cambial, por ser uma commodities",
                "15"
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "Surfista iniciante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "botecodoreddit",
            "topic": "surfista",
            "id": "14horf6",
            "comments": [
                "propaganda de escola de surf ou propaganda antidrogas? fica a\u00ed o questionamento",
                "Fiquei lesado s\u00f3 de assistir",
                "Qual o nome desse menor? Acho engra\u00e7ado os v\u00eddeos dele, mas n\u00e3o o conhe\u00e7o",
                "SK8888888888888888888888888888888",
                "Eu pediria onipot\u00eancia. Os outros 2 eu dispensaria, afinal, onipotente, n\u00e9?"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "TEMOS O GRUPO VIP NO TELEGRAM! (35$ mensalidade com Pack da MAHCONTER, SURFISTA, RAISSAOLIVEIRA, FRANCINEPIAIA E THAISSAFIT)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Accomplished-Fox243",
            "topic": "surfista",
            "id": "zerddx"
        },
        {
            "title": "s\u00f3 a mafia dos golfinhos atr\u00e1s do surfista mesmo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LucasZeraZera00",
            "topic": "surfista",
            "id": "k0uy2o"
        },
        {
            "title": "new skin liberada cellbit surfista indo vender sua arte passando na tl com seu grande amigo eredin do pagode",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "surfista",
            "id": "ithcsi",
            "comments": [
                "Uma tatuagem tribal no bra\u00e7o ia ficar pica tamb\u00e9m\n\nFicou \u00f3timo btw",
                "Jo\u00e3o do Ta Dando Onda huADSHUuhsad",
                "MALHA\u00c7\u00c3O KKKKKKKKK",
                "Quantos v-bucks custa? kkkkkk",
                "O lobinho com chap\u00e9u kkkkkkkk",
                "imagens foram vazadas",
                "pera, \u00c9 REAL?",
                "Cell Medina",
                "so pra mim que parece o tuco da grande familia",
                "Socorro-",
                "Cellbit noia capa de caderno \u00e9 minha nova religi\u00e3o",
                "NEW DOG cachorro de cellbit Jackson (Michael dog tbm serve kakakakkakakakakka)",
                "Cellbit fica mt cara de surfista com esse mullet vey KSKSKSK"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Da Silva: \u201cLuis dej\u00f3 la vara alta. Surfista de pelo lacio que sea presidente hay uno solo\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "uruguay",
            "topic": "surfista",
            "id": "10mntjk",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "lol",
                "Jajajajajajajajjaajajajajajajssjjs"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Os Replicantes - Surfista Calhorda [ Pseudo Video ] (1986 )",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Music",
            "topic": "surfista",
            "id": "15yfch2"
        },
        {
            "title": "Exclusivo: v\u00edtimas brasileiras denunciam o comportamento violento de JP Azevedo, surfista que agrediu americana no mar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "12he634",
            "comments": [
                "N\u00e3o d\u00e1 para entender o cara bater em uma outra pessoa (alegou que n\u00e3o tinha identificado ainda que era mulher...) por que esta tomou a onda do amigo....coisa de riquinho babaca.\n\nPassado tambem n\u00e3o ajuda, espancou namorada quando terminaram, e como se n\u00e3o  bastasse ter o rosto coberto de hematomas, ainda teve traumatismo craniano. Muito covarde.",
                "A quest\u00e3o da prioridade na onda sempre rendeu discuss\u00f5es acaloradas, mas n\u00e3o justifica a viol\u00eancia f\u00edsica. \u00c9 de bom tom que, ao perceber que furou a onda de outra pessoa, a parte errada se explique e pe\u00e7a desculpas. \n\nPor\u00e9m, neste caso, me parece que o passado dele o condena por misoginia e viol\u00eancia contra a mulher! Que todos os deuses e deusas dos mares n\u00e3o permitam que ele saia sem puni\u00e7\u00e3o pela viol\u00eancia que cometeu e por ter vilipendiado os seus dom\u00ednios com seus atos!!! \ud83c\udf0a\ud83e\udd19\ud83c\udffb",
                "Quem diria que o verdadeiro Tank Evans seria brasileiro",
                "Tinha curiosidade de surfar, entrar num desses tubos, mas agora t\u00f4 com medo de encontrar esse cara na \u00e1gua",
                "Esperando algu\u00e9m achar as redes dele e dizer se ele fez o L ou fez arminha"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Homem \u00e9 salvo por surfista e nadador-salvador na praia da Azurara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "15x81k4"
        },
        {
            "title": "Alguns surfistas dizem que diminuiu muito, outros dizem que diminuiu muito, outros dizem que vc vai foder hoje a noite!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "surfista",
            "id": "138xxzu",
            "comments": [
                "Nas Olimp\u00edadas de 2016, apesar de ter sido um pouco mais velho que eu t\u00e1 na nossa frente.",
                "Bom, se tiver uma grana, vale a pena \"gastar\" tempo e o que tem na esquina dormindo?",
                "Nossa, muita gente que \u00e9 uma pr\u00e1tica comum dos jovens hj em dia ele deve cerca de 5 milh\u00f5es pro governo. De refer\u00eancia passamos a vergonha de usar a /graham e retornou um erro, mas n\u00e3o que seja logo.",
                "Apesar de que as vezes (isso falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria, s\u00f3 vai dar certo com algu\u00e9m que voc\u00ea tem com ela.",
                "\u00c0s vezes o m\u00e9dico tem um carro excelente, presume-se que ele n\u00e3o seja valorizado.",
                "Boa, imaginei que essa quest\u00e3o \u00e9 contorn\u00e1vel, no sentido de que o prazo para recorrer da senten\u00e7a acabou. Ou seja, exatamente o que voc\u00ea j\u00e1 editou em que voc\u00ea tem interesse em receber na demanda."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Sugest\u00e3o de v\u00eddeo e tentativa de criar o Andr\u00e9 Young em jogos, eu tentei recriar o nosso argentino no Entry Point(um jogo que mistura da gameplay de Hitman e Payday no Roblox), devido as limita\u00e7\u00f5es da personaliza\u00e7\u00e3o de personagem, ele ficou mais parecendo um surfista gen\u00e9rico em filme estadunidense.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "andreyoung",
            "topic": "surfista",
            "id": "14rf3ek",
            "comments": [
                "Explica\u00e7\u00f5es das tentativas :  \n1\u00ba = Ficou a melhor, porque mesmo eu usando a DLC de customiza\u00e7\u00e3o expandida(eu comprei gra\u00e7as ao meu amigo) a customiza\u00e7\u00e3o de personagem \u00e9 limitada para caralho.  \n2\u00ba = Mesmo motivo do primeiro, s\u00f3 que pior, porque eles adicionaram um cabelo semelhante ao do Andr\u00e9, ent\u00e3o eu tive que usar um rabo de cavalo aleat\u00f3rio para simular o cabelo do Andr\u00e9.",
                "Review do jogo : Eu j\u00e1 irei avisar que eu estou escrevendo a review para avisar o nosso argentino, caso ele queria testar o jogo, n\u00e3o sou um critico de jogos mas eu joguei isso por pelo menos umas cinco horas no total e posso dizer as seguintes coisas : a gameplay do stealth \u00e9 extremamente med\u00edocre devido as c\u00e2meras n\u00e3o sendo \u00fateis em baixas dificuldades, atrair NPCs pode ser uma total perda de tempo ou dif\u00edcil em mapas com limite de tempo ou pequenos e voc\u00ea vai precisar de um arma por causa de voc\u00ea n\u00e3o ter capaz de atirar objetos em pessoas."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Homem \u00e9 salvo por surfista e nadador-salvador na praia da Azurara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "surfista",
            "id": "15x81lh"
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Homem \u00e9 salvo por surfista e nadador-salvador na praia da Azurara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "surfista",
            "id": "15x81gf"
        },
        {
            "title": "Surfista americana \u00e9 agredida covardemente por brasileiro Jo\u00e3o Paulo Azevedo em Bali; veja - Estad\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "12dr29d",
            "comments": [
                "Vai perder todos os patroc\u00ednios, vai ser expulso do esporte isso se n\u00e3o responder essa agress\u00e3o criminalmente. O cara se fudeu bonito",
                "e parece que j\u00e1 tinha agredido uma ex tamb\u00e9m, lixo humano total",
                "Bateu na ex-namorada no Brasil tbm... procura o post no Insta. Perdeu o patro da Quebra Mar hj cedo. A pousada deles ja saiu do AirBNb. Eles ja apagaram as midias sociais dos dois. O Amigo que brigou na agua e ele que foi cobrar na areia. A policia de Bali ja identificou ele. Agora esta aparecendo mais confusao dele.",
                "Quando brasileiro \u00e9 agredido no exterior chove gente aqui para falar mal do pa\u00eds inteiro do agressor, ent\u00e3o to curioso pro que a galera vai dizer disso...",
                "Cheio de gente ali e n\u00e3o tem um para deitar esse arrombado na porrada! PQP!",
                "V\u00e1rios relatos de confus\u00f5es desse cara aqui no Brasil...tomara que seja tocado de Bali tb."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Baiana vem pras praias catarinas mamar pau de surfistas Joy Cardozo - Bruna Black.",
            "selftext": "[source [link]",
            "subreddit": "u_1er2c",
            "topic": "surfista",
            "id": "16do80m"
        },
        {
            "title": "Surfista cromado passando na sua tela",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Zueirinha_com_IA",
            "topic": "surfista",
            "id": "14hkver"
        },
        {
            "title": "Sem provas, casal acusa surfista negro de roubar bicicleta el\u00e9trica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "nztbm3",
            "comments": [
                "[Nunca fez tanto [link]\n\nSe os brancos tivessem chamado um policial, o cara teria sido algemado, e o cara ainda teria apanhado/sido torturado.",
                "Porra, at\u00e9 eu tive vontade de roubar essa mina com um iphone LVXII pendurado metade pra fora do bolso da cal\u00e7a. Lebronzenze \u00e9 uma merda",
                "\u00c9 nojento, acham que o mundo \u00e9 deles . Esse rapaz poderia ter sido preso e linchado por causa dessa gente sem no\u00e7\u00e3o!",
                "Olha, se tivessem roubado minha bicicleta e aparecesse algu\u00e9m com um modelo igual e com o mesmo tipo de trava... eu tamb\u00e9m acusaria. Parece que depois de esclarecido o mal entendido, o desfecho foi tranquilo.",
                "a policia prendeu o ladr\u00e3o: [link]"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O Surfista Prateado \u00e9 bem hidratado",
            "selftext": "porque ele toma muita (Ag)ua",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "14h8pue"
        },
        {
            "title": "Ex de brasileiro que deu soco em surfista norte-americana diz que tamb\u00e9m foi agredida por ele: 'Fui parar no hospital'",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "12e273g",
            "comments": [
                "Em quem ser\u00e1 que ele votou?",
                "Brazuca eh isso ai"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Preciso de avalia\u00e7\u00f5es externas, ent\u00e3o podem julgar \u00e0 vontade. Se puderem sugerir tipos de corte que poderiam se encaixar melhor, agradeceria tamb\u00e9m (vento deu uma zoada nessa, mas utilizo o corte surfista)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "surfista",
            "id": "122k3kx",
            "comments": [
                "Eu se fosse voc\u00ea meteria umas tatuagens, um cortezinho de cabelo emo/roqueirinho, uma jaqueta de couro e muita atitude. \n\nMas se n\u00e3o quiser o estilo completo de rockstar dos anos 2010 acho que vale a pena investir num corte de cabelo legal. Acho que o corte de cabelo tipo esse [link] ficaria sucesso",
                "Oi u/Zestyclose_Joke5399,\n\nO seu post est\u00e1 temporariamente aprovado mas notamos que voc\u00ea n\u00e3o se verificou ainda. D\u00e1 uma olhada no nosso FAQ e siga as instru\u00e7\u00f5es pra saber como verificar o seu perfil, pra mostrar que voc\u00ea \u00e9 realmente a pessoa da foto: [link]\n\nSe seu post j\u00e1 cont\u00e9m uma foto de verifica\u00e7\u00e3o ou se voc\u00ea nos enviou um modmail, os mods revisar\u00e3o ela manualmente e lhe dar\u00e3o a flair de Verificado.\n\nSe tiver d\u00favidas, [nos envia uma [link]\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/MeJulgue) if you have any questions or concerns.*",
                "N\u00e3o gostei muito dessa orelha"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Aparentemente nos anos 80(90?) um estagi\u00e1rio da CP pensou primeiro num surfista do que uma bicicleta.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "menoscarros",
            "topic": "surfista",
            "id": "12lob6l",
            "comments": [
                "J\u00e1 que s\u00f3 h\u00e1 comboios no litoral...",
                "PS: \u00e9 poss\u00edvel que tenha sido o fabricante do comboio e n\u00e3o da CP, mas a ideia mant\u00e9m-se",
                "Pelo menos hoje em dia j\u00e1 v\u00e3o pensando nas biclas, como na renova\u00e7\u00e3o das arcos."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Costa de Caparica | Elementos do projecto \u201cSeaWatch\u201d auxiliam surfista na praia da Rainha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "surfista",
            "id": "14gyr00"
        },
        {
            "title": "Exclusivo: v\u00edtimas brasileiras denunciam o comportamento violento de JP Azevedo, surfista que agrediu americana no mar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "surfista",
            "id": "12hgebt",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n20 pontos, 0 coment\u00e1rios, h\u00e1 1 horas e 30 minutos (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "surfistas de metr\u00f4",
            "selftext": "",
            "subreddit": "orslokx",
            "topic": "surfista",
            "id": "v7s0kp"
        },
        {
            "title": "eu sou surfista do lago paranoa Natirruts quem nunka?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ChratosGameplay",
            "topic": "surfista",
            "id": "13jklnb"
        },
        {
            "title": "Ex de brasileiro que deu soco em surfista norte-americana diz que tamb\u00e9m foi agredida por ele: 'Fui parar no hospital'",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "surfista",
            "id": "12e5jc5",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n19 pontos, 1 coment\u00e1rios, h\u00e1 2 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Surfista morre na Praia da Norte, na Nazar\u00e9",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "1047992",
            "comments": [
                "Sem colete insuflavel \u00e9 um dos resultados.",
                "Deu literalmente a vida pela melhoria do estado da habita\u00e7\u00e3o na Nazar\u00e9."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Surfista americana \u00e9 agredida covardemente por brasileiro Jo\u00e3o Paulo Azevedo em Bali; veja - Estad\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "surfista",
            "id": "12e5o63",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n41 pontos, 13 coment\u00e1rios, h\u00e1 8 horas e 30 minutos (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "SP: surfista dribla restri\u00e7\u00e3o e tem prancha quebrada por fiscal no Guaruj\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "mjv60w",
            "comments": [
                "#[Clique aqui para n\u00e3o dar views ou ler sem [link]\n\nApoie o jornalismo brasileiro, [assine o [link]  \n[link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Perigos\u00edssimo esse neg\u00f3cio de ir \u00e0 praia, ainda bem que temos o Estado para nos salvar.",
                "Destrui\u00e7\u00e3o de propriedade privada, o mais novo poder  concedido \u00e0s prefeituras.",
                "Parece fascismo, opa..",
                "Aposto que os retardados aqui defendendo iram estar gritando reeeeeee se fosse o celular de um favelado. A\u00ed vira fascismo rapidinho n\u00e9",
                "Ucraniza\u00e7\u00e3o iminente.",
                "Eles n\u00e3o pediram a volta do AI-5? Ta\u00ed um gostinho.",
                "N\u00e3o importa o que as pessoas acham das restri\u00e7\u00f5es, descumprir por teimosia \u00e9 burrice e o idiota n\u00e3o pode reclamar de ir preso.",
                "Estamos na onda, ele tb tava, ta certissimo",
                "Ninguem mandou n seguir a lei!",
                "Se quebrou \u00e9 pq alguma coisa errada fez.",
                "r/WhatCouldGoWrong"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Diretor de WandaVision e Quarteto Fant\u00e1stico negocia para s\u00e9rie do Surfista Prateado ****** Diretor de WandaVision e Quarteto Fant\u00e1stico negocia para s\u00e9rie do Surfista Prateado. Matt Shakman, diretor da aclamada s\u00e9rie da Marvel, WandaVision, e do pr\u00f3ximo filme do Quarteto Fant\u00e1stico, est\u00e1 supost...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_UnicornioHater",
            "topic": "surfista",
            "id": "11qln6t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "S\u00d3 TEM ESQUISIT\u00c3O (tirando voc\u00ea mano da capivara surfista, eu te amo)",
            "selftext": "L\u00e1 no r/teenagersnew",
            "subreddit": "suddenlycaralho",
            "topic": "surfista",
            "id": "zxtphc",
            "comments": [
                "Jureg"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Frederico Morais falha Jogos Ol\u00edmpicos. Surfista testa positivo \u00e0 covid-19",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "opzle2",
            "comments": [
                "Ca ganda merda. Ele at\u00e9 tinha uma hip\u00f3tese de surpreender muita gente j\u00e1 que o estilo se adaptava bastante bem. J\u00e1 vai para cima de 100 casos n\u00e3o?",
                "\u00c9 fodido, 1\u00aa vez da modalidade no JO (acho), est\u00e1 vacinado e falha por estar...infetado.",
                "HAQ h\u00e1 surf nos Jogos Ol\u00edmpicos.",
                "Que azar!\n\nVacina\u00e7\u00e3o completa apenas d\u00e1 uma forte garantia que em caso de infec\u00e7\u00e3o os sintomas ser\u00e3o muito menos severos sem necessidade de visitas ao hospital.",
                "\u00c9 pena... Mas n\u00e3o devia haver um substituto?",
                "\"Tive todos os cuidados\"...\n\nP\u00e1, infelizmente n\u00e3o tiveste.\n\nO v\u00edrus n\u00e3o salta do sol, vem sempre de outra pessoa infectada.\n\nTenho pena, mas... fodeu.",
                "Jogos Covimpicos",
                "Testou positivo ao v\u00edrus, n\u00e3o necessariamente \u00e0 doen\u00e7a.\n\nMania de confundir casos positivos com doen\u00e7a.\n\nN\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de casos que importa mas sim as doen\u00e7as confirmadas. H\u00e1 milh\u00f5es de infectados com o v\u00edrus que n\u00e3o desenvolvem a doen\u00e7a. Se toda a gente que ficasse infectada com o v\u00edrus desenvolvesse doen\u00e7a, a imunidade de grupo era muito mais dif\u00edcil de desenvolver.",
                "E j\u00e1 estava totalmente vacinado , dificil de entender",
                "Olha que bom -.-\" \n\nVeremos se \u00e9 o \u00fanico... J\u00e1 que supostamente estava tudo isolado."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Surfista portuguesa esfaqueada ap\u00f3s tentativa de viola\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "9wrygb",
            "comments": [
                "Ainda bem que ela est\u00e1 bem, espero que o cabr\u00e3ozinho de merda seja apanhado. Com alguma sorte parte uma costela e um bra\u00e7o ao trope\u00e7ar numa cadeira. Espero que o pontap\u00e9 tenha doido. Ela teve uma sorte tremenda porque foi *apenas* uma faca e n\u00e3o uma arma.",
                "O primeiro coment\u00e1rio que vi foi a reclamar que ela escreveu o post em ingl\u00eas sendo que ela est\u00e1 em Portugal e n\u00e3o faz sentido bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1. Ugh",
                "Um dia ainda algu\u00e9m me h\u00e1-de explicar porque carga de \u00e1gua os jornais teimam naquela idiotice da caixa de coment\u00e1rios.",
                "Cada p\u00e9rola que se apanha dos velhotes que t\u00eam internet a meia duzia de dias e fazem coment\u00e1rios do mais estupido que existe. \"  J\u00e1 pelo contr\u00e1rio se anda a dar joelhadas nos test\u00edculos das pessoas, n\u00e3o se devia admirar de levar tabefes ou facadas. \"\n\n&#x200B;\n\nCada atrasado mental.   \n",
                ">Porqu\u00ea? porque \u00e1 que n\u00e3o aparece nenhuma descri\u00e7\u00e3o do bandido,alto ,baixo,gordo,magro,portugu\u00cas ,estrangeiro ,escuro ,claro.. .porqu\u00ea? Sempre a tentar esconder a escumalha...que jornalismo? ...ou ser\u00e1 interesses...\n\nP\u00e9rolas de coment\u00e1rios, mas este... damn. Toda a gente conhece o poderoso *lobby* que protege os violadores de surfistas. Esses tipos que esperam por debaixo das ondas e depois saltam que nem tubar\u00f5es. ",
                "aqueles coment\u00e1rios.... espero sinceramente que seja f\u00e1brica de trolls paga porque se n\u00e3o..",
                "Quando vi o t\u00edtulo, ainda pensei que ele estivesse no Brasil numa surftrip ou noutro s\u00edtio qualquer. N\u00e3o, foi mesmo aqui ao p\u00e9. :( Medo",
                "Devia estar uma noite mesmo escura.",
                "Era mais um capado. \n\n\u00c0 2\u00aa tentativa, seria sem retorno pois ia para o forno.",
                "quem mandou provocar?",
                "A mi\u00fada foi esfaqueada com uma faca de peixe ou um corta unhas, [olhem [link]",
                "\"Ia para casa sozinha \u00e0 noite\". Mas quantas mais historias destas as mulheres precisam de ouvir para se deixarem de p\u00f4r em situa\u00e7\u00f5es de risco? \u00c9 neste mundo que vivemos, habituem-se, n\u00e3o s\u00e3o os criminosos que t\u00eam de mudar de comportamento, \u00e9 o cidad\u00e3o comum que tem de se adequar \u00e0 nova realidade. E enquanto n\u00e3o aparecer um Bolsonaro s\u00f3 vai piorar.  \n\nPS: Agora percebo melhor porque \u00e9 que a m\u00e9dia de Portugu\u00eas \u00e9 t\u00e3o baixa, a interpreta\u00e7\u00e3o do texto \u00e9 um problema real para muita gente.",
                "isto \u00e9 noticia porque?"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Surfistas querem voltar ao mar a partir de 3 de maio",
            "selftext": " Sinceramente o artigo est\u00e1 mal escrito, n\u00e3o tem fonte, e est\u00e1 cheio de quotes que n\u00e3o se sabe se valem alguma coisa. Mas como surfista d\u00e1-me esperan\u00e7a de poder voltar ao mar, pois j\u00e1 tinha pensado nisso eu pr\u00f3prio. Se algu\u00e9m tiver uma fonte original da carta enviada partilhe. \n\nEdit: postaram o link da carta original.\n\n[link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "g6muz4",
            "comments": [
                "E acho muito bem, \u00e9 um desporto como qualquer outro. Se o pessoal pode correr, andar de bicicleta, fazer gin\u00e1stica, ent\u00e3o os surfistas tamb\u00e9m deviam poder surfar.",
                "[deleted]",
                "Sinceramente acho que \u00e9 dif\u00edcil que a proposta v\u00e1 para a frente.\n\nSe  tenho visto pessoal, pelas cams, a surfar e sem respeitar o per\u00edodo de confinamento, como se pode esperar que essas pessoas respeitem as propostas de regras?\n\nEstou para imaginar  o primeiro dia em Carcavelos quando isto levantar.\n\nDe qualquer maneira, irei fazer o que me compete, e se avan\u00e7ar irei cumprir a 100% as delimita\u00e7\u00f5es impostas, optando sempre que ideal por sess\u00f5es matinais  - ou quando verifique que h\u00e1 um n\u00famero mais reduzido de pessoas.\n\n&#x200B;\n\ntl;dr;\n\nSou a favor da proposta mas espero mesmo que, caso avance, as pessoas respeitem as normas fixadas",
                "Espero que seja permitido. At\u00e9 foram propostas v\u00e1rias medidas como estar apenas 90 minutos, apenas ir para o mar e sair (o que muitos surfistas j\u00e1 o fazem), entre outros.\n\nLi tamb\u00e9m num coment\u00e1rio as escolas de surf muitas vezes enchiam. Isso \u00e9 verdade, mas este ano penso que vai ser complicado visto que as coisas est\u00e3o muito mais restritas, menos estrangeiros em Portugal de f\u00e9rias, o que vai diminuir o n\u00famero de pessoas nas escolas de surf (deu numa reportagem na TVI um instrutor a dizer que quase todos os alunos que eles tinham eram estrangeiro).\n\nExistem todas as condi\u00e7\u00f5es para que se permita, por isso espero que sim.",
                "Literalmente escrever: \"carta de surfistas a marcelo\" no Google.\n\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Surfista Marta Pa\u00e7o \u00e9 a Cidad\u00e3 de M\u00e9rito \u2033mais nova de sempre\u2033 de Viana. Cega de nascen\u00e7a, Marta, hoje com 14 anos, ganhou em dezembro a medalha de bronze no Mundial de surf adaptado, na Calif\u00f3rnia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "ai7zfc",
            "comments": [
                "n\u00e3o encontrei imagens da prova deste ano, apenas [link] do ano passado, de qualquer forma de louvar, uma rapariga invisual conseguir surfar assim, s\u00f3 temos que lhe dar os parab\u00e9ns.",
                "E eu aqui com 25 a procrastinar no reddit",
                "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [link] - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "S\u00f3 trouxe bronze porque n\u00e3o viu onde aplicava o protector solar..."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Sobre a entrevista \u00e0 surfista que foi esfaqueada; seguran\u00e7a e bom senso.",
            "selftext": "Hoje (ou melhor, ontem) a sujeita do t\u00edtulo foi entrevistada numa esta\u00e7\u00e3o televisiva. Tecnicamente foi entrevistada em v\u00e1rias esta\u00e7\u00f5es, mas uma deixou-me com interesse em particular.\n\nPara quem est\u00e1 fora do assunto, fica aqui um resumo: uma mulher (que por acaso \u00e9 surfista, apesar de n\u00e3o ter nada haver com a ocasi\u00e3o) estava sozinha de madrugada na rua. Um sujeito tentou viol\u00e1-la, e acabou esfaqueando-a quando ela resistiu.\n\n--------------------------\n\nAcontece que nesta entrevista em particular ela mencionou que alguns conhecidos perguntaram-lhe \"porque \u00e9 que estavas sozinha a essa hora?\".\n\n-------------------------------\n\nIsso gerou uma reac\u00e7\u00e3o interessante onde as outras participantes (incluindo a v\u00edtima) ficaram extremamente indignadas. Chegaram ao ponto de entrar numa *rant* sobre (e simplificando) o facto que as mulheres n\u00e3o t\u00eam de andar acompanhadas para todo o lado, independentemente da hora. E que n\u00e3o \u00e9 culpa delas (essencialmente criaram um *strawman* que \"lhes dizia\" que a culpa \u00e9 da v\u00edtima).\n\nLogo a seguir, ainda puxaram a conversa para o tema das armas brancas, porque muitas pessoas reclamam quando a pol\u00edcia apreende este tipo de armas, mas que (segundo as intervenientes) ningu\u00e9m que anda com armas brancas anda com boas inten\u00e7\u00f5es. Chegando at\u00e9 ao ponto de sugerir/implicar que portadores de armas s\u00f3 o fazem para o caso de terem oportunidade de fazerem mal a algu\u00e9m.\n\n--------------------------------------\n\nEu Pessoalmente acho estes pontos de vista tristes. Primeiro, ningu\u00e9m diz que uma mulher, homem e at\u00e9 mesmo uma crian\u00e7a n\u00e3o pode andar sozinho na rua. H\u00e1 \u00e9 uma quest\u00e3o de ter bom senso; andar na rua sozinho significa que caso haja algum problema n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m para te ajudar. Durante a noite h\u00e1 (em certos s\u00edtios) menos testemunhas, menos apoio e mais facilidade em esconder ac\u00e7\u00f5es no escuro.\n\nQuando algu\u00e9m diz algo do g\u00e9nero \"n\u00e3o devias andar \u00e0 noite sozinha\", n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de \"\u00e9s mulher. ficas em casa. hurr. durr.\" A mim, come\u00e7a a irritar um *bocadinho* que sempre que algu\u00e9m diz algo do g\u00e9nero pintam essa pessoa como um troglodita que quer as mulheres numa jaula depois do p\u00f4r do sol. \u00c9 simplesmente uma quest\u00e3o de l\u00f3gica: \u00c9 mais prov\u00e1vel que uma pessoa seja atacada se estiver sozinha do que com algu\u00e9m da sua confian\u00e7a. \u00c9 mais prov\u00e1vel ser atacado \u00e0 noite do que de dia. \u00c9 simplesmente mais seguro estar acompanhado, e em certos s\u00edtios \u00e9 simplesmente perigoso estar sozinho especialmente se...\n\nN\u00e3o sabes/N\u00e3o te consegues defender. A v\u00edtima levou uma facada porque deu uma joelhada no agressor. Tudo bem. Mas levou uma facada. Ou seja, factualmente ela acabou por ser esfaqueada porque tomou uma atitude de risco (estar sozinha a certa hora em certo s\u00edtio), sem se precaver (saber/poder defender-se). Ficar ofendido por algu\u00e9m mencionar isso \u00e9 simplesmente est\u00fapido.\n\nPara al\u00e9m disso, h\u00e1 uma coisa que disseram que a mim n\u00e3o faz sentido algum: Ningu\u00e9m que anda com uma arma branca na rua anda com boas inten\u00e7\u00f5es. No entanto, se pensarmos bem, ela se tivesse uma arma branca ou at\u00e9 mesmo uma arma de fogo, se calhar nem sequer o agressor teria sido capaz de se aproximar dela (se ela se apercebesse da aproxima\u00e7\u00e3o dele). Mesmo que se aproximasse, teria uma forma de defesa muito mais eficaz.\n\n--------------------\n\n\u00c9 isto que me deixa sinceramente triste com a sociedade. A partir de um evento negativo conseguem mudar a conversa e mandar farpas ao bom senso, e o pessoal fica calado...come.. e o programa acaba com as tr\u00eas intervenientes a sorrir todas felizes como se tivessem descoberto a p\u00f3lvora... quando de facto acabaram de passar ideias muito est\u00fapidas e negligentes ao p\u00fablico em geral.\n",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "ag3slz",
            "comments": [
                "N\u00e3o sei porque est\u00e1s a ignorar a implica\u00e7\u00e3o.\n\nMas agora tem que se viver em estado de terror?",
                "Acho bem que as pessoas fiquem indignadas por n\u00e3o poderem andar na rua sozinhos, sejam homens ou mulheres.\n\nVais para o Brasil e existem certas zonas onde s\u00e3o interditas por causa da criminalidade e \u00e9 claro que \u00e9 pouco prudente as pessoas irem para aqueles s\u00edtios porque \u00e9 alta a probabilidade de serem v\u00edtimas de qualquer coisinha m\u00e1 \u00e9 alta. \u00c9 uma merda viver daquela forma mas as pessoas j\u00e1 se habituaram ao ponto de j\u00e1 n\u00e3o serem capazes de imaginar que existem lugares como Portugal em que podes andar \u00e0 vontade em praticamente todos os s\u00edtios.\n\n\u00c9 bom que as pessoas fiquem indignadas sempre que acontece merda, \u00e9 uma forma de fazer com que as ruas sejam mais seguras para todos e de n\u00e3o deixar descambar.",
                "[deleted]",
                "E que tal poderem ir aonde quiserem, como quiserem e com quem quiserem?\n\nQue tal em vez de serem ensinadas a n\u00e3o ir ou n\u00e3o vestir, ensinar que VIOLAR \u00e9 crime?\n\n",
                "Ora, sai daqui com a tua l\u00f3gica. Ela \u00e9 mulher e tem o direito a ir onde ela quiser \u00e0 hora que ela quiser e se tu n\u00e3o concordas \u00e9s nazi!\n\n\n\n\n\n/s?",
                "> nada haver com\n\n[nada a ver [link] \n\n***\n\n[^(\u26a0\ufe0f \u1d04\u1d0f\u0280\u0280\u1d07\u00e7\u00e3\u1d0f \u1d07\u0280\u0280\u1d00\u1d05\u1d00?)](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fportugal%2Fcomments%2Fag3slz%2Fsobre_a_entrevista_%C3%A0_surfista_que_foi_esfaqueada%2Fee3xe6u%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\")\u3000[^(\u2b50 [link] \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\") ",
                "Moral da hist\u00f3ria, se quisermos estar tranquilos ficamos em casa depois do sol se p\u00f4r e s\u00f3 sa\u00edmos se formos armados, preferencialmente com arma de fogo. Onde \u00e9 que eu j\u00e1 ouvi essa narrativa do medo?"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Peti\u00e7\u00e3o dos surfistas contra o aumento da barra de Leix\u00f5es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "az7kca",
            "comments": [
                "Isto n\u00e3o vai dar em nada. Carrega com o aumento do quebra-mar",
                "Cheira-me que vem a\u00ed uma greve dos surfistas tamb\u00e9m...",
                "Uma vez primo meu que vive em Lisboa decidiu ir fazer surf para Carcavelos.\nDeixou crescer o cabelo, penteou-o para o lado com o risco a partir da orelha, descolorou o cabelo, p\u00f4s a prancha no seu Suzuki Vitara e l\u00e1 foi ele pela A5 a fora. Ao chegar l\u00e1 estavam umas ondas com swell e mesmo fixes e isso.\nAo primeiro vagalh\u00e3o sente o mar a pux\u00e1-lo para fora da praia e quando d\u00e1 por si estava a dar com os dentes num porta-contentores que estava a entrar no Tejo.\n\nTamb\u00e9m devia fazer esta peti\u00e7\u00e3o em Lisboa. "
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Avaria no esquentador na origem da morte da surfista portuguesa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "7o11hg",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Estava no hospital aqui em Ponta Delgada na mesma altura em que ela morreu. O irm\u00e3o estava a ser tratado a cortes no bra\u00e7o depois de  arrombar a porta quando soube que a irm\u00e3 morreu. Acho que nunca tinha assistido a tal situa\u00e7\u00e3o aqui.",
                "[deleted]",
                "Ter o esquentador na casa-de-banho se n\u00e3o estou em erro \u00e9 mesmo proibido. N\u00e3o sei era g\u00e1s de botija ou canalizado, mas se for canalizado algu\u00e9m tem que ir parar \u00e0 cadeia. \n\nPor estas e por outras \u00e9 que detesto g\u00e1s. Al\u00e9m de t\u00f3xico \u00e9 basicamente ter combust\u00edvel a correr pelas paredes de casa. \n\nMal posso esperar pelo fim dos combust\u00edveis f\u00f3sseis.",
                "Boas,\n\nAlgu\u00e9m sabe a marca e o modelo do esquentador?\n",
                "[deleted]",
                "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [link] - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "T\u00e3o mas ela n\u00e3o era surfista? Se j\u00e1 tomava banho quando ia ao mar, n\u00e3o vejo o porqu\u00ea de tomar tamb\u00e9m em casa. Enfim, desperd\u00edcio de \u00e1gua. "
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Surfista portuguesa Teresa Bonvalot \u00e9 campe\u00e3 europeia de juniores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "4tbf57",
            "comments": [
                "[H\u00e1 um quarto de [link] que n\u00e3o se partilhava vit\u00f3rias desportivas lusas neste sub, tive que intervir!",
                "Oh Sr presidente, olhe outra!",
                "Vamos precisar de mais ruas para tantos comendadores ",
                "Her\u00f3is do mar. "
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Surfista Andrew Cotton ferido na Nazar\u00e9, novas imagens exclusivas da onda, queda e o que se passou na areia!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "7c1fld",
            "comments": [
                "Que estouro....dasssss\n\nSegundo consta costas partidas.\nQue recupere rapido.",
                "Tantos piiiis foda-se! N\u00e3o se percebe um caralho desta merda! Puta que pariu a mania de censurar a realidade e a linguagem menos correcta!! Nesta situa\u00e7\u00e3o adequa-se, caralho! Piiii piii piii ORA FODA-SE!!!\n\nBtw, o gajo na jet ski \u00e9 um falc\u00e3o e corajoso como tudo. N\u00e3o s\u00f3 avista o tipo na rebenta\u00e7\u00e3o como o tenta proteger virando a jet contra a onda monstruosa. E acaba por ser atirado como um gato para uma m\u00e1quina em plena centrifuga\u00e7\u00e3o!! ",
                "Qu'um caralho..",
                "\u00c9 o caldo da vida dele.",
                "Uiiii",
                "Quando quis aprender a surfar, tive a \u00e9pica ideia de comprar uma shortboard 6''3 e come\u00e7ar a surfar sem experi\u00eancia nenhuma a meio do inverno em carcavelos. Ondas de metro e meio a 2 e eu feito est\u00fapido remei at\u00e9 l\u00e1 ao fundo. \n\ntentei a apanhar uma onda, claro que me apanhou mais a prancha e fiz 360 graus deitado e fui at\u00e9 ao fundo, a prancha a arrastar-me pelo p\u00e9 com o leash. Tentava ir \u00e0 tona para respirar s\u00f3 para levar com outra onda na cabe\u00e7a e andar a rebolar pelo fundo sem conseguir ir \u00e0 tona. Foi uma experi\u00eancia horr\u00edvel mas l\u00e1 conseguir chegar a praia, a sorte \u00e9 que carcavelos \u00e9 pouco fundo. Andei a espirrar \u00e1gua salgada do nariz durante 3 dias.\n\nNem imagino o que \u00e9 que estes tipos passam quando s\u00e3o apanhados por uma onda deste tamanho. Fez-me ter medo de surfar mas l\u00e1 comecei de novo em ondas mais pequenas e continuo a surfar \u00e9 um desporto lindo."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "M\u00fasica. Lorenzo Viotti, 27 anos, surfista, \u00e9 o novo maestro titular da Gulbenkian",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "76eojn",
            "comments": [
                "E ainda por cima tamb\u00e9m \u00e9 bom como o milho! \ud83d\ude0d",
                "> O franco-su\u00ed\u00e7o que est\u00e1 habituado a dirigir grandes orquestras desde que se estreou, vai substituir o ingl\u00eas Paul McCreesh. Diz ele que deve tudo ao pai e a Debussy. E que na sua profiss\u00e3o o lado humano conta muito.\n\n[Clica aqui para veres o conte\u00fado da [link]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Pol\u00edcia Mar\u00edtima expulsa surfistas e apreende pranchas em S\u00e3o Jo\u00e3o da Caparica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "9fu8no",
            "comments": [
                "O policia mar\u00edtima fez cumprir as regras pr\u00e9-definidas e aceites por todos...at\u00e9 a escola de surf ter decidido ocupar uma zona que n\u00e3o lhes \u00e9 destinada, pois as condi\u00e7\u00f5es eram melhores.",
                "Normal funcionamento da sociedade.",
                "Um dos motivos por nunca mais ter frequentado a Costa como banhista. O espa\u00e7o j\u00e1 de sim \u00e9 \u00ednfimo e depois h\u00e1 muitos surfistas que n\u00e3o querem saber e fazem razia \u00e0s pessoas at\u00e9 que elas eventualmente saem da \u00e1gua. Foi tamb\u00e9m na Costa que aprendi um pouco de surf e sim, pode ser stressante tentar surfar e ter de parar ou abortar a meio para evitar bater em algu\u00e9m. As praias s\u00e3o de todos e tem que haver respeito m\u00fatuo. N\u00e3o sabia dos tais corredores e de todas as vezes que passei na costa sempre vi surfistas onde o mar estivesse bom e raramente se viam banhistas na \u00e1gua nessa zona, s\u00f3 na toalha. Motivos \u00f3bvios. ",
                "Wtf q merda rid\u00edcula. O bom senso j\u00e1 n impera em lado nenhum"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Maior onda de sempre surfada por 2 surfistas em simult\u00e2neo, na Nazar\u00e9, claro ;)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "7alqqc",
            "comments": [
                "Claro "
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Surfista volta a apanhar onda gigante na Nazar\u00e9",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "17gn0j",
            "comments": [
                "T\u00f3 Man\u00e9, um verdadeiro nome de artista.",
                "A imagem est\u00e1 sublime.",
                "boa onda m\u00e9n.",
                "A praia do norte \u00e9 lixada... Aquilo tem ondas bastante grandes, a praia est\u00e1 quase sempre deserta porque \u00e9 bastante selvagem (por vezes andam por l\u00e1 nudistas).",
                "estas dimensoes das ondas de que se fala... 30m e muito, isso deve ser 2 x a amplitude, uma onda com 15m de crista\n\nedit:\nexacto, aqui esta: [link]",
                "Minha mae: \"AII QUE FILHO DA PUTA\" \n\nlol",
                "O mar n\u00e3o deve gostar de nudistas."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Surfista portugu\u00eas morre na Indon\u00e9sia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "2e15vg",
            "comments": [
                "Todos sabemos que o pessoal da los\u00f3fona s\u00e3o p\u00e9ssimos nadadores!",
                "Fodasse s\u00f3 trolls e coment\u00e1rios de merda, cambada de imbecis.\n\nConheci-o pessoalmente, era uma pessoa impec\u00e1vel e foi um grande exemplo para muitos alunos :(\n\nNot\u00edcia mais completa: [link]",
                "\u00c9 por isto que precisamos da avalia\u00e7\u00e3o dos professores!!11!1!",
                "LOL prof de surf da xul\u00f3fona. Que p\u00e3o de lol, o dux j\u00e1 se xibou?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Os surfistas das ondas grandes est\u00e3o de regresso \u00e0 Nazar\u00e9",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "1p58zw",
            "comments": [
                "Livestream para quem quiser ver em directo \n[link] at\u00e9 mandam notifica\u00e7\u00e3o quando entra na \u00e1gua.",
                "Aqui tamb\u00e9m se pode encontrar alguns v\u00eddeos do que a rapaziada tem estado a surfar: [link]",
                "\u00c9 cada onda, como diz o outro \"JASUS\"! MAJOR CORRONES que estes sujeitos t\u00eam! "
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Joana Duarte \u00e9 a surfista mais \"sexy\" da Europa - JN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "3az8xl",
            "comments": [
                "> \"Ela \u00e9 uma verdadeira raposa do Mediterr\u00e2neo\",\n\nN\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o sabia que esta actriz faz surf como tamb\u00e9m n\u00e3o sabia que Portugal \u00e9 banhado pelo Mediterr\u00e2neo."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Homens deste f\u00f3rum: Cal\u00e7\u00f5es de banho COM boxers ou Cal\u00e7\u00f5es de banho SEM boxers?",
            "selftext": "Opini\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1ria :)",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "6jlh8w",
            "comments": [
                "oh p\u00e1, se os cal\u00e7\u00f5es t\u00eam rede n\u00e3o uso boxers. n\u00e3o sei se tem l\u00f3gica mas \u00e9 a l\u00f3gica que eu escolho!",
                "Sem. Pk com boxers os boxers demoram mais tempo a secar ou seja ficas sempre com o material de molho e estraga",
                "Boxers, com cal\u00e7\u00f5es de banho por dentro dos boxers.",
                "Obviamente sem! A malta que usa boxers por baixo \u00e9 a mesma que mete cubos de gelo na cerveja, t\u00e1 visto...",
                "Mas algu\u00e9m usa cal\u00e7\u00f5es de banho com boxers por baixo?",
                "Sem boxers e cal\u00e7\u00f5es de banho sem rede. Free willy.",
                "SEM boxers. Se algu\u00e9m vir alguma coisa \u00e9 porque est\u00e1 a olhar para onde n\u00e3o devia.\n\n\\#NoRagrets",
                "Nunca ouvi falar de outra coisa, obviamente uso sem.\nJ\u00e1 agora, para a quantidade de homens que corre, quaisquer cal\u00e7\u00f5es de corrida decentes (ou seja, que n\u00e3o custem 1\u20ac) s\u00e3o para usar sem roupa interior, da\u00ed as redes que t\u00eam no interior.",
                "Sem. Cal\u00e7\u00f5es de banho em condi\u00e7\u00f5es",
                "Com boxers. Preciso de algo que segure o material porque sen\u00e3o escapa-se pelas pernas.",
                "Com sempre, quando a rede dos cal\u00e7\u00f5es vos estrangular os tomates n\u00e3o digam que n\u00e3o avisei.",
                "[deleted]",
                "wat?\n\nh\u00e1 quem use cal\u00e7\u00f5es de banho com boxers?\n\nse sim aposto q deve ser numa 'praia fluvial'.",
                "Vou sempre de boxers por baixo pq a minha fisionomia \u00e9 esquisita.\n\nSe for s\u00f3 com cal\u00e7\u00f5es de banho, depois com o peso da agua eles descem e v\u00ea-se o reg\u00e3o. Com boxers eles ficam no sitio.\n\n&nbsp;\n\nInvejo aquela malta que parece que tem costas at\u00e9 \u00e0s pernas e pode andar com os cal\u00e7\u00f5es ca\u00eddos sem se ver o belo do rego.",
                "Com boxers e os cal\u00e7\u00f5es de banho pelos joelhos  porque sou bu\u00e9 dread!\n\nAgora a s\u00e9rio, boxers, wtf?",
                "Cal\u00e7\u00f5es de banho de lycra tipo boxers. Um homem confiante mostra sempre os contornos do material, tipo ma\u00e7o de tabaco no bolso.",
                "Com, n\u00e3o gosto que a tomatada ande ali \u00e0 balda quando estou a nadar",
                "#EU USO COM BOXERS!!!! \n\noK!? Contente agora!? Tenho medo que as meninas vejam a minha pilinha quando o tecido fica molhado.. **PARA DE ME JULGAR!!!**",
                "N\u00e3o uso boxers. Uso cuecas",
                "Com boxers e sempre cal\u00e7\u00f5es sem rede. ",
                "Sentem saudades das fraldas? \u00c9 isso? :-)\nUsem um penso higi\u00e9nico entre o boxer e a pele(portanto, tr\u00eas camadas de roupa) pois \u00e9 mais acolhedor.",
                "uso boxers sem cal\u00e7\u00f5es, [link] ^nsfw",
                "Cal\u00e7\u00f5es de banho com boxers de nata\u00e7\u00e3o/banho.",
                "[deleted]",
                "para que queres os boxers?\n\n\npareces aqueles tipos que compram roupa de ciclismo pela primeira vez e usam roupa interior lol.",
                "sem.",
                "Com boxeres",
                "Boxers daquelas estilo licra e cal\u00e7\u00f5es sem rede por cima",
                "Nem cal\u00e7\u00f5es nem boxers",
                "Cal\u00e7\u00f5es? mas voc\u00eas s\u00e3o meninos? Speedos \u00e9 que \u00e9",
                "Sempre sem.\n\nJ\u00e1 chega o resto do ano andar com o material empacotado.",
                "Se n\u00e3o confiares em ti, n\u00e3o v\u00e3o ser 2 pares de cuecas que te v\u00e3o dar confian\u00e7a!",
                "Sem boxers e sem rede. Melhor que isso s\u00f3 sem cal\u00e7\u00f5es.",
                "Depende dos cal\u00e7\u00f5es. H\u00e1 cal\u00e7\u00f5es com rede que n\u00e3o necessitam de boxers (s\u00e3o os piores) , e cal\u00e7\u00f5es sem rede, com os quais se usam boxers. ",
                "Os cal\u00e7\u00f5es de banho t\u00eam aquela rede a servir de boxers. Se n\u00e3o tiverem, n\u00e3o s\u00e3o cal\u00e7\u00f5es de banho. S\u00e3o shorts. ",
                "Obviamente que n\u00e3o uso boxers, muito menos nada. Uso sungas que secam bem r\u00e1pido e n\u00e3o ficam \u00e0 mostra com um aspeto chunga.",
                "Depende muito dos cal\u00e7\u00f5es, tenho uns da billabong com forro que quando os uso n\u00e3o uso mais nada por baixo, pois o forro \u00e9 confort\u00e1vel o suficiente para acondicionar a salada.\n\nMas tenho outros da mesma marca que n\u00e3o consigo usar sem ser com boxers, \u00e9 que s\u00e3o apenas tecido sem forro e vivo aterrorizado se um dia sair da agua com eles rasgados ou que por acidente me caiam e as pessoas vejam o meu micro p\u00e9nis. \n\nEdit: forro com um R. Nem sei no que tava a pensar...",
                "Wtf?\nMas s\u00e3o cal\u00e7\u00f5es de banho ou normais? Estamos a falar para passear ou para ir ao banho?\n\nPq raio algu\u00e9m leva boxers que n\u00e3o s\u00e3o para ir ao banho por baixo de uma roupa que \u00e9 para ir ao banho?\n\nA quantidade de respostas sim neste thread \u00e9 assustadora..TIL ",
                "Sem\n\nSer\u00e1 isto um recenseamento de maricas do sub?",
                "Com. Questao de seguran\u00e7a, para evitar ficar com o hercules \u00e0 mostra",
                "Eu uso com boxers porque sen\u00e3o tenho a tomatada a baloi\u00e7ar dentro dos cal\u00e7\u00f5es e incomoda",
                "Sem",
                "A discu\u00e7\u00e3o que para aqui vai entre tomatadas e redes e boxers com cal\u00e7\u00f5es. \n\n Acho que o problema \u00e9 que n\u00e3o compram cal\u00e7\u00f5es como deve de ser. H\u00e1 cal\u00e7\u00f5es de banho com a rede bem confortavel, nem notam.",
                "Sem, qual \u00e9 a necessidade de usar com boxers? \u00c9 mais desconfort\u00e1vel.",
                "Com, para uma tomatada mais confort\u00e1vel.",
                "Com boxers. Sem boxers aquilo depois fica a apontar para a frente e \u00e9 desconfort\u00e1vel al\u00e9m de depois o pessoal reparar e ter que estar sempre a ajeitar...",
                "N\u00e3o sou muito de praia nem de piscina, mas quando ia moralmente obrigado pela fam\u00edlia, usava os cal\u00e7\u00f5es de banho com aqueles mini cal\u00e7\u00f5es de banho de piscina que s\u00e3o tipo boxers de banho. Ent\u00e3o era tudo de banho. Sou ou n\u00e3o sou um g\u00e9nio?",
                "Com, claro. Era suposto sem? Andas de cal\u00e7as sem boxers? Same logic. Circuncidados sem boxers acusem se j\u00e1!",
                "Op\u00e1, aquela rede j\u00e1 s\u00e3o os teus boxers...",
                "Recentemente comecei a usar cal\u00e7\u00f5es de banho sem boxers.\n\nAh, a liberdade...",
                "Sem, o malaquias merece dar um mergulho tamb\u00e9m!\nChato \u00e9 quando o ovinho esquerdo sai pelo lado do cal\u00e7\u00e3o.",
                "Cal\u00e7\u00f5es de banho com boxers? Que selvajaria \u00e9 essa?",
                "Se fores virgem, ou tiveres <14 anos, mete uns boxers por baixo que n\u0101o te faz mal nenhum antes pelo contr\u00e1rio",
                "Sem boxers, sen\u00e3o vais \u00e0 \u00e1gua e nunca mais seca.",
                "[deleted]",
                "sem boxers e sem calcoes.",
                "Esta merda n\u00e3o \u00e9 um f\u00f3rum."
            ],
            "num_comments": 57
        },
        {
            "title": "Noticias da Economia",
            "selftext": "J\u00e1 que pareceram gostar na semana passada, fiz tamb\u00e9m um resumo das noticias da economia nesta semana!\n\n&#x200B;\n\n1- **Exporta\u00e7\u00f5es atingiram recorde no in\u00edcio de 2022, crescendo 1% (em termos reais) em rela\u00e7\u00e3o ao melhor trimestre de 2019. Ant\u00f3nio Costa quer que exporta\u00e7\u00f5es cheguem a 50% do PIB at\u00e9 2030** [link] [link] [link] [link] [link]\n\nAs exporta\u00e7\u00f5es Portuguesas atingiram valores de 22.78 mil milh\u00f5es no primeiro trimestre de 2022, em parte devido ao grande crescimento do turismo internacional. Costa deseja aumentar o peso das exporta\u00e7\u00f5es na economia, o qual se encontrava nos 43.5% em 2019, em rela\u00e7\u00e3o aos 49.3% da m\u00e9dia Europeia.\n\n&#x200B;\n\n2- **Com receitas do sector tur\u00edstico aproximar-se de valores de 2019, associa\u00e7\u00f5es de turismo e de hotelaria apontam que o Estado n\u00e3o faz o suficiente para promover o sector, pedindo a redu\u00e7\u00e3o da carga fiscal sobre empresas, capitaliza\u00e7\u00e3o, desburocratiza\u00e7\u00e3o da vinda de emigrantes da CPLP, Marrocos, e \u00cdndia, e investimento do IVA pago pelo sector na promo\u00e7\u00e3o do pa\u00eds como destino tur\u00edstico** [link] [link] [link] [link]\n\n&#x200B;\n\n3- **Portugal participa na maior feira industrial do Mundo como pa\u00eds parceiro, com uma presen\u00e7a de 110 empresas nacionais, num esfor\u00e7o que trar\u00e1 mais de 100 milh\u00f5es de investimento ao pa\u00eds no pr\u00f3ximo 1,5 anos, segundo a AIECP [link] [link] [link] [link] [link] [link] [link]\n\nA Feira Industrial de Hannover escolher destacar Portugal este ano, dando oportunidade de maior exposi\u00e7\u00e3o a empresas inovadoras nacionais. Chanceler Alem\u00e3o destaca a hip\u00f3tese de maior proximidade entre as duas economias, e Ant\u00f3nio Costa aponta que 40% dos bens exportados j\u00e1 s\u00e3o de \u201cm\u00e9dia-alta tecnologia\u201d.\n\n&#x200B;\n\n4- **INE estima que infla\u00e7\u00e3o atingiu 7.2% em Abril, com expectativa de 8% para Maio, o n\u00edvel mais alto desde 1994** [link] [link] [link] [link]\n\nA infla\u00e7\u00e3o subiu quase 1% de Abril para Maio, menos que os 2.2% que tinha crescido no m\u00eas antes, e ficou em cerca de 8%, em compara\u00e7\u00e3o com 9.2% registados na OCDE em Abril. A DECO regista a segunda semana de descida consecutiva do pre\u00e7o de bens essenciais (0.18%).\n\n&#x200B;\n\n5- **Ant\u00f3nio Costa destacou a import\u00e2ncia do pa\u00eds para a seguran\u00e7a energ\u00e9tica Europeia, e Ministro da Economia fala de planos para transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica \u00e0 luz do encarecimento do g\u00e1s natural [link] [link] [link] [link] [link] [link]\n\nPre\u00e7o do g\u00e1s natural deve subir 3.3% em Julho e 3.9% em Outubro. Costa Silva destacou a aposta Portuguesa na produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio verde, e a poss\u00edvel produ\u00e7\u00e3o em larga escala de energia e\u00f3lica offshore. Cons\u00f3rcio Luso-Holand\u00eas prepara investimento para fazer de Portugal o 1\u00ba pa\u00eds a exportar am\u00f3nia verde (biocombust\u00edvel produzido a partir de hidrog\u00e9nio renov\u00e1vel) \u00e0 escala industrial em 2026.\n\n&#x200B;\n\n6- **Cosec (Companhia de Seguros de Cr\u00e9ditos) prev\u00ea que insolv\u00eancias de empresas aumentem 2% este ano e 16% em 2023, principalmente devido \u00e0 subida da infla\u00e7\u00e3o, ao fim de apoios Covid a empresas, e \u00e0 incerteza econ\u00f3mica** [link]\n\n&#x200B;\n\n7- **Ap\u00f3s chegar ao top 10 pela primeira vez em 2020, Portugal sobe ao 8\u00ba lugar dos que mais captam investimento estrangeiro na Europa** [link] [link] [link]\n\nPortugal captou 200 projectos de investimento, mais 30% que em 2020, ultrapassando pa\u00edses como a Pol\u00f3nia e a Irlanda. Os principais investidores foram EUA, Alemanha, e Fran\u00e7a, sendo o IT, ind\u00fastrias de transporte, e log\u00edstica os sectores que mais atra\u00edram investimento.\n\n&#x200B;\n\n8- **Vendas a retalho ca\u00edram 3% em Portugal e 1.3% na Uni\u00e3o Europeia, em Abril. INE adianta que indicador de clima econ\u00f3mico baixou no \u00faltimo m\u00eas, apesar da ligeira recupera\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a dos consumidores** [link] [link]\n\n&#x200B;\n\n9- **Desemprego em Portugal fica nos 5.8%, abaixo dos 6.8% e 6.2% da Zona Euro e da UE. Governo introduz novas leis do mercado de trabalho que reduz para 4 o n\u00famero de vezes que contractos tempor\u00e1rios podem ser renovados antes de transitar para permanente, e estabeleceu novos n\u00edveis salariais m\u00ednimos para estagi\u00e1rios** [link] [link]\n\n&#x200B;\n\n10- **Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Surfistas diz que surf deve contribuir cerca de 500 milh\u00f5es por ano para a economia nacional** [link]\n\n&#x200B;\n\n11- **Ant\u00f3nio Costa pede a empresas que ajudem a aumentar o sal\u00e1rio m\u00e9dio em 20%, para que sal\u00e1rios atinjam o mesmo peso que t\u00eam noutras economias Europeias, e destaca a\u00e7\u00f5es do governo como IRS Jovem** [link]\n\n&#x200B;\n\n12- **A d\u00edvida p\u00fablica subiu 3 mil milh\u00f5es em Abril, ao mesmo tempo que juros da d\u00edvida atingem m\u00e1ximos de 2017. O objectivo do governo \u00e9 reduzir o r\u00e1cio da d\u00edvida para o PIB para 120.7% este ano (face aos 127.5% em 2021), e chegar at\u00e9 101.9% em 2026** [link] [link] [link] [link]\n\n&#x200B;\n\n13- **Apesar de dificuldades devido \u00e0 falta de fornecimentos e componentes, CEOs acreditam no potencial da ind\u00fastria Portuguesa, apontando a boa posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e a poss\u00edvel desloca\u00e7\u00e3o de investimentos do Leste da Europa. Bosch anuncia a inten\u00e7\u00e3o de contractar mais 1100 pessoas em Portugal para novos projectos no pa\u00eds** [link] [link] [link]\n\n&#x200B;\n\n14- **L\u00edder Parlamentar do PS diz que \u00e9 essencial reformas que simplifiquem o licenciamento da actividade econ\u00f3mica e que acelerem a rapidez da justi\u00e7a administrativa, e aponta a d\u00edvida p\u00fablica, as qualifica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, e as desigualdades sociais como problemas no caminho da economia nacional** [link]\n\n&#x200B;\n\n15- **Aeroporto de Lisboa nomeado como o pior do mundo, e S\u00e1 Carneiro no Porto como o 8\u00ba pior. Crit\u00e9rios incluem atrasos na partida e chegadas de voos, qualidade dos servi\u00e7os, e disponibilidade de comida e lojas** [link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "v5d4xs",
            "comments": [
                "OP cria a\u00ed um canal de YouTube, eu vou l\u00e1 comentar e deixar o like",
                "Obrigado pelo servi\u00e7o OP . Neste site [link] ) encontras dados atualizados da economia Portuguesa. Acho que seria uma boa adi\u00e7\u00e3o ao post  visto que a comunica\u00e7\u00e3o social costuma ignorar alguns deles!",
                "1\u00ba pa\u00eds\u2002\u2192\u2002[**1.\u00ba [link] abreviatura tem de ser marcada com um ponto)\n\n[link] se escrevia assim **antes** do AO90)\n\n[link] se escrevia assim **antes** do AO90)\u2002[\u26a0\ufe0f](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fportugal%2Fcomments%2Fv5d4xs%2Fnoticias_da_economia%2Fib987ev%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [link] \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\")",
                "Muito obrigado! \nSobre o ponto 1, as importa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m subiram, o nosso saldo est\u00e1 pior relativamente a 2019 se n\u00e3o me engano.",
                "Obrigado :)",
                "Obrigado pelo servi\u00e7o comunit\u00e1rio :D",
                "Muito bom. Por favor continua!!",
                "Excelente, obrigado!"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "[Cr\u00f3nicas de uma pandemia V] O confinamento dos tolos",
            "selftext": "Antes de mais tenho de vos pedir que guardem as forquilhas e enxadas at\u00e9 ao final do post, eu sei  como muito do pessoal aqui do sub \u00e9  pr\u00f3 confinamento, pr\u00f3 teletrabalho e pro-caral\\*\\*o quando algu\u00e9m diz o contr\u00e1rio mas isto n\u00e3o \u00e9 um post negacionista nem um apelo \u00e0 desobedi\u00eancia,  pelo contr\u00e1rio.\n\nEntramos em Mar\u00e7o com m\u00eas e meio de confinamento, fomos t\u00e3o eficientes que de recordistas de transmiss\u00f5es passamos a recordistas da conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, com um Rt nos 0,65. As mortes covid-19 come\u00e7aram a diminuir quase de imediato, mais rapidamente do que previsto nos modelos matem\u00e1ticos dos especialistas. Contudo falta descer os internados em enfermaria e UCI.\n\nHoje temos uma m\u00e9dia (a 7 dias) a aproximar-se das 1000 infec\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, o equivalente a in\u00edcios de Outubro, j\u00e1 as mortes est\u00e3o perto de uma m\u00e9dia (a 7 dias) de 50 por dia, o que equivale aos n\u00fameros de in\u00edcios de Novembro. J\u00e1 os internamentos, com todo o respeito por quem est\u00e1 a lutar contra o virus, diminuem mais devagar, mas s\u00e3o consequ\u00eancia das infec\u00e7\u00f5es de dez/jan.\n\nPor outro lado temos novas variantes, mais contagiosas que a original. Na Europa surgem ind\u00edcios de uma nova vaga. E a vacina\u00e7\u00e3o [que n\u00e3o tem ainda uma express\u00e3o muito alta na [link] portuguesa, embora j\u00e1 esteja a proteger alguns setores mais cr\u00edticos como os lares.\n\nNeste cen\u00e1rio estamos hoje mais confinados do que alguma vez estivemos, mesmo quando t\u00ednhamos n\u00fameros que nos indicavam uma maior quantidade de v\u00edrus em circula\u00e7\u00e3o (real) e maior susceptibilidade da popula\u00e7\u00e3o.\n\n**Qual \u00e9 hoje a l\u00f3gica do confinamento?**\n\nEu podia estar aqui a discutir uma data de n\u00fameros e estat\u00edsticas, mas o texto ficou longo e apaguei tudo. De forma muito simples h\u00e1 2 tipos de pessoas, os que est\u00e3o em casa e os que n\u00e3o est\u00e3o (n\u00e3o podem ou n\u00e3o querem). Em cerca de 3 semanas j\u00e1 n\u00e3o se espera que existam transmiss\u00f5es entre a popula\u00e7\u00e3o confinada, por isso \u00e9 que o Rt foi t\u00e3o baixo. Quando j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m suscept\u00edvel nos contactos mais pr\u00f3ximos o foco de virus extingue-se.\n\nMas entre quem n\u00e3o confina (e.g. sectores essenciais) o v\u00edrus continua a circular. Ou seja extinguindo-se o virus na popula\u00e7\u00e3o confinada o efeito do confinamento reduz-se, o que \u00e9 j\u00e1 vis\u00edvel na curva dos cont\u00e1gios (cujo reporte tem um atraso entre o cont\u00e1gio e o resultado do teste de cerca de uma semana).\n\n[link]\n\nQuando oi\u00e7o os comentadores, pol\u00edticos e epidemiologistas todos muito assutados a opinar na televis\u00e3o como se os portugueses fossem ignorantes, desprovidos de intelig\u00eancia e desobedientes, n\u00e3o posso deixar de questionar se conhecem o pa\u00eds onde vivem. Noutros pa\u00edses h\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es de milhares de pessoas aglomeradas contra o confinamento, contra o uso de m\u00e1scara e contra sei l\u00e1 mais o qu\u00ea, raves com milhares de pessoas, pessoal com a pancada da antivacina\u00e7\u00e3o, e comunidades inteiras de negacionistas e conspiracionistas. Basta ver algumas not\u00edcias internacionais para se ver o pessoal sem m\u00e1scara e sem distanciamento.\n\nAqui o pessoal tende a cumprir... at\u00e9 que se farta, e \u00e0 portuguesa \u00e9 sem manifesta\u00e7\u00f5es nem dramas... vai-se deixando de cumprir, sempre com alguma desculpa que nos ajudar a lidar com a moralidade da quest\u00e3o.\n\nUm amigo meu de Lisboa (da linha) enviou-me estas (e outras) imagens de este \u00faltimo fim de semana:\n\n[Um grupo a fazer um piquenique no parque e um grupo de cidad\u00e3o seniores \\(os que queremos proteger ficando em casa\\) na jogatana \\(mas todos de [link]\n\n[Praia de Carcavelos \\(aquela que no ano passado se encheu de jovens e foi not\u00edcia\\) o meu colega contabilizou pelo menos 200 surfistas na \u00e1gua e outras 300 pessoas na areia \\(n\u00e3o perguntei se contou um a um, mas ele insistiu que at\u00e9 deviam ser [link]\n\nPartilho estas imagens apenas para mostrar o que acontece quando n\u00e3o h\u00e1 regas, o taboo do Governo em n\u00e3o querer discutir o desconfiadamente (ainda estamos numa democracia?) resulta num inicio de desconfinamento sem regras. Eu sei que para quem est\u00e1 em casa fechado n\u00e3o nota. Mas j\u00e1 est\u00e1 uma boa parte a desconfinar, pela janela entra-me o barulho do transito como j\u00e1 n\u00e3o me recordava, as empresas j\u00e1 est\u00e3o a marcar reuni\u00f5es, e algumas c\u00e2maras claramente j\u00e1 est\u00e3o a recuar nas restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o dentro do concelho, com a abertura de parques, praias e equipamentos desportivos.\n\n&#x200B;\n\n**A 11 de Mar\u00e7o mais vale o Ant\u00f3nio pregar aos peixes.**\n\nO PM j\u00e1 desfez o tabu e parece que dia 11 vamos todos saber quando \u00e9 que deixamos de infringir quando sa\u00edmos de casa. O famoso plano (n\u00e3o existe) que ainda precisa de mais 10 dias para ser apurado, para provavelmente ser corrigido nos dias seguintes, j\u00e1 se sabe.\n\nO plano resume-se provavelmente no seguinte: Fechar as crian\u00e7as (os portugueses) no quarto enquanto se recebe as visitas. Falo da cimeira de chefes de estado a 8 de Maio no Porto, pois n\u00e3o fica nada bem ter n\u00famero descontrolados um m\u00eas antes da cimeira...na P\u00e1scoa (batum - o som de tambores)\n\nNa pr\u00e1tica o governo assume que est\u00e1 a governar uma popula\u00e7\u00e3o troglodita que possivelmente nem um plano saber\u00e1 interpretar, afinal de contas foi ele que referiu que se devia \"[evitar confundir os cidad\u00e3os com mensagens sofisticadas que acabam por induzir comportamentos em [link]\n\n&#x200B;\n\n**Desconfinamento n\u00e3o \u00e9 regresso \u00e0 normalidade**\n\nDesconfinar \u00e9 abrir a economia aos pouco, pasito a pasito, com regras... nada de novo, j\u00e1 o fizemos no ano passado... haver\u00e1 hoje justifica\u00e7\u00e3o para ter uma ourivesaria fechada? Nem ao postigo pode uma livraria vender livros? e porque fecham os supermercados \u00e0s 17h e uma loja de bricolage \u00e0s 13h num fim de semana? Por falar em supermercados, porque tenho de me enfiar num ao fim de semana com toda a gente? N\u00e3o d\u00e1 para esticar at\u00e9 \u00e0s 21h? e j\u00e1 agora est\u00e1 algu\u00e9m a controlar o cumprimento das lota\u00e7\u00f5es nestes estabelecimentos privilegiados?\n\nPara encerrar, pois o post vai longo, \u00e9 preciso iniciar o desconfinamento com regras e j\u00e1. Isto era \u00f3bvio h\u00e1 uma semana, e hoje j\u00e1 se v\u00ea nas ruas aquilo que se temia um desconfinamento sem regras. Sem regras, com a variante inglesa, sem vacina\u00e7\u00e3o em massa... arriscamo-nos a termos uma 4a vaga sem sairmos de casa...\n\nNo final j\u00e1 se sabe, a culpa ser\u00e1 do z\u00e9 povinho, que tanto se confina, como n\u00e3o se deixa confinar (pelo menos ser\u00e1 o que dir\u00e3o os tolos que n\u00e3o nos governam)\n\nTLDR: Uma an\u00e1lise em forma de cr\u00edtica \u00e0 aus\u00eancia de um plano de desconfinamento e ao consequente incumprimento e desrespeito pelas regras que provavelmente se estender\u00e1 a todo o pa\u00eds nos pr\u00f3ximos dias.\n\nEdit: [link para o [link]\n\nP.S.: Fico contente de ver que os post gerou a discuss\u00e3o do assunto, ao final do dia vou responder a alguns dos posts, principalmente os que colocam quest\u00f5es. Vou s\u00f3 esclarecer um aspecto que foi suscitado de forma muito pertinente por alguns users. De facto o texto inicial tinha um conjunto de sugest\u00f5es para um desconfinamento com regras, mas o post j\u00e1 ia longo e achei que era prefer\u00edvel apenas direcionar \u00e0 abertura da discuss\u00e3o do problema e fazer o Post com sugest\u00f5es mais tarde e com mais cuidade. Na pr\u00e1tica \u00e9 um assunto que j\u00e1 tenho vindo a discutir no sub CoronavirusPT e na Megathread deste sub.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "lvpas8",
            "comments": [
                "J\u00e1 cansa a superioridade moral do pessoal que aponta para os velhos no jardim e que acha que o v\u00edrus se transmite entre surfistas no meio das ondas. Sim, h\u00e1 gente j\u00e1 a querer abrir tudo a correr e em for\u00e7a, o desespero a isso obriga. Infelizmente h\u00e1 um evento chamado P\u00e1scoa cuja tend\u00eancia \u00e9 a de reunir agregados familiares \u00e0 mesa, sem m\u00e1scara e em espa\u00e7o fechado, o que para o inc\u00eandio do v\u00edrus \u00e9 equivalente a um eucaliptal em Agosto. Abrir espa\u00e7os, aulas e neg\u00f3cios antes de uma data com este potencial d\u00e1 um sinal extremamente errado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, nomeadamente que \"j\u00e1 est\u00e1 tudo bem, podemos sentar-nos \u00e0 mesa e beber \u00e0 nossa sa\u00fade porque j\u00e1 estava a ficar farto de estar fechado em casa\", e deitar para o lixo o esfor\u00e7o dos \u00faltimos dois meses.",
                "Li tudo mas n\u00e3o compreendi o prop\u00f3sito do post",
                "Pensei que a seguran\u00e7a social iria rejubilar e a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida baixar uns 5 anos bem que me lixei. Vou ter de trabalhar at\u00e9 aos 80 por este andar.",
                "Li tudo mas admito que n\u00e3o entendi muito bem onde querias chegar.\n\nA distin\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00e3o confinada e a que n\u00e3o pode confinar n\u00e3o \u00e9 verdade. Estando confinado as pessoas n\u00e3o s\u00e3o ermitas, muitas continuam a ir \u00e0s compras e, se quiserem, a ter comportamentos de risco. O risco ser maior ou menor entre as duas popula\u00e7\u00f5es q falas \u00e9 simplesmente dependente de cada pessoa. Eu posso trabalhar numa f\u00e1brica com mais seguran\u00e7a q um gajo em teletrabalho.\n\nQuanto a desconfinamentos, a conversa \u00e9 f\u00e1cil: n\u00f3s confinamos e desconfinamos por causa dos hospitais. Sempre foi e sempre ser\u00e1. Neste momento os hospitais continuam num n\u00edvel onde n\u00e3o tens margem nenhuma de seguran\u00e7a para desconfinar. \n\nSem chegares a 300 em UCI n\u00e3o h\u00e1 conversa de desconfinamento. E olha que 300 n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas j\u00e1 dou de barato q a malta est\u00e1 farta e temos de desconfinar.\n\nO problema dos hospitais \u00e9 que ao desconfinar os casos v\u00e3o aumentar. \u00c9 normal e esperado. Se n\u00e3o tens as coisas num n\u00edvel baixo, ficas sem margem nenhuma para aguentar essa pancada e corres o s\u00e9rio risco de ter de confinar novamente, que \u00e9 bem pior para tudo: economia, sa\u00fade mental, crian\u00e7as, tudo.\n\nPortanto se ainda n\u00e3o temos n\u00fameros para desconfinar, queres um plano para qu\u00ea? Para te entreteres a discuti-lo? N\u00e3o vale mais a pena esperar pelos n\u00fameros estarem OK e depois apresenta-se o plano?\n\nAs pessoas estarem cansadas e come\u00e7arem a cumprir menos n\u00e3o estou a ver que seja raz\u00e3o para alguma coisa... ent\u00e3o est\u00e3o a portar-se mal e portanto temos de desconfinar por causa disso?\n\nmas volto ao in\u00edcio, confesso q n\u00e3o entendi mt bem onde queres chegar e o q achas q dev\u00edamos fazer.",
                "Claro que a maior parte s\u00e3o a favor do confinamento. T\u00e3o cm o cuzinho em casa a receber por inteiro. J\u00e1 quem tem uma lojinha ou restaurante a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 bem diferente",
                "sinceramente se este for um \u00faltimo esfor\u00e7o e que fa\u00e7a com que seja altamente improv\u00e1vel que no futuro ter de repetir a dose. Prefiro aguentar mais 1 ou 2 meses. At\u00e9 porque se a vacina\u00e7\u00e3o entrar em velocidade cruzeiro a coisa vai cada vez ficar mais controlada.\n\n&#x200B;\n\nAgora deviam era imediatamente deixar o pequeno comercio trabalhar de alguma maneira.",
                "muito multim\u00e9dia este post",
                "Concordo completamente com o que est\u00e1s a dizer. Acho que o \"desconfina\" j\u00e1 deveria ter come\u00e7ado, a come\u00e7ar imediatamente pelo pr\u00f3prio sistema do governo de estados dos concelhos.   \n\n\nO minha vila tem apenas 35 infetados registados. Faz sentido estar tudo fechado? Provavelmente n\u00e3o. Fechem as fronteiras dos concelhos, e deixem as pessoas come\u00e7ar a abrir aos poucos. Quem tiver de ir para longe trabalhar, tem o papel consigo.  \n\n\nAs pessoas geralmente s\u00e3o 'burrinhas' sim, mas esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito culpa do governo, por simplesmente n\u00e3o saber gerir a situa\u00e7\u00e3o. Estamos todos os dias a ouvir falar do COVID, desde Janeiro do ano passado. O que aconteceu no Natal, foi uma explos\u00e3o de cansa\u00e7o, e pelos vistos, vai-se repetir assim que come\u00e7ar a existir um pouco de sol na rua.",
                "ZaGaGa eu concordo na generalidade, mesmo que n\u00e3o aprecio muito a intro, isto de caracterizar pessoas pr\u00f3 isto e aquilo torna dif\u00edcil ler o resto do texto com pilhas de sal... \n\nDe qualquer acho que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 simples mas n\u00e3o tem grande solu\u00e7\u00e3o, toda a gente aqui compreende que se 100% das pessoas seguirem as regras sem excess\u00f5es que n\u00e3o era preciso confinamento, o problema \u00e9 que uma certa percentagem n\u00e3o segue ou n\u00e3o consegue seguir (n\u00e3o tens capacidade de confinar, n\u00e3o tens dinheiro, etc) as regras e logo temos um problema e de certa forma um extremar das opini\u00f5es, toda a gente est\u00e1 cansada com a situa\u00e7\u00e3o e custa a uma pessoas fazer sacrif\u00edcios todos os dias para o bem de todos e depois tem de olhar para pessoas que n\u00e3o querem saber desses sacrif\u00edcios, que n\u00e3o usa m\u00e1scaras ou vai para uma praia que est\u00e1 fechada...\n\nAgora nesse contexto temos o confinamento, cada dia que passa melhor fica o SNS e menor o cont\u00e1gio do Covid e pior fica a economia e a nossa sa\u00fade geral ou pelo menos mental e uma n\u00e3o consegue viver sem a outra, ser\u00e1 que \u00e9 melhor aguentar at\u00e9 a P\u00e1scoa visto a trag\u00e9dia que foi o Natal? Porque t\u00ednhamos todas as regras nessa altura, uma parte n\u00e3o as seguiu... Tamb\u00e9m j\u00e1 se percebeu que o pseudo-confinamento por regi\u00f5es/concelhos adiantou pouco, todos percebemos a situa\u00e7\u00e3o, agora uma boa solu\u00e7\u00e3o...",
                "Nada nada como povo incompetente que somos o Costa est\u00e1 com medo que na P\u00e1scoa fa\u00e7amos o mesmo que no Natal, porque a culpa \u00e9 sempre do povo, e este ano \u00e9 s\u00f3 milagres at\u00e9 encontramos a cura para a gripe porque este ano nem houve, \u00e9 um espet\u00e1culo uns bons borregos que somos, tudo confinado mas bem que a malta vai as casas dos cabeleireiros cortar o cabelo, e depois apontam o dedo a quem vai para a rua, \u00e9 s\u00f3 hipocrisia, quando a crise bater com for\u00e7a e a malta abrir os olhos \"To late\".",
                "Vens aqui buscar valida\u00e7\u00e3o para  o teu pensamento, por isso aqui vai.\nTens raz\u00e3o.\nTens a mesma raz\u00e3o que tem um fumador quando diz que nem toda a gente que fuma vai ter cancro.\nTens a mesma raz\u00e3o daquele gajo que come que nem um animal \u00e9 diz que o colesterol n\u00e3o quer nada com ele, n\u00e3o vai morrer. \nTens a mesma raz\u00e3o do outro que vai \u00e0s putas e n\u00e3o usa protec\u00e7\u00e3o, pois s\u00f3 acontece aos outros.\nTens a mesma raz\u00e3o do dealer que te d\u00e1 uns comprimidos , ele conhece muita gente e ningu\u00e9m fica agarrado.\nTens a mesma raz\u00e3o do caralho que passou por mim a +200 na Vasco da gama, e n\u00e3o bateu em ningu\u00e9m.\nSe n\u00e3o chegou, volto a dizer.\nTens a TUA raz\u00e3o, mesmo que algu\u00e9m te tente mudar de ideias tu n\u00e3o mudas.",
                "Pronto temos aqui um especialista em sa\u00fade p\u00fablica \n\nAlgu\u00e9m arranje o contacto do Costa para ele ir l\u00e1 mudar isto tudo.\n\n(Est\u00e1 mais que visto que est\u00e3o \u00e0 espera que as UCI baixem para n\u00edveis mais aceit\u00e1veis antes de voltarem a meter doentes l\u00e1. Porque quando ae abrir as portas eles v\u00e3o voltar a precisar de sitio para ficar)",
                ">e porque fecham os supermercados \u00e0s 17h e uma loja de bricolage \u00e0s 13h num fim de semana?\n\nEu aproveitava e pergunto: porque carga de \u00e1gua est\u00e3o os supermercados abertos ao domingo.",
                "Se as pessoas n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o, \n\nSe as pessoas n\u00e3o respeiram regras, \n\nConfinamento haver\u00e1.",
                "\u00e9 um desabafo?"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "[Opini\u00e3o] Melhor zona do litoral Portugu\u00eas para viver no campo ou numa pequena vila/aldeia?",
            "selftext": "Tenho h\u00e1 anos o objectivo de trocar a cidade por uma zona mais tranquila onde possa ter uma casa com um terreno de dimens\u00f5es razo\u00e1veis num entorno natural. \n\nPonderei ir para o interior, mas sinto que necessito de estar a uma curta dist\u00e2ncia do mar j\u00e1 que tenho o surf como hobby semanal e parte essencial da vida. Portanto a condicionante ser\u00e1 essa e o querer de prefer\u00eancia uma zona n\u00e3o demasiado desenvolvida, ainda com alguma natureza, sabendo que na costa portuguesa, especialmente a norte, pouco mais h\u00e1 que manchas de eucalipto. N\u00e3o querendo tamb\u00e9m estar demasiado afastado (mais de 1 hora, hora e meia) de uma qualquer cidade de tamanho razo\u00e1vel. \n\nEm termos de custos e oportunidades de emprego, n\u00e3o \u00e9 algo impeditivo para j\u00e1.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "c7smz6",
            "comments": [
                "Bom, vou dar o tiro no p\u00e9, mas c\u00e1 vai....Ericeira.",
                "Ponte de lima , ficas perto de Viana que tem praias , se praticas desportos n\u00e1uticos \u00e9 o sitio para ti. Tens varias ecovias pra andar de bike no meio da natureza e a habita\u00e7\u00e3o \u00e9 relativamente barata, \u00e9 uma vila agrad\u00e1vel com psp e gnr e onde a criminalidade \u00e9 baix\u00edssima e com v\u00e1rios servi\u00e7os que encontras na cidade.Estas tamb\u00e9m a meia hora de braga que \u00e9 um centro maior.Espero ter ajudado .",
                "Se gostas de Surf diria ficares perto da zona Oeste (entre Ericeira e Peniche).\n\nVi aqui algu\u00e9m dizer Ericeira e apesar de concordar que \u00e9 porreiro para visitar, acho um inferno para se viver tendo em conta o Turismo hoje em dia.\n\nEu iria para uma aldeia (a\u00ed quase que \u00e9 indiferente qual) nos concelhos de Mafra / Torres Vedras / Lourinh\u00e3.\n\nEm qualquer uma delas: Mar a 15min ou menos, Lisboa a 50min ou menos (A8), Shoppings nas Caldas e Torres Vedras, Hospital Publico em Torres e Caldas, CUF Hospital em Torres Vedras, Serra de Montejunto \u00e9 fixe para natureza.\n\nSe emprego n\u00e3o \u00e9 impeditivo ent\u00e3o ainda melhor, os custos baixam drastricamente se escolheres aldeias um pouco mais \"remotas\" dentro do que s\u00e3o estes concelhos.\n\nPara de tar um exemplo, vejo moradias T2/T3 a 100mil eur em aldeias menos \"apeteciveis\", se fores para a costa tur\u00edstica (Ericeira, Santa Cruz, Peniche) nem um T0 consegues agora por esse pre\u00e7o.\n\nEDIT: Caldas da Rainha, Cadaval, Bombarral, \u00d3bidos essa \u00e1rea por a\u00ed tamb\u00e9m.",
                "Zona das Caldas da Rainha",
                "Ilha, Pombal :D. estas no meio do nada, j\u00e1 tens fibra e est\u00e1s a 25min de Leiria/40min de Coimbra.\n\nedit: est\u00e1 a 25min da famosa praia Osso da Baleia.",
                "Arelho, Balea... Ferrel, Nazar... Pataias.",
                "figueira da foz",
                "Recomendo-te Barcelos: \u00e9 uma cidade tranquila e com pouco movimento mas agrad\u00e1vel de se viver. \u00c9 segura (tem baixa criminalidade) e fica perto de tudo o que queres: fica a 15/20 minutos da praia (Esposende, Ofir, Ap\u00falia); 20/25 minutos at\u00e9 Braga, 30 minutos at\u00e9 Viana e 1 hora at\u00e9 ao Porto. Se gostares de montanha, tens o Ger\u00eas a 1 hora e 10 minutos.",
                "Alcoba\u00e7a \u00e9 uma cidade muito tranquila que fica a 10 minutos da Nazar\u00e9 e perto de outras praias se gostares de variar. \u00c9 bastante pequena e n\u00e3o demasiado desenvolvida, n\u00e3o tem nenhum shopping por isso as pessoas dependem bastante do com\u00e9rcio local ou eventualmente v\u00e3o passear a Leiria ou a Caldas se precisarem de algo de l\u00e1, que tamb\u00e9m ficam perto. \u00c0 volta de Alcoba\u00e7a existem v\u00e1rias aldeias que s\u00e3o mais tipo sub\u00farbios pois l\u00e1 as pessoas vivem mais em vivendas enquanto na cidade \u00e9 mais apartamentos, estas aldeias est\u00e3o rodeadas de pinhais e alguma atividade agr\u00edcola, algumas com maior foco no consumo pr\u00f3prio e outras aldeias t\u00eam explora\u00e7\u00e3o de pomares para a Ma\u00e7\u00e3 de Alcoba\u00e7a .",
                "Qualquer zona de Aveiro tem espa\u00e7o, praia e o pre\u00e7o \u00e9 razo\u00e1vel.\nGafanha por exemplo",
                "Palmela",
                "Santa Barbara de Nexe",
                "Leiria",
                "Tenho um amigo meu que vive no alfinete e diz que l\u00e1 se vive muito bem.",
                "Em rela\u00e7\u00e3o ao entorno natural, muito poucos s\u00edtios em Portugal (e nos pa\u00edses desenvolvidos), devem ter alguma semelhan\u00e7a com o seu aspecto natural. Mesmo \u00e1reas que agora s\u00e3o reservas naturais, durante milhares de anos n\u00e3o o foram.\n\n&#x200B;\n\nPosto isto, procura no eixo Porto de M\u00f3s-Alcoba\u00e7a-Caldas da Rainha-\u00d3bidos-Bombarral-Torres Vedras-Mafra que deves encontrar alguma coisa ao teu gosto..",
                "o meu conselho seria - A\u00e7ores. eu sei eu sei, \u00e9 longe etc e n\u00e3o queres, eu li, mas o meu plano \u00e9 sair de Lisboa para l\u00e1 assim que conseguir.   \n\n\nfui l\u00e1 e apaixonei-me completamente, seria um estilo de vida soft e bom para a minha cabe\u00e7a, s\u00f3 n\u00e3o l\u00e1 estou ainda porque n\u00e3o tenho nem casa nem emprego '' garantido '' sen\u00e3o, era ontem.",
                "Para mim que vivo h\u00e1 34 anos em Sintra?\n\nPorto Covo. Santiago Cac\u00e9m, Sines.. Etc."
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "Ajuda: praias na zona da figueira da foz",
            "selftext": "Preciso seriamente de ajuda.\n\nResolvi reservar um hotel durante 3 dias na figueira da foz, na esperan\u00e7a de apanhar umas praias porreiras para ir ao banho e apanhar sol.\n\n\nA parte de apanhar sol n\u00e3o \u00e9 problema, mas a parte de ir ao banho n\u00e3o tem corrido nada bem.\n\nO mar na Praia da Claridade \u00e9 bastante sujo de algas. N\u00e3o \u00e9 polui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o me apetece sair da \u00e0gua a parecer o monstro da lagoa negra.\n\nProcurei por praias de ouro na zona da figueira, e fui at\u00e9 Quiaios. N\u00e3o \u00e9 mau, mas as ondas s\u00e3o bastante fortes e infelizmente n\u00e3o sou surfista. \n\nAgradecia recomenda\u00e7\u014des, mesmo de praias fluviais, num raio de 30 minutos da figueira.\n\nA lista de praias com bandeira azul ou oraias de ouro n\u00e3o me ajudou muito.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "okqv31",
            "comments": [
                "Eu tou a rir forte e feio com este post",
                "As melhores praias da Figueira s\u00e3o na Cova-Gala.   \nDesde o Cabedelo, passando pela do Hospital, at\u00e9 ao \u00faltimo pared\u00e3o, j\u00e1 na Cova.  \n\n\nFonte: 25 anos a ir todos os santos anos para l\u00e1.",
                "A minha recomenda\u00e7\u00e3o seria a praia do Cabedelo ou do cabedelo para baixo. A \u00e1gua \u00e9 limpa e apesar de ser procurada por surfistas, a ondula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito forte.",
                "Algas vais ter em todo o lado aqui, mas a maior parte da malta vai para Buarcos. Afasta-te das rochas, que \u00e9 onde tem mais algas.",
                "Peito \u00e0s ondas! Caralho!",
                "Atravessa a ponte para sul. Have fun",
                "Ui. Figueira sem ondas? Ainda vais pedir praias com \u00e1gua que n\u00e3o esteja a gelar?",
                "Pelo que me disseram, as pessoas da Figueira v\u00e3o para a Gala (na zona do hospital distrital).\n\nApesar de n\u00e3o ir l\u00e1 muito, perto do porto, h\u00e1 uma praia pequena e protegida das ondas. As vezes que passei l\u00e1 tinha era muita gente, mas tem a vantagem de estar perto e n\u00e3o ser preciso fazer a travessia do deserto.",
                "[link]\n\n\nPartilharam comigo h\u00e1 pouco tempo, ainda nem vi bem. V\u00ea se alguma te agrada.",
                "Em vez de teres ido para norte (Quiaios) seguias para sul pela ponte sobre o rio Mondego (Estrada Nacional 109 direc\u00e7\u00e3o Leiria). Logo no final da Ponte tens Gala e Cabedelo, praias mais calmas e areais espetaculares."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "[S\u00e9rio] Qual \u00e9 vossa opini\u00e3o sobre a Meo Beachcam?",
            "selftext": "H\u00e1 alguns anos, durante uma aula de geografia, lembro-me perfeitamente de o professor me falar sobre esta cena. Supostamente, a [Meo [link] serve para os surfistas ou algo do g\u00e9nero para ver as ondas ou *whatever*, mas no entanto, em algumas c\u00e2maras acaba por se ver a zona do areal e as pessoas que est\u00e3o na praia acabam por ser gravadas.\n\nApenas falo disto, porque penso nas problem\u00e1ticas da invas\u00e3o de privacidade minha e do resto do pessoal que vai \u00e0s praias designadas (e que nem sequer sabe que est\u00e1 a ser gravado muito provavelmente) e nos direitos a isto ser feito (tendo em conta que \u00e1s praias que sei que t\u00eam estes sistemas, j\u00e1 as visitei e n\u00e3o t\u00eam nenhum aviso), e nas poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o entendo o suficiente destes temas relacionados \u00e0 justi\u00e7a e ao direito, por isso, a minha opini\u00e3o acaba aqui mesmo, mas *users* deste *sub*, qual \u00e9 a vossa opini\u00e3o?!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "ocktb1",
            "comments": [
                "**Aten\u00e7\u00e3o! Aviso da Tag [S\u00e9rio]**\n\nEste t\u00f3pico foi marcado como **[S\u00e9rio]**, n\u00e3o s\u00e3o permitidos **quaisquer coment\u00e1rios** que contenham piadas, ou outras tentativas humor\u00edsticas, insultos ou n\u00e3o tenham nada a ver com o t\u00f3pico.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "A qualidade e t\u00e3o ma que a probabilidad de se ser reconhecido e m\u00ednima, n\u00e3o foca o suficiente na cara das pessoas. E mesmo assim \u00e9 daqueles casos em que acho que os benef\u00edcios se sobrep\u00f5em aos riscos, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 como se a praia fosse um s\u00edtio muito resguardado de qualquer forma.",
                "Estive envolvido no desenvolvimento e posso confirmar que na altura tivemos muita aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o e qualidade das imagens. Durante anos n\u00e3o tivemos uma queixa.\n\nEdit: tivemos queixas mas exactamente pela fraca qualidade, era mesmo de prop\u00f3sito pelo que era mais um do mal o menos.",
                "Que implica\u00e7\u00f5es? Enquanto as c\u00e2maras n\u00e3o forem 12k com 100x de zoom, n\u00e3o h\u00e1 problema de privacidade nenhum.",
                "n acho que haja grava\u00e7\u00f5es, \u00e9 stream s\u00f3.\n\ne dps..j\u00e1 viste a qualidade e a distancia a que as camaras est\u00e3o? consegues identificar algu\u00e9m?\n\nn tenho problemas c as c\u00e2maras, d\u00e1 pa ver a praia..se t\u00e1 cheia de gente..se t\u00e1 fixe pa ir ou n\u00e3o..de resto n se tira mais nada.",
                "J\u00e1 cheguei a usar e a baixo da linha do mar a imagem tinha blur, provavelmente pelos motivos que te preocupam.\n\nN\u00e3o sei como est\u00e1 atualmente mas acredito que se mantenha.",
                "J\u00e1 dizia a Lana: It took 13 beaches until I found one empty\n\nBut finally is mine\n\nAcho que n\u00e3o \u00e9 assim grande problema gravar uma praia",
                "D\u00e1 muito jeito. Vivo a alguns km de Matosinhos e \u00e9 bom ver como est\u00e3o as ondas antes de sair de casa",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "A conversa da privacidade em webcams p\u00fablicas \u00e9 parva, ainda para mais nessas que n\u00e3o t\u00eam como objetivo filmar as pessoas.\n\nPor essa l\u00f3gica, as c\u00e2maras das campainhas invadem mais a privacidade porque eu posso lig\u00e1-la a qualquer hora e ver os meus vizinhos a passar.",
                "Com a dist\u00e2ncia que est\u00e1 n\u00e3o se reconhece ningu\u00e9m. Por acaso, de vez em quando uso a aplica\u00e7\u00e3o para ver como est\u00e1 o tempo em determinada praia onde estou a pensar ir ou se est\u00e1 muito cheia (d\u00e1 jeito agora com o covid)."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Sufistas na Nazar\u00e9",
            "selftext": "Algu\u00e9m sabe se existe algum sitio onde posso ver quando v\u00e3o haver surfistas na praia do Norte a surfar as ondas gigantes? Existe algum calend\u00e1rio do surf etc?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "ql0bv2",
            "comments": [
                "Aqueles dias especificos das ondas grandes, normalmente \u00e9 anunciado 2/3 dias antes, baseado em previs\u00f5es.\n\nNo site da Beachcam \u00e9 anunciado, e na p\u00e1gina do FB da \u201cPraia do Norte\u201d.\n\nDe resto, \u00e9 ires vendo no link que o u/Blenderchampion colocou, ou na Beachcam (julgo que tem, not sure) quando h\u00e1 l\u00e1 malta a surfar, mas podem n\u00e3o ser as famosas \u201cOndas grandes\u201d",
                "As ondas gigantes n\u00e3o seguem nenhum calend\u00e1rio estabelecido por seres humanos. H\u00e1 quando h\u00e1, segue sites de previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas. Alertas vermelhos para a orla mar\u00edtima naquela zona normalmente s\u00e3o boa altura, ficando claro longe da orla mar\u00edtima.",
                "Beachcam.pt",
                "[link]\n\nAi at\u00e9 podes ver as cameras. Mas basicamente podes te basear no mau tempo ou no vento.",
                "v\u00e3o haver\u2002\u2192\u2002[**vai [link] verbo haver conjuga-se sempre no singular quando significa \u00abexistir\u00bb)\u2002[\u26a0\ufe0f](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fportugal%2Fcomments%2Fql0bv2%2Fsufistas_na_nazar%C3%A9%2Fhizpxj8%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [link] \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\")",
                "No dia 1 de Novembro come\u00e7a o campeonato e no dia 31 de Mar\u00e7o \u00e9 a final. \ud83d\ude0f LOL",
                "As ondas est\u00e3o fraquinhas."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Arranjar pranchas de surf",
            "selftext": "Surfistas de Portugal, tenho a minha prancha com \u00e1gua entre a fibra que cobre a prancha, e a prancha propriamente dita. Algu\u00e9m sabe um bom s\u00edtio para arranjar pranchas, e t\u00eam ideia de quanto fica este tipo de arranjos?\nAlmada, Lisboa",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "o6y9gg",
            "comments": [
                "Boas, se disseres a zona \u00e9 mais f\u00e1cil para o pessoal ajudar.\n\nEu normalmente mando para a [link]   \nTem corrido sempre bem, mas nunca tive stresses de ganhar \u00e1gua na prancha.",
                "Compras fibra, resina, secante, top coat e po de s\u00edlica e fazes em casa, n\u00e3o custa nada"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Onde v\u00e3o dar as ondas da Nazar\u00e9?",
            "selftext": "Dos v\u00eddeos que vi de surfistas a surfarem as ondas da Nazar\u00e9 as ondas parecem 20 vezes maiores do que s\u00e3o verdadeiramente. E nunca percebi onde \u00e9 que a onda vai arrebentar, se \u00e9 no farol ou numa praia. Parece que a onda vai bater no farol e todas as pessoas que l\u00e1 est\u00e3o s\u00e3o empurradas para o mar. ",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "9phh86",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "N\u00e3o sei",
                "\"Dos v\u00eddeos que vi de surfistas a surfarem as ondas da Nazar\u00e9 as ondas parecem 20 vezes maiores do que s\u00e3o verdadeiramente.\" Fizeste-me rir. Se nunca foste l\u00e1 como podes afirmar isto? ahah\n\n&#x200B;\n\nProcura videos de: canh\u00e3o da nazar\u00e9, praia do norte bodyboard, vais ver o tamanho que t\u00eam no ver\u00e3o e filmagens feitas a partir da pr\u00f3pria praia."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Ondas Gigantes da Nazar\u00e9 - Onde e Quando?",
            "selftext": "A minha av\u00f3 gostava de ir ver as ondas gigantes \u00e0 Nazar\u00e9 e pediu-me se lhe podia ver quando era a praia-mar.\n\nEu n\u00e3o percebo nada disto (nem de praias-mar nem baixas-mar nem o raio .p) e se algu\u00e9m me pudesse informar exactamente do s\u00edtio e horas em que as tais ondas gigantes acontecem (de prefer\u00eancia com surfistas mas penso que n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio), muito agradecia - por exemplo, amanh\u00e3 ou s\u00e1bado - na 6\u00aa feira n\u00e3o pode porque vai ao m\u00e9dico :p\n\nEla j\u00e1 \u00e9 velha e quanto mais tiver tudo explicadinho melhor porque pelo que estive a ver, existe a praia da Nazar\u00e9 a do Norte e acho que outra.\n\nMuito obrigado!\n\n\nEDIT: para n\u00e3o estar a responder individualmente, thx a todas as respostas! penso que a minha av\u00f3 est\u00e1 lixada e ter\u00e1 que estar de preven\u00e7\u00e3o para ir ver, e eu tb estou lixado que terei que estar a controlar os sites para saber quando :X",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "3rhu4l",
            "comments": [
                "boas\n\nsurfista aqui,\n\nApesar de nunca ter surfado (nem visto) Nazar\u00e9 com mais de 1m, acho que conseguiria prever quando ir\u00e1 dar umas ondas por la.\n\nHoje em dia o pessoal da surfada usa varias ferramentas que ajudam na previs\u00e3o, pessoalmente uso o windguru:\n[link]\n\nNesse exemplo tens v\u00e1rios parametros, os mais importantes ser\u00e3o:\n\n\n* Velocidade do Vento\n* Dire\u00e7\u00e3o do Vento\n* Ondula\u00e7\u00e3o (em metros)\n* Periodo da vaga (em segundos)\n* Dire\u00e7\u00e3o da vaga\n\nAs melhores condi\u00e7\u00f5es para a Nazar\u00e9 (Praia do Norte) quebrar ondas daquele tamanho que vemos na TV seriam:\n\n\n* Velocidade do Vento: O mais fraco poss\u00edvel (de 0 a 5 n\u00f3s por exemplo)\n* Dire\u00e7\u00e3o do Vento: De qualquer quadrante de Leste (preferencialmente Leste direto)\n* Ondula\u00e7\u00e3o (em metros): Acima dos 3m j\u00e1 come\u00e7a a quebrar grande, mas o ideal seria de 10m para cima (o que \u00e9 muito raro)\n* Per\u00edodo da vaga: Quanto maior, mais potente o mar fica. Valores superiores a 15s seriam o ideal.\n* Dire\u00e7\u00e3o da vaga: De qualquer quadrante de Oeste (preferencialmente Oeste direto).\n\nFalta um outro parametro muito importante que s\u00e3o as mar\u00e9s. Quanto mais vazia melhor.\n\nAten\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o sou da Nazar\u00e9, so la fui muito poucas vezes. Podem haver outros fatores que influenciem.\n\nTas com azar porque nos pr\u00f3ximos dias a Ondula\u00e7\u00e3o vai estar muito pequena para dar ondas daquele tamanho que vemos na tv. Mas por outro lado, vao estar altas ondas para a surfada nos outros sitios B-)\n\nVai espreitando esse windguru e quando as condi\u00e7\u00f5es se aproximarem ao que escrevi acima, pensa em l\u00e1 ir.",
                "Consulta isto: [link]",
                "[googlei \"nazar\u00e9 [link]",
                "E isto para veres em Livestream. Ainda este fim de semana passado estiveram umas ondas engra\u00e7adas que davam para ver por esse link. D\u00e1 para ter uma ideia, se vale a pena ou n\u00e3o ir ver. [link]",
                "aquelas ondas das fotografias aquilo \u00e9 s\u00f3 de vez em quando! quando h\u00e1 tempestade. aqueles surfistas profissionais tem que largar tudo, ir seguindo previsoes. Vai haver uma competi\u00e7\u00e3o oficial este ano, mas se reparares a data \u00e9 \"entre 31 de outubro e 28 de fevereiro\" ou algo parecido. alguns daqueles primeiros videos e records coincidiram com a tempestade hercules, calculo que estes videos mais recentes tenham sido com a tempestade de h\u00e1 algumas semanas."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Voltar a surfar",
            "selftext": "Surfar sempre foi um dos desportos que fiz desde pequeno. Primeiro como surfista de ver\u00e3o e depois nos tempos de faculdade mais regularmente. No entanto com o inicio do trabalho etc o h\u00e1bito foi-se indo.\nColegas de surfadas deixaram tamb\u00e9m o h\u00e1bito, n\u00e3o t\u00eam tempo ou foram para fora.\nQueria retomar a pr\u00e1tica mas sozinho \u00e9 sempre naquela... Al\u00e9m da quest\u00e3o que \u00e9 sempre bom ter um surf buddy no mar junto connosco.\nAlguma sugest\u00e3o de alguma escola ou grupo ou algo assim na zona do Porto ou Gaia que ajudasse a retomar o h\u00e1bito e conhecer malta que goste de surfar tamb\u00e9m?\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "80vw2w",
            "comments": [
                "H\u00e1 v\u00e1rias escolas de surf pelo Porto, recomendo te a aloha surf school se tiveres oportunidade de te deslocares at\u00e9 Vila do Conde.\nUma dica, podes surfar em Matosinhos onde tem 90% das vezes pessoal dentro de \u00e1gua e sempre n\u00e3o est\u00e1s sozinho."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Dia louco no canh\u00e3o da Nazar\u00e9",
            "selftext": "Houve de tudo um pouco:\n\n* [McNamara recusou surfar por [link]\n* [Surfista brasileira Maya Gabeira inconsciente ap\u00f3s surfar onda [link]\n* [Surfista brasileiro Carlos Burle pode ter batido recorde de [link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "surfista",
            "id": "1peo56",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "[link]\n\nEst\u00e1 aqui a sess\u00e3o toda, bem como alguns v\u00eddeos de destaque.",
                "McNamara? N\u00e3o conhe\u00e7o, s\u00f3 conhe\u00e7o a [MC [link] xD"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Existe algum estabelecimento que voc\u00ea conhe\u00e7a, que voc\u00ea tem certeza que \u00e9 usado pra lavagem de dinheiro?",
            "selftext": "Eu sempre desconfio muito de v\u00e1rias lojas de roupa nos shoppings, principalmente aquelas de skatista/surfista, sempre vazias at\u00e9 nos dias de pico e cheias de atendentes a toa. Tamb\u00e9m acredito que v\u00e1rias lojas pequenas/m\u00e9dias de carros usados servem pra isso.",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "surfista",
            "id": "1383bo5",
            "comments": [
                "Eu moro em cidade pequena e aqui tem pelo menos umas duas lojas de venda de cart\u00e3o telef\u00f4nico e cr\u00e9dito pra celular, com \u00f3tima localiza\u00e7\u00e3o.\n\nO por\u00e9m \u00e9 que n\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma pessoa que recarregue o celular l\u00e1 ou tenha recarregado nos \u00faltimos anos. Tamb\u00e9m n\u00e3o existe um telefone p\u00fablico que funcione na cidade.\n\nResumindo, s\u00e3o fachadas para lavagem de dinheiro, jogo do bicho, agiotagem e tudo mais que a galera do sub gosta.",
                "Qualquer lugar que aceita s\u00f3 dinheiro",
                "Tem uma sorveteria que come\u00e7ou em Ribeir\u00e3o Preto pra lavar dinheiro de m\u00e1quina de ca\u00e7a niquel.   \nPior que o sorvete \u00e9 bom pra caralho, tanto \u00e9 que hoje tem umas 60 sorveterias espalhadas pelo Brasil. O cara come\u00e7ou querendo lavar dinheiro e hoje em dia rende muito mais pra ele.",
                "No Brasil, Lojas Havan e Igreja Universal\n\nNos EUA lojas de usados e loja de artigo de colecionador de luxo",
                "\"pequenas\" igrejas, grandes neg\u00f3cios...\n\nFio, apontar o dedo \u00e9 complicado n\u00e9... Mesmo com o poder do anonimato da internet, se passar uns projetos de lei a\u00ed, o sheik do Xandiquistao vai poder implantar uma inquisi\u00e7\u00e3o moderna n\u00e9... \u00c9 melhor \"n\u00e3o saber\" de nada...",
                "Tem um a\u00e7ougue do lado da minha casa onde ninguem compra nada, s\u00f3 tem carne nobre na geladeira e tem um pre\u00e7o baixobpra caralho, mas todo mundo sabe que \u00e9 fachada de lavagem de dinheiro pq o dono \u00e9 muito amigo de um monte de traficante daq de perto, alem de fazer varias festas pros traficantes no a\u00e7ougue mesmo, l\u00e1 tbm \u00e9 ponto de jogo do bicho se nn me engano",
                "O OP est\u00e1 certo, lojas de grife nos shoppings nunca tem cliente mas com certeza em seus balan\u00e7os h\u00e1 vendas pra justificar uma entrada de capital.\n\nE eles nem querem que tenha cliente na verdade, ja fui ver camisas sociais nessas lojas e os pre\u00e7os s\u00e3o abusivos, as atendentes te tratam igual pobre se tu n\u00e3o entra l\u00e1 com um \u00f3culos da porshe...\n\n(e elas s\u00e3o ricas n\u00e9?)\n\nNa maioria das vezes, sim, s\u00e3o parentes pr\u00f3ximas do dono da loja! normalmente s\u00e3o as esposas que pra falar que trabalham ficam l\u00e1 o dia todo no celular sentadinha atendendo o gasparzinho e sua turma ganhando 2,5k por isso ou mais.",
                "Sim. Qualquer neg\u00f3cio que tem BET no nome \u00e9 pra lavar dinheiro.",
                "Mot\u00e9is. Sem nota. Sem perguntas. Ningu\u00e9m sabe quantos entram nem quanto sai. F\u00e1cil lavar grana. Motel \u00e9 quase tudo esquema."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Surfista do asfalto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "botecodoreddit",
            "topic": "surfista",
            "id": "t012wx",
            "comments": [
                "Os carros s\u00e3o como as lanchas, as motos como os getskis, e os ciclistas s\u00e3o os surfistas",
                "skate 2.0",
                "Este e todos os outros v\u00eddeos do sub est\u00e3o dispon\u00edveis no canal do  [link]\n\nTamb\u00e9m temos um grupo no [link] \u00e9 quase um r/desabafos mas sem os adolescentes! Ancaps e Incels n\u00e3o s\u00e3o bem vindos! \n\nTamb\u00e9m estamos no [link] \n\nConhe\u00e7a o r/bordeldoreddit",
                "Sinistro."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Surfista de trem!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "botecodoreddit",
            "topic": "surfista",
            "id": "rkdf1d",
            "comments": [
                "Se estamos vendo o video, ent\u00e3o ele n morreu",
                "Voc\u00ea pode baixar esse v\u00eddeo e muitos outros aqui no canal do [link]\n\nTemos um grupo no [link] vem conversar com a gente! \n\nTamb\u00e9m estamos no [link] \n\nConhe\u00e7a o r/bordeldoreddit"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "\ud83d\ude20 n\u00e3o gosto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "surfista",
            "id": "kb4rln",
            "comments": [
                "Eles tinham a gente na primeira metade, n\u00e3o irei mentir.",
                "o cara n gostou do surfista prateado",
                "eu ca\u00ed nessa",
                " [link]",
                "ante surfista prateado mode activated",
                "u/SaveVideo"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Cachoro do freddy gugu putasso com o surfista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "surfista",
            "id": "9twzf9"
        },
        {
            "title": "absurdo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "surfista",
            "id": "we9b6i",
            "comments": [
                "cl\u00e1ssico",
                "esse final me quebrou kkkk",
                "A\u00ed uma coisa que tenho que concordar com gente branca, gente prata nem \u00e9 gente.\n\nFalei!",
                "Cara, eu ja vi esse v\u00eddeo antes, mas eu tinha esquecido do final hahahah",
                "O final me quebraKKKKKKJK",
                "Aqui vemos um ser da ra\u00e7a do surfista prateado",
                "Nunca perde a gra\u00e7a",
                "Kkkkkkk o final \u00e9 melhor rsrs",
                "classico",
                "Corajoso em enfrentar tal individuo, eu atravessava a rua",
                "Esse \u00e9 um cl\u00e1ssico kkkkkkkkk",
                "concordo.",
                "Tamb\u00e9m teria um certo medo",
                "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "Saudades do p\u00e2nico, eu j\u00e1 vi o freddie Mercury prateado anos atr\u00e1s aqui no Rio.",
                "provavel melhor programa brasileiro",
                "Concordo com ele, parece um botij\u00e3o  de g\u00e1s ambulante! \ud83d\ude01\ud83d\ude05\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "aaaaaaaaaa",
                "Nossa, eu lembrei da \u00e9poca que o P\u00e2nico ainda era engra\u00e7ado"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Voador de madeira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "surfista",
            "id": "jqao4s",
            "comments": [
                "Pronto agora nos j\u00e1 podemos dispensar avi\u00f5es",
                "Harry\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPotter",
                "Surfista madeirado",
                "O Surfista Madeirado...",
                "Q jogo e esse ?",
                "Ele \u00e9 literalmente uma bruxa",
                "o surfista prateado chat",
                "zooooooooooooooooom",
                "essa ea nova run xet",
                "A tecnologia conseguiu chegar a n\u00edveis absurdos",
                "GMOD em Minecraft",
                "novo tapete do aladim",
                "Esse Harry Potter ta meio estranho",
                "chat q jogo \u00e9 esse"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Surfistas del sistema - La magia est\u00e1 en tu piel [alternative]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Music",
            "topic": "surfista",
            "id": "107cnbh"
        },
        {
            "title": "Carona Podpah: Pedro Scooby \u00e9 o primeiro convidado de Ig\u00e3o e M\u00edtico",
            "selftext": "O podcast com v\u00eddeo\u00a0Original Spotify\u00a0Carona Podpah\u00a0estreia nesta quarta-feira, dia 07 de junho, e\u00a0Ig\u00e3o\u00a0e\u00a0M\u00edtico\u00a0recebem o surfista\u00a0Pedro Scooby\u00a0como primeiro convidado. Com muita resenha sobre m\u00fasica, eles resgatam quais m\u00fasicas marcaram a vida do atleta.\n\n[link]",
            "subreddit": "Music",
            "topic": "surfista",
            "id": "143dohs"
        },
        {
            "title": "Italo Ferreira: surfista come\u00e7ou em tampa de caixa de isopor que pai vendia peixe",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "osipfa",
            "comments": [
                "A garra dos nossos atletas \u00e9 impressionante. Motiva e emociona demais. \u00c9 ouro, porra!!!! E desse jeito, acho que n\u00e3o durmo nunca mais.\n\nParab\u00e9ns, \u00cdtalo, fez bonito e fez hist\u00f3ria! \ud83c\udde7\ud83c\uddf7\u2764\ufe0f\ud83c\udde7\ud83c\uddf7",
                "Pior que no Brasil, capaz dele voltar pra casa e ir vender peixe tbm.",
                "T\u00e1 na hora de romantizar a pobreza j\u00e1 cedo assim?",
                "garfaram o medina so purque o outru era japones so por cauza dizsso ele ganhou injusto\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Em acordo, m\u00e3e de Gabriel Medina exigiu R$ 10 milh\u00f5es do surfista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "pv2pyr",
            "comments": [
                "Coloquei essa discuss\u00e3o sobre o caso Medina por ver muitos outros, em menor escala monetaria, onde m\u00e3es se sentem donas do filho/filha adulto e do dinheiro dele/dela.\n\nSeja por pens\u00e3o de alto valor ou quando o filho/filha j\u00e1 trabalha, encontro bastante casos de m\u00e3es que abusam de filhos e filhas financeiramente, esperando que o filho/filha seja um marido substituto, no sentido financeiro e emocional, exigindo uma aten\u00e7\u00e3o desmedida e agindo com a/o namorada/namorado esposa/marido do filho/filha fosse uma/um rival.\n\nEu vejo bem pouca discuss\u00e3o online ou paginas falando a respeito. Gostaria de alertar pessoas que passam por isso, e que querem achar meios de se afatstar ou sumir, ou as vezes por conta de tanto abuso emocional velado n\u00e3o se d\u00e3o conta que as atitudes da m\u00e3e n\u00e3o s\u00e3o normais. \n\nDivulgar esse assunto ajuda para que n\u00e3o se sintam ignoradas ou n\u00e3o se sintam culpadas por cortar la\u00e7os com uma m\u00e3e que n\u00e3o respeita pessoas, limites etc. \n\nProcure livros, videos etc que tratam sobre familia disfuncional, familia t\u00f3xica, m\u00e3e narcista, m\u00e3e bipolar, incesto emocional etc.\nSe souber ingl\u00eas, pesquise tb nessa lingua pois ainda n\u00e3o temos tanto conteudo em portugues.\n\nFuja de terapeuta que diz que vc tem que perdoar uma m\u00e3e assim. Normalmente eles est\u00e3o falando mais em nome da religi\u00e3o pessoal deles do que sobre psicologia.\n\nAqui alguns links para ficar como referencia:\n\n[link]\n\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]",
                "\"\u2013 Ela finge ser essa pessoa super boa e, na verdade, \u00e9 o oposto. Humilha todo mundo na frente de quem estiver. Inclusive, ela fez muito abuso psicol\u00f3gico e emocional com o pr\u00f3prio Gabriel e agora quer pegar o dinheiro dele por que acha que tem direito. Prefere ter dinheiro do que relacionamento com o pr\u00f3prio filho \u2013 disse uma fonte que preferiu permanecer an\u00f4nima ao Metr\u00f3poles.\n\n\u2013 Simone quis cortar o Gabriel e o Felipe da vida dela porque o Gabriel tirou a mesada enorme de R$ 200 mil que dava para a m\u00e3e. Ela n\u00e3o aceita o casamento dele. A\u00a0Yasmin\u00a0at\u00e9 parou de falar sobre espiritualidade e astrologia no Instagram dela porque a sogra fazia uma confus\u00e3o com ela e com o Gabriel por causa disso \u2013 acrescentou.\"\n\n[link]",
                "\"Por fim, Leo Dias aponta que \"Simone \u00e9 conhecida por tratar mal e ser soberba com funcion\u00e1rios\" e, ap\u00f3s o racha da fam\u00edlia a situa\u00e7\u00e3o dela \"est\u00e1 insustent\u00e1vel na cidade\".\n\n[link]",
                "Claramente uma m\u00e3e narcisista, n\u00e3o importa o que se fa\u00e7a ou diga, ela nunca muda",
                "Cara, oq passa na cabe\u00e7a de uma mae assim. Ficar cagando a rela\u00e7\u00e3o com o filho por dinheiro \u00e9 uma das coisas mais nojentas q eu consigo imaginar",
                "Esse L\u00e9o Dias \u00e9 o maior fofoqueiro do Brasil.",
                "O mais dolorido de ler not\u00edcias como essa \u00e9 saber que o mesmo aconteceria comigo caso eu tivesse uma renda elevada :(",
                "O medina \u00e9 t\u00e3o mala que toma processo at\u00e9 da pr\u00f3pria m\u00e3e. Essa \u00e9 minha conclus\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Algemado, surfista \u00e9 morto a tiros no litoral de SP; V\u00cdDEO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "nv2j9y",
            "comments": [
                "daqui a pouco v\u00e3o inventar uma hist\u00f3ria que o maluco pegou um sorvete sem pagar a 7 anos antes ent\u00e3o t\u00e1 valendo apontar arma e dar tiro de gra\u00e7a que ele \u00e9 bandido",
                "Sinistra essa hist\u00f3ria.",
                "[deleted]",
                "Estranho ningu\u00e9m quis dar entrevista...",
                "Caso isolado n\u00famero #19303758",
                "Pelo que li sobre, eram falsos policiais. Era um sequestro."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Surfistas de \u00f4nibus de Olinda no NY Times",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "nvjv5z",
            "comments": [
                "Vez ou outra alguns desses maloqueiros esquece de se segurar numa curva e cai em uma esquina por aqui",
                "Tem uma mat\u00e9ria, do Fant\u00e1stico se n\u00e3o me engano, sobre os surfistas de trem da CBTU no RJ nos anos noventa que parece que deu repercuss\u00e3o internacional tbm. Aqui em SP tinha muito na CPTM, tem uma musica do RZO que passa por isso. \n\nMas ta ai uma coisa que n\u00e3o ouvia falar a muito tempo."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O Surfista da Rocinha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "awdhwo",
            "comments": [
                "\u00a0\n\nSurfurbano\n\n\u00a0",
                "Laboriaux tira onda",
                "AGORA VAI!",
                "Toda vez que cai uma chuva forte e a cidade fica sob alerta, eu lembro do dia que um maluco apareceu remando em cima de uma prancha, no Baixo G\u00e1vea.\n\n\u00c1gua na canela, tudo alagado, cidade ca\u00f3tica, por\u00e9m os gar\u00e7ons servindo o chopp perfeitamente, pessoal rindo nas mesas, e o cara deitado na prancha, dando bra\u00e7ada no meio da rua, literalmente como se estivesse no mar.\n\nS\u00f3 procurar \u201cSurfando no Baixo G\u00e1vea\u201d, no YT. ",
                "Surfista lameado"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "HEA que Gabriel o Pensador al\u00e9m de pensador \u00e9 surfista de ondas gigantes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "eade2z",
            "comments": [
                "Gabriel Surfador \u00af\\\\\\_(\u30c4)\\_/\u00af",
                "Solit\u00e1rio surfista",
                "Com uma t\u00e1bua de passar ainda por cima..."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Surfista que se envolveu em acidente de carro com morte riu durante exame de per\u00edcia, diz pol\u00edcia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "kf0nin"
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas que surfam todo dia voc\u00eas tem que passar parafina na prancha todo santo dia?",
            "selftext": "Voc\u00eas que surfam todo dia voc\u00eas tem que passar parafina na prancha todo santo dia? E a parafina do dia anterior que fica na prancha, tem que tirar?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "tiogqf",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Seja bem vindo ao melhor esporte do mundo depois da academia\n\nDepende muito do surfista, tem surfista que passa todo santo dia, tem surfista que passa a cada 2 dias, outros passam s\u00f3 quando sentem a prancha com menos grip j\u00e1 \u00e1gua e outros pela colora\u00e7\u00e3o\n\nEu passava todo dia mas era uma base bem fina s\u00f3 pra manter o grip mesmo e tirava a cada uma semana pois geralmente era o tempo que ficava a crosta grossa\n\nMas isso vai de surfista pra surfista, com o tempo voc\u00ea vai sentir a prancha, tudo na vida \u00e9 sentir quando se interage com algo que faz voc\u00ea fluir no esporte, voc\u00ea sente a prancha e como manusear a mesma\n\nUsa FuWax, \u00e9 a melhor parafina do mundo na minha opini\u00e3o\n\nBem vindo mano(a)!!!!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Surfista Brasileira na Front Page da CNN e bate Recorde Mundial, entrando no Livro Guiness",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "9l211t",
            "comments": [
                "Maya Gabeira do Brasil!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Surfista envolvido em roubos a bancos em SP \u00e9 baleado e preso em praia. Em um dos crimes, ocorrido em 2015, uma mulher morreu com um tiro na cabe\u00e7a.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "7cazcr",
            "comments": [
                "Que merda hein Brasil, nem pra deixar ele pegar a \u00faltima onda",
                "\n^(Este \u00e9 o melhor NL;NL que eu pude fazer, o artigo original foi reduzido em 30.36%. [Eu sou um Bot] \ud83e\udd16)  \n\n\n\n>**Em um dos crimes, ocorrido em 2015, uma mulher morreu com um tiro na cabe\u00e7a.**  \n\n\n> A pol\u00edcia conseguiu prender M\u00e1rcio de Oliveira Teixeira, de 36 anos, conhecido por envolvimento a roubos a caixas eletr\u00f4nicos no Estado de S\u00e3o Paulo. Equipe da Delegacia de Investiga\u00e7\u00f5es Gerais (DIG) de Santos (SP) recebeu a informa\u00e7\u00e3o de que M\u00e1rcio, tamb\u00e9m conhecido como Alem\u00e3o ou Chamin\u00e9, havia sido visto em nas proximidades da praia de Pitangueiras. Instantes antes, o policial havia disparado um tiro de alerta, mesmo assim Teixeira tentou escapar da praia. Contra ele h\u00e1 dois mandados de pris\u00e3o por roubos a banco na regi\u00e3o do Vale do Para\u00edba e por participa\u00e7\u00e3o do assalto a caixas eletr\u00f4nicos em Bertioga, tamb\u00e9m no litoral paulista, em 2015. Na ocasi\u00e3o, uma mulher morreu com um tiro na cabe\u00e7a, ao ser confundida pelos criminosos quando se aproximava deles. M\u00e1rcio Teixeira foi encaminhado ao Hospital Santo Amaro, em Guaruj\u00e1, onde permanece internado sob escolta policial e com quadro cl\u00ednico est\u00e1vel. O caso foi registro na DIG e os investigadores, durante a ocorr\u00eancia, tiveram o apoio de equipes da Pol\u00edcia Militar de Guaruj\u00e1.  \n\n\n^(O site est\u00e1 offline ou cai no paywall?) [^(Leia [link]  \n\n\n***\n\n[link] ^| [link] ^| ^(not\u00edcia publicada em 10/11/2017)  \n",
                "surfistas ladr\u00f5es de bancos?",
                "Caralho, esse \u00e9 o plot daquele filme do Keanu Reaves com o Patrick Swayze.\n\n[link]\n\nE o Anthony Kiedis participa! Bom filme. "
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Surfista que teve rosto mordido por tubar\u00e3o em Fernando de Noronha recebe alta do hospital",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "ar9ibb"
        },
        {
            "title": "N\u00e3o percam a CPI....o caldo ta engrossando",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "o70psi",
            "comments": [
                "A todos que apoiam o neo-fascismo bolsonarista, a sua hora de virar \u201ccomunista\u201d ou \u201cbandido\u201d tamb\u00e9m chegar\u00e1.\n\nEsse governo \u00e9 autof\u00e1gico, e quem \u00e9 trouxa o suficiente de apoi\u00e1-lo, eventualmente ser\u00e1 vitimizado pelo pr\u00f3prio. Quest\u00e3o de tempo.",
                "\"Luis Miranda USA\". Quem duvidava que esse governo n\u00e3o acabaria por autofagia?",
                "Cara, ainda ficou com o p\u00e9 atr\u00e1s com essa hist\u00f3ria de deputado bolsonarista querer derrubar o mito deles. O Demori mandou uma thread falando sobre a possibilidade disso ter sido arquitetado: [link]",
                ">Sempre te defendi e \u00e9 essa a recompensa?\n\nSim. Bem feito.\n\nAprendam, bando de besta. Voc\u00ea pode ter bandido de estima\u00e7\u00e3o, mas bandido n\u00e3o tem estima nenhuma pelos abestados que ele manipula pra se dar bem. J\u00e1 viu estelionat\u00e1rio com d\u00f3zinho de algu\u00e9m?",
                "O Luis Miranda n\u00e3o era aquele deputado que era um youtuber que praticou estelionato com dezenas de brasileiros que sonhavam ir pros EUA pra melhor de vida?",
                "*USA* \ud83d\ude44",
                "\u00c9 cobra engolindo cobra nesse meio..\nMe d\u00e1 \u00e2nsia de ouvir esse povo falar de Deus.",
                "  Foi abandonado pelo dono e agora chora.\n\nOff-topic: Por que tantas pessoas, at\u00e9 mesmo bem estudadas, colocam pontua\u00e7\u00f5es depois de um espa\u00e7o? A gente que faz errado hoje em dia ou era algum costume correto na \u00e9poca das m\u00e1quinas de escrever e foi corrigido recentemente?",
                "Tomara que esses dois vermes sejam presos.",
                "Chap\u00e9u de alum\u00ednio: essa narrativa espec\u00edfica est\u00e1 sendo fabricada pela alta c\u00fapula para tomar o foco do caso como um todo e posteriormente ser prontamente desmentida pelo governo federal, que, com isso vai sair por cima, descreditando a m\u00eddia\n\nDe qualquer forma, muito estranho tudo q ele fala ser basicamente \"Bolsonaro agiu para salvar a todos!\"",
                "Quando ele fala que \"esteve com o Senhor\", quer dizer que esteve com Deus ou com Bolsonaro? T\u00f4 confuso aqui.",
                "Vai escrever mal assim l\u00e1 no congresso. Outro deputado analfabeto fazendo leis.",
                "Deus lendo isso: se fode a\u00ed jovem, tenho mais o que fazer",
                "Olha, neste caso a\u00ed tor\u00e7o pra briga! Parece que esse Miranda quer holofote e/ou ser\u00e1 que ficou de fora do 'or\u00e7amento secreto - o tratora\u00e7o' ou algum outro esquema?",
                "Briguem desgra\u00e7ados!!!!",
                "[deleted]",
                "O DF s\u00f3 t\u00e1 perdendo pro RJ e RS em termos de congressistas de bosta.",
                "\"Eu nunca pensei que os leopardos comeriam o meu rosto!\" diz pessoa que votou no Partido dos Leopardos Comedores de Rostos.\n\n/r/LeopardsAteMyFace",
                "S\u00e9ri\u00e3o... ser\u00e1 que esses caras n\u00e3o pensaram em usar os canais oficiais de den\u00fancia?  \n(TCU e CGU, por exemplo...)",
                "Estou torcendo pela briga.",
                "T\u00e1 t\u00e3o na cara que isso tudo \u00e9 uma simples t\u00e1tica pra tirar a bunda do Bolsonaro da reta, que t\u00f4 achando at\u00e9 engra\u00e7ado.\n\nAlgo como \"o presidente n\u00e3o fez nada de errado, quem fez errado foi a equipe dele\".",
                "Minha m\u00e3e dizia: desconfie de quem fala muito em nome de Deus, s\u00e3o pessoas que n\u00e3o t\u00eam convic\u00e7\u00e3o na pr\u00f3pria palavra, e precisam incrementar Deus em suas falas.",
                "Ainda v\u00e3o se chupar ao vivo... Os caras afundam defendendo esse verme, nunca vi",
                "Entre uma briga desses dois,t\u00f4 torcendo pela briga",
                "em qual canal passa?",
                "Algu\u00e9m assistiu a entrevista que ele deu ontem onde ele ficava falando dele na 3\u00b0pessoa o cara \u00e9 muito estranho",
                "n\u00e3o vai dar nada.",
                "Esse cara \u00e9 o mam\u00e3e falei?",
                "2022, o ano que durou 4 anos. Corrida eleitoral n\u00e3o para...",
                "Tenho nem vontade de acompanhar de perto. Eu sei que no fim de tudo n\u00e3o vai dar em nada.",
                "E eu, torcendo pela briga.",
                "por que ele tem esse USA no nome?",
                "Das duas uma e talvez nenhuma, ou ele achou que ia agradar o presidente Birolie alertando sobre um poss\u00edvel caso de corrup\u00e7\u00e3o acontecendo no governo, ou descobriu o esquema e chegou junto querendo sua parte para n\u00e3o denunciar.",
                "Mas ele comprou ouu n\u00e3o um neg\u00f3cio superfaturado?",
                "Que novidade! Bolsonaro t\u00e1 apunhalando outro aliado pelas costas???",
                "Netflix devia patrocinar uma s\u00e9rie, estilo O Mecanismo",
                "\u00c9 uma figurinha rara, mas quando aparece no ma\u00e7o, a gente at\u00e9 se emociona: minion descobrindo que Bolsonaro \u00e9 corrupto",
                "N\u00e3o acompanhei as sess\u00f5es mais recentes, algu\u00e9m pode contextualizar?",
                "Cara, pol\u00edtica no Brasil \u00e9 um neg\u00f3cio t\u00e3o frustrante",
                "\"Poxa Crush pq c\u00ea n\u00e3o me nota?\" Politics Ver."
            ],
            "num_comments": 40
        },
        {
            "title": "Lob\u00e3o muda trecho e Replicantes pro\u00edbem uso de Surfista Calhorda em disco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "72f44u",
            "comments": [
                "Rapaz, a mudan\u00e7a que ele fez na letra mostra que ele literalmente n\u00e3o entende o significado da m\u00fasica, e olha que \u00e9 bem expl\u00edcito."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Surfistas salvam ocupantes de canoa arrastada pela abertura da Lagoa de Imboassica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "5dkcj0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Surfista dado como morto no Rio est\u00e1 internado em estado grave em Porto Alegre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "5zagiu",
            "comments": [
                "Que t\u00edtulo ruim."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Surfista \u00e9 atacado por tubar\u00e3o no Mundial (imagens)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "3du2p4",
            "comments": [
                "Ainda bem que n\u00e3o aconteceu nada de pior. O Fanning \u00e9 um exemplo de atleta e humildade e seria bem ruim pro surf mundial perder ele.",
                "[No [link] parece que ele tomou uma rabada no final. Melhor que uma dentada \u00e9 claro.",
                "Foi sinistro. Estava vendo na TV. S\u00f3 n\u00e3o foi pior porque o tubar\u00e3o n\u00e3o quis atacar para matar. Se tivesse com fome mesmo o desastre seria terr\u00edvel"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Nova onda artificial criada pela empresa do surfista profissional Kelly Slater promete revolucionar o surfe e incrementar a economia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "3xxmbb"
        },
        {
            "title": "Existe algum estabelecimento que voc\u00ea conhe\u00e7a, que voc\u00ea tem certeza que \u00e9 usado pra lavagem de dinheiro?",
            "selftext": "Eu sempre desconfio muito de v\u00e1rias lojas de roupa nos shoppings, principalmente aquelas de skatista/surfista, sempre vazias at\u00e9 nos dias de pico e cheias de atendentes a toa. Tamb\u00e9m acredito que v\u00e1rias lojas pequenas/m\u00e9dias de carros usados servem pra isso.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "135rt36",
            "comments": [
                "Uma loja da Kopenhagen no shopping Via Parque na Barra da Tijuca, ouvi dizer que lavavam dinheiro de miliciano",
                "Sobre um estabelecimento espec\u00edfico: existia uma sorveteria perto de onde eu morava na minha cidade natal que ficou aberta por d\u00e9cadas. Raramente tinha algu\u00e9m l\u00e1, papo de vc ficar 1h sentado numa mesa e n\u00e3o ver mais nenhum cliente al\u00e9m de voc\u00ea, sempre tive certeza que ali rolava alguma lavagem de dinheiro ou jogo do bicho, pq n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se sustentava vendendo sorvete pra fantasma. Dito isso, o sorvete era bom pra krl.\n\nSobre estabelecimentos em geral: Spa's, aqueles que as madames v\u00e3o semanalmente pra fazer esfolia\u00e7\u00e3o e escaldo nos p\u00e9s, n\u00e3o pode ser que exista demanda o suficiente pra esses lugares ficarem abertos o ano inteiro sem estarem ligados a algum esquema.\n\nEdit: ta, j\u00e1 que a galera ta assistindo muita s\u00e9rie estadounidense e fez a piadinha das casas de massagem que na verdade s\u00e3o puteiros, eu especifiquei ali.",
                "Igrejas e cultos. Podem receber qualquer quantia, de qualquer natureza sem precisar declarar ou pagar imposto. Acredito que a bancada religiosa do congresso seja financiada principalmente dessa forma. Por isso religiosos defendem tanto o bolsonazismo.",
                "Tinha uma padaria perto de casa que n\u00e3o sabia fazer p\u00e3o. Tipo era uma loja grande mas vazia, poucos itens amostra, os p\u00e3es eram p\u00e9ssimos e at\u00e9 bolorentos. Essa padaria durou alguns meses e depois fizeram um rebranding, n\u00e3o sei se foi o mesmo dono mas eles mudaram o nome, agora tem brunch e tem mais produtos amostra, mas os p\u00e3es continuam ruins.",
                "Uma loja de roupa no shopping da cidade que t\u00e1 sempre vazia e vende cal\u00e7a por mil reais. Marca desconhecida que nunca ouvi falar antes",
                "Lojas de colch\u00f5es",
                "Eu n\u00e3o sei ao certo, mas tenho quase certeza que uma quantidade consider\u00e1vel de escolas tem dinheiro de merenda e tudo mais desviado",
                ">Tamb\u00e9m acredito que v\u00e1rias lojas pequenas/m\u00e9dias de carros usados servem pra isso.\n\nGaragem menor as vezes parece grande mas tem s\u00f3 o dono, as vezes nem paga aluguel porque \u00e9 terreno pr\u00f3prio, e a constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 de telhado \u00e9 mixaria (As vezes R$ 10 mil e voc\u00ea faz um telhadinho pra 9 carros). \n\nE n\u00e3o precisa operar com ve\u00edculos pr\u00f3prios, geralmente esse pessoal espera aparecer neg\u00f3cio MUITO bom, a\u00ed sim compra pra revender com lucro bom, mas a maioria \u00e9 consignado, o dono deixa l\u00e1 pra vender (Eu mesmo sempre tenho algum a venda assim, carro mais caro \u00e9 afrescalhado e os compradores disso s\u00e3o pirralhos chatos, n\u00e3o gosto de lidar com esse tipo de gente), a comiss\u00e3o da venda \u00e9 uns 3%, se vende uma pickup de R$ 200 \u00e9 R$ 6 mil de comiss\u00e3o, entre conta de \u00e1gua, luz, internet e o supermercado isso mant\u00e9m o dono por uns 3 meses f\u00e1cil. Qualquer Gol velho que vende a R$ 20 mil \u00e9 R$ 600 de comiss\u00e3o, \u00e9 pouco mas esse tipo de carro barato vende r\u00e1pido, demora \u00e9 firula de R$ 60 mil pra cima, mas a\u00ed \u00e9 quase R$ 2 mil de comiss\u00e3o, se vender 1 desse por m\u00eas j\u00e1 t\u00e1 bom.\n\nFora que esse pessoal sempre tem muito contato com gente que quer vender mas n\u00e3o pode deixar o carro parado, a\u00ed vende muita coisa que nem passa pelo p\u00e1tio.\n\nE tem as negocia\u00e7\u00f5es malucas, entra terreno ou casinha em neg\u00f3cio, ele acaba vendendo ela ele mesmo, as vezes d\u00e1 um tapa em visual, ajeita documenta\u00e7\u00e3o (Nem sempre \u00e9 absurdamente caro, as vezes \u00e9 R$ 2 mil em terreno de R$ 80 mil, mas toma tempo que dono n\u00e3o tem, mas ele fica sentado o dia todo ent\u00e3o tem tempo), a\u00ed nesses outros neg\u00f3cios lucra R$ 5 mil aqui, 3 mil ali.\n\nAs vezes paga vendedor como funcion\u00e1rio, mas paga s\u00f3 comiss\u00e3o, n\u00e3o paga sal\u00e1rio fixo, coisa tipo 2% da comiss\u00e3o pro vendedor, 1% pra garagem. \n\nAs vezes tem pe\u00e3o pra fazer limpeza, e pra servir de vigia quando o dono precisa sair pra levar, buscar, ou ir em Detran, cart\u00f3rio e cia (Sen\u00e3o tem que fechar, guardar carros), as vezes \u00e9 algum familiar jovem que faz isso, por sal\u00e1rio m\u00ednimo.\n\nEnfim, garagem pequena ou m\u00e9dia pode ter custo MUITO baixo, se o dono operar ela, \u00e9 basicamente um terreno, com uma salinha simples no canto (R$ 8-12 mil pra construir, conforme regi\u00e3o e pedreiro, n\u00e3o precisa vigamento enorme nem radier caro), telhados de meia \u00e1gua simples e baratos (Ou com lona, sombrite e cia, igual estacionamento de mercado e cia), as vezes \u00e9 R$ 40 mil em constru\u00e7\u00e3o ao todo, pra algo que vai render R$ 10 mil nuns meses bons, \u00e9 mixaria! E o lucro \u00e9 l\u00edquido, raramente precisa emitir NFS (S\u00f3 quando envolve banco). Alias, as vezes al\u00e9m da venda tem mais alguma comiss\u00e3o de financeira mercen\u00e1ria como BV, R$ 200 de comiss\u00e3o pra financiamento mas \u00e9 R$ 200 limpo no bolso, al\u00e9m do lucro ou comiss\u00e3o da venda (Agora \u00e9 \u00e9poca de juro alto, a\u00ed o dono fica sozinho 95% do tempo, em \u00e9pocas de juro baixo tem mais movimento o dia todo, a\u00ed ele contrata vendedor, ou pe\u00e3o pra limpeza, isso \u00e9 gente sem qualifica\u00e7\u00e3o, qualquer moleque de 17 anos com baldinho e pano molhado pra limpar umas coisas, quando o movimento reduz manda embora, quando o movimento aumenta \u00e9 quest\u00e3o de 2h pra um an\u00fancio atrair 20 deles interessados no trabalho, mesmo sem CTPS ou garantia de mais de meio ano de emprego.\n\nLoja que paga aluguel em auto-shopping e cia \u00e9 outra hist\u00f3ria, a\u00ed depende do movimento de l\u00e1, tem pre\u00e7os mais altos, as vezes at\u00e9 comiss\u00e3o de 4% pra umas coisas complicadas de vender. Garagem que fez galp\u00e3o tamb\u00e9m, mas lembra que poste de pre-moldado \u00e9 quase igual poste de rua, mete 8 de cada lado, faz as tesouras com pre-moldados, telhado de galvalume que n\u00e3o quebra f\u00e1cil, e voc\u00ea fecha uma \u00e1rea grande as vezes com R$ 90 mil, isso \u00e9 grana que as vezes retorna em 8 meses, quando \u00e9 maior cabem mais carros, circula mais coisa por ter mais oferta (Mais op\u00e7\u00f5es).\n\nPor isso tem tanto an\u00fancio de outras regi\u00f5es nuns grupos, as vezes o funcion\u00e1rio faz a conta e v\u00ea que tem R$ 1,2 milh\u00f5es em carros na loja a venda (1 da loja, o resto tudo consignado), se a comiss\u00e3o dele \u00e9 2% ent\u00e3o isso pode gerar R$ 24 mil em comiss\u00e3o limpa no bolso, ele sai anunciando pra todo lado pra ver se vende, acha igual vendedor de doce na rua, que \u00e9 s\u00f3 anunciar que vai vender. Quem t\u00e1 a mais tempo nisso sabe que s\u00e3o consumidores diferentes, online tem gente enrolada demais, em loja \u00e9 tudo na hora e com alguma garantia.\n\nAh, lembra que comiss\u00e3o se paga mesmo que n\u00e3o venda em dinheiro, pode ter troca (Trocar uma Strada CS por um Gol 4p, com volta de R$ 10 mil em dinheiro), se trocar paga os mesmos 3% de comiss\u00e3o, seja trocar por carro, moto, terreno ou o que for.\n\nEnfim, consignado tem baixo custo e paga bem, justo por isso tem tanto doido investindo nisso, ningu\u00e9m abriu isso agora, pessoal abre quando \u00e9 \u00e9poca de juro baixo e muitas vendas, quando a economia t\u00e1 ruim fica s\u00f3 o dono, se passar 40d sem vender nada, mas a\u00ed vender algum semi-novo de R$ 70 mil, ele j\u00e1 paga as contas desse per\u00edodo, nessa \u00e9poca ele tem que usar a grana que guardou naquele m\u00eas que teve R$ 2 mil de contas e supermercado pra pagar mas lucrou uns R$ 10 mil.\n\nTodo neg\u00f3cio que voc\u00ea faz em terreno pr\u00f3prio, e voc\u00ea \u00e9 o funcion\u00e1rio que faz quase tudo, d\u00e1 lucro mesmo parecendo vazio, n\u00e3o d\u00e1 lucro igual se voc\u00ea trabalhasse 8h por dia em emprego comum mas d\u00e1 lucro suficiente e voc\u00ea trabalha pouco, pra muita gente isso \u00e9 prazeroso (Conversa mais que trabalha).",
                "Quando s\u00f3 aceita dinheiro eu sinto que \u00e9 lavagem, em SP \u00e9 cheio de restaurante e lanchonete que faz isso",
                "Um amigo de um amigo meu (e talvez essa hist\u00f3ria nem seja ver\u00eddica) trabalha numa grande empresa que por uns anos teve um App de entrega de comida no Brasil. Certo dia fazendo algumas buscas no banco de dados ele se deparou com uma pizzaria em uma capital do Nordeste do Brasil que tinha um faturamento que variava entre 100 e 200 mil reais por semana. Vendendo pizzas.\n\nEsse amigo de um amigo meu pode ter passado a situa\u00e7\u00e3o para a diretoria, que abriu den\u00fancia e... Bem, pesquisem no Google \"Opera\u00e7\u00e3o Mamma Mia pol\u00edcia federal\".",
                "Qualquer estacionamento no centros. Normalmente, eles n\u00e3o s\u00e3o regularizados e sempre lotados.",
                "Tem uma ag\u00eancia de viagens na minha rua, anos passando em frente, diferentes hor\u00e1rios, nunca vi uma pessoa sequer la dentro... agora, tem um port\u00e3o do lado que ja vi algumas vezes um grupo de pessoas entrando, geralmente pessoas perto da 3 idade que apresentam ter $$. Outro fato curioso \u00e9 que na porta sempre fica o carro do dono, um Audi de 600k e seguran\u00e7a o tempo todo.",
                "Loja de tapetes do oriente m\u00e9dio na Lagoa no Rio de Janeiro. Durante minha vida toda sempre vi aberta e basicamente nenhum movimento. Uma vez entrei, bati papo com vendedor e ele contou tudo. Os tapetes s\u00e3o lindos e caros pra uma porra, uma venda deve pagar as contas por um m\u00eas. Mas a hist\u00f3ria, vice presidente da Petrobras em algum pa\u00eds do oriente m\u00e9dio (n lembro exato qual) qnd foi se aposentar trouxe containers de tapetes e s\u00e3o os q est\u00e3o l\u00e1 a venda. Se n me engano um tapete do tamanho de um tapetinho de banheiro (q era dos mais baratos) era uns 5 mil. S\u00e3o duas lojas uma colada na outra com 3 andares LOTADAS de tapetes enormes. Pilhas e pilhas de tapete, facilmente tem mais de uns 20 milh\u00f5es em tapete. Tem tudo pra ser s\u00f3 um rica\u00e7o e a hist\u00f3ria proceder, mas \u00e9 bizarro dms, 24 anos q vejo essa loja num bairro caro d\u00e1 porra q n \u00e9 sin\u00f4nimo de com\u00e9rcio muito menos de luxo, tem duas lojas de tapete abertas todos os dias \u00fateis, sempre. Logicamente devem ser donos do im\u00f3vel, mas nunca vi um movimento pra achar q tem vendas e pagam as contas.\n\n[link]",
                "As loja de lancha e iate na av dos bandeirantes em sp",
                "Dois\n\nTem um aqui perto que vende erva pra fazer ch\u00e1, apesar do cara que trabalha l\u00e1 ser super apaixonado pelo que faz, o lugar vive vazio e as compras s\u00e3o sempre em valores bem pequenos\n\nE um pouco na frente desse lugar tem dois bares, um funciona normal, sempre movimentado. O do outro lado da rua quase nunca tem gente",
                "Em sp tem uma \u00f3tica chamada Gassi, eles abrem uma do lado da outra, todas lojas gigantescas e est\u00e3o sempre vazias.\nSei que margem de lucro de \u00f3tica \u00e9 absurdamente alta, mas sei l\u00e1\u2026\nLojas de colch\u00e3o/sof\u00e1 tb em sp, abrindo uma atr\u00e1s da outra e mesma coisa, sempre vazias.",
                "Aqui perto tem uma loja de roupas infantis com nome de santo que pratica pre\u00e7os bem altos. Eu sempre passo de frente e sempre t\u00e1 completamente vazio, estacionamento de frente nunca tem 1 carro estacionado. A loja fica vazia at\u00e9 em dias pr\u00f3ximos ao dia das crian\u00e7as, por exemplo. J\u00e1 est\u00e1 l\u00e1 a pelo menos 7 anos. Firme e forte. Se n\u00e3o for lavagem de dinheiro, \u00e9 um dos piores investimentos que eu j\u00e1 vi algu\u00e9m insistir.",
                "Tem uma empresa na cidade que quando abriu ficou coisa de anos parada, n\u00e3o se via entrar ou sair nada de l\u00e1, mas haviam vigias, todo mundo achava estranho e comentava que aquilo parecia empresa de fachada.\n\nPouco tempo depois houve a entrada de um outro s\u00f3cio, da\u00ed come\u00e7aram a ver movimenta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o fundador saiu da empresa em seguida, meses depois este que deixou a empresa foi preso e teve bens apreendidos por envolvimento com lavagem de dinheiro, coisa de muito dinheiro mesmo e envolvimento de pessoas de v\u00e1rios lugares do Brasil.\n\nAgora galera da cidade desconfia que quando esse que foi preso j\u00e1 tinha lavado o suficiente para come\u00e7ar a chamar a aten\u00e7\u00e3o vendeu a empresa pra outro para tentar dificultar investiga\u00e7\u00f5es.",
                "Minha cidade \u00e9 pequena e lotada de concession\u00e1rias. Tenho a impress\u00e3o que muitas delas s\u00e3o lavagem de dinheiro. Tamb\u00e9m conhe\u00e7o o restaurante de fachada do traficante do bairro.",
                "Igreja evang\u00e9lica?",
                " Tem um mercadinho no meu bairro que sempre ta vazio, quase n\u00e3o tem nada vendendo e os pre\u00e7os s\u00e3o sempre diferentes do valor de mercado dos produtos quase como se fosse aleat\u00f3rio, o pr\u00f3prio caixa avisa pra quem entra que n\u00e3o vale a pena comprar l\u00e1.    \n\n\n  Tem uma joalheria no shopping que eu trabalhava que nunca teve um  cliente e apesar de lojas movimentadas terem fechado as portas a joalheria ta l\u00e1 firme e forte at\u00e9 hj.",
                "Uma certa loja de produtos naturais, tem milhares de lojas as vezes uma a poucos metros da outra, sempre vazia. \n\nTem tb um quiosque (eu nunca vi loja) de nozes, castanhas e coisas do tipo. J\u00e1 sentei um bom tempo no shopping num dia movimentado, ningu\u00e9m comprou nada, tem um mesmo quiosque no aeroporto, eu fiquei l\u00e1 HORAS n\u00e3o teve uma alma comprando 1 unidade de castanha.",
                "No Tiquatira em sp tinha 4 lojas de carro, chamadas M3, na mesma avenida. Era pr\u00f3ximo a favela e vendiam at\u00e9 porsche e land rover. Aparentemente era lavagem de dinheiro de tr\u00e1fico e foram fechadas",
                "Hoje n\u00e3o Le\u00e3o \ud83e\udd81",
                "Lava r\u00e1pido. Onde moro tem 3 praticamente um do lado do outro. Todo mundo sabe porque que eles est\u00e3o l\u00e1.",
                "Locadora de dvd e vhs",
                "Academia, principalmente uma de rede a\u00ed",
                "Loja de lavar roupa...literalmente...",
                "lojas estilo 1,99e de coisas pra casa\n\naqui na minha cidade tem uma perto de casa, que s\u00e3o 3 barrac\u00f5es de tralha pra casa, sempre tem a mesma coisa, nada de novidades e sempre vazio de clientes. Aquilo eu tenho certeza que \u00e9 lavagem.",
                "Cara onde tem trafico tem lavagem de dinheiro, e tem trafico em todo canto do brasil, portanto sempre tem lavagem de dinheiro.\n\nComo eu sei que tem:\n\nMataram uma pessoa do estabelecimento\n\nQueimaram o local incendio arsenico\n\nO circulo de amizades do dono \u00e9 de conhecidos suspeitos locais...\n\nO que me chateia \u00e9 que o policial militar nao \u00e9 treinado pra ter esse olhar, s\u00f3 pra lidar com ocorrencia, e como s\u00e3o a maioria isso complica, a PC e a PF o Gaeco ja tem esse olhar clinico melhor.",
                "Loja bacana em shopping chique. Eternamente vazias, mas com aluguel e custo operacional car\u00edssimos. A\u00ed tem heim!",
                "Meu vizinho tem uma loja de colchoes aqui perto. NUNCA vi ningu\u00e9m entrando. Ele tinha 2 land rovers, e trocou por uma porsche que \u00e9 mais cara que o meu apartamento. Note que n\u00e3o \u00e9 um pr\u00e9dio de luxo, e nenhum outro morador tem carro nem pr\u00f3ximo de uma land rover, antigo carro dele."
            ],
            "num_comments": 32
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea est\u00e1 entediado jovem?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "bx8az1",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Ou fique no computador para:  \n\n\n\\- Jogar games  \n\\- Papear no reddit  \n\\- Se atualizar atrav\u00e9s de not\u00edcias  \n\\- Discutir filmes/s\u00e9ries  \n\\- Ver bons v\u00eddeos no youtube",
                "\"Ningu\u00e9m transa, as pessoas fingem que transam mas n\u00e3o transam, da muito trabalho\"",
                "se voc\u00ea transa com os bra\u00e7os pro alto ent\u00e3o n\u00e3o transe, fique no computador mesmo",
                "Sem dinheiro fica foda",
                "D\u00e1 pra transar fora do computador?",
                "Ca\u00e7ar surfistas porque? Eles n\u00e3o incomodam em nada.\n\nVai ca\u00e7ar gente que faz diferen\u00e7a. Coaches, cin\u00e9filos, f\u00e3s de xboxmilgrau. A\u00ed sim.",
                "[Lembrei do v\u00eddeo de recrutamento do [link]",
                "Sai do computador, mas n\u00e3o conseguir transar. \ud83e\udd14\n\nas instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o claras",
                "Algu\u00e9m poderia, por obs\u00e9quio, me indicar um local de f\u00e1cil acesso onde encontrar uma foca para montar e, ent\u00e3o, sair para ca\u00e7ar surfistas? Ler livros eu j\u00e1 fa\u00e7o diariamente e transar \u00e9 muito burocr\u00e1tico.",
                "dessa lista ai eu so posso \u00e9 ler",
                "Esqueitista serve?",
                "N\u00e3o",
                "[deleted]",
                "n\u00e3o enche o saco",
                "V\u00e1 brigar com uma capivara, v\u00e1 xingar as pessoas na rua, v\u00e1 cheirar cola escolar, v\u00e1 trocar a pasta de dente do tubo por recheio de Oreo, vai pegar carona num caminh\u00e3o de lixo, a vida t\u00e1 a\u00ed pra ser vivida",
                "Eu n\u00e3o tenho uma foca",
                "Transar: N\u00e3o tenho com quem transar e j\u00e1 gastei o or\u00e7amento do m\u00eas com puta\n\nLer: Esse filho da puta n\u00e3o sabe que d\u00e1 pra ler e-book no PC?\n\nMontar uma foca: Nice meme bro\n\nCa\u00e7ar um surfista: Boa nunca pensei nisso antes to indo",
                "N\u00e3o da pra transar porque a vida me proibiu disso.\n\nLer cansa minha cabe\u00e7a e meus olhos.\n\nN\u00e3o h\u00e1 focas ou praias por perto.\n\nO jeito \u00e9 abrir um site hentai, ficar olhando pra tela do pc sem absolutamente nenhuma utilidade at\u00e9 as 5 da manh\u00e3, ir dormir as 5:30 e acordar 6 pra repetir o loop.",
                "\"Quem n\u00e3o est\u00e1 vivendo est\u00e1 morrendo\"",
                "Finalmente achei um outro adepto do r/surferhunting",
                "Voc\u00ea consegue fazer tudo isso em frente a um computador:\n\nTransar - Porn\u00f4\n\nLer - s\u00f3 baixar o pdf de um livro\n\nMontar uma foca e ca\u00e7ar um surfista: VR"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "O deputado estadual cassado do MBL est\u00e1 PISTOLA com a Jovem Pam",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "yikx6o",
            "comments": [
                "Mal posso esperar a direita se desintegrar",
                "De certa forma ele tem raz\u00e3o, a direita deveria ter parado de chupar o cu de Bolsonaro em 2020 e focado em levantar um nome mais moderado pra 2022. T\u00e1 a\u00ed o resultado da adora\u00e7\u00e3o cega.",
                "Confesso que nunca vi algu\u00e9m ficar t\u00e3o pistola de forma t\u00e3o cr\u00edvel. A cabe\u00e7a do cara quase explode no fim.",
                "\u201cVoc\u00eas t\u00e3o tudo fudido\u201d\n\nSim, estamos e \u00e9 tudo gra\u00e7as ao mito de voc\u00eas.",
                "Dois minutos de pura divers\u00e3o.",
                "ehaehaheaheahe  \nele da pulinho na cadeira  \neahehaehaheaheahehaehaeh",
                "Fodido junto com ele? Olha, ser pobre eu sou, mas n\u00e3o sei se sou do tipo dele",
                "Bom que hj em dia opini\u00e3o de MBL e nada da na mesma coisa. S\u00f3 elegeram o Kim e quase que ele fica de fora.",
                "eu assisti ontem peda\u00e7os dessa live/react/whatever do mbl\n\nNum primeiro momento, eles passam a m\u00e3o na cabe\u00e7a dos bolsonaristas, consolando... talvez esperando que agora seja a 'vez deles' de serem adotados pela direita (como lhes foi prometido durante o golpe parlamentar de 2016),\n\nmas eles n\u00e3o se cont\u00eam. Que nem Ciro com os petistas, o cara ao inv\u00e9s de agregar, come\u00e7a a enfiar o dedo em riste para impor moral, xingar, e perde a cabe\u00e7a, e jorra ressentimento por todos os buracos.\n\nTem muito (ex)pol\u00edtico como o mamaefalei que n\u00e3o aprendeu que a maior arte de todas \u00e9 *engolir sapos*.\n\nEngolir sapos faz parte da vida, mas principalmente da pol\u00edtica, a cabe\u00e7a tem sempre que estar voltada para futuras oportunidades e evitar amea\u00e7as, e quando se n\u00e3o consegue engolir o sapo, fica a\u00ed remoendo o passado, querendo passar li\u00e7\u00e3o de moral, at\u00e9 ficar falando sozinho.\n\nO bolsonarismo \u00e9 muito disso tamb\u00e9m, da incapacidade de engolir sapos, o que eles veem como fraqueza, como falha de car\u00e1ter e hipocrisia, enquanto vejo isso como racionalidade e abertura para o di\u00e1logo e a paz.",
                "\"antes de voc\u00eas irem ao ar, meter o pau na gente\"\n\n&#x200B;\n\nQUE ISS HJAHAHAHAHHAHHAHAHAHAH HMMMM",
                "que o kataguri seja preso, pra ele transferir o dinheiro da atlas network pro ministerio publico, que os 20 centavos custem a carreira e vida financeira dele, parasita pau mandado verme",
                "kkkk",
                "A gente t\u00e1 fudido porque somos pobres",
                "DEIXA O GADO MUGIR",
                "HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA",
                "Surfista prateado: voc\u00ea t\u00e1 nervosinho, t\u00e1?",
                "HAHAHA HAHAHAHAHAH ENFIA O DEDO NO CU E RASGA FDP",
                "Briguem mais, t\u00e1 pouco"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "wtf???",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "x6kgzo",
            "comments": [
                "Pela cor desse indio deve estar com s\u00e9rios problemas de sa\u00fade, ficar azul\n\n/s",
                "\"Atendemos pessoas normais e gays\"",
                "\u00c9 um CAPTCHA. Selecione as imagens com pessoas portadoras de defici\u00eancia.",
                "E ainda por cima inclu\u00edram o \u00edndio e aparentemente um negro azul\u00e3o (pintado de azul).",
                "Quem diria que os \u00edndios s\u00e3o personagens de KND: A Turma do Bairro",
                "Qual a sua etnia:\n\n\\[  \\] Normal\n\n\\[  \\] Preta\n\n\\[  \\] Parda\n\n\\[  \\] Asi\u00e1tica\n\n\\[  \\] Ind\u00edgena",
                "O surdo est\u00e1 comemorando a surdez?",
                " Desculpa, mas eu ri kkk",
                "Tem um in\u00edcio de palavra em hebraico ali tb",
                "eu fui pesquisar pra ver o que era esse do canto esquerdo e \u00e9 [link] kkkkkkk maldade",
                "Inferior esquerdo \u00e9 o que? Ele ta com uma cor meio de \u201c\u00edndio\u201d\u2026",
                "Provavelmente era \u201cdiversidade\u201d ali em cima antes do edit."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "O Rio de Janeiro n\u00e3o \u00e9 para amadores",
            "selftext": "Sou de SP e fui visitar o Rio de Janeiro por uns dias, fiquei impressionado com o estado do BRT. Muitos com a porta quebrada, pessoas andando praticamente pra fora do ve\u00edculo. Fiquei sabendo que recentemente morreram 2 pessoas, se n\u00e3o me engano, porque ca\u00edram pela porta do BRT.\n\nMas agora eu descobri o \u00c1PICE, que \u00e9 o pessoal andando EM CIMA do BRT...\n\nMano... ???\n\nO que voc\u00eas pensam sobre isso?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "10eoejr",
            "comments": [
                "\u00e9 o Brasil da d\u00e9cada de 90 de volta, minha gente\n\nque nostalgia",
                "Tamb\u00e9m BRT:\n\n[link]",
                "Procura v\u00eddeo no YouTube do povo entrando no BRT em esta\u00e7\u00f5es tipo o Terminal Alvorada. Se voc\u00ea trope\u00e7ar ao entrar no BRT, capaz de ser pisoteado.",
                "Que isso, op, voc\u00ea \u00e9 de onde? Eu s\u00f3 n\u00e3o surfava porque tinha medo, mas na porta eu ia. Mas hoje isso diminuiu (que bom). \n\nN\u00e3o sou do RJ.",
                "O surfista de trem t\u00e1 diferente...",
                "Falam que o Acre tem coisa estranha, mas os cariocas lutam diariamente pra roubar esse lugar de fala dos acreanos...",
                "Darwin explica.",
                "Minha amg filmou uma cena dessas tbm num \u00f4nibus indo pra praia hoje",
                "Se voc\u00ea n\u00e3o pegou um BRT na Alvorada sentido Madureira as 18h voc\u00ea n\u00e3o sabe o que \u00e9 o Rio.",
                "Fernando, o Belo, n\u00e3o sabe se vai participar do pr\u00f3ximo campeonato de surf ~~ferrovi\u00e1rio~~ rodovi\u00e1rio"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "V\u00cdDEO: presidente de Portugal nada no Lago Parano\u00e1, em Bras\u00edlia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "1004vci",
            "comments": [
                "Depois \u00e9 o brasileiro que nada no esgoto e n\u00e3o d\u00e1 nada.",
                "Um verdadeiro surfista do lago paranoa",
                "Lago nojento pra caramba, sou de Bras\u00edlia e j\u00e1 te digo que o cara vai come\u00e7ar a virar jacar\u00e9 em 72 horas",
                "E a marca registrada dele aonde vai"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Cerca de 300 cidades tem manifesta\u00e7\u00e3o confirmada para domingo",
            "selftext": "Hor\u00e1rios e locais, para quem tiver interesse:\n\nACRE\n\n- Rio Branco \u2013 15h \u2013 Em frente do Pal\u00e1cio Rio Branco\n\nALAGOAS\n\n- Macei\u00f3 \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a Corredor Vera Arruda (Praia de Jati\u00faca)\n\nAMAZONAS\n\n- Manacapuru \u2500 15h \u2500 Avenida Boulevard Pedro Ratis\n\n- Manaus \u2013 16h \u2013 Ponta Negra\n\n- Tonantins \u2500 9h30 \u2500 Pra\u00e7a de Alimenta\u00e7\u00e3o Onofre Rodrigues Nascimento\n\nAMAP\u00c1\n\n- Macap\u00e1 \u2013 10h \u2013 Parque do Forte\n\nBAHIA\n\n- Candeias \u25008h \u2500 Rua Guanabara\n\n- Feira de Santana \u2013 15h \u2013 Avenida Get\u00falio Vargas\n\n- Ilh\u00e9us \u2013 10h \u2013 Prala Cairu\n\n- Itabuna \u2013 15h \u2013 Jardim do \u00d3\n\n- Jacobina \u2500 9h \u2500 Alto da Miss\u00e3o\n\n- Juazeiro \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a do S\u00e3o Tiago Maior na Orla\n\n- Salvador \u2013 10h \u2013 Farol da Barra\n\n- Sobradinho \u2500 Caravana para Juazeiro\n\n- Uru\u00e7uca \u2500 9h \u2500 Rua Gildo Oliveira de Carvalho\n\n- Vit\u00f3ria da Conquista \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a da Escola Normal\n\nCEAR\u00c1\n\n- Fortaleza \u2013 15h \u2013 Aterro da Praia Iracema\n\n- Juazeiro do Norte \u2500 15h30 \u2500 Pra\u00e7a Padre C\u00edcero\n\n- Sobral \u2013 16h \u2013 Avenida Doutor Guarani\n\n- Tabuleiro do Norte \u2500 16h \u2500 Centro\n\nDISTRITO FEDERAL\n\n- Bras\u00edlia \u2013 10h \u2013 Museu Nacional da Rep\u00fablica\n\nESP\u00cdRITO SANTO\n\n- Cachoeiro do Itapemirim \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Jer\u00f4nimo Monteiro\n\n- Castelo \u2013 17h \u2013 Pra\u00e7a Tr\u00eas Irm\u00e3os\n\n- Guarapari \u2013 9h \u2013 Prainha de Muqui\u00e7aba\n\n- Santa Teresa \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a Duque de Caxias\n\n- Vila Velha \u2500 15h \u2500 Posto Moby Dick\n\n- Vit\u00f3ria \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a do Papa\n\nGOI\u00c1S\n\n- Aparecida de Goi\u00e2nia \u2013 Caravana para Goi\u00e2nia\n\n- Caldas Novas \u2500 14h \u2500 Pra\u00e7a Mestre Orlando\n\n- Catal\u00e3o \u2500 14h \u2500 Parque Calixto Abra\u00e3o\n\n- Goi\u00e2nia \u2013 14h \u2013 Pra\u00e7a Almirante Tamandar\u00e9\n\n- Ipameri \u2500 14h \u2500 Pra\u00e7a da Liberdade\n\n- Mineiros \u2500 17h \u2500 Pra\u00e7a do Bauhaus\n\n- Pontalina \u2500 14h \u2500 Lago Rodopiano Neves\n\n- Rio Verde \u2500 12h \u2500 Pra\u00e7a da Matriz (Centro)\n\n- Senador Canedo \u2500 Caravana para Goi\u00e2nia\n\n- Trindade \u2500 Caravana para Goi\u00e2nia\n\nMARANH\u00c3O\n\n- Balsas \u2013 12h \u2013 Avenida Governador Lu\u00eds Rocha (em frente \u00e0 Garagem JR4000)\n\n- Sao Luis \u2500 8h \u2013 Av. Litoranea, ao lado do trailer Guaran\u00e1 do JC\n\nMINAS GERAIS\n\n- Araguari \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas\n\n- Arax\u00e1 \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a da Matriz\n\n- Barbacena \u2013 15h \u2013 Jardim do Globo\n\n- Belo Horizonte \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a da Liberdade\n\n- Betim \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Tiradentes\n\n- Bras\u00f3polis \u2013 Caravana para Itajub\u00e1\n\n- Caratinga \u2500 10h \u2500 Em frente ao F\u00f3rum\n\n- Cataguases \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Santa Rita\n\n- Cajuri \u2013 Caravana para Vi\u00e7osa\n\n- Campo Florido\u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a Eteocles Vilela\n\n- Coimbra \u2013 Caravana para Vi\u00e7osa\n\n- Conselheiro Lafaiete \u250010h \u2500 Pra\u00e7a Tiradentes\n\n- Diamantina \u2500 16h \u2500 Largo Dom Jo\u00e3o\n\n- Divin\u00f3polis \u2013 15h30 \u2013 Pra\u00e7a do Santu\u00e1rio\n\n- Extrema \u2013 15h \u2013 Parque de Eventos\n\n- Governador Valadares \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a dos Pioneiros\n\n- Ipatinga \u2013 10h \u2013 Feira do Cana\u00e3 / Prefeitura\n\n- Guaxup\u00e9 \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a do Cemit\u00e9rio\n\n- Ipatinga \u2500 Caravana para Belo Horizonte\n\n- Itajub\u00e1 \u2013 15h30 \u2013 Samb\u00f3dromo de Itajub\u00e1\n\n- Juiz de fora \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a S\u00e3o Mateus\n\n- Lambari \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a do Sol\n\n- Maria da F\u00e9 \u2500 Caravana para Itajub\u00e1\n\n- Montes Claros \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a da Prefeitura\n\n- Ouro Fino \u2013 10h \u2013 Prefeitura Municipal\n\n- Patos de Minas \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a do F\u00f3rum\n\n- Pouso Alegre \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Senador Jos\u00e9 Bento\n\n- Po\u00e7os de Caldas \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Pedro Sanches\n\n- Santa Rita do Sapuca\u00ed \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Santa Rita\n\n- Santo Ant\u00f4nio do Amparo \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a da Matriz\n\n- S\u00e3o Miguel de Anta \u2500 Caravana para Vi\u00e7osa\n\n- Sete Lagoas \u2013 17h \u2013 Pra\u00e7a da Feirinha\n\n- Teixeiras \u2013 20h \u2013 Caravana para Vi\u00e7osa\n\n- T\u00e9ofilo Otoni \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a Tiradentes\n\n- Tim\u00f3teo \u2500 Caravana para Belo Horizonte\n\n- Uberaba \u2013 10h \u2013 Est\u00e1dio Uberab\u00e3o (Avenida Leopoldino)\n\n- Uberl\u00e2ndia \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Tubal Vilela\n\n- Vazante \u2500 10h \u2013 Pra\u00e7a do F\u00f3rum\n\n- Vi\u00e7osa \u2013 10h30 \u2013 Pra\u00e7a Silviano Brand\u00e3o\n\nMATO GROSSO\n\n- Alta Floresta \u2500 13h \u2500 Pra\u00e7a da Cultura (do Avi\u00e3o)\n\n- Cuiab\u00e1 \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a Alencastro\n\n- C\u00e1ceres \u2500 16h \u2500 Pra\u00e7a da Sematur\n\n- Lucas do Rio Verde \u2500 Caravana para Cuiab\u00e1\n\n- Rondon\u00f3polis \u2500 Caravana para Cuiab\u00e1\n\n- Sinop \u2500 17h \u2500 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Tangar\u00e1 da Serra \u2500 16h \u2500 Estacionamento Big\n\nMATO GROSSO DO SUL\n\n- Campo Grande \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a do R\u00e1dio Clube\n\n- Dourados \u2013 15h30 \u2013 Pra\u00e7a Ant\u00f4nio Jo\u00e3o\n\n- Maracaju \u2013 15h \u2013 Antiga Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria\n\nPAR\u00c1\n\n- Bel\u00e9m \u2013 8h \u2013 Escadinha Esta\u00e7\u00e3o das Docas\n\n- Muan\u00e1 \u2500 8h \u2500 Pra\u00e7a 28 de Maio\n\n- Santar\u00e9m \u2500 16h30 \u2500 Pra\u00e7a S\u00e3o Sebasti\u00e3o\n\nPARA\u00cdBA\n\n- Campina Grande \u2013 14h \u2013 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Jo\u00e3o Pessoa \u2013 15h \u2013 Busto do Tamandar\u00e9\n\n- Patos \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a do Cepa\n\nPERNAMBUCO\n\n- Petrolina \u2500 16h \u2500 Pra\u00e7a da Catedral\n\n- Recife \u2500 10h \u2500 Em frente \u00e0 padaria de Boa Viagem\n\nPIAU\u00cd\n\n- Esperantina\u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a Leonidas Meio (Pra\u00e7a da Matriz)\n\n- Parna\u00edba \u2013 8h \u2013 Bal\u00e3o do Mirante\n\n- Teresina \u2500 16h \u2500 Ponte Estaiada\n\nPARAN\u00c1\n\n- Almirante Tamandar\u00e9 \u2500 14h \u2500 Pra\u00e7a Santos Andrade\n\n- Apucarana \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Rui Barbosa\n\n- Arapongas \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a Mau\u00e1\n\n- Bandeirantes \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a Brasil Jap\u00e3o\n\n- Campo Mour\u00e3o \u2500 9h \u2500 Pra\u00e7a S\u00e3o Jos\u00e9\n\n- Cascavel \u2013 15h \u2013 Prefeitura\n\n- Castro \u2013 15h \u2013 Parque Lacustre\n\n- Cianorte \u2500 16h \u2500 Par\u00f3quia Nossa Senhora de F\u00e1tima\n\n- Corbelia \u2500 15h30 \u2500 BR 369 Trevo Peroza\n\n- Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio \u2500 15h \u2500 Prefeitura\n\n- Curitiba \u2013 14h \u2013 Pra\u00e7a Santos Andrade\n\n- Dois Vizinhos \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a da Amizade\n\n- Foz Igua\u00e7u \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a do Mitre\n\n- Francisco Beltr\u00e3o \u2013 17h \u2013 Cal\u00e7ad\u00e3o\n\n- Guarapuava \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Cleve\n\n- Irati \u2013 15h30 \u2013 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Ivapor\u00e3 \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes\n\n- Londrina \u2013 15h \u2013 Avenida JK (Rotat\u00f3ria Col\u00e9gio Vicente Rijo)\n\n- Ma. C\u00e2ndido Rondon \u2500 9h \u2500 Pra\u00e7a Willy Barth\n\n- Mandagua\u00e7u \u2500 11h \u2500 Pra\u00e7a da Igreja\n\n- Maring\u00e1 \u2013 13h \u2013 Catedral\n\n- Medianeira \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a \u00e2ngelo Darolt\n\n- Nova Santa Rosa \u2500 13h \u2500 Pra\u00e7a Municipal\n\n- Palotina \u2500 9h30 \u2500 Pra\u00e7a Amadeo Piovesan\n\n- Paranava\u00ed \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a dos Pioneiros\n\n- Pato Branco \u2500 16h \u2500 Pra\u00e7a Presidente Get\u00falio Vargas\n\n- Ponta Grossa \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Ba. de Guarauna\n\n- Rio Negro \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a do Alto de Mafra\n\n- Toledo \u2013 15h \u2013 Lago Municipal\n\n- Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria \u2500 Caravana para Porto Uni\u00e3o\n\n- Wenceslau Braz \u2013 17h \u2013 Espa\u00e7o do Chico\n\nRIO DE JANEIRO\n\n- Campos dos Goytacazes \u2500 10h Pra\u00e7a do Salvador\n\n- Italva \u2500 9h \u2500 Rua Cel. Luiz Salles\n\n- Maca\u00e9 \u2500 15h \u2500 Avenida Nossa Senhora da Gl\u00f3ria\n\n- Niter\u00f3i \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a de Icara\u00ed (UFF)\n\n- Petr\u00f3polis \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Dom Pedro II\n\n- Rio de Janeiro \u2013 10h \u2013 Praia de Copacabana em frente \u00e0 R. Sousa Lima, Posto 5\n\n- Tr\u00eas Rios \u2500 10h \u2500 Avenida Rio Branco\n\n- Volta Redonda \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a Brasil\n\nRIO GRANDE DO NORTE\n\n- Mossor\u00f3 \u2013 15h \u2013 Teatro Dix-Huit Rosado\n\n- Natal \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a C\u00edvica\n\nROND\u00d4NIA\n\n- Cacoal \u2500 9h Pra\u00e7a da Prefeitura\n\n- Ji-Paran\u00e1 \u2500 9h \u2500 Ao lado do Gerivald\u00e3o (marginal da BR 364)\n\n- Porto Velho \u2013 16h \u2013 Espa\u00e7o Alternativo\n\nRORAIMA\n\n- Boa Vista \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a do Centro C\u00edvico\n\nRIO GRANDE DO SUL\n\n- Alegrete \u2013 15h \u2013Largo do Centro Cultural\n\n- Bento Gon\u00e7alves \u2500 15h \u2500 Rodovi\u00e1ria\n\n- Carazinho \u2500 15h \u2500  Avenida Flores da Cunha (Pra\u00e7a Albino Hillebrand)\n\n- Caxias do Sul \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Dante Aliguieri\n\n- Itaara \u2500 Caravana para Santa Maria\n\n- Nova Palma \u2500 Caravana para Santa Maria\n\n- Erechim \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Novo Hamburgo \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Punta Del Este\n\n- Pelotas \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Cel. Pedro Os\u00f3rio\n\n- Porto Alegre \u2013 15h \u2013 Parc\u00e3o\n\n- Quarta Col\u00f4nia \u2500  Caravana para Santa Maria\n\n- Santa Cruz do Sul \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Santa Maria \u2013 14h \u2013 Locomotiva\n\n- Silveira Martins \u2500 Caravana para Santa Maria\n\n- S\u00e3o Leopoldo \u2500 13h30 \u2500 Pasta da Biblioteca\n\n- Vacaria \u2013 14h \u2013 Pra\u00e7a Daltro Filho\n\nSANTA CATARINA\n\n- Balne\u00e1rio Cambori\u00fa \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a Almirante Tamandar\u00e9\n\n- Barra Velha \u2500 9h \u2500 Avenida Santa Catarina\n\n- Blumenau \u2013 16h \u2013 Em frente a Prefeitura\n\n- Brusque \u2013 16h \u2013 Parque da Ferraneco\n\n- Campo Alegre \u2500 Caravana para S\u00e3o Bento do Sul\n\n- Chapec\u00f3 \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Coronel Bertaso\n\n- Conc\u00f3rdia \u2013 15h \u2013 Rua Coberta\n\n- Crici\u00fama \u2013 15h \u2013 Parque das Na\u00e7\u00f5es\n\n- Curitibanos \u2500 9h30 \u2500Pra\u00e7a da Rep\u00fablica\n\n- Florian\u00f3polis \u2013 16h \u2013 TICEN (Terminal de Integra\u00e7\u00e3o do Centro)\n\n- Fraiburgo \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a Maria Frey\n\n- Gaspar \u2013 9h30 \u2013 Escadaria da Igreja Matriz de S\u00e3o Pedro\n\n- Itai\u00f3polis \u2500 16h \u2500 Pra\u00e7a Brasil\n\n- Itaja\u00ed \u2013 14h30 \u2013  Prefeitura\n\n- Itapema \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a da Paz (Centro)\n\n- Jaragu\u00e1 do Sul \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Angelo Piazera\n\n- Joinville \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Lages \u2500 10h \u2500 Est\u00e1tua Correia Pinto\n\n- Mafra \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a do Alto de Mafra\n\n- Navegantes \u2013 14h \u2013 Em frente ao Ferry Boat\n\n- Papanduva \u2500 14h \u2500 Caravana para Mafra\n\n- Porto Belo \u2500 14h \u2500 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Porto Uni\u00e3o \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a Herc\u00edlio Luz\n\n- Rio Negrinho \u2500 Caravana para S\u00e3o Bento do Sul\n\n- Rio do Sul \u2500 16h \u2500 Parque Harry Hobus\n\n- Rio dos Cedros \u2500 15h Igreja Matriz \u2500 Caravana para Timb\u00f3\n\n- S\u00e3o Bento do Sul \u2500 15h30 \u2500 Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas\n\n- Tai\u00f3 \u2500 16h \u2500 Sociedade Esportiva e Recretiva Uni\u00e3o\n\n- Tijucas \u2500 15h \u2500 Concha Ac\u00fastica\n\n- Timb\u00f3 \u2013 16h \u2013 Prefeitura\n\n- Tubar\u00e3o \u2013 17h \u2013 Pra\u00e7a Central\n\nSERGIPE\n\n- Aracaju \u2013 15h \u2013 Arcos da Orla de Atalaia\n\nS\u00c3O PAULO\n\n- \u00c1guas de Lindoia \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a Adhemar de Barros\n\n- Americana \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a do Trabalhador\n\n- Amparo \u2500 8h \u2500Pra\u00e7a Padua Sales\n\n- Araraquara \u2013 15h \u2013 Parque Infantil\n\n- Araras \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Bar\u00e3o de Araras\n\n- Ara\u00e7atuba \u2013 9h30 \u2013 Av. Bras\u00edlia x Pompeu\n\n- Assis \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a da Mocidade\n\n- Atibaia \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a da Matriz (Centro)\n\n- Avar\u00e9 \u250010h \u2500 Concha Ac\u00fastica\n\n- Barretos \u2500 11h \u2500 Pra\u00e7a Francisco Barreto\n\n- Bauru \u2013 9h30 \u2013 Av. Getulio Vargas\n\n- Bebedouro \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a da Matriz (Concha Ac\u00fastica)\n\n- Bragan\u00e7a Paulista \u2500 16h \u2500 Pra\u00e7a Central\n\n- Campinas \u2013 10h \u2013 Largo do Ros\u00e1rio\n\n- Campo Limpo Paulista \u2500 Caravana para Jundia\u00ed\n\n- Caraguatatuba \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a da Cultura\n\n- Catanduva \u2500 Caravana para S\u00e3o Paulo\n\n- Cerquilho \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a do Conv\u00edvio\n\n- Esp\u00edrito Santo do Pinhal \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a Dr. Jo\u00e3o Pl\u00ednio Fernandes\n\n- Franca \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o\n\n- Fernand\u00f3polis \u2013  10h \u2013 Av. Get\u00falio Vargas\n\n- Guar\u00e7a \u2500 16h \u2500 Concha Ac\u00fastica no Lago Artificial\n\n- Getulina \u2500 Caravana para Lins\n\n- Guai\u00e7ara \u2500 Caravana para Lins\n\n- Guaruj\u00e1 \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a das Bandeiras\n\n- Guarulhos \u2013 11h \u2013 Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas\n\n- Gua\u00edra \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a S\u00e3o Sebasti\u00e3o\n\n- Hortol\u00e2ndia \u2500 7h30 \u2500 Manoel Bandeira\n\n- Ilhabela \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a Alan Kardec\n\n- Indaiatuba \u2013 10h \u2013 Estacionamento do Parque\n\n- Itapeva \u2013 10h30 \u2013 Pra\u00e7a de Eventos Zico Campolim\n\n- Itapira \u2500 9h \u2500Pra\u00e7a Bernardino de Campo\n\n- Itatiba \u2500 15h \u2500 Pra\u00e7a da Bandeira\n\n- Itu \u2013 15h \u2013 Igreja Matriz\n\n- Jaboticabal \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a 9 de Julho\n\n- Jacare\u00ed \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a da Cidade\n\n- Jaguari\u00fana \u2500 14h \u2500 Centro Cultural\n\n- Jundiai \u2013 10h30 \u2013 Av. Nove de Julho\n\n- Leme \u2500 Caravana para Pirassununga\n\n- Limeira \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Toledo de Barros\n\n- Lins \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a da Igreja Dom Bosco\n\n- Lorena \u2500 14h \u2500 Pra\u00e7a Arnolfo Azevedo\n\n- Mar\u00edlia \u2500 15h \u2500 Avenida Sampaio Vidal\n\n- Mococa \u2500 9h \u2500 Pra\u00e7a da Cidadania\n\n- Mogi Das Cruzes \u2013 9h30 \u2013 Pra\u00e7a Oswaldo Cruz (Pra\u00e7a do Rel\u00f3gio)\n\n- Mogi-Gua\u00e7u \u2013 15h \u2013 Campo da Brahma\n\n- Osasco Caravana para S\u00e3o Paulo\n\n- Pariquera-A\u00e7u \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a da Matriz\n\n- Peru\u00edbe \u2013 14h30 \u2013 Pra\u00e7a da Matriz\n\n- Pindamonhangaba \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a Mon. Marcondes (Pra\u00e7a da Cascata)\n\n- Piracicaba \u2013 9h30 \u2013 Pra\u00e7a Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio\n\n- Pirassununga \u2013 15h30 \u2013 Pra\u00e7a Central da Matriz\n\n- Pompeia \u2013 Caravana para S\u00e3o Paulo\n\n- Praia Grande \u2013 14h \u2013 Fatec Boqueir\u00e3o\n\n- Presidente Epit\u00e1cio \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a do Cruzeiro\n\n- Presidente Prudente \u2013 10h \u2013 Parque do Povo (Prox. Col\u00e9gio Poliedro)\n\n- Presidente Venceslau \u2013 Caravana para Presidente Prudente\n\n- Rancharia \u2500 10h \u2500 Pra\u00e7a da Matriz\n\n- Regente Feij\u00f3 \u2500 Caravana para Presidente Prudente\n\n- Registro \u2500 15h \u2500 Em frente ao Est\u00e1dio Municipal\n\n- Ribeir\u00e3o Preto \u2013 10h \u2013 Pra\u00e7a XV\n\n- Rio Claro \u2013 9h30 \u2013 Jardim P\u00fablico\n\n- Santo Andr\u00e9 \u2013 10h \u2500 Pa\u00e7o Municipal\n\n- Santos \u2013 15h \u2013 Praia do Surfista (Canal 2)\n\n- Serra Negra \u2500 15h \u2500 Avenida Laudo Natel\n\n- Serrana \u2500 15h \u2500 R. Ba. do Rio Branco (Pra\u00e7a da Matriz)\n\n- Sert\u00e3ozinho \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a 21 de Abril (Centro)\n\n- Salto \u2500 16h \u2500 Pra\u00e7a XV de Novembro\n\n- S\u00e3o Bernardo dos Campos \u2500 Caravana para S\u00e3o Paulo\n\n- S\u00e3o Caetano do Sul \u2013 Caravana para S\u00e3o Paulo\n\n- S\u00e3o Carlos \u2013 10h \u2013 Av. Com. Alfredo Maffei (Pra\u00e7a do Mercado)\n\n- S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto \u2500  11h \u2500 em frente ao Mercado Municipal\n\n- S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Afonso Pena\n\n- S\u00e3o Paulo \u2013 15h30 \u2013 Av. Paulista x R. Pamplona\n\n- S\u00e3o Sebasti\u00e3o \u2500 11h \u2500 Pra\u00e7a do Coreto\n\n- Sorocaba \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a Carlos Alberto de Souza (Pra\u00e7a do Campolim)\n\n- Sumar\u00e9 \u2013 8h30 \u2013 Prefeitura\n\n- Taubat\u00e9 \u2013 14h \u2013 Pra\u00e7a Santa Terezinha\n\n- Tiet\u00ea \u2013 9h \u2013 Pra\u00e7a Dr. Elias Garcia\n\n- Ubatuba \u2013 9h \u2013 Pista de Skate\n\n- V\u00e1rzea Paulista \u2500 Caravana para Jundia\u00ed\n\n- Vinhedo \u2013 15h \u2013 Portal\n\n- Votuporanga \u2013 9h \u2013 Concha Ac\u00fastica\n\nTOCANTINS\n\n- Aragua\u00edna \u2500 8h \u2500 Pra\u00e7a Bandeiras\n\n- Palmas \u2013 16h \u2013 Pra\u00e7a dos Girass\u00f3is\n\n- Porto Nacional \u2500 9h \u2500 Feira Coberta\n\nEXTERIOR (HOR\u00c1RIO LOCAL)\n\nALEMANHA\n\n- Frankfurt \u2013 15h \u2013 R\u00f6merberg\n\nARGENTINA\n\n- Buenos Aires \u2500 16h \u2500 Obelisco\n\nCANAD\u00c1\n\n- Toronto \u2013 15h \u2013 Queen\u2019s Park\n\n- Vancouver \u2500 13h \u2500 Canada Place\n\n- Winnipeg \u2500 15 \u2500 The Forks\n\nESPANHA\n\n- Coa\u00f1a, Asturias \u2500 16h \u2500 Jarrios, em frente ao hospital\n\nESTADOS UNIDOS\n\n- Austin \u2500 9h \u2500 Central Market (4001 N Lamar)\n\n- Boston \u2500 13h \u2500 Harvard Square (Cambridge)\n\n- Houston \u2500 15h30 \u2500 Houston Petrobras\n\n- Los Angeles \u2500 10h \u2500 Chinese Theatre(6801 Hollywood Boulevard)\n\n- Nova York \u2013 11h \u2013 5th Avenue x 46 Street\n\n- Orlando \u2500 18h30 \u2500 Starbucks, Orange Street\n\n- Washington, D.C. \u2500 11h \u2500 Consulado-Geral do Brasil\n\n\nFRAN\u00c7A\n\n- Compi\u00e8gne \u2500 15h \u2013 Hotel de Ville\n\n- Paris \u2500 13h \u2500 Place L\u2019ARMA Manceau\n\nHUNGRIA\n\n- Budapeste \u2500 15h \u2500 Budapeste H\u00f6s\u00f6k Tere\n\nINGLATERRA\n\n- Londres \u2013 15h \u2013 Big Ben\n\nIRLANDA\n\n- Dublin \u2500 15h \u2500 The Spire\n\nPARAGUAI\n\n- Assunci\u00f3n \u2500 10h \u2500 Em frente \u00e0 embaixada brasileira\n\nPORTUGAL\n\n- Lisboa \u2013 15h \u2013 Pra\u00e7a Lu\u00eds de Cam\u00f5es\n\nSU\u00c9CIA\n\n- Estocolmo \u2500 10h \u2500 V\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o central (T-Centrallen)\n\n[link]\n",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "4a375a",
            "comments": [
                "O monstro da expectativa j\u00e1 paira. Villa e Reinaldo j\u00e1 preveem a maior manifesta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria, superando a do ano passado.\n\nComo um brasileiro dedicado, abrirei uma cerveja no domingo e estarei sintonizando a GloboNews entre um epis\u00f3dio e outro de House of Cards.",
                "Pros que desqualificam as manifesta\u00e7\u00f5es...\n\nUma vez teve uma manifesta\u00e7\u00e3o em SP, foi no dia do anives\u00e1rio da cidade, ent\u00e3o ningu\u00e9m matava emprego, queria ver era fazer em dia normal... Foi uma puta v\u00e1rzea... Tinha narrador de futebol, jogador do corinthians, rid\u00edculo!\n\n[link]\n\nDepois teve um bando de estudante arruaceiro, que tavam a fim de matar aula mesmo, manja? Ficavam pintando a cara, fazendo bagun\u00e7a... Que porra era aquela, carnaval?\n\n[link]",
                "Prevejo nosso primeiro cad\u00e1ver. ",
                "O damage control nesse t\u00f3pico est\u00e1 hil\u00e1rio.",
                "Os l\u00edderes dessas convoca\u00e7\u00f5es poderiam dar um foco nas \"10 medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o\" propostas pelo MPF.",
                "Vou la vender \u00e1gua e refri",
                "J\u00e1 estou praticando a [coreografia da m\u00fasica Seja [link] para domingo, e voc\u00ea?",
                "Que merda, a manifesta\u00e7\u00e3o vai acontecer em frente  minha casa...",
                "Nem vou.\n\nN\u00e3o quero gastar 7,40 com passagem e atravessar a cidade pra fingir que PSDB (ou PMDB, PV, PC do B, PPS, PSOL, etc) \u00e9 melhor que PT, s\u00e3o [duas [link]",
                ">Orlando\n\n>Starbucks\n\nMas \u00e9 claro.",
                "O neg\u00f3cio parece que vai ser grande! \n\nEspero que gere resultados, o que eu duvido...",
                "Sem nenhuma provoca\u00e7\u00e3o mas... n\u00e3o vai ter manifesta\u00e7\u00e3o em Miami? o_0",
                "vendo isso em 2022 \u00e9... um dejav\u00fa",
                "Opa, estava mesmo querendo saber, obrigado.",
                "[deleted]",
                "T\u00f4 fora. Mais uma das manifesta\u00e7\u00f5es sem pauta. Oq vcs querem afinal?",
                "[deleted]",
                "manifesta\u00e7\u00e3o pra q?",
                "Se for maior que as anteriores, Dilma cai nos pr\u00f3ximos meses.",
                "E sempre vai ter o grupo de imbecis com a faixa \"ditadura militar j\u00e1\" e foder tudo..."
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Mulher trans desaparecida Unesp Jaboticabal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "hn9yj2",
            "comments": [
                "\"Samuel\nNome social: Samara\nEle sumiu cerca de 3 meses, disse que estava indo para Montes Claros/MG, tivemos relatos que estava no Mato Grosso,  no seu \u00faltimo contato, havia dito que foi para o Paraguai por que prometeram um est\u00e1gio,  mas quando chegou l\u00e1 nao era bem assim, disse que foi roubado e nao conseguia voltar para o Brasil, logo ap\u00f3s disso, nao deu not\u00edcia,  e nao tivemos mais relatos, ele residia em Jaboticabal-SP, estudante de zootecnia na unesp\"\n\nEsse \u00e9 o texto que est\u00e1 circulando. Apenas copiei e postei aqui. Se algu\u00e9m for melhor do que eu em conseguir visibilidade pra isso, eu agrade\u00e7o. Toda essa hist\u00f3ria est\u00e1 muito estranha. \nConhe\u00e7o a mo\u00e7a. Espero de cora\u00e7\u00e3o que ela esteja bem.",
                "Por favor gente, n\u00e3o \u00e9 hora de fazer piada, \u00e9 a vida de uma pessoa que foi roubada e n\u00e3o se sabe o paradeiro, sei que somos melhores que isso. Respeito.\n\n  \n\n\nEspero que a encontrem bem, e viva.",
                "Pessoal, encontraram ela!!!!",
                "Mania idiota de chamar pelo nome de nascen\u00e7a. Depois chora que n\u00f3s somos violentas."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Preciso de indica\u00e7\u00f5es de camisas com prote\u00e7\u00e3o UV de qualidade e protetor solar de qualidade.",
            "selftext": "Ent\u00e3o rapaziada, vou come\u00e7ar a trampar e provavelmente terei muito contato com o sol, ent\u00e3o queria comprar um bom protetor solar e uma boa camisa com prote\u00e7\u00e3o UV, algu\u00e9m sabe uma boa marca para a camisa e uma boa marca para o protetor solar? quero ambos fator 50, sobre o pre\u00e7o, eu acho que como \u00e9 pra sa\u00fade n\u00e3o vou segurar a m\u00e3o para poder comprar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "wiwrgx",
            "comments": [
                "A melhor dica que te dou \u00e9 escolher uma de poliamida ao inv\u00e9s de poli\u00e9ster, porque as de poliamida a prote\u00e7\u00e3o solar dura o quanto durar o tecido, enquanto que as de poli\u00e9ster recebem um tratamento pra ter prote\u00e7\u00e3o UV e com um certo n\u00famero de lavagens elas perdem esse tratamento. As de poli\u00e9ster costumam ser mais baratas. D\u00e1 uma boa procurada que d\u00e1 pra achar de poliamida por menos de 40 reais. Se vc quer camisa mesmo, tipo camisa social, Balyhoo \u00e9 uma boa, mas \u00e9 bem cara, uns 160.",
                "[link]",
                "vai na leroy e compra camisetas pra surfista",
                "Decathlon. Tem camisa, camiseta, cal\u00e7a, tem tudo com prote\u00e7\u00e3o. At\u00e9 bon\u00e9, chap\u00e9u e etc..."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Culpar bolsonarimo por casos como a morte do lutador \u00e9 dar mais for\u00e7a e supervalorizar esse movimento.",
            "selftext": "**V**i v\u00e1rias pessoas aqui no reddit e em outras redes culpando bolsonarismo pelo caso.\n\n\n\n**B**olsonarismo n\u00e3o \u00e9 o motivo da morte de leandro lo. policial matando gente em briga n\u00e3o \u00e9 algo que surgiu com bolsonaro. \u00e9 um problema decorrente da podrid\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia e da sociedade brasileira h\u00e1 d\u00e9cadas (desde sempre?). \n\n\n\n**F**icar sempre destacando bolsonarismo como causa principal desse e outros problemas intr\u00ednsecos da nossa sociedade \u00e9 supervalorizar e engrandecer bolsonaro. ele n\u00e3o inventou essas coisas, \u00e9 apenas um dos milh\u00f5es de brasileiros que tem essa personalidade doentia, justamente porque faz parte do brasil ser assim. \n\n\n**B**olsonaro teve a \u201csorte\u201d de ser tornado famoso pela televis\u00e3o por pessoas que n\u00e3o viam problema em ele ser assim porque faz parte do brasil ser assim. teve a \u201csorte\u201d de n\u00e3o ser punido pelos in\u00fameros crimes que cometeu com suas falas de preconceito, discurso de \u00f3dio, amea\u00e7as de viol\u00eancia, inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o. aproveitando essa \u201csorte\u201d, foi candidato a presidente e ganhou porque muita gente j\u00e1 pensava da mesma forma. ele n\u00e3o transformou ningu\u00e9m em machista, mis\u00f3gino, racista e homof\u00f3bico que quer matar as pessoas pq qualquer motivo. as pessoas j\u00e1 eram assim pq isso faz parte da sociedade brasileira, n\u00e3o de bolsonaro.\n\n\n**A**l\u00e9m de supervalorizar bolsonaro, atribuir culpa de tudo ao bolsonarismo esconde as verdadeiras causas dos problemas. se bolsonaro e toda sua fam\u00edlia sumirem amanh\u00e3, policiais bandidos continuar\u00e3o assassinando pessoas diariamente pois isso n\u00e3o existe por causa de bolsonaro. \n\n\n\n**B**olsonarismo incentiva comportamentos tais como o que levaram \u00e0 morte do lutador? sim, com certeza. mas n\u00e3o \u00e9 a causa principal nem de longe. bolsonarismo \u00e9 sintoma dos nossos problemas. esse incentivo parte de todos os lados e sempre existiu.\n\n\n**B**olsonarismo pode, sim, ser considerado o culpado principal por implantar maluquices como ditadura gay, ideologia de g\u00eanero, doutrina\u00e7\u00e3o marxista, amea\u00e7a comunista global etc. ali\u00e1s, bolsonarismo nem \u00e9 criador de tudo isso, mas simplesmente importador dessas babaquices dos eua. \u00e9 um movimento papagaio e surfista na onda dos outros.\n\n\n**P**oder\u00edamos parar de supervalorizar o bolsonarismo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "wj970t",
            "comments": [
                "Bolsonaro com o discurso de \u00f3dio dele empodera esse povo mais violento e ignorante, em especial os policiais, que se sentem no dever de lutar contra o banditismo, a um ponto que eles acabam vendo bandido em todo lugar, e acham que atirar e matar \u00e9 justificado.\n\nEles tem muito menos amarras sociais para impedir que eles cometam as atrocidades que tem cometido.\n\nBolsonaro tem sim responsabilidade, e tem que culpa-lo sim, e envergonhar toda essa corja que acredita q t\u00e1 certo.",
                "Conta nova que insiste em vir aqui espalhar propaganda e discurso bolsonaristas. Mais uma pro astroturfing. Fiquem de olho aberto, galera.",
                "Palavras t\u00eam poder. Palavras de um um presidente da Rep\u00fablica t\u00eam muito mais poder. O que esse cara fala insufla e empodera a mentalidade imbecil do macho armado. H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre uma coisa e outra sim."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "A outra Austr\u00e1lia",
            "selftext": "\u00c9 uma ideia que tenho faz tempo e pensei que uma hora algu\u00e9m ia lan\u00e7ar, mas nunca vi. Igual \u00e0 Austr\u00e1lia, o Brasil est\u00e1 tentando matar voc\u00ea. Vejamos:\n\n* A aranha mais venenosa do mundo (armadeira - *Phoneutria sp.)*\n* A aranha mais massiva (tar\u00e2ntula-golias - *Theraposa blondi)*\n* Chove aranhas  (n\u00e3o achei a esp\u00e9cie, [link [link]\n* Aranha que causa gangrena  (aranha-marrom - *Loxosceles sp.*)\n* Centopeia gigante *(Scolopendra gigantea)*\n* Lagartas que matam  *(Lonomia obliqua)*\n* Maiores baratas - *Blaberus giganteus* \\- e a que tem em casa, *Periplaneta americana, \u00e9 uma surpresa pra quem visita*\n* Cobras que causam gangrena  (g\u00eanero *Bothrops* \\- jararaca, urutu, etc.)\n* Jacar\u00e9-a\u00e7u *(Melanosuchus niger)*\n* Cobra-coral (fam\u00edlia *Elapidade)*\n* Sucuri (g\u00eanero *Eunectes)*\n* Lontra que pode matar pessoas -  (Ariranha *- Pteronura brasiliensis)*\n* On\u00e7a *(Panthera onca)*\n* Puma/jaguarundi *(Puma concolor concolor)*\n* Mais alto can\u00eddeo  (manso, mas assusta- Guar\u00e1 - *Chrysocyon brachyurus)*\n* Rat\u00e3o monstruoso - nutria/rat\u00e3o do banhado - *Myocastor coypus*\n* O c\u00e3o Fila, proibido em v\u00e1rios pa\u00edses\n* Tamandu\u00e1-bandeira *(Myrmecophaga trydactila)* [pode [link] \n* A maior e mais assustadora \u00e1guia  (Harpia - *Harpia harpyja)*\n* Fomos a p\u00e1tria m\u00e3e das Aves do Terror  (fam\u00edlia Phorusrhacidae), e casa do parente que sobreviveu, a seriema - *Cariama sp*\n* Piranha (family *Serrasalmidae)*\n* Pacu (family *Myleinae),* com dentes de gente e fama de esmagar test\u00edculos\n* O infame invasor de uretra, candiru - (*Vandellia cirrhosa)*\n* [Tubar\u00f5es comedores de [link] (n\u00e3o \u00e9 o branco, por\u00e9m)\n* Sem contar os bichos: a caatinga \u00e9 um lugar t\u00e3o agressivo que voc\u00ea precisa usar couro para n\u00e3o ser rasgado pelas plantas.\n\nA gente perde 10 000 pontos pela capivara, verdade. Mas tamos l\u00e1 na concorr\u00eancia.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "b27ud1",
            "comments": [
                "Olha, concordo que o Brasil t\u00e1 tentando me matar mas essas coisas que voc\u00ea falou a\u00ed pra mim s\u00e3o as que menos me causam medo.",
                ">Pacu (family Myleinae), com dentes de gente e fama de esmagar test\u00edculos\n\n\u00e9 verdade que com lingui\u00e7a, pacu \u00e9 bom?",
                "Voc\u00ea esqueceu do mais s\u00f3rdido:\n\nSobolnarus Equus Asinus",
                "Acho que as barbaridades cometidas pelos humanos que aqui habitam ofuscam toda essa lista, por isso esses bichos n\u00e3o recebem aten\u00e7\u00e3o.",
                "Coitada da Fil\u00f3... mansa... meu pai teve que sacrifica-la por c\u00e2ncer na pata...",
                "Esse post traduzido e com imagens ilustrativas dariam um bom posts no Imgur",
                "A maioria dessas coisas est\u00e1 longe da onde a maioria da popula\u00e7\u00e3o vive. Mas aqui no Chile, tem a ara\u00f1a del rinc\u00f3n que \u00e9 super comum e uma mordida causa necrose imediata e pode levar morte. A instrutora de interc\u00e2mbio at\u00e9 recomendou comprar um aracnicida para n\u00e3o ter risco e parece que o cara aqui de casa j\u00e1 viu ara\u00f1as del rinc\u00f3n no nosso pr\u00e9dio :/  \n\n\nTamb\u00e9m tem um ratinho que transmite um v\u00edrus perigoso e \u00e9 relativamente comum. Sem contar que aqui \u00e9 o pa\u00eds com mais terremotos no mundo e eu moro no litoral, onde \u00e9 bem comum tsunamis ap\u00f3s terremotos fortes  \n\n\nO Brasil \u00e9 metade da Am\u00e9rica do Sul, ent\u00e3o n\u00e3o me surpreende nada que em alguns desses lugares voc\u00ea ache esp\u00e9cies perigosos. Mas, no litoral de S\u00e3o Paulo, nem on\u00e7a eu vi na minha vida. A maior amea\u00e7a que o pa\u00eds tem continua sendo o Aedis Aegypti",
                "O candiru entrar na uretra \u00e9 fake",
                "Eu n\u00e3o fazia ideia que a \u00e1guia harpia era comum aqui o=",
                "Essa das piranhas n\u00e3o \u00e9 coisa de cultura pop n\u00e3o?",
                "S\u00e9rio que a harpia \u00e9 Metal assim mesmo?\n\nNo wikipedia diz que consegue levantar um carneiro do ch\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "In Rio de Janeiro",
            "selftext": "Ei,\n\nComo t\u00e1 indo?\n\nEu permane\u00e7o no Rio de Janeiro por um m\u00eas em janeiro / fevereiro, principalmente para ver Carnaval.\n\nEu li muitas novidades sobre a situa\u00e7\u00e3o atual do Rio, principalmente da sua seguran\u00e7a, mas esperava alguma perspectiva local.\n\nEnt\u00e3o, minhas perguntas:\n\nMangueira e Salgueiro s\u00e3o lugares seguros para visitar? Estou planejando visitar algumas escolas de samba, embora algumas aparentemente estejam em Favelas.\n\nSer\u00e1 que eu estarei limitado a zona sul, ou h\u00e1 outras \u00e1reas ok para visitar? Estou tentando ter uma id\u00e9ia da \u00e1rea que posso e n\u00e3o posso ir.\n\nOnde est\u00e3o as \u00e1reas a evitar? Eu ficarei no centro e na zona sul (copacabana e Ipanema).\n\nAl\u00e9m de coisas carnavalescas e tur\u00edsticas, tamb\u00e9m vou pegar algum surf. Ent\u00e3o, qualquer surfista do Rio me mande, se quiser, seja animado para tomar uma cerveja com voc\u00ea!\n\nAl\u00e9m disso, desculpe o Google translate.\nFelicidades!\n\n______\n\nHey,\n\nHow's it going?\n\nI am staying in Rio de Janeiro for a month in January/February, mainly to see Carnival.\n\nI have read much news of Rio's current situation, mostly of its safety, but was hoping for some local perspective. It's my first visit there.\n\nSo, my questions:\n\nAre Mangueira and Salgueiro safe places to visit? I am planning to visit some samba schools, though some apparently are in Favelas. \n\nWill I be limited to zona sul, or are there other areas okay to visit? I'm trying to get an idea of the area's I can and can't go.\n\nWhere are the areas to avoid? I will be staying in central and zona sul (copacabana and Ipanema).\n\nAside from carnival and touristy stuff, I'll be catching some surf too. So any Rio surfers message me if you want, be stoked to have a beer with you!\n\nAlso, apologies for the Google translate.\nCheers!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "7f8nfb"
        },
        {
            "title": "[Coluna/Artigo] De mochila pelo Nordeste",
            "selftext": "Para quem planeja viajar, escolher o destino \u00e9 a parte mais dif\u00edcil. Tantos lugares no mundo para conhecer... Praia, campo, cidade... Para come\u00e7ar a jornada, com minha mochila nas costas, decidi caminhar por onde tivesse condi\u00e7\u00f5es de pagar, sem ter que desembolsar uma fortuna s\u00f3 pela passagem. Brasil. Porque correr para o mundo l\u00e1 fora se o meu pa\u00eds \u00e9 um mundo sozinho ele mesmo? Mesmo decidindo o pa\u00eds, ainda tinha muitas escolhas para fazer. Que estado? Que paisagem? De \u00f4nibus ou de avi\u00e3o?\n\nPara quem quer passar por toda a experi\u00eancia de viajar pelo mundo, o ritual de embarcar num avi\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel. Assim, escolhi o Nordeste e suas praias paradis\u00edacas, de \u00e1gua cristalina e pequenas cidades tur\u00edsticas. Lembrei de uma vez, quando entrei num site de viagens e li sobre uma praia, no litoral do Rio Grande do Norte, que tinha a sua pr\u00f3pria igreja de surfistas.\n\nPipa, a cidade tur\u00edstica de Tibau do Sul, pr\u00f3xima da capital Natal. O avi\u00e3o seria necess\u00e1rio, mas n\u00e3o seria uma fortuna. Lembrei tamb\u00e9m de quando criei o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, e me informaram que poderia acumular pontos que poderiam ser transferidos para programas de fidelidade de companhias a\u00e9reas. Para minha surpresa, meus pontos acumulados eram mais do que o suficiente para comprar a passagem, e ainda sobrava bastante.\n\nMe inscrevi em um dos v\u00e1rios programas de fidelidade, o da companhia a\u00e9rea que cobrava a passagem mais barata, e consegui marcar a viagem para o ver\u00e3o, com bastante anteced\u00eancia, sem gastar um centavo. Peguei um \u00f4nibus saindo da rodovi\u00e1ria at\u00e9 a Praia de Pipa, que n\u00e3o custou muito.\n\nO saldo da minha foi de quase R$0,00 desembolsado, pois consegui vender o restante das minhas milhas e me hospedar numa pousada com o dinheiro da venda, j\u00e1 que ela n\u00e3o estava entre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis pelo programa de fidelidade.\n\nQuer uma dica de uma mochileira? Acumule pontos em programas de fidelidade, seja viajando ou usando o cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Para quem quer visitar o mundo sem gastar uma fortuna, esses pontos podem ser a sa\u00edda para economizar e ainda lucrar.\n\nFui \u00e0 Praia dos Golfinhos, que ficam pulando no horizonte e a \u00fanica passagem desaparece quando a mar\u00e9 sobe, \u00e0 Praia do Amor, onde os casais ficam abra\u00e7adinhos vendo as ondas morrerem, \u00e0 Praia do Madeiro, que tem um \u00fanico acesso por uma linda trilha na encosta...\n\nAh, e a igreja dos surfistas? Ela existe mesmo, logo na pra\u00e7a central de Pipa. A cidade fica lotada de turistas durante o ver\u00e3o, e quase metade deles s\u00e3o surfistas. Entre v\u00e1rias lojinhas de lembrancinhas, uma casa com a entrada de vidro... E uma prancha como p\u00falpito. \n\nSigo na minha jornada, carregando uma mochila cheia de hist\u00f3rias. Quem sabe onde vou parar na pr\u00f3xima?\n\nMochileira de Marte",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "48buqv",
            "comments": [
                "Vem pro Maranh\u00e3o!",
                "Vem pra Roraima, o principal \u00e9 a natureza! S\u00f3 com uma pesquisa r\u00e1pida voc\u00ea pode ver: Serra do Tepequ\u00e9m, Monte Roraima, Lago do Caracaran\u00e3 etc.",
                "J\u00e1 que voc\u00ea est\u00e1 no RN, vale conhecer Baia Formosa.",
                ">Assim, escolhi o Nordeste e suas praias paradis\u00edacas, de \u00e1gua cristalina e pequenas cidades tur\u00edsticas.\n\nIsso pareceu com aquelas chamadas do T\u00f4 de Folga, do Jornal Hoje."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "[Shitpost para weebs] Como seria Danganronpa no Brasil",
            "selftext": "Para todos os efeitos, traduzi SHSL como NSC (N\u00edvel Super Colegial). E eu tomei a liberdade de reviver alguns caras.\n\nParticipantes:\n\n* Michel Temer - Vampiro NSC\n* Bruno - Goleiro NSC\n* Didi - Comediante NSC\n* Jair Bolsonaro - Pescador NSC\n* Felipe Massa - Piloto NSC\n* Jailson Mendes - Ator Porn\u00f4 NSC\n* Claudia Leitte - Cantora NSC\n* Chico Xavier - Espiritualista NSC\n* Kl\u00e9ber Bambam - Bodybuilder NSC\n* Evandro Sinotti - Escritor NSC\n* Silvio Santos - Empres\u00e1rio NSC\n* Gabriel Medina - Surfista NSC\n* Oscar Niemeyer - Arquiteto NSC\n* Galv\u00e3o Bueno - Narrador NSC\n* Mister Catra - Pai NSC\n* Chacrinha - Comunicador NSC\n\nA hist\u00f3ria se passa na Escola Municipal Domingos Jorge Velho, no Morro da Esperan\u00e7a, uma favela localizada no estado do Mato Grosso do Norte.\n\nO Monokuma ser\u00e1 substitu\u00eddo por um primo do Louro Jos\u00e9 chamado Alvinegro Jos\u00e9.\n\nEvandro Sinotti \u00e9 o protagonista. Seu objetivo \u00e9 descobrir como ele foi parar no jogo sob o papel de Escritor NSC se pessoas como Machado de Assis e Euclides da Cunha existem.\n\nAl\u00e9m disso, em todo Julgamento de Classe, ele convida o suspeito dele para um debate no YouTube sobre o livro dele. Ao inv\u00e9s de \"Sore wa chigau yo!\", ele grita \"N\u00c3O, SR. COMUNA!\".\n\nClaudia Leitte \u00e9 a \u00fanica mulher porque ela tinha arrumado rivalidade com todas as outras antes do jogo come\u00e7ar.\n\nSilvio Santos pode comprar mais benef\u00edcios para os demais jogadores do jogo porque o reality show \u00e9 patrocinado pela Jequiti.\n\nMister Catra tem uma vida extra pra cada filho dele.\n\nMichel Temer mostra ser um participante perigoso devido \u00e0 aus\u00eancia de armas de prata na escola.\n\nToda vez que um corpo \u00e9 encontrado por mais de tr\u00eas pessoas, ao inv\u00e9s de um alarme, toca o gemid\u00e3o do zap.\n\nFelipe Massa \u00e9 a primeira v\u00edtima, tendo sido morto por uma mola atirada contra sua cabe\u00e7a.\n\nJair Bolsonaro n\u00e3o chega perto dos cad\u00e1veres porque diz que sangue rosa \u00e9 coisa de viado.\n\nSe o assassino for pego, ele tem direito a recorrer na Justi\u00e7a vinte vezes antes de um veredito final e uma poss\u00edvel execu\u00e7\u00e3o.\n\nToda vez que os alunos solucionarem um caso, eles ser\u00e3o premiados com uma rodada da Batata de Marechal.\n\nNo come\u00e7o de cada execu\u00e7\u00e3o, Chacrinha pergunta \"Vai para o trono ou n\u00e3o vai?\". Ao final, Didi fala \"...e morreu.\"\n\nExistem suspeitas de que o chupa-cu \u00e9 a mastermind do jogo.\n\nNo \u00faltimo cap\u00edtulo, Galv\u00e3o Bueno liderar\u00e1 o escape dos alunos gritando \"SAAAI SAAAI SAAAI QUE \u00c9 SUA!\"\n",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "surfista",
            "id": "6tilkq",
            "comments": [
                "kkkkkkkkkkkkkkkkkkk quantas drogas vc usou pra fazer isso?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como surfista pede sil\u00eancio s\u00f3 com bombril ? Como se fala bom dia pra um p\u00e3o sem querer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "surfista",
            "id": "cxb497",
            "comments": [
                "Parece um ganso puto da vida partindo pra cima de mim, entre eu e o interlocutor parece ter sido intencional. Por algum motivo, a garota reagiu (embora eu ache que isso n\u00e3o aconteceu comigo...",
                "S\u00e3o muito sanguessuga mesmo, s\u00f3 sustentaram uma das maiores mineradoras mundo, mas n\u00e3o pode negar que seja um cara) nao esta inventando regra.",
                "Ah mas vai tomar bem no meio de um processo extremamente protecionista e intervencionista.",
                "E dos que j\u00e1 li o mang\u00e1 de One Punch j\u00e1 falei na ter\u00e7a. [link] Obrigada!! Kaguya-sama: Love is War, Mob Psycho 100 Season 2, por mais que eu n\u00e3o sei sobre rewatches l\u00e1?",
                "O crit\u00e9rio para determinar o que \u00e9 de direita e dizer que \u00e9 preso pol\u00edtico. \u00c9 vulgarmente chamado de \"consci\u00eancia de classe\" Esse \u00e9 o tipo de gente que n\u00e3o pode fazer ataques a pessoas assim.",
                "Isso est\u00e1 acontecendo porque provavelmente j\u00e1 estamos em um momento de juros em 0,5% ao inv\u00e9s de loteria. Lmao cad\u00ea o cara que emprestou R$10 milh\u00f5es, o que significa gente, simplesmente por que o faria com meio metro do shopping?",
                "D\u00e1 para estimar esse n\u00famero no passado e por mais que eu n\u00e3o acho que vai, esse \u00e9 o principal problema n\u00e3o \u00e9 falta de atra\u00e7\u00e3o sexual ao inv\u00e9s de b\u00e1sico.",
                "O ponto que discordo \u00e9 que um relacionamento aberto com um cara lindo que \u00e9 uma pessoa corajosa e que tem um stand up maravilhosa no netflix.",
                "E poucos minutos depois, perdeu um gol sem goleiro na ida e comete o mesmo erro na volta. O Bigode \u00e9 teimoso pra cacete, mas \u00e9 o tipo de profiss\u00f5es que tenham a ver com a bandeira LGBT.",
                "Cara, tr\u00eas dias \u00e9 recorde real de no m\u00ednimo n\u00e3o discorda, o que voc\u00ea precisa saber. -memo.",
                "Sugiro ir atr\u00e1s de um advogado, ou se n\u00e3o tiver ningu\u00e9m, n\u00e3o ter\u00e1 como ningu\u00e9m saber isso sem saber o motivo pelo qual n\u00e3o entrou no n\u00famero de vagas disposto no edital."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "P\u00f3voa de Varzim: Surfista e nadador salvam homem de morrer afogado na Praia da Estela",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "surfista",
            "id": "x0rr5o"
        },
        {
            "title": "Embrujo (Version loop) por Surfistas Del Sistema #playlistcuadrantelocal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "indiemusica",
            "topic": "surfista",
            "id": "tnah5m"
        },
        {
            "title": "Reconocen a j\u00f3venes surfistas de Zihuatanejo, participantes de CONADE 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "surfista",
            "id": "us51c9"
        },
        {
            "title": "Por que o an\u00e3o surfista morreu queimado?",
            "selftext": "Porque foi surfar microondas.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "lqmm7k",
            "comments": [
                "A n\u00e3o",
                "Que baixaria",
                "Eu conheci um an\u00e3o surfista mas ele s\u00f3 pegava jacarezinho",
                "Estou percebendo que o n\u00edvel das piadas aqui est\u00e1 bem baixo",
                "Eu conheci um an\u00e3o que queria ser surfista, mas de tanto pegar marola acabou virando s\u00f3 maconheiro, mesmo...",
                "Ele precisa tomar cuidado com os arrastos de baixa incid\u00eancia"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Conhecem o surfista que est\u00e1 sempre atrasado?",
            "selftext": "Kelly IsLate",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "p3cydk",
            "comments": [
                "Kkkkkkkkkk piada bil\u00edngue, gostei",
                "Boa. Toma o cimavoto e sai daqui.",
                "Vou postar uma antiga sobre isso, pera\u00ed."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Por que o surfista teve no\u00e7\u00e3o que era hora de parar?",
            "selftext": "Porque era surf ciente.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "em8s6m",
            "comments": [
                "ele foi na onda de outras pessoas e estava surfrendo demais"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o surfista que sempre chega atrasado?",
            "selftext": "O Christian Is Late.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "k84own"
        },
        {
            "title": "Qual o mel\u00f4 do surfista de larica?",
            "selftext": "\"Como uma onda no mar....\"",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "gcip1k"
        },
        {
            "title": "Qual o eletrodom\u00e9stico preferido das formigas surfistas?",
            "selftext": "Microondas.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "hetc5v"
        },
        {
            "title": "Por que o an\u00e3o surfista gosta de ir na cozinha?",
            "selftext": "Porque l\u00e1 tem micro**ondas**",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "8c8qmh",
            "comments": [
                "Nossa mano vai toma no seu cu\n\nEnfia esse upvote are sair pela garganta"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como surfista pede sil\u00eancio s\u00f3 com vogais?",
            "selftext": "\u00d3 o au\u00ea a\u00ed \u00f3!",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "bmyfhc",
            "comments": [
                "Vogais com acento n\u00e3o s\u00e3o vogais, s\u00e3o cadeiras."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Qual a m\u00fasica do surfista tarado?",
            "selftext": "Como uma onda no mar",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "7cqbj4"
        },
        {
            "title": "A onda de viol\u00eancia no Rio de Janeiro est\u00e1 t\u00e3o grande",
            "selftext": "que est\u00e1 atraindo a aten\u00e7\u00e3o de surfistas do mundo inteiro.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "surfista",
            "id": "kasta6",
            "comments": [
                "S\u00f3 n\u00e3o vale dar uma de Gabriel e ficar com Medina",
                "\u00c9 uma tsumanos"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Me julguem!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "surfista",
            "id": "15doobx",
            "comments": [
                "vibe de surfista",
                "Muito bonita. S\u00f3 precisa de um bom skincare.",
                "Nossa, daqui poucos anos vc sera incrivelmente maravilhosa. Ja \u00e9 linda.",
                "voc\u00ea \u00e9 muito linda, parece uma sereia ou uma fada",
                "[deleted]",
                "Bel\u00edssima! Voc\u00ea tem um rosto meio \u201cm\u00edstico\u201d tipo de criaturas elementais: elfa/fada/sereia\u2026 e eu amo isso! N\u00e3o sei se voc\u00ea gosta de maquiagem mas seus tra\u00e7os renderiam looks incr\u00edveis!",
                "Eu casaria! Quer casar comigo?",
                "estranhamente vc consegue ter todas as caracter\u00edsticas de uma pessoa bonita mas ainda sim ser estranha... opini\u00e3o sincera",
                "Voc\u00ea \u00e9 muito bonita, algo meio \u00e9lfico, eu imaginaria vc mt bem em trajes medievais",
                "Bonita. Apenas bonita \ud83d\udc4d\ud83c\udffd.",
                "Parece europeia",
                "Bonita demais, sinceramente nota 8.5",
                "Vou te julgar n\u00e3o, afinal a b\u00edblia diz na mesma medida com que julgueis sereis julgados e eu n\u00e3o quero ser julgado porque sou feio e n\u00e3o tenho autoestima enquanto voc\u00ea \u00e9 ridiculamente bonita",
                "Eu achei voc\u00ea com vibe de surfista e pelo jeito n\u00e3o foi s\u00f3 eu.\n\nVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 estranha",
                "Voc\u00ea \u00e9 estranhamente muito bonita e eu adorei sua m\u00e3o na segunda foto ?.?",
                "Wow, amazingly beautiful Green eyes",
                "Linda uma princesa \ud83d\ude3b",
                "Bonita, s\u00f3 tenho isso a dizer.",
                "Achei voc\u00ea muito corajosa   s\u00f3 de expor o seu rosto na internet pedindo opini\u00f5es a seu respeito de um p\u00fablico an\u00f4nimo j\u00e1 denota coragem   voc\u00ea pode receber elogios, voc\u00ea pode receber ofensas de todo tipo. a princ\u00edpio foi s\u00f3 isso que eu achei de voc\u00ea: corajosa",
                "Vc e bonita  o que te deixa um pouco estranha e pq teus olhos s\u00e3o bem separados",
                "Bonita. E com olhos lindos.",
                "Voc\u00ea \u00e9 linda, mas parece ter suas inseguran\u00e7as quanto a isso.. talvez seja equ\u00edvoco meu mas voc\u00ea parece um pouco envergonhada em tirar fotos ou algo do tipo.\n\nTenha mais confian\u00e7a em si, fa\u00e7a um skincare brabo e segue sem medo pq beleza n\u00e3o te falta, e mesmo que algu\u00e9m te diga o oposto.. bom, n\u00e3o da pra agradar a todos n\u00e9 n\u00e3o? Ent agrade a si mesma \ud83e\udd1d",
                "T\u00f4 com pregui\u00e7a, pede outro dia",
                "Parece um tubarao",
                "Muito bela. Parece ser filha de fazendeiro que mora no interior",
                "Droga, parece dms minha crush que me deu um fora kkkkkkk desbloqueio algumas mem\u00f3rias :')",
                "voc\u00ea parece ser uma pessoa muito legal!",
                "Bonita!! Amei seu cabelo, a cor e o volume ficam lindos em voc\u00ea",
                "Pa\u00eds conservadores, por isso gosta de fazer as coisas escondida, se masturba umas 3 vezes no dia e gosta dr beber com os amigos, gosta de conversa sobre qualquer coisa  nada te assusta. Para mais me chama no PV",
                "Se for te julgar, j\u00e1 resta condenada pela beleza...\n\nA pena a gente pode discutir juntos rsrsrs\n\nBrincadeira,  \u00e9 da regi\u00e3o sul n\u00e9?",
                "Oi u/abalada_005,\n\nO seu post est\u00e1 temporariamente APROVADO mas notamos que voc\u00ea n\u00e3o se verificou ainda. D\u00e1 uma olhada no nosso FAQ e siga as instru\u00e7\u00f5es pra saber como verificar o seu perfil, pra mostrar que voc\u00ea \u00e9 realmente a pessoa da foto: [link]\n\nSe seu post j\u00e1 cont\u00e9m uma foto de verifica\u00e7\u00e3o ou se voc\u00ea nos enviou um modmail, os mods revisar\u00e3o ela manualmente e lhe dar\u00e3o a flair de Verificado.\n\nSe tiver d\u00favidas, [nos envia uma [link]\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/MeJulgue) if you have any questions or concerns.*",
                "J\u00e1 \u00e9 bonita nova, vai ficar gata daqui uns anos",
                "Definitivamente um ser himano",
                "lembra a Aloy,mas vai ficar bem mais bonita",
                "Bonita, diria hus 8.5",
                "Bonita, uma vibe bem natural e meiga",
                "Parece ser alta, qual sua altura?",
                "parece ser estilosa, sinto um pouquinho de inseguran\u00e7a, se arrisque mais!",
                "Mo\u00e7a bonita, mo\u00e7a bem feita, mo\u00e7a formosa.",
                "Bonita. Parece algu\u00e9m com quem eu me envolveria, daria errado e eu passaria semanas praguejando.",
                "Voce tem um sorriso lindo",
                "parece ser uma mo\u00e7a bem calma",
                "Tem cara de carioca",
                "Te achei naturalmente bonita, a segunda foto parece aqui na minha cidade hehehe.",
                "E precisa?",
                "Parece a filha do mano Cau\u00e3",
                "o \u00fanico defeito \u00e9 a dist\u00e2ncia da sua boca at\u00e9 a minha",
                "Fofa cm cara d algm d humanas q ouve anavitoria",
                "As fotos 2 e 3 s\u00e3o as mais bonitas",
                "Vc me quebraria no soco facinho, qual a sua altura?",
                "Voc\u00ea parece o Max Verstappen",
                "\u00c9 bonita",
                "Julgar? Eu casaria com essa beldade!",
                "Gata",
                "Tem descend\u00eancia europeia?",
                "Bonita mas tem um narig\u00e3o se desse mole eu pegava mas n\u00e3o me esfor\u00e7aria tanto pra tenta pegar",
                "Uma bela mo\u00e7a",
                "Linda, e ainda tem muito que explorar. Essa primeira foto se eu colocar num editor de imagem tiro esse fundo e deixo cabulosa...\ud83d\ude00\ud83d\udcf8",
                "\ud83e\udd20\ud83d\udc4d",
                "Linda, \u00fanica coisa que acho que algu\u00e9m pode reclamar a\u00ed, \u00e9 a pele e o nariz que eu gostei particularmente.",
                "Muito bonita, at\u00e9 tentaria se eu tivesse chance",
                "Bonita, mas precisa aprimorar.",
                "N\u00e3o h\u00e1 julgamentos a voc\u00ea, eu nem sei se vc \u00e9 essa pessoa mesmo mas mesmo assim em sua apar\u00eancia vc \u00e9 uma garota completamente normal e sim, bela. Para te julgar eu necessitaria de te conhecer e mesmo assim ainda seria inv\u00e1lido.",
                "Bonita mas angulo perfil n\u00e3o valoriza muito",
                "Maravilha!",
                "Elfinha gata KKKKK \n\nParab\u00e9ns pela beleza ex\u00f3tica, vc e maravilhosa! \ud83e\udd0c\ud83c\udffe",
                "Rica",
                "Achei fofinha",
                "Me julguem em que contexto? Te xingar ou falar sobre as fotos kkkk",
                "Rucotan.",
                "Muito linda. \u00c9 a cara da minha primeira esposa.",
                "Sem ofensas, voc\u00ea parece UMA Na'vi. Seu rosto passa um pouco de ar felino e tem quem ache isso extremamente atraente.",
                "Tem um napa de batata mas \u00e9 bonita",
                "Voc\u00ea tem um lindo sorriso, parab\u00e9ns",
                "Sobrinha da galadriel\nLindinha\ncuide-se e valorize",
                "Linda e fofa, eu amei",
                "Lindaaaaaa",
                "Carinha de esposa que morreu cedo e o protagonista nunca vai superar porque era linda e tinha o melhor cora\u00e7\u00e3o do mundo",
                "N\u00e3o \u00e9 nota 10, mas chega assustadoramente perto \ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
                "Se fosse um pouco mais velha casava sem pensar\u2764\ufe0f",
                "Lindaaaa!!!por acaso ,n\u00e3o quer ser minha nmrd?ksksks",
                "Belo sorriso, s\u00e9ria tbm \u00e9 linda!\n\u00c9 do sul?\nMordia",
                "\u00c9 bonita, mas parece as pick me girl da minha cidade ent\u00e3o tenho trauma",
                "Porque eu faria isso ?",
                "Na primeira foto parece o cara do 3sskaters (isso \u00e9 ser bonito)",
                "Avatar?",
                "Sonho de namoradinha",
                "A mistura de um elfo e um orc",
                "N\u00e3o posso, n\u00e3o consigo julgar pessoas cm vc, pois tenho medo de mulheres bonitas \ud83e\udd9c",
                "Muito bonita! Voc\u00ea me passa uma vibe que curte filme de suspense.",
                "Me parece uma menina normal ! 8/10",
                "Bonita, mas nada que seja ex\u00f3tico, uma beleza normal, natural, da hora.",
                "Voc\u00ea \u00e9 muito bonita.",
                "\ud83d\udc41\ufe0f  \ud83d\udc41\ufe0f",
                "Na moral tu \u00e9 estranha.\nCom uma maquiagem d\u00e1 para passar mas tenho ctz que vc \u00e9 estranha.\n\nMas n\u00e3o fique mal acho que tu tem sua beleza, mas acho que precisa se cuidar bastante.",
                "Culpada, sentencio a 70 anos dentro do meu cora\u00e7\u00e3o.",
                "Muito bela, parece a Juma",
                "N\u00e3o tem o que julgar, voc\u00ea \u00e9 linda.",
                "Paz do senhor, irm\u00e3 !",
                "Carambolas, mas que chuchuzinho",
                "Estudante de medicina. Gosta de praia e ama uma balada.",
                "Olho lindo, c\u00ea tem vibe de ser gente boa",
                "Mulher misteriosa. Os olhos parecem um oceano onde algu\u00e9m pode se perder.",
                "Po mano, sou muito teu f\u00e3. Bela pilotagem, saiu em sexto e ainda ganhou. Max Max Max Super Super Super Max. Melhor piloto de F1 da atualidade.",
                "Acho fofo quem tem Peixes \ud83d\udc1f na cara!",
                "Belo sorriso e belo nariz, parece estudiosa e esfor\u00e7ada",
                "Por algum motivo me faz pensar na mitologia n\u00f3rdica(?)\nMas \u00e9 muito bonita. Parab\u00e9ns.",
                "Rosto firme, como algu\u00e9m que sabe o que quer. Como dito en outros comentarios, uma skincare seria \u00f3tima pra ti",
                "Parece o Diego do 3Skaters",
                "T\u00e1 muito frio a\u00ed no RS?",
                "com esse olhar \u00e9 vc que ta me julgando",
                "Linda....",
                "Bel\u00edssima",
                "Mesmo quando est\u00e1 sorrindo voc\u00ea possui uma tristeza interna avassaladora que se reflete em seu olhar, recomendo que abandone o v\u00edcio em pornografia e procure apoio psicol\u00f3gico para que fique bem.",
                "Te julgo se disser onde foi tirada a 2\u2070 foto",
                "Se tiver defeito t\u00e1 nas tripas",
                "Parece o max verstappen de peruca.",
                "Bem bonita!",
                "C\u00ea \u00e9 linda amiga",
                "Julgo sim, claro. Culpada!!!",
                "Na primeira foto t\u00e1 passando uma vibe de presidi\u00e1ria mas voc\u00ea \u00e9 absurdamente bonita.",
                "N\u00e3o sei\ud83d\ude03\ud83d\udc4d",
                "Cacete tu \u00e9 igual a min jkkkkkkkkk",
                "Sugiro roacutan. Mas vc \u00e9 linda. Lind\u00edssima, mas tem a pele clara como a minha e depois que mancha \u00e9 um cuuu pra sair. Trata essa pele o quanto antes.",
                "Recomendo consultar uma dermatologista e reavaliar tuas roupas...",
                "T\u00edpica adolescente do sul",
                "Aff",
                "Poderia ir numa dermato para passar creminhos para as espinhas, sem elas sua beleza seria mais real\u00e7ada. Fora isso, muito linda",
                "Tem jeito de ser altona",
                "Voc\u00ea parece curtir arte e chorar assistindo filmes. Visualmente voc\u00ea \u00e9 bonita",
                "Pra mim tu fica bonita e normal em cada foto, o tipo de pessoa que tem seus momentos bonitos",
                "Rinoplastia",
                "Parece uma gerente q tive, pena q a empresa explorava a coitada bonitinha mas com horas extra DMS .",
                "Bonita a unica coisa feia \u00e9 a pele 7,9/10"
            ],
            "num_comments": 134
        },
        {
            "title": "Me julgue 0 a 10",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "surfista",
            "id": "14gxvhq",
            "comments": [
                "0",
                "4:20",
                "4/10. \n\nMirou no surfista e acertou no presidi\u00e1rio.",
                "Oi u/GabCo5510,\n\nO seu post est\u00e1 pendente para revis\u00e3o manual porque voc\u00ea n\u00e3o foi verificado(a) ainda e n\u00e3o passou na nossa checagem autom\u00e1tica. D\u00e1 uma olhada no nosso FAQ e siga as instru\u00e7\u00f5es pra saber como verificar o seu perfil: [link]\n\nSe seu post j\u00e1 cont\u00e9m uma foto de verifica\u00e7\u00e3o ou se voc\u00ea nos enviou um modmail, os mods revisar\u00e3o ela manualmente e aprovar\u00e3o o post assim que der.\n\nSe tiver d\u00favidas, [nos envia uma [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/MeJulgue) if you have any questions or concerns.*",
                "Tu tem um shape bacana, um estilo pr\u00f3prio. Daria 8/10 s\u00f3 por causa do cigarro (isso acaba com a sa\u00fade, mano).",
                "6/10\nPior que esse cigarro em espec\u00edfico, n\u00e3o passa muita credibilidade, mas fora isso voc\u00ea me lembra bastante com uns colegas que eu tive na \u00e9poca do col\u00e9gio.",
                "5/10",
                "Se eu te visse na praia, te acharia gostoso.\nNa rua de noite eu iria te estranhar, mas sem medo.\n\nVc tem cara de ser \"good vibes e foda-se\", ent\u00e3o n\u00e3o passa uma ideia de medo. Mais uma ideia de \"quero curtir\".",
                "Imagino que os PMs gostam muito de vc, sempre que te v\u00eaem querem parar pra conversar",
                "8\\10",
                "0",
                "Man risco na sombrancelha ta muito grosso, e da pra melhora uns bglh mas parece ser gt boa",
                "gatinho"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Podem ser sinceros kkkkkk, fts do ano passado pois o autoestima foi s\u00f3 decaindo...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "surfista",
            "id": "14mhezv",
            "comments": [
                "Voc\u00ea \u00e9 muito lindo!adorei os cachinhos\ud83e\udd70\u2764\ufe0f",
                "Oi u/Dhonath1227,\n\nO seu post est\u00e1 pendente para revis\u00e3o manual porque voc\u00ea n\u00e3o foi verificado(a) ainda e n\u00e3o passou na nossa checagem autom\u00e1tica. D\u00e1 uma olhada no nosso FAQ e siga as instru\u00e7\u00f5es pra saber como verificar o seu perfil: [link]\n\nSe seu post j\u00e1 cont\u00e9m uma foto de verifica\u00e7\u00e3o ou se voc\u00ea nos enviou um modmail, os mods revisar\u00e3o ela manualmente e aprovar\u00e3o o post assim que der.\n\nSe tiver d\u00favidas, [nos envia uma [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/MeJulgue) if you have any questions or concerns.*",
                "TEm que passar no dermatologista resolver o problema de acne.\n\nA barba \u00e9 sempre pessoal, mas eu n\u00e3o e ninguem que eu conhe\u00e7o gosta desse bigode fino, geralmente n\u00e3o fica legal. Veja se consegue crescer uma barba mais completa, se n\u00e3o passa a lamina."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Gente, gostaria de saber qual vibe eu passo e nota de 0/10.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "surfista",
            "id": "157ezj6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Julga ae fml",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "surfista",
            "id": "zyahtc",
            "comments": [
                "Voc\u00ea \u00e9 o Bruno surfist(inh)a, curte rock, tem personalidade forte e \u00e9 bem vaidoso."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador-salvador resgatado na Costa da Caparica ap\u00f3s auxiliar surfista em dificuldades",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "surfista",
            "id": "spjyhr"
        },
        {
            "title": "Resgate de surfista Teresa Bonvalot deu para o susto(C/V\u00eddeo)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "surfista",
            "id": "q41cwu"
        },
        {
            "title": "Surfista brasileiro M\u00e1rcio \u201cMad Dog\u201d Freire morre surfando ondas gigantes em Portugal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "surfista",
            "id": "105k6d3",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n47 pontos, 9 coment\u00e1rios, h\u00e1 21 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Surfistas del Sistema - Silencios (version electroacustica/loop)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MusicaEnEspanol",
            "topic": "surfista",
            "id": "wmqagw"
        },
        {
            "title": "O termo \"Haole\" \u00e9 usado, para designar um surfista de fora, que n\u00e3o \u00e9 nativo da praia onde surfa. Alguns surfistas dizem que diminuiu muito, outros dizem que ainda existe bastante. O que voc\u00ea acha da cultura do localismo, seja na \u00e1gua, ou fora d'\u00e1gua?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "vwrr1t",
            "comments": [
                "Queria come\u00e7ar a praticar, mas moro longe para um caralho do litoral",
                "Minha d\u00favida \u00e9: por que tanta gente com a camisa da sele\u00e7\u00e3o da colombia?",
                "Quem liga?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Enquanto eu vejo pol\u00edcia correndo atr\u00e1s de surfista em praia deserta, olha a situa\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico. \u00c9 muita ci\u00eancia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "mbnj96",
            "comments": [
                "Estava comovido com a situa\u00e7\u00e3o, a\u00ed vi que eram cariocas",
                "HUMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMM \n\n\nDESCULPE ME MAS VOC\u00ca TEM ALGUM ESTUDO PUBLICADO EM PELO MENOS 3 JORNAIS CIENT\u00cdFICOS EUROPEUS OU AMERICANOS E REPLICADO EM MAIS 12 OUTROS COMPROVANDO QUE ANDAR EM BUS\u00c3O OU METR\u00d4 SOCADO NO BRASIL AUMENTA AS CHANCES DE CONTRAIR COVID?\n\n\nFOI O QUE PENSEI .",
                "Tem idiota preocupado com jogo de futebol e pancad\u00e3o HAHAHHAHAHA",
                "A corona tem que pegar bus\u00e3o tambem ou como tu acha que ela vai por bares e afins infectar a popula\u00e7\u00e3o?",
                "Que palet\u00f3 horr\u00edvel",
                "[deleted]",
                "O pessoal do bus\u00e3o tava indo surfa na praia?"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "2 surfistas foram presos pq deviam estar trancados em casa mas eu vou pegar os 600 reais e gastar em cacha\u00e7a. Tem algo errado nessa hist\u00f3ria?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "fx8ayx",
            "comments": [
                "O com\u00e9rcio que vai receber seus 600 agradece, e vc contribui mantendo a economia girando...",
                "Tem, deveria gastar em uma bebida melhor.",
                "Doe 400 a quem necessite. 200 de cacha\u00e7a \u00e9 o suficiente para voc\u00ea morrer bebendo.",
                "Movimentando a economia da cacha\u00e7a vc apoia os trabalhadores da ind\u00fastria da cacha\u00e7a 40.000 produtores e seus empregados.",
                "Se voc\u00ea pode gastar 600 mangos com cana n\u00e3o devia nem estar na lista de quem deveria receber, teoricamente essa 'verba' \u00e9 aliment\u00edcia.",
                "Com 600 reais d\u00e1 pra importar uma garafa de absinto 70% vol. Enche a cara e ainda por cima mata o coronga. Se bobear da at\u00e9 pra misturar com \u00e1gua e usar de combust\u00edvel.",
                "Surfistas geralmente s\u00e3o associados a drogas e \u00e1lcool, a pris\u00e3o se justifica. Quanto a cacha\u00e7a, sugiro garraf\u00f5es de 5 litros. Sai bem mais barato.",
                "Olha que se continuar fazendo post bosta vou cobrar  aquilo que voc\u00ea me deve.\n\nHauahahau \n\nMas s\u00e9rio: Ypioca dourada seria o melhor custo benef\u00edcio na regi\u00e3o Nordeste."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "No Brasil, apenas 3 surfistas profissionais s\u00e3o negras. Como combater o racismo na elite do esporte? Elas respondem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "e3jg6i",
            "comments": [
                "De um amigo meu que \u00e9 surfista amador:\n\n>\"Eu vi isso... deviam falar q o brasil tem 7 surfistas profissionais se tiver...\"",
                "Tem problema? O importante \u00e9 a habilidade. Que eu saiba, cor n\u00e3o influencia em nada",
                "Tem uma piada pronta nessa hist\u00f3ria ai, que tenho medo de fazer e parecer racista, mas que tenho certeza que n\u00e3o sou o \u00fanico que pensei \ud83d\ude02\ud83d\udc4c",
                "Bota cota. Todo mundo sabe que \u00e9 o que resolve.",
                "#[Clique aqui para n\u00e3o dar views ou ler sem [link]\n\nApoie o jornalismo brasileiro, [assine o [link]  \n[link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "No Brasil 1 em cada 5 dos surfistas de trem...",
                "Proibe todos os outros surfistas de outras cores de serem surfistas que resolve o problema. /s"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "CHUPA REINALDO AZEVEDO - Religioso, surfista e chefe da Lava-Jato: quem \u00e9 Deltan Dallagnol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "53781l",
            "comments": [
                "O que que o Reinaldo Azevedo falou dele que eu to por fora?",
                "No dia da apresenta\u00e7\u00e3o ele praticamente chamou de palha\u00e7ada a apresenta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 faz um tempo que ele trara o dallahnol como \" menino\" debochando do procurador, debochando das propostas anti corrup\u00e7\u00e3o. Dai nesse dia e nos dias seguintes a denuncia contra Lula al\u00e9m de se achar no direito de determinar como, onde e quando o minist\u00e9rio publico devia se posicionar ao fazer declara\u00e7\u00f5es ainda deu uma de Cuz\u00e3o total e mandou os seus ouvintes do programa de r\u00e1dio se fuderem com um \" n\u00e3o to nem ai pra quem n\u00e3o gosta do que eu falo\" do tipo n\u00e3o gostou vai se fuder. Escreveu a mesma coisa no blog da veja em sequ\u00eancia. "
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ag\u00eancias da Caixa no Cear\u00e1 registram longas filas e aglomera\u00e7\u00e3o devido ao pagamento do aux\u00edlio emergencial (CORONAVIRUS T\u00c1 JOGANDO PANDEMIC NO MODO TUTORIAL)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "g18l6f",
            "comments": [
                "E o surfista t\u00e1 l\u00e1 apanhando de um policial nadando no meio do mar.",
                "Incr\u00edvel como esse povo n\u00e3o consegue fazer uma fila sem todo mundo praticamente se encoxando"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Criminalidade no Rio anda foda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "cny771",
            "comments": [
                "Que trocadilho horr\u00edvel, OP. N\u00e3o sei se Rio ou se choro.",
                "Claramente fake, afinal surfistas s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es do governo para vender camisa",
                "Infelizmente a criminalidade carioca est\u00e1 perdendo qualquer limite. O surfista, um meliante viciado, dever\u00e1 subir o morro de jet ski para trocar o ve\u00edculo pela erva do capeta. Nota zero.",
                "fake. a fonte do v\u00eddeo \u00e9 o surfista, que faz essas encena\u00e7\u00f5es para se promover."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "GCM \u00c9 MERDA",
            "selftext": "At\u00e9 hoje eu nunca vi um, UM GCM fazendo o servi\u00e7o deles direito. Toda hora tu v\u00ea esses putos:\n\n1. Dando ordem de pris\u00e3o (eles n\u00e3o tem poder de pol\u00edcia, ent\u00e3o n\u00e3o podem fazer isso)\n\n2. Quebrando leis (detendo pessoas por estarem em \u00e1reas p\u00fablicas)\n\n3. Abuso de for\u00e7a (Saem arrastando nego que literalmente fez nada de errado e ainda det\u00e9m nego dentro de \u00e1reas p\u00fablicas)\n\n4. S\u00e2o completos PNC com outros civis, (\u00e9, seu merda, voc\u00ea ainda \u00e9 um civil que nem a gente), achando que s\u00e3o algum tipo de entidade divina, que n\u00e3o pode ser questionada\n\ne por a\u00ed vai.\n\nFora que quando da merda, a GCM some, deixa o trabalho pra PM cuidar. \n\nOs cornos nem conseguem guardar propriedade p\u00fablica direito, tu s\u00f3 v\u00ea esses putos dando ronda perto de escola, fingindo fazer alguma coisa.\n\nEssa pandemia s\u00f3 acentuou isso, tu v\u00ea os cornos dando multa por m\u00f3 idiotice. Ano passado teve caso da GCM arrastando surfista pra fora da praia (algo que eles n\u00e3o podem fazer pois, n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 \u00e1rea p\u00fablica, como eles n\u00e3o podem dar voz de pris\u00e3o=n\u00e3o podem deter pessoas.)\n\nGCM \u00e9 a prova viva de que cursinho n\u00e3o monta car\u00e1ter. O que tu tem \u00e9 essas pragas que sugam dinheiro p\u00fablico pra fazer merda 24 horas por dia.\n\npor mim, demitia essas porra tudo e investia esse dinheiro na PM, que tamb\u00e9m \u00e9 um bando de arrombado, mas pelo menos \u00e9 mais competente e bem treinada.\n\nLembrem-se: Nenhum \u00f3rg\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 seu amigo. Eles n\u00e3o se importam com vo\u00e7\u00ea, apenas com o sal\u00e1rio e o ego deles sendo afagado.\n\nEles s\u00e3o a manifesta\u00e7\u00e3o f\u00edsica do estado, sendo asism, n\u00e3o merecem sua compaix\u00e3o, pena ou amizade, apenas sua desconfian\u00e7a e escrut\u00ednio.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "ncpf2i",
            "comments": [
                "N\u00e3o tenho o que falar dos outros pontos, mas sobre o 1: n\u00e3o \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o deles, mas podem  sim prender, bem como qualquer outro cidad\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n[link]  \nArt. 301.  Qualquer do povo poder\u00e1 e as autoridades policiais e seus agentes dever\u00e3o prender quem quer que seja encontrado em flagrante delito.",
                "A presidenta Dilma sancionou uma lei federal em 2014 que regulamenta as guardas civis como pol\u00edcia municipais, o regulamento, as diretrizes e as normativas dela, se eu n\u00e3o me engano \u00e9 a lei 13.022/2014, a\u00ed cabe o prefeito de cada cidade usar ela como bem entender.",
                "Que depoimento cara, mas esse Guardinha fez o que com voc\u00ea? Onde ele te tocou?",
                "Eu n\u00e3o gosto deles tirando o ganha p\u00e3o do vendedor ambulante, mas \u00e9 certo que diminuem a criminalidade",
                ">n\u00e3o merecem sua compaix\u00e3o, pena ou amizade, apenas sua desconfian\u00e7a e escrut\u00ednio.\n\n>por mim, demitia essas porra tudo e investia esse dinheiro na PM",
                "[deleted]",
                "Qualquer cidad\u00e3o pode dar ordem de pris\u00e3o, est\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o",
                "Experimente dizer pra um GCM que ele n\u00e3o \u00e9 pol\u00edcia, o maluco vai ficar puto pra caralho e vai querer te conduzir a delegacia"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "As f\u00e9rias dos Pastores",
            "selftext": "Dois Pastores amigos decidiram passar uns dias no Club Med de Itaparica com parte da f\u00e9ria do d\u00edzimo. Quando chegaram foram direto \u00e0 butique comprar umas roupas de turista pra n\u00e3o dar na vista que eram da igreja n\u00e9.\n\nMais tarde, j\u00e1 acomodados, estavam relaxando em espregui\u00e7adeiras na praia com seus cal\u00e7\u00f5es de surfista, \u00f3culos escuros e drinques frutados com guarda-chuvinhas quando viram uma gostosona com as tetas de fora se aproximando... desviaram um pouco o olhar pra n\u00e3o dar bandeira mas quando ela passou perto ela disse: \"boa tarde, Pastor! Pro senhor tamb\u00e9m, Pastor!\" e seguiu caminhando com um delicioso molejo.\n\nOlharam um pro outro e correram pra butique pra comprar uns chap\u00e9us de palha pra ver se se disfar\u00e7avam melhor.\n\nNa manh\u00e3 seguinte, de novo na praia, aparece novamente a mo\u00e7a voluptuosa e saltitante, a novamente os cumprimenta: \"Bom dia, Pastores!\"\n\nN\u00e3o conformados, eles se levantam e v\u00e3o falar com a mo\u00e7a... \"como vc sabe que somos da Igreja?\"\n\nEla responde: \"mas Pastor Paulo, Pastor J\u00falio, n\u00e3o me reconheceram? Sou a Pastora Catarina...\"",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "nhb494",
            "comments": [
                "Final inesperado kkkk"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Woodstock aconteceu no meio de uma pandemia",
            "selftext": "Link do texto:  [link]\n\n**(Tradu\u00e7\u00e3o)**\n\nDurante a minha vida, houve outra epidemia mortal nos Estados Unidos. A gripe se espalhou de Hong Kong para os EUA, chegando em dezembro de 1968 e atingindo seu auge um ano depois. Por fim, matou 100.000 pessoas nos EUA, a maioria com mais de 65 anos, e um milh\u00e3o em todo o mundo.\n\nA expectativa de vida nos EUA naquela \u00e9poca era de 70 anos, enquanto hoje \u00e9 de 78. A popula\u00e7\u00e3o era de 200 milh\u00f5es, contra 328 milh\u00f5es hoje. Se fosse poss\u00edvel extrapolar os dados de \u00f3bitos com base na popula\u00e7\u00e3o e na demografia, podemos estar vendo hoje um quarto de milh\u00e3o de mortes por esse v\u00edrus. Ent\u00e3o, em termos de letalidade, foi t\u00e3o mortal e assustador quanto o COVID-19, se n\u00e3o mais, embora tenhamos que esperar para ver.\n\n\"Em 1968\", diz Nathaniel L. Moir, em Interesse Nacional, \"a pandemia do H3N2 matou mais indiv\u00edduos nos EUA do que o n\u00famero total combinado de mortes nos EUA durante as guerras do Vietn\u00e3 e da Cor\u00e9ia\".\n\nE isso aconteceu na vida de todos os americanos com mais de 52 anos de idade.\n\nEu tinha 5 anos e n\u00e3o tenho nenhuma lembran\u00e7a disso. Minha m\u00e3e lembra vagamente de ter cuidado e lavar as superf\u00edcies, e encorajar sua m\u00e3e e seu pai a serem cuidadosos. Fora isso, hoje \u00e9 praticamente esquecido. Por que?\n\nNada fechado. As escolas ficaram abertas. Todos os neg\u00f3cios tamb\u00e9m. Voc\u00ea poderia ir ao cinema. Voc\u00ea poderia ir a bares e restaurantes. John Fund tem um amigo que relata ter assistido a um show do Grateful Dead. De fato, as pessoas n\u00e3o t\u00eam mem\u00f3ria ou consci\u00eancia de que o famoso concerto de Woodstock de agosto de 1969 ocorreu de fato durante uma pandemia mortal de gripe americana que atingiu o pico apenas seis meses depois.\n\nOs mercados de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o entraram em colapso. O Congresso n\u00e3o aprovou nenhuma legisla\u00e7\u00e3o. O Fed n\u00e3o fez nada. Nem um \u00fanico governador agiu para impor o distanciamento social, o achatamento das curvas (apesar de centenas de milhares de pessoas terem sido hospitalizadas) ou a proibi\u00e7\u00e3o de multid\u00f5es. Nenhuma m\u00e3e foi presa por levar os filhos para outras casas. Nenhum surfista foi preso. Nenhuma creche foi fechada, embora houvessem mais mortes infantis com esse v\u00edrus do que com o que estamos enfrentando agora. N\u00e3o houve aumento de suic\u00eddios, desemprego, ou overdose de drogas.\n\nA m\u00eddia cobriu a pandemia, mas ela nunca se tornou um grande problema.\n\nComo Bojan Pancevski, do Wall Street Journal, aponta: \u201cEm 1968-70, os meios de comunica\u00e7\u00e3o dedicaram aten\u00e7\u00e3o superficial ao v\u00edrus enquanto treinavam suas lentes em outros eventos, como o pouso na lua e a Guerra do Vietn\u00e3, e a agita\u00e7\u00e3o cultural da civiliza\u00e7\u00e3o. movimentos de direitos, protestos estudantis e a revolu\u00e7\u00e3o sexual \".\n\nAs \u00fanicas a\u00e7\u00f5es que os governos adotaram foram coletar dados, assistir e esperar, incentivar testes e a pesquisa de vacinas e assim por diante. A comunidade m\u00e9dica assumiu a responsabilidade prim\u00e1ria pela mitiga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, como seria de esperar. Supunha-se amplamente que as doen\u00e7as requerem respostas m\u00e9dicas e n\u00e3o pol\u00edticas.\n\nN\u00e3o \u00e9 como se tiv\u00e9ssemos governos indispostos ou incapazes de intervir. Tinhamos a Guerra do Vietn\u00e3, o in\u00edcio da assist\u00eancia social, constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, renova\u00e7\u00f5es urbanas e a ascens\u00e3o do Medicare e Medicaid. T\u00ednhamos um presidente jurando curar toda a pobreza, analfabetismo e doen\u00e7as. O governo era t\u00e3o intrusivo quanto jamais foi na hist\u00f3ria. Mas, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o se pensou em quarentenas.\n\nO que levanta a quest\u00e3o: por que foi t\u00e3o diferente? Estaremos tentando descobrir isso por d\u00e9cadas.\n\nTeria sido porque agora temos meios de comunica\u00e7\u00e3o invadindo nossas vidas com in\u00fameras notifica\u00e7\u00f5es explodindo em nossos bolsos, a todo momento? Houve alguma mudan\u00e7a na filosofia de tal forma que agora pensamos que a pol\u00edtica \u00e9 respons\u00e1vel por todos os aspectos de nossas vidas? Haveria um elemento pol\u00edtico aqui, tendo a m\u00eddia resolvido explodir o assunto t\u00e3o desproporcionalmente, como vingan\u00e7a contra Trump e seus deplor\u00e1veis? Ou nossa adora\u00e7\u00e3o excessiva \u00e0 modelagem preditiva ficou fora de controle a tal ponto que deixamos um f\u00edsico com modelos rid\u00edculos amedrontar os governos do mundo a violar os direitos humanos de bilh\u00f5es de pessoas?\n\nTalvez todos esses sejam fatores. Ou talvez haja algo mais sombrio e nefasto ocorrendo, como como diriam os te\u00f3ricos da conspira\u00e7\u00e3o.\n\nIndependentemente disso, todos eles t\u00eam algumas explica\u00e7\u00f5es a dar.\n\nComo lembran\u00e7a pessoal, minha m\u00e3e e meu pai faziam parte de uma gera\u00e7\u00e3o que acreditava ter desenvolvido vis\u00f5es sofisticadas sobre os v\u00edrus. Eles passaram a entender que as pessoas menos vulner\u00e1veis \u200b\u200bque os adquiriam n\u00e3o apenas tinham seus sistemas imunol\u00f3gicos fortalecidos, mas tamb\u00e9m contribu\u00edam para a mitiga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a ao alcan\u00e7ar a \"imunidade do rebanho\". Criaram um protocolo completo para fazer crian\u00e7as se sentirem melhor quando est\u00e3o doentes. Quando ficava doente, eu recebia brinquedos, sorvete ilimitado, Vicks esfregando no meu peito, um umidificador no meu quarto e assim por diante.\n\nEles constantemente me parabenizavam por criar imunidade. Eles fizeram o poss\u00edvel para eu ser feliz com meus v\u00edrus, enquanto faziam o poss\u00edvel para me curar dele.\n\nO que aconteceu entre ent\u00e3o e agora? Teria algum tipo de conhecimento sido perdido, como aconteceu com o escorbuto? Para COVID-19, voltamos aos entendimentos e pol\u00edticas de estilo medieval, mesmo no s\u00e9culo XXI. \u00c9 tudo muito estranho.\n\nO contraste entre 1968 e 2020 n\u00e3o poderia ser mais impressionante. Eles eram espertos. N\u00f3s somos idiotas. Ou pelo menos nossos governos s\u00e3o.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "surfista",
            "id": "gsescz",
            "comments": [
                "A COVID-19 tem que ser comparada, pelo poder de destrui\u00e7\u00e3o, \u00e0 Gripe Espanhola. Se nada for feito, leva na\u00e7\u00f5es ao colapso (como a It\u00e1lia, por exemplo).\n\nE tamb\u00e9m n\u00e3o havia sequenciamento gen\u00e9tico nem nada naquela \u00e9poca, na certid\u00e3o de \u00f3bito o m\u00e9dico punha o que era compat\u00edvel com os sintomas e pronto (era o que tinha).",
                "Eu acho rid\u00edculo o medo que esta gera\u00e7\u00e3o tem de sarampo, por exemplo. Quando eu era pequeno e uns dos irm\u00e3o pegou sarampo minha m\u00e3e confinou todos para que pegassem logo o v\u00edrus. Todos pegaram, todos se imunizaram e todos est\u00e3o vivos at\u00e9 hoje.    \n\nEssa tentativa de parar o v\u00edrus atrav\u00e9s do isolamento ter\u00e1 um efeito mais devastador. Quem viver ver\u00e1 e pagar\u00e1 o pre\u00e7o, com juros"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O surfista prateado destruiu Thanos com sua prancha ****** Depois de obter todas as seis Pedras do Infinito, Thanos se reuniu com o Surfista Prateado para exibir seu novo poder. No entanto, Norin-Radd fez o seu melhor para ignorar as sondagens mentais do Tit\u00e3 Louco e, em vez disso, lutou contra ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_UnicornioHater",
            "topic": "surfista",
            "id": "oz9lpx"
        }
    ]
}