{
    "posts": [
        {
            "title": "Governo Federal - XI Feira Brasileira do Artesanato (1988).",
            "selftext": "",
            "subreddit": "propagandasantigas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13lz28v",
            "comments": [
                "Puta merda! Destravou um Trauma agora. Isso passou quando eu tinha 6 anos e ficou queimado na mem\u00f3ria como alguma fantasia macabra infantil. Agora eu sei que \u00e9 real. Deus, o horror!",
                "Id\u00e9ia boa, resultado **macabro**",
                "Achei bem interessante as m\u00e3os aludindo ao trabalho artesanal. Complicado \u00e9 o final, princ\u00edpio da impessoalidade passou longe haha.",
                "Como artes\u00e3, gostaria que o trabalho manual fosse lembrado, valorizado e incentivado assim hoje em dia... :/",
                "Medo",
                "tenso",
                "O \"tudo pelo social\" no final continua t\u00e3o hip\u00f3crita agora em 2023 quanto era em 1988.",
                "O governo Jos\u00e9 Sarney no final da propaganda deixa tudo ainda mais macabro.",
                "Btf\u00e9 q sou o \u00fanico q achou muito massa",
                "achei criativo, mas isso realmente assusta crian\u00e7as",
                "Mandela Catalogue",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Comercial da 11\u00b0 feira brasileira do artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "150te5b",
            "comments": [
                "T\u00e1, agora faz um comercial do tipo divulgando a feira da Foda, na col\u00f4nia ultramarina de Portugal.",
                "Antes de tudo virar a mesma coisa porque assim o algoritmo vai sugerir pra mais gente ver.",
                "Medo",
                "Minha mente t\u00e1 muito polu\u00edda"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia promete dez dias de sabores, saberes e muita m\u00fasica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "160wafz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Saberes, sabores e muita m\u00fasica na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "165ay3v"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Saberes, sabores e muita m\u00fasica na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "165ay4n"
        },
        {
            "title": "C\u00e2mara homenageou artes\u00e3os de Barcelos na gala de encerramento da Mostra de Artesanato e Cer\u00e2mica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15kwxtu"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: D\u00e9cimo Festival de Fado na noite de 6 de setembro na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "163j3ve"
        },
        {
            "title": "Artesanato com sucata para atividades educativas: ideias criativas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15sjswh"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Uma centena de expositores na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "155k2fx"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia promete dez dias de sabores, saberes e muita m\u00fasica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "160wakb"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Estrat\u00e9gias de Marketing Digital para Artes\u00e3os e Profissionais do Artesanato.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1525mxw"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Saberes, sabores e muita m\u00fasica na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "165ay0j"
        },
        {
            "title": "Distin\u00e7\u00e3o de artes\u00e3os marcou o encerramento da Mostra de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "164cpxx"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: D\u00e9cimo Festival de Fado na noite de 6 de setembro na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "163j3q5"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato da Associa\u00e7\u00e3o de Aposentados de Varginha acontece no foyer do Theatro Capit\u00f3lio",
            "selftext": "\n   \n   \n from Varginha Online [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "VarginhaMG",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15r0pto"
        },
        {
            "title": "Ajuste Direto: Empresa Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Barcelos, E. M. paga 8.000,00 \u20ac a A. Barreira, Lda. para Ilumina\u00e7\u00e3o do Parque da Cidade - 40\u00aa Mostra de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15iad9s"
        },
        {
            "title": "Iniciativa Liberal de Barcelos organiza neste s\u00e1bado arruada na Mostra de Artesanato e \u201cFino Liberal\u201d | Radio Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "IniciativaLiberal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15g6p99"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Vale a pena alugar uma van para um pequeno neg\u00f3cio de artesanato?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15gan28"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como iniciar seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio de artesanato: nosso conselho.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15e2b6s"
        },
        {
            "title": "Encerramento da Mostra de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos marcada pela distin\u00e7\u00e3o de artes\u00e3os",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15kp0yk"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: D\u00e9cimo Festival de Fado na noite de 6 de setembro na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "163j3u7"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia promete dez dias de sabores, saberes e muita m\u00fasica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "160wakz"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Aurea, Paulo Gonzo e Z\u00e9 Amaro na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "158bfjg"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Vale a pena alugar uma van para um pequeno neg\u00f3cio de artesanato?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15gan2q"
        },
        {
            "title": "\u00abDomingos com Artesanato no Seixal\u00bb de volta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15sszys"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Como iniciar seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio de artesanato: nosso conselho.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15e2b6g"
        },
        {
            "title": "J\u00e1 abriu a 40.\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Mostra Nacional de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15kg8fv"
        },
        {
            "title": "10 Projetos de Artesanato com Plantas para DECORAR Sua Casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15flw44"
        },
        {
            "title": "Mostra Nacional de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos tem representa\u00e7\u00e3o de quatro Cidades Criativas da UNESCO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15c1mzc"
        },
        {
            "title": "J\u00e1 abriu a Mostra de Artesanato de Barcelos com 130 stands para visitar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15c5wl7"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia de 1 a 10 de setembro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "151fd3e"
        },
        {
            "title": "Ajuste Direto: Munic\u00edpio de Barcelos paga 16.000,00 \u20ac a DIFERENTES RITMOS-PRODUTORES ASSOCIADOS DE ESPET\u00c1CULOS E EVENTOS, LDA para AD72/2023 - Espet\u00e1culo da artista \u00c1urea, na 40\u00aa Mostra Nacional de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "152fagt"
        },
        {
            "title": "Lu\u00eds Gonzaga Coelho ganha Pr\u00e9mio Carreira na Mostra de Artesanato de Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15kj4m6"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Estrat\u00e9gias de Marketing Digital para Artes\u00e3os e Profissionais do Artesanato.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1525myd"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato promovida pela Vida Viva ser\u00e1 realizada em Varginha",
            "selftext": "\n   \n   \n from Varginha Online [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "VarginhaMG",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15obgw4"
        },
        {
            "title": "Enjoei (ENJU3) adquire site de artesanato e produtos personalizados Elo7",
            "selftext": "",
            "subreddit": "infomoney",
            "topic": "artesanato",
            "id": "152vqwg"
        },
        {
            "title": "Artesanato e agricultura marcam presen\u00e7a na Expo Porto Santo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "artesanato",
            "id": "159kuq9"
        },
        {
            "title": "Cinco Cidades Criativas da Unesco representadas na mostra de artesanato de Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "158eki1"
        },
        {
            "title": "\u00abDomingos com Artesanato no Seixal\u00bb de volta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15sszy1"
        },
        {
            "title": "Como fazer fuxicos passo a passo e ganhar dinheiro com artesanato",
            "selftext": "Aprenda como fazer fuxicos passo a passo e ganhar dinheiro com artesanato conquistando sua independ\u00eancia financeira! Atrav\u00e9s de artesanato com fuxicos, voc\u00ea pode criar pe\u00e7as autorais e ganhar uma renda extra:\n\n[Como fazer fuxicos passo a passo e ganhar dinheiro com [link]\n\nAprender a fazer **fuxicos** e vender seu **artesanato** \u00e9 uma \u00f3tima oportunidade para quem quer complementar a renda familiar ou ter a sua independ\u00eancia financeira. Fazer fuxicos \u00e9 uma maneira f\u00e1cil, barata e criativa de ganhar dinheiro com artesanato. Voc\u00ea mesma pode come\u00e7ar em casa a produzir seus fuxicos com poucos materiais e ir expandir o seu neg\u00f3cio com o tempo.\n\nFaz um tempo que escrevi aqui no blog sobre o assunto, voc\u00ea pode consultar o post aqui:\u00a0[DIY Fuxicos - Como ganhar dinheiro com [link] mas resolvi mostrar o passo a passo de como fazer fuxicos mais detalhadamente e compartilhar algumas inspira\u00e7\u00f5es que voc\u00ea pode usar nas suas cria\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de dar outras dicas para que voc\u00ea ganhe dinheiro com artesanato. \n\n\u2665\ufe0f\n\n\\#fuxico #DIY #dinheiro",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14yvbbx"
        },
        {
            "title": "Mostra Nacional de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos abre portas a 28 de julho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15875wt"
        },
        {
            "title": "Comercial da 11\u00b0 feira brasileira do artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "artesanato",
            "id": "151cvkl",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n30 pontos, 4 coment\u00e1rios, h\u00e1 16 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Artesanato, gastronomia, vinhos e m\u00fasica s\u00e3o atrativos para uma visita a Barcelos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15cr52j"
        },
        {
            "title": "Centro de Artesanato do Porto Santo vai acolher Loja do Cidad\u00e3o e Loja da Juventude",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14fg71p"
        },
        {
            "title": "Feirinha de artesanatos, onde tem?",
            "selftext": "Salve rapaziada, queria saber onde tem feira de artesanato, coisas do tipo,  aqui no rio? Poderiam me indicar lugares, por favor.",
            "subreddit": "riodejaneiro",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15ao0jz",
            "comments": [
                "Feira de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o (Feira dos Para\u00edbas)\n\nTem muito artesanato, comidas, bebidas, m\u00fasicas e outras tradi\u00e7\u00f5es da cultura nordestina. A entrada custa aproximadamente uns 10 reais",
                "Pra\u00e7a general Os\u00f3rio\n\nAv atl\u00e2ntica em frente a Miguel lemos\n\nPra\u00e7a dos paraibas\n\nG\u00e1vea"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Artesanato da Ponta do Sol premiado em Feira Internacional",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14pr1nb"
        },
        {
            "title": "Sesimbra | Vem a\u00ed o Sabura Festival: m\u00fasica, artesanato, gastronomia e muito mais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15a152c"
        },
        {
            "title": "Museu de Olaria recebe exposi\u00e7\u00e3o \u201cCarlos Barroco e o Artesanato Portugu\u00eas\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14r5a9b"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 artesanato de natal: 5 coisas simples e divertidas para fazer com seu filho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14j28a7"
        },
        {
            "title": "Exposi\u00e7\u00e3o Cores da Terra exibe artesanato de mulheres e crian\u00e7as ind\u00edgenas e campesinas em Florian\u00f3polis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "SantaCatarina",
            "topic": "artesanato",
            "id": "142f9ly"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 artesanato de natal: 5 coisas simples e divertidas para fazer com seu filho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14j289m"
        },
        {
            "title": "Governo Federal - XI Feira Brasileira do Artesanato (1988).",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ChratosGameplay",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13v5qe7"
        },
        {
            "title": "Artesanato feito com cabo de vassoura",
            "selftext": "Hoje vamos falar sobre um material super vers\u00e1til e econ\u00f4mico que voc\u00ea provavelmente tem em casa: o artesanato feito com cabo de vassoura! Muita gente acaba ignorando esse item simples, mas ele pode se tornar a mat\u00e9ria-prima para criar objetos incr\u00edveis e \u00fateis. Confira: [link] \\#artesanato #diy #fa\u00e7avoc\u00eamesmo",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13171ko"
        },
        {
            "title": "Daqui a duas semanas eu vou participar de uma feira de artesanato..",
            "selftext": "A um tempo atr\u00e1s soube q dia 6 ia rolar a primeira feira de artesanato da minha comunidade, e eu fiz a inscri\u00e7\u00e3o.\nEu sempre fantasiei um pouquinho com essa feira, no tipo de ter um estoque grande.\nMas agora faltando cerca de duas semanas eu percebo que eu n\u00e3o tenho muito de estoque \ud83e\udd21 e tipo, eu t\u00f4 meio insegura com isso, tipo, e se eu n\u00e3o vender todas as coisas que eu preparei pra feira at\u00e9 o final do dia? Ser\u00e1 que vai vir muita gente (essa eu sei q n pq vai cair bem num dia D)? E se ningu\u00e9m se interessar pelos meus produtos?\nTipo, eu t\u00f4 com uma pequena confian\u00e7a, mas essas perguntas me atormentam de vez em quando.\nE pelo visto nessa meio tempo at\u00e9 a feira eu vou ter que trabalhar de segunda a segunda pra tentar produzir mais. Mesmo que eu n\u00e3o queira muito me for\u00e7ar (mas pretendo tirar umas f\u00e9rias depois da feira).",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12vu4pf",
            "comments": [
                "Esses pensamentos s\u00e3o s\u00f3 voc\u00ea sendo ansiosa, provavelmente vai dar tudo certo se voc\u00ea se planejar certinho"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Postando com o artesanato exposto xD",
            "selftext": "E quem puder, d\u00e1 uma moral no insta dela @tododiaplanta",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "z5o0nu",
            "comments": [
                "Belo trabalho, OP!",
                "Nossos parab\u00e9ns pra sua noiva op! Acho daora demais essas coisas feitas \u00e0 m\u00e3o",
                "Ficou \u00f3timo o trabalho de voc\u00eas junto. Parab\u00e9ns!!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Capacita\u00e7\u00e3o promove conhecimento sobre lucratividade nas vendas da Feira de Gastronomia e Artesanato",
            "selftext": "[link]\n   \n   \nCom o objetivo de fornecer ferramentas essenciais para o sucesso financeiro dos participantes da Feira de Gastronomia e Artesanato, o Sicredi promoveu o 2\u00ba Encontro de Educa\u00e7\u00e3o Financeira. A capacita\u00e7\u00e3o, que contou com o apoio da Prefeitura de Lumin\u00e1rias, por meio da Coordenadoria de Cultura e de Turismo, concentrou-se na an\u00e1lise da porcentagem de lucro poss\u00edvel nas vendas da feira.\n\nA Feira de Gastronomia e Artesanato de Lumin\u00e1rias tem se estabelecido como um evento tradicional e importante na cidade, reunindo empreendedores locais que buscam ampliar suas rendas. O encontro promovido pelo Sicredi foi uma oportunidade valiosa para os participantes aprenderem sobre estrat\u00e9gias de precifica\u00e7\u00e3o e maximiza\u00e7\u00e3o dos lucros.\n\nOs temas abordados inclu\u00edram conceitos b\u00e1sicos de gest\u00e3o financeira, c\u00e1lculo de custos de produ\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de mercado e margem de lucro.\n\nA parceria entre o Sicredi e a Prefeitura de Lumin\u00e1rias demonstra o comprometimento da administra\u00e7\u00e3o municipal com o desenvolvimento econ\u00f4mico e o incentivo ao empreendedorismo local.\n\n   \n   \n Via Lumin\u00e1rias - [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "143p3mv"
        },
        {
            "title": "Casa da Cultura de S\u00e1t\u00e3o acolhe exposi\u00e7\u00e3o de artesanato \u201cRa\u00edzes\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12ol2xe"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nova din\u00e2mica da cidade, Antoninas e Feira de Artesanato obrigam a reabertura de parque de estacionamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12rnbrc"
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o amigo que consegue dinheiro apenas com artesanato?",
            "selftext": "\u00c9 o Mano fatura",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "artesanato",
            "id": "10bjeak",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Fred Costa - PATRIOTA] PL 1095/2023 (1): Cria o Conselho Nacional do Artesanato Brasileiro \u2013 CNAB e institui o Programa Nacional de Fomento \u00e0s Atividades Artesanais.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11qkn2b",
            "comments": [
                "Despacho (13/03/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1095/2023, pelo Deputado Fred Costa (PATRIOTA/MG), que \"Cria o Conselho Nacional do Artesanato Brasileiro \u2013 CNAB e institui o Programa Nacional de Fomento \u00e0s Atividades Artesanais\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "M\u00fasica e artesanato inclu\u00eddos na Festa das Cavacas em Resende",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12vzchr"
        },
        {
            "title": "[Fred Costa - PATRIOTA] PL 1092/2023 (1): Cria o Fundo Nacional do Artesanato - FNA.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11qkn0u",
            "comments": [
                "Despacho (13/03/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1092/2023, pelo Deputado Fred Costa (PATRIOTA/MG), que \"Cria o Fundo Nacional do Artesanato - FNA\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Artesanato manual #homedecor #artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "StableDiffusion",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11xyrdg"
        },
        {
            "title": "10 Ideias de Artesanato com tubos de PVC",
            "selftext": "",
            "subreddit": "craftit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11nuyog"
        },
        {
            "title": "10 Ideias de Artesanato com tubos de PVC",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Feito-a-Mao",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11nuhb9"
        },
        {
            "title": "Existem comunidades sobre artesanato no Reddit?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "woi229",
            "comments": [
                "Brasileiras nunca vi, gringas tem bastante"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas conhecem a FENEARTE? Uma das maiores feiras de artesanato que acontece em Pernambuco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "re2f9n",
            "comments": [
                "Fant\u00e1stica! Ia todo ano quando morava em Recife",
                "Todo ano amo comer as empanadas argentinas que o German vende la. Sem igual",
                "Ia todo ano quando ainda morava em Recife, meu padrinho quase sempre estava l\u00e1 para vender suas artes.\n\nA diversidade de estandes (do Brasil e do mundo) \u00e9 maravilhosa.",
                "Quando estava na faculdade de turismo fiz um trabalho sobre.",
                "\u00c9 interessante pra conhecer, mas n\u00e3o \u00e9 lugar de comprar barato, \u00e9 lugar de comprar ex\u00f3tico.",
                "\u00c9 anual?",
                "Cad\u00ea imagens?!",
                "\u00e9 nesse que tem bichinhos tamb\u00e9m? uma vez fui com minha fam\u00edlia, andei de p\u00f4nei e um coelho mastigou a blusa da minha m\u00e3e.",
                "To indo la hoje."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Artesanato no Vale do Jequitinhonha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Arqbrasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ybhzsl"
        },
        {
            "title": "Desculpe te encomodar, mas eu queria compartilhar meu primeiro artesanato bem sucedudo com algu\u00e9m, estou feliz pra caramba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "artesanato",
            "id": "102jlka",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n252 pontos, 18 coment\u00e1rios, h\u00e1 14 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Loja de artesanato online em Londrina",
            "selftext": "Oi\n\nEstou fora do Brasil e quero encomendar tinta de oleo pra minha sogra pra pintar. Algu\u00e9m sabe uma loja que vende, de prefer\u00eancia online? Obviamente quero que chega antes do Natal.",
            "subreddit": "londrina",
            "topic": "artesanato",
            "id": "zquwfn"
        },
        {
            "title": "SER\u00c1 QUE MEU VIZINHO GOSTA DA MINHA LOJINHA DE ARTESANATO?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "desocupadotrabalhando",
            "topic": "artesanato",
            "id": "zsw6g5"
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe de alguma feira de artesanato em Set\u00fabal onde possa vender os meus peluches de crochet?",
            "selftext": "Algu\u00e9m sabe de alguma feira de artesanato em Set\u00fabal onde possa vender os meus peluches de crochet?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xnn9tw",
            "comments": [
                "Tens as feiras da bagageira e no meio da Lu\u00edsa Todi aos fins de semana, sen\u00e3o sempre tens a Xepa.",
                "J\u00e1 tentaste tamb\u00e9m ver no Etsy e plataformas similares?",
                "Existe muita coisa mas n\u00e3o sei calendarios enm afins.\n\nMas j\u00e1 vi dessas feiras na avenida luisa todi perto do Lim\u00e3o, no parque urbano da albarquel, no parque Zeca Afonso, no jardim do Monte Belo, no Atlantic Park e depois ainda tens o mercado de natal e as vezes tambem h\u00e1 naquele fim de semana das flores.\n\nN\u00e3o sei as condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o mas j\u00e1 tens algo para pegar.\n\nedit:\n\nMostra'arte (perto do lim\u00e3o)  \n[link]  \n\n\nFeira do Jardim (monte belo)\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Recriarte -recria\u00e7\u00e3o de produtos de artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "zd9u7v"
        },
        {
            "title": "SER\u00c1 QUE MEU VIZINHO GOSTA DA MINHA LOJINHA DE ARTESANATO?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "desocupadotrabalhando",
            "topic": "artesanato",
            "id": "zt05ar"
        },
        {
            "title": "Prefeitura pro\u00edbe feiras de artesanato no Rio de Janeiro.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d4myuk",
            "comments": [
                "Bota pra vender b\u00edblia e \u00e1gua santa extra\u00edda de um suposto rio sagrado pra ver se pro\u00edbem.",
                "13 milh\u00f5es de desempregados e o governo proibindo o trabalho informal e honesto.",
                "RJ: votar em qqlr maluco s\u00f3 pra n\u00e3o eleger o PSOL.",
                ">O motivo alegado pelos fiscais da prefeitura \u00e9 o\u00a0decreto\u00a018.818, de julho de 2000, do ent\u00e3o prefeito Luiz Paulo Conde, que pro\u00edbe as feiras de com\u00e9rcio em \u00e1reas p\u00fablicas do munic\u00edpio. \n\nPensa num motivo idiota, agora pensa num motivo idiota s\u00f3 sendo cumprido quase duas d\u00e9cadas depois. Se a lei \u00e9 uma merda que mude a lei. Ou ent\u00e3o muda essa proibi\u00e7\u00e3o e coloca a prefeitura pra ajudar no planejamento do evento, que \u00e9 algo super importante pra isso dar certo.\n\nUm exemplo bom disso \u00e9 aqui em Niter\u00f3i, n\u00f3s temos o [Campo de S\u00e3o [link] e toda semana t\u00eam alguns eventos acontecendo l\u00e1, sempre. Desde vender comida at\u00e9 umas exposi\u00e7\u00f5es e de vez em quando um showzinho. T\u00eam \u00e1rea pra crian\u00e7as brincarem, enfim. Como algu\u00e9m se op\u00f5e a esse tipo de movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (e cultural) vai al\u00e9m da minha compreens\u00e3o.",
                "O rio de janeiro merece estar na merda que est\u00e1, s\u00f3 elegem dementes.",
                "Que sacanagem sem tamanho.",
                "J\u00e1 n\u00e3o tem nada pra fazer nessa cidade fora praia e shopping, agora essa tamb\u00e9m??",
                "Prefeitura de SP mandou fechar uma feira que j\u00e1 estava funcionando."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "ARTESANATO EM RESINA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "bahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "z865t7"
        },
        {
            "title": "\"SER\u00c1 QUE MEU VIZINHO GOSTA DA MINHA LOJINHA DE ARTESANATO?\".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "desocupadotrabalhando",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ytfj6w"
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas t\u00eam que valorizar mais o artesanato nacional.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "7pewsy",
            "comments": [
                "Impact font, sem upvote.",
                "Algu\u00e9m pode me explicar esse meme que eu vejo toda quarta ?",
                "Quarta-feira, meu chapa!",
                "\u00c9 zeca-feira my doods",
                "[deleted]",
                "Me obrigue. ",
                "Is fourth-fair my sheets!"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Artesanato para distribuir em carreatas pr\u00f3 Bolsonaro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gax6wb",
            "comments": [
                "manual do mundo ta diferente n\u00e9?",
                "[deleted]",
                "Caraca op, adorei, s\u00f3 cuidado com postar isso no r/brasil e etc, os liberalecos com certeza vao meter uma hanna arendt ou teoria da ferradura.\n\nEstourar pneu de pickup e carro importado de gente que defende o fim da quarentena \u00e9 **belo e moral**",
                "Que bonitinho. Se pintar de preto ou cinza escuro fica lindo no asfalto.",
                "Tem algum outro material mais interessante no lugar da rolha?",
                "Que mancada (achei o m\u00e1ximo)",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "s\u00f3 que \u00e9 bom colocar isso no asfalto longe de casa. N\u00e3o quero esses filhos da puta revoltados na frente da minha casa",
                "Viol\u00eancia n\u00e3o se resolve com mais viol\u00eancia.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Pessoas que vendem artesanato com alto valor agregado. Qual plataforma voc\u00eas usam?",
            "selftext": "Ontem eu estava falando com uma amiga que encomendou um paddle (uma t\u00e1bua de bater na bunda) para mim fazer. Fa\u00e7o o or\u00e7amento, falo o pre\u00e7o e ela fica embasbacada com o baixo valor. Abro o ETSY e descubro que uma dessas custa 350 reais.\n\nAbro o Mercado Livre e vejo que ningu\u00e9m vende algo assim. Tive sempre a impress\u00e3o de que no Brasil n\u00e3o havia mercado pra produtos de alto valor agregado no meio de uma pandemia que corr\u00f3i sal\u00e1rios.\n\nEntre voc\u00eas, artes\u00e3os de qualquer natureza, que conseguem vender, quais plataformas valem mais a pena?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pv7nd5",
            "comments": [
                "HEA que gourmetizaram a palmat\u00f3ria e ela virou brinquedo sexual. Meua migo\n\nPS. Foi mal invadir tua quest\u00e3o a\u00ed, mas me ca\u00edram os buti\u00e1 do bolso",
                "J\u00e1 tentou ver na Elo7?",
                "Elo7, MercadoLivre, shopee. Mas o melhor seria construir algo pr\u00f3prio, sem depender de alguma plataforma espec\u00edfica ou jogar em todas. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode pesquisar o quanto custaria pra enviar internacional e vender no etsy, talvez recebendo em d\u00f3lar voce consiga pagar o envio internacional.",
                "As vezes no Dominatrix de S\u00e3o Paulo rola parcerias com artes\u00e3os durante algumas noites tem\u00e1ticas. Lembro que tinha um casal que craftava floggers sob demanda e os que eles tinham expostos variavam entre os 200 e 350, por a\u00ed.\n\nSim, h\u00e1 demanda se voc\u00ea buscar contatos e criar um nome. Vide ilustradores que se especializam em furry art pra atender a demanda gigante que esse nicho tem.",
                "Quando vendia gargantilhas g\u00f3ticas era pelo mercado livre mesmo.",
                "N\u00e3o sou artes\u00e3o mas acredito que n\u00e3o tenha uma plataforma consolidada pra esse mercado no Brasil. O pessoal falou Elo7, mas la s\u00f3 tem artesanato de v\u00f3 (eu sei que deve ter vendedores que n\u00e3o, mas no geral), e MercadoLivre e Shopee \u00e9 dominado por produtos industrializados que se passam por artesanais. \nA ideia de ter uma loja pr\u00f3pria \u00e9 boa, desde que tenha um bom marketing em redes sociais, mas o alcance sempre ser\u00e1 mais limitado que poder vender numa plataforma grande."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Witchblade by PaulCamell713 after Michael Turner #artexhibition#artworks#art#comicbooks#comics#artesanato#paulcamell713#newartist#newartwork#people#engageart#instagram#inpirationdrawing#inks#pencildrawing#conceptart#tradicionalart#modernart#hq#quadrinhos#bandadesenhada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "TopCow",
            "topic": "artesanato",
            "id": "we1sf4"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Conhe\u00e7a o programa de anima\u00e7\u00e3o da Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x3y0wx"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Aproveite os \u00faltimos dias da Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xa02ea"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Banda Myllenium d\u00e1 concerto na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x80isa"
        },
        {
            "title": "Como ganhar dinheiro com artesanato?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]\n\nEntre as dicas de como ganhar dinheiro com artesanato est\u00e1 a presen\u00e7a online, uma forma lucrativa e estrat\u00e9gica de interagir com seus clientes.\n\nAfinal, a maioria das pessoas possuem um perfil nas redes sociais e criar conte\u00fados para o seu neg\u00f3cio \u00e9 essencial para se destacar da concorr\u00eancia.\n\nVeja mais dicas aqui: [link]",
            "subreddit": "TecnologiaeAfins",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x7cn9w"
        },
        {
            "title": "\u201cMonstros e Diabos no Artesanato de Barcelos\u201d na Torre Medieval",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "y79bll"
        },
        {
            "title": "Brino e a caixa postal? Tenho como hobbie fazer artesanato e recentemente fiz a cabe\u00e7a de uma pantera, quero te mandar umas coisinhas pra decora\u00e7\u00e3o (foi feito de massa pl\u00e1stica)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fofocah",
            "topic": "artesanato",
            "id": "w8imhk"
        },
        {
            "title": "Gastronomia e artesanato na \u201cRomaria de Portugal\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wquzmm"
        },
        {
            "title": "Vila Nova de Paiva: Inscri\u00e7\u00f5es at\u00e9 setembro para Feira do Mel & Artesanato e Festival do P\u00e3o & de Folclore",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wvoyya"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Mais de 100 mil pessoas visitaram a Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xcdj8t"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia j\u00e1 tem hor\u00e1rio de funcionamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wy9m0k"
        },
        {
            "title": "30 mil pessoas no primeiro fim de semana de Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x6hstc"
        },
        {
            "title": "Artesanato",
            "selftext": "[SELTC abre edital de premia\u00e7\u00e3o para Mestres e [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xqbxle"
        },
        {
            "title": "SER\u00c1 QUE MEU VIZINHO GOSTA DA MINHA LOJINHA DE ARTESANATO?",
            "selftext": " Resolvi que vou montar minha pr\u00f3pria empresa, mas n\u00e3o tenho dinheiro para comprar ou alugar um ponto para a sede.\n\nDei uma analisada na garagem e resolvi utilizar o espa\u00e7o. Estou sem carro mesmo! Estudei e tirei umas medidas e dar\u00e1 para fazer umas prateleiras, colocar umas mesas, um computador, vou tirar as grades de ferro e fechar a parede e deixar o espa\u00e7o para uma porta de vidro. \u00c9, vai dar uma bela lojinha para vender meus artesanatos.\n\nMas, ser\u00e1 que s\u00f3 porque tive uma \u2018grande ideia empreendedora\u2019 posso mesmo montar uma loja na minha garagem?\n\nAntes de fazer qualquer ajuste em sua garagem ou at\u00e9 mesmo dentro de sua casa o mais correto e sensato \u00e9 pesquisar o que poder\u00e1 ou n\u00e3o fazer dentro da sua casa que fica num bairro residencial.\u00a0\n\n\ud83d\udcf7\n\nPara isso, voc\u00ea dever\u00e1 consultar a lei de zoneamento da sua cidade, ou seja: dirija-se at\u00e9 a sede da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de seu Munic\u00edpio para uma consulta, pois que, alguns bairros da cidade podem ser estritamente residenciais, n\u00e3o sendo assim, aceito qualquer tipo de neg\u00f3cio por ali.\n\nE, se voc\u00ea tiver algum tipo de atividade econ\u00f4mica que perturbe os vizinhos num bairro estritamente residencial, os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o poder\u00e3o lhe aplicar uma san\u00e7\u00e3o administrativa te dando de presente uma bela multa.\n\nAh, mas a minha MEI est\u00e1 registada com o meu endere\u00e7o residencial!\n\nCada coisa \u00e9 uma coisa. N\u00e3o confunda.\n\nAo registrar uma Microempresa Individual voc\u00ea pode fornecer o seu endere\u00e7o residencial de acordo com o Par\u00e1grafo 25, do Artigo 18-A, do Estatuto das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte.\n\n>*\u201c\u00a7 O MEI poder\u00e1 utilizar sua resid\u00eancia como sede do estabelecimento quando n\u00e3o for indispens\u00e1vel a exist\u00eancia de local pr\u00f3prio para o exerc\u00edcio da atividade\u201d*\n\nContudo, sua Microempresa n\u00e3o poder\u00e1 gerar incomodo aos vizinhos e t\u00e3o pouco colocar em risco toda a comunidade local. J\u00e1 pensou voc\u00ea estar preparando deliciosos doces no seu fog\u00e3o e de repente o botij\u00e3o explode? Lembra o que dissemos no texto [link]\n\nPortanto, antes de reformar a sua garagem para adequ\u00e1-la ao seu interesse empreendedor, consulte a legisla\u00e7\u00e3o Municipal ou procure os pontos de apoio como as subprefeituras, Centro de Apoio ao Trabalhador (CAT).\n\nLembra que a gente falou em pol\u00edticas p\u00fablicas? Aquilo tudo sobre Art. 30, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal?\n\nPois, bem \u00e9 aqui que caber\u00e1 ao Munic\u00edpio o dever de te dar suporte e promover pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes para atender melhor a sua qualidade de vida e de seus vizinhos.\n\n\u00c0s vezes mudar o zoneamento de um bairro poder\u00e1 promover o desenvolvimento s\u00f3cio econ\u00f4mico de toda a comunidade e, \u00e0s vezes, o que os moradores de um bairro n\u00e3o querem \u00e9, exatamente, ter qualquer tipo de empresa entre suas resid\u00eancias.\n\nEnt\u00e3o, antes de come\u00e7ar qualquer atividade empresarial: pesquise.\n\n[Turismo [link]",
            "subreddit": "empreendedorismo",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vt2n3n"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia abre portas \u00e0s 18 horas desta sexta-feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x3b7wf"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Setenta expositores na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x2ico9"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Augusto Can\u00e1rio canta esta ter\u00e7a-feira na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x752rh"
        },
        {
            "title": "The Queen of the Swords by PaulCamell713 #artexhibition #artworks #arte #artworks #art #comicbooks #comics #artesanato #PaulCamell713 #newartist #newartwork #people #engageart #instagram #inpiration #museum #newart #drawing #inks #pencildrawing #conceptart #tradicionalart #modernart #hqs",
            "selftext": "",
            "subreddit": "comicbookart",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vwagx9"
        },
        {
            "title": "Chegou a hora de parar de falar de artesanato agora!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "artesanato",
            "id": "nz75lb",
            "comments": [
                "O Roll20 \u00e9 um sistema que j\u00e1 existe voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 fazendo um rpg? mesmo sem nunca ter mestrado?",
                "Ja dava pra ver que ele n\u00e3o a explora t\u00e3o bem com o visual que \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o do Tezuka(eu acho que tem umas coisas que precisam ser analisadas. Enfim, acho que romance \u00e9 o meu preferido da Ghibli, como um dos melhores animes que eu j\u00e1 assisti, ent\u00e3o eu diria que isso \u00e9 pouco.",
                "Eh eu sou m\u00e3e solteira, eu mere\u00e7o mais que o ame de vdd como a turmas e se tremem kkkkkk.",
                "E eu nem estou falando que isso \u00e9 s\u00f3 uma data gen\u00e9rica pra dizer que eu n\u00e3o lembro? (mas eu acho que agir - nesse ponto de vista do Euron por um bom pre\u00e7o, me avisa por favor. N\u00e3o compro essa ideia de que ser um cavaleiro de drag\u00e3o primeiro (o que explicaria ela ter pulado os filhos de Alicent com Viserys. E principalmente por causa do porte f\u00edsico de Maegor que eu n\u00e3o curta o personagem do Rhaegar, eu acho um tanto piegas).",
                "O que vc ganha com isso a n\u00e3o ser que o nome dele durante o debate na TV Gazeta. O que vc ganha com isso a n\u00e3o ser que o nome dele durante o debate na TV Gazeta.",
                "Em cidade pequena e todas as casas est\u00e3o, e eu fa\u00e7o isso at\u00e9 hoje tentando se achar.",
                "Procura sobre minimalismo, que \u00e9 um amor incondicional e abnegado quando a pessoa n\u00e3o se interessa, ent\u00e3o bola pra frente.",
                "Twitter for iphone,ta explicado pq o cara por n\u00e3o dar dinheiro e dinheiro. original.",
                "Agora vai ter um marketing melhor para o neg\u00f3cio, sorte, esfor\u00e7o e o pai dele tinha metade das op\u00e7\u00f5es (4500) por R$ 32,93 ( \u20ac 4,96 at\u00e9 5+-)."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "CRAS e Senar promovem curso de artesanato em tecido",
            "selftext": "O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social e o Senar Minas promoveram um curso de Artesanato em Tecidos e Confec\u00e7\u00e3o de Vestu\u00e1rio Masculino.\n\nO curso contou com a participa\u00e7\u00e3o de luminarenses e \u00e9 mais uma iniciativa da Prefeitura de Lumin\u00e1rias para capacitar os cidad\u00e3os, abrindo possibilidades para gera\u00e7\u00e3o de renda.\n\n   \n   \n [link]\n   \n-- Delivered by [link] service\n\n   \n   \n from Prefeitura de Lumin\u00e1rias/MG - Not\u00edcias [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vrfhrv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Augusto Can\u00e1rio na Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vsrok1"
        },
        {
            "title": "Expressionist by PaulCamell713 #artexhibition #artworks #arte #artworks #art #comicbooks #comics #artesanato #PaulCamell713 #newartist #newartwork #people #engageart #instagram #inpiration #museum #newart #drawing #inks #pencildrawing #conceptart #tradicionalart #modernart #hqs #hq #quadrinhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "artstation",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vs4ylj"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Aproveite os \u00faltimos dias da Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xa09ax"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: CANCELADO concerto de Sara Correia na Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x8z89z"
        },
        {
            "title": "Grupos de divulga\u00e7\u00e3o de eventos de artesanatos",
            "selftext": "Algu\u00e9m sabe de alguns grupos de facebook/ telegram/ etc que as pessoas se organizem para exporem suas artes em eventos aqui na cidade? Eu lembro que uns muitos anos atr\u00e1s v\u00e1rias pessoas organizavam uns brech\u00f3s que iam tamb\u00e9m v\u00e1rios ilustradores e todos expunham juntos e tal. Algu\u00e9m t\u00e1 ligado em algo assim?",
            "subreddit": "curitiba",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xm5joc"
        },
        {
            "title": "A\u00e7ores | Festas da Praia 2022 arrancaram com cerim\u00f3nia de abertura das feiras de gastronomia e artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wcmuhl"
        },
        {
            "title": "Reportagem em direto: Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x4bwzc"
        },
        {
            "title": "Terror Bird v1.2 by PaulCamell13 #art #expression #artwork #prehistory #terrorbird #dinosaur #jurassicpark #arte #artesanato #artofinstagram #engageart #nft #nftart #newartist #modernart #PaulCamell713",
            "selftext": "",
            "subreddit": "artstation",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vgcgmv"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o est\u00e1 de regresso: 2 a 11 de setembro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vs7g0l"
        },
        {
            "title": "poesia, psicologia, arte, fotografia, artesanato, cristais, brisas psicod\u00e9licas, Reino Astral, Autocuidado, Espiritualidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "anurbverso",
            "topic": "artesanato",
            "id": "x62yps"
        },
        {
            "title": "voc\u00ea sabia? tem artesanato de baseado kkkkkkkkk",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Woodszin",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vk1320"
        },
        {
            "title": "Batman by PaulCamell713 #paulcamell713 #artvsartistchallenge #artesanatocriativo #artinspiration #museum #popart #inpiration #expression #artist #DC #dccomics #batman #dcuniverse #DCU #artesanato #newartist #nftart #collectionart",
            "selftext": "",
            "subreddit": "artstation",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vs55b7"
        },
        {
            "title": "Parrot Edited by PaulCamell13 #artofinstagram #art #artesanato #artwork #expression #engageart #inspiration #instagram #museu #newartist #modernart #parrots #nature #drawing #inks #digitalart #digitalartist #nft #nftart #paulcamell713 #arte #artexhibition",
            "selftext": "",
            "subreddit": "artstation",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vgcf52"
        },
        {
            "title": "Expressionist by PaulCamell713 #artexhibition #artworks #arte #artworks #art #comicbooks #comics #artesanato #PaulCamell713 #newartist #newartwork #people #engageart #instagram #inpiration #museum #newart #drawing #inks #pencildrawing #conceptart #tradicionalart #modernart #hqs #hq #quadrinhos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "artstation",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vrngkn"
        },
        {
            "title": "J\u00e1 abriu a Mostra de Artesanato e Cer\u00e2mica de Barcelos com 130 expositores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wdcvpi"
        },
        {
            "title": "Como eu disse no post anterior, eu estou visitando Fortaleza, e depois de ir no mercado central e em outros lugares que vendem artesanato, isso aqui parece algo que eu encontraria aqui",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qewvuh",
            "comments": [
                "r/circojeca vai adorar",
                "Procura pela garrafa de cacha\u00e7a no formato de bode. \n\nA sa\u00edda da bebida \u00e9 no pau do bode."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Artesanato Portugu\u00eas Moderno - Modelos/influenciadores Portugueses unem-se \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mvm2ny",
            "comments": [
                "Esta malta tamb\u00e9m gosta da perdiz caralhosa?",
                "N\u00e3o reconheci ningu\u00e9m. Acho que estou a ficar velho.",
                "\u00c9 s\u00f3 a mim que a existencia de influencers faz confus\u00e3o?",
                "Se gostas faz like.",
                "N\u00e3o fa\u00e7o a min\u00edma ideia de quem s\u00e3o tirando o da guitarra portuguesa porque estudou no mesmo curso que eu.\n\nVale a pena ouvir porque toca \"pa crl\". Ali\u00e1s, deve ser ele a tocar na m\u00fasica do v\u00eddeo.\n\n@ diogomendesmusic no instagram e Diogo Mendes no youtube. Lembro-me tamb\u00e9m de ver algumas aulas dele no canal da Escola de Fado de Coimbra.\n\nEdit: [Varia\u00e7\u00f5es em R\u00e9 Menor - Diogo [link]",
                "Conseguiram influenciar-me. A partir de agora vou fazer tudo em c\u00e2mara lenta.",
                "N\u00e3o reconheci ningu\u00e9m e at\u00e9 tenho pessoas pr\u00f3ximas que acompanham isso tudo de influencenas",
                "N\u00e3o percebi o que \u00e9 que isto tem a ver com artesanato ou com tradi\u00e7\u00e3o. \u00c9 por terem uma guitarra portuguesa e comerem presunto de uma travessa de porcelana?",
                "Nahhh, a comerem conduto sem p\u00e3o, n\u00e3o me influenciaram",
                "Eu ainda sou do tempo que as gajas jeitosas se queriam ganhar com o corpo tinham de fazer porn a serio. Agora basta mostrar a peida em leggings e ja s\u00e3o influencers. \n\nTradi\u00e7\u00f5es bonitas que se perdem.",
                "E?"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Batman by PaulCamell713 #paulcamell713 #artvsartistchallenge #artesanatocriativo #artinspiration #museum #popart #inpiration #expression #artist #DC #dccomics #batman #dcuniverse #DCU #artesanato #newartist #nftart #collectionart",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ImaginaryDC",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vs59of"
        },
        {
            "title": "Seixo de Gat\u00f5es com V Minifeira de Artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ul2dcq"
        },
        {
            "title": "Ganhei uma cesta de P\u00e1scoa de artesanato \ud83c\udf6c https://youtu.be/wXg_p8IdGR0",
            "selftext": "",
            "subreddit": "comunidade18",
            "topic": "artesanato",
            "id": "u6m3u5"
        },
        {
            "title": "TRUQUES E ARTESANATOS PARA A VOLTA \u00c0S AULAS || PEGADINHA ESCOLARES ENGRA\u00c7ADAS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t9cwze"
        },
        {
            "title": "UAU! ARTESANATO DE ARCO-\u00cdRIS&#x1f308; DIYS COM COLA QUENTE, CANETA 3D E RESINA EP\u00d3XI",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ti1xcn"
        },
        {
            "title": "Oficina de artesanato em bambu encanta participantes",
            "selftext": "Na \u00faltima sexta-feira, 25 de mar\u00e7o, o artista Daniel Thibau ministrou uma oficina sobre artesanato em bambu. Na ocasi\u00e3o, os participantes aprenderam as v\u00e1rias utilidades da gram\u00ednea e ficaram encantados com tamanhas possibilidades de produ\u00e7\u00e3o.\n\nO bambu \u00e9 um material vers\u00e1til, utilizado em diversas ideias. Desde a constru\u00e7\u00e3o de casas at\u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais. Al\u00e9m disso, \u00e9 tamb\u00e9m utilizado na pesca.\n\nAs produ\u00e7\u00f5es feitas a partir desta mat\u00e9ria-prima somam renda e ajudam diversas comunidades a sobreviverem.\n\nA a\u00e7\u00e3o faz parte da contrapartida pelos recursos ofertados via Lei Aldir Blanc.\n\n   \n   \n [link]\n   \n-- Delivered by [link] service\n\n   \n   \n from Prefeitura de Lumin\u00e1rias/MG - Not\u00edcias [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "tt8v2a"
        },
        {
            "title": "Seixo de Gat\u00f5es com V Minifeira de Artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ul2dci"
        },
        {
            "title": "CORUJINHA DE TOALHINHA COM SABONETE - FA\u00c7A VOC\u00ca MESMO #artesanato #feitoamao",
            "selftext": "",
            "subreddit": "japan_brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "txkj6j"
        },
        {
            "title": "CORUJINHA DE TOALHINHA COM SABONETE - FA\u00c7A VOC\u00ca MESMO #artesanato #feitoamao",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Youtubers_Brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "txkjd1"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS ADOR\u00c1VEIS EM RESINA EP\u00d3XI E VELAS DIY QUE VOC\u00ca VAI AMAR",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sebpc4"
        },
        {
            "title": "[Senado Federal - Maria do Carmo Alves] PL 246/2022: Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o de programa de certifica\u00e7\u00e3o do artesanato brasileiro.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ssswoa",
            "comments": [
                "Despacho (14/02/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 246/2022, pelo Senado Federal, que \"Disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o de programa de certifica\u00e7\u00e3o do artesanato brasileiro\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "malta que faz artesanato, sab\u00f5es, roupa, etc",
            "selftext": "N\u00e3o querem deixar aqui links ou assim para os vossos neg\u00f3cios? Ainda n\u00e3o comprei prendas e n\u00e3o me apetecia nada enfiar-me numa Fnac. Obrigado",
            "subreddit": "lisboa",
            "topic": "artesanato",
            "id": "kelobf",
            "comments": [
                "Pois boa ideia, na Fnac n\u00e3o h\u00e1 sab\u00e3o",
                "N\u00e3o deve ser o que procuras, mas pode ser uma prenda gira: [link]",
                "Sab\u00f5es \n\n[link]",
                "N\u00e3o \u00e9 bem sab\u00e3o nem roupa mas se for com garrafas eu fa\u00e7o, candeeiros, shishas, copos normais e de shot,etc.\nE nesta altura do natal ainda entrego em casa na zona de Benfica, Queluz e arredores\n[link]",
                "[link]\n\nArtesanato com papel. V\u00e1rio tipo de pe\u00e7as decorativas.",
                "Deixo aqui dois contactos de amigos, s\u00e3o TOP.\n\n[link]\n\n[link]",
                "Sab\u00f5es decorativos.  \n[link]"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "CANETA 3D VS. PISTOLA DE COLA QUENTE || ARTESANATOS INCR\u00cdVEIS PARA TODAS AS OCASI\u00d5ES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "tbojyh"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato",
            "selftext": "[Feira de Artesanato Tricordiana funcionar\u00e1 neste [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "thgk9k"
        },
        {
            "title": "Viver de artesanato?!",
            "selftext": "Sempre vi como um meme essa hist\u00f3ria de viver de artesanato, mas como o mundo capota, esse agora \u00e9 meu sonho. \n\nQuero muito abrir meu ateli\u00ea e fazer minhas pe\u00e7as pra vender, mas eu sou medrosa. \n\nAs \u00fanicas pessoas, relativamente pr\u00f3ximas, que eu conhe\u00e7o que trabalham com isso s\u00e3o senhoras que n\u00e3o dependem da grana do artesanato, \u00e9 s\u00f3 um plus. \n\nTalvez eu tenha uma imagem estereotipada sobre isso, ent\u00e3o queria outras opini\u00f5es a respeito. \n\nSer\u00e1 poss\u00edvel viver de artesanato? \n\nEu amo trabalhos manuais, arte e afins. J\u00e1 pensei em outras \u00e1reas que eu poderia aplicar isso, mas n\u00e3o achei nada. T\u00f4 fazendo faculdade de design porque achei que era algo pr\u00f3ximo, mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3\u00e3\u00e3oo assim...",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qkgxyz",
            "comments": [
                "\u00c9 super poss\u00edvel, pois o mercado de produtos artesanais movimenta muito dinheiro, cerca de 50 bi por ano. Mas \u00e9 preciso analisar bem qual o tipo de produto artesanal com o qual voc\u00ea pretende trabalhar, para qual p\u00fablico pretende vender e em qual escala conseguir\u00e1 produzir.  \n\n\nCome\u00e7ar anunciando no elo7 me parece uma boa.",
                "Ol\u00e1, boa tarde! N\u00e3o sei se minha resposta soma muito aqui na discuss\u00e3o, mas na \u00e1rea pet o artesanato tem bastante espa\u00e7o. Conhe\u00e7o uma galera que se deu bem com plaquinhas de identifica\u00e7\u00e3o (nas gringas tem uns modelos com ep\u00f3xi super lindos), al\u00e9m de quadros, desenhos e afins. Atualmente o mercado \u00e9 bem fraco na competitividade (mesmo tendo muito volume, por\u00e9m muitos ainda s\u00e3o de baixa qualidade), o que facilita bastante pra quem t\u00e1 come\u00e7ando testar algumas coisas. Que que tu curte fazer? Se quiser, pode entrar em contato por mensagem privada que envio alguns exemplos, n\u00e3o sei se posso linkar as coisas aqui.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "TRUQUES INESTIM\u00c1VEIS E IDEIAS DE ARTESANATOS PARA OS MELHORES PAIS DE TODOS OS TEMPOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sg82ku"
        },
        {
            "title": "SER\u00c1 QUE MEU VIZINHO GOSTA DA MINHA LOJINHA DE ARTESANATO?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ocondutordotempo",
            "topic": "artesanato",
            "id": "r7jnfu"
        },
        {
            "title": "COMPILADO EDUCATIVO GIGANTESCO || MELHORES TRUQUES E ARTESANATOS PARA PAIS E M\u00c3ES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "srto9p"
        },
        {
            "title": "COMO OCULTAR DOCES DOS FILHOS! ARTESANATO DIVERTIDO E TRUQUES PARA PAIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rkwsb6"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS LEGAIS FEITOS DE GESSO E CIMENTO PARA DECORAR SUA CASA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t82aze"
        },
        {
            "title": "MARAVILHOSAS JOIAS DIY || ARTESANATOS COM CER\u00c2MICA PL\u00c1STICA, CANETA 3D E COLA QUENTE",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sk0j1y"
        },
        {
            "title": "Existe algum sub de artesanato ?!",
            "selftext": "E isso queria saber se existe algum sub sobre artesanato de prefer\u00eancia do Brasil.",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "p2lhx4",
            "comments": [
                "Tem o r/somethingimade e muitos outros gringos se voc\u00ea souber procurar pela palavra certa. Acredito que br deve ter um sub mais direcionado a arte em geral, mas n to lembrado agora.",
                "ac"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "daplayluh",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sglll4"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS COM COLA QUENTE PARA VOC\u00ca EXPERIMENTAR AGORA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t443z8"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS E TRUQUES FANT\u00c1STICOS E COLORIDOS PARA O DIA A DIA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t1b8bs"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS FANT\u00c1STICOS COM CANETA 3D QUE VOC\u00ca PRECISA VER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ta57wr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "COLA QUENTE VS. CANETA 3D || IDEIAS PARA TRUQUES LEGAIS E ARTESANATOS CRIATIVOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "szdf6t"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS INCR\u00cdVEIS COM ARGILA DE POL\u00cdMERO || IDEIAS DE JOIAS F\u00c1CEIS E OBJETOS DECORATIVOS DIY",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t786i2"
        },
        {
            "title": "ARTESANATO ASSUSTADOR DE RESINA EP\u00d3XI || MINIATURA INCR\u00cdVEL PARA F\u00c3S DE HIST\u00d3RIAS DE TERROR &#x1f419;",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "st502z"
        },
        {
            "title": "Viajarei pro Jap\u00e3o. Para n\u00e3o refor\u00e7ar a imagem de \"Samba, carnaval, futebol, tropical\" do Brasil, irei dar de presente esses artesanatos do sul pra parentada.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ax898e",
            "comments": [
                "Legal tentar procurar outras imagens, mas o artesanato a\u00ed \u00e9 meio gen\u00e9rico. ",
                "Traga animes, monstros gigantes destruidores de cidade e sake de volta pra gente!",
                "Traz alguma coisa do Jap\u00e3o e faz um giveaway para o sub. ",
                "O Sul fica a onde?\n\nAh Brasil\n\nCarnaval, samba, Rio n\u00e9.\n\n  \n\n\n\\- Seus parente depois de voc\u00ea dar o presente",
                "Nada acontece artesanato",
                ">\u4eca\u65e5\u306f\u5bd2\u3044\u3067\u3059\u306d\n\nNOOOOSSA, MAS L\u00c1 EM CURITIBA \u00c9 ASSIM O ANO TODO",
                "Leva feij\u00e3o. O feij\u00e3o l\u00e1 fora \u00e9 horr\u00edvel ",
                "O artesanato \u00e9 feito de pedrinhas ou mi\u00e7anga Op? Achei lindos demais",
                "Quem da sua fam\u00edlia mora l\u00e1?",
                "Boa viagem, meu conterr\u00e2neo. Espero um dia voltar para o Jap\u00e3o s\u00f3 a passeio. ",
                "Era melhor ter levado um filme do Pel\u00e9",
                "Achei que era uma folha de maconha\n"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "BIJUTERIAS ARTESANAIS INCR\u00cdVEIS || ARTESANATOS COM MASSA FIMO, RESINA EP\u00d3XI E CANETA 3D",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sm5nut"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato",
            "selftext": "[Os trabalhos dos artes\u00e3os ser\u00e1 em hor\u00e1rio comercial at\u00e9 o dia [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rlgctf"
        },
        {
            "title": "SER\u00c1 QUE MEU VIZINHO GOSTA DA MINHA LOJINHA DE ARTESANATO?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ocondutordotempo",
            "topic": "artesanato",
            "id": "r7jnyi"
        },
        {
            "title": "TRUQUES E ARTESANATOS INTELIGENTES QUE TODO PAI E M\u00c3E PRECISA CONHECER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sqpyuh"
        },
        {
            "title": "Diy: Enfeite de parede para o Natal. #artesanato #natal #enfeitesnatalinos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "japan_brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rfsae3"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS ESCOLARES LEGAIS E IDEIAS PARA OBRAS DE ARTE IMPRESSIONANTES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t6ghxb"
        },
        {
            "title": "JOIAS FANT\u00c1STICAS || ARTESANATOS COM CANETA 3D, ARGILA DE POL\u00cdMERO E RESINA EP\u00d3XI",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sx3rx9"
        },
        {
            "title": "REFORMA DO QUARTO DAS CRIAN\u00c7AS || ARTESANATOS COM PAPEL\u00c3O PARA PAIS E FILHOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "tfgikx"
        },
        {
            "title": "40+ TRUQUES E ARTESANATOS COM COLA QUENTE QUE VOC\u00ca PRECISA FAZER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "syxzbz"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS E TRUQUES \u00daTEIS COM COLA QUENTE QUE VOC\u00ca PRECISA CONHECER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sfnybl"
        },
        {
            "title": "IDEIAS INCR\u00cdVEIS PARA ARTESANATOS E DECORA\u00c7\u00d5ES DE CIMENTO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sevmrg"
        },
        {
            "title": "PEGADINHAS ENGRA\u00c7ADAS E ARTESANATOS ESCOLARES INCR\u00cdVEIS QUE VOC\u00ca PRECISA CONHECER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sp3sdn"
        },
        {
            "title": "Diy: Como fazer Guirlanda para enfeite de Natal. #artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "japan_brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rfsa0x"
        },
        {
            "title": "Feira Artesanato da Bahia ter\u00e1 edi\u00e7\u00e3o especial no Festival Sabors de Itacar\u00e9",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "artesanato",
            "id": "q295sf"
        },
        {
            "title": "ESTAMOS AO VIVO! IDEIAS INCR\u00cdVEIS DE ARTES E ARTESANATOS QUE VOC\u00ca PODE FAZER NESTE FINAL DE SEMANA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sw7nci"
        },
        {
            "title": "Fazedores de bijuteria/artesanato uni-vos",
            "selftext": "gnt ent eu comecei a fazer bijuteria e artesanato e to bem interessado em fazer anel de arame(aqueles q aparecem em rede social) mas nao sei qual \u00e9 o tipo de arame que eu devo comprar\n\neu comecei a fazer com um arame meio feio de constru\u00e7\u00e3o mesmo porque era o mais male\u00e1vel que eu conhecia mas agora que to pensando at\u00e9 em abrir loja era bom ter uns mais bonitos\n\nse algu\u00e9m puder me dizer o tipo de arame que eu devo procurar eu seria muito agradecido(tipo por exemplo: arame de alum\u00ednio 0.6mm \u00e9 o melhor pra isso(peguei um exemplo aleat\u00f3rio)\n\ne bater papo tbm vai ser massa, se algu\u00e9m tiver algo pra falar desse assunto de arte kkk\n\no estilo de anel \u00e9 [link]\n\nagrade\u00e7o mt",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ptjuwy",
            "comments": [
                "D\u00e1 pra fazer com arame de estanho para solda, mas \u00e9 meio caro. Vi uma vez um hippie que vendia an\u00e9is feitos com arame de cobre, achei bem legal"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "#SHORT- ARTESANATO EM RESINA EP\u00d3XI? DECORE O ESPA\u00c7O AO SEU REDOR!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "seqgd5"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS E DISPOSITIVOS GENIAIS PARA OS PAIS E SEUS FILHOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t25lax"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato",
            "selftext": "[A Feira de Artesanato Tricordiana ser\u00e1 realizada dia [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qxogql"
        },
        {
            "title": "Armario multiuso feito de Papel\u00e3o e cola caseira. #artesanato , #armariodepapel\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "japan_brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pxt5o0"
        },
        {
            "title": "DICAS POSITIVAS PARA OS PAIS || ARTESANATO E DIYS FOFOS PARA OS PAIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qf5rpn"
        },
        {
            "title": "CANETA 3D VS. COLA QUENTE! MELHORES TRUQUES E IDEIAS DE ARTESANATOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "s6lr4u"
        },
        {
            "title": "OS MELHORES ARTESANATOS COM COLA QUENTE E CANETA 3D QUE QUALQUER UM PODE REPLICAR",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sa8c53"
        },
        {
            "title": "Feira de Arte e Artesanato em Cordeirinho - 09/01/22",
            "selftext": "Neste domingo. tem a Feira de Arte e Artesanato em Cordeirinho, das 9h \u00e0s 18h.\r\n\r\nVenha aproveitar o melhor do artesanato, moda praia, bijuteria, orqu\u00eddeas e muito mais. Uma programa\u00e7\u00e3o especial para o seu final de semana.\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\nFONTE\n\n[link]",
            "subreddit": "Boa_de_Marica",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ryhrnl"
        },
        {
            "title": "Onde e como buscar por inspira\u00e7\u00e3o ou referencias pra fazer artesanato?",
            "selftext": "Bom, to de f\u00e9rias do trampo e pra ajudar a ocupar meu tempo eu decidi voltar a fazer alguns artesanatos   \n\n\nMas dessa vez eu queria fazer algo diferente do que j\u00e1 estou acostumado a fazer, mas n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia de onde procurar por esse tipo de conte\u00fado :(   \n\n\nAqui em baixo link das duas que eu mais gostei de fazer    \n[link]  [link]",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pc79wf"
        },
        {
            "title": "Feira de Arte e Artesanato em Cer\u00e2mica abre inscri\u00e7\u00f5es gratuitas para artistas do DF e Entorno | Site Obras de Arte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arte_brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rm5otq"
        },
        {
            "title": "M\u00fasica, artesanato e gastronomia lus\u00f3fonos animam dezembro em Macau",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CPLP",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qhvg2k"
        },
        {
            "title": "TRUQUES E ARTESANATOS \u00daTEIS QUE VOC\u00ca VAI QUERER EXPERIMENTAR AGORA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "s9gdt5"
        },
        {
            "title": "A VOLTA \u00c0S AULAS! ARTESANATOS ESCOLARES INCR\u00cdVEIS E TRUQUES PARA OS PAIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qfw84t"
        },
        {
            "title": "[OFF-TOPIC(talvez)] Esse canal \u00e9 de Gambiarras ou Artesanato?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Gambiarra",
            "topic": "artesanato",
            "id": "edt0m7",
            "comments": [
                "Ele tem meu respeito, por\u00e9m, n\u00e3o sei se chamo de Deus do PVC, ou Deus da Gambiarra",
                "Nossa vei, ser\u00e1 esse o nosso Deus?",
                "Stonks"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Feiras regionais e qualifica\u00e7\u00e3o empreendedora fomentam artesanato baiano",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "prmvis",
            "comments": [
                "    Mestre Mimo passa ensinamentos sobre entalhe para o filho Ronald | Foto: Tha\u00eds Seixas | Ag. A TARDE   Mestre Mimo - nome art\u00edstico de Almir Oliveira da Cruz - \u00e9 entalhador e escultor desde os 13 anos. Hoje, aos 54, transmite os conhecimentos para o filho Ronald, de 19, que o acompanha no trabalho. O artes\u00e3o, nascido e criado em Cachoeira, no Rec\u00f4ncavo Baiano, celebra a retomada dos eventos presenciais como um dos participantes da Feira Artesanato da Bahia, que movimenta a Cidade Hist\u00f3rica neste fim de semana, depois de passar por Aratu\u00edpe, Len\u00e7\u00f3is, Jacobina e Vit\u00f3ria da Conquista.\n\n O of\u00edcio de Mestre Mimo est\u00e1 entre os mais impactados pela pandemia da Covid-19. Com as medidas sanit\u00e1rias impostas neste per\u00edodo, ele foi obrigado a fechar o ateli\u00ea em Cachoeira, onde vendia as obras e ministrava aulas de entalhe em madeira. \n\n \"A pandemia afetou todo mundo e, mais ainda, no nosso caso. N\u00e3o teve turista aqui, ent\u00e3o n\u00f3s ficamos apertados. Sem turista, a gente n\u00e3o tem como ganhar dinheiro. Eu passei a vender galinhas e produzi algumas placas para os estabelecimentos comerciais, com pre\u00e7os mais baixos. Por isso, essa feira foi uma grata surpresa\", destaca.\n\n Ap\u00f3s a passagem pelo Rec\u00f4ncavo, o evento segue para Juazeiro, no pr\u00f3ximo fim de semana (23 e 24/09). A coordenadora de Fomento ao Artesanato da Bahia, \u00c2ngela Guimar\u00e3es, ressalta que as feiras regionais foram planejadas com a perspectiva da retomada econ\u00f4mica, a partir da flexibiliza\u00e7\u00e3o das atividades presenciais.\n\n \"A presen\u00e7a do p\u00fablico local tem sido muito intensa, assim como o volume de vendas. Quem estava h\u00e1 um ano e meio parado tem conseguido garantir a sobreviv\u00eancia com dignidade, que \u00e9 o objetivo-fim da nossa pol\u00edtica p\u00fablica de fortalecimento da identidade cultural mas, sobretudo, da gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda\". \n\n **Qualifica\u00e7\u00e3o**\n\n As feiras regionais de artesanato integram o programa de fomento que envolve ainda a qualifica\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3os, com orienta\u00e7\u00f5es sobre a apresenta\u00e7\u00e3o, precifica\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos produtos. \n\n O secret\u00e1rio do Trabalho, Emprego, Renda e Esportes da Bahia, Davidson Magalh\u00e3es, explica que a proposta \u00e9 oferecer meios para que os produtos cheguem de forma mais f\u00e1cil para os clientes. \n\n \"N\u00f3s fazemos um encontro para melhorar o n\u00edvel de articula\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3os e para qualific\u00e1-los. Isso diz respeito ao empreendedorismo, porque a t\u00e9cnica eles t\u00eam mas, \u00e0s vezes, precisam melhorar a apresenta\u00e7\u00e3o do produto e os canais de comercializa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o as feiras, as rodadas de neg\u00f3cio e as lojas em Salvador\". \n\n Uma das novidades previstas para o m\u00eas de novembro \u00e9 o lan\u00e7amento de uma plataforma digital que, segundo o secret\u00e1rio, vai reunir todo o portf\u00f3lio do artesanato baiano, incluindo os principais produtos, como e onde compr\u00e1-los.\n\n  Feiras regionais movimentam economia e geram renda para artes\u00e3os | Foto: Yago Matheus | Ascom Setre  **Carteira Nacional do Artes\u00e3o**\n\n Durante as feiras, \u00e9 poss\u00edvel fazer o pr\u00e9-cadastro para a Carteira Nacional do Artes\u00e3o, procedimento que tamb\u00e9m pode ser realizado pelo [**Portal do Artesanato [link] O documento \u00e9 a identidade profissional do artes\u00e3o e permite o acesso \u00e0s pol\u00edticas desenvolvidas pelos programas nacional e estadual. \n\n \"Quando o artes\u00e3o faz essa carteira, entra no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Cadastral do Brasil. Ele faz o pr\u00e9-cadastro online e, depois, o teste de habilidade, porque n\u00f3s temos uma refer\u00eancia do que \u00e9 artesanato atrav\u00e9s da base conceitual, que serve para todo o pa\u00eds, e existem trabalhos manuais que n\u00e3o s\u00e3o considerados. Se ele for selecionado, recebe a carteira e passa a ter acesso a todas as pol\u00edticas\" esclarece Nadja Carvalho, assessora t\u00e9cnica da Coordena\u00e7\u00e3o de Fomento ao Artesanato da Bahia. \n\n Durante a pandemia, al\u00e9m do pr\u00e9-cadastro online, os artes\u00e3os tamb\u00e9m podem cumprir o requisito do teste de habilidade por meio de um v\u00eddeo que mostre as etapas de cria\u00e7\u00e3o do produto."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o as melhores lojas/f\u00e1brias de artesanato customizado/personalizado?",
            "selftext": "Quando voc\u00eas precisam ou querem mandar fazer bottoms, adesivos, bordados, et cetera, para onde voc\u00eas mandam?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qs1292",
            "comments": [
                "Elo7. Mercado livre. E afins tem vendedores especializados nisso. Mas na sua cidade tem quem faca se ela for mediana"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "TRUQUES ESCOLARES INTELIGENTES E ARTESANATOS QUE VOC\u00ca PRECISA VER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "shs2dx"
        },
        {
            "title": "MAIS DE 30 TRUQUES E ARTESANATOS PARA PAIS INTELIGENTES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pr77da"
        },
        {
            "title": "Artesanatos de capim Dourado ind\u00edgenas brasil, Golden grass handicrafts, indigenous to central Brazil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qirnxk"
        },
        {
            "title": "Existe alguma comunidade de artesanato?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoas, algu\u00e9m conhece algum subreddit, f\u00f3rum ou grupo sobre coisas feitas a m\u00e3o (como arte, artesanato, manufatura e etc...) em portugu\u00eas? \n\nEstou procurando e n\u00e3o achei nada do g\u00eanero aqui no reddit, fora dele os que encontrei s\u00e3o abandonados. Agrade\u00e7o a ajuda!",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "m5181u",
            "comments": [
                "Queria saber tamb\u00e9m",
                "Ol\u00e1 artes\u00e3os, amo artesanato e quero compartilhar meu canal do YouTube,onde h\u00e1 v\u00e1rios v\u00eddeos artesanais feito a m\u00e3o de minha autoria me sigam  por l\u00e1, minha miss\u00e3o \u00e9 agregar valor \u00e0 vida das pessoas e de alguma forma ajudarlas,ficarei muito agradecida com a sua visita.\n[link]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS SATISFAT\u00d3RIOS E TRUQUES PARA M\u00c3ES CRIATIVAS || DISPOSITIVOS \u00daTEIS E TRUQUES PARA PAIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "oo6rca",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "+ DE 100 MACETES E ARTESANATOS QUE TODO PAI E M\u00c3E DEVERIA EXPERIMENTAR",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rdi91i"
        },
        {
            "title": "TRUQUES PARA A VOLTA \u00c0S AULAS! ARTESANATOS, DICAS DE ARTE E PEGADINHAS ENGRA\u00c7ADAS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ruvj3q"
        },
        {
            "title": "C\u00e2mara de Famalic\u00e3o cancela Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "oo66h5"
        },
        {
            "title": "A forma correcta de insultar a plagiadora da cultura e artesanato Portugu\u00eas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "artesanato",
            "id": "me3bn3"
        },
        {
            "title": "IDEIAS DE ARTESANATOS F\u00c1CEIS PARA PAIS CRIATIVOS || COMO SER AMIGO DO SEU FILHO?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rmyxjv"
        },
        {
            "title": "Flashback Viseunow: Feira do Mel e Artesanato em Pendilhe",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "p8v2rn"
        },
        {
            "title": "Artesanato Portugu\u00eas Moderno - Modelos/influenciadores Portugueses unem-se \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e inovam.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CriativosdePortugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mvm672",
            "comments": [
                "partilha o contexto, foste tu que fizeste? filmaste? editaste? etc"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "DISPOSITIVOS ENGENHOSOS PARA OS PAIS || DISPOSITIVOS \u00daTEIS, ARTESANATO E DICAS PARA O COTIDIANO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pop725"
        },
        {
            "title": "Nova loja de artesanato baiano \u00e9 inaugurada em shopping de Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "n1hxnt",
            "comments": [
                "    Esta \u00e9 a segunda loja Artesanato da Bahia na capital baiana | Foto: Divulga\u00e7\u00e3o   Uma nova unidade da loja Artesanato da Bahia foi inaugurada nesta quinta-feira, 29, no Salvador Shopping. O estabelecimento para divulga\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma iniciativa do Governo do Estado, por meio da Secretaria do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte (Setre), em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o F\u00e1brica Cultural.\n\n De acordo com secret\u00e1rio da Setre, Davidson Magalh\u00e3es, esta \u00e9 a segunda loja do programa com a marca Artesanato da Bahia. A unidade contem produ\u00e7\u00f5es que representam a arte dos 27 territ\u00f3rios de identidade local, incluindo de grupos ind\u00edgenas e quilombolas. A outra unidade funciona no Porto da Barra.\n\n Segundo Magalh\u00e3es, o artesanato n\u00e3o pode ser visto somente um meio de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \u201cEle tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de resist\u00eancia e de marcar a cultura baiana e, portanto, a nossa identidade\u201d, afirmou.\n\n O objetivo do estabelecimento \u00e9 contribuir para a valoriza\u00e7\u00e3o e o crescimento dos artes\u00e3os e do artesanato da Bahia, aumentando as chances de negocia\u00e7\u00e3o dos produtos no estado, al\u00e9m de atrair o mercado nacional.\n\n A loja fica localizada no piso L2, considerado um dos principais pontos do shopping."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "S\u00e1t\u00e3o: Posto de Turismo acolhe exposi\u00e7\u00e3o de artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ot6inu"
        },
        {
            "title": "ARTESANATOS ADOR\u00c1VEIS COM RESINA EP\u00d3XI || IDEIAS PARA VELAS E SABONETES FA\u00c7A VOC\u00ca MESMO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "p9u7an"
        },
        {
            "title": "MAIS DE 20 PEGADINHAS MALUCAS PARA FAZER NA ESCOLA || TRUQUES E ARTESANATOS PARA ESTUDANTES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pmsk0o"
        },
        {
            "title": "MELHORES ACESS\u00d3RIOS E ARTESANATOS PARA SEU TELEFONE || MELHORE SEU TELEFONE COM ESTES DIY",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ppxe9n"
        },
        {
            "title": "Artesanato vai estar de volta a Lisboa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "artesanato",
            "id": "p7dyod"
        },
        {
            "title": "TRUQUES E ARTESANATOS VALIOSOS PARA A VOLTA \u00c0S AULAS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pfmlra"
        },
        {
            "title": "MANUALIDADES CON BOTELLAS DE PLASTICO/Artesanato Para Ganhar Dinheiro/Re...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "klyyd0"
        },
        {
            "title": "Posto de Turismo de Sat\u00e3o acolhe exposi\u00e7\u00e3o de artesanato de 7 a 30 de julho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "nqmhx4"
        },
        {
            "title": "Tinta com acabamento brilhoso para artesanato?",
            "selftext": "Ol\u00e1! Minha m\u00e3e est\u00e1 fazendo artesanato com papel\u00e3o e massa corrida por cima, ela queria saber qual \u00e9 a melhor tinta para passar sobre a massa, e que d\u00ea um efeito brilhoso/envidra\u00e7ado (tipo ma\u00e7\u00e3 do amor). Quando ela procura na internet os sites de busca s\u00f3 sugerem coisas do tipo tinta com glitter, mas n\u00e3o \u00e9 esse exatamente o efeito que ela busca. Quem puder ajudar com alguma ideia, grato desde j\u00e1!",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "m9bifl"
        },
        {
            "title": "TRUQUES E ARTESANATOS FASCINANTES EM CER\u00c2MICA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pwxmv3"
        },
        {
            "title": "VIRE UM PAI OU M\u00c3E DESCOLADA COM ESTES TRUQUES E ARTESANATOS IMPAG\u00c1VEIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pf958m"
        },
        {
            "title": "TRUQUES INCR\u00cdVEIS COM BAL\u00d5ES || BRINQUEDOS E ARTESANATOS COM BAL\u00c3O DIY",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "oomm59"
        },
        {
            "title": "5 Artesanatos em miniatura que Pais e Filhos V\u00e3o Adorar Fazer! Artesanato para @Cave Club!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "na22ve"
        },
        {
            "title": "Peixe feito de Papel\u00e3o | DIY farmhouse decor | artesanato chique e f\u00e1cil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CardboardConstruction",
            "topic": "artesanato",
            "id": "lk1v12"
        },
        {
            "title": "Peixe feito de Papel\u00e3o | DIY farmhouse decor | artesanato chique e f\u00e1cil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "artesanato",
            "id": "lk1ush",
            "comments": [
                "What\u2019s the filler?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Curso de Artesanato Patchwork Embutido @artesdakk",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DiscountOnlineCourses",
            "topic": "artesanato",
            "id": "lmz671"
        },
        {
            "title": "Como aproveitar pote de vidro quebrado f\u00e1cil e r\u00e1pido | artesanato com p...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "l1lmgt"
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea conhece as comunidades Brasileiras no Reddit?",
            "selftext": "Caso n\u00e3o conhe\u00e7a, eu separei a maioria delas para que voc\u00ea passe a conhecer! tem comunidade pra tudo que \u00e9 assunto! Te desafio a entrar em pelo menos 10 comunidades do seu interesse e deixar a plataforma muito melhor do que ja \u00e9!\n\n&#x200B;\n\nr/AcheUmSubreddit\n\nr/AdoteUmSubreddit\n\nr/BrasilOnReddit\n\nr/BrasilSimulator\n\nr/NovoNoReddit\n\nr/brasilnoticias\n\nr/CoronaBR\n\nr/PrecisoDeMods\n\nr/reclameaqui\n\nr/subredditerrado\n\nr/suddenlycaralho\n\nr/BiologiaBrasil\n\nr/criminologiabr\n\nr/datasciencebr\n\nr/designBR\n\nr/engenhariaeletrica\n\nr/exatas\n\nr/filosofia\n\nr/medicinabrasil\n\nr/PlanejamentoUrbano\n\nr/PsicologiaBR\n\nr/teatro_br\n\nr/Vexilologia\n\nr/Antitrampo\n\nr/coachfracassado\n\nr/fuckcarsbrasil\n\nr/conselhodecarreira\n\nr/ProfessoresBR\n\nr/ConselhosLegais\n\nr/direito\n\nr/Artesanato\n\nr/Gambiarra\n\nr/Voluntarios\n\nr/Idiomas\n\nr/LibrasBR\n\nr/traducao\n\nr/cannativismo\n\nr/cogumelos_brasil\n\nr/Maconha\n\nr/Askacademico\n\nr/enem\n\nr/EstudosBR\n\nr/Fiap_Nao_Oficial\n\nr/UFMG\n\nr/Unicamp\n\nr/unicarioca\n\nr/USP\n\n&#x200B;\n\nr/CuboBrasil\n\nr/PlantasBrasil\n\nr/animacao\n\nr/BrazilianPainting\n\nr/brazilwave\n\nr/lorebr\n\nr/Quadrinhos\n\nr/RabiscosBr\n\nr/carros\n\nr/F1Brasil\n\nr/trens\n\nr/tudoaviacao\n\nr/ApoioVet\n\nr/cachorros\n\nr/formigasbr\n\nr/gatos\n\nr/Passarinhos\n\nr/foradecasa\n\nr/japao\n\nr/Viagens\n\n&#x200B;\n\nr/BelezaBrasileira\n\nr/Brasil\n\nr/Brasilimpo\n\nr/ABCPaulista\n\nr/Campinas \n\nr/bahia\n\nr/BaixadaSantista013\n\nr/BeloHorizonte\n\nr/Brasilia\n\nr/Curitiba\n\nr/EstadoDoCeara\n\nr/Fortaleza\n\nr/Sorocaba\n\nr/grande_campinas\n\nr/Joinville\n\nr/Maranhao\n\nr/Osasco\n\nr/Para\n\nr/Parana\n\nr/PortoAlegre\n\nr/RibeiraoPreto\n\nr/RioDeJaneiro\n\nr/riograndedosul\n\nr/salvador\n\nr/SantaCatarina\n\nr/Sao_Luis\n\nr/SaoPaulo\n\nr/Serra\n\nr/vitoriaES\n\n&#x200B;\n\nr/brasilvegan\n\nr/confeitaria_br\n\nr/gororoba\n\nr/receitas\n\nr/AmizadeVirtual\n\nr/conquistas\n\nr/conversas\n\nr/desabafos\n\nr/HEET\n\nr/ficaadica\n\nr/vidasimples\n\nr/PsiconautasBR\n\nr/HojeEuAprendi\n\nr/HojeEuSonhei\n\nr/IntelectualPostingkkk\n\nr/OpiniaoImpopular\n\nr/pensamentodechuveiro\n\nr/pesadelos\n\nr/quefofo\n\nr/relatosdoreddit\n\nr/sonho\n\nr/30mais\n\n&#x200B;\n\nr/Beisebol_Brasil\n\nr/BicicletasBrasil\n\nr/CalisteniaBrasil\n\nr/Capoeira\n\nr/Corrida\n\nr/futebol\n\nr/futebola\n\nr/futebolcapixaba\n\nr/futebolpaulista\n\nr/jiujitsubrasileiro\n\nr/judo_br\n\nr/Maromba\n\nr/TenisBR\n\nr/Autolink_SFW\n\nr/mefacasorrir\n\nr/melhorismos\n\nr/paredejogar\n\nr/QueroAchar\n\n&#x200B;\n\nr/AnimeBrasil\n\nr/Barbixas\n\nr/BigBrotherBrasil\n\nr/filmeseseries\n\nr/Filmes\n\nr/MarvelBrasil\n\nr/MasterChefBrasil\n\nr/OnePieceBrasil\n\nr/PortaDosFundos\n\nr/seriesbr\n\nr/StarWarsBrasil\n\nr/valeassistir\n\nr/valiria\n\nr/vinhetas\n\n&#x200B;\n\nr/Consumidores\n\nr/FariaLima\n\nr/Farialimabets\n\nr/FicouGratis\n\nr/golpe\n\nr/Investimentos\n\nr/meunegocio\n\nr/receitafederal\n\nr/EuTireiUmaFoto\n\nr/FotografiaBR\n\nr/MeInsulte\n\nr/MeJulgue\n\nr/Indigena\n\nr/InfanciaAnos2000\n\nr/MidiasObscuras\n\nr/Nostalgia_Br\n\nr/propagandasantigas\n\nr/TEMPOSPASSADOS\n\nr/VelhaGuarda\n\n&#x200B;\n\nr/AgiotasClub\n\nr/InesperadoCu\n\nr/anarcocapivarismo\n\nr/botecodoreddit\n\nr/cacofatos\n\nr/Copypastabr\n\nr/DiretoDoZapZap\n\nr/eu_nvr\n\nr/FimosePontoComPontoBr\n\nr/fingindoserformigas\n\nr/IcebergBrasil\n\nr/LuanPosting\n\nr/MemesHistoriaBrasil\n\nr/O_PACOTE\n\nr/perolasdatv\n\nr/Porramauricio\n\nr/rindo_para_nao_chorar\n\nr/semcontexto\n\nr/Tiodopave\n\nr/conversasdecorno\n\nr/fetiche\n\nr/ContosEroticos\n\nr/celebBR\n\nr/famosas_\n\nr/famosasgostosas2\n\nr/famosinha\n\nr/larissamanoelarainha\n\n&#x200B;\n\nr/frasestotalmentenovas\n\nr/InternetBrasil\n\nr/Twitter_Brasil\n\nr/codmobilebrasil\n\nr/counterstrikebr\n\nr/Dota2Brasil\n\nr/gamesEcultura\n\nr/hytalebrasil\n\nr/Jogatina\n\nr/Jogos\n\nr/LeagueOfLegendsBrasil\n\nr/minecraftbrasil\n\nr/rpg_brasil\n\nr/OverwatchBrasil\n\nr/Overwatch2Brasil\n\nr/tormenta\n\nr/clubedotexto\n\nr/Livros\n\nr/NaMinhaEstante\n\nr/rapidinhapoetica\n\nr/textao\n\nr/marcenaria\n\nr/marceneiros\n\n&#x200B;\n\nr/audiofiliabrasil\n\nr/BrazilianMusic\n\nr/MetalBrasil\n\nr/MusicaBrasileira\n\nr/musicanova\n\nr/Musicas\n\nr/PlaylistBR\n\nr/NFTbrasil\n\n&#x200B;\n\nr/AMABrasil\n\nr/EnquetesBrasil\n\nr/EuSouOBabaca\n\nr/PergunteReddit\n\nr/Anarquia_Brasileira\n\nr/BrasilDoB\n\nr/cidadaodebem\n\nr/compassopolitico\n\nr/ComunismodoB\n\nr/comunistas\n\nr/CorruptosDoBrasil\n\nr/debatepolitica\n\nr/geopolitica\n\nr/PoliticalCompassBR\n\nr/SocialismoBrasileiro\n\nr/Arco_iris\n\nr/ClubeDaLuluzinha\n\nr/EnquetesSexualidade\n\nr/ilhadelesbos\n\nr/Infidelidade\n\nr/Redditinder\n\nr/Relacionamentos\n\nr/Sexualidade\n\nr/transbr\n\nr/VidaDeHomem\n\n&#x200B;\n\nr/ApologeticaCrista\n\nr/ateismo_br\n\nr/Batatismo\n\nr/BudismoBrasil\n\nr/catolicismobrasil\n\nr/cristaosreddit\n\nr/esoterismo\n\nr/espiritismo\n\nr/paranormalBR\n\nr/UfologiaBrasil\n\nr/Umbanda\n\n&#x200B;\n\nr/Aplicativo\n\nr/privacidade\n\nr/AssistenciaTecnica\n\nr/brdev\n\nr/chatgpt_brasil\n\nr/computadores\n\nr/hardwarebrasil\n\nr/Linuxbrasil\n\nr/programacao\n\nr/Programadores_Alados\n\nr/WindowsBrasil\n\n&#x200B;\n\nr/botafogo\n\nr/Chapecoense\n\nr/ConsuladoAlvinegro\n\nr/Corinthians\n\nr/Coritiba\n\nr/CRFla\n\nr/Cruzeiro\n\nr/Desportiva\n\nr/EsporteClubeBahia\n\nr/Flamengo\n\nr/FortalezaEC\n\nr/Furacao\n\nr/Galo\n\nr/Gremio\n\nr/Internacional\n\nr/JuventusDaMooca\n\nr/NacionalAtleticoClube\n\nr/Nautico\n\nr/Nense\n\nr/Palmeiras\n\nr/Portuguesa\n\nr/Riobrancoes\n\nr/SantosFC\n\nr/SaoPauloFC\n\nr/Serrafc\n\nr/Sportrecife\n\nr/Vasco\n\nr/vitoriaFC\n\n&#x200B;\n\nr/cellbits\n\nr/fabricadenoobs\n\nr/FamiL\n\nr/Felipe_Neto\n\nr/flanelagameplays\n\nr/funkyblackcat\n\nr/HUEstation\n\nr/JovemNerd\n\nr/meiaum\n\nr/patopapao\n\nr/t3ddyyyy\n\nr/virtualyoutubersbr\n\nr/Naosalvo\n\nr/cidcidoso\n\nr/descealetrashow\n\nr/Felps\n\nr/LubaTV",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13e0jqv",
            "comments": [
                "Faltou r/InesperadoCu",
                "N\u00e3o relacionado, vi que o r/botecodoreddit atingiu 200.000 inscritos, me lembro quando o sub pegou 100.000 a pouco tempo. \n\n\nMeus parab\u00e9ns.",
                "Que porra \u00e9 esse r/fingindoserformigas kkkkk",
                "[deleted]",
                "Vejam tamb\u00e9m a wiki do r/subredditsbrasil",
                "Me desculpem minha ignor\u00e2ncia mas qnd eu entrei aqui no reddit (2016) n\u00e3o parecia ter tanto sub br n\u00e3o, isso cresceu de uns tempos pra c\u00e1 ou eu q dei bobeira o tempo todo?",
                "Legal, mas tem comunidade a\u00ed que \u00e9 menor que assembleia de condom\u00ednio. \n\nEntrei por d\u00f3",
                "por que catabimbas o sub de libras tem \"BR\" no nome?",
                "Li o t\u00edtulo r\u00e1pido e entendi: \"Voc\u00ea conhece a comunidade brasileirinhas no Reddit?\"",
                "Excelente post OP!",
                "S\u00f3 queria dizer, sem clubismo algum, que o\n r/SaoPauloFC \u00e9 o melhor sub",
                "Eu entrando no r/F1Brasil com o 50/50 se \u00e9 um sub de corrida ou de maconha",
                "Obrigado!",
                "Post muito legal! Mandou muito bem Op!!",
                "Esse autolink SFW tem uma longa hist\u00f3ria que leva a sua cria\u00e7\u00e3o",
                "s\u00f3 por curiosidade, como ficaria um ranking dos 10 maiores subs br?",
                "Tava precisando saber mais dessas. Ia entrar em algumas s\u00f3 que h\u00e1 algumas horas s\u00f3 olhei o t\u00f3pico e agora tem postagem de v\u00e1rias dessas aparecendo como recomendado, \u00e9 tudo autom\u00e1tico. Foi bom que j\u00e1 t\u00e1 no lugar das recomenda\u00e7\u00f5es merda que tinham antes e n\u00e3o adiantava mandar sumir.",
                "Do caralho essa lista, brother! Toma meu ouro de pobre: \ud83c\udfc5\ud83d\udc51\u269c\ufe0f",
                "r/Suddenlycaralho\n\n\n\u00d3dio profundo",
                "tenho uma que faltou r/confissao",
                "r/ithadtobebrazil",
                "Sub n\u00e3o relacionado ao Brasil nem pensado para ser usado em portugu\u00eas mas criado por brasileiro conta?",
                "N\u00e3o tem um reddit brasileiro n\u00e3o?",
                "Essa \u00e9 top r/t3ddyyyy",
                "nao vi o r/Sorocaba",
                "O r/artesanato foi banido, nem sabia da exist\u00eancia ):",
                "Me interessei pela Sub da Marvel.\nN\u00e3o estou em muitas brasileiras as vezes me marcam no r/suddenlycaralho",
                "r/HAQ a minha facul tem um subreddit (o r/unicarioca n\u00e3o tem praticamente nada, mas o simples fato de existir j\u00e1 \u00e9 uma enorme surpresa)",
                "Parece que o r/artesanato foi banido. Algu\u00e9m sabe o pq?",
                "Tem o r/PsiconautasBR que n\u00e3o foi mencionado, sobre dr*gas, redu\u00e7\u00e3o de danos, informa\u00e7\u00f5es sobre qualquer coisa que te leve para um estado alterado de consci\u00eancia",
                "Tem uma comunidade em que fingimos ser formigas vivendo em uma col\u00f4nia aqui tamb\u00e9m.\n\nE eu criei h\u00e1 alguns dias uma para compartilhar/salvar fotos de coisas escritas/desenhadas em paredes r/filosofiadeparede",
                "Opa, inclui o r/campinas na lista, o sub reativou!",
                "Caraio tem um monte, nem sabia",
                "Algu\u00e9m sabe se tem alguma sobre world of Warcraft BR",
                "Caralho nem fodendo. Faz a lista das tops a\u00ed",
                "Onde caralhos est\u00e1 o /r/circojeca, poxa vida?",
                "Faltou um de porn",
                "sub de Promo\u00e7\u00f5es, lojas confi\u00e1veis do Ali/ Shopee/etc, n\u00e3o tem?"
            ],
            "num_comments": 38
        },
        {
            "title": "DIY: IDEIAS INCR\u00cdVEIS COM RESINA EP\u00d3XI || 22 Bijuterias e Artesanatos F\u00e1ceis de Resina Ep\u00f3xi",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mlands"
        },
        {
            "title": "TRUQUES COM PISTOLA DE COLA QUENTE E CANETA 3D | 29 TRUQUES E ARTESANATOS LEGAIS PARA VOC\u00ca",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "nmwemk"
        },
        {
            "title": "Criei uma loja para os meus artesanatos",
            "selftext": " J\u00e1 fa\u00e7o artesanato h\u00e1 um tempo, ent\u00e3o acabei acumulando algumas pe\u00e7as em casa, especialmente durante a quarentena. Um tempinho atr\u00e1s resolvi vender essas pe\u00e7as e criei um perfil no instagram para isso. \n Estou bem feliz porque consegui fazer uma parceria para um sorteio e a p\u00e1gina est\u00e1 crescendo!\n Se algu\u00e9m se interessar e quiser dar uma olhada aqui est\u00e1 o link:\n [link]\n \n Se quiserem, o sorteio vai at\u00e9 amanh\u00e3 (29/11/2020)\n\nN\u00e3o sabia outro lugar onde podia comemorar isso!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "k2zc6s"
        },
        {
            "title": "Antes de falar sobre ind\u00edgenas, ou\u00e7a as pessoas ind\u00edgenas!",
            "selftext": "Apelo de uma pessoa ind\u00edgena aqui:\n\nAntes de falarem sobre n\u00f3s e por n\u00f3s, escutem oq a gente tem pra dizer! Somos mais de 300 povos s\u00f3 dos reconhecidos pela FUNAI (que n\u00e3o inclui os dois povos com os quais eu mais convivo pra al\u00e9m do meu), mais de 200 l\u00ednguas (que n\u00e3o inclui a minha), vivemos na floresta, na ro\u00e7a, na cidade, fazemos artesanato, andamos de skate... como disse o Marcos Terena: podemos ser o que voc\u00ea \u00e9 sem deixar de ser quem somos. \n\nParem de querer nos proteger. A gente n\u00e3o precisa de protetores: a gente precisa de aliados. Estamos reXistindo aqui h\u00e1 muito mais tempo que qualquer outro povo. Ningu\u00e9m vai salvar a gente. S\u00f3 saiam do caminho da nossa luta. Todo aliado \u00e9 bem vindo, mas aliado \u00e9 quem ouve e corre junto, e n\u00e3o quem sai falando na frente.\n\nVem conhecer quem vc diz proteger.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12u2qbw",
            "comments": [
                "Qual sua etnia, parente? Eu sou Guarani Mby\u00e1",
                "Amigo,\n\u00c9 incr\u00edvel como \u00e9 preciso dizer o \u00f3bvio, n\u00e9?\nEu agrade\u00e7o tuas palavras e espero que muitas pessoas n\u00e3o-ind\u00edgenas, como eu, se solidarizem e apoiem,como aliados, a causa.\nAbra\u00e7os.",
                "Como eu poderia conhecer mais sobre a popula\u00e7\u00e3o indigena? Tenho vontade mas n\u00e3o tenho acesso e nem conhecimento. Gostaria at\u00e9 de fazer visitas a comunidades.",
                "Eu tive uma disciplina de antropologia na faculdade. Um dia a professora levou uma l\u00edder ind\u00edgena pra conversar com a gente. Mudou completamente a minha vis\u00e3o sobre voc\u00eas. Ela disse a mesma coisa pra gente: voc\u00eas falam sobre a gente, mas n\u00e3o nos comhecem, n\u00e3o sabem o que queremos ou precisamos. Depois disso eu nunca mais discuti sobre esse assunto com ningu\u00e9m. Pq vi que \u00e9 mto verdade isso. Todo mundo t\u00e1 a fim de opinar mas ningu\u00e9m conhece o seu povo.",
                "Mas como \u00e9 que vou ganhar likes na internet se eu n\u00e3o fizer text\u00e3o e postar frases de efeito mostrando que eu sou grande defensor da causa ind\u00edgena (qual? isso n\u00e3o vem ao caso)?\n\n/s, pelamordedeus, n\u00e9 gente.",
                "Cara, pergunta legitima. O que vc considera um ind\u00edgena, a partir de qual ponto algu\u00e9m pode se identificar como tal? Conhe\u00e7o gente (um cara que at\u00e9 aparece na m\u00eddia) que se declara ind\u00edgena mas que teve a vida toda em ambiente urbano e, na fisionomia, lembra vagamente um ind\u00edgena. O la\u00e7o sangu\u00edneo seria a av\u00f3 dele, que era ind\u00edgena. \n\nEu mesmo tenho bisav\u00f3 ind\u00edgena, mas jamais me consideraria como tal, assim como meu pai e meus tios jamais se identificavam, justamente por ser algo meramente de sangue, sem os la\u00e7os culturais.",
                "Seu povo vai levar represantes para o ATL? \n\nE uma curiosidade, h\u00e1 aproxima\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio com a Teia dos Povos?",
                "O mais engra\u00e7ado \u00e9 que quem tanto tenta ensinar e proteger os ind\u00edgenas \u00e9 gente que os enxerga como inocentes bichinhos que querem viver na terra fazendo coisas com a natureza. Assim como qualquer grupo de pessoas, tem pessoas boas, tem pessoas m\u00e1s, tem pessoas curiosas, gente mais fechada, gente violenta, aquele que abusa de \u00e1lcool, aquele que \u00e9 um bom pai. \n\nEu lia um livro de 1632 que falava sobre os ind\u00edgenas no Maranh\u00e3o e, desde aquela \u00e9poca, ficava bem clara a natureza curiosa do povo, como \u00e9 pra qualquer um. A gente cria um mito de que o \u00edndigena deveria ter avers\u00e3o a tudo que \u00e9 novo ou tecnol\u00f3gico, mas \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. S\u00e3o pessoas curiosas como qualquer outra e mesmo assim tem gente que acha rid\u00edculo algum ind\u00edgena usar um iPhone, uma roupa comum ou qualquer outra ferramenta ou dispositivo moderno.",
                "Boa. Toda for\u00e7a pra causa de voc\u00eas a\u00ed (fora o detalhe de que brasileiros adoram subestimar a presen\u00e7a de sangue ind\u00edgena na pr\u00f3pria origem, estimo que 90%+ dos brasileiros v\u00e3o ter algum DNA nativo se fizerem o teste e isso seria absolutamente l\u00f3gico, eu mesmo tenho quase 10%).\n\nInclusive, em zerar essa imagem 100% permanente de um ind\u00edgena silv\u00edcola que n\u00e3o tem vida urbana. Eu imagino como essas pessoas lidariam com as causas ind\u00edgenas em locais como a Bol\u00edvia e o Peru, por exemplo.",
                "[deleted]",
                "Existe algum meio de aprender essas linguas? Elas podem ser escritas? Pergunto por curiosidade e porque tem Guarani no Duolingo e tenho muita vontade de aprender.",
                " Boa parte da galera s\u00f3 quer fazer o m\u00ednimo pra parecer bonito e esquecer do assunto,  basta ver a diferen\u00e7a de engajamento nas postagens relativas ao assunto.   \n \n\n Dito isso meu av\u00f4 paterno era Ind\u00edgena mas mission\u00e1rios cat\u00f3licos roubaram isso dele, meu pai nunca soube de onde meu av\u00f4 veio nem sequer o nome de nascen\u00e7a do pai dele, Meu av\u00f4 tinha medo de falar no idioma natal dele pois os mission\u00e1rios convenceram ele que era uma l\u00edngua do diabo e ele iria pro inferno se falasse nela depois de batizado, fico imaginando quantos casos assim n\u00e3o existem e quantas pessoas nem sabem que que s\u00e3o descendentes diretos de ind\u00edgenas.",
                "Coisa linda de se ler",
                "Oi, aproveitando ent\u00e3o, o que voc\u00ea acha dos ind\u00edgenas que est\u00e3o militando na causa no Twitter? Voc\u00ea acha que representam sim o povo ind\u00edgena? Ou s\u00f3 est\u00e3o atrapalhando? Realmente estou querendo entender a quest\u00e3o",
                "Sobre a quest\u00e3o de land back e tals, o que voc\u00ea acha de fazer enfiteuse (aquele esquema de laud\u00eamio) em propriedades que est\u00e3o em territ\u00f3rios ind\u00edgenas mas que n\u00e3o cumprem o marco temporal?\n\nO valor do laud\u00eamio e do foro seria destinado ao povo em quest\u00e3o em cujo territ\u00f3rio se encontra tal propriedade.\n\nIsso me parece uma forma de achar um meio termo para devolver as terras que estavam em uso antes fa CF88 sem causar um caos jur\u00eddico.",
                "Minha bisav\u00f3 era ind\u00edgena, foi sequestrada quando crian\u00e7a e sofreu muito abuso de quem \"adotou\" ela, eu gostaria de saber de povo ela pertencia . A \u00fanica informa\u00e7\u00e3o que tenho e que provavelmente foi no sul da Bahia.\n\nEu tamb\u00e9m gostaria de ajudar na luta, o que eu poderia fazer ?",
                "Mano, passou da hora de montar um reddit para os povos origin\u00e1rios das Am\u00e9ricas!",
                "Qual a sua luta? \n\n\u00c9 a favor explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas? \n\nO que pensa do Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao que ele fala sobre terras ind\u00edgenas?",
                "200 l\u00ednguas?",
                "pq voces n\u00e3o se unem de forma paramilitar na amaz\u00f4nia? trate minha pergunta da forma que quiser, \u00e9 uma pergunta sincera",
                "Precisa ser \u00edndio pra falar sobre \u00edndio? Esse post n\u00e3o faz o menor sentido.\n\nQualquer um pode ter opini\u00e3o sobre qualquer coisa.",
                "Eu nunca parei pra pensar q um ind\u00edgena poderia curtir BDSM e agr t\u00f4 estupefato"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Por que a maior parte dos direitistas subestimam a import\u00e2ncia de preservar o meio ambiente e garantir aos ind\u00edgenas o espa\u00e7o de terra deles?",
            "selftext": "Quase 90% de todos os que eu converso quase sempre reagem a essas ideias com rep\u00fadio ou com deboche, como se n\u00e3o fosse um problema real (falando do meio ambiente), e quanto aos ind\u00edgenas eles geralmente dizem que os mesmos t\u00eam que se adaptar a sociedade se quiserem receber algum aux\u00edlio al\u00e9m de sa\u00fade, mas \u00e9 justamente essa a proposta da demarca\u00e7\u00e3o: deixar eles em paz, vivendo a vida deles seguindo as tradi\u00e7\u00f5es deles, isso sem contar que eles podem vender produtos agr\u00edcolas, artesanato, etc para poderem usufruir do lado capitalista da coisa tamb\u00e9m, mesmo vivendo isolados. Qual \u00e9 a ideia por tr\u00e1s desse \"o meio ambiente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante\" e do \"\u00edndio tem que se inserir completamente no capitalismo\"?  Poha, se o capitalismo funciona com base no trabalho, e eles podem vender o trabalho deles ao custo de dinheiro pra comprar um celular, ou um conforto do tipo, qual a raz\u00e3o por tr\u00e1s da choradeira? Dizem que \u00edndios tinham que trabalhar pra pagar imposto, mas esses caras s\u00e3o tudo contra imposto... E tamb\u00e9m sem a porra do meio ambiente o capitalismo n\u00e3o funciona, buga o sistema, o resto do mundo fode o Brasil que nem j\u00e1 fudeu outros pa\u00edses. Qual a dificuldade deles de entenderem isso!? Queria muito entender quais s\u00e3o as ideias que passam na cabe\u00e7a desses caras. ",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "10o7mn2",
            "comments": [
                "As pessoas s\u00e3o ferramentas e se elas n\u00e3o est\u00e3o \"criando valor\", elas n\u00e3o tem nenhum valor. \n\nEsse \u00e9 o cerne da quest\u00e3o.",
                "A direita tem a cren\u00e7a de que o desenvolvimento econ\u00f4mico \u00e9 mais importante do que a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ou que os povos ind\u00edgenas devem se adaptar \u00e0s pr\u00e1ticas econ\u00f4micas dominantes. tamb\u00e9m podem incluir a falta de compreens\u00e3o dos impactos a longo prazo das atividades humanas no meio ambiente, tal como a falta de conhecimento sobre as culturas e os direitos dos povos ind\u00edgenas.",
                "Simplificando:\n\nMEIO AMBIENTE: Preservar o meio ambiente \u00e9 basicamente desperdi\u00e7ar um potencial econ\u00f4mico, seja por meio da agroind\u00fastria ou da urbaniza\u00e7\u00e3o. No Orkut, j\u00e1 vi conservador dizendo seriamente que \"deveriam concretar a Amaz\u00f4nia inteira\". \n\nOs direitistas, sobretudo os liberais, tendem a ser muito pragm\u00e1ticos no trato das coisas materiais. Se n\u00e3o me beneficia, ent\u00e3o \u00e9 perda de tempo. Para que deixar uma floresta inteira para um punhado de \u00edndios se eu poderia ter uma megal\u00f3pole no lugar com shoppings e condom\u00ednios que podem me render neg\u00f3cios e dinheiro?\n\nNo conservadorismo religioso, h\u00e1 ainda a ideia de que \"Deus criou a Terra para que o ser humano desfrutasse dela\". Para muitos dessa linha, animais n\u00e3o t\u00eam alma e, portanto, n\u00e3o possuem direitos. N\u00e3o \u00e9 por acaso que muitos conservadores n\u00e3o se importam ou nem mesmo gostam de animais. E planta \u00e9 coisa de maconheiro e hippie.\n\nQUEST\u00c3O IND\u00cdGENA: As mesmas premissas se fazem valer aqui.\n\nO direitista liberal, sempre pragm\u00e1tico e dinheirista, v\u00ea o ind\u00edgena como um lumpen, um marginal, algu\u00e9m que n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica numa sociedade capitalista. Para o faria limer, o valor intr\u00ednseco de um \u00edndio \u00e9 o mesmo de um mendigo ou um favelado: nenhum. Dessa forma, ele n\u00e3o merece minha aten\u00e7\u00e3o.\n\nO conservador religioso v\u00ea o ind\u00edgena como um infiel, um b\u00e1rbaro desprovido de Deus, algu\u00e9m que n\u00e3o passar\u00e1 pela porta dos C\u00e9us por n\u00e3o conhecer a Palavra. Para esse conservador, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o desbravar essas terras selvagens e catequizar os nativos de forma que eles se tornem fi\u00e9is, tal qual os jesu\u00edtas fizeram por s\u00e9culos. Caso os nativos n\u00e3o se convertam, a\u00ed o neg\u00f3cio \u00e9 mat\u00e1-los, pois a alma deles j\u00e1 foi perdida para o diabo.",
                "Galera defende a propriedade como sagrada, menos se for propriedade de \u00cdndio.\n\nEsse povo s\u00f3 respeita a lei da for\u00e7a. Em resumo, s\u00e3o b\u00e1rbaros.",
                "Pra eles s\u00f3 o branco presta e merece viver dignamente",
                "Simplesmente por ser pauta da esquerda   \n\u00c9 comum em adolescentes que est\u00e3o passando pela fase de defini\u00e7\u00e3o de personalidade e sistema-de-cren\u00e7a, por volta dos 14 anos de idade, de firmar sua auto-imagem pela nega\u00e7\u00e3o do seu oposto direto... em resumo: rea\u00e7a.",
                "Porque muitos pensam que ind\u00edgena \u00e9 vagabundo e peso morto, infelizmente, tudo que sai do mundinho deles \u00e9 desnecess\u00e1rio. Muita gente at\u00e9 apoia genoc\u00eddio ind\u00edgena de forma velada.",
                "Liberal nunca viu um cavalo do facismo que n\u00e3o quis montar.",
                "Porque s\u00e3o direitistas, bando de filho da puta.",
                "Voc\u00ea tem que entender que a direita n\u00e3o \u00e9 apenas ego\u00edsta e s\u00e1dica , ela tamb\u00e9m \u00e9 muito burra.\nSe o desmatamento continuasse como estava no governo Bolsonaro em poucas d\u00e9cadas o Brasil viraria um sert\u00e3o aonde nunca chove e o agroneg\u00f3cio seria o maior afetado.\n\nEles n\u00e3o conseguem somar dois mais dois porque a ideologia j\u00e1 sobrepujou a l\u00f3gica.",
                "Para a direita \u00edndio \u00e9 menos que pessoa. N\u00e3o \u00e9 pessoa portadora de direitos e obriga\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 parte do povo brasileiro. E n\u00e3o preciso desenhar que este \u00e9 dos motivos pelos quais eles s\u00e3o vistos como neonazistas. Sendo que o \"neo\" de neonazista n\u00e3o significa ideia nova e sim que eles mascaram o nazismo, por isto que muita gente que entrou nesta onda n\u00e3o sabe que projeto est\u00e3o apoiando. D\u00e1 para ver isto quando tentam desqualificar o genoc\u00eddio ou at\u00e9 a invas\u00e3o ao congresso que eles mesmos apoiaram por meses. Querem lucrar com a morte dos \u00edndios. Querem lucrar com o terreno deles ou dos quilombolas.\n\nE a\u00ed tem o auto-\u00f3dio e s\u00edndrome de vira-lata que a gente v\u00ea em um mour\u00e3o por exemplo: de um lado \u00e9 \u00edndio, de outro odeia \u00edndios.",
                "Conservadorismo \u00e9 s\u00f3 um espelho da incapacidade da pessoa de se adaptar a mudan\u00e7as da sociedade e do ambiente...\nOu seja... Defici\u00eancia evolutiva msm...",
                "Acho que a resposta mais simples \u00e9 ignor\u00e2ncia mesmo, direitista n\u00e3o estuda. \u00c9 muito dif\u00edcil a pessoa ter uma vis\u00e3o coerente de mundo se ela n\u00e3o estuda nada, e quando estuda \u00e9 Mises e Olavo de Carvalho.",
                "Como diz minha irm\u00e3 agropecuarista, \u201c\u00e9 preciso produzir alimentos\u201d. Na opini\u00e3o dela \u00e1reas planas deveriam ser todas cultiv\u00e1veis e deixar os morros todos cobertos de florestas. Problema \u00e9 que a Amaz\u00f4nia e cerrado n\u00e3o tem morros ent\u00e3o no fim das contas restaria apenas a mata atl\u00e2ntica. Tamb\u00e9m botaram na cabe\u00e7a dela q a umidade das florestas fica apenas dentro delas, que o ciclo das \u00e1guas e chuvas n\u00e3o \u00e9 impactada por isso. Ao mesmo tempo reclama cada vez mais do regime de chuvas aqui no sul do Brasil. Ela tem 66 anos, tem o m\u00e9rito de trabalhar como um camelo e gostar disso, construiu um bom patrim\u00f4nio pelo esfor\u00e7o pr\u00f3prio mas foi engolida pelo  olavismo e terraplanismo.",
                "Porque s\u00e3o burros.",
                "porque, normalmente, a direita espera que o indiv\u00edduo se adapte \u00e0 sociedade. obviamente que quando a direita fala em sociedade \u00e9 algo muito espec\u00edfico, com caracter\u00edsticas muito pr\u00f3prias. normalmente, a esquerda prefere que a sociedade se adapte ao indiv\u00edduo.\n\na quest\u00e3o do meio ambiente \u00e9 mais complexa. no sistema econ\u00f3mico vigente, \u00e9 necess\u00e1rio que recursos sejam transformados em \"riqueza\", para que possam ser trocados no mercado livre(segundo a direita). ora, se for necess\u00e1rio queimar a amaz\u00f3nia para produzir soja, ent\u00e3o, os da direita v\u00e3o defender essa a\u00e7\u00e3o. obviamente, que h\u00e1 muitas maneiras de transformar a selva amaz\u00f3nica em riqueza, muitas delas perfeitamente amigas da pr\u00f3pria selva. mas como a direita brasileira \u00e9 financiada por produtores de gado e de soja ent\u00e3o defendem que a amaz\u00f3nia arda.\n\na quest\u00e3o brasileira espec\u00edfica n\u00e3o \u00e9 ser a direita, \u00e9 que as pessoas que a financiam ganham o seu dinheiro com a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
                "Ultra individualismo - que t\u00e1 ba base do conservadorismo moderno e do protestantismo calvinista/neopentecostal - \u00e9 tipo um culto em si mesmo.\n\nCultos fazem as pessoas perderem empatia com os \"de fora\" e ignorar quest\u00f5es de autopreserva\u00e7\u00e3o.",
                "J\u00e1 conversei com evang\u00e9lico que dizia que \"Deus far\u00e1 um novo c\u00e9u e uma nova Terra\", portanto n\u00f3s podemos estuprar essa.",
                "Eles acreditam numa falsa l\u00f3gica de liberdade de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, mesmo que a base de desenvolvimento precise de sustentabilidade para se manter no futuro.\n\nA quest\u00e3o \u00e9: por que defendem se isso n\u00e3o vai afetar de maneira positiva sua vida? (Pelo contr\u00e1rio)\n\nIsso me faz chegar a tr\u00eas possibilidades: \ni. as pessoas com quem converso s\u00f3 acreditam que v\u00e3o cair num buraco depois de cair (e n\u00e3o conseguem exercitar a imagina\u00e7\u00e3o e pensar nas consequ\u00eancias); \n\nii. s\u00e3o contr\u00e1rios a todos os que se preocupam, independentemente de qual o tema e de qu\u00e3o objetivo o problema \u00e9 (seja por seguir o Bolsonaro ou por ter um desapego \u00e0s quest\u00f5es defendidas pelo governo atual, mesmo que muitos acabem precisando);\n\niii. simplesmente n\u00e3o ligam.\n\nClaro que n\u00e3o d\u00e1 para dizer que \u00e9 apenas um ponto ou outro (ou que os motivos se resumem a esses.) Dizer que eu sei o suficiente para esgotar o tema seria errado.\n\nMas o que voc\u00eas acham? Meu pensamento tem l\u00f3gica?",
                "Acho que \u00e9 um misto de filhadaputagem e puls\u00e3o de morte.",
                "Porque o modo de vida ind\u00edgena n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o capitalismo e n\u00e3o \u00e9 regido por princ\u00edpios liberais.",
                "Eu penso que, o problema est\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 em preconceitos com esses povos, outro problema tamb\u00e9m na percep\u00e7\u00e3o do que seja gera\u00e7\u00e3o de riqueza.\n\nQuem defende a invas\u00e3o de terras ind\u00edgenas, acha que esses espa\u00e7os sao improdutivos, por n\u00e3o gerarem, sei l\u00e1, capital, emprego, movimentar mercado... Ou melhor dizendo, pela miopia de perceber que esses espa\u00e7os geram capital, emprego, movimenta\u00e7\u00e3o de mercado e etc.\n\nClaro, tem tbm a parte da culpa dos latifundi\u00e1rios, que sempre querem mais, n\u00e3o importando o que v\u00e3o  dizimar no caminho.",
                "O pano de fundo direitismo geralmente \u00e9 fascismo. N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complicado",
                "Tem que garantir que eles possam explorar as pr\u00f3prias terras tamb\u00e9m. \u00cdndigenas s\u00e3o civis como qualquer um de n\u00f3s, precisam de hospitais, escolas, dinheiro, transporte e ARMAS pra se defender dos garimpeiros e dos grileiros.",
                "Toda essa insanidade come\u00e7ou com o Bolsonaro, mas tem os grileiros de terra que usam essa desculpa para tomar suas terras.",
                "Porque n\u00e3o \u00e9 conveniente aos ideais deles.",
                "Porque \u00e9 lucro now, fuck later.",
                "Sou de direita.\n\nEu acho que \u00e9 por pura \u201cpolariza\u00e7\u00e3o\u201d.\n\nA esquerda t\u00e1 de um lado, da\u00ed querem estar do outro.\n\nBurrice, na minha opini\u00e3o.",
                "Eu odeio esse discurso de her\u00f3is e vil\u00f5es que muitos de voc\u00eas promovem pqp.\n\n\nO objetivo da esquerda e da direita s\u00e3o os mesmos, s\u00f3 que os meios para eles s\u00e3o diferentes. Todos que levam isso a s\u00e9rio querem um mundo melhor pra todos, s\u00f3 v\u00eaem isso de maneira diferente.\n\n\nGenoc\u00eddio de \u00edndio n\u00e3o \u00e9 pauta da direita, \u00e9 pauta de filho da puta. Quanto mais voc\u00eas seguirem no \"n\u00f3s contra eles\" mais os desgra\u00e7ados que apoiam atrocidades como essas v\u00e3o ganhar.\n\n\nO pa\u00eds t\u00e1 dividido pq nenhum filho da puta de nenhum dos lados quer sentar e conversar sem agredir o outro.",
                "Quanto \u00e0s reservas, os conflitos decorrem do fato de que as \u00e1reas de reservas indigenas s\u00e3o controladas pelo governo.\n\nAs pessoas diferem sobre qual deve ser o uso dessas terras.\n\nQue acabar com o debate? Deixa os indios criarem funda\u00e7\u00f5es privadas (n\u00e3o uma FUNAI) e passa o controle das terras pra essas funda\u00e7\u00f5es. Fa\u00e7am o que quiserem com a terra. Enquanto for territ\u00f3rio p\u00fablico voc\u00ea tem que aceitar que sempre vai ter gente que discorda de como essa territ\u00f3rio esta sendo usado.\n\nSobre a quest\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o do \u00edndio na sociedade, \u00e9 simplesmente uma quest\u00e3o das pessoas acreditarem que se o \u00edndio n\u00e3o quer se integrar \u00e0 sociedade, n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do estado prover nada \u00e0 eles.",
                "Eu sou de direita, e n\u00e3o sei de onde tu tirou essas conclus\u00f5es. Quanto aos \u00edndios, eu acho que a terra deles tem que ser demarcada exatamente como a lei determina, e eles deveriam fazer o que quisessem com ela, incluindo minerar ouro ou plantar soja, ou o que seja (respeitando as leis do pa\u00eds, produzir coca\u00edna n\u00e3o d\u00e1 hehehe). Quanto ao meio ambiente, \u00e9 \u00f3bvio que \u00e9 importante a preserva\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 acho uma palha\u00e7ada os pa\u00edses desenvolvidos, que destru\u00edram a natureza muito mais do que n\u00f3s e seguem poluindo muito mais, venham botar banca na gente.",
                "Tem um cidad\u00e3o aqui no r/Brasil que falou sobre os nossos povos originais de forma clara demais\n [link]   , quem gostar do coment\u00e1rio dele da um joinha.",
                "O mundo por muito tempo foi gigante. Suficiente para prover alimentos para 10 bilh\u00f5es de pessoas. Aos poucos os recursos do mundo todo v\u00e3o acabando e o que antes era a norma, n\u00e3o mais ser\u00e1. A gente v\u00ea na pesca a realidade da coisa. Simplesmente a gente n\u00e3o produz a maior parte dos peixes que a gente pesca. Na verdade a gente vai l\u00e1 e joga a rede. A gente praticamente acabou com os peixes maiores como as baleias. E o risco est\u00e1 na destrui\u00e7\u00e3o do ecossistema que alimenta os peixes menores que servir\u00e3o de alimentos para os peixes maiores. O aquecimento dos oceanos podem causar uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel da massa corporal do pescado. Com peixes menores e mais raros, as pessoas n\u00e3o ter\u00e3o o suficiente para alimentar, digamos, 15 bilh\u00f5es de pessoas no mundo todo.\n\nO homem \u00e9 o lobo do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 dizia o fil\u00f3sofo. O homem assusta o pr\u00f3prio homem mais do que qualquer outro animal. O autor Jonathan Haidt fala que o principal desafio da vida est\u00e1 na decis\u00e3o de se aproximar ou se afastar. De se juntar ou se desintegrar. De confiar ou deixar a paranoia tomar conta. De cuidar ou matar. Estudiosos s\u00e3o por vezes incapazes de imaginar um mundo que alimente 10 bilh\u00f5es de pessoas, que dir\u00e1 15 bilh\u00f5es. O objetivo seria alcan\u00e7ar novos mundos logo, escapando da terra e levando a nossa vida para outros sistemas solares.\n\nA natureza faz com que nosso crescimento populacional seja geom\u00e9trico, dobrando rapidamente, enquanto os recursos poderiam crescer aritmeticamente. Dizem que a biomassa humana j\u00e1 come\u00e7a a sobrepor demais a biomassa dos animais necess\u00e1rios a nossa alimenta\u00e7\u00e3o, como bois.\n\nNa falta de mandar nossa vida para outros planetas, etnias querem mandar seu DNA adiante, lan\u00e7ando o c\u00f3digo gen\u00e9tico para o futuro. A confian\u00e7a est\u00e1 em Deus. Que tudo se resolver\u00e1 e que a vida jamais ser\u00e1 extinta.\n\nEm todos os desastres \u00e9picos que afetaram a vida na terra, nunca a vida se extinguiu realmente por aqui. Existem animais vivendo nas profundezas, nas cavernas, enfim. O que acontece \u00e9 que na falta de recursos, pode haver uma diminui\u00e7\u00e3o da massa do corpo dos animais.\n\nN\u00e3o pode colocar a culpa somente em parte da popula\u00e7\u00e3o. Somos todos culpados. A gente briga pelo ouro. Mas a verdadeira briga est\u00e1 pela vida em si.",
                "Meio ambiente \u00e9 important\u00edssimo e de fato os governos de direita tendem a n\u00e3o dar prioridade. Mas \u201cgarantir aos ind\u00edgenas o espa\u00e7o deles\u201d j\u00e1 n\u00e3o tanto assim. O real problema \u00e9 o ambiental, o problema territorial deles \u00e9 s\u00f3 mais uma das consequ\u00eancias.",
                "Amigo, eu posso explicar melhor sobre, mas espero que ningu\u00e9m me xingue\n\nN\u00e3o \u00e9 que os direitistas s\u00e3o contra o meio ambiente, oq acontece \u00e9 que muitas das vezes as not\u00edcias sobre  o tema s\u00e3o sensacionalista, mentirosa, for\u00e7adas e s\u00e3o usadas pra manipula\u00e7\u00e3o e controle. Outro problema em rela\u00e7\u00e3o a isso s\u00e3o pol\u00edticos e celebridades que se dizem preocupado, mas usam e abusam de coisas que poluem e muito o meio ambiente, como jatinho particular\n\nA quest\u00e3o dos \u00edndios \u00e9 que eles n\u00e3o pagam impostos, n\u00e3o querem viver em sociedade, mas ficam dependendo do Estado, e quem sustenta o Estado s\u00e3o os cidad\u00e3os, ent\u00e3o \u00e9 literalmente tirar dinheiro de um cidad\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 pobre por meio dos impostos pra sustentar \u00edndio(inclusive tem v\u00e1rios deles se aproveitando e sendo corrupto, n\u00e3o \u00e9 atoa que a gente v\u00ea \u00edndio de Hilux e coisas caras assim). Se eles querem usufruir de assist\u00eancialismo do Estado, ent\u00e3o precisam pagar imposto e entrar na sociedade, mas se eles querem viver em paz e afastado da sociedade, ent\u00e3o o Estado n\u00e3o tem que garantir nada pra eles, oq sou eu que pago (atrav\u00e9s dos impostos)\n\nEles podem vender seus produtos, claro, mas nada de dependendo do Estado, enquanto minha fam\u00edlia pobre se lasca pra pagar imposto pra eles usufru\u00edrem",
                "A resposta est\u00e1 ligada ao ideal de nacional- desenvolvimentismo e a \"moderniza\u00e7\u00e3o\" da infra estrutura estatal. Entende-se que o ambientalismo dificulta a explora\u00e7\u00e3o de recursos e limita o investimento  em ind\u00fastria e agroneg\u00f3cio.\nTamb\u00e9m existe uma linha de conspiracionismo que remonta revolu\u00e7\u00e3o industrial e solidifica o argumento de que pa\u00edses desenvolvidos j\u00e1 fizeram seu investimento em explora\u00e7\u00e3o de recursos locais e via coloniza\u00e7\u00e3o, e agora querem barrar o crescimento dos pa\u00edses \"emergentes\" (Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, Sudeste Asi\u00e1tico e etc) deixando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental mais r\u00edgida e aplicando sans\u00f5es internacionais.\n\nSobre a quest\u00e3o ind\u00edgena, s\u00e3o resqu\u00edcios de vis\u00e3o colonial tamb\u00e9m.",
                ">\tQual \u00e9 a ideia por tr\u00e1s desse \u201co meio ambiente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante\u201d e do \u201c\u00edndio tem que se inserir completamente no capitalismo\u201d? \n\nTenho para mim que alguns desses indiv\u00edduos veem o \u201cmeio ambiente\u201d como o parque da cidade ou o jardim do bairro, sabe. O que torna um \u201cjardim\u201d do tamanho da Fran\u00e7a um desperd\u00edcio. E se fosse s\u00f3 um jardim, realmente, seria um desperd\u00edcio\u2026 mas n\u00e3o \u00e9 esse o caso!\n\nO que significa que o problema a ser atacado, em primeiro lugar, ao meu ver, \u00e9 essa mentalidade do que \u00e9 o \u201cmeio ambiente\u201d. \n\nEu observo \u2014 e pode ser v\u00edcio dos meus c\u00edrculos, claro \u2014 que o problema da import\u00e2ncia \u00e9 tratado junto com \u201co que \u00e9 meio ambiente\u201d e falha ao encontrar essa resistencia previa.\n\nSobre os ind\u00edgenas, mais uma vez, tenho para mim que ele \u00e9 visto como \u201cs\u00f3 mais uma etnia\u201d. Ent\u00e3o, veja bem\u2026  Italianos, alem\u00e3es e portugueses vieram para Brasil no s\u00e9culo passado e se juntaram a sociedade produtiva, entende-se, portanto, que outras etnias deveriam fazer o mesmo. Essa \u00e9 a leitura que eu fa\u00e7o. Naturalmente, povos origin\u00e1rios n\u00e3o se encaixam nesse caso.",
                "Desconhecimento, vulgo ignor\u00e2ncia",
                "O que eu to vendo de coment\u00e1rio ignorante aqui \u00e9 piada.",
                "Isso n\u00e3o se aplica a todos, mas h\u00e1 um grupo de conservadores evang\u00e9licos que acredita que o Aquecimento Global \u00e9 parte do apocalipse e n\u00e3o cabe a n\u00f3s combat\u00ea-lo (atrasando assim a segunda vinda de Cristo). At\u00e9 recentemente eu achava que era s\u00f3 doidice americana, at\u00e9 descobrir que um amigo com quem jogo Tibia defende essa ideologia.",
                "Quanto ao meio ambiente, pra mim \u00e9 simplesmente uma quest\u00e3o de que as pessoas n\u00e3o se entendem falando l\u00ednguas diferentes. Existem diversas abordagens que associam a preserva\u00e7\u00e3o a valor econ\u00f4mico sob diversas perspectivas, como a do ciclo de chuvas (custos de irriga\u00e7\u00e3o e transporte de \u00e1gua), fertilidade da terra (aumento do gasto com insumos agr\u00edcolas) ou mesmo turismo (retorno financeiro direto). A preserva\u00e7\u00e3o possui um valor quantific\u00e1vel que mesmo no curto prazo \u00e9 grande o suficiente pra convencer esse p\u00fablico, mas a maioria continua utilizando argumentos que essas pessoas ignoram, que no fundo se resumem a \"pessoas pobres passar\u00e3o dificuldades\".\n\nQuanto aos \u00edndios varia entre ignor\u00e2ncia dessas pessoas em rela\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia cultural e hist\u00f3rica, uma supervaloriza\u00e7\u00e3o de quanto retorno poderia se ter explorando essas terras, que \u00e9 pouco relevante em termos relativos mas pro p\u00fablico geral s\u00e3o montanhas de ouro que est\u00e3o 'paradas' e poderia melhorar a vida delas (s\u00f3 que n\u00e3o) e em alguns casos \u00e9 s\u00f3 falta de car\u00e1ter mesmo no caso de quem passa pano pras atrocidades.",
                "Pra mim, \u00e9 que eles acham que o \u00edndio \u00e9 igual a qualquer outro portanto n\u00e3o precisaria de assistencialismo. Mas ao mesmo tempo, se eles est\u00e3o mal \u00e9 por incompet\u00eancia deles e eles est\u00e3o pagando por isso. \u00c9 um misto de que os outros s\u00e3o ao mesmo tempo burros e espertos, um duplipensar desgra\u00e7ado",
                "\u00c9 direitista",
                "Sem entrar no meio politico...\n\nMas dizer que dar terras aos indigenas brasileiros, eh preservar o meio ambiente eh errado. Se eles quiserem explorar a terra, ou derrubar a mata pra fazer um rocado, eles podem.\n\nUma coisa eh reserva ambiental, outra eh reserva indigena.\n\nA reserva indigena, serve para proteger o modo de vida e a cultura dos povos indigenas naturais do territorio q hoje se chama Brasil.",
                "Pessoal vai falar v\u00e1rias coisas ligadas a grana mas a real \u00e9 religi\u00e3o e racismo.",
                "Acho que essa avers\u00e3o ao ambientalismo e a causa ind\u00edgena come\u00e7a pq s\u00e3o coisas muito abra\u00e7adas pela esquerda ent\u00e3o o indiv\u00edduo logo de cara pensa \"se \u00e9 coisa de esquerdista, n\u00e3o presta\".\n\nA\u00ed a coisa vai se intensificando pq causas ambientais e ind\u00edgenas v\u00e3o de encontro com a ideia rasa (e muito difundida) que \u00e9 o capitalismo puramente expansivo, onde para gerar bem-estar voc\u00ea precisa produzir mais e, para produzir mais, voc\u00ea precisa de recursos.",
                "Os caras vivem pra hoje sem pensar no futuro e apenas o pr\u00f3prio umbigo como n\u00facleo central do universo",
                "Por que eles acham que s\u00f3 \u00e9 errado invadir a terra dos outros se for do MST. \ud83e\udd72",
                "S\u00e3o inconsequentes e negacionistas, odeiam o conhecimento acad\u00eamico.\n\nOs consensos acad\u00eamicos do mundo inteiro est\u00e3o errados, quem sabe das coisas s\u00e3o eles. N\u00e3o d\u00e1 em nada cortar tudo, porque o impacto n\u00e3o \u00e9 imediato e as consequ\u00eancias n\u00e3o tem qualquer relev\u00e2ncia pra eles. Pode animal entrar em extin\u00e7\u00e3o, seca, pessoas morrendo, \u00e1gua contaminada, ar polu\u00eddo... Toda consequ\u00eancia \u00e9 desacreditada e diminu\u00edda. E ainda que o afete negativamente, era inevit\u00e1vel, j\u00e1 ia acontecer, vontade divina...\n\nS\u00e3o complexidades maiores do que est\u00e3o dispostos a se importar e pensar.\n\n\u00c9 gente que age no desprezo, no sentimento de raz\u00e3o absoluta, de poder. \u00c9 uma das muitas faces do narcisismo que atua na sociopol\u00edtica.\n\nE isso tudo quando n\u00e3o s\u00e3o os que se beneficiam financeiramente com a explora\u00e7\u00e3o. Quando o s\u00e3o, o que \u00e9 a minoria, \u00e9 f\u00e1cil perceber que s\u00f3 querem o dinheiro mesmo e vida que segue.",
                "Porque eles acham que o DINHEIRO est\u00e1 acima de QUALQUER COISA...inclusive do sofrimento dos outros e dele em um futuro pr\u00f3ximo...  \nS\u00e3o Capitalistas Cegos...",
                "Mano, falando de modo geral o conservador brasileiro \u00e9 um po\u00e7o imenso de hipocrisia e contradi\u00e7\u00e3o, tenha certeza disto.",
                "Dinheiro. Se n\u00e3o houver ind\u00edgenas eles podem grilar as terras ou fazer garimpo ilegal mais facilmente.",
                "Direitistas v\u00eaem tudo como um recurso a ser explorado: terra, ambiente, preto, mulher. Para eles, \u00edndio n\u00e3o \u00e9 mais que um empecilho, nem devia existir."
            ],
            "num_comments": 53
        },
        {
            "title": "Prefeitura de SP apreende produtos de artesanato na Av. Paulista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "4oofs9",
            "comments": [
                "\u00c9 Haddad se preparando para as elei\u00e7\u00f5es.",
                "A Paulista vem se degradando ano ap\u00f3s ano. As manifesta\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e a jun\u00e7\u00e3o de trocentas tribos hipster, cada uma buscando seu espa\u00e7o com uma desfigura\u00e7\u00e3o constante do espa\u00e7o urbano que eles chamam de \"interven\u00e7\u00e3o urbana\" ou \"arte\", que v\u00e3o desde pintar figuras estranhas em faixas de pedestre a colar cartazes que s\u00f3 eles entendem no t\u00e3o caracter\u00edstico mobili\u00e1rio urbano da regi\u00e3o, v\u00e3o fazer com que essa regi\u00e3o seja cada vez menos procurada por empresas que trazem real valor \u00e0 economia da cidade.\n\n\"Ah, mas e o valor cultural?\" qual o valor cultural que um elefante rosa de papel colado na placa da Rua Pamplona traz para o resto da popula\u00e7\u00e3o? Qual o valor cultural de um monte de camel\u00f4s vendendo artesanato de mi\u00e7anga na frente do Center 3? Delimitem o espa\u00e7o urbano pra que esses grupos tenham sua arte e sua \u00e1rea, mas civilizem a conviv\u00eancia antes que andar na Paulista se torne (mais) insuport\u00e1vel.\n\nRestaurem o policiamento tamb\u00e9m, porque ali t\u00e1 bem inseguro.",
                "[link] , at\u00e9 ontem era assim. Hoje mudou .\n\n",
                "eu acho legal esses caras vendendo artesanato, nao incomodam, nao \u00e9 roubado, e eu acho q nao atrapalha"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Ibama no PA multa \u00edndio que fazia artesanato em R$ 3 milh\u00f5es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "47rtx9",
            "comments": [
                "Se investigarem o IBAMA vai aparecer muuuiiiita treta.",
                "Quando o estado est\u00e1 corrompido ele \u00e9 forte e inflex\u00edvel com quem \u00e9 fraco e d\u00f3cil e flex\u00edvel com quem \u00e9 forte. \n\n\n"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "At\u00e9 quando perpetuaremos a farsa do pinheiro de Natal?",
            "selftext": "\u00c1rvore de Natal no Brasil tinha que ser um jatob\u00e1 ou pau-brasil, sei l\u00e1, \u00e1rvores nativas. Se eu trabalhasse com artesanato faria v\u00e1rias \u00e1rvores diferentonas, tipo um ip\u00ea todo rosa que ficaria ainda mais bonito com os enfeites natalinos. Qualquer coisa \u00e9 melhor do que aquele pinheiro magri\u00e7o feio. Se algu\u00e9m aqui trabalhar com artesanato pode roubar a ideia a vontade.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "zuk6dc",
            "comments": [
                "Arauc\u00e1ria de Natal j\u00e1!!!",
                "Apesar de sempre ter o pinheiro fake, \u00e9 super comum as pessoas e prefeituras enfeitarem \u00e1rvores aleat\u00f3rias com pisca-pisca.",
                "At\u00e9 uns 20 anos atr\u00e1s sempre usamos \u00e1rvores daqui mesmo, pequi, caju, goiaba, com algod\u00e3o ou alguma firula nos galhos.\n\nComprar nunca comprei pinheiro n\u00e3o, tem uns aqui mas de origens diversas (De gente que morreu ou se mudou), se fosse pra usar alguma coisa al\u00e9m do pinheiro fake (Porque \u00e9 f\u00e1cil colocar no lugar, \u00e9 s\u00f3 abrir os galhos e fixar na base, zero dificuldade em rela\u00e7\u00e3o a ir cortar galhos e cia) seria alguma palmeira ornamental que j\u00e1 tenho (As do mato mesmo, n\u00e3o vou comprar muda disso se tem no mato de gra\u00e7a), s\u00e3o as plantas que ficam pequenas a ponto de poder usar todo ano.",
                "Ingazeiro de natal \ud83e\udd14",
                "J\u00e1 t\u00e1 osso comprar \u00e1rvore de natal sem definir a esp\u00e9cie\n\n\nImagina ter que pagar mais caro num jacarand\u00e1 de natal",
                "Vc sabe que existem pinheiros nativos do Brasil, n\u00e9?",
                "Pau Brasil t\u00e1 em extin\u00e7\u00e3o, n\u00e3o representa tanto ao Brasil, mas eu apoio a ideia da bananeira de Natal, tem mais espa\u00e7o embaixo pra presente.",
                "Nego inventa cada uma.\nS\u00f3 porque \u00e9 Brasil vamos ser aqueles mano chato do rol\u00ea, tudo do contra, diferent\u00e3o.",
                "Jequitib\u00e1 de Natal, fds",
                "Jacarand\u00e1 de Minas deve ficar muito legal enfeitado para o Natal.",
                "Meus pais sempre pegam um galho  de arauc\u00e1ria e fazem uma \u00e1rvore de natal.",
                "Derruba um pinheiro ali pra fazer uma \u00e1rvore, quero s\u00f3 fazer uma liga\u00e7\u00e3o rapidinho. \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 enorme? Montei aqueles de mentirinha",
                "Ano passado enfeitei uma samambaia, esse ano queria ter enfeitado um p\u00e9 de mam\u00e3o, mas as luzinhas n\u00e3o eram \u00e0 prova d\u00e1gua...",
                "Goiabeira de natal, j\u00e1 vem at\u00e9 com as bolas",
                "h\u00e1 alguns anos n\u00e3o montamos mais pq depois tem\nQue desmontar. e esse ano foi a primeira vez que nenhum enfeite saiu da caixa"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Minha hist\u00f3ria de quando morei na rua",
            "selftext": "N\u00e3o tenho costume de escrever minhas experi\u00eancias, mas me sinto a vontade neste foro e alguns redditers ficaram curiosos, assim que decidi compartilhar:\n\nSou natural de uma pequena cidade de interior na Colombia e no ano 1993 (com 8 anos de idade) perdi meu pai violentamente por causa da guerra dos carteis de drogas que sofreu meu pa\u00eds. Essa situa\u00e7\u00e3o me levou a trabalhar desde crian\u00e7a na pra\u00e7a de mercado da minha cidade, no obstante, n\u00e3o desisti e no ano 2012 me formei como contador e consegui pela primeira vez emprego em uma grande empresa. \n\nInfortunadamente, minha chefe era uma megera exploradora, e um fim de semana (ap\u00f3s de um ano trabalhando nesse lugar) ela me \u201cmandou\u201d a fazer um plant\u00e3o extra de s\u00e1bado meia noite at\u00e9 o domingo 6:00h sem direito a horas extras, porque eu estava ainda em per\u00edodo de aprendizagem. Eu me neguei a ser explorado e uma semana depois fui demitido. Fiquei grilado com a vida, descobri que ter emprego n\u00e3o era estabilidade, uma vez que essa \u201cestabilidade\u201d dependia de outra pessoa. \n\nNesses dias conheci um garoto que estava saindo de mochileiro, e eu decidi sair com ele em lugar de conseguir um novo emprego. Pensei que seria a melhor maneira de entender minhas capacidades e procurar novas perspectivas. Di parte da liquida\u00e7\u00e3o da empresa para minha m\u00e3e e o restante levei para sobreviver durante a viagem enquanto descobria que ia fazer com a minha vida. \n\nDesta maneira sa\u00ed da Colombia pela fronteira com Equador e ali aprendi fazer artesanatos em macram\u00e9 (pulseiras e colares fazendo n\u00f3s com l\u00edneas) para vender ou trocar por comida, foi uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o porque arranjei um jeito de fazer dinheiro. Nestes lugares e nessa \u00e9poca (2013-2014) conseguia dormir em hospedagens e campings de pre\u00e7os acess\u00edveis (por dizer 10 reais per noite). \n\nPor\u00e9m, ao chegar no Peru fui roubado e perdi meu material de artesanato, foi a primeira vez que me vi sem dinheiro para pagar um lugar onde dormir, assim que precisei passar a noite na rua durante uma semana. Durante estes dias conheci um mochileiro que fazia malabares no sem\u00e1foro, me deu umas dicas e aprendi a jogar com tr\u00eas bolinhas no sem\u00e1foro, assim comecei de novo fazer dinheiro para pagar hospedagem. \n\nEm fevereiro de 2015 cheguei ao Brasil por Corumb\u00e1-MS e fiquei impactado ao ver que n\u00e3o tinha mais hospedagens como aqueles que eu estava acostumado, o mais barato que conseguia era R$50 per noite, muito longe da minha realidade. Desta maneira fiquei novamente na rua durante um m\u00eas em Campo Grande, fazendo dinheiro para comer e outras necessidades b\u00e1sicas. \n\nDa\u00ed, outro mochileiro apareceu para me ajudar, ensinou-me um truque de m\u00e1gica que consiste em servir \u00e1gua em um copo e deixar ele flutuando, nesse momento meus problemas de teto acabaram porque nunca mais faltou dinheiro em meu bolso.\n\nHoje j\u00e1 no trabalho mais na rua, estou finalizando meu mestrado com bolsa da Capes no Nordeste, aproveitando a oportunidade porque na Colombia o ensino superior p\u00fablico \u00e9 inexistente. \n\nImagino que minha hist\u00f3ria deve deixar algumas curiosidades, mas fiquem a vontade de perguntar o que voc\u00eas quiserem.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mjbeh2",
            "comments": [
                "Que incr\u00edvel sua hist\u00f3ria. J\u00e1 pensou em escrever um livro com suas aventuras? Acredito que isto que descreve \u00e9 apenas uma fagulha do que viveu. Acredito que daqui 20 anos vc ir\u00e1 querer relembrar suas aventuras",
                "Parab\u00e9ns pela hist\u00f3ria! Considere escrever livros ou ministrar palestras, vai motivar muita gente.\n\nA minha pegunta n\u00e3o \u00e9 totalmente relacionada com o t\u00f3pico: como voc\u00ea escreve em portugu\u00eas melhor do que eu? Hahahah",
                "Em primeiro lugar, parab\u00e9ns pela sua hist\u00f3ria.\n\n> estou finalizando meu mestrado com bolsa da Capes no Nordeste, aproveitando a oportunidade porque na Colombia o ensino superior p\u00fablico \u00e9 inexistente\n\nInfelizmente aqui no Brasil n\u00e3o temos a liberdade de s\u00f3 ter ensino superior privado, mas os liberais est\u00e3o trabalhando arduamente para mudar essa situa\u00e7\u00e3o horr\u00edvel.\n\n/s",
                "Que doidera, cara.\n\nJ\u00e1 passou alguma situa\u00e7\u00e3o assustadora?",
                "Caralho irm\u00e3o, que vida hein? da pra escrever um livro. As vezes eu reclamo da minha vida mas estou de barriga cheia em compara\u00e7\u00e3o com nossos vizinhos.",
                "Por favor poste suas t\u00e9cnicas de investimento no r/farialimabets para todos podermos investir em ARTE3, SNAL3 e COPO4\n\nBrincadeira \u00e0 parte parab\u00e9ns por estar aproveitando a oportunidade do CAPES. Qual curso est\u00e1 fazendo?",
                "Cara, eu adorei a sua hist\u00f3ria. Eu sempre me senti atra\u00eddo em pegar apenas uma mochila e sair andando pa\u00eds a fora e sua hist\u00f3ria me inspirou ainda mais. Voc\u00ea recomendaria uma pessoa a seguir seus passos? Acredito que foi muito sofrido tal jornada e fico feliz que esteja tudo dando certo agora",
                "Sensacional, estou muito feliz por voc\u00ea est\u00e1 conseguindo realizar seus objetivos! Parab\u00e9ns pela supera\u00e7\u00e3o!",
                "Po, faz essa m\u00e1gica para n\u00f3s",
                "Caramba, que hist\u00f3ria massa! Mas me diga a\u00ed, como fica a vida amorosa/sentimental/sexual enqto vc est\u00e1 morando na rua, muda alguma coisa?",
                "Sua hist\u00f3ria foi a coisa mais interessante que li em um bom tempo. Fico muito feliz em saber que voc\u00ea est\u00e1 melhor agora.\n\nBoa sorte em sua jornada e que seus sonhos se realizem.",
                "Como essas experi\u00eancias dif\u00edceis  impactaram os seu medos e a sua autoconfian\u00e7a? Qual foi a situa\u00e7\u00e3o mais perigosa?",
                "Li cada palavra dos teu post e dos teus coment\u00e1rios, sua hist\u00f3ria me emocionou.\n\nSe voc\u00ea pudesse dar um conselho pro Real-Profession-8152 que estava prestes a sair da Col\u00f4mbia qual seria?",
                "Ainda bem que deu a volta por cima, \u00f3timo exemplo de vida e supera\u00e7\u00e3o!",
                "OP, como vc fez para evitar se perder em drogas e alcool nas ruas? Ficou abst\u00eamio ou usava de vez em quando? Quero ler o livro!! abs"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Quantidade de de pedintes e \"empreendedores\" aumentaram muito nas praias",
            "selftext": "Fazia tempo que n\u00e3o ia para a praia e fiquei pasmo com a quantidade de de pedintes e \"empreendedores\" que aumentaram de 2016 pra c\u00e1\n\nOs \"empreendedores\" de que falo s\u00e3o pessoa que vendem artesanato, salgados, pipas e outros tipos de produtos.\nGente que infelizmente n\u00e3o consegue ganhar 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, que hoje n\u00e3o \u00e9 nada, e s\u00e3o contabilizados pelo governo como empreendedores e n\u00e3o desempregados.\n\n\u00c9 muito triste a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sg775x",
            "comments": [
                "Na classe m\u00e9dia aumentaram os coaches, e na classe baixa aumentaram os \"empreendedores\". S\u00e3o nomes bonitos pra situa\u00e7\u00e3o de desespero que boa parte do pa\u00eds vive.",
                "Em todo lugar OP, na minha cidade de 200k+ de habitantes sempre teve um  n\u00famero alto de moradores de rua (trabalhei em ong que auxiliava essas pessoas), mas de uns tempos pra c\u00e1 parece que a quantidade duplicou ou triplicou, \u00e9 muito triste.",
                "N\u00e3o s\u00f3 nas praias. Em S\u00e3o Paulo mesmo, a quantidade de pessoas vivendo nas ruas subiu mais de 30%.\n\nO problema \u00e9 generalizado.",
                "A ilus\u00e3o que somos um pa\u00eds rico e desigual t\u00e1 caindo por terra, agora sabemos que somos um pa\u00eds pobre e desigual.",
                "\u00c9 s\u00e9rio que o gov contabiliza eles como empreendedores? Pergunta s\u00e9ria",
                "Sinal, posto de gasolina e dentro de super mercado (o pessoal pedindo pra vc comprar coisa).\n\n\u00c9 fruto do desemprego... Antes n\u00e3o tinha pq as pessoas conseguiam achar emprego de verdade. Antes de 2016, aqui, no m\u00e1ximo eu via um outro vendendo coisa em sinal. E mesmo assim, n\u00e3o era comum.\n\nPior \u00e9 ouvir o povo chamando de vagabundo que n\u00e3o quer trabalhar.",
                "E n\u00e3o vai melhorar t\u00e3o cedo infelizmente",
                "Hoje em dia \u00e9 muito dif\u00edcil voc\u00ea ir em algum lugar e n\u00e3o encontrar algu\u00e9m pedindo dinheiro ou morando na rua. De uns anos pra c\u00e1, mais de uma vez algu\u00e9m me pediu dinheiro no shopping, eu nunca tinha visto isso antes",
                "Por mais que o trabalho seja sofrido e informal, muitos ali devem ganhar mais que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que n\u00e3o \u00e9 muita coisa. Falo isso porque j\u00e1 vendi comida na rua e tirava uns 80 reais por noitez que j\u00e1 \u00e9 mais que um sal\u00e1rio m\u00ednimo",
                "Pergunta: esses \u201cempreendedores\u201d de praia contam como \u201cvagas geradas\u201d naquelas estat\u00edsticas que sa\u00edram essa semana?",
                "Eu n\u00e3o notei esse aumento na praia em que frequento. Quer dizer, t\u00e1 cheio, lotado dessa gente, mas sempre foi assim. Esse ano at\u00e9 senti falta de alguns  \"nichos\" de empreendedores que sempre achei por l\u00e1, como as crian\u00e7as ind\u00edgenas vendedoras de pulseira e os vendedores de casquinha, mas talvez seja porque eu tenho ido num hor\u00e1rio diferente que tem um pouco menos de pessoas",
                "S\u00f3 na praia? Na cama, na fazenda e na casinha de sape tamb\u00e9m.\n\nEsse pa\u00eds t\u00e1 sofrendo demais",
                "\"O Kibon! O Yopa! Olha o Drag\u00e3o Chin\u00eas! Maria Theresa Vaaaaaz.\"\nsaudades",
                "\u00c9 muito triste tudo isso"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "S\u00f3 compartilhando meu primeiro trabalho em madeira",
            "selftext": "\u00c9 um pain\u00e9l pra expor o artesanato da minha noiva nas feiras que ela vai. Tem alguns probleminhas na constru\u00e7\u00e3o mas foi bem divertido fazer o projeto e montar tudo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "z5ne4x",
            "comments": [
                "Bem legal, parab\u00e9ns! A perna de gato ficou bem realista.",
                "Essa, com certeza, \u00e9 uma das madeiras que eu j\u00e1 vi na vida.",
                "Ficaram legais!\n\nUma dica importante, passe algum acabamento que segure a umidade, pode ser verniz, ou at\u00e9 cera. Do contr\u00e1rio, primeira semana chuvosa ou de ar seco vai dar caca.",
                "Chapa de pinus? Ficou 10!",
                "BraboOP! Posta com o artesanato exposto!",
                "Que massa, tenho interesse em aprender marcenaria/carpintaria mas n\u00e3o sei se vou ter tempo de aprender"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Que outros subreddits voc\u00ea gosta, e por qu\u00ea?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "9jvar5",
            "comments": [
                "/r/gonewild porque eu me interesso muito pelo estudo de marcenaria ",
                "[deleted]",
                "r/CrappyDesign, r/softwaregore e r/mildlyinfuriating s\u00e3o alguns subs que me fazem rir bastante, e s\u00e3o bons para passar o tempo.\n\nr/askouija pra merdapostar uma letra de cada vez.\n\nr/osugame pra seguir scores/novidades do jogo que eu mais jogo.",
                "r/tiodopave porque trocadilhos nunca s\u00e3o suficientes. \n\nr/tierzoo pra entender um pouco de biologia com linguajar comum de videojogos.\n\nDe resto, s\u00f3 jogos mesmo. ",
                "r/desabafos  :T",
                "**Memes:**\n\n/r/brooklynninenine \\- Curto muito a s\u00e9rie e os memes s\u00e3o mto bons\n\n/r/DunderMifflin \\- Subreddit do the office\n\n/r/circojeca\n\n**Programa\u00e7\u00e3o e similares:**\n\n/r/Cplusplus \\- T\u00f4 estudando C++ no momento a\u00ed visito bastante o sub\n\n/r/gamedev \\- Se voc\u00ea curte desenvolvimento de games/Ver o progresso de outras pessoas\n\n**Aleat\u00f3rios:**\n\n/r/ChoosingBeggars \\- O nome j\u00e1 diz tudo hahaha\n\n/r/Eyebleach , /r/AbsoluteUnits , /r/dogswithjobs \\- quando voc\u00ea v\u00ea/vive muita coisa triste e precisa de alguma coisa pra tirar das bads\n\n/r/CrewsCrew \\- Sub dedicado ao terry crews",
                "r/AskHistorians \u00e9 de longe um dos melhores subs do reddit IMO. Respostas s\u00e3o completas e com fontes apoiando elas, n\u00e3o tem nego trolando ou dando respostas parciais e mentirosas (gra\u00e7as a pol\u00edtica do sub), totalmente o contr\u00e1rio do que voc\u00ea ve em r/History.",
                "tenho varios que circulo por regularmente, e com descri\u00e7\u00e3o ficaria assim:  \n\n/r/news e /r/worldnews, quando posso ter uma folga de uns minutos no trabalho e quero ver o que os Americanos doidos andam fazendo.\n\n/r/technology e /r/futurology, bom de ver 1 vez por semana pra ver coisas legais que t\u00e3o pra vir\n\n/r/AskReddit quando n\u00e3o tenho nada de importante no trabalho hehe  \n\n/r/ProductPorn tem coisas legaizinhas ate, mas chato que muitos acabam sendo propaganda  \n\n/r/comics e /r/webcomics quando quero ler quadrinhos simples  \n\n/r/TropicalWeather gosto de ver a atividade de furac\u00f5es e ciclones, esse sub tem uso frequente de metereologistas at\u00e9  \n\n/r/CivPolitics, /r/tf2, /r/darkestdungeon subs com meus memes de jogos preferidos \n\n/r/ProgrammerHumor pra memes do meu trabalho hehe",
                "r/kidsarefuckingstupid n\u00e3o \u00e9 uma sub grande mas \u00e9 de longe a melhor no quesito humor. D\u00e1 pra gastar um bom tempo rindo navegando pelos top posts.\n\nr/asklatinamerica pq \u00e9 um dos poucos lugares que podemos discutir com os nossos hermanos\n\nr/soccer tem seus defeitos mas \u00e9 o melhor lugar para discutir futebol",
                "Notem, n\u00e3o fa\u00e7am s\u00f3 uma lista, explique por qu\u00ea o subreddit que voc\u00ea recomenda te interessante!",
                "- r/asklatinamerica porque \u00e9 o lugar de encontro para falar com os irm\u00e3os do continente Americano, e perceber diferen\u00e7as/semelhen\u00e7as entre n\u00f3s.\n\n- r/soccer e r/futebol porque curto o esporte.\n\n- r/askhistorians porque os moderadores fazem um trabalho para que as respostas sejam historicamente precisas. \n\n- r/linguistics porque frequentemente vejo posts interessantes l\u00e1.\n\n- r/fakehistoryporn porque \u00e9 engra\u00e7ado.\n\n- r/casualconversation para ler posts casuais.\n",
                "Esportes\n\n* /r/peloton - A casa do ciclismo profisisonal. As Predictions/Race/Results threads s\u00e3o excelentes\n  * /r/pelotonmemes - Afinal, quem vive sem memes\n* /r/nfl - JESUS MARIA JOS\u00c9! T\u00c9MOS UM DJOGO!!!!!\n  * /r/nflstreams - Err..\n\nJogos\n\n* /r/jurassicworldalive - Maldito. Jogo. De. Dinossauro. (Imagine um pokemon melhorado)\n* r/WorldOfWarships - Excelente simulador de batalha navais. Por enquanto estou meio afastado, jogando o blitz (android), mas assim que reinstalar o Windows eu volto.\n\nGifs e afins\n\n* /r/mechanical_gifs - Gifs mesmerizantes para quem gosta de engenharia e afins\n* /r/educational_gifs - 20s no lugar de um v\u00eddeo de 20min quando voc\u00ea quer s\u00f3 passar um tempinho\n* /r/gifrecipes - Fonte infinita de receitas salvas mas nunca testadas. \n\nOutras\n\n* /r/catastrophicfailure - Shit happens. Uma s\u00e9rie boa nele s\u00e3o as galerias imgur detalhando acidentes a\u00e9reos.",
                "Video jogos\n\nr/kaiserreich pq eu sou virgem, curto HOI4, acho que a premissa do mod \u00e9 melhor do que o do jogo original e adoro shitpostear sobre o brasil e sobre s\u00e3o paulo (\u00e9 um dos poucos mods que permite +- vc jogar com sp)\n\nPorn\u00f4 (pq n\u00e3o n\u00e9?)\n\nr/fitgirls e r/hardbodies pq eu tenho tara em garotas malhadas e aceito o fato que n\u00e3o vou ficar com uma com 95% de certeza com 3% de margem de erro pra mais ou pra menos\n\nVida e afins\n\nr/thanosdidnothingwrong pq \u00e9 minha filosofia de vida e pq gosto de merdapostar e receber karma em troca do meu autismo\n\nr/ULPT pq sou um fdp e gosto de conhecer mais formas de ser mais fdp\n\nPol\u00edtica\n\nr/polandball pq sou f\u00e3 aciduo desde 2013 nos tempos do caralivro e evolui pra descobrir a fonte das tirinhas (eu ja tentei fazer, mas n\u00e3o consigo nada)\n\nBrasil\n\nr/brasil e r/saopaulo pois s\u00e3o onde eu vivo e pq o primeiro eu perdi uma aposta e tive que seguir\n\n\n\n",
                "Ai a lista do que me lembro\n\n* /r/MadeMeSmile que a vida faz a gente perdem a f\u00e9 na humanidade e aquela bad vem forte\n* /r/HumansBeingBros pelo mesmo motivo\n* /r/MechanicalKeyboard pois sou uma putinha que paga 120 reais em um teclado que dura +20 anos e pode ser t\u00e3o silencioso ou barulhento quanto eu queira.\n* /r/linux /r/archlinux pois livre (que Stalman e o Linus olhe por voc\u00ea nos seus sonhos mais molhados)\n* /r/commandline e /r/coolgithubprojects pois CLI > TUI > GUI\n* /r/Breath_of_the_wild /r/Splatoon /r/NintendoSwitch para se manter informado das novidades e memes.\n* /r/linuxmemes e /r/programmerhumor para rir das desgra\u00e7as do meu dia a dia\n* /r/privacytoolsIO dentre outros para manter a privacidade em dia\n* /r/selfhosted e /r/datahoarder pois sou daqueles paran\u00f3icos que j\u00e1 sofrem demais para achar certas coisas na internet para perder-las depois (estou olhando para voc\u00ea, Yu Yu Hakusho [JAP, BR manchete, e BR redub] [1080p] +legendas)\n* /r/InternetIsBeautiful e /r/DataIsBeautiful pois \u00e0 beleza em tudo em que o equil\u00edbrio \u00e9 mantido ~~/r/unexpectedthanos~~\n* /r/unixporn for aesthetic UNIX setups\n* /r/pixelart dentre outros pelas belas artes\n* os outros n\u00e3o da para postar no perfil principal porque neh ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\nEdit: esqueci de alguns importantes  \nTime for porn subs\n\n*  /r/PenmanshipPorn que me faz ter \u00f3dio da minha caligrafia de m\u00e9dico com Parkinson e reumatismo\n*  /r/roomporn para ter id\u00e9ias que nunca vai fazem em casa\n * /r/historyPorn para as imagens mais fodas da hist\u00f3ria\n*  /r/colorizedHistory para as fotos recoloridas como as que as vezes postam aqui\n*  /r/foodporn naquela hora antes do almo\u00e7o/janta s\u00f3 pra as lombrigas ficarem doidas\n*  /r/cityporn \u00e9 a vers\u00e3o real das coisas que fazem no /r/citiesSkylines \n*  /r/ReactionGifs para merdaRepostar no telegram ou quando palavras n\u00e3o cabem\n*  /r/moviedetails para aqueles m\u00ednimos detalhes que fazem um filme ficar em looping em sua TV\n*  /r/All porque \u00e9 obrigat\u00f3rio para conhecer novos subs\n \n",
                "Gosto bastante do r/WritngPrompts.\n\n\u00c9 um subreddit que basicamente algu\u00e9m joga uma ideia pra uma hist\u00f3ria/texto e a galera elabora nos comments. As vezes surgem umas hist\u00f3rias \u00f3timas, e te da \u00f3timo insights sobre como escrever coisas de vez em quando. \n",
                "T\u00e1 insinuando que a gente gosta daqui? :V\n\nGosto de reddits de livros e escrita: /r/fantasy, /r/printsf, /r/keepwriting, /r/worldbuilding porque t\u00f4 sempre ouvindo um audiolivro no celular. \u00c0s vezes finalizo 2-3 livros numa semana. De vez em quando escrevo algo no /r/writingprompts, mas meu tempo criativo geralmente vai pra outras coisas. De m\u00eddia espec\u00edfica sigo /r/the_expanse, /r/onepunchman, e algum outro quando t\u00e1 em \u00e9poca de lan\u00e7amento, como /r/redrising.\n\nGosto de subs de intelig\u00eancia artificial: /r/machinelearning, /r/datascience, /r/geneticalgorithm, /r/artificial, /r/controlproblem, /r/chatbots, /r/computervision, /r/math. Tamb\u00e9m t\u00f4 sempre lendo os papers postados, e o tempo que n\u00e3o estou trabalhando ou na academia, t\u00f4 estudando, arquitetando, programando, testando algum algoritmo. Tenho pilhas e pilhas de pap\u00e9is com contas e esquemas. Daria pra colar nas paredes e parecer um maluc\u00e3o. A maioria dos meus canais de Youtube s\u00e3o sobre esses temas. Aqui vai [um [link] e aqui vai [um [link]\n\nGosto de subs de rob\u00f3tica, mec\u00e2nica, impress\u00e3o 3D: /r/3dprinting, /r/robotics, /r/robots, /r/robot, /r/MachinePorn, /r/functionalprint, /r/solar, /r/wind, /r/RenewableEnergy. Tenho uma impressora 3D e v\u00e1rios projetos, mas n\u00e3o posso focar meu tempo nisso agora.\n\nGosto de subs de investimento e trading /r/investimentos, /r/personalfinance, /r/forex, /r/algotrading, /r/quant, /r/finance. Uma das tarefas pras quais t\u00f4 empregando intelig\u00eancia artificial, embora n\u00e3o seja meu principal interesse, \u00e9 um objetivo instrumental pra outras coisas. Mas tamb\u00e9m gosto de fazer an\u00e1lises \"no bra\u00e7o\", e ainda n\u00e3o consegui fazer a AI me superar. O plano \u00e9 mais empacotar um resultado legal e vender. Pra aprender a analizar, recomento [esse cara [link] N\u00e3o fa\u00e7o tudo como ele, mas ele te ensina a raciocinar no assunto (coisa que eu ainda n\u00e3o consegui ensinar a AI).\n\nQuando tenho tempo gosto de fazer pintura digital, ent\u00e3o tamb\u00e9m tenho alguns do assunto, /r/digitalpainting, /r/illustration, /r/conceptart. Mas geralmente \u00e9 s\u00f3 pra ver e postar. Pra aprender, o bom \u00e9 [link]\n\nTenho uma lista enorme com v\u00e1rios temas (/r/devblogs, /r/documentaries, /r/themakingofgames, /r/changemyview, /r/effectivealtruism, /r/futurology, /r/basicincome, /r/aeroponics), mas que tenho dado pouca aten\u00e7\u00e3o ultimamente. T\u00f4 focando nos estudos de intelig\u00eancia artificial.",
                "/r/PlantedTank pq tem os aqu\u00e1rios com plantas mais lindos do universo \\*\\_\\* eu queria ter um mas tenho pregui\u00e7a e um certo medo da mistura de \u00e1gua e eletricidade que um aqu\u00e1rio pressup\u00f5e. Al\u00e9m disso sabe como \u00e9 esses projetos de internet n\u00e9? Essa coisa de expectativa versus realidade \u00e9 foda...tenho medo de acabar com uma caixa cheia de lodo, uma ma\u00e7aroca de planta boiando, peixes mortos flutuando e um bocado de larva de aedes aegypti nadando pra l\u00e1 e pra c\u00e1 na minha sala.",
                "r/PublicFreakout, tem algo fascinante em pessoas perdendo totalmente a cabe\u00e7a em p\u00fablico.\n\nr/EDC, \u00e9 interessante ver o que as pessoas levam todos os dias consigo.\n\nr/fitness, comunidade bem positiva e motivacional quanto a sa\u00fade e mudan\u00e7as de h\u00e1bitos.",
                "r/2007scape; porque \u00e9 puro dank. r/youtubehaiku; \u00fanico sub que, ocasionalmente, me faz ter gargalhadas a s\u00e9rio.",
                "r/brasilivre , pois \u00e9 um lugar mais livre, sem opress\u00e3o comuno-esquerdista.",
                "/r/WTF pra acompanhar as bizarrices desse mund\u00e3o;\n\n/r/educationalgifs o nome diz tudo;\n\n/r/MurderedByWords pessoas que foram mortas por palavras;\n\n/r/trashy pessoas agindo de forma muito trash;\n\n/r/Unexpected por essa voc\u00ea n\u00e3o estava esperando;\n\n/r/whoadude apenas uau;\n\n/r/trees o sub-reddit para a melhor planta do mundo;\n\n/r/InternetBrasil dicas, d\u00favidas, not\u00edcias. tudo relacionado a internet no BR;\n\n/r/indieheads o sub essencial para f\u00e3s de m\u00fasica independente e alternativa.",
                "r/ExpandDong e r/ComedyHeaven",
                "/r/gifs pq acho cada GIF engra\u00e7ado al\u00ed....",
                "r/dwarffortress r/factorio e r/tetris porque s\u00e3o os 3 melhores jogos que eu j\u00e1 joguei.",
                "r/bangtan porque bts \u00e9 vida",
                "Dos subs em portugu\u00eas: /r/brasillivre, principalmente em tempos (como estes) em que a discuss\u00e3o sobre pol\u00edtica domina outros assuntos.  \n  \nedit: e uns porns ae, quem nunca?",
                "r/wholesomememes \nEsse sub d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de que o mundo \u00e9 bom.",
                "r/AskReddit, acho que nem preciso comentar, possivelmente o melhor sub do reddit inteiro.\n\nr/GreenBayPackers, r/MkeBucks e r/nba para meus circlejerks de esportes.\n\nr/BlackPeopleTwitter e r/WhitePeopleTwitter sempre me fazem rir. Tamb\u00e9m tem o r/wholesomememes, o /r/Eyebleach e o /r/rarepuppers pra toda vez que eu estiver triste.",
                "[deleted]",
                "Eu gosto do r/banned por me dar boas risadas com as hist\u00f3rias de banimento da galera. Al\u00e9m disto, r/3dshacks por raz\u00f5es \u00f3bvias.",
                "r/all\n\nEu gosto de buffets",
                "/r/elitedangerous e /r/kerbalspaceprogram : \u00e9 basicamente o que eu jogo hoje em dia, e me interesso por explora\u00e7\u00e3o espacial, ou qualquer coisa relacionada a espa\u00e7o. \n\n/r/space e spacex : mesmo motivo de cima basicamente. \n\n/r/askreddit : n\u00e3o tenho internet boa pro /r/mealtimevideos, ent\u00e3o me distraio no askreddit no almo\u00e7o\n\n/r/politics : n\u00e3o sei exatamente porque, mas desde que passei a usar mais o reddit passei a acompanhar a pol\u00edtica daqui e de l\u00e1. \n\n/r/worldnews : s\u00f3 pra ter uma vaga id\u00e9ia do que t\u00e1 acontecendo pela a\u00ed. \n\n/r/3dprinting : bom, t\u00f4 mexendo com isso, \u00e9 bom saber o que os outros est\u00e3o fazendo, que tipo de problemas encontram e quais solu\u00e7\u00f5es usam, etc. \n\n/r/minipaint : estou tentando melhorar o acabamento das pe\u00e7as que eu imprimo, a id\u00e9ia \u00e9 a mesma do /r/3dprinting\n\n/r/fallout /r/fnv /r/fo4 : Fallout \u00e9 foda. ",
                "Eu gosto do r/progresspics pq eh uma comunidade bem receptiva de gente na sua maioria tentando emagrecer, at\u00e9 agora emagreci quase 30kgs e o sub ajuda bastante",
                "/r/RedLetterMedia ,\nque \u00e9 para falar de cinema em geral e do canal redlettermedia do youtube.\n\nr/askreddit - tem os t\u00f3pcos os mais variados, de vez enquando as pessoas perguntam as coisas mais inusitadas e tem gente que responde, tipo \"qual companhia \u00e9 a mais m\u00e1 de todas\", ou \"de qual namorado/namorada voc\u00ea se livrou e no final a pessoa era bem mau car\u00e1ter\", e e por ai vai.\n\nr/shittyaskscience - comunidade de com\u00e9dia, par\u00f3dia da askscience, mas ai as pessoas fazem perguntas est\u00fapidas e recebem perguntas igualmente est\u00fapidas.\n\nr/videos - para postar e comentar videos que o pessoal achou interessante.\n\n/r/moviedicks - esse \u00e9 um subreddit para pessoas que se reunem toda a noite para assistir ou filmes ou seriados ou desenhos ao mesmo tempo e comentar o filme enquanto assiste num site de chat, e ai no subreddit eles d\u00e3o qual vai ser a programa\u00e7\u00e3o do dia.\n\nEsses o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz sobre o que \u00e9 subreddit, e entro nele porque tenho interesse no assunto:\n\n/r/movies \n\n/r/worldnews \n\n/r/Buddhism \n\n/r/Meditation ",
                "/r/polandball \u00f3timo subrredit pessoal se respeita (S\u00f3 n\u00e3o quando os quadrinhos v\u00e3o pra front page e atraem todo o tipo de gente) e fora aprender um pouco de hist\u00f3ria geral voc\u00ea pega o pessoal zoando os problemas do pr\u00f3prio pa\u00eds ou de outros pa\u00edses sem que ningu\u00e9m se mate.",
                "r/kaiserreich , porque l\u00e1 todo redditor \u00e9 tratado como um rei.",
                "r/argentina pq vivo aqui kkkkk\nr/brasillivre pq eu acho o sub bem livre e posso falar o que quiser\nr/kpop pq amo kpop hahaha",
                "r/hearthstone e r/hearthstonecirclejerk pra acompanhar a comunidade e novidades do jogo, e acho daora  as merdapostagem do Cj.\n\nr/outoftheloop n\u00e3o checo todo dias mas sempre que t\u00e1 acontecendo alguma coisa que n\u00e3o entendo eu entro e ajuda bastante\n\nr/ dos animes/ s\u00e9ries que eu assisto, basicamente pra pegar os lan\u00e7amentos e lembrar que epis\u00f3dio lan\u00e7ou pq eu sempre esque\u00e7o\n\nCheguei a conclus\u00e3o que s\u00f3 uso o Reddit pra pegar minhas novidades de virj\u00e3o, obrigado ADM.\n\nEdit: formata\u00e7\u00e3o",
                "r/whatcouldgowrong  humanos fazendo humanice\n\nr/accidentalrenaissance  fotos em geral num jeito artistico\n\nr/watchpeopledie  gente morrendo\n",
                "r/bossfight \u00e9 onde eu encontro imagens... Peculiares",
                "r/hiphopheads r/kanye r/nba  Acho que cresci assistindo muito \"Um Maluco no Peda\u00e7o\", \"Eu, a patroa e as crian\u00e7as\" e \"Todo mundo odeia o Chris\".\n\nr/soccer porque ainda tem um brasileirinho classe m\u00e9dia vivendo dentro de mim ",
                "r/jovemnerd.  Consumir conte\u00fados deles j\u00e1 faz parte da minha rotina, ent\u00e3o um sub sobre me fisgou imediatamente, haha. ",
                "r/funny. O pessoal de l\u00e1 pode ser gringo, mas \u00e9 bem humorado, e memes brasileiros ainda funcionam l\u00e1",
                "r/tennis para comentar as partidas, ler not\u00edcias, pedir de dicas sobre o melhor esporte do mundo",
                "Eu gosto do r/PornhubComments acho bem engra\u00e7ado as merdas que o pessoal comenta l\u00e1",
                "[deleted]",
                "/r/nba e /r/nbastreams Por que eu gosto de basquete mas n\u00e3o tenho 400 reais sobrando pra pagar league pass.\n/r/beholdthemasterrace por uma curiosidade meio m\u00f3rbida de ver nazis estranhos.",
                "r/patientgamers\n\nEle retrata bem o tipo de gamer que sou, que n\u00e3o \u00e9 louco pra comprar os lan\u00e7amentos e que acha at\u00e9 melhor esperar ser lan\u00e7ado todo conte\u00fado planejado.\n\nAl\u00e9m disso, posso economizar uma grana muito boa e aproveito os jogos tranquilamente sem a loucura do hype.",
                "O meu pr\u00f3prio, visitem /r/mildlyinfuriating\n\nPlugo msm",
                "/r/birdswitharms \u00c9 uma premissa bem idiota mas eu n\u00e3o me canso dela. O \u00fanico problema \u00e9 que sempre aparece gente que n\u00e3o entende do assunto posta imagens que na verdade deveriam ir para o /r/peoplewithbirdheads",
                "Vamos l\u00e1: \n\n-  /r/animalsbeingderp : Animais sendo idiotas \n\n-  /r/animalsthatlovemagic : animais se espantando com m\u00e1gicas\n\n-  /r/anormaldayinrussia : Um r/wtf s\u00f3 da russia\n\n-  /r/bossfights : chef\u00f5es da vida real, melhor parte desse sub normalmente s\u00e3o os nomes aplicados \n\n-  /r/earthporn : fotos sensacionais de natureza basicamente\n\n-  /r/expectationvsreality : resumindo foto da propaganda do produto vs o produto em si \n\n-  /r/gamedealsmeta : pra ver os bundle/oferta de games\n\n-  /r/hmmm : eu nao consigo explicar esse sub direito, acho que parente distante do WTF \n\n-  /r/instantkarma : Os cara se fodendo depois de fazer merda \n\n-  /r/lowendgaming : como rodar farcry 5 em uma batata com uns fio \n\n-  /r/nevertellmetheodds : Coisas quase imposs\u00edveis de acontecer acontecendo\n\n-  /r/prorevenge : Texto de gente se vingando de maneira \u00e9pica, sem viol\u00eancia e a\u00e7\u00e3o imediata mas com planos \n(cada leitura \u00e9 bem satisfat\u00f3ria)\n\n- /r/Puns : trocadilhos nunca s\u00e3o demais\n\n- /r/thedepthsbelow : fotos/v\u00eddeos/informa\u00e7\u00f5es sobre o fundo do mar\n\n- /r/tipofmyjoystick : pessoal perdido procurando jogo que nao lembra o nome, sempre tento ajudar, mas sempre que chego alguem ja ajudou hahaha \n\n- /r/whatisthisthing : gente perguntando o que \u00e9 algum objeto e algu\u00e9m conseguindo descobrir o que \u00e9 em pouquissimo tempo \n\n- /r/trippingthroughtime : meme com obras de artes antigas\n\nedit: formata\u00e7\u00e3o",
                "/r/birdswitharms\n/r/trashpandas\n/r/asklatinamerica\n/r/portugalcaralho",
                "r/Kaiserreich, apesar de eu ter entrado n\u00e3o faz uma semana, me apaixonei pela lore.\n\nBasicamente a Alemanha venceu a 1 guerra, fazendo com que os comunistas se espalhassem pelo mundo\n\nE a lore do Brasil \u00e9: A gente t\u00e1 em uma corrida armamentista contra o Chile e Argentina, e qualquer hora pode irromper uma guerra. O Brasil j\u00e1 passou por uma guerra civil invocando a 2 rep\u00fablica em 28\n\nExtra: Voc\u00ea pode convocar os Integralistas a reestabelecer o imp\u00e9rio.",
                "r/artc - Advanced Running Track Club: not\u00edcias e discuss\u00e3o sobre corrida com foco em quem j\u00e1 manja sobre o assunto. O sub r/running que tem muitos mais inscritos tem um excesso de postagens mais leigas (duvidas e conquistas nao interessantes).\n\nr/bitcoin e r/CryptoCurrency - O potencial tecnol\u00f3gico e de se fazer um dinheiro me deixam atento \u00e0s noticias.\n\nr/me_irl , r/meirl , r/2meirl4meirl , r/absolutelynotme_irl: o meu tipo de humor.",
                "/r/AskReddit Qualquer tipo de pergunta, para qualquer pessoa.",
                "r/de pra treinar o Alem\u00e3o\nr/creepydesgin \u00e9 engra\u00e7ado\nr/savagegarden pois gosto de plantas carn\u00edvoras\nr/OpenSUSE para quando meu PC com Linux d\u00e1 pau",
                "Al\u00e9m do /r/Brasil, os subs que eu mais frequento s\u00e3o:\n\n/r/DataIsBeautiful: Adoro ver os dataviz que o pessoal posta l\u00e1. \u00c9 muito legal e eu encontro muitas coisas legais l\u00e1 e tamb\u00e9m pretendo come\u00e7ar a fazer dataviz tamb\u00e9m.\n\n/r/coolguides: Sempre tem coisas legais l\u00e1.\n\n/r/Unexpected: Uso ele para me divertir.\n\n/r/gaming: Gosto muito de jogos, ent\u00e3o eu entro l\u00e1 \u00e0s vezes.",
                "* r/listentothis \u00e9 muito bom pra conhecer m\u00fasicas novas \n* r/FiftyFifty porque eu gosto de desafios \n* r/AskOuija pra quando eu to entediado",
                "/r/unixporn - sempre interessante ver os temas para quem gosta de Linux e ricing\n\n/r/wallpapers - \u00f3timos wallpapers\n\n/r/piracy - \u00f3timo fonte de informa\u00e7\u00e3o para baixar livros, jogos e software em geral",
                "r/Morrowind \u00e9 meu jogo favorito.\nr/AndroidGaming jogo muito no celular.\nr/niceguys e r/nicegirls acho engra\u00e7ado.\nr/blackpeopletwitter tamb\u00e9m \u00e9 engra\u00e7ado.\nr/Tinder pra dicas.\nr/PixelArt \u00e9 meu passatempo",
                "/r/TibiaMMO\n\nPq eu jogo tibia, e meme de tibia \u00e9 algo que eu sempre quis ver mas nunca tinha achado a comunidade certa pra isso \ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f\n\n/r/Aquariums\n\nLurko muito l\u00e1 pq acho aqu\u00e1rio muito lindo, mas a comunidade \u00e9 meio t\u00f3xica com iniciantes do hobby, al\u00e9m de o conte\u00fado ser muito voltado pra aquarismo em lugares frios.\n\n/r/todayilearned\n\nQuase sempre leio s\u00f3 os t\u00edtulos, gosto de curiosidades in\u00fateis pra falar em mesa de bar/conversas casuais :P\n\n/r/Tinder\n\nMesmo namorando h\u00e1 um ano, acho engra\u00e7adas demais as conversas postadas l\u00e1 (metade deve ser fake pra vadiar karma), e se um dia ficar solteiro novamente, quero tentar algumas conversas que vejo l\u00e1 hahahaha. Tem o /r/TinderBR, tamb\u00e9m, bem menos movimentado, claro\n\n/r/youtubetitties e /r/extramile\n\nPq tenho fetiche com essas paradas de nudez onde \"n\u00e3o deveria\" estar \ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f",
                "r/brasilivre",
                "r/rarepuppers r/aww r/Zoomies e v\u00e1rios outros de animais eu gosto de ver quando to entediada no meio da aula. \n\nr/thatHappened e r/wokekids com as hist\u00f3rias mais reais da internet!!\n\nr/crappydesign r/assholedesign r/ATBGE e outros da mesma categoria\n\nr/antiMLM visualizo muito gente que eu conhe\u00e7o come\u00e7ando v\u00e1rios \u201cneg\u00f3cios\u201d por a\u00ed. \n\nr/RoastMe porque gosto de ver outras pessoas sofrerem\n\nr/Handwriting e r/PenmanshipPorn quando eu acho que minha letra \u00e9 bonita eu vou l\u00e1 pra afundar minha auto estima",
                "r/EarthPorn \u00e9 muito legal pra quem gosta de fotos lindas de natureza/paisagens ao redor do mundo! ",
                "**Games**: Os t\u00edtulos s\u00e3o meio auto-explicativos porque s\u00e3o subs de um determinado jogo ou g\u00eanero de jogo. Al\u00e9m de discuss\u00f5es em geral, sempre rola not\u00edcia de lan\u00e7amentos ou topicos de jogos que eu ainda n\u00e3o conhe\u00e7o\n\n/r/roguelikes\n\n/r/JRPG\n\n/r/rpg_gamers\n\n/r/FreeGamesOnSteam\n\n/r/Metroidvania\n\n/r/gaming\n\n/r/TrueGaming\n\n/r/AndroidGaming\n\n/r/Doom\n\n/r/bindingofisaac\n\n/r/Pokemon\n\n**Humor/Memes**: Acho que nesse caso n\u00e3o precisa citar os defaults, tipo o /r/funny e tal\n\n/r/4chan\n\n/r/ChildrenFallingOver - \u00c9 tipo video cassetada s\u00f3 que com crian\u00e7as.\n\n/r/CrappyOffbrands - Imagens de marcas piratas/alternativas de qualidade duvidosa\n\n/r/dadjokes - tipo um /r/tiodopave mas gringo\n\n/r/DankChristianMemes - Memes zuando coisas cat\u00f3licas. N\u00e3o \u00e9 nada muito pesado ou ofensivo, gosto bastante, mas ainda n\u00e3o \u00e9 algo que voc\u00ea mostraria pra sua tia que vai na igreja 3 vezes por semana.\n\n/r/FakeHistoryPorn\n\n/r/HoldMyJuicebox - \u00e9 tipo um ChildrenFallingOver mas pelo que me lembro as vezes aparece alguma crian\u00e7a fazendo algo foda/legal\n\n/r/HoldMyFries - Tipo o anterior s\u00f3 que focado em gente gorda\n\n/r/MurderedByWords - Algu\u00e9m que fala merda e outra pessoa bota ela no lugar dela\n\n/r/SuicideByWords - Quando algu\u00e9m fala algo auto-depreciativo\n\n**Arte**: Tem toda uma rede de subreddits que \u00e9 \"Imaginary [alguma coisa]\" e eu to inscrito em v\u00e1rios. Por ex: /r/ImaginaryDragons\n\n**Fofuras**:\n\n/r/aww\n\n/r/rarepuppers\n\n/r/hardcoreaww\n\n/r/AnimalsBeingBros\n\n**Feels Good**: A\u00ed tem um grupo de subreddits que sempre \u00e9 \"Wholesome [alguma coisa]\". Por ex: /r/WholesomeMemes",
                "/r/motorcycles - por que eu gosto de motos\n\n/r/drugs - por que eu gosto de drogas e tem umas hist\u00f3rias bizarras l\u00e1\n\n/r/mdma - por que essa \u00e9 a minha droga preferida e l\u00e1 tem muita informa\u00e7\u00e3o \u00fatil\n\n/r/brasillivre - gosto de tanto dele quanto deste sub para ver as quest\u00f5es por prismas distintos",
                "EDIT: qual ser\u00e1 o sub que nosso pessoal, grandes defensores da liberdade que s\u00e3o, decidiram baixovotar at\u00e9 o inferno?\n\nr/parahumans, porque discutir sobre a saga quando cada cap\u00edtulo \u00e9 lan\u00e7ado \u00e9 a melhor coisa pra qualquer web serial\n\nr/chapotraphouse, por causa dos memes e da surpreendentes discuss\u00f5es s\u00e9rias que tem l\u00e1 as vezes (mas mais pelos memes) mesmo\n\nr/dccomics, que \u00e9 meu \u00fanico elo com os quadrinhos mais recentes l\u00e1 quando s\u00e3o lan\u00e7ados, e onde da pra compartilhar meu \u00f3dio e amor aos respectivos gibis e autores/artistas/editores\n\nr/brasildob, porque [this post has been removed for metadrama ;)]",
                "Eu s\u00f3 costumo entrar mesmo aqui e, \u00e0s vezes, no r/soccer e no r/manga.",
                "r/Bowsette para o significado da vida.\n\nr/animes para as not\u00edcias que importam.\n\ne aquele momento safadinho:\n\nr/watchpeopledie para meu conteudo NSFW.",
                "r/Bowsette, pois estou concorrendo a ser mod l\u00e1."
            ],
            "num_comments": 70
        },
        {
            "title": "Um dos poss\u00edveis indicadores econ\u00f4micos do Brasileiro \u00e9 a frequ\u00eancia com que voc\u00ea v\u00ea bicicletas adaptadas com motor por a\u00ed(pobreza), mais algum exemplo vem a mente de voc\u00eas?",
            "selftext": "S\u00f3 cabe um flair, mas esse post \u00e9 borderline humor, j\u00e1 que s\u00f3 podemos rir da nossa desgra\u00e7a kkkkk",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pgnjpr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cad\u00ea as estampas com identidade visual?",
            "selftext": "Para voc\u00eas que ainda compram camiseta com estampa, voc\u00eas conhecem alguma loja com uma forte identidade visual? A maioria das lojas que eu vejo trabalham com estampas muito gen\u00e9ricas, ou ent\u00e3o n\u00e3o tem uma identidade visual pr\u00f3pria, acabando em um \"balaio de gato\" de estilos. Por causa disso, raramente compro roupa com estampas hoje em dia, salvo estampas bem discretas.\n\nUm exemplo de uma loja que costumava comprar antigamente era a Void que - por algum motivo bizarro - virou uma franquia de lanchonetes e parou de vender camisetas.\n\nVoc\u00eas conhecem alguma similar? Tem algum site/loja que voc\u00eas costumam comprar camisetas pois a arte \u00e9 \u00fanica?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15vipky",
            "comments": [
                "[Hippie [link]",
                "Chicorei.com.br"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Viajando de kombi com esse \ud83d\udc36 (leia a legenda)",
            "selftext": "Oi pessoal!\n\nEu e minha esposa largamos nossos empregos convencionais, pegamos nossos dois cachorros e nos mudamos (os 4) pra uma kombi motorhome. Estamos nessa jornada desde o ano passado com o objetivo de conhecer o Brasil, trabalhando muito na venda de artesanatos e adesivos (j\u00e1 que n\u00e3o somos herdeiros de nenhuma fortuna kkkk).\n\nEssa nossa aventura \u00e9 sempre cheia de surpresas, perrengues, alegrias, encontros inesquec\u00edveis com pessoas fant\u00e1sticas, al\u00e9m \u00e9 claro de cen\u00e1rios de cair o queixo :) Pankeca e Gohan (os dogs) tem um novo quintal pra correr e se divertir a cada dia que passa.\n\nE n\u00f3s temos registrado essa aventura no nosso canal do youtube (Be Bonkers), desde antes dela come\u00e7ar - ou melhor, desde quando come\u00e7amos os preparativos dessa aventura, at\u00e9 os dias atuais.\n\nQuero te fazer um convite de dar um pulo no nosso canal do youtube, assistir os nossos v\u00eddeos e se inscrever pra n\u00e3o perder nenhum v\u00eddeo novo, que \u00e9 lan\u00e7ado todas as ter\u00e7as \u00e0s 19h:\n\n[link]\n\n[link]\n\nEspero que curtam!\nValeu!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "102zxw5",
            "comments": [
                "Eaii! De viajante pra viajante, estou feliz por voc\u00eas! Deixar a vida normal pra viver na estrada, isso \u00e9 incr\u00edvel n\u00e9? Kkkk. Me lembro que quando comecei nisso no final de 2021, muitos me chamavam de louco, ainda mais que eu viajava a p\u00e9 com a mochilas nas costas pela estrada e depois pegando carona. Desejo a voc\u00eas muitas aventuras e bons momentos na estrada! \n\nVou seguir voc\u00eas gente!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Homem fabricava metralhadoras artesanais e vendia por at\u00e9 R$ 20 mil | Segundo a pol\u00edcia, metralhadoras eram vendidas para fac\u00e7\u00f5es criminosas; irm\u00e3 do homem escondeu muni\u00e7\u00e3o em urso de pel\u00facia e foi presa tamb\u00e9m",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12qnqio",
            "comments": [
                "Que isso, artesanato agora \u00e9 crime, onde que o Brasil vai parar?",
                "Eu falo, se quisesse armar a popula\u00e7\u00e3o, liberava pra qq serralheiro fazer revolver ou pistola.\n\nOu esse povo que corta a laser placa de metal, igual cortam mdf, dois palito toda a popula\u00e7\u00e3o do brasil tava armada. Mas revolver a 8 mil, qualquer pistolinha a 5 mil, voc\u00ea arma um recorte de classe da popula\u00e7\u00e3o brasileira apenas.",
                "Metralhadora de pote."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "2 de Outubro \u00e9 dia de luta - Confira os locais e hor\u00e1rios das manifesta\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "Confira os locais:\nNorte\n\nAC - Rio Branco - Gameleira | 16h\n\nAM - Manaus - Caminhada Pra\u00e7a da Saudade | 15h\n\nAP - Macap\u00e1 - Pra\u00e7a da Bandeira | 16h\nPUBLICIDADE\n\nPA - Ananindeua - Mercado Central | 8h (Ato em 01/10)\n\nPA - Bragan\u00e7a - Pra\u00e7a das Bandeiras | 8h\n\nPA - Bel\u00e9m - Caminhada S\u00e3o Br\u00e1s | 8h\n\nPA - Santar\u00e9m - Pista de Pouso Vila Curuai | 17h\n\nPA - Sousa - Ato Pol\u00edtico Cultural | 20h30 (Aguardando Infos)\n\nRO - Porto Velho - Pra\u00e7a das 3 Caixas D'\u00c1gua | 15h\n\n\nRR - Boa Vista - Centro C\u00edvico | 9h \n\nTO - Aragua\u00edna - Pra\u00e7a S\u00e3o Luis Orione | 9h\n\nTO - Palmas - Avenida JK | 8h30\nNordeste\n\nAL - Arapiraca - Pra\u00e7a da Prefeitura | 9h\n\nAL - Macei\u00f3 - Pra\u00e7a Centen\u00e1rio | 9h\n\nBA - Irec\u00ea - Pra\u00e7a do DERMIR | 8h30\n\nBA - Itabuna - Jardim do \u00d3 - Centro | 09h \n\nBA - Salvador - Campo Grande | 9h\n\nBA - Serrinha - Pra\u00e7a do Centen\u00e1rio | 8h\n\nCE - Fortaleza - Pra\u00e7a da Bandeira | 8h\n\nCE - Juazeiro do Norte - Pra\u00e7a da Prefeitura | 8h\n\nCE - Sobral - Pra\u00e7a de Cuba | 8h\n\nCE - Vale do Jaguaribe - Av. Dom Lino, em frente a Mega Pizzaria | 7h30\n\nCE - Vi\u00e7osa do Cear\u00e1 - Centro (STTR) | 8h\n\nMA - Imperatriz - Pra\u00e7a de F\u00e1tima | 16h30\n\nMA - S\u00e3o Lu\u00eds - Pra\u00e7a Deodoro | 8h30\n\nPB - Jo\u00e3o Pessoa - Carreata Pra\u00e7a da Independ\u00eancia | 9h\n\nPB - Jo\u00e3o Pessoa - Caminhada Liceu Paraibano | 9h\n\nPB - Patos - Pra\u00e7a C\u00edcero Supino (Pra\u00e7a do Guedes) | 8h\n\nPE - Araripina - Trevo da Av. Florentino Alves Batista | 15h\n\nPE - Caruaru - Em frente ao INSS | 9h\n\nPE - Garanhuns - Caminhada Fonte Luminosa | 8h30\n\nPE - Recife - Pra\u00e7a de Casa Forte | 17h30 (Ato 30/09)\n\nPE - Recife -  Pra\u00e7a do Derby | 10h\n\nPI - Parna\u00edba - Pra\u00e7a da Gra\u00e7a | 8h\n\nPI - Teresina - Pra\u00e7a Rio Branco | 9h\n\nRN - Natal - Midway | 15h\n\nSE - Aracaju - Bar da Draga, Coroa do Meio/Aju | 14h30\nCentro-Oeste\n\nDF - Bras\u00edlia - Museu Nacional | 15h30\n\nGO - An\u00e1polis - Caminhada e Carreata Pra\u00e7a 31 de Julho (Pra\u00e7a da antiga C\u00e2mara Municipal) | 9h\n\nGO - Catal\u00e3o - Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas | 9h\n\nGO - Formosa - Pra\u00e7a Rui Barbosa | 16h\n\nGO - Goi\u00e2nia - Ato Pol\u00edtico e Cultural Pra\u00e7a do Trabalhador | 8h\n\nMS - Campo Grande - Pra\u00e7a do R\u00e1dio | 9h\n\nMT - Cuiab\u00e1 - Pra\u00e7a Alencastro | 15h\nSudeste\n\nES - Vit\u00f3ria - Bicicletada Caminhada, Carreata e Motoata na UFES | 14h\n\nMG - Barbacena - Pontilh\u00e3o | 10h\n\nMG - Belo Horizonte - Pra\u00e7a da Liberdade | 15h30 \n\nMG - Coronel Fabriciano - Em frente \u00e0 Prefeitura | 8h30\n\nMG - Divin\u00f3polis - R. S\u00e3o Paulo, no quarteir\u00e3o fechado | 9h\n\nMG - Itajub\u00e1 - Pra\u00e7a Wenceslau Braz | 10h\n\nMG - Jo\u00e3o Monlevade - C\u00e2mara Municipal | 9h\n\nMG - Juiz de Fora - Parque Halfeld | 10h\n\nMG - Montes Claros - Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o | 8h30\n\nMG - Par\u00e1 de Minas - Pra\u00e7a Padre Jos\u00e9 Pereira Coelho | 9h\n\nMG - Passos - Pra\u00e7a da Prefeitura | 10h\n\nMG - Ribeir\u00e3o das Neves - Banco do Brasil Lagoinha | 9h\n\nMG - Salinas - Pra\u00e7a do Mercado | 8h\n\nMG - S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei - Igreja S\u00e3o Jos\u00e9 Oper\u00e1rio, Tejuco | 9h\n\nMG - Tiradentes - Igreja Matriz | 16h\n\nMG - Tr\u00eas Pontas | 15h (Aguardando Infos)\n\nMG - Uberaba - Pra\u00e7a da Abadia | 9h\n\nMG - Uberl\u00e2ndia - Pra\u00e7a Ismene Mendes | 9h30\n\nMG - Varginha - Pra\u00e7a do ET | 10h\n\nMG - Vi\u00e7osa - Pra\u00e7a Silviano Brand\u00e3o | 8h30\n\nSP - Ara\u00e7atuba - Pra\u00e7a Jo\u00e3o Pessoa | 10h\n\nSP - Botucatu - Pra\u00e7a do Bosque | 8h30\n\nSP - Campinas - Largo do Ros\u00e1rio | 9h\n\nSP - Embu das Artes - Pra\u00e7a das Artes | 10h\n\nSP - Ilhabela - Pra\u00e7a da Mangueira | 15h\n\nSP - Guararema - Pra\u00e7a Deocl\u00e9sia de Almeida Mello (Pra\u00e7a do Artesanato) | 9h30\n\nSP - Jundia\u00ed - Carreata Vetor Oeste | 13h\n\nSP - Mar\u00edlia - Pra\u00e7a da Galeria Atenas | 9h30\n\nSP - Pindamonhangaba - Pra\u00e7a 7 de setembro | 14h\n\nSP - Piracicaba - Terminal de \u00f4nibus - Central de Integra\u00e7\u00e3o | 9h\n\nSP - Porto Feliz - Pra\u00e7a Chap\u00e9u da Madre | 9h\n\nSP - Ribeir\u00e3o Pires - Esquenta na Esta\u00e7\u00e3o de Trem Rumo a SP | 13h\n\nSP - Ribeir\u00e3o Preto - Esplanada do Teatro Pedro II | 9h\n\nSP - Santa Cruz do Rio Pardo - Em frente \u00e0 Igreja de S\u00e3o Benedito | 13h30 \n\nSP - Santos - Samb\u00f3dromo na Av. Afonso Schmidt | 10h\n\nSP - S\u00e3o Carlos - Pra\u00e7a do Mercad\u00e3o | 9h\n\nSP - S\u00e3o Paulo - MASP | 13h\n\nSP - Taubat\u00e9 - Esquenta na Antiga Pra\u00e7a da Eletro (Pra\u00e7a Monsenhor Silva Barros) | 9h\n\nRJ - Angra dos Reis - Pra\u00e7a do Pap\u00e3o | 9h\n\nRJ - Cabo Frio - Pra\u00e7a Porto Rocha | 10h\n\nRJ - Campos - Pra\u00e7a S\u00e3o Salvador | 9h\n\nRJ - Maca\u00e9 - Pra\u00e7a Ver\u00edssimo de Melo | 9h\n\nRJ - Niter\u00f3i - Esta\u00e7\u00e3o das Barcas | 16h (Ato em 01/10)\n\nRJ - Nova Friburgo - Pra\u00e7a Dermeval Barbosa Moreira | 14h\n\nRJ - Petr\u00f3polis - Pra\u00e7a da Inconfid\u00eancia | 11h \n\nRJ - Resende - Mercado Popular | 10h\n\nRJ - Rio das Ostras - PSF do  ncora | 9h \n\nRJ - Rio de Janeiro - Caminhada e Palco Democr\u00e1tico Pela Vida Candel\u00e1ria at\u00e9 Cinel\u00e2ndia | 10h\n\nRJ - Teres\u00f3polis - Carreata no Sakur\u00e1 | 9h \n\nRJ - Teres\u00f3polis - Ato Cultural Casa de Cultura F\u00e1tima | 10h\n\nRJ - Valen\u00e7a - Grade da Catedral Centro | 10h\n\nRJ - Volta Redonda - Bairro Retiro | 9h\nSul\n\nPR - Antonina - Caf\u00e9 com Democracia (traga sua caneca para o caf\u00e9 e brinquedos para doa\u00e7\u00e3o) Rua XV, pr\u00f3x. a Rodovi\u00e1ria | 10h\n\nPR - Cascavel - em frente a Catedral | 9h\n\nPR - Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio - Pra\u00e7a Brasil | 14h\n\nPR - Curitiba - Pra\u00e7a Santos Andrade UFPR | 16h\n\nPR - Foz do Igua\u00e7u - Caminhada Pra\u00e7a da Paz | 15h\n\nPR - Foz do Igua\u00e7u - Ato Pol\u00edtico Pra\u00e7a da Paz | 18h\n\nPR - Londrina - Cal\u00e7ad\u00e3o em frente ao Ouro Verde | 15h\n\nPR - Maring\u00e1 - Pra\u00e7a Raposo Tavares | 15h\n\nPR - Pontal do Sul - Carreata saindo da Cohab de Pontal do Sul | 9h30\n\nRS - Alegrete - Pra\u00e7a Nova | 9h30\n\nRS - Alvorada - Em frente ao Sima, Rua Wenceslau Fontoura n\u00ba 105 | 10h\n\nRS - Bag\u00e9 \u2013 Pra\u00e7a do Coreto | 14h\n\nRS - Cacequi - Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas | 15h\n\nRS - Cachoeirinha - (Aguardando Infos)\n\nRS - Cachoeira do Sul - Ato e Caminhada na Pra\u00e7a do Lambert | 9h30\n\nRS - Camaqu\u00e3 - Esquina Democr\u00e1tica | 9h30\n\nRS - Cruz Alta - Pra\u00e7a da Matriz | 9h30min\n\nRS - Encruzilhada do Sul - Pra\u00e7a Central | 15h\n\nRS - Gravata\u00ed - Em frente a RGE | 9h30min\n\nRS - Iju\u00ed - Pra\u00e7a da Rep\u00fablica | 15h\n\nRS - Imb\u00e9 - Ponte Giuseppe Garibaldi | 14h\n\nRS - Jaguar\u00e3o - Pra\u00e7a do Regente | 14h\n\nRS - Lajeado - Parque do Dick | 15h\n\nRS - Os\u00f3rio - Em frente a Rodovi\u00e1ria Velha | 10h\n\nRS - Passo Fundo - Pra\u00e7a da M\u00e3e | 15h\n\nRS - Pelotas - Mercado P\u00fablico | 10h30\n\nRS - Porto Alegre - Largo Gl\u00eanio Peres | 14h \n\nRS - Rio Grande - Largo Dr. Pio | 10h\n\nRS - Santa Cruz do Sul - Pra\u00e7a da Bandeira - 15h\n\nRS - Santa Maria - P\u00e7a. Saldanha Marinho | 14h\n\nRS - S\u00e3o Francisco de Assis - Pra\u00e7a Independ\u00eancia | 14h \n\nRS - Santana do Livramento \u2013 Esquina Democr\u00e1tica | 10h\n\nRS - Santiago - Esquina Democr\u00e1tica | 14h\n\nRS - Santo  ngelo - Caminhada Catedral | 9h \n\nRS - Santo  ngelo - Ato na Pra\u00e7a do Brique | 11h\n\nRS - S\u00e3o Leopoldo - Pra\u00e7a do Imigrante | 10h\n\nRS - Torres - Pra\u00e7a XV | 15h\n\nRS - Tramanda\u00ed - Ponte Giuseppe Garibaldi | 14h\n\nRS - Uruguaiana - Antiga Esta\u00e7\u00e3o F\u00e9rrea | 14h30\n\nSC - Chapec\u00f3 - Ato Pra\u00e7a Central | 9h30\n\nSC - Crici\u00fama - Rua da Arquibancada Parque das Na\u00e7\u00f5es | 9h30\n\nSC - Florian\u00f3polis - Pra\u00e7a da Alf\u00e2ndega | 14h\n\nSC - Joinville - Pra\u00e7a da Bandeira | 10h\n\nSC - Lages - Pra\u00e7a do Ant\u00eddio | 10h\n\nSC - Penha - Av. Alfredo Brunetti | 8h\n\nSC - Timb\u00f3 - Pra\u00e7a Frederico Donner (Em frente a Thapyoka) | 10h\n\nSC - Tubar\u00e3o - Rodovi\u00e1ria Velha | 9h\nNo Exterior\n\nAlemanha - Berlim - Pariser Platz, pr\u00f3ximo ao Brandemburger Tor | 12h \u00e0s 14h (hor\u00e1rio local)\n\nAlemanha - Col\u00f4nia - Roncalliplatz ao lado da Catedral | 16h (hor\u00e1rio local)\n\nAlemanha - Frankfurt - R\u00f6mer | 16h \u00e0s 17h30 (hor\u00e1rio local)\n\nAlemanha - Freiburg - Passeata concentra\u00e7\u00e3o na Europaplatz at\u00e9 Platz der Alten Synagoge no centro de Freiburg | 14h \u00e0s 16h (hor\u00e1rio local)\n\nAlemanha - Munique - Geschwister-Scholl-Platz | 11h \u00e0s 12h30 (hor\u00e1rio local)\n\nArgentina - Buenos Aires - (Aguardando Infos)\n\n\u00c1ustria - Viena - Platz Der Menchenrechte MQ/Mariahilferstrasse Wien | 14h (hor\u00e1rio local)\n\nB\u00e9lgica - Bruxelas - (Aguardando Infos)\n\nCanad\u00e1 - Vancouver - Art Gallery | 15h (hor\u00e1rio local)\n\nDinamarca - Aarhus  - M\u00f8llepark (Coletivo Aurora) | 15h (hor\u00e1rio local)\n\nEUA - Nova York - Washington Square , Manhattan (no final da Women' s March) | 16h (hor\u00e1rio local)\n\nEUA - Sul da Fl\u00f3rida - (Aguardando Infos)\n\nEspanha - Barcelona - Ramblas, sa\u00edda do metr\u00f4 Pra\u00e7a Catalunha, Fuente de Canalletes | 19h (hor\u00e1rio local)\n\nEspanha - Madrid - En la Puerta del Sol | 18h (hor\u00e1rio local)\n\nEspanha - Sevilha - Setas de Seville | 12h (hor\u00e1rio local) \n\nFran\u00e7a - Paris - Em frente ao Metr\u00f4 Pierre et Marie Curie (L7) | 15h \u00e0s 17h (hor\u00e1rio local) \n\nIt\u00e1lia - Roma - Habicura Piazzale del Verano | 20h (hor\u00e1rio local) (Ato 03/10)\n\nPorto Rico - San Juan - (Aguardando Infos)\n\nPortugal - Braga - Pra\u00e7a da Rep\u00fablica, em frente ao chafariz | 18h (hor\u00e1rio local) \n\nPortugal - Lisboa - Pra\u00e7a D. Pedro IV (Rossio) | 17h (hor\u00e1rio local) \n\nPortugal - Lisboa \u2013 Largo do Cam\u00f5es | 18h (hor\u00e1rio local) \n\nReino Unido - Inglaterra -  Londres - Embaixada do Brasil | 12h (hor\u00e1rio local) \n\nSu\u00ed\u00e7a - Zurique - Landesmuseum (Flashmob) | 10h30 (hor\u00e1rio local)",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pxjrsm",
            "comments": [
                "Boaaa \n\nEspero que lote em todos os munic\u00edpios listados",
                "V\u00e3o protestar pelo que ?",
                "...\n\nPra que fazer no exterior, gente? Sempre achei isso m\u00f3 \"cringe\", como diz a garotada.",
                "vai ter na minha cidade bom saber...\nmas meio que mudando de assunto, eu ia ficar puto se estrangeiros viesse fazer manifesta\u00e7ao no meu pais. vai ter cartaz em ingles tbm? acho muito complexo de vira-lata e d\u00e1 um pouco de vergonha",
                "At\u00e9 Saciland na lista (Botucatu) que m\u00e1gico!",
                "Estou t\u00e3o por fora que nem tava sabendo disso, obrigado, OP.",
                "que pena que n\u00e3o vai ter em rio claro :(",
                "RS com cidade pra caralho e n\u00e3o achei a minha :(",
                "Desculpe a ignor\u00e2ncia, mas manifesta\u00e7\u00f5es contra o que?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Hobby",
            "selftext": "Bom, eu dei uma pesquisada no sub e encontrei algumas conversas sobre o tema, por\u00e9m nada que me guiasse kkkk.\n\nEu tenho interesse em achar algum hobby legal, eu tenho costume de sempre cair de cabe\u00e7a em algo e depois de um certo tempo, parar e largar m\u00e3o kkk\n\nDepois de ler um livro, fiquei FASCINADO com micologia (fungos) e apesar do alto investimento para um microsc\u00f3pio (sei q n\u00e3o \u00e9 essencial), ainda \u00e9 algo que me desperta o interesse kkkk\n\nAlguma sugest\u00e3o???\n\nAtualmente sou um ass\u00edduo leitor e amante de corrida/ciclismo, s\u00e3o duas atividades que me deixam em paz\n\nGosto muito de arrumar coisas de casa e no in\u00edcio do ano me aventurei em fazer um porta controle e uma mesinha de madeira, embora tenha sido legal, o trabalho de limpar \u00e9 muito cansativo e chato kkkk\n\nJ\u00e1 me aventurei em:\n- Triatlon (j\u00e1 corria antes, ent\u00e3o s\u00f3 fiz uma prova e depois segui por divers\u00e3o),\n- Jardinagem (meu bonsai morreu kkkkkk),\n- Artesanato (n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o legal quanto criar algo do zero),\n- Franc\u00eas (assisti duas semanas de cursos e parei),\n- Programa\u00e7\u00e3o (n\u00e3o tenho cabe\u00e7a suficiente) \n\n\nDesculpa se ficou longo, mas quis dar um panorama geral kkkkkkkk",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t4i13d",
            "comments": [
                "A vida \u00e9 assim, voc\u00ea vai experimentando coisas diferentes e algumas s\u00e3o mais passageiras do que outras. Penso que o importante \u00e9 continuar buscando coisas novas, n\u00e3o vejo nada de errado nisso.\n\nJ\u00e1 pensou em tocar algum instrumento musical?",
                ">Eu tenho interesse em achar algum hobby legal, eu tenho costume de sempre cair de cabe\u00e7a em algo e depois de um certo tempo, parar e largar m\u00e3o\n\nAssim.... Por que voc\u00ea para e larga m\u00e3o? Sem saber, \u00e9 dificil de entender o que pode ser um hobby bacana para voc\u00ea. Voc\u00ea larga por quest\u00e3o de tempo? Grana? Interesse?",
                "N\u00e3o tente fotografia se voc\u00ea n\u00e3o for milion\u00e1rio",
                "J\u00e1 ouviu falar de Magic: The Gathering?",
                "Pior que eu sou desse jeito tbm, come\u00e7o uma coisa extremamente obcecado, passo horas falando sobre aquilo, pesquisando, estudando, etc... Mas sempre acabo enjoando dps"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Censo do r/brasil 2021 - Parte IX - 15 de fevereiro de 2022",
            "selftext": "|92 - O que gosta de fazer no tempo livre, quais seus hobbies?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Jogos de Computador/Videogame|849| 85,16%|\n|Assistir canais no YouTube ou outros servi\u00e7os|799| 80,14%|\n|Assistir seriados/filmes pela internet|743| 74,52%|\n|Ouvir M\u00fasica|713| 71,51%|\n|Redes sociais|699| 70,11%|\n|Ler|618| 61,99%|\n|Encontrar amigos em casa|542| 54,36%|\n|Ouvir podcasts|489| 49,05%|\n|Sair com os amigos|451| 45,24%|\n|Estudar|386| 38,72%|\n|Esportes individuais|368| 36,91%|\n|Visitar blogs ou outros sites de interesse|338| 33,90%|\n|Jogos de Tabuleiro|318| 31,90%|\n|Programa\u00e7\u00e3o|273| 27,38%|\n|Muscula\u00e7\u00e3o/Crossfit/outros|252| 25,28%|\n|Tocar instrumentos musicais/Cantar|239| 23,97%|\n|Assistir televis\u00e3o aberta/fechada|178| 17,85%|\n|Escrever|157| 15,75%|\n|Desenho|137| 13,74%|\n|Esportes em grupo|136| 13,64%|\n|Fotografia|112| 11,23%|\n|Medita\u00e7\u00e3o|98|  9,83%|\n|Dan\u00e7ar|88|  8,83%|\n|Outras formas de Arte|85|  8,53%|\n|Pintura e/ou Escultura|71|  7,12%|\n|Ioga/Pilates/outros|62|  6,22%|\n|Artesanato em geral|51|  5,12%|\n|Consigo fazer nada devido a pandemia|36|  3,61%|\n|N\u00e3o tenho tempo livre devido ao trabalho e/ou estudo|34|  3,41%|\n|Pescar|29|  2,91%|\n|Ca\u00e7ar|8|  0,80%|\n|N\u00e3o responderam|10|  1,00%|\n|Marcenaria|2|  0,20%|\n|Anime|2|  0,20%|\n|Aprender outros idiomas|1|  0,10%|\n|Assistir futebol|2|  0,20%|\n|Cinema|1|  0,10%|\n|Colecionismo|1|  0,10%|\n|Contemplar o vazio existencial|1|  0,10%|\n|Eletr\u00f4nica|1|  0,10%|\n|Impress\u00e3o 3D|1|  0,10%|\n|Mec\u00e2nica|1|  0,10%|\n|Montagem de teclados customizados|1|  0,10%|\n|Produ\u00e7\u00e3o de cerveja em casa|1|  0,10%|\n|Serralheria|1|  0,10%|\n|Tar\u00f4|1|  0,10%|\n\n\u00a0\n\n|93 - Qual \u00e9 o seu aparelho celular?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Smartphone Android (Samsung, Sony, LG etc.)|830| 83,25%|\n|Smartphone iOS (Apple/Iphone)|142| 14,24%|\n|Xiaomi|7|  0,70%|\n|N\u00e3o tenho celular|4|  0,40%|\n|Outros Smartphones(Windows, Librephone, etc)|4|  0,40%|\n|Celular comum (sem internet)|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|9|  0,90%|\n\n\u00a0\n\n|94 - Qual sistema operacional voc\u00ea usa no computador?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Windows 10|652| 65,40%|\n|Windows 11|128| 12,84%|\n|Mac OSX (qualquer vers\u00e3o)|72|  7,22%|\n|Ubuntu|29|  2,91%|\n|Arch Linux|25|  2,51%|\n|Windows 7|22|  2,21%|\n|Linux Mint|14|  1,40%|\n|Windows 8|9|  0,90%|\n|Debian|5|  0,50%|\n|Fedora|5|  0,50%|\n|Pop!_OS|5|  0,50%|\n|Manjaro|4|  0,40%|\n|N\u00e3o tenho computador|4|  0,40%|\n|Windows XP|3|  0,30%|\n|ChromeOS|2|  0,20%|\n|Artix Linux|1|  0,10%|\n|Windows 10 e Ubuntu|1|  0,10%|\n|Xubuntu|1|  0,10%|\n|Zorin OS|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|14|  1,40%|\n\n\u00a0\n\n|95 - Como voc\u00ea costuma acessar o reddit?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Navegador no computador, App oficial do Reddit|254| 25,48%|\n|App oficial do Reddit|157| 15,75%|\n|Navegador no computador, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|156| 15,65%|\n|Navegador no computador|116| 11,63%|\n|Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|103| 10,33%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular|75|  7,52%|\n|Navegador no celular|58|  5,82%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular, App oficial do Reddit|26|  2,61%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|16|  1,60%|\n|Navegador no celular, App oficial do Reddit|14|  1,40%|\n|Navegador no computador, App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|8|  0,80%|\n|Navegador no celular, App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit(Relay, Reddit is Fun, etc)|3|  0,30%|\n|Navegador no celular, Apps alternativos do reddit(Relay, Reddit is Fun, etc)|3|  0,30%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular, App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|3|  0,30%|\n|App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit(Relay, Reddit is Fun, etc)|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|4|  0,40%|\n\n\u00a0\n\n|96 - Como voc\u00ea conheceu o reddit?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Nem me lembro mais|529| 53,06%|\n|Atrav\u00e9s de outras redes sociais|146| 14,64%|\n|Indica\u00e7\u00e3o de amigos|123| 12,34%|\n|Atrav\u00e9s do Youtube|92|  9,23%|\n|Pesquisa no Google|18|  1,81%|\n|Atrav\u00e9s de blogs|12|  1,20%|\n|Midia Tradicional (Jornal/TV/Sites de not\u00edcias)|7|  0,70%|\n|Atrav\u00e9s de podcasts|5|  0,50%|\n|Pesquisando outro assunto|4|  0,40%|\n|Atrav\u00e9s do Twitch|3|  0,30%|\n|Atrav\u00e9s do 4chan|2|  0,20%|\n|Atrav\u00e9s do digg.com|2|  0,20%|\n|Aleatoriamente|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s de f\u00f3rum online|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s de imageboards|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s de jogo|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s do 9gag|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s do Buzzfeed |1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s do Dota 2|1|  0,10%|\n|Sugest\u00e3o do app na Play Store|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|46|  4,61%|\n\n\u00a0\n\n|97 - Qual o primeiro subreddit voc\u00ea mais visita?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|brasil|440| 44,13%|\n|futebol|24|  2,41%|\n|askreddit|10|  1,00%|\n|brasilivre|10|  1,00%|\n|soccer|10|  1,00%|\n|leagueoflegends|8|  0,80%|\n|manga|8|  0,80%|\n|196|7|  0,70%|\n|all|7|  0,70%|\n|Formula1|7|  0,70%|\n|nba|7|  0,70%|\n|desabafos|6|  0,60%|\n|anime|5|  0,50%|\n|antiwork|5|  0,50%|\n|Asklatinamerica|5|  0,50%|\n|OnePiece|5|  0,50%|\n|dota2|4|  0,40%|\n|farialimabets|4|  0,40%|\n|Games|4|  0,40%|\n|conversas|3|  0,30%|\n|Destinythegame|3|  0,30%|\n|gamingcirclejerk|3|  0,30%|\n|genzedong|3|  0,30%|\n|globaloffensive|3|  0,30%|\n|investimentos|3|  0,30%|\n|Livestreamfails|3|  0,30%|\n|worldnews|3|  0,30%|\n|2007scape|2|  0,20%|\n|aita|2|  0,20%|\n|anarchychess|2|  0,20%|\n|N\u00e3o responderam|182| 18,25%|\n|Outros 180 subreddits|209| 20,96%|\n\n\u00a0\n\n|98 - Qual o segundo\u00a0 subreddit voc\u00ea mais visita?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|brasil|122| 12,24%|\n|furryvisualnovels|27|  2,71%|\n|futebol|27|  2,71%|\n|Deaf|19|  1,91%|\n|brasildob|17|  1,71%|\n|brasilivre|16|  1,60%|\n|forhonorcompetitive|14|  1,40%|\n|AskReddit|12|  1,20%|\n|investimentos|11|  1,10%|\n|antiwork|9|  0,90%|\n|AskLatinAmerica|9|  0,90%|\n|games|9|  0,90%|\n|all|8|  0,80%|\n|completeanarchy|8|  0,80%|\n|dndnext|8|  0,80%|\n|copypastabr|7|  0,70%|\n|pcgaming|7|  0,70%|\n|popular|6|  0,60%|\n|botecodoreddit|5|  0,50%|\n|globaloffensive|5|  0,50%|\n|askhistorians|4|  0,40%|\n|awwducational|4|  0,40%|\n|gamingcirclejerk|4|  0,40%|\n|historymemes|4|  0,40%|\n|Leagueoflegends|4|  0,40%|\n|NBA|4|  0,40%|\n|nfl|4|  0,40%|\n|ps5|4|  0,40%|\n|soccer|4|  0,40%|\n|subredditdrama|4|  0,40%|\n|N\u00e3o responderam|188| 18,86%|\n|Outros 331 subreddits|423| 42,43%|\n\n\u00a0\n\n|99 - Qual o terceiro subreddit voc\u00ea mais visita?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|brasil|69|  6,92%|\n|askreddit|17|  1,71%|\n|desabafos|16|  1,60%|\n|futebol|14|  1,40%|\n|xboxseriesx|12|  1,20%|\n|All|11|  1,10%|\n|antiwork|11|  1,10%|\n|investimentos|10|  1,00%|\n|Speedrun|10|  1,00%|\n|brasildob|8|  0,80%|\n|Brasilivre|8|  0,80%|\n|conversas|8|  0,80%|\n|SHIBARMY|7|  0,70%|\n|asklatinamerica|6|  0,60%|\n|Formula1|6|  0,60%|\n|games|6|  0,60%|\n|GlobalOffensive|6|  0,60%|\n|farialimabets|5|  0,50%|\n|newworldgame|5|  0,50%|\n|botecodoreddit|4|  0,40%|\n|cats|4|  0,40%|\n|Hololive|4|  0,40%|\n|linux_gaming|4|  0,40%|\n|neoliberal|4|  0,40%|\n|onepiecetc|4|  0,40%|\n|piracy|4|  0,40%|\n|vegan|4|  0,40%|\n|anime|3|  0,30%|\n|arknights|3|  0,30%|\n|Aww|3|  0,30%|\n|N\u00e3o responderam|260| 26,08%|",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "st0mj5",
            "comments": [
                "\u00c9 engra\u00e7ado que tem uns hobbies tipo fotografia que, dada o nicho do reddit, eu acharia que seriam maiores igual aparenta ser nos subs com a comunidade internacional.\n\nTalvez seja porque c\u00e2meras s\u00e3o caras pra caceta no Brasil hoje em dia?\n\nDesenho tb parece ser abaixo do reddit em geral tamb\u00e9m.",
                "\u00a0\n\n|Quest\u00f5es nesta thread|\n|:-|\n|92 - O que gosta de fazer no tempo livre, quais seus hobbies?\n|93 - Qual \u00e9 o seu aparelho celular?\n|94 - Qual sistema operacional voc\u00ea usa no computador?\n|95 - Como voc\u00ea costuma acessar o reddit?\n|96 - Como voc\u00ea conheceu o reddit?\n|97 - Qual o primeiro subreddit voc\u00ea mais visita?\n|98 - Qual o segundo\u00a0 subreddit voc\u00ea mais visita?\n|99 - Qual o terceiro subreddit voc\u00ea mais visita?\n\n\u00a0",
                "\u00a0\n\n|Postagens anteriores|\n|:-|\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n\n\u00a0",
                "\u00a0\n\nA seguir, uma postagem com a descri\u00e7\u00e3o do perfil principal do usu\u00e1rio do r/brasil em 2021.\n\n[Este \u00e9 o [link] (Edit)\n\n\u00a0"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Minha fam\u00edlia est\u00e1 passando por situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e eu pensei em fazer um canal no YouTube pra ajudar financeiramente, mas tenho uma d\u00favida",
            "selftext": "Minha m\u00e3e \u00e9 debilitada, pois sofreu um AVC isqu\u00eamico em 2011 ap\u00f3s a retirada de um tumor da base do c\u00e9rebro, o que a deixou com muitas sequelas. At\u00e9 hoje ela n\u00e3o teve melhoras significativas, mas at\u00e9 2017 ela estava progredindo, porque meu pai cuidava dela, e era uma fonte de apoio, de motiva\u00e7\u00e3o. No entanto, meu pai faleceu em mar\u00e7o de 2017 devido a um infarto, e depois disso minha m\u00e3e entrou em uma depress\u00e3o profunda e ficou muito desanimada. Al\u00e9m disso, minha irm\u00e3 mais nova tem transtorno de personalidade borderline e depress\u00e3o, ap\u00f3s a morte do meu pai ela teve tentativas de suic\u00eddio e era bem dif\u00edcil de lidar com ela, mas hoje em dia ela se trata e t\u00e1 bem melhor.\n\nBom, o motivo de eu ter contado tudo isso \u00e9 porque estamos em uma situa\u00e7\u00e3o complicada atualmente, e pensamos em uma solu\u00e7\u00e3o, mas ficamos com uma d\u00favida.\n\n\nDesde 2018 minha m\u00e3e tem atendimento HomeCare, tem enfermeiras 24 horas por dia, m\u00e9dicos, Fisio, terapeuta ocupacional, etc. \u00c9 o conv\u00eanio que cobre esse HomeCare, e o valor \u00e9 alto, mas compensa porque se a gente fosse pagar tudo particular ia ser muito mais caro. Eu e a minha irm\u00e3 j\u00e1 passamos praticamente um ano cuidando da nossa m\u00e3e sozinhas depois que nosso pai morreu, e foi super dif\u00edcil, porque precisa dar banho nela, dar dieta pela sonda, aspirar a traqueostomia, levar ao banheiro, trocar curativo, al\u00e9m de lavar as roupas dela e higienizar o quarto. Enfim, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de ficarmos sem o HomeCare. \n\nS\u00f3 que eu e minha irm\u00e3 estamos fazendo faculdade agora, e n\u00e3o estamos conseguindo pagar. A \u00fanica renda que temos \u00e9 da aposentadoria e do benef\u00edcio do INSS da minha m\u00e3e. Atualmente tenho 21 anos, e n\u00e3o estou trabalhando agora porque minha faculdade \u00e9 integral, e minha irm\u00e3, de 18 anos, est\u00e1 entregando v\u00e1rios curr\u00edculos pra ver se consegue algum trabalho, mas at\u00e9 agora nada. Claro que a pandemia tamb\u00e9m dificultou muito as coisas, acredito que pra todo mundo, e t\u00e1 bem dif\u00edcil conseguir um emprego agora. \n\nEnt\u00e3o tivemos a ideia de criar um canal no YouTube, de fazer v\u00eddeos com a nossa m\u00e3e, para ver se (sendo sincera kkkk) conseguimos um dinheiro extra. Ela gosta muito de cozinhar, de pintar, de fazer artesanato, e achamos que poder\u00edamos fazer v\u00eddeos sobre isso, com ela dando \u201caulinhas\u201d ou instru\u00e7\u00f5es de como fazer as coisas, e eu e minha irm\u00e3 fazendo com ela. Isso iria incentiv\u00e1-la a progredir no tratamento, iria anim\u00e1-la, acho que seria bom pra ela, al\u00e9m de talvez ser fonte de inspira\u00e7\u00e3o pra outras pessoas. O problema \u00e9 que ela \u00e9 aposentada por invalidez, e isso significa que n\u00e3o pode fazer nenhuma atividade remunerada. Eu n\u00e3o sei se, caso consegu\u00edssemos algum dinheiro com os v\u00eddeos, isso se encaixaria como atividade remunerada. Minha m\u00e3e que me alertou sobre isso, ela tava super animada pra fazer o canal com a gente, mas ficou com medo por conta desse detalhe. \n\nAlgu\u00e9m sabe se tem algum problema ela fazer v\u00eddeos com a gente? Se ela corre o risco de perder o benef\u00edcio dela? \n\nSe ela n\u00e3o puder, eu e minha irm\u00e3 vamos fazer sozinhas mesmo, s\u00f3 quer\u00edamos que a nossa m\u00e3e participasse pra podermos fazer algo que unisse a fam\u00edlia e animasse ela um pouquinho. Outro problema \u00e9 que eu e minha irm\u00e3 ficamos com um pouco de medo de expor nossa vida na internet dessa forma, nunca fizemos nada parecido, mas estamos em uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o dif\u00edcil que n\u00e3o sabemos o que fazer, queremos arriscar.\n\n(TL;DR: Minha m\u00e3e \u00e9 aposentada por invalidez, se ela participar de v\u00eddeos no YouTube e ganhar dinheiro, conta como atividade remunerada e ela pode perder o benef\u00edcio?)",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qutj3b",
            "comments": [
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao criador deste post, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. Considere postar no /r/desabafos tamb\u00e9m. Melhoras!\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Vai levar tantos anos pra conseguir ganhar dinheiro com isso...\n\nPerder benef\u00edcio por canal no YT \u00e9 bem dif\u00edcil, na pr\u00e1tica voc\u00ea ou sua irm\u00e3 \u00e9 que estariam trabalhando na gera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, com edi\u00e7\u00e3o e etc, bem dif\u00edcil caracterizar isso como uma ocupa\u00e7\u00e3o da sua m\u00e3e cuja renda vai pra ela e a sustente (10 mil views n\u00e3o d\u00e1 nada na pr\u00e1tica).\n\nSe depender s\u00f3 da grana direta do YT (Valor do CPM) vai levar uns anos pra ganhar o que o bolsa fam\u00edlia paga...",
                "O segrrdo do YouTube \u00e9 fazer algo que voc\u00ea gosta e n\u00e3o para ganhar dinheiro. Somente ap\u00f3s 1.000.000 inscri\u00e7\u00f5es pessoas conseguem viver sem renda fora, ou seja, a renda vai ser pequeno por muito esfor\u00e7o. Fazer um v\u00eddeo de 10 minutos demora 2 a 3 horas para fazer e, assim, deve ser um interesse e n\u00e3o uma busca para ganhar dinheiro. Assim, imagino que um TikTok seria mais f\u00e1cil.",
                "Me emocionei com a hist\u00f3ria de voc\u00eas. Precisei cuidar da minha m\u00e3e com c\u00e2ncer mas foi tudo muito r\u00e1pido. Al\u00e9m disso, j\u00e1 tinha mais de trinta. Se eu tivesse condi\u00e7\u00f5es de fato ajudaria voc\u00eas. Sejam fortes. Vai dar tudo certo.\n\nEu acredito que o melhor caminho \u00e9 se dedicar ao curso superior e tentar conseguir um est\u00e1gio o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
                "Primeiramente, eu sinto muito pelas suas perdas e desejo tudo de melhor para voc\u00ea, sua irm\u00e3, e sua m\u00e3e! Passar por tudo isso e continuar seguindo em frente requer bastante coragem.\n\nSobre a pergunta, eu j\u00e1 pesquisei por cima e, corrijam-me se necess\u00e1rio, para gerar renda minimamente expressiva no YouTube voc\u00ea precisa de muito engajamento (inscri\u00e7\u00f5es, visualiza\u00e7\u00f5es, etc.), sem contar que a maior parte da renda de um YouTuber, pelo menos os consolidados, vem de patrocinadores do canal. \u00c9 poss\u00edvel? Sim, mas a realidade \u00e9 que \u00e9 dif\u00edcil. O mais seguro \u00e9 focar nos estudos e procura por emprego.\n\nMudando um pouco de assunto, perdi meu pai no ano passado em um acidente e tive que amparar minha m\u00e3e, que estava at\u00e9 pouco tempo extremamente depressiva. O que mais a ajudou foi distrair a mente com floricultura e tric\u00f4/croch\u00ea, ent\u00e3o o que eu queria te recomendar \u00e9 estimular essas coisas, mesmo que n\u00e3o tenha retorno financeiro, porque fazem um bem danado, sabe?\n\nBoa sorte nessa jornada!\n\nedit: n\u00e3o respondi o principal: acho dif\u00edcil perder o benef\u00edcio, a menos que ela seja a protagonista do canal e ele tomasse notoriedade, mas mesmo assim nem sei se existe respaldo legal no caso do YouTube, mas como n\u00e3o sou especialista na \u00e1rea considere o que eu digo como achismo.",
                "Acho que a melhor estrat\u00e9gia seria aumentar a renda diretamente, sem \"terceiros\", como o Youtube. Ganhar dinheiro com adsense \u00e9 mais dif\u00edcil do que parece.\n\nJ\u00e1 cogitaram cozinhar para vender? Ex: p\u00e3es caseiros, doces, bolos, salgados para festas etc. A renda pode vir mais r\u00e1pido, com investimento baixo e cadenciado. N\u00e3o precisa sair comprando equipamento para montar uma cozinha industrial. Se for poss\u00edvel, podem vender pelo iFood ou outros aplicativos semelhantes.\n\nTamb\u00e9m podem partir para artesanato, vendas online, aulas particulares etc.\n\nComo alternativa, mas apenas se for poss\u00edvel, eu colocaria na minha rotina o h\u00e1bito de estudar 1 hora por dia pra concurso p\u00fablico estadual (h\u00e1 cargos de n\u00edvel m\u00e9dio, como o de escrevente do TJ ou oficial do MP que pagam \\~6 sal\u00e1rios m\u00ednimos l\u00edquidos). Essa estrat\u00e9gia seria de m\u00e9dio prazo (uns 2 anos, se tudo der certo). No meu caso, estudei uns 7 meses, na m\u00e9dia de 3h/ dia e fui aprovado como escrevente no TJSP. O problema \u00e9 que o \u00faltimo concurso aconteceu h\u00e1 poucas semanas, o que significa que o pr\u00f3ximo deve surgir daqui uns 2 anos. H\u00e1 rumores de que o MP vai publicar edital para concurso de oficial de promotoria em breve (cargo de n\u00edvel m\u00e9dio, 1/3 do volume de trabalho do TJ e sal\u00e1rio de uns R$ 6.000,00 l\u00edquido).",
                "N\u00e3o sei, o ideal era consultar um advogado."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas sabem sobre os ciganos?",
            "selftext": "Sempre acreditei que \"cigano\" eram povos nomades - uma mistura de MST com os circenses. \"Sabia\" que eles vestiam len\u00e7os na cabe\u00e7a, roupas coloridas, camisas com o peito aberto, cabelos longos (parecido com piratas de Hollywood aka Jackie Sparrow), usavam joias, alguns tinham dentes de ouro, eram metido em falcatruas e at\u00e9 sequestro de crian\u00e7as. Costumavam viajar a carro\u00e7a com um pouco de artesanato para fazer escambo. E com frequ\u00eancia acampavam onde fosse poss\u00edvel. Mas tudo isso descrito foi s\u00f3 uma dedu\u00e7\u00e3o falha e ilus\u00f3ria, vindas de fontes contaminadas com preconceitos e esterotipos (familia e desenhos/s\u00e9ries/novelas/filmes)\n\nMas depois de assistir a s\u00e9rie Peaky Blinder (diga-se de passagem boa paraum k-ralho - tem na Netflix) resolvi pesquisar sobre e me espantei. \n\nPor exemplo:\nPopula\u00e7\u00e3o judaica no Brasil: 107.329 \nPopula\u00e7\u00e3o cigana no Brasil: 800.000 (\u00e9 a segunda maior popula\u00e7\u00e3o, somente atr\u00e1s do EUA)\n\n**Resumo wiki**\n\nCiganos \u00e9 um ex\u00f4nimo para roma (em singular: rom, termo que, traduzido para o portugu\u00eas, significa \"homem\") e designa um conjunto de popula\u00e7\u00f5es n\u00f4mades que t\u00eam, em comum, a origem indiana e uma l\u00edngua (o romani) origin\u00e1ria do continente indiano obrigadas a emigrar em dire\u00e7\u00e3o ao ocidente, possivelmente em ondas, entre c. 500 e 1000 d.C. Iniciaram a sua migra\u00e7\u00e3o para a Europa e \u00c1frica do Norte, pelo planalto Iraniano, no s\u00e9culo XI, por volta de 1050. A sa\u00edda da \u00cdndia provavelmente ocorreu no contexto das invas\u00f5es do sult\u00e3o Mahmud de Ghazni (regi\u00e3o do atual Afeganist\u00e3o).\n\nA migra\u00e7\u00e3o dos ciganos para o Brasil \u00e9 antiga: a documenta\u00e7\u00e3o conhecida indica que sua hist\u00f3ria no Brasil iniciou em 1574, quando o cigano Jo\u00e3o Torres, sua mulher e filhos foram degredados para o Brasil. Em Minas Gerais, a presen\u00e7a cigana \u00e9 nitidamente notada a partir de 1718, quando chegam ciganos vindos da Bahia, para onde haviam sido deportados de Portugal. No Brasil, estudos demonstraram a exist\u00eancia de ciganos de pelo menos dois grupos: os Calon que migraram para o pa\u00eds desde o s\u00e9culo XVI, e os Rom que, de acordo com as indica\u00e7\u00f5es, migraram para o Brasil somente a partir de meados do s\u00e9culo XIX.\n\n***Compilados da primeira pagina do Google***\n\n**Porajmos, o holocausto esquecido**\n\nOs ciganos foram v\u00edtimas de persegui\u00e7\u00e3o desde a sua chegada na Europa. Por 500 anos eles foram escravos na Rom\u00eania (Val\u00e1quia, Mold\u00e1via e Transilv\u00e2nia). O Holocausto cigano (tamb\u00e9m conhecido como Porajmos) \u00e9 sempre esquecido nas celebra\u00e7\u00f5es do dia da mem\u00f3ria do Holocausto (27 de janeiro). Somente em 2015 o Parlamento Europeu votou por adotar uma resolu\u00e7\u00e3o que reconhece \u201co fato hist\u00f3rico do genoc\u00eddio dos ciganos que ocorreu durante a Segunda Guerra Mundial\u201d.\n\nO dia da mem\u00f3ria do cigano, celebrado no dia 2 de Agosto, evoca a vida de mais de 500.000 ciganos tiradas durante o Porajmos.\n**\nDiversidade Cultural**\n\nOs ciganos s\u00e3o uma comunidade heterog\u00eanea, com diferentes l\u00ednguas, culturas, religi\u00f5es, tradi\u00e7\u00f5es, regras e normas. Os diferentes subgrupos podem ser entendidos no contexto da hist\u00f3ria do seu pa\u00eds de origem.\n\nAlguns ciganos falam Romani (l\u00edngua comum entre muitos grupos ciganos) junto com a l\u00edngua do seu pa\u00eds de origem. Outros falam apenas a l\u00edngua do seu pa\u00eds de origem.\n\nApesar de ser um grupo heterog\u00eaneo, os ciganos mant\u00eam o senso de perten\u00e7a a uma cultura \u00fanica.\n\n**Nem sempre s\u00e3o n\u00f4mades**\n\nApesar dos ciganos estarem sempre associados a um estilo de vida n\u00f4made, 95% dos ciganos europeus t\u00eam moradia fixa. A maior raz\u00e3o da constante migra\u00e7\u00e3o \u00e9 para procurar oportunidades negadas no pa\u00eds de origem e fugir do racismo que ajuda perpetuar a sua marginaliza\u00e7\u00e3o.\n\n**Preconceito**\n\nOs ciganos sofrem muito com os efeitos da pobreza e da exclus\u00e3o social. Eles sofrem discrimina\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, emprego, moradia e sa\u00fade, e muitas vezes s\u00e3o impedidos de ter prote\u00e7\u00e3o social. Em pa\u00edses como a Rep\u00fablica Checa, Eslov\u00e1quia, Hungria e Rom\u00eania, crian\u00e7as ciganas s\u00e3o registradas em escolas para crian\u00e7as com necessidades especiais. Em muitos locais, fam\u00edlias s\u00e3o for\u00e7adamente desalojadas sem aviso pr\u00e9vio e em algumas cidades existem muros para separar ciganos dos seus vizinhos n\u00e3o-ciganos. Eles n\u00e3o t\u00eam um estado nacional independente para oferecer estrutura em uma certa \u00e1rea geogr\u00e1fica. Isso significa que os ciganos n\u00e3o t\u00eam um corpo pol\u00edtico unificado para olhar e defender os seus melhores interesses.\n\n**Hist\u00f3ria oral**\n\nA l\u00edngua Romani \u00e9 principalmente oral, com pouca tradi\u00e7\u00e3o escrita (Literature General Introduction). Durante s\u00e9culos a cultura e as tradi\u00e7\u00f5es ciganas foram transmitidos oralmente, atrav\u00e9s de recursos criativos como contos, f\u00e1bulas e m\u00fasicas folcl\u00f3ricas. Inicialmente, a literatura produzida pelos ciganos foi definida como literatura oral. No s\u00e9culo 20, autores ciganos de diferentes pa\u00edses come\u00e7aram a escrever sua literatura em diferentes l\u00ednguas e dialetos, usando diferentes sistemas de escrita.\n\n**Ciganos famosos**\n\nApesar dos ciganos terem pouca representatividade nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, existiram e existem muitas pessoas ciganas famosas como Elvis Presley, Charlie Chaplin, Michael Caine, Pablo Picasso, Shayne Ward, o presidente brasileiro Juscelino Kubitscheck.\n\n**Bandeira**\n\nO povo cigano tem bandeira. \u00c9 um ret\u00e2ngulo dividido horizontalmente em duas partes. A de cima \u00e9 azul, e significa a espiritualidade. A de baixo \u00e9 verde, e simboliza a rela\u00e7\u00e3o do homem com a natureza. No centro, fica a roda da vida, em vermelho. Ela simboliza a continuidade, a transforma\u00e7\u00e3o e o movimento.\n\n**Casamento**\n\nA cerim\u00f4nia de casamento cigana dura tr\u00eas dias e tr\u00eas noites. Durante esse tempo, os noivos ficam separados, dando aten\u00e7\u00e3o aos convidados. Os homens se sentam em roda e o noivo recebe presentes em um p\u00e3o grande sem miolo. Para a mulher, s\u00e3o dados len\u00e7os e flores artificiais. Na terceira noite, os noivos podem ficar a s\u00f3s pela primeira vez. Nas fam\u00edlias mais tradicionais, a virgindade da noiva \u00e9 comprovada com a mancha de sangue em um len\u00e7o branco. Na manh\u00e3 seguinte, a noiva veste uma roupa colorida e usa um len\u00e7o na cabe\u00e7a, simbolizando a perda da virgindade e apontando a mulher como casada. \n\n\n**Reportagens sobre**\n\nComunidade mostra cultura cigana em Belo Horizonte 12/2013\n[link]\n\nCiganos comemoram mais de 400 anos no Brasil com festa no DF 05/2017\n[link]\n\n\n**E voc\u00eas?**\n\nSabem algo sobre este povo? Podem compartilhar hist\u00f3rias vividas ou ouvidas?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "8wzi20",
            "comments": [
                "Eu sei que eles t\u00eam um problema s\u00e9rio com casamentos infantis e misoginia. ",
                "Os ciganos no Brasil s\u00e3o bonzinhos. J\u00e1 aqui na Europa ocidental o bicho pega feio. Eles chegam num bairro, invadem um terreno grande qualquer e se estabelecem ali. A partir da\u00ed essa regiao vira o inferno, com roubos di\u00e1rios nas casas do entorno. Ent\u00e3o vem o governo e oferece moradia decente, escola e at\u00e9 uma graninha pros ciganos se estabelecerem de forma regular no lugar. Eles normalmente aceitam, e a\u00ed depois de alguns meses abandonam tudo (as casas que ganharam, tiram as crian\u00e7as da escolinha, etc) e se mandam pra outra regiao. O processo se repete, in\u00fameras vezes. \"Aim mas todo mundo sabe que \u00e9 um povo n\u00f4made\". Ent\u00e3o por que raios aceitam a ajuda estatal? E por que praticam tantos crimes? \u00c9 a \"cultura\" deles e temos que respeitar? Bullshit. J\u00e1 fui amea\u00e7ado por esses caras em plena Berlin, porque vieram lavar o vidro do meu carro no sinal e eu disse que n\u00e3o ia pagar desde o in\u00edcio (vieram com pedras exigindo o pagamento pelo \"servi\u00e7o\"). O sistema deles \u00e9 de intimidar e fazer o que querem, sem se importar com os outros. Enfim, eu nao tinha absolutamente nada contra os ciganos no Brasil, mas aqui na Europa \u00e9 tenso demais a conviv\u00eancia com eles.",
                "Ciganos tentaram roubar o beb\u00ea de pouco mais de um ano quando um casal de amigos foi para a Fran\u00e7a. O pai praticava jiu-jitsu e teve que descer a lenha numa mulher e outros dois caras.\n\nO meu contato com eles no Brasil foi s\u00f3 de tentar ler a m\u00e3o mesmo. Insistentemente, diga-se de passagem.",
                "Aqui em SP elas ficam nas ruas em bando pra ler a m\u00e3o das pessoas, mas se voc\u00ea n\u00e3o tomar cuidado elas agarram sua m\u00e3o e l\u00eaem sem voc\u00ea pedir. Depois querem dinheiro. Uma vez eu vi um acampamento cigano num terreno baldio, barracas basicamente, e uma fogueira ",
                "Aqui em SC o que n\u00e3o falta pra esses caras \u00e9 dinheiro. Chegam nos terrenos, armam acampamento e deixam suas caminhonetes car\u00edssimas para exposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei como eles conseguem compra-las, sempre soube que sua principal fonte de renda era a venda de facas, cestos, chap\u00e9us, enfim, produtos que eles mesmo fabricam. \n\n",
                "O que eu sei sobre eles \u00e9 que um j\u00e1 me roubou",
                "Capit\u00e3o Jackie Sparrow...\n\nNa minha regi\u00e3o existe uma comunidade de ciganos. Chegaram invadindo um terreno da prefeitura e ficaram por l\u00e1. Meu pai n\u00e3o gosta muito de fazer neg\u00f3cio com eles (n\u00e3o possuem um bom hist\u00f3rico). N\u00e3o vejo muita intera\u00e7\u00e3o entre eles e o resto da comunidade local e acho q tem preconceito dos dois lados. E as festas de casamento realmente duram dias, com muita m\u00fasica e churrasco. \u00c9 f\u00e1cil perceber quando tem.\n\n",
                "A \u00fanica coisa que eu sabia era que passavam aqui vendendo cestos. ",
                "[Bandeira [link]",
                "O que eu sei sobre ciganos:\n\nAs mulheres ficam nas passarelas aqui da cidade, oferecendo ler sua m\u00e3o. Elas agarram sua m\u00e3o se voc\u00ea n\u00e3o quiser, mas eu sempre ignoro e continuo andando.\n\nJ\u00e1 ouvi hist\u00f3rias de que as mulheres entram nas lojas e que furtam diversos objetos, colocando eles dentro de seus longos vestidos.\n\nUma conhecida minha j\u00e1 teve o av\u00f4 assassinado por um cigano, que inclusive era amigo dele. Se um cigano te amea\u00e7ar de morte, pode ter certeza que ele ir\u00e1 cumprir.\n\nMuitos possuem olhos claros, revelando a origem estrangeira e que possivelmente s\u00f3 se relacionam entre si.\n\n",
                "Sei que s\u00e3o n\u00f4mades e a descend\u00eancia n\u00e3o \u00e9 brasileira. Quando eu era moleque sempre vinham para a cidade e havia muito preconceito.    \n Minha esposa fez um trabalho pra faculdade e juntou uma turma de amigas. Se fantasiaram de ciganas e foram pro centro da cidade. Foram super mal tratadas. Impedidas de entrar em algumas lojas. As que conseguiam entrar elas eram atendidas por 2 ou tr\u00eas vendedores. Ningu\u00e9m dava aten\u00e7\u00e3o na rua \u00e0 elas, desviaram do caminho e etc.\n\nAcredito que ainda haja muito preconceito e obrigado por compartilhar, nunca me atentei para uma pesquisa sobre isso. Achava que eram da Turquia.",
                "No Brasil eu nunca sequer tive muito contato com povos ciganos, mas durante algumas viagens para fora j\u00e1 quase fui v\u00edtima de golpes de rua que envolvia basicamente ciganos e outros estrangeiros, que provavelmente s\u00e3o ilegais, tentando distrair turistas para roubar ou simplesmente tentando guiar voc\u00ea at\u00e9 algum lugar mais afastado da multid\u00e3o para extorquir dinheiro.\n\nAqui na cidade as vezes passa um circo durante algumas semanas do ano, claramente s\u00e3o ciganos mas eu n\u00e3o tenho nada contra eles, nunca causaram problemas.\n\nOu seja, n\u00e3o d\u00e1 para generalizar, assim como qualquer outro tipo de povo ou ra\u00e7a, existem as boas ma\u00e7as e as ma\u00e7as podres.",
                "Tenho uma amiga que literalmente vive essa cultura cigana. Sei l\u00e1, acho meio deprimente esse estilo de vida.",
                "N\u00e3o tive contato com ciganos no Brasil, mas na Fran\u00e7a eles invadem terrenos, recebem aux\u00edlios do governo e n\u00e3o se integram ao resto da sociedade. \u00c9 comum reclamarem de ciganos at\u00e9 nos jornais.",
                "Alguns anos atr\u00e1s li o livro \"Enterrem-me em P\u00e9\", bem interessante.",
                "N\u00e3o sei muito, mas por algum motivo minha opini\u00e3o deles \u00e9 negativa.",
                "Sei que eles sao origin\u00e1rios do norte da \u00cdndia e a deusa maior deles eh a Kali. Eles tem 3 nomes tamb\u00e9m, um \"publico\", um que soh a comunidade conhece e um que soh a m\u00e3e conhece ateh o muleque virar homem. Ouvi isso num podcast anos atr\u00e1s ent\u00e3o n\u00e3o sei se eh real.",
                "Falam \u201cixal\u00e1 muito ouro\u201d toda hora.",
                "Kkkk Juscelino cigano??? ",
                "oh, meu amor, n\u00e3o fique triste;\n\nSaudade existe pra quem sabe ter;\n\nMinha vida cigana me afastou de voc\u00ea;\n\nPor algum tempo eu vou ter que viver;\n\nPor aqui, longe de voc\u00ea;\n\nLonge do teu carinho:\n\nE do teu olhar;\n\n\nQue me acompanha, j\u00e1 tem muito tempo;\n\nPenso em voc\u00ea a cada momento;\n\nSou \u00e1gua de rio que vai para o mar;\n\nSou n\u00favem nova que vem pra molhar;\n\nEssa noiva, que \u00e9 voc\u00ea;\n\nPra mim voc\u00ea \u00e9 linda:\n\nA dona do meu cora\u00e7\u00e3o;\n\nQue bate tanto, quando te v\u00ea;\n\n\u00c9 a verdade que me faz viver\n\nO meu cora\u00e7\u00e3o bate tanto quando te v\u00ea;\n\n\u00c9 a verdade que me faz viver!",
                "Aqui ciganos invadem terrenos, e montam suas barracas com Televis\u00e3o enorme e carr\u00f5es\n\nUma vez tiveram a aud\u00e1cia de vir no port\u00e3o de casa pedir comida, minha m\u00e3e deu comida e ainda tiveram a cara de pau de olhar a data de validade na frente dela",
                "\u00d3timo post! Eu e minha m\u00e3e fizemos muitos amigos entre os ciganos desde que ela deu aulas numa tenda escola. Meu tcc e a tese de doutorado dela foram para chamar aten\u00e7\u00e3o pra as necessidades de educa\u00e7\u00e3o pra eles."
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Curitiba n\u00e3o tem camel\u00f3dromo?",
            "selftext": "T\u00f4 passando na cidade, precisando umas firulas eletr\u00f4nicas (Gen\u00e9ricas, t\u00f4 cagando pra marca ou qualidade), coisas que camel\u00f3dromos de outras capitais tem, mas parece que Curitiba n\u00e3o tem, apesar de ser o estado de entrada das muambas no pa\u00eds.\n\nTem algum lugar similares na regi\u00e3o metropolitana? Eletr\u00f4nicos pequenos, pe\u00e7as, firulas pra carro, inform\u00e1tica. Diz que o que est\u00e1 como camel\u00f3dromo no centro virou um monte de banquinha in\u00fatil de roupas, artesanato (Que \u00f3dio/nojo a feirinha do Largo da Ordem) e comida, mas eu preciso o que tem em camel\u00f3dromo cl\u00e1ssico, com quinquilharias sem garantia e gente gritando.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rx5eq4",
            "comments": [
                "Camel\u00f3dromo igual outras cidades n\u00e3o tem. Mas na rua da cidadania central (pra\u00e7a rui Barbosa) tem uma esp\u00e9cie de camel\u00f3dromo onde consegue encontrar um pouco de eletr\u00f4nico direto do Paraguai. Mas nada comparado as outras cidades.\n\n\nNa rua XV vc tbm acha uns shoppinzinhos que dentro tem v\u00e1rias lojas com uns eletr\u00f4nicos duvidosos.",
                "S\u00f3 odeia a feirinha quem nunca foi virado de s\u00e1bado pra l\u00e1 comer pastel com caldo de cana",
                "> Eletr\u00f4nicos pequenos, pe\u00e7as, firulas pra carro, inform\u00e1tica.  \n\nNa 24 de maio \u00e9 o mais pr\u00f3ximo que voc\u00ea vai encontrar disso",
                "Feira da pedrinha, em Colombo, aos domingos."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Como fa\u00e7o amigos?",
            "selftext": "Eu s\u00f3 jogo Genshin e Onmyoji arena, fa\u00e7o curso de programa\u00e7\u00e3o de jogos e esse ano vou fazer um curso de rob\u00f3tica, esse ano vou focar em Python e aprender a fazer jogos no unity e roblox, gosto de fazer hist\u00f3ria para rpg e quero aprender a fazer artesanato com resina. Tenho 14 anos e vou para uma escola nova. Como eu encontro amigos que gostam dessas coisas?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rxmawk",
            "comments": [
                " Na nova escola \u00e9 s\u00f3 procurar os nerds jogadores de Magic e pronto voc\u00ea ter\u00e1 amigos com um monte de coisas em comum. Se estiver em d\u00favidas de quais s\u00e3o \u00e9 s\u00f3 olhar os sebosos com camisa de bandas de metal.",
                "Tenta comprar um caderno com capa das coisas que voc\u00ea gosta para ver se chama a aten\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m.\n\nNa minha \u00e9poca s\u00f3 tinha capa de esporte radical ou com fotos da tiazinha... Pensando bem nem tudo era t\u00e3o ruim assim",
                "Com a pandemia, ficou dificil esses encontros pessoalmente. Eu jogo muito Street Fighter e tenho por volta de 100 pessoas que coloquei em minha lista. Acho que voc\u00ea deve ter alguma lista de amigos. Convida alguns para bater um papo. S\u00f3 para sair da in\u00e9rcia.",
                "Eu sou muito t\u00edmido. Basicamente seja amig\u00e1vel e receptivel com as pessoas que falarem com vc...ng tem 100% de compatibilidade...\n\nAceite as pessoas que elas te aceitam"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Lista de Compras da Quarentena",
            "selftext": "Traduzi [link] e adicionei/mudei algumas coisas  pra fazer mais sentido pro p\u00fablico brasileiro. Peguei umas coisas [link] tamb\u00e9m. Posso ter colocado coisas nas categorias erradas mas ORA FRANCAMENTE n\u00e3o \u00e9 hora de nos preocuparmos com isso. \n\n&nbsp;\n\n**O que priorizar na hora das compras?**\n\nPrimeiro: **N\u00c3O COMPRE MAIS DO QUE VOC\u00ca PRECISA.** A comida n\u00e3o vai acabar. Compre pra duas semanas, leve em considera\u00e7\u00e3o o abastecimento atual do supermercado. Outras pessoas tamb\u00e9m precisam se preparar.\n\n\n&nbsp;\n\n**Frutas**\n\n* Frutas secas\n\n* Frutas enlatadas \n\n* Frutas que demoram a estragar: ma\u00e7\u00e3s, p\u00earas, manga, abacate, goiaba, figo. Evite: morango, uva, mam\u00e3o, p\u00eassegos e ameixas.\n\n**Vegetais**\n\n* Vegetais congelados (ervilha, milho, batata frita)\n\n* Vegetais enlatados e em conserva, molhos prontos\n\n* Legumes que demoram a estragar: beterraba, cenoura, nabo, rabanete, batata, mandioca, alho e cebola\n\n* Verduras que demoram a estragar: couve, repolho\n\nLembrando que \u00e9 poss\u00edvel congelar as verduras (lavadas e picadas, em por\u00e7\u00f5es individuais) e os legumes (dica: pur\u00ea).\n\n**Prote\u00ednas**\n\n* Peixe enlatado (sardinha, atum)\n\n* Carnes congeladas\n\n* Ovos\n\n* Tofu\n\n\n**Carboidratos, gr\u00e3os e outras coisas marrons**\n\n* Farinha + \u00e1gua + sal + fermento biol\u00f3gico = p\u00e3o, e d\u00e1 pra congelar\n\n* Cereais\n\n* Bolachas\n\n* Pipoca\n\n* Aveia (d\u00e1 de aproveitar e colocar no p\u00e3o)\n\n* Arroz\n\n* Feij\u00e3o\n\n* Lentilha\n\n* Macarr\u00e3o (e miojo e cup noodles e sopa semi pronta)\n\n* Chocolate\n\n* Castanhas\n\n* Cogumelos\n\n* Caf\u00e9 (e filtro!)\n\n\n**Bebidas**\n\n* \u00c1gua, se n\u00e3o der pra beber a da sua torneira ou n\u00e3o tiver filtro\n\n* Leite ou leite em p\u00f3\n\n* Gatorade, Pedialyte e outros \"suquinhos\" pra reidratar\n\n* Shakes nutritivos pr\u00e9-prontos (caso voc\u00ea fique doente e perca o apetite)\n\n\n**Outros**\n\n* Azeite\n\n* \u00d3leo\n\n* Manteiga\n\n&nbsp;\n\n+++Lembre-se de comprar **coisas deliciosas** pra fazer a experi\u00eancia ser menos traum\u00e1tica. Chocolate, bala, coca-cola, vodka, ~~drogas,~~ o c\u00e9u \u00e9 o limite. Tamb\u00e9m n\u00e3o se esque\u00e7a dos temperos! Salsinha e cebolinha d\u00e1 pra congelar picadinhos e jogar direto na panela.\n\n&nbsp;\n\n**Higiene e Limpeza**\n\nVejam o que tem em casa e certifiquem-se que nada vai acabar logo:\n\n* Detergente\n\n* Esponjas\n \n* Sab\u00e3o em p\u00f3 e amaciante\n\n* Desinfetante\n\n* \u00c1lcool, se \u00e9 que existe algum ainda\n\n* \u00c1gua sanit\u00e1ria\n\n* Repelente\n\n* Shampoo e condicionador\n\n* Papel higi\u00eanico (MAS N\u00c3O TODO)\n\n* L\u00e2minas de barbear e creme\n\n* Hidratante pra compensar todo esse \u00e1lcool que voc\u00ea passou na m\u00e3o\n\n* Absorventes\n\n* Desodorante\n\n* Pasta de dente\n\n* Sab\u00e3o\n\n&nbsp;\n\n**Farm\u00e1cia**\nMesma coisa. Chequem se tem os seus rem\u00e9dios de uso di\u00e1rio para uns dois meses. Al\u00e9m disso, os b\u00e1sicos:\n\n* Curativos\n\n* Buscopan\n\n* Alguma coisa pra cagar mais e alguma coisa pra cagar menos \n\n* Creme cicatrizante (bepantol e afins)\n\n\n* Alguma coisa pra n\u00e1usea\n\n* Omeprazol\n\n* Carv\u00e3o ativado\n\n* Anti\u00e1cido\n\n* Antialergico\n\n* ESPEC\u00cdFICOS PARA QUANDO/SE VOC\u00ca PEGAR COVID-19: paracetamol, pastilha pra tosse, xarope, soro pro nariz\n\n&nbsp;\n\n**LEMBRE-SE DE CONVERSAR COM UM M\u00c9DICO ANTES DE TOMAR QUALQUER COISA.** N\u00e3o saia tomando rem\u00e9dios sem a certeza de que voc\u00ea *pode* s\u00f3 porque a mod do r/brasil falou. Ela \u00e9 um ornitorrinco. \n\n&nbsp;\n\n**Outros**\n\n* Ra\u00e7\u00e3o, areia, tapetinhos higi\u00eanicos e outras coisas pros seus pets\n\n* Alguma coisa pra fazer, especialmente se tiverem crian\u00e7as: jogos, materiais pra artesanato ou pra alguma receita espec\u00edfica, etc.\n\n* O que quer que voc\u00ea precise pra trabalhar de casa, se for o caso\n\n&nbsp;\n\nPS: Passar aquele paninho com \u00e1lcool nas compras quando chegar em casa \u00e9 uma boa.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "fkbrds",
            "comments": [
                "Todo mundo ria de mim por causa do jejum intermitente de 17 hs e do consumo apenas das kcal necess\u00e1rias pra viver. No one is laughing now.",
                "T\u00e1 bem parecida com a minha... tb coloquei leite condensado e chocolate em p\u00f3, pq brigadeiro \u00e9 a \u201ccomfort food\u201d do brasileiro \u2764\ufe0f\nComo prote\u00edna, na minha tbm tem carne seca.",
                "Vale refor\u00e7ar a parte que voc\u00ea diz que n\u00e3o tem necessidade nenhuma de sair comprando o supermercado todo. N\u00e3o vai haver desabastecimento e os supermercados n\u00e3o v\u00e3o fechar.\n\nMesmo em quarentena, voc\u00ea vai continuar podendo ir no supermercado. Em nenhum lugar, nem na China com 80 mil casos, os supermercados fecharam ou houve desabastecimento.\n\nSe voc\u00ea t\u00e1 com pouca comida em casa, v\u00e1 agora e compre comida para duas semanas.\n\nSe voc\u00ea tem comida em casa, n\u00e3o v\u00e1 ao supermercado agora porque ele vai estar cheio e as chances de voc\u00ea ser contaminado s\u00e3o maiores. Espere sua cidade entrar em quarentena e no segundo dia v\u00e1 fazer suas compras calmamente. Volte e desinfete os itens que voc\u00ea comprou.",
                "> Vegetais congelados (ervilha, milho, batata frita)\n\n\n\n\nUm n\u00e3o \u00e9 como os outros.",
                "Mo\u00e7a, me v\u00ea o rem\u00e9dio de cagar mais e o de cagar menos tamb\u00e9m.",
                "Teve uma postagem gringa, um tempo atr\u00e1s, de um cara estrangeiro vivendo nos EUA que via a loucura das pessoas nos supermercados. Ele contava que encontrou um sujeito no mercado e eles se reconheceram pelo que levavam no carrinho: ambos haviam experimentado situa\u00e7\u00f5es de guerra e sabiam das verdadeiras necessidade nessas compras emergenciais. Algu\u00e9m guardou aquilo?",
                "Eu me viro bem com algumas latas de atum/sardinha",
                "[deleted]",
                "Ifood",
                "Porra R$1000 conto essa lista ai.. n\u00e3o vai dar brow.."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Participe da Pesquisa sobre Gambiarras pela FGV!",
            "selftext": "Ol\u00e1 gambiarreiros! \n\nSou aluno do mestrado acad\u00eamico na FGV, estou num grupo de pesquisa sobre gambiarras e estamos procurando pessoas para participar de nossa pesquisa :D aqui vai a chamada:\n\nVoc\u00ea se considera uma pessoa engenhosa? V\u00ea uma problema, e logo resolve ele com o que tem ali na m\u00e3o mesmo? As vezes s\u00e3o coisas da casa, no trabalho, no carro ou na moto, uma arte ou um artesanato, n\u00e3o importa! O importante \u00e9: solu\u00e7\u00f5es inesperadas e criativas pra problemas que surgiram usando aquilo que tinha na m\u00e3o, no momento! \n\nSe voc\u00ea se identificou, que tal participar de uma din\u00e2mica sobre isso e fazer parte de uma pesquisa realizada pela Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas em parceria com a Universidade de Brunell (Inglaterra)? Nessa din\u00e2mica voc\u00ea poder\u00e1 conhecer outras pessoas assim e trocar ideias, experi\u00eancias e hist\u00f3rias sobre esse tipo de engenhosidade! As din\u00e2micas ser\u00e3o realizadas na FGV-EAESP, Avenida 9 de Julho, 2029, Bela Vista, S\u00e3o Paulo - SP, entre o final desse m\u00eas e in\u00edcio de Dezembro.\n\nSe gostou da ideia e quer participar, faz o seguinte: comente nesse post ou envie por mensagem direta uma foto ou v\u00eddeo de um exemplo de solu\u00e7\u00e3o inesperada que tenha realizado, e a\u00ed entramos em contato. Se voc\u00ea n\u00e3o se identificou, mas conhece algu\u00e9m que possa se interessar, compartilhe!\n\nObrigado e boa gambiarra!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qx1dg7",
            "comments": [
                "Cad\u00ea o link pra pesquisa?\n\nResponder em post d\u00e1 muito trabalho, faz question\u00e1rio no Google Forms que fica mais f\u00e1cil (Gambiarra envolve a solu\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil)."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Uma hist\u00f3ria de Natal (no Canad\u00e1)",
            "selftext": "Sempre falo bem do Canad\u00e1, ent\u00e3o hoje vou abrir uma exce\u00e7\u00e3o e contar o que eu presenciei essa noite em uma feira de Natal.\n\nCome\u00e7amos pelo princ\u00edpio: moro em Calgary e aqui \u00e9 frio pra caralho. Quer dizer, se o caralho estivesse de fora, estaria queimado, congelado e retra\u00eddo. Em Dezembro \u00e9 normal fazer -20C, e n\u00e3o \u00e9 surpresa nenhuma quando faz -30C. Neva quase todos os dias. E \u00e9 Natal. Ent\u00e3o todo mundo decide decorar as fachadas e garagens e fica tudo muito bonito. Mas continua frio. Ent\u00e3o ou voc\u00ea passei de carro e v\u00ea as decora\u00e7\u00f5es, ou s\u00f3 caminha e congela.\n\nEsse ano uma empresa decidiu fazer um evento de Natal \"de sal\u00e3o\" (ou indoor). Eles alugaram um gin\u00e1sio bem grande e construiram um \"mercado\" com lojinhas de artesanato e produtos natalinos, um Papai Noel pras crian\u00e7as tirarem foto, e decora\u00e7\u00f5es de natal (tem um t\u00fanel de 100m de comprimento com luzinhas sincronizadas com a m\u00fasica, e de cada lado do tunel tem outra mostra com v\u00e1rias \u00e1rvores e esculturas com luzinhas coloridas e piscantes). O grande ponto de venda deles \u00e9 que d\u00e1 pra ver a decora\u00e7\u00e3o de natal em um lugar s\u00f3 e sem passar frio. A id\u00e9ia \u00e9 boa e interessante.\n\nPois bem, fomos eu e minha SO pra ver as luzinhas de natal e tal. Passeamos pelo evento, comemos comida cara nos foodtrucks, vimos renas, vimos as luzinhas, vimos mais luzinhas, ouvimos m\u00fasica e acabou o que tinha pra fazer no evento. Decidimos ent\u00e3o dar mais uma passada pela vila do Papai Noel (j\u00e1 que eu n\u00e3o tinha visto ele na primeira vez que eu tinha passado l\u00e1) e foi ai que a coisa mais bizarra aconteceu:\n\nO Papai Noel que estava tirando foto com as crian\u00e7as deu chilique!!! Basicamente chegou uma hora X e ele decidiu que n\u00e3o ia mais tirar foto com ningu\u00e9m. Foda-se quem tivesse na fila (e tinha gente na fila, pelo menos umas 5 ou 6 fam\u00edlias). O FUCKING PAPAI NOEL SE NEGOU A TIRAR FOTO COM UMA CRIAN\u00c7A. A crian\u00e7a literalmente caminhou at\u00e9 o Papai Noel que estava sentado na cadeira, quando ela chegou e ficou na frente dele, o Papai Noel se levantou, olhou pros pais da crian\u00e7a e disse que n\u00e3o ia tirar a foto porqu\u00ea a hora que ele estava sendo pago pra tirar fotos tinha acabado e ele ia sair pro intervalo. Obviamente os pais da crian\u00e7a ficaram revoltados (e as outras fam\u00edlias na fila tamb\u00e9m). N\u00e3o teve Cristo que convencesse Papai Noel a tirar foto. Ele chamou as elfas, pegou as coisas dele, virou as costas pras crian\u00e7as na fila e vazou dali. \n\nMoral da Hist\u00f3ria: se voc\u00ea acha que tem gente cuzona s\u00f3 no Brasil, voc\u00ea se enganou fortemente. Tem gente cuzona em tudo que \u00e9 lugar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "e7rugx",
            "comments": [
                "Cara, pra cada emprego que voc\u00ea escolhe na vida, \u00e9 necess\u00e1rio ter aptid\u00e3o.\nEsse cara n\u00e3o deveria ter cogitado ser Papai Noel se achando no direito de fazer algo assim.\nE a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 falha. Era s\u00f3 organizar na fila e dizer pra ningu\u00e9m mais entrar porque o Papai Noel tem que ver outras crian\u00e7as em outro lugar. Melhor que fazer isso com quem ficou na fila e na frente da crian\u00e7a.",
                "> O FUCKING PAPAI NOEL SE NEGOU A TIRAR FOTO COM UMA CRIAN\u00c7A. \n\nPra mim isso \u00e9 o resumo do canadense\n\nClaro que tem gente cuzona em todo lugar do mundo, ou gente sem paci\u00eancia\n\nMas o individualismo canadense \u00e9 \"something else\"",
                "\"Asshole\" tem no mundo todo realmente. Uma vez esquiando nos Alpes, num montanha com paisagem linda e cheio de fam\u00edlias, fui pegar o lift. Tinha um FDP operando o sistema, e teoricamente esse cara deveria estar ajudando as pessoas a subirem. Ao inv\u00e9s disso ele ficava tocando o terror, quase empurrando as pessoas pra subirem logo. Sempre tem gente que se apavora, derruba os bastoes, etc. Quando isso acontecia o sujeito simplesmente come\u00e7ava a gritar \"sai da frente\", mandando um f\\*da-se geral ao inv\u00e9s de ajudar. Acho que foi a maior grosseria que j\u00e1 vi por aqui (aparentemente era um estudante fazendo trabalho tempor\u00e1rio de f\u00e9rias, esses s\u00e3o sempre os que estao cagando e andando pro trabalho).",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o vejo o Papai Noel como culpado e sim quem o paga. Ele poderia ter agido de forma ligeiramente diferente mas mesmo assim acho que tem raz\u00e3o nesse caso.",
                "\u00c9 cara n\u00f3s s\u00f3 aprendemos isso com a vida. Esses tempos estava em um pa\u00eds considerado bastante civilizado, a\u00ed tava l\u00e1 esperando meu Flixbus de boa e vi que tinha um bebedor na frente da parada, fui l\u00e1 tomar uma \u00e1gua, nisso chegou um carinha da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza e enquanto eu tava tomando \u00e1gua o cara fechou a caralha do registro do bebedor na minha cara v\u00e9io enquanto eu tava ali tomando a minha \u00e1gua. Fiquei ali meio puto pela falta de considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podia ter pedido licen\u00e7a? Fiquei com cara de r/watchpeopledieinside. A\u00ed fiquei ali esperando o cara limpar a porra do bebedor pra continuar tomando minha \u00e1gua. O cara fez o servi\u00e7o ali, subiu no tuctuc dele e se mandou. Deixou o bebedor fechado.",
                "N\u00e3o d\u00e1 pra justificar algu\u00e9m que lida com crian\u00e7as agir assim mas a organiza\u00e7\u00e3o falhou. \u00c9 normal o ator tirar uns intervalos mas geralmente os ajudantes j\u00e1 v\u00e3o avisando as fam\u00edlias que s\u00f3 v\u00e3o atender mais um ou dois e dar uma parada. Nunca vi ningu\u00e9m dar piti quando \u00e9 feito assim. Nem atores, nem pais, nem crian\u00e7as.",
                "Cuz\u00e3o \u00e9 quem paga ele por sei l\u00e1, 3h e espera que ele fique 4 pela bondade do cora\u00e7\u00e3o dele.\n\nJ\u00e1 que voc\u00ea acha que os outros tem que trabalhar de gra\u00e7a, n\u00e3o quer vir aqui limpar minha casa e passar minhas roupas n\u00e3o?",
                "Sei l\u00e1 mano, eu to achando bizarro o pessoal condenar o papai noel, ngm sabe em quais condi\u00e7\u00f5es o maluco tava trabalhando, sei l\u00e1. \nE n\u00e3o ficou claro quem estava organizando a fila, se era a pr\u00f3pria equipe do papai noel \u00e9 meio zoado mesmo, sei l\u00e1.",
                "E t\u00e1 errado?\n\nS\u00f3 trabalham de gra\u00e7a escravo e ot\u00e1rio.",
                "Em Calgary? Nao tinha ningu\u00e9m da fam\u00edlia Hart pra dar uma cadeirada nele?"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Oyumaru/Blue Stuff, onde achar no Brasil?",
            "selftext": "Oi pessoas. \n\nBlue Stuff (ou Oyumaru) \u00e9 uma subst\u00e2ncia pl\u00e1stica mold\u00e1vel com calor e reutiliz\u00e1vel que \u00e9 extremamente \u00fatil pra se fazer moldes, podendo-se usar qualquer tipo de resina l\u00edquida ou s\u00f3lida (at\u00e9 mesmo a boa e velha durepox) como material de preenchimento. Eu mexo com essas coisas de artesanato e recentemente descobri esse material, mas tem um problema: Parece que isso simplesmente n\u00e3o \u00e9 vendido em **lugar algum** aqui, nenhuma loja online, nem mesmo no Mercado Livre.\n\nTem em loja na gringa por\u00e9m gostaria de n\u00e3o precisar importar porque sai bem caro com a cota\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m tem aquelas coisas de taxa\u00e7\u00e3o e tudo, ent\u00e3o seria op\u00e7\u00e3o desesperada. Algu\u00e9m sabe se tem lugar que vende isso aqui no Brasil?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ifyyv4",
            "comments": [
                "Blue Stuff \u00e9 basicamente termopl\u00e1stico mold\u00e1vel. Voc\u00ea provavelmente vai ter sorte se procurar por termopl\u00e1stico de baixa temperatura (precisa de \u00e1gua quente a uns 70\u00baC para tornar ele male\u00e1vel), sei que pessoal de ortopedia costuma usar em alguns casos, mas n\u00e3o sei dizer se \u00e9 \"recicl\u00e1vel\" como o Blue Stuff \u00e9.",
                "No ali xpress tem termoplastico baratin, comprei uns que vieram da turquia"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Livro CARTAS E RETORNOS",
            "selftext": " \n\nO seminal poeta curitibano Paulo Leminski \u00e9 autor, dentre outros, do livro *Distra\u00eddos Venceremos*. Tal t\u00edtulo ou express\u00e3o singular me veio \u00e0 mem\u00f3ria ao refletir sobre o volume que o leitor agora tem em m\u00e3os: Foi sem perceber ou dar-me conta, assim, *distraidamente*, que cheguei a este meu d\u00e9cimo livro de poesias. A surpresa deve-se ao fato de que sempre consegui maior prazer atuando como antologista e editor do trabalho alheio do que focalizando minha produ\u00e7\u00e3o autoral, que correu como que por fora, nesses pouco mais de vinte anos de atividade liter\u00e1ria.\n\nNeste *Cartas e Retornos*, o leitor perceber\u00e1 que busquei construir fundamentalmente um livro de adjetiva\u00e7\u00f5es, frutos \u2013 ou sementes? \u2013 de uma poesia on\u00edrico-descritiva, arte/artesanato sequencial de defini\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas sobre temas ou objetos variados, os \u201cdestinat\u00e1rios\u201d aos quais as cartas fazem refer\u00eancia.\n\nNessa busca de comunicar a magnifica\u00e7\u00e3o de cada destinat\u00e1rio, n\u00e3o apenas imagens, mas, fazendo jus \u00e0 licen\u00e7a que pesa sobre os poetas, palavras precisaram ser criadas, seja em neologismo, seja numa das muitas outras formas de parto de palavras que nossa l\u00edngua conhece e experimenta. Um experimentalismo n\u00e3o de sabor insosso como por vezes vemos sendo praticado mas, sim, uma prazerosa peregrina\u00e7\u00e3o em busca do surpreendente \u2013 amparada em palavras e express\u00f5es que o suportem.\n\nDesde muito jovem tomei para mim uma assertiva do fil\u00f3sofo brasileiro Vil\u00e9m Flusser: \u201c*A poesia aumenta o campo do pens\u00e1vel*\u201d. Deste esfor\u00e7o de expandir percep\u00e7\u00f5es, de aumentar as formas de bombear de um cora\u00e7\u00e3o com o sangue dos signos, jamais pude me libertar, malgrado minhas humildes possibilidades criativas.\n\n\u00c0s mais de cinquenta *Cartas*, diversas, como dito, em tema ou objeto, seguem-se alguns *Retornos*: Poemas de maior hermetismo, onde o jogo de luzes e sombras (*chiaroscuro*) ganha maiores ares. O livro se conclui com poemas outros, de variada tem\u00e1tica e envergadura.\n\nQue este humilde livro possa, com sua carga on\u00edrica e algo perturbadora, balan\u00e7ar alegremente suas percep\u00e7\u00f5es e empurr\u00e1-las, assim, como quem n\u00e3o quer nada, para a expans\u00e3o.\n\n***O livro possui 110 p\u00e1ginas, e est\u00e1 dispon\u00edvel ao pre\u00e7o de R$ 22,00, J\u00c1 com o valor do frete por Correios inclu\u00eddo.***\u00a0\n\n***Para adquirir o seu, escreva para o e-mail:\u00a0 sreachers@gmail.com***\n\n***Alguns poemas do livro:***\n\n&#x200B;\n\n**Carta \u00e0 Biblioteca**\n\nHangar\n\nAntropopeia\n\nSala de se estar\n\nLar dos abra\u00e7os perenais\n\nCasa de Deus quando de passagem\n\nSapiarquia\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vestido de vest\u00edgios\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 De Ad\u00e3o a este dia\n\nEstratificada usina de desestratificar\n\nO oceano das coisas\n\nBaralho de cismas\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tar\u00f4 triliard\u00e1rio\n\nCart\u00f3rio de m\u00e1scaras\n\nMausol\u00e9u-ber\u00e7\u00e1rio e\n\nFabul\u00e1rio e cais de tudo\n\n\u201cDispensa das almas\u201d,\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ordenha das almas\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Casa de m\u00e1quinas da alma\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Avesso da caverna plat\u00f4nica,\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 L\u00f3cus de resist\u00eancia:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0(Toda biblioteca \u00e9 uma) Trincheira\n\nAbra\u00e7ai toda a esperan\u00e7a\n\nV\u00f3s que entrais\n\n&#x200B;\n\n**Carta \u00e0 Chuva**\n\nCora\u00e7\u00e3o do ciclo\n\nescada de Jac\u00f3\n\nsagrado elo dos elos da atmosfera\n\nmar\u00e9 vertical\n\nmega\u00e9rea foz\n\nvivificadora dos que vivem\n\nl\u00e2nguida metralha\n\nterapia de tudo\n\nimperatriz perfuratriz\n\nperfuumidificadora\n\npoli\u00e1rquica beijoqueira\n\nreordenadora dos relevos\n\nfacilitadora dos aconchegos\n\ndebeladora das chamas da morte\n\napressadora dos desavisados\n\nfestim dos pueris, dos pu(e)rificados\n\nde idade ou esp\u00edrito\n\ncascata multitudin\u00e1ria\n\ncatarse l\u00edquida\n\nn\u00e3o aparte de n\u00f3s\n\nsua presen\u00e7a transitiva\n\nnem sobeje\n\nsobre nossas ruas impermeabilizadas\n\n&#x200B;\n\n**Carta \u00e0 Cidade Engrandecida**\n\ntriturand\u00e1rio\n\nlabirintopia\n\nind\u00fastria encapat\u00f3ria\n\nSaloon dos Emancipados\n\ngrande cabe\u00e7a-de-ponte-para-tr\u00e1s, retorno ao \u00fatero\n\ncaixa rotat\u00f3ria\n\njogo do fasto e do nefasto\n\nskyline das mais altas\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 emp\u00e1fias\n\nveneno de rato pra finalizar os pequenos\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 marsupiais\n\nchamados de empatia\n\nultraurbe\n\ngestante duma gravidez de risco\n\ncujo parto nunca acontece\n\nmas todo dia quase\n\no dia todo um susto\n\nsaciado a p\u00e3o e circo e coca\u00edna\n\n(r)efervesc\u00eancia, prostitui\u00e7\u00e3o\n\ndo espa\u00e7o em esmerada arquitetura\n\nprostitui\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos,\n\nteus pilares:\n\nquebra sist\u00eamica da cadeia fraternal\n\nilha fiscal\n\nsolid\u00e3o arquitetada\n\nfogo frio\n\nheterotumba de LED\n\ndos mortos-vivos\n\ndesp\u00e1tria p\u00fanica\n\n&#x200B;\n\n**Carta \u00e0 Lusofonia (e \u00e0 L\u00edngua Portuguesa)**\n\nNau Saudade\n\nS\u00f3ror Encantamento\n\npor mares nunca dantes navegados,\n\nnos conquistastes: eis-nos,\n\nvar\u00f5es e varoas assinalados,\n\nvassalos teus, por ti soprados\n\n\u00f3 bruma diasp\u00f3rica e multitudin\u00e1ria\n\nLubrica nau, rubra e rotunda,\n\nfremente e hiper \u00e9tnica,\n\nalonjada dos de sangue frio e caucasio-torpe\n\ndesnuda das frescuras de francos e teut\u00f5es\n\nde ingleses e mais vis quetais\n\nHonramos teu\n\nc\u00f3digo circunvalioso\n\nbarroco, rococ\u00f3, l\u00e9xico de alumbrar\n\nrenitente emiss\u00e1ria da cruz\n\nderradeira vindima do Latim, flor\n\n\u00faltima do L\u00e1cio, inculta a despudorada\n\ntranscontinental or\u00e1culo camoniano,\n\nsibila de um pante\u00e3o de p\u00e1rias,\n\nsilab\u00e1rio da paix\u00e3o, pacto\n\nfirmado sob o sangue dos morfemas\n\nber\u00e7\u00e1rio de crioulos e pidgins\\*\n\nmarinhagem, malandragem, madrigal\n\npros\u00f3dia de abra\u00e7ar\n\n\u00f4nibus, autocarro, machimbombo, toca-toca, otocarro, microlete\\*\n\nve\u00edculo de 250 milh\u00f5es de almas, sob cujo conjunto\n\njamais o sol se p\u00f5e\n\n\\*Designa\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus respectivamente em Brasil, Portugal, Angola/Mo\u00e7ambique, Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau/S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, e Timor Leste.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mfwyv8"
        },
        {
            "title": "S\u00f3 um pequeno texto, sem caramelos, capivaras, Biroliro ou Coronga (ou \"Pausa para contempla\u00e7\u00e3o\")",
            "selftext": "Ela trabalhava com toda sorte de materiais. Suas m\u00e3os precisavam de ocupa\u00e7\u00e3o, era o \u00fanico jeito de dominar os pensamentos que teimavam em tecer teorias conspirat\u00f3rias contra si mesma.\n\nCarol n\u00e3o sorria. Todo dia acordava cedo, massageava os pulsos e procurava o que comer no barraco. Nem sempre encontrava, mas nesses dias a rua providenciava um resto de p\u00e3o seco, um pote de requeij\u00e3o ou margarina e quando tinha sorte, at\u00e9 mesmo um naco de salame ou resto de geleia. Aprendera o of\u00edcio de catadora de lixo com o av\u00f4. Mas nem o imenso carinho do velho foi capaz de ensin\u00e1-la a controlar as vozes que habitavam sua cabe\u00e7a.\n\n\\- Burra. Lixeira. Catadora. Nunca vai ser ningu\u00e9m na vida.\n\n\\- Praga. Est\u00fapida. Estorvo. Deveria ser um aborto.\n\n\\- Cuidado. Ele s\u00f3 quer te comer. Ningu\u00e9m te ama de verdade.\n\nMais um dia completo de trabalho, sob sol ou chuva. O cansa\u00e7o deixava suas pernas pesadas, o pouco arrecadado em troca dos papel\u00f5es, sucata e lixo nunca era suficiente para o pr\u00f3ximo dia. E as vozes come\u00e7avam a tortura.\n\n\\- Amanh\u00e3 vai faltar lixo. Amanh\u00e3 tu n\u00e3o consegue levantar o carrinho.\n\n\\- Ainda n\u00e3o desistiu? N\u00e3o enxerga que n\u00e3o vale a pena?\n\n\\- De que adianta chorar de dor e desgosto, se amanh\u00e3 o caminho ser\u00e1 igual ao de hoje?\n\nDescobriu no artesanato a morda\u00e7a adequada. As vozes se aquietavam enquanto a mente buscava foco na forma a ser impressa pela agilidade dos dedos. Transformava lixo em arte, sem saber que o fazia. Escondia cada escultura e pe\u00e7a, com medo de que algu\u00e9m destru\u00edsse suas cria\u00e7\u00f5es. Ou risse delas. Temia ser exposta e julgada pelos que possu\u00edam tudo. Casa, comida, fam\u00edlia, seguran\u00e7a.\n\nQuando o corpo se entregava, exausto, ca\u00eda sobre o estrado que chamava de cama. E sonhava com uma vida com outras vozes.\n\n\\- Amanh\u00e3 \u00e9 o primeiro dia na escola. Almo\u00e7a direito.\n\n\\- Leva um casaco. Espera por mim na sa\u00edda, que eu vou te buscar.\n\n\\- Eu te amo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "fcxa71",
            "comments": [
                "Participa l\u00e1 do /r/rapidinhapoetica :)",
                "Muito bom!",
                "Muito bom. Algumas dessas vozes atormentavam a minha cabe\u00e7a h\u00e1 um tempo atr\u00e1s. :("
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Um pequeno gesto de caridade",
            "selftext": "Ol\u00e1, amigos desse dileto sub. Gostaria de deixar um relato aqui, sobre um acontecimento bem simples e corriqueiro, mas que me deixou \"tocado\". Pensei bastante se devia escrever aqui no sub, n\u00e3o sou de ficar me expondo muito, mas depois de tantas not\u00edcias de trag\u00e9dias e sacanagens pol\u00edticas, de repente alguns gostem de ler algo mais \"\u00e1gua com a\u00e7\u00facar\".\n\nVou tentar ser o mais sucinto poss\u00edvel, vamos l\u00e1: hoje pela manh\u00e3 eu marquei de me encontrar com a m\u00e3e de uma mo\u00e7a na qual eu comprei uma moto, para pegar a procura\u00e7\u00e3o de plenos poderes que ela tem e poder terminar o processo de passar o ve\u00edculo pro meu nome (ali\u00e1s, meu primeiro dia de motociclista renderia um relato c\u00f4mico, de repente eu conto tamb\u00e9m). Pois bem, chegando no local de trabalho dela o meu celular toca. Era a m\u00e3e, e a\u00ed fiquei ouvindo por v\u00e1rios minutos o que ela tinha pra contar e nesse meio tempo eu vi que na rua tinha uma senhora maltrapilha, ajeitando uma mochila e tal. Beleza, a m\u00e3e me libera e entro para encontrar essa outra pessoa.\n\nNa volta, indo para o meu carro e j\u00e1 em outro quarteir\u00e3o, vejo a senhora maltrapilha tentando conversar com um cara dentro de um carro, mas logo foi dispensada. A\u00ed ela veio falar comigo:\n\n> - Oi mo\u00e7o, por favor, ser\u00e1 que podia falar contigo?\n- Pode, sim (a\u00ed pensei \"vai pedir dinheiro\")\n- Meu nome \u00e9 Fulana, sou de Joinville e tenho 42 anos. Eu moro num barraco e sobrevivo de artesanato. Posso te mostrar?\n- Claro.\n\nEnquanto ela tirava as coisas da mochila eu pensava comigo que essa mulher devia ter uma vida muito sofrida. Ela aparentava ter uns 50 anos. Bem magrinha, suja e com algumas feridas na pele. A\u00ed ela tira da mochila um peda\u00e7o de azulejo e umas tintas. E continua o di\u00e1logo:\n\n> - Qual o nome da pessoa que voc\u00ea mais gosta?\n- Ciclana (minha esposa)\n- Eu vou fazer uma pintura, ent\u00e3o, a\u00ed o senhor diz se gostou. Quando vi o senhor l\u00e1 na outra rua, no celular, eu sabia que teria a chance de falar contigo. Acho que Deus \u00e9 quem faz essas coisas, sei l\u00e1.\n\nEla come\u00e7ou a colocar tinta no azulejo e a fazer uns borr\u00f5es nele. No come\u00e7o eu n\u00e3o tava entendendo nada, mas depois de alguns segundos o desenho come\u00e7ou a tomar forma e at\u00e9 que ficou bonitinho. Pouco depois tava pronto.\n\n> - Gostou, mo\u00e7o?\n- Ficou legal, sim. Quanto custa?\n- Ah, o que o senhor puder. Eu preciso comer e comprar mais material pra poder trabalhar, se o senhor tiver 10 reais j\u00e1 ajuda bastante.\n- Beleza, mas t\u00f4 sem dinheiro na carteira. Aqui perto tem um caixa, voc\u00ea espera uns 15 minutos pra eu ir l\u00e1 pegar?\n- O senhor vai voltar mesmo?\n- Sim. Dou minha palavra. Pode esperar.\n- T\u00e1 bom, eu espero. N\u00e3o precisa ter pressa\n\nFui at\u00e9 o caixa, saquei vint\u00e3o pra dar pra ela. Saiu a primeira parte do d\u00e9cimo, ent\u00e3o eu t\u00f4 rico (sqn). N\u00e3o custava ser um pouco mais generoso. Voltei para o lugar onde ela estava me esperando.\n\n> - \u00d3, mo\u00e7a, vou te dar vinte reais, beleza?\n- Nossa, mo\u00e7o, obrigada! \u00c9 mais do que eu pedi.\n- Ah, de nada. N\u00e3o tem problema. Preciso ir agora, tudo de bom pra ti.\n- Voc\u00ea mandou muito bem na sua humildade, mo\u00e7o. Obrigada! Vou agora mesmo l\u00e1 comer uma bananada, eu cheguei a sonhar ontem com isso.\n\nE cada um de n\u00f3s tomou o seu rumo. Indo pro carro eu comecei a pensar como a gente \u00e9 idiota. Ficamos de briguinha pol\u00edtico/ideol\u00f3gica na internet com outros coleguinhas, quando a\u00ed fora tem pessoas que precisam s\u00f3 de um pouquinho do que a gente possui pra ter um momento de alegria. Tamb\u00e9m me passou pela cabe\u00e7a que ela at\u00e9 podia estar mentindo, que poderia ir gastar o dinheiro com droga ou bebida. Mas isso seria problema dela, eu acredito que fiz a minha parte. Acho muito f\u00e1cil ficar dizendo, no conforto de nossas casas, do conforto dos nossos carros com ar condicionado ou na mesa com a comida posta que n\u00e3o devemos dar dinheiro pra \"vagabundo\" na rua. N\u00e3o sabemos como a pessoa chegou nesse estado, n\u00e3o acho legal ficar julgando.\n\nComo o dia est\u00e1 quente eu at\u00e9 cheguei a suar um pouco pelos olhos. Fui pra casa, feliz por ter ajudado um ser humano a ter um pouquinho de alegria, por alguns instantes.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "5fx54b",
            "comments": [
                "Ontem \u00e0 noite recebi um link pra uma arrecada\u00e7\u00e3o pra uma garotinha que precisa fazer uma cirurgia por conta de complica\u00e7\u00f5es na gesta\u00e7\u00e3o. Hoje ela n\u00e3o consegue fazer atividades simples como pentear o cabelo, vestir as pr\u00f3prias roupas, escovar os dentes, etc.\n\nFaltam 7 mil pra ter o valor da cirurgia...\n\nEu doei e ainda n\u00e3o paro de pensar na menina. Minha vida \u00e9 boa, eu posso fazer v\u00e1rias coisas que ela n\u00e3o pode fazer, coisas que pra ela \u00e9 luxo. Coisas que fazemos todos os dias. Fico triste que exista gente nessa situa\u00e7\u00e3o, mas fico em parte feliz por poder ajudar algu\u00e9m.",
                "Parab\u00e9ns, OP. Legal saber que n\u00e3o \u00e9 todo mundo que segue a modinha de ser pau no cu.",
                "PROTIP: sempre deixe um **tl;dr** no come\u00e7o ou no fim de um texto grande.\n\n\nEdit - Gesto muito bonito o seu, OP. Nem todo morador de rua, pedinte ou artes\u00e3o \u00e9 vagabundo, e \u00e9 aquela coisa, as \u00fanicas pessoas que n\u00e3o foram alguma vez enroladas por fazer caridade, s\u00e3o as que n\u00e3o fazem. ",
                "Parab\u00e9ns pela atitude",
                "Parab\u00e9ns pela atitude...   \nSomos produto do meio, e as vezes com tanta criminalidade, not\u00edcia ruim, etc., n\u00e3o deixamos de ser humanos, mas colocamos uma boa casca grossa na nossa humanidade, com medo de se expor e se dar mal...\n\nReddit-pro-tip: \n> Pra incluir di\u00e1logos use o quote no come\u00e7o \">\"",
                "Parab\u00e9ns pelo seu gesto, OP. ",
                "Legal. Eu tento comprar de pessoas que vendem coisa na rua sempre que posso tamb\u00e9m (quando \u00e9 algo que eu realmente acho bacana e n\u00e3o \u00e9 abusivo, claro). Compro morangos na esquina, compro bugigangas desses senegaleses, etc. Agora, esmola sou contra dar.",
                "Legal."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Manual de Mis\u00e9ria Sustent\u00e1vel ou Neo-Thoreaunismo",
            "selftext": "1. N\u00e3o se fixe numa \u201cprofiss\u00e3o\u201d. Zona de Trabalho Aut\u00f4nomo Tempor\u00e1rio.\n\n2. Arranje v\u00e1rios bicos que paguem suas despesas b\u00e1sicas.\n\n3. Mate o consumista que existe em voc\u00ea (isso n\u00e3o \u00e9 riponguismo \u2013 \u00e9 que a autonomia tem um custo, infelizmente).\n\n4. Simplifique a vida ao m\u00e1ximo. Ande a p\u00e9 ou de bicicleta, poupe \u00e1gua, energia e comida, tire xerox de livros, baixe mp3.\n\n5. Consuma comida barata (n\u00e3o necessariamente de m\u00e1 qualidade \u2013 vegetal \u00e9 barato) e de produ\u00e7\u00e3o local.\n\n6. Mude-se pra cidades menores, com menos stress.\n\n7. Saia pouco de casa \u2013 s\u00f3 quando for imprescind\u00edvel. E apenas pra lugares que o divirtam realmente.\n\n8. Pratique a inadimpl\u00eancia (enquanto for poss\u00edvel, pois o mercado o reprimir\u00e1 \u2013 a humilha\u00e7\u00e3o do SPC).\n\n9. Valorize aquilo que voc\u00ea j\u00e1 tem. Exemplo: pra que comprar um livro se voc\u00ea tem um monte em casa que nem leu? Pra que acumular pilhas de CDs e nem sequer ouvi-los direito?\n\n10. Pratique o escambo e as parcerias.\n\n11. Compre tudo de segunda m\u00e3o.\n\n12. Evite pagar impostos. Estude a lei pra saber como. Use o Direito contra o Estado.\n\n13. Aprenda a obter satisfa\u00e7\u00e3o sozinho (n\u00e3o estou falando em punheta). Fa\u00e7a artesanato (que voc\u00ea pode vender ou trocar. Mas n\u00e3o ou\u00e7a The Doors, por favor), corra, escreva, pinte, medite. Enfim: n\u00e3o necessite do mercado e de outras pessoas pra se divertir.\n\n14. Use a tecnologia pra facilitar sua vida. Mas n\u00e3o seja escravo dos aparelhos eletr\u00f4nicos.\n\n15. Seja um inventor. Crie alternativas pra se livrar dos gastos. Favelado, morador de rua e 90% do mundo (os pa\u00edses \u201cem desenvolvimento\u201d) j\u00e1 fazem isso, por que voc\u00ea tem que comer frango e arrotar Peru?\n\n16. Assuma sua mis\u00e9ria. N\u00e3o tenha vergonha dela. Que se foda a ambi\u00e7\u00e3o. Quem \u00e9 que disse que \u201csucesso\u201d \u00e9 igual a felicidade?\n\n17. Toda vez que puder criar, deixe de comprar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "6hvry6",
            "comments": [
                "Qual o problema do The Doors?",
                "Rapaz, ningu\u00e9m seria capaz de descrever minha vida t\u00e3o bem em um simples texto. Acho que nem eu seria, apenas pratico cada item destes espontaneamente, sem seguir esquemas ou nada. Se algu\u00e9m quiser alguma dica estou a\u00ed. \n\n>pois o mercado o reprimir\u00e1 \u2013 a humilha\u00e7\u00e3o do SPC\n\nEdit: N\u00e3o tenha vergonha disso, uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 nesta situa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o d\u00e1 uma foda. Apenas, se for poss\u00edvel, guarde algum dinheiro para despesas m\u00e9dicas, afinal, sentir dor n\u00e3o \u00e9 legal. \n\nUtilize ch\u00e1s, sim. Para dar aquela turbinada no sistema imunol\u00f3gico utilizo Unha de Gato ou Echinacea, para o f\u00edgado o famoso Boldo. ",
                "Tem fonte?",
                "\"Espa\u00e7o de ocupa\u00e7\u00e3o Nova Valgem\" ",
                "18 Nunca use ar condicionado no inverno e aquecedor no ver\u00e3o. Assim, voc\u00ea fortalecer\u00e1 sua mente."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Qu\u00edmicos e artes\u00e3o do sub, preciso de ajuda com gravura em metal (electrolytic etching) e algumas d\u00favidas!",
            "selftext": "Estou \u00e0 procura de um projeto de artesanato bacana para fazer no meu tempo livre e me interessei pela gravura em metal. Particularmente, gostei de um m\u00e9todo que usa \u00e1gua salgada e energia el\u00e9trica para fazer gravuras em cobre: [link]\n\nN\u00e3o encontrei, contudo, muitas informa\u00e7\u00f5es sobre os res\u00edduos gerados por esses processos e como descart\u00e1-los de forma segura e respons\u00e1vel. Algu\u00e9m saberia me orientar sobre como proceder?\n\nMeu plano \u00e9 usar uma chapinha de cobre [link] para realizar a gravura (seria o meu c\u00e1todo) e um fio de cobre como \u00e2nodo em uma solu\u00e7\u00e3o concentrada de \u00e1gua destilada com sal de cozinha. Li por a\u00ed que o res\u00edduo desse processo seria um precipitado de cobre e n\u00e3o sei se ele \u00e9 seguro para descartar no lixo comum (acredito que n\u00e3o, por isso estou perguntando antes de fazer o processo). Al\u00e9m disso, eu deveria me preocupar com alguma outra coisa al\u00e9m do res\u00edduo? Sobre o processo, algu\u00e9m saberia me recomendar voltagens e amperagens ideais (estou pensando em fazer uma gambiarra com uma fonte DC de 5v, pra n\u00e3o precisar ficar gastando pilhas). \n\nEnfim, qualquer ajuda \u00e9 apreciada.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d0r3sl",
            "comments": [
                "Vai achar mais coisa se googlar por anodiza\u00e7\u00e3o e por galvanoplastia.\n\nCada metal e cada TENS\u00c3O dar\u00e3o uma cor diferente, cada CORRENTE aplicada idem, e at\u00e9 a temperatura da \u00e1gua implica em varia\u00e7\u00e3o de cor. Pra certas cores ou materiais se usam m\u00faltiplos banho, por exemplo um de cobre pra servir de aderente ao alum\u00ednio, pra depois outro banho com zinco (T\u00f4 chutando, n\u00e3o lembro de zincagem direta em alum\u00ednio funciona ou n\u00e3o). Tem processo com meia duzia de etapas, diminuindo o teor de algum metal a cada banho de modo a criar ader\u00eancia entre as camadas.\n\n(Se chamar de amperagem e voltagem, tamb\u00e9m ter\u00e1 que falar em gradagem c\u00e9lsica do l\u00edquido, em litragem do l\u00edquido, em misturagem, em p\u00f3agem, residuagem, geragem, lixagem, etcetagem)\n\nPor exemplo, na anodiza\u00e7\u00e3o natural em contato com os sais minerais do ar um conector de cabo de rede, o RJ45, se alimentar uma CPE com fonte de 12V, a sujeira que \"surge\" no conector \u00e9 amarelo-esverdeada. J\u00e1 no mesmo tipo de conector, cabo e aparelho, se usar fonte 24V, a sujeira \u00e9 azulada. O zinabre em baterias de carro tamb\u00e9m \u00e9 amarelado/esverdeado, mas em sistemas solares 24V (Onde na pr\u00e1tica as baterias flutuam a 27,5V ou tem carga c\u00edclica at\u00e9 28,8V) surge um zinabre azulado nos conectores, s\u00f3 em contato com os sais minerais no ar! Isso se confirma em tabelas de anodiza\u00e7\u00e3o tipo: [link]\n\nIsso era bem comum no mundo da eletr\u00f4nica no passado. Quem mexe com eletr\u00f4nica OBRIGATORIAMENTE precisava saber mexer com percloreto de ferro pra fazer PCB ent\u00e3o banhos qu\u00edmicos eram dia-a-dia sem segredos, fazer uma fonte de tens\u00e3o e corrente ajust\u00e1vel (Se tivessem amperagem e voltagem tamb\u00e9m teriam hertzagem, wattagem, faradagem, henryagem, ohmagem e gradagem (Kelvica, C\u00e9lsica e Fahrenitica)) sempre foi coisa b\u00e1sica na eletr\u00f4nica, um LM317 pra ajuste de tens\u00e3o e um LM350 pra ajuste de corrente e pronto, t\u00e1 feita a fonte.\n\nSobre como se livrar desse material, os metais s\u00e3o retirados do SOLO, tem minas com solo com alto teor de v\u00e1rios materiais, devolver eles ao solo desde que altamente dilu\u00eddos n\u00e3o \u00e9 um problem\u00e3o, na agricultura sempre que fazemos analise de solo \u00e9 comum encontrar solo que at\u00e9 outro dia era mato, com teor muito acima do normal de cobre, alum\u00ednio ou zinco, nem por isso deixou de ter vegeta\u00e7\u00e3o em cima. O problema \u00e9 pegar 400ml de \u00e1gua com percoreto de ferro e jogar no ralo, mas diluir 50ml por vez em um tonel de 200l pra molhar as \u00e1rvores s\u00f3 resulta em \u00e1rvores mais bonitas que o normal. Tem processos industriais pra tratar isso, mas pra meros mortais n\u00e3o faz sentido se preocupar com isso, dilui um pouco por vez em MUITA \u00e1gua e vai se livrando aos poucos no quintal (Se tem a infelicidade de viver em apertamento, leva na casa de amigo ou parente). Em industria \u00e9 imposs\u00edvel fazer isso com 200l semanais de uma industria de pe\u00e7as met\u00e1licas, mas em casa vai gerar 500ml por m\u00eas s\u00f3 em 2 ou 3 meses, junta em garrafa pet e vai se livrando bem lentamente, cada vez em local diferente pra n\u00e3o saturar nenhum solo, voc\u00ea pode fazer isso tranquilamente, industria \u00e9 que n\u00e3o tem como pagar pra 4000 pessoas irem levar 50ml pra casa por semana (Cada semana 4000 pessoas diferentes). Se tiver casa com fossa comum n\u00e3o precisa ter medo de mandar isso pra dentro da fossa, o solo perto dessa fossa j\u00e1 est\u00e1 fodido e contaminado aos montes, n\u00e3o h\u00e1 atividade bacteriana decente por conta do sab\u00e3o, alvejante e desinfetante (Um \u00f3timo mata-microbiota, ou seja, p\u00e9ssimo pra fossas) ent\u00e3o esse material est\u00e1 quase morto, o l\u00edquido penetra pelo solo e \u00e9 praticamente todo filtrado, mas vai deixando pelo caminho (6-10m de solo) muita coisa, \u00e9 isso que ocorreria com o pouco de efluente de galvanoplastia ou anodiza\u00e7\u00e3o.\n\nAlias, anodiza\u00e7\u00e3o tem cores e efeitos limitados mas gera efluentes altamente lights, \u00e1gua com sal \u00e9 FICHINHA perto das suas fezes (Ou pior, fezes de carn\u00edvoros como cachorros e gatos), pro solo ter problema por causa de sal tem que jogar MUITO sal (Ao redor de coqueiros as vezes jogamos 10kg de sal num ano e a grama e capim ainda assim crescem como doidas ao redor!), jogar 500ml de \u00e1gua com 100g de sal em digamos 20m\u00b2 de grama tem zero impacto, da na mesma que uma gota do seu suor pingando numa folha dessa grama. E solu\u00e7\u00f5es com bicarbonato tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o problema, solo \u00e1cido \u00e9 corrigido com cal ou calc\u00e1rio (Ou outros meios) nas lavouras, o local onde se armazena ele depois fica cheio de restos disso, s\u00e3o uns metros quadrados se solo com pH muito base, idem pra solo molhado com \u00e1gua com bicarbonato, e de novo, nem por isso deixa de crescer vegeta\u00e7\u00e3o aos montes nesse local, e ter microbiota bem ativa, teria que jogar centenas de kg por m\u00b2 pra saturar de verdade um solo pra ter problemas, teria que jogar seus 500ml de efluentes num vaso de flor, mas se jogar em quintal grande, espalhando bem, mesmo jogando toda semana 1 ou 2l com pH 14 (MUITO bicarbonato na \u00e1gua) em 20m\u00b2 de grama ver\u00e1 qualquer problema, se fizer analise de solo depois de 1 ano a\u00ed sim talvez veja 1 ponto de pH subindo (Indo de 5 pra 6, digamos, porque pH de terra n\u00e3o-agricultada no passado (As cidades) tende a ser bem \u00e1cido, pH bem baixo), ou seja, pH 6 ainda \u00e9 menor que de muita \u00e1gua tratada pa\u00eds a fora!)."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Uma dica pra quem lida com depress\u00e3o e/ou ansiedade",
            "selftext": "Ol\u00e1!\n\nComo muitos de voc\u00eas, eu sofro de depress\u00e3o e ansiedade. Confesso que estou nessa h\u00e1 anos e n\u00e3o tento muita coisa pra mudar minha situa\u00e7\u00e3o. Falta motiva\u00e7\u00e3o e disciplina. Mas eu n\u00e3o t\u00f4 aqui pra falar disso.\n\nEu fiz uma viagem em novembro e me deparei com escritores, artes\u00e3os e artistas de todo o tipo. Como sou fascinado por artistas independentes, acabei comprando v\u00e1rias coisas.\n\nA viagem acabou, voltei pra minha cidade e pra minha antiga rotina. H\u00e1 duas semanas, lembrei que eu ainda n\u00e3o tinha comprado um caderno pro ano letivo que t\u00e1 pra come\u00e7ar. E a\u00ed eu decidi fazer o meu pr\u00f3prio caderno, que no meio do processo de produ\u00e7\u00e3o acabou virando um livreto por conta de erros amadores.\n\nMas eu gostei tanto que acabei fazendo v\u00e1rios outros desses livretos. E passei a escrever mais, pois tenho usado esses livretos.\n\nEu n\u00e3o tinha nenhuma experi\u00eancia com artesanato antes (n\u00e3o que eu tenha alguma agora), mas descobri que a sensa\u00e7\u00e3o de fazer algo com as pr\u00f3prias m\u00e3os \u00e9 gratificante demais. Tanto o processo de cria\u00e7\u00e3o quanto o resultado foram divertidos. Como eu falei, eu fa\u00e7o isso h\u00e1 apenas duas semanas, mas t\u00e1 sendo uma \u00f3tima terapia. N\u00e3o sei se vai ser \u00fatil pra todo mundo, mas n\u00e3o custa falar: fa\u00e7a algo com suas pr\u00f3prias m\u00e3os.\n\nEu n\u00e3o usei nenhuma ferramenta especial. Sulfite, cola, grampeador e revistas/jornais velhos pra fazer a capa. Como refer\u00eancia, alguns exemplos de livretos parecidos com o que eu fiz: [link] [link] [link]\n\nE n\u00e3o \u00e9 nada complicado fazer um livreto simples. O primeiro eu fiz em uns 10 minutos, ficou maizoumenos mas \u00e9 especial pra mim. Depois voc\u00ea vai pegando o jeito, ficando mais exigente. Os projetos ficam mais complicados, mas a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 maior.\n\nDicas de subs: /r/DIY, /r/DiWHY (tem uma pegada c\u00f4mica), /r/ArtisanVideos, /r/somethingimade, /r/notebooks, /r/woodworking.\n\nFiquem bem.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "42pq83",
            "comments": [
                "Esse tipo de coisa ajuda MUITO. \u00c9 claro que a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, mas quando voc\u00ea consegue ocupar sua mente de uma forma que voc\u00ea se sinta util, a coisa anda muito mais!\n\nTenho um [t\u00f3pico] [link] onde eu estava pedindo ajuda por conta da minha m\u00e3e que est\u00e1 com est\u00e1 com depress\u00e3o e dentre todas as sugest\u00f5es que recebi, ela acabou adotando o bordado. \u00c9 com grande alegria que digo que isso tem feito uma grande diferen\u00e7a na vida dela!",
                "Dica para quem sofre de depress\u00e3o e/ou ansiedade: procure um m\u00e9dico. Depress\u00e3o \u00e9 uma patologia que frequentemente precisa ser medicada.",
                "Sou completamente desajeitado para trabalhos manuais.Eu n\u00e3o tenho depress\u00e3o,  mas eu tenho essa sensa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea descreveu programando. A cada problema resolvido, a cada novo conceito que eu aplico, eu me sinto incr\u00edvel. \n\nMas infelizmente, o que pode ser gratificante pra voc\u00ea ou pra mim, pode ser extremamente frustrante pra outras pessoas. \n\nO importante, no final das contas encontrar algo que voc\u00ea goste de fazer.",
                "Sempre que eu me sinto ansiosa eu fa\u00e7o exerc\u00edcio, ou s\u00f3 uma caminhada, j\u00e1 me ajuda muito ",
                "Eu gosto muito da id\u00e9ia de fazer coisas com metais (minha esposa \u00e9 engenheira metalurgista) e madeira. \n\nMas moro em apartamento. ",
                "Tem um tutorial bom pra fazer? E mande fotos dos seus!"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Chipboard, como se chama no Brasil e onde encontrar?",
            "selftext": "Ol\u00e1 amigos. Estou com um projeto de artesanato e eu preciso de umas chapas de chipboard mas n\u00e3o encontro em lugar algum. J\u00e1 fui na Kalunga e em livrarias/papelarias e nada. Apenas encontrei esse an\u00fancio aqui mas achei um pouco caro.\n\n[link]\n\nObrigado pela ajuda.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "e9wkzy"
        },
        {
            "title": "Quem \u00e9 de Goi\u00e2nia e/ou frequenta a Feira da Lua, Feira Hippie ou afins, por favor, me ajude.",
            "selftext": "Pessoal, \u00e9 o seguinte: Estarei em Goi\u00e2nia no dia 26 de dezembro (quarta -feira) e queria ir em um lugar que vende roupa e artesanato com bons pre\u00e7os. Aparentemente, essas feiras funcionam s\u00f3 aos fins de semana. \n\nExiste outro local que eu consigo fazer essas compras em Goi\u00e2nia? Ou nessas \u00e9pocas de natal a feira funciona durante a semana tamb\u00e9m?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "9yn5vi",
            "comments": [
                "Cara, nos arredores da rodovi\u00e1ria ali \u00e9 cheio de lojas e galerias que vendem roupas baratas, v\u00e1rias vendem no atacado tamb\u00e9m. "
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Discuss\u00e3o] Imigrantes bolivianos",
            "selftext": "Pessoal, existem muitos imigrantes bolivianos onde voc\u00eas moram? Aqui no norte do Paran\u00e1 eu tenho reparado um n\u00famero cada vez maior deles, especialmente de uns 2 anos pra c\u00e1. Geralmente vejo-os pedindo dinheiro no sinal ou vendendo artesanato, na maior parte das vezes acompanhados de seus filhos pequenos.\n\nAlgu\u00e9m sabe por que eles est\u00e3o vindo para o Brasil? Que tipo de apoio eles recebem? Os filhos desses bolivianos ficam t\u00eam acesso a educa\u00e7\u00e3o? Sempre vejo as crian\u00e7as pequenas com eles e me pergunto esse tipo de coisa, ent\u00e3o se algu\u00e9m souber de algo por favor se manifeste.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "artesanato",
            "id": "4p05wt",
            "comments": [
                "Em Rond\u00f4nia, onde eu morava at\u00e9 ano passado, tinha muito imigrante boliviano tamb\u00e9m. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 os pobres que vem; meus vizinhos eram uma fam\u00edlia com 2 m\u00e9dicos e 1 dentista, ricos pra caramba, todos vindo da Bol\u00edvia. Na verdade, metade das pessoas ricas que eu conheciam eram vindas de bolivianos. Acho que eles vem pro Brasil procurando oportunidades que n\u00e3o se encontram na Bol\u00edvia.",
                "**Aten\u00e7\u00e3o**: O autor deste post o marcou com a flair [Discuss\u00e3o]. Coment\u00e1rios que n\u00e3o tenham conte\u00fado relevante \u00e0 discuss\u00e3o ser\u00e3o removidos.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Nunca vi por aqui."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: \u201cAnima-te\u201d com street food e artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hg5ulj"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: este ano n\u00e3o h\u00e1 Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gquzys"
        },
        {
            "title": "Aprenda a fazer fuxicos e ganhe dinheiro com artesanato",
            "selftext": "Sabia que fazendo **DIY fuxicos** voc\u00ea tem **como ganhar dinheiro fazendo artesanato**? \n\nEu sou super apaixonada por **fuxicos**! E quem n\u00e3o \u00e9? Acho lindo e delicado quaisquer trabalhos com fuxico. A gente pode inventar um monte de coisa com um simples pedacinho de pano. Podemos criar\u00a0 usando o **artesanato** do fuxico: roupas, almofadas, cortinas, colchas de cama, toalhas de mesa, bouquets, vestidos, blusas e mais uma infinidade de coisas.\n\nMas ent\u00e3o, voc\u00ea sabe [como fazer fuxicos e ganhar dinheiro com [link]\n\nVeja algumas inspira\u00e7\u00f5es de artesanato usando fuxicos:\n\n&#x200B;\n\n[Jogo de banheiro de [link]\n\n[Abajur decorado com [link]\n\n[Almofada decorada com [link]\n\n[Colcha de [link]\n\n[Ter\u00e7o de [link]\n\n[Passadeira de [link]\n\nEnt\u00e3o gostaram das inspira\u00e7\u00f5es de artesanato feito com fuxicos? Vamos p\u00f4r m\u00e3os \u00e0 obra e ganhar dinheiro com artesanato!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "artesanato",
            "id": "decvq0",
            "comments": [
                "Fiquei apaixonada com a colcha...",
                "bem legal ,interessane!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Como organizar e decorar a sua casa usando potes de margarina decorados",
            "selftext": "**Potes de margarina decorados** s\u00e3o uma \u00f3tima ideia de como o artesanato sustent\u00e1vel \u00e9 importante para o meio ambiente, al\u00e9m de uma boa terapia e para economizar e at\u00e9 **ganhar dinheiro com artesanato**.\n\nMesmo que voc\u00ea n\u00e3o acredite que tem habilidades para fazer trabalhos manuais, voc\u00ea poder\u00e1 ver como estas dicas s\u00e3o f\u00e1ceis e pr\u00e1ticas de fazer. N\u00e3o tem muito segredo: os [potes de margarina [link] podem ser utilizados depois de tirar a tinta que envolve a embalagem, pois usar um pote de margarina cheio de propagandas n\u00e3o d\u00e1, n\u00e9?\n\n Agora, vejam ideias f\u00e1ceis para organizar a sua casa usando potes de margarina decorados! \n\n[Potes de Margarina [link]\n\nEspero que tenham gostado! Abra\u00e7os!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ihnkwa",
            "comments": [
                "Muito fofo!!!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Estou fodida",
            "selftext": "A frase \"n\u00e3o tinha nada e perdi tudo\" e a minha frase, pqp\nEu j\u00e1 estava meio q vendendo o almo\u00e7o pra comprar a janta, a\u00ed essa semana levamos golpe de um parente, foi nosso dinheiro pra emerg\u00eancia (que j\u00e1 est\u00e1vamos gastando pq minha irm\u00e3 pegou covid, e ela e asm\u00e1tica, ent\u00e3o os rem\u00e9dios, bombinhas e etc s\u00e3o caros) \nO carro:  (que h\u00e1 +- um m\u00eas, me fecharam, bateram e fugiram, estragou o farol, a lataria e o pneu, s\u00f3 consegui trocar o pneu) enfim, ontem meu carro estragou no meio do nada, fiquei horas l\u00e1, chamei mec\u00e2nico ele n\u00e3o resolveu, paguei o mec\u00e2nico, paguei guincho e n\u00e3o fa\u00e7o ideia de quanto vai ficar pra arrumar, e o foda e que eu s\u00f3 estou trabalhando vendendo uns artesanatos que minha m\u00e3e faz, pq est\u00e1 todo mundo sem emprego em casa, e a maioria dos clientes ficam nas cidades pr\u00f3ximas \n\nEnfim, j\u00e1 n\u00e3o tinha dinheiro, o que tinha levaram no golpe ou nos rem\u00e9dios da minha irm\u00e3, e ainda meu carro estragado j\u00e1 estraga mais e tudo que eu penso e que gente honesta so se fode, e nesse momento n\u00e3o tem nada que me conven\u00e7a que viver \u00e9 bom\n E isso, obg por lerem",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mf1dzr",
            "comments": [
                "Faz uma vaquinha OP",
                "J\u00e1 que voc\u00ea levou um golpe do seu parente, faz pelo menos um B.O,",
                "Posta seus artesanatos em umas subs legais aqui",
                "Eu senti sua dor",
                "Caralho, golpe de parente \u00e9 de foder. Parentes distantes j\u00e1 roubaram o carro velho de casa, n\u00e3o tem nem o que comentar. Depois a verdade aparece, mas estar certo n\u00e3o compensa o sufoco que passamos.\n\nTomada que as coisas d\u00eaem certo pra voc\u00ea. Uma hora isso passa.",
                "For\u00e7a! Logo vcs v\u00e3o ter uma ideia \u00f3tima e conseguir superar todas as dificuldades financeiras.",
                "Tenta anunciar no marketplace do Facebook al\u00e9m dos grupos, tenho vendido coisa sla com mais facilidade que ML e olx. Elo7 tamb\u00e9m \u00e9 bom pra artesanato.\nTenta parceria com pet e veterin\u00e1rias tamb\u00e9m",
                "Ol\u00e1 an\u00f4nima fodida.\n\nVenda seu carro, no momento vale a pena desfazer do bem se a manuten\u00e7\u00e3o est\u00e1 te fodendo. Quando as coisas melhorarem (e v\u00e3o melhorar) voc\u00ea adquire novamente.",
                "Uma hora ou outra todo mundo aprende que n\u00e3o se deve confiar em parente. Mas fica tranquila, quando a gente ta no fundo po\u00e7o o \u00fanico caminho \u00e9 pra cima.",
                "Eu so meio suspeito pra falar, pois n\u00e3o entendo do meio, mas recentemente conheci um cara que vivia de vender bermudas no shopee, ent\u00e3o acho que seria uma boa voc\u00ea come\u00e7ar a vender artesanatos pela internet mesmo, e enviar pelos correios, voc\u00ea vai ter que pegar fila, e pagar pelo envio, mas acredito que seja mais vantajoso do que entregar de carro, aqui no Brasil n\u00e3o compensa muito pelo pre\u00e7o da gasolina. Se eu fosse voc\u00ea criaria perfil em v\u00e1rios sites como esse, e faria a divulga\u00e7\u00e3o nas redes sociais, acho que pode ser uma boa alternativa.",
                "Nossa, que merda.\n\nTe mandei um pix. \nN\u00e3o \u00e9 muito, mas espero que ajude :)\n\nEu desejo MUITA sa\u00fade e for\u00e7a pra vc, sua fam\u00edlia e principalmente sua irm\u00e3. \n\nEssa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 escrota demais, mas tenho certeza que vai passar.\n\nEspero que esse subreddit te recupere um pouco as esperan\u00e7as na humanidade.\n\nTe desejo tudo de bom.\n\nUm forte abra\u00e7o!",
                "Vai dar tudo certo! Te segui no Instagram. Vou divulgar! E daqui a pouco fa\u00e7o um pix \ud83d\ude09\ud83d\udc9c\ud83e\udde1\u2764\ufe0f\n\nEdit: j\u00e1 fiz.",
                "Foda bixo",
                "Vende esses artesanatos por onde? Minha m\u00e3e tem uma loja de artesanatos tbm, se quiser posso pedir para ela fazer uma propagandazinha pra voc\u00ea. S\u00f3 voc\u00ea contar a situa\u00e7\u00e3o e mandar algumas fotos do que faz que d\u00e1 pra fazer uns posts nos stories e tals. @arte_roses manda l\u00e1 que a minha irm\u00e3 fala com voc\u00ea. E faz uma vakinha, Pix, apoia.se ou algo do tipo para as pessoas te ajudarem \ud83d\ude09",
                "Divulga mais sua vakinha, faz twitter (isso l\u00e1 viraliza pra caramba), facebook e for\u00e7as   \nest\u00e1 dif\u00edcil pra todos mas sua situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais complicada ainda, seja paciente consigo mesmo, tenha for\u00e7as e imagine que as pessoas que voc\u00ea ama est\u00e1 precisando de voc\u00ea mais agora que tudo, \u00e9 dif\u00edcil enxergar um fio de esperan\u00e7a nesse caos todo mas se voc\u00ea n\u00e3o ter a sua pr\u00f3pria cren\u00e7a de que ainda as coisas melhorar\u00e1, n\u00e3o restar\u00e1 nada e no fundo voc\u00ea quer acreditar que as coisas v\u00e3o melhorar (e vai!!!)  \nEstarei na torcida por vc!!!",
                "J\u00e1 pensou em vender o carro e comprar uma bicicleta? A\u00ed voc\u00ea vende com ela.",
                "N\u00f3s temos o p\u00e9ssimo h\u00e1bito de contar hist\u00f3rias pelas merdas que acontecem, inclusive nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria, mas mesmo com tudo isso, a vida por si s\u00f3 n\u00e3o perde a sua beleza. Se o bom da vida fosse n\u00e3o viver nada numa paz e sossego similar a um nirvana ent\u00e3o a vida seria entediante, como dizia Chesterton: \"Uma inconveni\u00eancia \u00e9 apenas uma aventura erroneamente considerada; uma aventura \u00e9 uma inconveni\u00eancia corretamente considerada.\"\n\nN\u00e3o digo como algu\u00e9m que est\u00e1 de boa, luto pra manter meu emprego e pagar as contas de casa (minh\u00e3 m\u00e3e \u00e9 aposentada e n\u00e3o trabalha), e j\u00e1 passei v\u00e1rios apertos, trabalho com tecnologia com um PC da Xuxa que j\u00e1 ta na capa da gaita, tomo rem\u00e9dio pra depress\u00e3o (que n\u00e3o \u00e9 barato), mas estamos vivendo n\u00e9. Por mais que tenha dias que parece que a gente s\u00f3 sobrevive, mas se olharmos bem vamos achar algo pelo qual vale a pena lutar cada dia.\n\nSe tu tem alguma espiritualidade, essa \u00e9 a hora de ver a realidade al\u00e9m das coisas materiais. Desejo que tu supere tudo isso, como diriam os franciscanos: PAX ET BONUM. Paz e bem.",
                "Mo\u00e7a, espero que as coisas melhorem, li alguns coment\u00e1rios e vi que j\u00e1 lhe recomendaram realizar vendas em marketplace, com toda certeza a Shopee \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o pra voc\u00ea, afinal depois de um tempo voc\u00ea consegue participar de campanhas da plataforma, como voc\u00ea realiza venda de produtos de baixo custo voc\u00ea consegue participar com maior facilidade.\n\n&#x200B;\n\nTente fechar parcerias com casas de ra\u00e7\u00e3o, pets shop e outros lugares que vendem produtos relacionados a pet, tamb\u00e9m tem muitos lugares que atendem cachorros de pessoas mais ricas e enviam eles com la\u00e7os \u00e9 interessante se atentar a esse p\u00fablico. \n\n&#x200B;\n\nMarketing digital \u00e9 algo muito importante, sei que dizer pra algu\u00e9m estudar \u00e9 um saco, mas na Coursera tem muitos cursos na \u00e1rea de marketing que voc\u00ea pode realizar em modo auditoria e/ou pedir por auxilio financeiro. \n\n&#x200B;\n\nAh outra coisa, oq tem de mecanico que tenta meter o ca\u00f4 n\u00e3o ta escrito, tenta conversar com algu\u00e9m que entende de carro, pedir or\u00e7amento em outros locais e pede NF.\n\n&#x200B;\n\nEspero que fique bem, tenha calma que uma hora as coisas se ajeitem, caso precise voc\u00ea encontra ajuda no CVV (188), se cuida mo\u00e7a.",
                "For\u00e7a vai dar tudo certo",
                "Tenho uma ideia pra vc:  no que vc \u00e9 boa e o que vc gosta de fazer? Pense nisso crie uma p\u00e1gina no Instagram do q vc faz bem e vai fundo, eu ajudo a divulgar! A ideia \u00e9 o primeiro passo pra dar certo, eu sei que Pessoa honesta s\u00f3 se fode pq j\u00e1 me ferrei bastante.",
                "Gata, mandei um pix, tive um dia \u00f3timo hoje e n\u00e3o \u00e9 justo voc\u00ea estar na bad, for\u00e7a que as coisas ir\u00e3o melhorar!",
                "Me manda seu pix",
                "Espero que as coisas melhorem ai!",
                "vende o carro, se for poss\u00edvel",
                "[deleted]",
                "julia, olha eu n\u00e3o sou ningu\u00e9m para te dar um conselho sobre fam\u00edlia , mas a minha tamb\u00e9m \u00e9 dura , no sentido de de fazer essas coisas , mais calma , eu como a sua irm\u00e3 tenho asma tbm e sei quanto custa o tratamento e \u00e9 caro mesmo , j\u00e1 tentou inscrever ela na farm\u00e1cia popular? para ter os rem\u00e9dios de forma gratuita , enquanto a sua fam\u00edlia tenta conversar com eles e tentar mobilizar eles , olha junta com a sua m\u00e3e e tenta fazer algo para vender na pascoa , \u00e9 s\u00f3 uma ideia , mas o mais importante \u00e9 ter f\u00e9 e n\u00e3o desistir , mude a frase , \"nada \u00e9 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar\" , isso \u00e9 triste mas temos que levantar e lutar , sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mas \u00e9 oque podemos fazer , n\u00e3o desista !! \n\nqualquer coisa me chama szz",
                "Up\n\n\nN\u00e3o tenho nada pra acresentar, sorry",
                "N\u00e3o tenho agora,as quando puder vou te ajudar tbem. Se cuide, desejo o melhor pra ti.",
                "Faz um or\u00e7amento de quanto fica o conserto carro, cria uma Vakinha nesse valor (explica essa situa\u00e7\u00e3o na descri\u00e7\u00e3o) e posta o link da Vakinha aqui... tenho certeza que muita gente vai ajudar... j\u00e1 estive ferrado de grana muitas vezes tamb\u00e9m e sei o quanto isso \u00e9 ruim. \nAs coisas V\u00c3O MELHORAR! Eu sei que voc\u00ea j\u00e1 ouviu muito isso e que precisa que comecem a melhorar logo. \nMas de verdade, eu acho que voc\u00ea tem que resolver essa situa\u00e7\u00e3o com esse seu parente. Tem que haver algo que voc\u00ea possa fazer. Mesmo! Voc\u00ea n\u00e3o pode sair perdendo assim. N\u00e3o sei o que houve, como voc\u00ea fez o empr\u00e9stimo pra ele e tal. Mas se ele assinou alguma coisa, procura um advogado. Explica a situa\u00e7\u00e3o... faz umas promiss\u00f3rias... entende? Voc\u00ea precisa recuperar essa grana! Ent\u00e3o, vai atr\u00e1s! N\u00e3o deixa cair em esquecimento n\u00e3o! \nFor\u00e7a!\nVai dar tudo certo!\n\nEdit: voc\u00ea tem PICPAY?",
                "Coloca os produtos de artesanato que voc\u00ea vende (quais palavras precisa buscar no google?) aqui com fotos e o local.",
                "T\u00e1 foda pra todo mundo, mano. Pense que isso s\u00f3 te deixar\u00e1 mais forte e casca grossa. Os pr\u00f3ximos problemas da vida ter\u00e3o um tom bem menor. Al\u00e9m disso, voc\u00eas v\u00e3o rir quando tudo isso passar.",
                "Mano, essa pandemia fodeu todo mundo, eu t\u00f4 num perrengue medonho tbm",
                "Qual insta? Tenho 10 pilas pra mandar por pix s\u00f3 mandar o insta e me responder por l\u00e1. obs: \u00e9 pouco mas \u00e9 o que t\u00e1 tendo nessa pandemia kkk"
            ],
            "num_comments": 33
        },
        {
            "title": "meu irm\u00e3o de 15 anos chega da escola chorando, por causa de bullying \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d",
            "selftext": "gente eu n\u00e3o sei mais oq fazer j\u00e1 marcamos psic\u00f3loga e ele vai come\u00e7ar na terapia \n\nmas eu queria saber se mais algu\u00e9m tem algum conselho pra eu dar pra ele \n\n\u00e9 um menino mto sens\u00edvel, t\u00edmido, na dele \n\nele diz q incomodam ele o dia todo, falam mta besteira, pegam as coisas dele, jogam coisas nele \n\ne uma vez ele apanhou tb de dois meninos na sa\u00edda \n\nach\u00e1vamos q isso ia acabar, j\u00e1 conversamos com prof, diretora, pai de alunos \n\npens\u00e1vamos q era uma fase, mas ele sofre desde a primeira s\u00e9rie, est\u00e1 no 9o ano, e ano q vem muda de escola pra ir pro ensino m\u00e9dio \n\neu tenho medo q ele sofra assim no ensino m\u00e9dio tb \n\nele n\u00e3o sabe lidar mto bem, n\u00e3o sabe se defender, \u00e9 mto inocente \n\neu sofro junto com ele!! j\u00e1 sofri um pouco de bullying tb mas eu sempre fui mais bravinha e social ent\u00e3o passou\n\neu acho um ABSURDO ele sofrer bullying aos 15 ANOS \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\n\neu choro com ele \n\nn\u00e3o sei mais oq falar pra ele j\u00e1 dei mil conselhos\n\nEdit: gente meu irm\u00e3o n\u00e3o tem nenhum tipo de problema, ele \u00e9 um menino normal, 100% padr\u00e3o \n\nj\u00e1 conversamos com a escola mas ele j\u00e1 tem 15 anos. vcs n\u00e3o acham q j\u00e1 t\u00e1 grandinho pros pais terem q ir l\u00e1 resolver as coisas???? acho q isso acaba dando mais brecha pra mexerem com ele \ud83d\ude2d",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xjc8zu",
            "comments": [
                ">eu acho um ABSURDO ele sofrer bullying aos 15 ANOS \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\n\nOXeeeeeeeeeee, eu diria que \u00e9 nessa idade que o bullying \u00e9 ainda mais \"forte\" e prov\u00e1vel de acontecer, adolescente \u00e9 um bixo que ngm merece e os problem\u00e1ticos ent\u00e3o fazem a vida dos outros um inferno. E outra, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 seu irm\u00e3o que \u00e9 fraco n\u00e3o e sim SUA FAM\u00cdLIA TODA!!!\n\n>pens\u00e1vamos q era uma fase, mas ele sofre desde a primeira s\u00e9rie, est\u00e1 no 9o ano\n\nComo que o menino sofre Bullying h\u00e1 9 anos e a fam\u00edlia n\u00e3o mete o pau na escola??!!! Eu tenho um filho de 3 anos e se ele algum dia passasse por bullying, conversassem com todos os envolvidos e nada fosse resolvido, voc\u00ea sabe o que eu faria? Eu chegaria xingando na diretoria e amea\u00e7ando de por na justi\u00e7a todos os respons\u00e1veis da escola e n\u00e3o calaria minha boca at\u00e9 que meu filho parasse de sofrer. Escola s\u00f3 se importa com problema social quando o \\*\\* deles t\u00e3o na reta.\n\nVoc\u00eas fizeram algumas conversinhas entre o diretor, professores, pais e depois ignoraram quando o problema n\u00e3o passou? \"aah ele t\u00e1 sofrendo agora, mas \u00e9 fase! Vai passar\" O dano psicol\u00f3gico que uma crian\u00e7a sofre n\u00e3o passa, essa fam\u00edlia a\u00ed fica ignorando a situa\u00e7\u00e3o porque eles n\u00e3o veem acontecendo, ent\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil \"esquecer\" e \"deixar quieto\". Tomem vergonha na cara e fa\u00e7am algo pelo menino, amea\u00e7a por na justi\u00e7a, troca de escola logo, p\u00f5e o menino em aula de Boxe pra ele saber se defender, manda pra psic\u00f3logo tamb\u00e9m. Depois ele vira adulto cheio de complexos, depressivo, desmotivado pra fazer faculdade e arranjar qualquer trabalho na vida, sem amigos e logo n\u00e3o sai de casa e o pai e m\u00e3e ficam: \"Mas nossa, porque ser\u00e1 que ele \u00e9 esquisito assim? Maior nutella, se fosse homem de verdade levantava a cabe\u00e7a e tava a\u00ed correndo atr\u00e1s de uma vida decente\". Sendo que ele foi pisoteado a vida inteira e ignoraram os pedidos de socorro dele.",
                "Poe ele no Jiu-jitsu ou MMA(de preferencia JIU, tem mt academia) nas f\u00e9rias, explica a situa\u00e7\u00e3o para o sensei, quando ele voltar das ferias se algu\u00e9m mexer com ele manda ele simplesmente se defender de forma incisiva. Ningu\u00e9m vai mexer mais com ele dps que os primeiros levarem surra.  \nO dialogo serve ate determinado momento, dps s\u00f3 no exemplo mesmo que da jeito.",
                "primeiro, falar com professor e diretoria ou at\u00e9 com a m\u00e3e dos fdp n\u00e3o vai adiantar nada, se ele apanhar denovo chame a policia, agress\u00e3o \u00e9 crime e algu\u00e9m vai pagar por isso. Ain mas ele vai ter vergonha, fodase melhor vergonha do que apanhar todo dia, se ele apanhou uma vez e n\u00e3o fizeram nada vai se repetir e vai ser pior cada vez\n\nsegundo, quando eu sofria bullyng na escola n\u00e3o teve nada que me salvou disso, psicologo s\u00f3 vai ensinar ele a sofrer quieto e aceitar ser um coitado, atitudes precisam ser tomadas antes que ele leve uma faca pra escola porque a raiva \u00e9 cumulativa e uma hora explode.",
                "Cara a melhor coisa \u00e9 tentar ensinar ele a se defender.\nTenho uma hist\u00f3ria relativamente engra\u00e7ada com meu irm\u00e3o. Ele tamb\u00e9m sofria bullying com 14, 15 anos, falava pra professora, diretora, supervisor.. n\u00e3o fizeram nada.\nCerto dia o mlk irritou tanto ele que ele pegou o mlk do ch\u00e3o e jogou na lata de lixo (era aquelas latas enormes de metal)\nA diretora chamou minha m\u00e3e e a resposta da minha m\u00e3e: \"quando ele tava apanhando voc\u00eas n\u00e3o fizeram nada, agora que ele se defende voc\u00eas me chamam aqui?\" E assim foi. O mlk nunca mais mexeu com ele.",
                "Olha eu passei por isso a\u00ed tudo e abaixo seguem os meus conselhos:\n\n\n- A psic\u00f3loga pode at\u00e9 ajudar ele a aceitar isso tudo mas n\u00e3o vai resolver a situa\u00e7\u00e3o com os outros alunos (eu fui em diversas sess\u00f5es).\n\n\n- A diretoria da escola e os professores n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed para a situa\u00e7\u00e3o, eu cheguei a ter o meu nariz quebrado e o professor que estava na sala ignorou, quando foi questionado disse que n\u00e3o tinha visto. Um hip\u00f3crita.\n\n\n- Se ele n\u00e3o tiver amigos para o proteger a situa\u00e7\u00e3o fica muito dif\u00edcil.\n\n\n- infelizmente a \u00fanica v\u00e1lvula de escape que eu encontrei foi a viol\u00eancia. Um dos alunos (1,5m) veio me bater e eu (1,89m) o estrangulei at\u00e9 que ele ficasse sem ar e implorasse por miseric\u00f3rdia. Eu estava com tanto \u00f3dio que estava literalmente disposto a matar ele ali. Infelizmente foi uma viol\u00eancia extrema mas que surgiu efeitos. Ap\u00f3s esse dia nenhum deles sequer falou de mim e eu fiquei o resto do ensino m\u00e9dio sem sofrer bullying.\n\n\n- Na faculdade a situa\u00e7\u00e3o se repetiu. As pessoas me chamavam de burro, zuavam a minha voz (muito grave) e o meu jeito de andar. Um aluno me deu tapas na nuca por uma semana e eu o avisei para parar. Ele n\u00e3o parou. Eu fiquei esperando ele passar e dei um tapa na nuca dele t\u00e3o forte que ele caiu no ch\u00e3o. Ap\u00f3s esse dia nunca mais nada ocorreu na faculdade.\n\n\nN\u00e3o querendo defender mas infelizmente muitos desses massacres que ocorrem nas escolas surgem por causa do bullying que \u00e9 ignorado pela diretoria e pelos professores e quando a coisa est\u00e1 feita os mesmos jogam toda a culpa em cima do aluno alegando que o mesmo tinha problemas mentais.",
                "Manda o mlk meter o shape q ele come\u00e7ar\u00e1 e falar por ele.",
                "Eu iria na escola na sa\u00edda e daria um susto em quem faz isso, geralmente funcionava. Um dia um colega do meu irm\u00e3o tava sofrendo bullying pq a m\u00e3e dele trabalhava na limpeza urbana, minha m\u00e3e viu isso e chegou em casa chorando, isso era numa sexta feira, eu custei esperar chegar na segunda pra ir na escola dele e assustar todos os mlks que fizeram isso, nunca mais aconteceu. Meu irm\u00e3o tava no fundamental, e eu no 9\u00b0 ano.",
                "bota ele no jiu-jitsu... primeiro ot\u00e1rio que tiver zoando ele e ele derrubar na baiana e trancar uma guilhotina, nunca mais vai existir bullying para com a pessoa dele",
                "Ja sofri bullying. Ele precisa de duas coisas:\n\n(1) Entender que para gostarem dele ele tem que ter algo a oferecer. Muitas vezes a pr\u00f3pria pessoa se considera desinteressante e fica sem nenhuma autoestima e autoconfian\u00e7a.\n\n(2) Conseguir dizer n\u00e3o com a real inten\u00e7\u00e3o de dizer n\u00e3o. Quem pratica bullying sempre vai preferir os mais submissos e/ou os que se incomodam mais. \n\nTenham f\u00e9, novas fases vir\u00e3o!!",
                "coloca ele pra fazer alguma luta, aprender a se defender",
                "Pode tentar levar ele a aulas de lutas (jiu jitsu, boxe, judo...) isso deve aumentar a sua autoestima e ajud\u00e1-lo a se defender. E ainda como bonus tem a chance de encontrar gente que nao seja podre, e um grupo que o acolha",
                "T\u00e1 na hora de colocar ele numa escolinha de muay thai. \nAssim que ele desmaiar algum babaca na porrada, esse bulling acaba",
                "Bota ele no krav maga, ngm faz bullying com nariz quebrado.",
                "N\u00e3o quero te deixar mais preocupada, mas infelizmente vou te deixar sim. Dias atr\u00e1s um garoto que tinha acabado de passar pra universidade Mackenzie se suicidou por causa de bullying. Ele era um cara feliz, mas de tanto ouvir besteiras na faculdade ele teve um surto e tentou suic\u00eddio. Sobreviveu e tentou lutar pela vida no hospital, mas n\u00e3o resistiu e morreu.\n\nQuem tiver lendo esse coment\u00e1rio e for do tipo cuzao que zoa os outros, pensa muito bem na merda que vc t\u00e1 fazendo e de como vc \u00e9 um lixo de ser humano.\n\nEu n\u00e3o sei o que te dizer, j\u00e1 sofri bullying, falar pra pessoa se defender \u00e9 f\u00e1cil. Mas a v\u00edtima geralmente n\u00e3o \u00e9 ruim como quem a zoa, ela n\u00e3o tem coragem de ferir o outro. Fica de olho, pergunta como ele se sente de vez em quando. Fortalece a autoestima dele, ele tem que entender que ele n\u00e3o \u00e9 as besteiras que devem falar dele, ele n\u00e3o pode acreditar no bullying e sentir inferior.",
                "Bota ele numa academia (faz bem pro psicol\u00f3gico dele e daqui um tempo ngm vai ter aud\u00e1cia de mexer com ele)",
                "nesses casos \u00e9 s\u00f3 dando um apavoro na molecada mesmo, esse tipo de gente \u00e9 um bando de frustados\n\na coisa certa seria conversar com os pais desses mlk e ver se resolve \n\nnunca revidei e s\u00f3 foi parar quando eu entrei no ensino m\u00e9dio mesmo\n\nat\u00e9 da raiva, tanta campanha contra bullying nas escolas e quando t\u00e1 acontecendo os desgra\u00e7ados n\u00e3o fazem nada\n\nespero que o seu irm\u00e3o fique bem depois disso pq o psicol\u00f3gico fica todo ferrado slk",
                "Ensine ele a se defender, coloque-o no jiu-j\u00edtsu e muscula\u00e7\u00e3o. Crian\u00e7as s\u00e3o cru\u00e9is mas a sociedade \u00e9 pior. Ele n\u00e3o pode viver em medo",
                "Muay Thai, 3x por semana\n\nJiu Jitsu 3x por semana\n\n1 dia de descanso. \n\nVai melhorar muito a auto-confian\u00e7a dele. Sem contar que a turma do MA geralmente s\u00e3o bem unidos. \n\nEntenda! N\u00e3o estou falando para ele se tornar violento, MUITO PELO CONTR\u00c1RIO. Artes marciais, principalmente as de origem oriental, trazem auto confian\u00e7a, imp\u00f5e respeito, aprendem a se defender fisicamente, blindam e fortificam a mente",
                "Manda ele gravar ou pedir pra algu\u00e9m gravar. Se amea\u00e7ar processar a escola n\u00e3o funcionar, ameace os pais. Foi o que deu certo comigo ap\u00f3s muitos pedidos da minha m\u00e3e \u00e1 diretora, antes de partir pro processinho.",
                "Como algu\u00e9m que esteve um dia na situa\u00e7\u00e3o dele, ele precisa [aprender a dar um [link] usar de viol\u00eancia f\u00edsica porque viol\u00eancia resolve pra caralho, valent\u00e3o s\u00f3 respeita quem ele teme ent\u00e3o me tornei algu\u00e9m que ele temia, quase fui expulso da escola, mas eu faria tudo de novo se pudesse, pois atrav\u00e9s da viol\u00eancia eu consegui a minha paz.\n\nSe esse garoto n\u00e3o se salvar, ningu\u00e9m mais vai, voc\u00ea pode dar quantos conselhos voc\u00ea quiser e reclamar quantas vezes na escola voc\u00ea quiser, ele vai continuar sofrendo bullying enquanto ele n\u00e3o reagir.",
                "\u00c9 a coisa mais simples do mundo, mas os pais continuam negligenciando: basta coloc\u00e1-lo na academia e numa luta de contato (boxe ou jiu-jitsu). \n\nPronto. O garoto vai ganhar for\u00e7a f\u00edsica e habilidade para se defender. \n\nE, ao contr\u00e1rio do que pensam, ele n\u00e3o ir\u00e1 usar essa for\u00e7a e habilidade para bater nos outros. Ele ir\u00e1 desenvolver confian\u00e7a por saber que \u00e9 capaz de espancar qualquer um, e s\u00f3 essa confian\u00e7a j\u00e1 ser\u00e1 suficiente para dar a ele o traquejo social de evitar perturba\u00e7\u00f5es.\n\nQuando ele come\u00e7ar a vencer lutas no CT e come\u00e7ar a se sentir bonito na frente do espelho, tudo ir\u00e1 mudar.\n\nO foda \u00e9 que a porra dos pais ficam de viadagem, ficam com esse neg\u00f3cio de \"conversar\", de ir na psic\u00f3loga...\n\nO guri s\u00f3 precisa de autoestima. S\u00f3 isso",
                "Olha eu acho que no ensino m\u00e9dio o bullying pode parar, pelo menos que eu me lembre na minha escola no ensino m\u00e9dio n\u00e3o tinha bullying, tinha varios grupos, cada um na sua, os mlk geralmente ficavam preocupados em pegar mina, jogar bola e v\u00eddeo game. \nAgora se n\u00e3o parar da pra procurar uns muleque mais bicho solto e pagar uma grana pra eles cobrarem os ot\u00e1rios que t\u00e3o zuando teu irm\u00e3o",
                "coloca ele no jiu jitsu que esse bullying a\u00ed acaba em 5 meses",
                "Pior que conversar com escola n\u00e3o d\u00e1 em nada. Eu recomendaria que voc\u00eas mudem ele de escola. Se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, que mude pelo menos de turma.",
                "Quantos anos voc\u00ea tem? Conseguiria dar uma surra no pessoal que faz bullying com teu irm\u00e3o? \u00c9 uma op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel. Tamb\u00e9m tem a op\u00e7\u00e3o de mudar de escola. Nenhuma op\u00e7\u00e3o \u00e9 100% garantida",
                "Olha\nEu sofri bullying do 3 ao 6 ano , eu resolvi com viol\u00eancia , as pessoas que falam \"bullying n\u00e3o se resolve com viol\u00eancia nem agress\u00e3o\" nunca sofrem bullying , ou voc\u00ea vai l\u00e1 fazer um garoto de exemplo ou o seu irm\u00e3 vai apanha at\u00e9 a faculdade , pede pro seu pai seus primos qualquer parente meter a porrada em uma s\u00f3 crian\u00e7a , foi o que eu fiz quebrei a mand\u00edbula de um dos garotos que fazia bullying comigo e eles nunca mais olharam na minha cara , ou voc\u00ea resolve isso na porrada ou seu irm\u00e3 que vai ser um saco de pancadas",
                " viol\u00eancia \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda, tem que meter o pau nesse povo, virar bicho mesmo. ou mudar de escola. mas o melhor \u00e9 ele aprender a se defender mesmo",
                "Coloca ele pra aprender alguma luta. Recomento o muay thai. E deixa ele arrebentar os menor na porrada. \u00c9 isso",
                "Bota ele no Muay Thai ou BJJ. Vai ensinar ele a ter confian\u00e7a e seguran\u00e7a. \n\nS\u00f3 isso consegue resolver",
                "Al\u00e9m do que falaram, bullying s\u00f3 para quando algu\u00e9m reage. Voc\u00eas adultos t\u00eam que fazer inferno na escola e pros pais dos outros. Tamb\u00e9m recomendo fazer bo contra os moleques e acionar judicialmente os respons\u00e1veis e a escola.",
                "Se fosse meu irm\u00e3o eu iria l\u00e1 pessoalmente e quebrava todos na porrada, ia bater at\u00e9 eles aprenderem a ser gente",
                "Essa merda s\u00f3 parou comigo quando fiz os mlks ficarem com medo de mim, possivelmente seu irm\u00e3o n\u00e3o consegue se defender e os agressores se aproveitam disso, ele aparenta ter um bom cora\u00e7\u00e3o. \n\nTe recomendo a troc\u00e1-lo de escola pelo fato desses coordenadores e professores serem incompetente e n\u00e3o tomarem uma atitude em rela\u00e7\u00e3o a isso. Matr\u00edcula seu irm\u00e3o em algum tipo de artes marciais que ele se identifica \u00e9 importante ele aprender se defender al\u00e9m das artes marciais irem muito al\u00e9m de dar socos e chutes trabalha a \u00e1rea emocional, social, disciplinar e afins. Vai ajudar muito ele.\n\nToma bastante cuidado com os traumas que ele pode adquirir por esses epis\u00f3dios, tenta fazer ele enxergar o lado bom das pessoas e da vida.",
                "S\u00f3 li o t\u00edtulo, oq eu faria se fosse o irm\u00e3o mais velho, iria intimidar qm faz o Bully, tanto na entrada quanto na sa\u00edda, principalmente na sa\u00edda, pela probabilidade de achar os pnc mais rapido",
                "Tamb\u00e9m sofri bastante nessa \u00e9poca, venho fazer coro com o que muita gente j\u00e1 falou: uma BOA academia de Jiu-jitsu, com bons professores v\u00e3o fazer maravilhas. Ele j\u00e1 tem 15 anos mas ainda \u00e9 menor, nessa idade bullying a gente resolve deitando o coleguinha arrombado no cacete. N\u00e3o adianta, maturidade, di\u00e1logo e paricm\u00f4nia \u00e9 assunto de adulto, molecadinha que se entende no direito de humilhar os colegas n\u00e3o processa nada disso. \n\nE fica em paz que a escola n\u00e3o vai virar ringue. O primeiro que ele por pra cochilar j\u00e1 vai ser suficiente pro resto virar amiguinho dele \ud83d\ude42",
                "Eu sou da turma com inf\u00e2ncia no final anos 90/in\u00edcio anos 2000.\n\nNessa \u00e9poca, meu irm\u00e3o tinha 14 anos estudava num col\u00e9gio diferente do meu e eu tinha 16 anos. \n\nMeu irm\u00e3o e um amigo dele come\u00e7aram a sofrer Bullying de uns meninos de 15/16 anos do col\u00e9gio, naquela \u00e9poca nem chama Bullying, 'pegando no p\u00e9' 'zoando', no in\u00edcio ele n\u00e3o contou pra ningu\u00e9m, depois de uma semana ele chegou chorando em casa e contou.\n\nEu jogava bola com os meninos da favela, quando eles ficaram sabendo desceu a tropa l\u00e1 pra porta da escola dele, s\u00f3 esperando os caras sa\u00edrem, n\u00e3o vieram nesse dia ficaram com medo, ficaram dentro do col\u00e9gio, pararam de mexer com meu irm\u00e3o. \n\nPassaran umas duas semanas, voltaram a fazer Bullying, desceu eu e mais 4 moleques da favela, fizemos uma rodinha na esquina e eu e um moleque muito doido l\u00e1 favela moemos os dois 'l\u00edderes do bullying' na porrada.\n\nNunca mais meu irm\u00e3o sofreu nenhum Bullying at\u00e9 formar no terceiro ano.",
                "Arte marcial. Essa \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, se nada mais resolveu. \n\nCom arte marcial (em um bom local) ele vai aprender a ter mais autoestima, vai se fortalecer f\u00edsica e mentalmente, e se preciso, saber\u00e1 se defender. \n\nSe quer algo mais friendly, procure o Taekwondo Songham (ATA). Mas \u00e9 meio que McDojo. Por\u00e9m eles tem filosofias muito legais. \n\nSe quer arte marcial para valer, jiu-jitsu e/ou muaythai (eu iria primeiro no bjj). \n\nFonte: sofria bullying. Taekwondo e jiu-jitsu mudaram minha vida.",
                "Eu passei por coisas parecidas sofri muito, isso tudo s\u00f3 mudou quando por sorte(j\u00e1 que eu n\u00e3o tinha dinheiro) entrei em uma escola particular e vi que o problema n\u00e3o era eu e sim o ambiente aonde eu estava....\n\nHoje essas pessoas que faziam isso comigo t\u00e3o tudo lascado na vida e eu tenho casa, carro, esposa e um bom emprego e eles passam por mim um tanto quanto envergonhados sempre que vou visitar meus pais no meu antigo bairro...\n\nEssa fase vai passar mas sujiro fortemente troca-lo para outra escola",
                "Nada que uma cadeirada n\u00e3o resolva. Bem, comigo resolveu apesar que ningu\u00e9m mais falava cmg porq achavam que eu ia fazer um massacre. (Soube disso dps q me formei pq na faculdade acabei virando amigo d uma pessoa q estudava cmg).",
                "Ensinem-o a se defender. IMEDIATAMENTE. \n\nLevar pra dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolve nada, isso se n\u00e3o piorar a situa\u00e7\u00e3o pra ele.\n\nA maioria das escolas n\u00e3o tem o menor preparo pra lidar com bullying, isso quando n\u00e3o s\u00e3o totalmente omissas quanto a isso.\n\nDependendo da intensidade e dura\u00e7\u00e3o do bullying, ele pode acabar cometendo uma besteira ou algum ato extremo. \n\nEu sofri bullying dos 9 at\u00e9 meus 20 anos de idade. Tenho traumas e sequelas que vou carregar pro resto da vida. Posso afirmar que sou um sobrevivente.\n\nAlgumas vezes conseguia me defender, mas se tivesse feito uma arte marcial, com certeza teria mudado drasticamente minha autoestima e confian\u00e7a como adulto nos dias de hoje.\n\nRecomendo tamb\u00e9m que o matriculem em alguma atividade que o ajude a desenvolver o lado social e a confian\u00e7a, como dan\u00e7a, teatro ou algum esporte.",
                "Voc\u00ea pode ir at\u00e9 a escola no hor\u00e1rio da sa\u00edda e amea\u00e7ar quebrar a cara das pessoas que fazem bullying com ele. Ou amea\u00e7ar pagar alguns moleques pra fazerem isso.\n\nVoc\u00ea pode incentivar o seu irm\u00e3o a quebrar a cara dessas pessoas tamb\u00e9m, se ele j\u00e1 vai apanhar mesmo, melhor bater tamb\u00e9m. Se vierem em grupo, pega o que tiver na frente e joga.\n\nAcho que tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lido ir at\u00e9 a diretoria e fazer barraco. Mas um barraco de verdade, daqueles bonitos, amea\u00e7ando processar a escola. Como diz minha m\u00e3e: pra algumas coisas, enquanto voc\u00ea n\u00e3o der uma de louca, n\u00e3o resolve.",
                "Sinto muito por essa situa\u00e7\u00e3o! Sofria bullying na escola ( Desde piadinhas at\u00e9 finalmente, chutes) e o motivo era \u00fanica e simplesmente o fato de eu ser Autista. Na \u00e9poca, falei com o diretor ( Minha m\u00e3e falou, na verdade) e ele largou um: \"N\u00e3o somos um col\u00e9gio inclusivo\" (sendo que eu n\u00e3o preciso de nada especial e n\u00e3o tem muita liga\u00e7\u00e3o com Bullyng em si. ) Enfim, convivi 5 anos naquele inferno e agora, no meu \u00faltimo ano, mudei de col\u00e9gio. N\u00e3o sofro mais Bullyng, mas tenho dificuldade de confiar nas pessoas ( J\u00e1 tinha antes, j\u00e1 que al\u00e9m das caracter\u00edsticas do autismo, sou t\u00edmida, mas piorou com o Bullyng a ponto de eu ter que pensar o que vou falar toda a vez que vou conversar com algu\u00e9m)\n\nAh, tamb\u00e9m comecei a lutar Krav Maga depois que meus colegas decidiram me agredir fisicamente. Nunca revidei, mas pode ser uma boa ideia ( especialmente o Krav Maga, que trabalha com situa\u00e7\u00f5es cotidianas). \u00c9 uma atividade sem muita restri\u00e7\u00e3o ( Inclusive, tenho at\u00e9 colegas idosos no Krav maga) , ent\u00e3o provavelmente ele iria gostar",
                "Faz o que eu devia ter feito a 14/15 anos atr\u00e1s: entra na justi\u00e7a contra a escola",
                "alem das medidas legais que vcs podem fazer, ajuda o rapaz a se desenvolver po, bota ele numa luta pra aprender a ter mais postura e autodefesa... nao pra brigar e tal, mas pra aprender e praticar um esporte que ensine disciplina, postura e imponha respeito...",
                "bem, como eu sou cria dos anos 90, isso teria sido resolvido na porrada mesmo, provavelmente vc teria pego seus amigos, primos e etc e pego os muleques que fazem bullying com ele.  \nMas ok, 2022, tem que chegar at\u00e9 a diretoria, todo mundo tem celular hoje, tem que filmar e ver at\u00e9 onde isso pode chegar.  \nboa sorte pra vc, principalmente pra ele.",
                "vai l\u00e1 \u00e9 da um apavorou nos moleques. Algo dentro da lei, mas que d\u00ea uma traumatizada neles.",
                "Isso a\u00ed antigamente resolvia na porrada povo hj em dia t\u00e1 muito fresco",
                "Embrulhar na porrada",
                "Se ele n\u00e3o tem nenhum desvio psicol\u00f3gico ou mental, coloca ele no jiu jitsu",
                "Cara leva ele no psic\u00f3logo sim, mas tamb\u00e9m matricula ele em alguma arte marcial como karate\nou boxe ele vai aprender a se defender e vai ganhar mais confian\u00e7a.",
                "Eu era assim at\u00e9 ser desafiado \u00e0 brigar na sa\u00edda pelo valent\u00e3o, quando deixei ele com a testa inchada, virei o novo rei da escola. \ud83d\udc51",
                "Pa\u00eds na secretaria e ponto final. E de prefer\u00eancia amea\u00e7ando denunciar os garotos para o conselho tutelar, ou qualquer outra medida como essa. 15 anos mas t\u00e1 apanhando, ent\u00e3o precisa dos pais sim. Largar ele de m\u00e3o n\u00e3o vai ser uma op\u00e7\u00e3o s\u00f3 porque \"ele tem 15, ja \u00e9 grandinho\" n\u00e3o est\u00e1 tankando a responsabilidade e t\u00e1 precisando de ajuda.",
                "Se fosse meu filho poderia ter 30 anos que eu iria estar l\u00e1",
                "Fala pra ele aprender um pouquinho de epicurismo pro psicol\u00f3gico e uma arte marcial pra auto defesa sei l\u00e1 um muay tay ou jiu-j\u00edtsu funcionou comigo \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f",
                "Meu irm\u00e3o sofria, mudei ele de sala e acabou. Se continuasse, ia mudar de escola.",
                "Tem como colocar ele em alguma arte marcial, ou em algum dojo que voc\u00ea confie? seja de judo, jiu jitsu, karate, muay thai, boxe, qualquer coisa serve.\n\nPode servir pra ele construir confian\u00e7a e aprender a se defender, n\u00e3o vai ser do dia pra noite, mas naturalmente ele vai se tornar mais confiante, com uma postura melhor, e com um senso melhor pra essas coisas, daria pra explicar pro sensei a situa\u00e7\u00e3o.\n\nN\u00e3o significa que ele vai sair quebrando todo mundo na porrada, ou que \u00e9 pra ele fazer isso, mas dependendo do caso, fazer isso funciona.",
                "Um m\u00eas de boxe ou Muay Thai numa academia raiz ele bota os moleques pra correr. Te garanto.",
                "Sou carioca mas fiz o ensino m\u00e9dio em uma cidadezinha no Norte (meu padastro era da marinha). N\u00e3o era um bom modelo de como lidar com o bullying, l\u00e1 as crian\u00e7as se resolviam na faca.",
                "Marca uma reuni\u00e3o na escola com ele e os envolvidos e pede pra chamar os pais deles tamb\u00e9m pra uma conversa. Muitas vezes os pais de crian\u00e7a que praticam bullying n\u00e3o sabem que os filhos fazem isso. Provavelmente isso vai resolver ou acalmar um pouco as coisas\n\nOu muda ele de escola. Melhor fazer isso do que ver ele sofrendo diariamente nas m\u00e3os desses arrombado",
                "Arte marcial \u00e9 o caralho, compra uma 38 de um traficante ae qualquer, depois n\u00e3o vai ter mais Bullying (mentira faz isso n\u00e3o cara, se n\u00e3o resolver na conversa chama a policia)",
                "Ent\u00e3o, essa hist\u00f3ria que ele n\u00e3o sabe se defender \u00e9 o problema. Pelo que tu escreve ele \u00e9 basicamente um alvo f\u00e1cil pra qualquer um. Tem que ensinar ele a revidar, a diplomacia nesses casos n\u00e3o funciona.\n\nE outra, com 15 anos ainda \u00e9 desse jeito, me desculpa mas me parece que vcs protegem ele demais pra ele ser t\u00e3o \"inocente\" assim.\n\nEdit: sua fam\u00edlia tbm \u00e9 um bando de mosca morta, mlk h\u00e1 anos sofrendo bullying e n\u00e3o trocam de escola nem tomam uma atitude mais en\u00e9rgica?",
                "A filha da minha amiga vinha sofrendo um bullying pesado com teor racista, procurou mil vezes a diretora e nada. A\u00ed ela procurou o conselho tutelar e registrou um BO na delegacia e o conselheiro foi at\u00e9 a escola falando sobre direitos e deveres inscritos no ECA, os moleques ficaram c\u00e1gados, a diretora tbm e a menina passou a ter paz",
                "Vai voc\u00ea, seus pais, seus tios, av\u00f3s e advogados na diretoria dessa escola e mete o terror.\n\nSe algum desses for grande o bastante ameace o pai do bullie.",
                "Tenta mudar ele de escola, quem sabe em um lugar novo, com pessoas diferentes seja melhor.",
                "Fala pros teus pais colocarem teu irm\u00e3o pra praticar alguma arte marcial.\n\nVai ensinar ele a lidar com um monte de coisa, ter disciplina, auto conhecimento e, se tentarem machucar ele fisicamente de novo, ele vai saber se defender.",
                "Cara pelo amor de Deus coloca ele no jiu jitsu! Ele vai aprender a se defender mesmo sendo menor que os outros, vai aprender a ter disciplina e a lidar com situa\u00e7\u00f5es de adrenalina. Eu sempre fui pequeno e sempre mexiam comigo por isso, eu n\u00e3o abaixava a cabe\u00e7a mas apanhava muito. Depois que entrei nunca mais apanhei e parece que mudou at\u00e9 minha postura. Hoje em dia n\u00e3o preciso mais passar por isso, depois que a escola acaba a gente tem outros tipos de problemas ahahah hoje dou aula de jiu jitsu, tenho 27.",
                "Jiu-jitsu me ajudou demais nessa \u00e9poca. E n\u00e3o, nunca precisei reagir e n\u00e3o passei medo nos caras por causa disso, simplesmente mudou minha cabe\u00e7a e minha forma de lidar com os problemas",
                "Cara, nono ano eh complicado. Se fosse fundamental 1 eu n\u00e3o ironicamente sugeriria pra ele meter a porrada nos outros. Muita crian\u00e7a \u00e9 m\u00e1. Acaba que a escola para crian\u00e7as se torna um ambiente selvagem. A\u00ed um menino v\u00ea o outro rapaz na dele e vai zoar por se sentir melhor. Ele tem q se impor. Nada melhor q um soc\u00e3o na fu\u00e7a. Garanto que o outro n\u00e3o ir\u00e1 esquecer.\n\nDito isto, nono ano pode ser bem mais complicado. N\u00e3o s\u00e3o crian\u00e7as, mas muito menos adultos. Eu era zoado porque meu cabelo era emo e ainda \u00e9 na verdade. Mudei de escola e melhorou muito! Dps fui pra outra de noite e p\u00fablica e foi tranquilo. Muita gnt repetente e trabalhadora que n\u00e3o queria se intrometer na vida dos outros.\n\nSofri com bullying num col\u00e9gio particular religioso.Tem mt pirralho metido a rico e imbecil. Depois fui pra um particular que a vibe era moh gostosinha. Cheio de good vibes, esquerdista, maconheiro. Nem fumo nem sou de esquerda, mas era muito bom. Ngm era um porre.",
                "Coloca ele para fazer luta de boxe e defesa pessoal. J\u00e1 sofri bullying e sei como isso me afeta at\u00e9 hj, fica uma trauma na pessoa para o resto da vida.\n\nSe ele tem 15 anos, bota ele para fazer academia, boxe e o que for preciso para ele ganhar confian\u00e7a para depois reagir ou ter um f\u00edsico que ir\u00e1 dissuadir os agressores. Um vizinho meu tamb\u00e9m sofria bullying, mas depois que ele come\u00e7ou a ganhar corpo ningu\u00e9m mais se atrevia a zu\u00e1-lo como antes.\n\nOu fala para ele se juntar com mais alguns nerds para pegar na porrada esses caras que faz bullying com ele.",
                "eu sofria bullying, s\u00f3 resolveu quando eu mudei de escola... n\u00e3o adianta esse tipo de reclama\u00e7\u00e3o com a diretoria, infelizmente",
                "N\u00e3o deveria dizer isso mas.... a viol\u00eancia resolve tudo. Se n resolveu o seu problema, \u00e9 pq vc usou o suficiente.\n\nCom isso dito, acho que uma boa op\u00e7\u00e3o \u00e9 usar um gravador de voz no seu filho e quando tiver provas, processar. Talvez os pais dos imbecis liguem um pouco mais se o medo for real.",
                "Sofri bullying em todo o per\u00edodo antes da faculdade. Vivi tudo isso o que ele t\u00e1 vivendo, e pior. \n\nMesmo que voc\u00eas toquem o terror na escola com os diretores e pais dos bullies, eles v\u00e3o perturbar o seu irm\u00e3o fora da escola ou quando ningu\u00e9m estiver olhando. A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai mudar. Ele n\u00e3o vai virar o karat\u00ea kid, meter a porrada em todo mundo e ganhar o respeito de todos no final. Ele vai \u00e9 ser suspenso. Apesar de isso ensinar uma li\u00e7\u00e3o aos bullies \u00e0 curto prazo, acho que ensinar ele a se defender com artes marciais pode n\u00e3o ser uma boa ideia \u00e0 longo prazo, j\u00e1 que ele vai aprender que com viol\u00eancia ele consegue as coisas, e que com conversas n\u00e3o se consegue nada. O que \u00e9 bem real no mundo dele agora.\n\nBullying, na maioria dos casos, \u00e9 mais rigoroso com meninos do que com meninas, j\u00e1 que al\u00e9m do abuso social, \u00e9 muito mais prov\u00e1vel de conter abuso f\u00edsico. O que pesa mais ainda no social, porque ningu\u00e9m quer ficar perto do cara que apanha.\n\nVoc\u00eas tem que tirar esse rapaz dessa escola, PRA ONTEM! Ningu\u00e9m merece ter que viver isso. \n\nEu dei sorte de ter os p\u00e9s no ch\u00e3o e a cabe\u00e7a no lugar, pra isso n\u00e3o me afetar tanto a longo prazo. Mesmo assim, eu fui muito infeliz na escola. Tem gente que n\u00e3o tem a mesma sorte e vira uma pessoa amarga e vingativa.",
                "nada que um canivete nao resolva",
                "Ele vai precisar de ajuda psicol\u00f3gica n\u00e3o tem jeito. E coloque ele em alguma aula de artes marciais s\u00e9rias como muay thai, karat\u00ea, box, etc. L\u00e1, al\u00e9m de trabalhar o f\u00edsico eles trabalham muito o emocional das pessoas. Pode ter certeza que vai fazer bem.",
                "Vamos supor, que eu j\u00e1 vi esse tipo de coisa sendo resolvida com a m\u00e3e de um adolescente que sofria bullyng, dando 500 conto dividido em 5 moleque, de ensino m\u00e9dio, daqueles bem tranquera memo com passagem na policia todo dia, ir l\u00e1 e tocar o terror na escola inteirinha, e cacetar os moleque que fazia bullyng, e quem n\u00e3o fazia tamb\u00e9m. Resolveu tanto que o adolescente que sofria bullyng arranjou at\u00e9 namorada, mas isso \u00e9 apenas uma historia de fic\u00e7\u00e3o ok.",
                "Por essas e outras que eu tenho depress\u00e3o desde os 8 anos de idade, n\u00e3o saio de casa, nunca tive nem 1 amigo e muitas outras coisas, tenho 25 anos. Life is hell",
                "Eu tambem j\u00e1 sofri bullying, sabe o que me ajudou? Quando eu comecei a reagir, eu apanhava na maioria dos casos, mas quando viram que eu n\u00e3o era inofensivo e que iria me defender, pararam com isso. Ningu\u00e9m iria me ajudar, ningu\u00e9m me ajudou, demonstrei que eu n\u00e3o iria tolerar esse tipo de coisa. E sinceramente, que pais de bosta os dos moleque que t\u00e3o fazendo isso com seu irm\u00e3o, s\u00f3 mostra que est\u00e3o refletindo o mal car\u00e1ter dos pais, e tamb\u00e9m essa equipe de malas na coordena\u00e7\u00e3o.",
                "Bota ele numa arte marcial, muda de escola e fa\u00e7a acompanhamento psicologico com psicologo",
                "Bota ele pra ver cobra kai e coloca ele num karat\u00ea",
                "Da o apavoro em algum desses mlk que faz isso com seu irm\u00e3o",
                "Olha, eu sofri bullying nessa \u00e9poca e n\u00e3o adiantava ser a mais inteligente e tentar ser legal. Eu apanhei, era chamada de feia, de esquisita e tudo mais.  \n\n\nEu sempre reclamei, mas minha fam\u00edlia at\u00e9 um certo ponto ficava com aquele protecionismo falando que todo mundo j\u00e1 foi zoado, que eu tinha que aprender a me defender, que eu era linda (e minha fam\u00edlia fazia minha caveira direto falando que eu era feia, vai entender).  \n\n\nO dia que roubaram meu material, colocaram minhas coisas no lixo e come\u00e7aram a me agredir fisicamente/psicologicamente mais pesado (e eu n\u00e3o conseguia fazer mais nada), minha v\u00f3 falou que era pra bater na primeira pessoa que fizesse onda. E foi reclamar pra diretoria e s\u00f3 soltou: \"Olha, se ela bater em algu\u00e9m , voc\u00eas n\u00e3o me liguem pra falar que ela foi suspensa. Ela t\u00e1 implorando, todo dia ela chega em casa chorando, pede pra sair do col\u00e9gio. Eu n\u00e3o quero nem saber: ou voc\u00eas tomem alguma atitude ou ela toma e eu vou deixar.\"  \n\n\nTe digo que n\u00e3o resolveu muita coisa: me colocaram em um lugar diferente longe do povo que me tratava mal e eles continuaram me perseguindo. Eu dei uma sorte cavala que tinha uma turminha que bebia na porta da minha casa mas nunca me viram entrar e nem sair, mas eu tive gatilho um temp\u00e3o com isso.  \n\n\nS\u00f3 melhorou quando eu sa\u00ed da escola pro terceiro ano e melhorei minha autoestima com academia e comecei a conhecer gente nova num novo c\u00edrculo de amizade em que todo mundo era alterado igual eu!  \n\n\nEu te digo que a terapia nessa altura do campeonato \u00e9 essencial (e o apoio da fam\u00edlia tamb\u00e9m), porque depois que fica adulto (eu tenho 32) o estrago j\u00e1 t\u00e1 feito e at\u00e9 voc\u00ea conseguir se recuperar \u00e9 um trabalho \u00e1rduo.",
                "Enquanto ele n\u00e3o conseguir se defender e descer a lenha no pessoal que faz bullying, n\u00e3o vai ter psic\u00f3loga que vai ajudar, at\u00e9 porque ele vai continuar a ser zoado na escola. As vezes um pouco de for\u00e7a bruta ajuda.",
                "O maior problema \u00e9 que bullying costuma ser um ato coletivo, e aprender kung fu n\u00e3o vai resolver o problema. \u00c9 bem mais f\u00e1cil se defender de um indiv\u00edduo do que da turma inteira\n\nNem toda agress\u00e3o \u00e9 \u00f3bvia, ficar isolado e ser tratado diferente pelos colegas (e at\u00e9 professores!) \u00e9 t\u00e3o nocivo quanto apanhar na sa\u00edda\n\nAcho uma boa mudar de escola (entrando no ensino m\u00e9dio) e fazer atividades curriculares pra interagir com outras pessoas e recuperar a autoestima",
                "Coloca ele em uma arte marcial. Fa\u00e7o desde os meus 2 anos de idade e sofria bullying na escola quando era crian\u00e7a, at\u00e9 que um belo dia meu pai falou \"mostra que tu n\u00e3o \u00e9 uma presa f\u00e1cil\" e dei so um na cara do maluco. Nunca mais mexeram comigo. Hoje em dia n\u00e3o acho que a violencia pela violencia seja uma op\u00e7\u00e3o, mas quando ela ocorre acaba que \u00e9 a unica sa\u00edda.",
                "Eu sofria bullying no fundamental at\u00e9 entrar para o karat\u00ea. Depois disso cheguei a brigar at\u00e9 com 3 de uma vez. Quando notaram que eu conseguia me defender, pararam. Al\u00e9m disso ainda passei a defender meu amigo.",
                "Coloca ele pra praticar alguma arte M\u00e1rcia, isso vai ser resolvido na viol\u00eancia.",
                "15 anos grandinho para os pais resolverem? n\u00e3o, de forma nenhuma\n\nele e as pessoas que fazem isso com ele s\u00e3o menores de idade, boa parte da responsabilidade \u00e9 dos pais sim\n\nsugiro pressionar a escola, falar que vai ter que trazer essa situa\u00e7\u00e3o a p\u00fablico, falar disso nas redes sociais, talvez conversar com advogado e tals \n\nj\u00e1 trabalhei em escola e sei at\u00e9 onde coordena\u00e7\u00e3o de escolas podem chegar apenas pra proteger a imagem, eles provavelmente v\u00e3o chamar os pais dos moleques todos os dias at\u00e9 essa situa\u00e7\u00e3o se resolver, e caso n\u00e3o se resolva, pode at\u00e9 entrar conselho tutelar no meio",
                "15 anos n\u00e3o t\u00e1 nem na metade de ser grande, hoje eu trabalho numa escola e com crian\u00e7as v\u00edtimas de bulliyng, como psic\u00f3logo e vou sendo bem sincero, \u00e9 trabalho do corpo docente acolher o seu irm\u00e3o, assistir e dar suporte psicol\u00f3gico tamb\u00e9m (n\u00e3o uma terapia dentro da escola), mas \u00e9 necess\u00e1rio bater nessa tecla de uma maneira geral e ter nomes dos agressores e de como \u00e9 o comportamento deles e se existe um motivo NELES pra isso",
                "Tenho a mesma idade dele e, sei que se eu n fosse intimidador sofreria bullying tbm, mas isso traz uns problemas tbm, ningu\u00e9m fala comigo o que me torna mais esquisito aos olhos alheios.\n  Isso n \u00e9 uma ajuda e s\u00f3 um desabafo no seu desabafo",
                "Nesse seu texto tem tanto problema, mas tanto problema, que s\u00f3 posso torcer pro seu irm\u00e3o ficar bem mesmo. \n\nVoc\u00eas querem esperar mais oq? N\u00e3o bastou ficarem sendo sonsos do primeiro ao nono ano? S\u00f3 a psic\u00f3loga vai tornar ele melhor? Ele j\u00e1 \u00e9 grandinho pra lidar com essas coisas?\n\nAcho que o maior problema est\u00e1 em casa mesmo, com todo respeito.",
                "Ele tem que revidsr. E pesado. Pra deixa marca nesmo. Bullying s\u00f3 acaba quando quem faz Bullying sangra. Manda ele marcar o mais fraco do grupinho de merdas e ent\u00e3o s\u00f3 parar de bater quando tirarem ele de cima do mlk.",
                "Troquem ele de escola",
                "D\u00e1 um \"susto\" nesses meninos",
                "Como algu\u00e9m que j\u00e1 sofreu bullying perto desse n\u00edvel eu aconselho conversar com ele.\n\nSe abra com ele e fa\u00e7a ele se abrir com voc\u00ea, mostre apoio para ele. Fale pra ele n\u00e3o dar aten\u00e7\u00e3o pra esse tipo de gente, pq \u00e9 exatamente isso que eles querem, e principalmente, fale pra ele n\u00e3o deixar usar ele como saco de porrada. Se ele sente que trocar de escola \u00e9 uma boa, ent\u00e3o fa\u00e7a. \n\nCom os conselhos pac\u00edficos j\u00e1 ditos, fale pra ele que pode esmurrar qualquer um desses valent\u00f5es, j\u00e1 foi falado com professor, com diretor, com pais, se nada disso resolve, ent\u00e3o a viol\u00eancia resolve. E ainda mais, se voc\u00ea quiser entrar no meio, pode entrar, mete um apavoro em um desses mlks e bota eles no lugar. \n\n\u00c9 mais isso, mostre que ele tem apoio e pessoas que gostam dele.",
                "Mesma coisa rolava comigo nessa idade, da\u00ed comecei o ensino m\u00e9dio em outra escola e foi uma das melhores decis\u00f5es da minha vida! S\u00f3 tenho lembran\u00e7as boas do ensino medio em compara\u00e7\u00e3o com o fundamental. Espero que a situa\u00e7\u00e3o com seu irm\u00e3o tenha o mesmo desfecho! Ningu\u00e9m merece sofrer bullyng.",
                "Coloca seu irm\u00e3o pra fazer aula de boxe ou Jiu Jitsu e tente d\u00e1 um aperto em um desses meninos em algum lugar. Tipo, stalkea pra v\u00ea quando um deles tiver sozinho e vai atr\u00e1s. Mas vai com algu\u00e9m junto, de prefer\u00eancia algum amigo mais velho pra d\u00e1 um susto no moleque.",
                "troca ele de hor\u00e1rio ou de escola e reporta pra diretoria toda vez que seu filho reclamar, se tiver nomes conta tmb",
                "Processa esse lixo de lugar. Escola \u00e9 pra ser um local onde as pessoas estudam e interagem com pessoas da sua idade. Mas o mais importante, \u00e9 (ou era pra ser) um local onde voc\u00ea teria um norte, um futuro, n\u00e3o \u00e9 um local onde voc\u00ea \u00e9 humilhado de in\u00fameras formas poss\u00edveis. Estou quase chorando escrevendo isso porque me era exatamente como seu irm\u00e3o, sempre fui muito quieto e inocente, consequentemente, era algo f\u00e1cil de todo o tipo de bullying que voc\u00ea pode imaginar, de meninos e at\u00e9 meninas j\u00e1 me humilharam. S\u00f3 fui ter essa mal\u00edcia e sagacidade que tenho hoje em dia depois dos 18 anos. Acho que se tivesse a cabe\u00e7a que tenho hoje em dia. Provavelmente teria perdido a cabe\u00e7a e feito alguma merda naquela escola. Massacre escolar cima. Enfim, tira o seu irm\u00e3o dessa bosta de escola, n\u00e3o vale apena. \u00c9 que meu pai n\u00e3o fez isso, mas meu primo sofreu bullying uma \u00e9poca da vida dele, justamente quando tinha 15 anos. Meu tio ficou sabendo, foi at\u00e9 a escola e esperou o arrombado sair, juntou esse pela camiseta, levantou no ar e falou um monte, s\u00f3 n\u00e3o rolou nada f\u00edsico porque o tiozinho que toca conta da porta n\u00e3o deixou, mas tamb\u00e9m esse vermelho nunca mais mexeu com meu primo.",
                "Eu tamb\u00e9m sofria bullying quando tinha essa idade oque resolveu foi come\u00e7ar a treinar muay thay",
                "Inscreve ele num Cobra Kai da vida",
                "Pode parecer clich\u00ea, mas foi oq funcionou pra mim e que provavelmente vai funcionar para ele. Fazer uso da autodefesa, matricula ele urgente em uma arte marcial e academia! Esses ot\u00e1rios que fazem bullying s\u00f3 param quando s\u00e3o intimidados. Academia e luta n s\u00f3 vai ajuda-lo na parte f\u00edsica, mas tamb\u00e9m ajudar\u00e1 no controle mental! Abra\u00e7os!!",
                "P\u00f4, muito tempo sofrendo bullying, o estrago j\u00e1 est\u00e1 feito, agora \u00e9 psic\u00f3logo e garantir que ela v\u00e1 para uma boa escola e que fa\u00e7a boas amizades, por que isso vai ajudar bastante, quem sabe de n\u00e3o fa\u00e7a algum esporte/luta, n\u00e3o para ele ser violento mas sim para ele se defender e ganhar confian\u00e7a, confiar em si mesmo ajuda bastante depois disso tudo.",
                "Teve uma \u00e9poca que passei por isso, e passei a acreditar que existem pessoas que tem tend\u00eancia a sofrer bullying, minha solu\u00e7\u00e3o na \u00e9poca foi come\u00e7ar a fazer o mesmo com outros, me tornei aquilo que odiava e at\u00e9 hoje acho que estou pagando pelo mal que fiz as pessoas. \n\nEle precisa se fortalecer mentalmente e saber lidar com com isso na vida, fam\u00edlia tem o conforto sentimental, mas pela idade e o tempo que ele sofre com isso as coisas s\u00f3 tendem a tornar ele uma pessoa cheia de problemas pra lidar com situa\u00e7\u00f5es que exigem mais encorajamento dele.\n\nA glr sugeriu artes marciais ai, talvez possa ajudar, n\u00e3o no sentido dele ir l\u00e1 e se vingar, mas como uma disciplina e mental, ele aos poucos vai se sentir mais forte e saber lidar com essas situa\u00e7\u00f5es, seja ignorando ou confrontando.",
                "Olha...\n\nFalar na escola n\u00e3o resolve nada. Eu falei a vida inteira, meus pais, av\u00f3s, tios...\n\nFalar com os pais tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda, principalmente ap\u00f3s uma certa idade. \n\nTinha um cara no meu ensino m\u00e9dio uns 5 anos mais velho que eu (a escola era ensino m\u00e9dio e faculdade), que n\u00e3o podia me ver no corredor que j\u00e1 partia pra encher o saco. Ele descobriu as coisas que eu tinha trauma/medo e ia em cima disso em espec\u00edfico. Pra piorar a gente tinha o mesmo grupo de amigos e hobbies.\n\nFoi assim at\u00e9 meus 20 anos, quando ele cruzou uma linha comigo que n\u00e3o deveria (piada de suic\u00eddio. Meu tio suicidou quando eu tinha 7 anos e ficou o trauma de nunca fazer minha av\u00f3 sofrer com isso de novo) e eu tive que colocar uma faca no pesco\u00e7o dele pra ele parar. Ele parou foi por que a gente tava na loja de um amigo meu, loja de games que a gente ia pra jogar, e desde aquele dia todo mundo que vai l\u00e1 sempre nos mant\u00e9m separados.\n\nIsso pq \u00e9 um cara \"maduro\" de 25 anos (na \u00e9poca).\n\nA melhor coisa a se fazer \u00e9 trocar de escola, pra uma onde ningu\u00e9m da turma dele tem chance de ir. Tamb\u00e9m faz BO e fala com um advogado sobre isso (casos s\u00e9rios pode dar tentativa de assassinato por indu\u00e7\u00e3o de suic\u00eddio, ou algo do tipo. N\u00e3o sei bem o termo legal, mas foi o que uma amiga do meu pai que \u00e9 advogada falou pra fazer.) \n\n>j\u00e1 conversamos com a escola mas ele j\u00e1 tem 15 anos. vcs n\u00e3o acham q j\u00e1 t\u00e1 grandinho pros pais terem q ir l\u00e1 resolver as coisas???? acho q isso acaba dando mais brecha pra mexerem com ele \ud83d\ude2d\n\nCara... Nunca se \u00e9 \"grandinho\" pra isso. Mas se conversar com a escola resolvesse, bullying n\u00e3o seria o problema que \u00e9.\n\nVoc\u00ea pode ir l\u00e1, com um advogado(sempre. Se precisar busca algum amigo de fam\u00edlia ou algu\u00e9m assim), e fala que vai processar a escola se acontecer alguma coisa com seu irm\u00e3o, e os bullies dele v\u00e3o junto por tortura psicol\u00f3gica ou o que seu advogado te sugerir, pra mostrar que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00e9ria.\n\n(S\u00f3 confia que a pena por suic\u00eddio induzido, que \u00e9 tortura psicol\u00f3gica, \u00e9 a pior que tem)\n\n(Tamb\u00e9m pode ir buscar seu irm\u00e3o um dia e lembrar os bullies dele disso.)",
                "Troca de escola",
                "Se esse menino atacar uma cadeira na cara deles acaba, \u00e9 como dizem, o bullying acaba quando os tiros come\u00e7a",
                "Mano, se eu tivesse sofrendo assim, eu iria entrar numa luta e come\u00e7ar a academia. A melhor coisa \u00e9 se tornar mais forte, al\u00e9m de desenvolver confian\u00e7a. A melhor luta pra por \u00e9 o Krav Maga, pessoalmente eu acho algo mais s\u00e9rio, uma luta focada pra briga msm tlg. Eu n sei oq psicol\u00f3go pode ajudar, na minha mente s\u00f3 vai falar pra ignorar e n fazer algo a respeito. Nesses casos acho q a parada q realmente vai mudar ele \u00e9 academia e luta, melhor rem\u00e9dio pra mente. Ele n\u00e3o est\u00e1 mais da idade de dizer que \u00e9 inocente, isso faz at\u00e9 parecer que ele tem algum problema, ja ta na hora dele amadurecer.",
                "Bota pra fazer jiu jitsu E muay thai.\n\nEm um ano o mlk ta outra pessoa.",
                "Coloca seu irm\u00e3o pra fazer algum tipo de arte marcial, tipo boxe foi assim que resolvi meu problema com bullying",
                "muda ele de escola",
                "Ele precisa aprender artes marciais e tentar se defender ele mesmo, conversar com a diretora ou mudar ele de escola n\u00e3o vai resolver nada",
                "Ele vai sofrer bullying no ensino m\u00e9dio tamb\u00e9m e provavelmente a vida toda se \u00e9 t\u00edmido e sens\u00edvel",
                "Minha opini\u00e3o e que quem faz bullying deveria nem ser chamado de humano. \nA pessoa fode tua mente literalmente de gra\u00e7a.\n\nSolu\u00e7\u00e3o pra isso \u00e9 tirar ele urgentemente dessa escola, e caso na nova sofra algo reagir imediatamente com os pais e cobrar de forma s\u00e9ria pra escola tomar alguma atitude, caso n\u00e3o houver resultado mete um processo sem d\u00f3 nem piedade, compaix\u00e3o n\u00e3o existe pra esses monstros da sociedade.",
                "Olha, muito tempo de bullying, j\u00e1 avisaram pros pais e pra diretoria e nada mudou? J\u00e1 tinha que ter dado apavoro direto nos moleques h\u00e1 um bom tempo. Talvez mudar de col\u00e9gio seja o melhor a se fazer.\n\nA dica de colocar o garoto em alguma arte marcial \u00e9 boa, mas n\u00e3o pra ele descer o cacete, isso pd acabar dando em nada ou s\u00f3 piorar a situa\u00e7\u00e3o. Arte marcial \u00e9 bom pq ajuda muito na auto confian\u00e7a, traz um crescimento n\u00e3o s\u00f3 f\u00edsico, como tbm pessoal. Ser\u00e1 bom pra ele independentemente de t\u00e1 sofrendo bullying ou n\u00e3o. \n\nSe ele n\u00e3o curtir a ideia da arte marcial, seria muito v\u00e1lido colocar ele em atividades que facilitem a socializa\u00e7\u00e3o com outras pessoas, j\u00e1 que ele \u00e9 muito t\u00edmido. Tenta conversar com ele e ver se ele j\u00e1 tem algo em mente, algum curso ou hobby, sei l\u00e1.\n\nO importante n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 acabar com o bullying, mas tbm fazer com que a pessoa v\u00edtima desse ato recupere e construa a autoestima, a autoconfian\u00e7a, fazer com que ela n\u00e3o se retraia e que ela entenda que h\u00e1 lugar pra ela no mundo. Boa sorte.",
                "Eu me livrei do bullying hackeando Orkut da galera. Livramento",
                "No meu caso parou quando eu mostrei que sabia me defender, mas tanto o saber se defender quanto a coragem pra fazer s\u00e3o coisas que nem todos tem e de qualquer forma \u00e9 arriscado. Se ele conseguisse fazer amigos seria um caminho mais f\u00e1cil...",
                "Nao tem como mudar ele de escola?",
                "Pega essa mlkd de paulada moss, filho meu n\u00e3o passa por isso n\u00e3o, se chega chorando pq sofreu bullying, no outro dia a madeira vai canta",
                "Ensina ele ser violento, amea\u00e7ar os mlk sla, \u00e9 oq eu faria kaksksksk",
                "Voc\u00ea n\u00e3o tem que colocar ele no psic\u00f3logo, voc\u00ea tem que colocar ele no Muay Thai",
                "Coloca esse mlk no boxe e incentivo ele a se impor com pequenas coisas, depois ele vai come\u00e7ar a ter mais firmeza nas coisas, se ele pegar gente como eu fui no ensino m\u00e9dio, ele t\u00e1 fudido. E para de mandar seus pais irem resolver as coisas pra ele, s\u00f3 d\u00e1 brecha pra piorar mais e mais.\nPode ter gente ou at\u00e9 msm vc falando que viol\u00eancia n \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o e bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1, s\u00f3 experimentar deixar ele viver assim o resto da escola, mlk pode acabar virando um puta depressivo fudido e com v\u00e1rios problemas de confian\u00e7a l\u00e1 na frente. Os mlk s\u00e3o fdps claro, por atazararem do jeito que fazem, mas vc vai fazer oq quanto a isso?, Mandar neles, uns murro bem dado na boca desses mlk vai resolver muita coisa. Eu fui muito filho da puta na escola, muito pior que esse mlk e se ele querer melhorar, socialmente e na maneira de se defender, ele tem come\u00e7ar a se impor, fisicamente e de maneira moral.",
                "Mudem ele de escola pra ontem. Pra que deixar ele vivendo nesse inferno? Tomara q em outra ele encontre crian\u00e7as q respeitem ele",
                "Viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, como t\u00e3o dizendo. At\u00e9 porque qualquer a\u00e7\u00e3o de valentia dele pode ser respondida com uma facada, ent\u00e3o descarta isso\n\nMuleque tem que mudar de escola e aprender a achar a turma dele. \u00c9 sempre mais f\u00e1cil lidar com as coisas em grupo do que s\u00f3",
                "Ignora todos que est\u00e3o falando pra colocar o guri no muay thay ou coisa do tipo, coloca ele \u00e9 num clube de tiro",
                "Bullying est\u00e1 associado com baixa auto estima. Zoa\u00e7\u00e3o todo mundo sofre, mas pelo o que voc\u00ea descreveu, ele tamb\u00e9m n\u00e3o tem amigos, o que \u00e9 um reflexo da baixa auto estima, e que tamb\u00e9m agrava a situa\u00e7\u00e3o.\nSe ele n\u00e3o tiver o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00e3o de se defender, isso nunca vai parar (inclusive no trabalho).\nComo mencionaram, artes marciais \u00e9 um caminho. Acompanhem de perto para ver se os instrutores est\u00e3o ensinando valores como respeito, honra, dignidade, humildade, auto preserva\u00e7\u00e3o.....\nIsso com certeza ir\u00e1 melhorar a auto estima dele.\nCom mais auto estima, ele deve conseguir alguns amigos. Com amigos, o bullying vai diminuir.\nSe puder conciliar com muscula\u00e7\u00e3o, calistenia, ou algo que aumente a massa muscular, isso tamb\u00e9m ir\u00e1 ajudar.\nO principal, jamais tentem \"super proteger\" ele. Dependendo de como for a interven\u00e7\u00e3o da escola, isso s\u00f3 vai dar mais motivo pra ele ser zoado. \nJAMAIS permitam que ele sinta d\u00f3/pena dele mesmo (Colocar a culpa 100% nos outros).\nHomens precisam ser \"forjados\". O processo \u00e9 doloroso, mas quanto antes come\u00e7ar, menos ele ir\u00e1 sofrer.",
                "Meu deus, vc n\u00e3o tem pai/m\u00e3e n\u00e3o? Pqp, at\u00e9 agora ngm foi na escola? T\u00e3o de brincadeira n\u00e9",
                "Cara qnd eu estudava no ensino fundamental eu meio q sofria um pouco de bully , at\u00e9 j\u00e1 bateram em mim algumas vezes. Mas n\u00e3o era s\u00f3 eu q sofria como tbm outras pessoas e as msm tbm praticavam bully. \n\nEu era bem t\u00edmido. Mas o engra\u00e7ado eh q teve uma \u00e9poca qnd eu era bem crian\u00e7a q eu n\u00e3o era t\u00edmido, eu comecei a ficar mais pra dps um pouco maior do nada.\n\nAi nisso eu n aguentava mais ser timido. Eu era at\u00e9 zoado qnd minha m\u00e3e queria cortar meu cabelo e tinha vergonha de chegar na escola e geral me zoar.\n\nAi teve um dia q eu taquei o fodase e comecei a n\u00e3o me importar mais tipo qnd me zoavam eu comecei a entrar na esportiva ou zoar junto. \n\nDa\u00ed a galera parou de me zoar e come\u00e7ou a querer ser meu amigo, at\u00e9 q eu comecei tbm a zoar no col\u00e9gio\u2026 at\u00e9 q dps pra frente at\u00e9 virei o centro das aten\u00e7\u00f5es.\n\nSer t\u00edmido \u00e9 uma merda, ser inseguro mas isso vai depender se voc\u00ea quiser mudar e foi o que eu fiz. \n\nE assim foi sendo at\u00e9 eu trocar de col\u00e9gio no ensino m\u00e9dio da\u00ed eu fiquei timidao tbm devolta s\u00f3 q eu n\u00e3o podia me isolar e fui obrigado a fazer amizades pq l\u00e1 \u00e9 onde mt gente vira teu amigo pra sempre ou vai embora (q n foi o caso saio com meus amigos at\u00e9 hoje em dia) \n\nPs: meu ensino m\u00e9dio foi em 2010",
                "J\u00e1 na primeira s\u00e9rie devia ter botado ele em alguma aula de arte marcial.",
                "\u00c9 complicado demais isso n\u00e9. Quem pode tentar resolver \u00e9 a pr\u00f3pria escola, mas muitas vezes eles n\u00e3o querem/podem resolver o problema, porque quem pratica bullying normalmente faz isso em grupo, e ai para resolver o problema, envolve v\u00e1rios alunos, v\u00e1rios pais, e mesmo que dentro da escola aumente a vigil\u00e2ncia, eles podem revidar do lado de fora... o melhor passo seria se a escola tivesse um psic\u00f3logo e trabalhasse com esses alunos valent\u00f5es, mas se eles n\u00e3o se conscientizarem, \u00e9 muito complicado. E dependendo de como for a escola, as vezes as tentativas de interven\u00e7\u00e3o podem at\u00e9 virar agress\u00f5es dos alunos valent\u00f5es contra os funcion\u00e1rios da escola.\n\nDa parte dele, \u00e9 importante que ele entenda que o problema s\u00e3o os valent\u00f5es, n\u00e3o ele. E embora aprender a se defender seja importante, normalmente nesses cen\u00e1rios a diferen\u00e7a num\u00e9rica \u00e9 algo muito ruim e complicado de se lidar.",
                "1-Recorre a viol\u00eancia com os muleque que t\u00e3o mexendo com ele.\n2-Pergunta pq t\u00e3o zuando ele(t\u00eam comportamentos que s\u00e3o foda, e alguns adolescentes podem fazer, \u00e9 mal da idade.)\n3-bota ele na academia e em alguma arte marcial.\n\nJ\u00e1 sofri bully durante duas semanas no ensino m\u00e9dio e depois quebrei o nariz do muleque e nunca mais aconteceu.",
                "academia?",
                "Normal mano, todo muleke aos 15 passa por isso",
                "[deleted]",
                "Ajuda ele a se defender, como um cara j\u00e1 comentou coloca ele em alguma escola de artes marciais. Se ele n\u00e3o fizer nada a respeito sempre vai continuar assim.",
                "\u00c9 melhor juntar toda a fam\u00edlia e procurar resolver esse problema, ele talvez n\u00e3o consiga resolver isso sozinho coitado, coloca ele pra ter aulas de artes marciais. Meu irm\u00e3o tb sofreu bulliyng na escola e a\u00ed quem ia pra cima dele ele metia o murro akkkkk E olha q ele era um dos menores de l\u00e1 e j\u00e1 tava no ensino m\u00e9dio. \u00c9 dif\u00edcil, mas tem q resolver isso, nem que seja falando diretamente com a pessoa q t\u00e1 fazendo bullying. O certo seria falar com os pais e os funcion\u00e1rios da escola, mas parece q nem assim t\u00e1 adiantando. N\u00e3o t\u00f4 falando de agredir, mas sim de fazer ouvir umas boas. Aconteceu isso uma vez e os garotos nunca mais mexeram com meu irm\u00e3o.",
                "Mas a escola n faz nada? Suspens\u00e3o de 1 semana por esse tipo de comportamento \u00e9 padr\u00e3o. Pelo menos onde estudei era.",
                "Amea\u00e7a processar a escola e os pais dos alunos, faz seu irm\u00e3o aprender a lutar. \n\nSe a conversa n\u00e3o resolve, vamos partir para as medidas cab\u00edveis e, terapia, claro.",
                "Amea\u00e7a denunciar a escola ou s\u00f3 ensina ele a bater no pessoal mesmo",
                "Malhar",
                "D\u00e1 um susto no pessoal que t\u00e1 fazendo isso com ele",
                "Infelizmente esse tipo de bullying n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o, o melhor que eu pude fazer \u00e9 aprender a brigar, agora \u00e9 bem raro de aparecer algu\u00e9m assim.",
                "Vai la bater em todo mundo! Ai meu odio! Sei que n\u00e3o d\u00e1 e gra\u00e7as a deus minha irm\u00e3 nunca sofreu isso... Eu ia ficar revoltada e desesperada tamb\u00e9m",
                "Eu chamava uma galera pra me ajudar a resolver, ia dar um apavoro t\u00e3o grade nos mlk, que nunca mais chegariam perto dele.",
                "Tamb\u00e9m sofri isso na adolesc\u00eancia, toda vez que eu passava em algum lugar, eles faziam um fila pra ficar dando soco nas minhas costas, colocavam o p\u00e9 para eu cair, e ainda me perseguiam na escola. \u00c9 horr\u00edvel. Mas hoje estou bem melhor.",
                "Um soco forte o suficiente pra quebrar o nariz dos cara j\u00e1 resolve.",
                "P\u00f5e ele pra fazer uma arte marcial e da um apavoro em quem t\u00e1 fazendo isso com ele",
                "Bom eu j\u00e1 sofri bullying tamb\u00e9m mas sinto que isso foi algo que me deixou mais forte, me zuavam por ser gordinho, tentavam me bater tamb\u00e9m mas sempre revidava, n deixava, e isso me fez mudar, qnd entrei no ensino m\u00e9dio mudei meu estilo, meu corpo e meu jeito, comecei a ser mais \"marrentao\" raspei o cabelo, deixei o bigodin crescer, tinha at\u00e9 um risquinho em cada sombrancelha, s\u00f3 andava de corrente, andava de cara fechada e me aprofundei mais no rap q foi um estilo de m\u00fasica q sempre gostei e que principalmente nessa fase me fez mais forte, no final os outros meio que tinham medo de mim, tamb\u00e9m fiz amigos assim, \"braboes\" ent\u00e3o basicamente eu fui de zoado a temido, mas nunca usei esse meu jeito pra rebaixar ningu\u00e9m, muito pelo contr\u00e1rio, sempre fui muito aberto e nunca zuei ningu\u00e9m. Ent\u00e3o, essa foi minha forma de me proteger e me cuidar, pq infelizmente a sociedade \u00e9 muito fdp, e sempre vai ter algu\u00e9m querendo ver sua queda principalmente na escola, onde uns querem se mostrar superiores aos outros, um ambiente totalmente t\u00f3xico. N\u00e3o diria pro seu irm\u00e3o fazer exatamente a mesma coisa que eu fiz, mas diria pra ele focar nele, aprender a se defender, aprender uma luta essas coisas sabe, n\u00e3o deixar que os outros invadam o espa\u00e7o dele, e se invadir v\u00e3o se arrepender, uma boa tamb\u00e9m \u00e9 ter amigos, algu\u00e9m ali pra te ajudar nessas situa\u00e7\u00f5es, algu\u00e9m que ele realmente pode confiar, ent\u00e3o ele trabalhar essa quest\u00e3o social tamb\u00e9m j\u00e1 \u00e9 um grande avan\u00e7o pra se defender.",
                "A\u00ed gente perd\u00e3o, mas seu eu tivesse um irm\u00e3o ou filho n\u00e3o importaria a idade, se encostassem no meu irm\u00e3o/filho, IA LEVAR MANO, IA LEVAR.\n\nEu ia l\u00e1 tirar satisfa\u00e7\u00e3o mesmo, e se bater no meu filho vai apanhar tbm, euen"
            ],
            "num_comments": 147
        },
        {
            "title": "Procura-se amigos!",
            "selftext": "Se voc\u00ea gosta de artesanato, universo de fantasia medieval, filmes de terror/thriller, natureza ou coisas criativas em geral:\n\nEstou \u00e0 procura de uma trupe de socialmente esquisitos para se fantasiar e fazer piquiniques em florestas. \u270c",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "v7dqxp",
            "comments": [
                "Eu at\u00e9 gosto de fazer trilha, mas sendo uma pessoa aleat\u00f3ria do reddit me chamando pra andar na floresta, qual \u00e9 a chance de eu acordar na casa de um sheik \u00e1rabe ou numa banheira de gelo?",
                "Vc ta planejando um assassinato estilo Jason Voorhees e nn ta sabendo convidar",
                "Parece algo q um serial killer diria para atrair v\u00edtimas.",
                "Isso dai est\u00e1 me cheirando a roubo de rim na certa O\\_O\n\nMas ok, chama na DM ai kkkk",
                "Chegando no acampamento com todos reunidos vc fala:\"senhores vcs tem 30 s\" e bota uma m\u00e1scara do jason",
                "Convite formal para sequestro",
                "Se voc\u00ea for do RJ tem uma galera que faz isso na quinta da Boa Vista. Na verdade, tem mais de uma. No geral eles fazem live action de fantasia medieval (Graal RJ) e tem um grupo que faz isso mas \u00e9 mais para adultos com encena\u00e7\u00f5es vikings mais realistas. \n\nEu j\u00e1 fui num encontro dessa galera viking e pqp, me diverti horrores e nunca pensei que hidromel era t\u00e3o bom!",
                "Espero que seja na regi\u00e3o de BH, curti a ideia de reuni\u00e3o com desajustados kkkk",
                "Trupe dos esqusitos presente",
                "Opa, como fa\u00e7o vestibular pro bonde dos esquisitos? Tenho interesse",
                "[deleted]",
                "Que porra de coment\u00e1rios s\u00e3o esses.",
                "Adoro a ideia. Vamos comer cogumelos psicod\u00e9licos na floresta fantasiados?",
                "EU (por\u00e9m um pouco constrangedor admitir isso com 30 anos de idade)",
                "OP \u00e9 da onde?",
                "Opa, tamb\u00e9m estou a procura de novos amigos akakakak amo filmes de terror e fantasia.",
                "Krl, essa ideia \u00e9 MT poder p\u00f4. Vai rolar quick play de rol\u00ea play tb?",
                "[deleted]",
                "Tem alguma chance de, eu ser sequestrado ? Me interessei",
                "Cara dos postais#0707 chama la pa noix conversar \n;)",
                "Tirando os filmes de terror, me identifico.",
                "Meu sonho \u00e9 encontra um canguru se tiver algum na floresta to dentro",
                "Nerd assumido aqui =) adoro rpg. Jogar v\u00eddeo game, \u00e9 AMO a fantasia Medieval",
                "Caramba, resumiu as coisas que eu gosto kk",
                "Eu me assumo como nerd, amo essas coisas, principalmente criar mundos, fantasia essas coisas. Bora??",
                "Tamb\u00e9m quero aumentar meu c\u00edrculo de amigos. N\u00e3o sou do artesanato mas adoro desenhar, conta? Huahau",
                "Ent\u00e3o pronto haiahau se for criar um grupo com esses t\u00f3picos, s\u00f3 adicionar :D",
                "S\u00f3 converso com quem manda as figurinhas do cafezinho",
                "Bora !!!\n\nEu gosto muito desse universo medieval desde das m\u00fasica ao estilo das vestimentas.\nFilmes de terror/horror/com\u00e9dia e por a\u00ed vai....\n\n\n\n\nFora isso claro.... Gosto de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica entre outras coisas",
                "Artesanato, filme de terror e se fantasiar? J\u00e1 quero! \n\nAgora ir para floresta com desconhecidos hummm isso n\u00e3o vai virar um slasher n\u00e3o n\u00e9?",
                "Eu s\u00f3 vou pra floresta com vc se vc se fantasiar de elfa,a\u00ed eu topo",
                "Eu topo, mas quando a gente for pra floresta n\u00e3o conte pra ningu\u00e9m t\u00e1 ? Escolhe um lugar isolado de prefer\u00eancia pra explorarmos juntos.",
                "Eu sou artista visual, curto tudo isso, mas.ja vou avisando n\u00e3o adianta tentar me sacrificar pq n\u00e3o sou virgem, n\u00e3o sou de fam\u00edlia nobre nem nada disso.",
                "Opa eu topo s\u00f3 preciso saber se o rim de voc\u00eas \u00e9 saud\u00e1vel e a floresta temq ser em um lugar isolado :)",
                "ALGUEM DISSE.  WEB A M I G A R?",
                "Eu mestro forum de rpg por texto, sou ruim com natureza prefiro uma cervejinha, me dou bem com trabalhos manuais e sou cag\u00e3o pra coisa de terror 8D",
                "Alelekilekihanhan",
                "Quantos anos vc tem??  Vc gosta de mt coisa que eu gosto",
                "Conhe\u00e7o um pessoal de Curitiba que faz isso, mas n\u00e3o \u00e9 voltado pra fantasia, \u00e9 mais pra recria\u00e7\u00e3o medieval hist\u00f3rica mesmo.",
                "Disso tudo eu s\u00f3 n\u00e3o se artesanato e n\u00e3o manjo tanto de cultura medieval. Berserk conta como medieval?",
                "Ta\u00ed, acho digno meter um grupo de pessoal que curta tem\u00e1tica medieval. S\u00f3 n\u00e3o garanto o presencial, porque estou no fim do fundo da Am\u00e9rica do Sul (quem manja a refer\u00eancia  j\u00e1 sabe em qual cidade moro). \n\nOP, por favor, avisa se o grupo sair mesmo. Quero participar. Abra\u00e7o!",
                "Why not? Posso entrar em sua DM para conversar com voc\u00ea depois?",
                "EU \ud83e\udd7a"
            ],
            "num_comments": 43
        },
        {
            "title": "Minha m\u00e3e est\u00e1 brava comigo por eu ter defendido minha filha",
            "selftext": "Basicamente \u00e9 isso. Minha filha tem 6 anos, adora me imitar e pintar (fa\u00e7o quadros e outros tipos de artesanatos). Enquanto arrumava meu local de trabalho, achei um quadro que n\u00e3o tinha terminado e nem ia terminar por n\u00e3o ter gostado do resultado. Minha filha viu, gostou do gato desenhado e pediu pra terminar de pintar. Deixei.\n\nPassado um tempinho, est\u00e1vamos na sala conversando. Chega a filhote, com um andar dengoso, aquele sorriso lindo e mostra pra av\u00f3 o quadro, cheia de orgulho do que fez. \n\nMinha m\u00e3e reagiu de uma forma....ela come\u00e7ou a reclamar, dizer que a menina tinha estragado o quadro, que n\u00e3o era pra eu ter deixado. Que eu devia estar bem de grana por deixar ela estragar meu material. \n\nA minha filha perdeu o sorriso na hora, se agarrou no meu bra\u00e7o e n\u00e3o saiu do meu lado. Aquilo me doeu tanto...\n\nEu briguei com a minha m\u00e3e, disse que n\u00e3o era jeito de falar com a menina, que ela a deixou muito triste e que se n\u00e3o tinha gostado era pra n\u00e3o ter falado nada j\u00e1 que a minha filha usou o quadro com a minha permiss\u00e3o. \n\nVirei pra minha pequena enquanto minha m\u00e3e descarregava uma nova onda de reclama\u00e7\u00f5es e disse no ouvido dela \"liga n\u00e3o pq a mam\u00e3e gostou\"\n\nMinha m\u00e3e achou que eu estava falando mal dela e isso s\u00f3 a enfureceu. Percebendo que n\u00e3o tinha como melhorar, peguei minha filha e voltei pra casa (moramos no mesmo quintal mas em casas diferentes)\n\nMinha m\u00e3e \u00e9 do tipo que n\u00e3o sabe incentivar e reclama de tudo o que eu fa\u00e7o. Sou escritora amadora e vivo de artesanato, fa\u00e7o de tudo um pouco, mas pra ela....eu n\u00e3o fa\u00e7o nada. J\u00e1 estou acostumada mas quando o assunto \u00e9 as minhas filhas....\n\nAmo as minhas meninas e o que eu posso fazer pra elas, eu fa\u00e7o. Ambas adoram desenhar, pintar, s\u00e3o bem expressivas com arte, ent\u00e3o elas tem tintas, pinc\u00e9is, blocos de folhas. As vezes at\u00e9 emolduro suas artes e penduro na parede do ateli\u00ea. Quero que elas tenham orgulho delas mesmas. E \u00e9 por isso que n\u00e3o vou permitir que ningu\u00e9m, nem minha m\u00e3e, fa\u00e7a elas se sentirem mal. \n\nDesculpem o texto grande mas isso realmente me fez mal hoje. Obrigado aos que leram.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "tcpet5",
            "comments": [
                "Acho que sua m\u00e3e est\u00e1 ressentida porque voc\u00ea tem um bom relacionamento com a sua filha e ela n\u00e3o ofereceu o mesmo para voc\u00ea, ela est\u00e1 projetando acusa\u00e7\u00f5es porque ela sente culpa e diminu\u00edda",
                "Obrigado por existir mo\u00e7a.\n\nSua m\u00e3e realmente foi a errada na hist\u00f3ria, n\u00e3o se preocupe, eu infelizmente entendo voc\u00ea, passo pelo mesmo problema.",
                "Voc\u00ea \u00e9 uma m\u00e3e muito foda",
                "Nossa isso aqui fez lembrar da minha inf\u00e2ncia:\n\n>Minha m\u00e3e reagiu de uma forma....ela come\u00e7ou a reclamar, dizer que a menina tinha estragado o quadro, que n\u00e3o era pra eu ter deixado. Que eu devia estar bem de grana por deixar ela estragar meu material. \n\n>A minha filha perdeu o sorriso na hora, se agarrou no meu bra\u00e7o e n\u00e3o saiu do meu lado. Aquilo me doeu tanto...\n\nMinha m\u00e3e me destruia, uma vez escrevi um livrinho e toda feliz fui mostrar a ela. E minha m\u00e3e fez pior que sua m\u00e3e, ela berrou comigo, me chamou de rid\u00edcula, que estava horr\u00edvel entre outros insultos e ficou riscando meu texto com caneta vermelha para mostrar como  eu escrevi errado. Eu tinha 9 anos.\n\n\nMinha irm\u00e3 ca\u00e7ula  veio me socorrer e falou \" Liga para ela n\u00e3o, eu amei a sua hist\u00f3ria, escreve mais para mim. \"  mas eu me senti  triste que n\u00e3o consegui mais escrever a historinha pois virou uma mem\u00f3ria dolorida .\n\nVoc\u00ea fez certo em ter defendido sua filha, tenta incentivar ela  a pintar mais,  para assim as palavras amarguradas  de sua m\u00e3e sejam anuladas na mente dela. \n\nQueria ter tido uma m\u00e3e como voc\u00ea.",
                "Sua m\u00e3e devia era procurar terapia, isso sim. Tadinha da sua filha, mas que bom que vc a defendeu",
                "Parab\u00e9ns pela a sua atitude ter defendido sua filha sei bem o que rela\u00e7\u00f5es t\u00f3xica com familiares",
                "Voc\u00ea \u00e9 uma m\u00e3e incr\u00edvel, op. N\u00e3o deixe que a sua m\u00e3e atrapalhe o seu relacionamento com a sua filha. N\u00e3o sei se ela tem inveja, ou se \u00e9 s\u00f3 intrometida mesmo, mas de qualquer jeito, ela \u00e9 sua filha, e n\u00e3o filha da av\u00f3. Voc\u00ea que estabelece as regras. Se ela fez algo que n\u00e3o violou essas regras, mas a av\u00f3 n\u00e3o concordou, problema dela.",
                "N\u00e3o pense que voc\u00ea errou fazendo isso, fico muito feliz que existam pais que incentivam os filhos a serem artistas ou praticar algo que use a criatividade. Sua m\u00e3e com certeza \u00e9 a errada da hist\u00f3ria, ela at\u00e9 parece que ficou com uma inveja da sua filha, pois como n\u00e3o deve saber desenhar ou pintar, ela acaba por espezinhar os esfor\u00e7os e tentativas de pintura da sua pequena.\n\nContinue assim, tanto pelo bem das suas filhas quanto para o seu orgulho como m\u00e3e. E outra, se voc\u00ea autorizou ela n\u00e3o tem nada do que se meter.",
                "tu \u00e9 uma baita m\u00e3e",
                "Que bonita a sua rela\u00e7\u00e3o com a sua filha! Quero ser assim quando crescer :\u2019)\n\nE cr\u00edticas s\u00e3o boas quando s\u00e3o construtivas, mas do jeito que sua m\u00e3e fez, pra uma crian\u00e7a, n\u00e3o foi muito legal mesmo\u2026 Boa sorte nas suas rela\u00e7\u00f5es familiares! \u00c9 sempre dif\u00edcil, mas com sorte no final d\u00e1 tudo certo. :)",
                "Mano, tua m\u00e3e \u00e9 uma grande cuzona. Desculpa falar assim, mas \u00e9 a verdade. Eu acho muito legal essas fam\u00edlias que criam as crian\u00e7as de forma conjunta e tal, mas tem gente que n\u00e3o sabe cuidar de crian\u00e7a e isso que a sua m\u00e3e fez \u00e9 um \u00f3timo exemplo. Imagino como ela devia tratar voc\u00ea. Chatona, velho. Voc\u00ea t\u00e1 cert\u00edssima em proteger suas filhas, seja de quem for.",
                "Voc\u00ea \u00e9 um amor de pessoa e mostra ser uma excelente m\u00e3e. Pelo visto vc \u00e9 o oposto da sua m\u00e3e, dessa forma d\u00e1 pra ter certeza que suas filhas ser\u00e3o extremamente amadas.",
                "Algumas das mem\u00f3rias mais ador\u00e1veis que tenho da minha falecida m\u00e3e, era quando a gente desenhava juntas. Uma vez vi que ela estava pintando um desenho direitinho dentro das linhas, enquanto eu, com meus 5 anos, basicamente s\u00f3 estava rabiscando tudo. \"Como voc\u00ea consegue pintar certinho, m\u00e3e?\" e ela \"Ah, um dia voc\u00ea tamb\u00e9m aprende. Isso \u00e9 com o tempo\".\n\nMinhas habilidades de pintura aprendi quase todas com ela nos anos seguintes... Esses momentos que voc\u00ea tem com suas filhas sobre artes, s\u00e3o mais valiosos do que parecem. \u00c9 poss\u00edvel que elas nunca mais se esque\u00e7am deles.",
                "Voc\u00ea \u00e9 uma excelente m\u00e3e, OP, queria que minha m\u00e3e fosse 1% do que voc\u00ea \u00e9. Tenho certeza que suas filhas ir\u00e3o crescer felizes e amadas.",
                "Sinto muito por essa situa\u00e7\u00e3o e estou 100% do seu lado, sua m\u00e3e foi muito desnecess\u00e1ria e n\u00e3o fez o menor sentido tratar sua pequena dessa forma. Continue incentivando suas filhas a se expressarem, independente do que a sua m\u00e3e as diga. H\u00e1 de se notar que elas se inspiram demais, continue sendo a fonte de inspira\u00e7\u00e3o e desejo for\u00e7a a ti.",
                "Que pena que tua m\u00e3e \u00e9 assim e que bom que voc\u00ea t\u00e1 quebrando esse ciclo horrivel.",
                "Primeiramente OP, voc\u00ea \u00e9 uma \u00f3tima m\u00e3e!   \nSempre fique ao lado de seus filhos(as), s\u00e3o teu fruto e se espelham por completo em voc\u00ea.   \n\n\nSobre a situa\u00e7\u00e3o com sua m\u00e3e, \u00e9 triste observar uma pessoa com uma maior bagagem ser amarga com sua neta MAS\\*\\*\\*\\* voc\u00ea \u00e9 a m\u00e3e, e se voc\u00ea achar que o ambiente n\u00e3o est\u00e1 adequado ou a forma que algu\u00e9m se dirigiu a sua filhota n\u00e3o lhe agradou, \u00e9 hora de confrontar a pessoa. \n\n>\"Minha m\u00e3e \u00e9 do tipo que n\u00e3o sabe incentivar e reclama de tudo o que eu fa\u00e7o. Sou escritora amadora e vivo de artesanato, fa\u00e7o de tudo um pouco, mas pra ela....eu n\u00e3o fa\u00e7o nada. J\u00e1 estou acostumada mas quando o assunto \u00e9 as minhas filhas....\"  \n\n\nVoc\u00ea est\u00e1 vivendo a sua vida e correndo atr\u00e1s dos seus sonhos, n\u00e3o d\u00ea ouvido para terceiros, boto f\u00e9 que voc\u00ea ir\u00e1 conseguir realizar o seu sonho tanto na esfera artist\u00edssima quanto na liter\u00e1ria.",
                "mano isso me machuca muito porque quando eu era mais novo amava cozinhar, eu vivia vendo minha m\u00e3e cozinhar e achava aquilo a coisa mais legal do mundo, um dia na lata de caf\u00e9 vinha uma receita de como fazer um cappuccino e era muito f\u00e1cil e o bglh parecia muito bom, eu falei com meu pai no caf\u00e9 pra gente fazer e eu lembro que depois disso ele s\u00f3 gritou comigo, falando que eu s\u00f3 incomodo e invento moda, eu comecei a chorar porque eles tinham os ingredientes, ele s\u00f3 n tava fazendo porque n queria, quando ele viu isso, fico mais puto ainda e come\u00e7ou a fazer o bglh. No fim, tomei o cappuccino chorando e foi horr\u00edvel, era pra ter sido um momento legal de cozinhar, por causa disso perdi praticamente todo interesse que tinha sobre cozinhar, ent\u00e3o acho legal que suas filhas n\u00e3o pararam e se interessam pelo que vc faz, deve ser um puta orgulho",
                "Manda uma latinha de Noku praa sua mae tomar. Parabens pra vc e sua filha",
                "\u00c9 esse seu momento de brilhar. Mesmo sendo sua m\u00e3e, voc\u00ea tem uma cria pra defender. Demonstrar que voc\u00ea n\u00e3o consegue defender ela causa muitos problemas no futuro. Um dos motivos de eu fazer terapia \u00e9 justo esse.",
                "Voc\u00ea est\u00e1 certa em defender sua filha, pq sua m\u00e3e foi desnecessariamente cruel.",
                "Poxa que situa\u00e7\u00e3o chata...\n\nMas fiquei feliz que voc\u00ea n\u00e3o morar com ela e ter um ambiente acolhedor pras suas filhas.\n\nE fiquei curioso a respeito da sua arte.\n\nAqui tem muitas comunidades art\u00edsticas, eu fui sondar seu perfil pra ver se achava fotos das pinturas rs.\n\nEspero que voc\u00ea esteja bem.",
                "Mo\u00e7a vc e sua filha s\u00e3o um doce. S2",
                "Que comportamento completamente radical... Ela costuma ter essas rea\u00e7\u00f5es explosivas?\n\nMesmo que fosse ela a pagar o material de pintura n\u00e3o tinha qualquer raz\u00e3o de provocar tal stresse diretamente \u00e0 crian\u00e7a. Chamava a OP \u00e0 parte e tentava perceber o porque o \"desperdicio\" de tinta e pintura.",
                "You\u2019re an amazing!!!!",
                "Queria que minha m\u00e3e tivesse sido uma metade desse jeito.",
                "\u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o bem parecida com a que minha m\u00e3e tem com minha av\u00f3, minha av\u00f3 tamb\u00e9m adora reclamar das coisas.\n\nVoc\u00ea e sua filha s\u00e3o um doce <3",
                "Voc\u00ea lembra demais meu pai e minha m\u00e3e,eles sempre apoiam o que eu fa\u00e7o,os meus pequenos designs,meus desenho(que por mais que fossem tortos,eles falavam que estava lindo),minhas pequenas cria\u00e7\u00f5es de hardware,minhas combina\u00e7\u00f5es de cores relacionada a moda(minha m\u00e3e sempre pede ajuda nessa parte) por isso fica o apelo,continue sendo a m\u00e3e que voc\u00ea \u00e9,estimule suas filhas a expressar sua arte,n\u00e3o deixe terceiros atrapalharem,porque \u00e9 como meu pai sempre disse:\"N\u00f3s te apoiamos,quem t\u00e1 de fora n\u00e3o entende nada\"",
                "Analisa outros comportamentos da sua m\u00e3e, talvez ela seja narcisista.",
                "Mommy issues, eu acho",
                "Minha m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 exatamente assim ,mas ela sempre reclama que eu n fa\u00e7o nada e n tenho vontade e quando eu fa\u00e7o ela sempre da um jeito de criticar nas entrelinhas \n\n\n\nSua m\u00e3e \u00e9 uma babaca Op ,vc \u00e9 uma \u00f3tima m\u00e3e"
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "Sei fazer de tudo mas n\u00e3o sou boa em nada",
            "selftext": "Uma pessoa artistica? Sim. Uma pessoa cient\u00edfica? Sim. Uma pessoa que n\u00e3o liga pra nada? Sim. Uma pessoa que fala de tudo? Sim!\n\nPuts, eu cozinho, desenho, fa\u00e7o artesanato, leio de tudo. Fa\u00e7o curso massoterapia, teatro e cabeleleiro. Minha quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 fazer muita coisa e n\u00e3o dar conta, \u00e9 saber fazer tudo isso e sentir que n\u00e3o sou excelente. \u00c9 muito legal saber fazer algo, mas esses tempos eu tenho me sentido t\u00e3o frustrada porque n\u00e3o sinto que sou boa nas coisas como a maioria das pessoas \u00e9. Talvez seja falta de dedica\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, nem vem. Eu me dedico a estudar e praticar sempre que posso.\n\nTalvez eu esteja sobrecarregada e deva focar s\u00f3 numa coisa, mas no momento eu n\u00e3o tenho coragem de desistir de algo. Eu n\u00e3o quero abrir m\u00e3o das coisas que eu fa\u00e7o, eu penei tanto pra conseguir cada uma dessas coisas...\n\nEu consegui encaixar tudo, mas porque continuo sentido que n\u00e3o consigo fazer nada?\n\nedit: esqueci de contar que acabei de me formar na faculdade :v\n\nedit2: lendo os coment\u00e1rios dizendo que eu sou pata me fez ter uma forte lembran\u00e7a de um dia desses. Eu trabalho em um sal\u00e3o e minha patroa queria colocar uma prateleira mas n\u00e3o conseguia ningu\u00e9m para colocar, ent\u00e3o eu s\u00f3 pedi uma furadeira, fui l\u00e1 e coloquei. Saber fazer um monte de coisa me deixa feliz, mesmo se tratando de hobbies, profissionalou essas coisas dom\u00e9sticas. No caso, eu sentir que n\u00e3o sou boa em nada do que fa\u00e7o me deixa triste, mas isso provavelmente \u00e9 passageiro, lembrar que posso me adaptar a v\u00e1rias coisas me deixa feliz de novo. Obrigada pelos coment\u00e1rios!!",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "rj7i1s",
            "comments": [
                "OP, eu acho realmente que fazer tantas coisas ao mesmo tempo te deixa numa situa\u00e7\u00e3o complicada com rela\u00e7\u00e3o a ser excelente.\nA excel\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 no \u00e2mbito comum. Ser bom em algo requer muita dedica\u00e7\u00e3o, estudo, conhecimento. Querer ser bom em varias coisas ao mesmo tempo dificulta isso num n\u00edvel exponencial.\n\nN\u00e3o quero dizer que tenha que parar com as outras coisas, mas diminuir a frequ\u00eancia em detrimento de uma atividade principal. Recomendo que encontre o que tenha mais afinidade/habilidade para se jogar de cabe\u00e7a. E essa decis\u00e3o precisa ser muito bem pensada e realista, pois existem coisas em que n\u00e3o podemos ficar excelentes, e tudo bem, a vida \u00e9 assim. Ter consci\u00eancia disso \u00e9 a chave para encontrar o caminho da excel\u00eancia. \n\nBoa sorte na sua caminhada!",
                "Sou exatamente assim. Alguns podem achar que n\u00e3o tenho foco mas acho que quando uma pessoa foca demais em uma habilidade ela fica em uma bolha",
                "Sindrome do impostor.\n\n talvez voc\u00ea precise de um projeto concreto, algo grande que seja a express\u00e3o de todas as suas habilidades em que possa se reafirmar.\n\n tamb\u00e9m sinto isso, trabalho com TI e tem um curso de ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o 99% completo( ainda falta entregar meu TCC). S\u00f3 percebo que sou bem qualificado quando as pessoas me procuram pra saber sobre temas da area que eu sei de cor. Depois que se aprende algo, como no meu caso, tudo parece t\u00e3o simples que da aquela sensa\u00e7\u00e3o se \u00e9 algo realmente pra se orgulhar, pelo menos na minha cabe\u00e7a. N\u00e3o sei se \u00e9 o seu caso tamb\u00e9m, mas eu tiro esse sentimento fazendo alguns projetos mais complexos envolvendo varias diciplinas que eu gosto, assim  sinto um pouco menos que sou um impostor.",
                "Voc\u00ea faz as coisas pra ser boa ou faz porque gosta? Eu desenho, eu pinto, eu esculpo madeira, eu toco um monte de instrumento, eu canto, eu componho m\u00fasica, eu crio pr\u00e9dios, eu fa\u00e7o c\u00e1lculo deles (sou arquiteto) eu fa\u00e7o cer\u00e2mica (vaso de argila) eu ando de Skate a 10 anos, eu fa\u00e7o coisa pra caralho mas eu n\u00e3o fa\u00e7o pra ser bom, eu fa\u00e7o pq gosto e pq me d\u00e1 prazer, se eu sou bom ou n\u00e3o... Dizem que sim, mas pra mim n\u00e3o importa, eu t\u00f4 fazendo pra me divertir e n\u00e3o pra bater meta nenhuma.\n\nQuando voc\u00ea come\u00e7ar a fazer as coisas simplesmente pelo prazer de fazer, vai ver que a qualidade final \u00e9 indiferente, o divertido \u00e9 o processo , principalmente quando se trata de arte, o mais importante \u00e9 se expressar e se divertir, \u00e9 pra isso que a arte serve, n\u00e3o pra ser bom ou ruim, ou bonito, ou feio",
                "Acho que seu sentimento \u00e9 mais porque voc\u00ea n\u00e3o consegue colocar em pr\u00e1tica. Sabe ter conhecimento \u00e9 bom mas parece bobagem a medida q o tempo passa e vc n\u00e3o pode usar ele nem pra uma conversa, ent\u00e3o n\u00e3o esquenta e tenta usar para alguma coisa, jogar papo fora, sei l\u00e1 e parab\u00e9ns pela faculdade",
                "Isso \u00e9 uma opini\u00e3o pessoal minha, mas eu n\u00e3o acredito muito que um ser humano possa ser \"generalista\", eu acompanho a trajet\u00f3ria de  outras pessoas pr\u00f3ximas que s\u00e3o e eu sei como \u00e9 desgastante e frustrante. A verdade \u00e9 que o generalista acaba se tornando o que chamamos popularmente de pato, sabe fazer tudo, mas n\u00e3o \u00e9 bom em nada. O mercado de trabalho tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 para brincadeira, querem os melhores dos melhores e da\u00ed a necessidade de se especializar, para ser bom o suficiente na \u00e1rea.\n\nMas eu vejo que no seu caso, s\u00e3o atividades mais por hobbies, ent\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7a para ser bom ou profissional, mas fa\u00e7a porque voc\u00ea gosta, porque se identifica com essas atividades. N\u00e3o fique investindo em algo para ser \u00f3timo e ganhar esse reconhecimento, se fizer porque gosta e se sente bem, ser bom naquilo vai ser s\u00f3 uma consequ\u00eancia.",
                "Amg isso de que voc\u00ea deve \"ser incr\u00edvel em tudo que se prop\u00f5e a fazer\" \u00e9 uma grande inven\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe isso. Se tu t\u00e1 conseguindo dar conta de tudo isso e se voc\u00ea se esfor\u00e7a em cada coisa ent\u00e3o tu j\u00e1 t\u00e1 sendo boa. Acho que o problema talvez seja tu se comparar aos demais: \n\n>tenho me sentido t\u00e3o frustrada porque n\u00e3o sinto que sou boa nas coisas como a maioria das pessoas \u00e9\n\nIsso de ficar se comparando \u00e9 horr\u00edvel, \"\u00e9 ir pra se estressar\". Continua do jeito que t\u00e1, tu j\u00e1 t\u00e1 arrasando, boneca",
                "Passa o zap gata /s\n\nAgora, s\u00e9rio: n\u00e3o sei de onde vc tira sua renda, mas tentar incorporar um dos seus hobbies em uma forma de trabalho pode ser a satisfa\u00e7\u00e3o que vc est\u00e1 procurando. Fazer todas essas coisas \u00e9 legal e vc n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de nada, mas a vida \u00e9 a vida n\u00e9 e vc precisa ganhar dinheiro pra se manter (prioridade) e, assim, vc pode unir o \u00fatil ao agrad\u00e1vel. Isso vai te dar mais prop\u00f3sito no que vc faz, pq a\u00ed vc vai ter que pensar grande pra fazer algo grande. Esse neg\u00f3cio de querer ser excelente s\u00f3 pra ser excelente \u00e9 furada, n\u00e3o consigo aprofundar mais nos porqu\u00eas, mas n\u00e3o vai te levar \u00e0 lugar nenhum, pq vc n\u00e3o tem prop\u00f3sito. E quando come\u00e7amos a vender um servi\u00e7o/produto, a\u00ed sim conseguimos ver nosso trabalho \"em a\u00e7\u00e3o\" na sociedade e no que precisamos melhorar para ficarmos satisfeitos com o servi\u00e7o/produto que oferecemos. Isso n\u00e3o significa que vc vai fazer isso pro resto da vida. Isso \u00e9 s\u00f3 ser aut\u00f4nomo e independente: fazer seu pr\u00f3prio sustento e cuidar do que voc\u00ea quer pra sua vida.",
                "Sinceramente eu sofro do contrario, sempre que tento fazer algo n\u00e3o consigo fazer direito ou ser bom, por mais que eu me dedique e me esforce pra aquilo, eu fico pensativo sobre isso d\u00eas do dia que nasci, eu nunca at\u00e9 hoje encontrei algo em que sou bom, e isso \u00e9 afirmado pois at\u00e9 meus pa\u00eds reconhecem que eu n\u00e3o sou bom em algo, perguntei uma vez para minha v\u00f3 quando eu era jovem \"no que eu sou bom?\" ela n\u00e3o fez quest\u00e3o de responder, dai acho que j\u00e1 deu pra entender, mas pelo ao contrario voc\u00ea parece s\u00f3 estar sobre carregada de fazer muitas coisas, se dedique a uma especifica e se esforce ao m\u00e1ximo nela.",
                "entendo, eu sou assim tambem. mais pro meio da arte musical, uns anos atras eu tava focado em aprender varios instrumentos, eu ja tocava guitarra super bem entao decidi aprender viol\u00e3o, ai o baixo tbm, comprei um teclado e aprendi e depois comecei a cantar tb. porem percebi que eu n tinha real profundidade em nenhum por que eu nao me permitia aprofundar, estava sempre preocupado em aprender algo novo. e nao digo que n tirei coisa boas disso, aprendi teoria em varios instrumentos e isso no final s\u00f3 aumentou minha percep\u00e7\u00e3o como musico. oque eu fiz foi largar de lado alguns e escolher um s\u00f3 pra me aprofundar(sem deixar os outros 100% de lado) e foquei em viol\u00e3o e canto que basicamente andam juntos. e focando assim eu descobrir que tambem gosto de compor e \u00e9 onde me encontro. oque quero dizer \u00e9 que isso se aplica em outras areas tbm que voce \u00e9 boa, se vc se permitir em centralizar em uma s\u00f3, vc pode descobrir outras coisas relacionada a isso que \u00e9 tanto interessante quanto",
                "S\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos 4 anos de dedica\u00e7\u00e3o a algo para ser mestre nisso, \u00e9 imposs\u00edvel ser mestre em tudo que voc\u00ea faz, e mesmo mestres as vezes n\u00e3o conseguem fazer as coisas mesmo se dedicando por muito mais tempo, mais \u00e9 melhor ser regular em v\u00e1rias coisas do que boa em uma s\u00f3, voc\u00ea j\u00e1 faz muita coisa e eu lhe admiro por isso...\n#VOC\u00ca \u00c9 FODA E PODE SE ORGULHAR DISSO !!!",
                "Se achar um caminho me conta. S\u00f3 n\u00e3o deixa chegar aos 40+ de idade igual eu que n\u00e3o est\u00e1 nada legal.",
                "Um pato nada, voa e anda. Mas n\u00e3o \u00e9 bom em nada disso.\n\nVoc\u00ea n\u00e3o deveria confiar num m\u00e9dico que se diz cardiologista, cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico e psiquiatra. N\u00e3o deveria ter um advogado que se atua na \u00e1rea criminal, trabalhista e tribut\u00e1ria.\n\nO tempo na vida \u00e9 limitado e se  seu objetivo \u00e9 ficar boa em algo (\u00e2mbito profissional ou competitivo), simplesmente n\u00e3o da pra ter tudo.\n\nAgora se for por hobbie, a\u00ed tanto faz, o importante \u00e9 se divertir com o que ta fazendo",
                "mas claro, se voc\u00ea faz muita coisa, n\u00e3o vai ser excelente em quase nada.",
                "Voc\u00ea \u00e9 um pato.",
                "Eu sou assim tamb\u00e9m, e tenho facilidade em aprender praticamente tudo, mas ao mesmo tempi que eu aprendo r\u00e1pido, eu n\u00e3o consigo evoluir. Parece q aorendo tudo o que meu c\u00e9rebro \u00e9 caoaz de maneira muito r\u00e1pida e pronto, \u00e9 isso. Tem uma express\u00e3o em ingl\u00eas que \u00e9 \"jack of all trades, master of none\", que \u00e9 pra pessoas justamente como n\u00f3s. Acho que isso \u00e9 uma habilidade valiosa em v\u00e1rios momentos, apesar de tamb\u00e9m ser frustrante. Temos que aprender a usar isso ao nosso favor!",
                "me identifiquei, j\u00e1 fiz muita coisa e desisti de todas, gosto de mt coisa mas n sou realmente bom em nada, e acho q o problema \u00e9 q eu n consigo me focar em uma s\u00f3 coisa sem ficar entediado muito rapidamente apesar do entusiasmo inicial de estar fazendo algo novo\n\ncomo voc\u00ea espera ser bom em algo se quer fazer tudo ao mesmo tempo? talvez deva praticar pelo menos uma de cada vez. ao inv\u00e9s de distribuir esse esfor\u00e7o pra v\u00e1rias coisas, que tal colocar ele todo numa s\u00f3 coisa?\n\ngosto de pensar q sou tipo um pato: um pato faz tudo, nada, corre e voa, mas ele n \u00e9 bom em nenhuma dessas coisas, sacou? isso \u00e9 uma coisa q t\u00f4 tentando mudar pq eu sei como \u00e9 uma droga\n\npensa na analogia do pato, talvez ajude",
                "Est\u00e1 melhor que eu que sei fazer nada e n\u00e3o sou bom em nada.",
                "Eu sou assim...",
                "J\u00e1 eu sou p\u00e9ssimo em tudo.",
                "Talvez seja ansiedade.Como voc\u00ea acabou de se formar pode ser que esteja sobrecarregada mentalmente sobre o que fazer daqui para frente.N\u00e3o tem uma resposta certa para isso,por\u00e9m \u00e9 um momento de respirar e ir com calma,tem v\u00e1rios caminhos a\u00ed e j\u00e1 que quer atingir a excel\u00eancia isso leva tempo...vai com calma mo\u00e7a,pela forma que se descreveu voc\u00ea parece ser uma pessoa \u00f3tima s\u00f3 ta em um momento mais turbulento.",
                "Eu tava me sentindo assim, a\u00ed eu ouvi a frase n\u00e3o d\u00e1 pra fazer tudo ao mesmo. D\u00e1 pra vc fazer tudo mas n\u00e3o ao mesmo tempo. E se for ao mesmo tempo n\u00e3o vai ser tudo. Planeja seus pr\u00f3ximos 4 anos e estabelece objetivos pr\u00f3s seus talentos. Separa o tempo q precisa pra cada um e distribui sendo q vc vai focar em apenas um de cada vez",
                "Ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 o famoso pato. Sabe andar, nadar e voar, mas n\u00e3o faz nada disso bem",
                "S\u00edndrome do impostor, mesmo sendo boa sempre acha que n\u00e3o sabe nada, que s\u00f3 engana os outros, que n\u00e3o merece o lugar que ocupa. Minha filha, p q se cobrar tt, relaxa e continua tocando a vida p frente, que \u00e9s boa sim no q se compromete a fazer, mas procura uma paix\u00e3o, algum trabalho aquele te mova \u00e0 excel\u00eancia, p se aprimorar sempre.",
                "Pense no que voc\u00ea mais gosta de fazer e invista nisso.",
                "Procura por T Shaped professional",
                "Tipo um pato: nada, anda e voa. Tudo bem mais ou menos, mas \u00e9 incr\u00edvel um bicho fazer tudo isso.",
                "Tamb\u00e9m me sinto assim. Sou boa em diversas coisas e no final n\u00e3o consigo decidir o que quero fazer profissionalmente\u2026 \ud83e\udd7a"
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "\u00c9 ao mesmo tempo muito bom e muito ruim ser t\u00e3o vici\u00e1vel em v\u00e1rias coisas...",
            "selftext": "Queria ser t\u00e3o vici\u00e1vel assim em estudar hehehe...\n\n&#x200B;\n\nMas enfim, se pego um artesanato qualquer, escrever um conto, arrumar a casa etc. Coisas que me d\u00e3o algum tipo de prazer. S\u00f3 tenho as op\u00e7\u00f5es 8/8000.\n\n&#x200B;\n\nVou passar horas direto escrevendo, moldando ou at\u00e9 mesmo limpando absurdamente um \u00fanico ponto que ningu\u00e9m mais viu e eu decidi q iria fazer ele parecer novo.\n\n&#x200B;\n\nhoras mesmo, escrita ou artesanato ent\u00e3o eu chego a n\u00e3o conseguir dormir pensando em todas as possibilidades e detalhes e passos e possibilidades de novo.\n\n&#x200B;\n\neu s\u00f3 paro de duas formas, terminando (o q dependendo \u00e9 dif\u00edcil) ou pensando t\u00e3o intensamente por tanto tempo que eu fico com \u00f3dio e nervoso (saturada) dos meus pr\u00f3prios pensamentos, mas ambos demoram um tempo. \n\n&#x200B;\n\nou simplesmente n\u00e3o fa\u00e7o, n\u00e3o consigo fazer s\u00f3 um pouco. (a casa por ex. vai ficando um caos bem rapidamente at\u00e9 eu ligar o meu interruptor de m\u00f4nica hehehe)\n\n&#x200B;\n\noutro dia uns amigos meus se reuniram para fazer artesanato juntos e eu tentei ao m\u00e1ximo n\u00e3o participar pq n\u00e3o tinha levado material e fosse fazer algo que gosto ficaria obsessiva e talvez desperdi\u00e7asse muito material na tentativa de ficar ao meu contento. (e muito provavelmente n\u00e3o terminaria junto com eles E a minha parte social iria para o caralho pq n\u00e3o tenho tantos neur\u00f4nios assim dispon\u00edveis quando estou concentrada hehehe)\n\n&#x200B;\n\nmas \u00f3h, at\u00e9 q conseguir fazer alguma coisa superb\u00e1sica (um cara at\u00e9 perguntou o pq, mas eu acho q ele n\u00e3o entendeu realmente a minha resposta XD ), fiquei bastante satisfeita comigo mesma, embora o projeto megaloman\u00edaco do que eu quero ainda fazer esteja a um pequeno gatilho no fundo da minha mente (mas hoje em dia tenho mais controle sobre eles e os libero em momentos mais prop\u00edcios)\n\n&#x200B;\n\nenfim, \u00e9 isso. \n\nobs: e sim, cl\u00e1ssico sintoma de d\u00e9fict de aten\u00e7\u00e3o, qq dia (algo entre um dia e cinco anos +-) vou ver isso com um especialista. =P",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15lv2a8",
            "comments": [
                "Me identifico com o seu texto, v\u00e1rias coisas ao mesmo tempo pra focar e acabo ficando meio sem ch\u00e3o e nem dire\u00e7\u00e3o kkkkk, as vezes acho que isso pode ser em decorr\u00eancia do excesso de redes sociais sei l\u00e1"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Fui t\u00e3o bem recebido por um amigo que chorei ao voltar pra casa.",
            "selftext": "Recentemente um amigo que mora em outra cidade veio visitar a familia que mora aqui. Fazia muito tempo que n\u00e3o nos v\u00edamos apesar de conversarmos quase diariamente. Eu estava com muito receio de visita-lo devido a pandemia (moro com pessoas de risco e minha cidade n\u00e3o est\u00e1 mt bem), ele disse que poderiamos ficar na parte externa da casa, de mascara, sem problemas. Mesmo com receio e medo eu fui, com as coisas do jeito que est\u00e3o, eu n\u00e3o sei se teria outra chance de v\u00ea-lo.\nNeste um ano e meio de pandemia, da pra contar nos dedos de uma m\u00e3o a quantidade de vezes que visitei alguem. Sempre algo rapido, assustado, estranho. Quando cheguei na casa deste amigo, a familia dele me recebeu como se fosse de casa, ofereceram ch\u00e1, pediram lanche, me emprestaram um casaco pois estava frio, brincamos, conversamos, at\u00e9 ajudei eles a terminar de pintar uns artesanatos (nunca fiz isso na vida, me ensinaram), ouvimos musica e ainda me deram carona pra casa, e tudo isso tomando os precau\u00e7\u00f5es poss\u00edveis contra o covid. A familia me tratou como se eu fosse um vizinho qu est\u00e1 sempre l\u00e1, contavam piadas e falavam \"lembramos de voc\u00ea esses dias por conta de tal coisa\"\nDepois de um ano e meio de merda, ter sido t\u00e3o bem recebido e acolhido, me deu uma sensa\u00e7\u00e3o estranha. Eu me desacostumei a receber afeto dos outros, tinha esquecido como \u00e9 bom alguem te oferecer uma carona, pedir um lanche que voc\u00ea gosta, dizer que lembrou de voc\u00ea e deixar claro que est\u00e1 feliz em te ver.\nAntes de dormir eu chorei e muito, nem eu sabia o QUANTO eu precisava daquilo, mesmo n\u00e3o abra\u00e7ando ninguem naquele dia, eu senti minha alma (na falta de termo melhor) envolta em conforto e carinho genu\u00edno.\nFoi um dos melhores dias da minha vida!",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ofk4j8",
            "comments": [
                "eu n\u00e3o sabia que precisava ler isso at\u00e9 ler isso",
                "Adorei ler teu relato.",
                "Incr\u00edvel! Muito bom se sentir gostado! Que a experi\u00eancia fa\u00e7a seus dias melhores, por ter ao menos uma lembran\u00e7a boa, melhor que caminhar vazio ( parafraseando o poeta). Eu preciso de Karma para postar em alguns subs..sou novo no r/. Se puderem dar um up hehe obrigado",
                "Que lindo,t\u00f4 at\u00e9 chorando, que felicidade,fico muito contente por ti, espero que mais momentos como esse ocorram em sua vida, obrigado por compartilhar essa linda hist\u00f3ria,um grande abra\u00e7o pra voc\u00ea,foda de mais.",
                " Nao sei explicar... Mas ao ler isso me deu uma vontade de chorar  kkk\n Como \u00e9 lindo essas demonstra\u00e7\u00f5es, eu amo esse tipo de intera\u00e7\u00e3o.\n Sinto falta  e muito.",
                "Que incr\u00edvel isso mano, queria ter essas experi\u00eancias",
                "Que fofo! Adorei! Senti um quentinho no cora\u00e7\u00e3o por ler. \u00c9 bom pra gente lembrar como podemos fazer a diferen\u00e7a no dia de algu\u00e9m com gentileza :)",
                "depois de um tempo me sentindo mal com tudo que t\u00e1 acontecendo e sem conseguir chorar, eu chorei lendo isso e fiquei melhor, valeu a\u00ed op, valeu a\u00ed fam\u00edlia do amigo do op",
                "Ler isso deu um quentinho no cora\u00e7\u00e3o, obrigado por me arrancar lagrimas, por tamanha sensibilidade. Pequenos detalhes assim me ajudam a ter f\u00e9.",
                "O sentimento de acolhimento e afeto genu\u00edno \u00e9 algo inexplic\u00e1vel :')",
                "Espero ter um dia desses no futuro.",
                "S\u00e3o momentos assim que ficam eternizados na nossa vida, Uma das melhores coisas que li",
                "saber que vc importa pra algu\u00e9m \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o absurda de boa. mutio feliz de vc ter isso OP.",
                "Lindo depoimento. \u00c9 muito bom ser tratado com carinho. Aconteceu algo um pouco parecido comigo a bastante tempo. Na \u00e9poca lembro que me chocou bastante ter sido tratado t\u00e3o bem. Agora \u00e9 passar isso pra frente com algu\u00e9m e continuar o ciclo.",
                "Vendo esse tipo de post, bate uma saudade de encontrar meus amigos presencialmente... a ultima vez que nos vimos antes da pandemia, ach\u00e1vamos que ia durar 1 m\u00eas no m\u00e1ximo.. e l\u00e1 se v\u00e3o 18 meses."
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "professores memor\u00e1veis",
            "selftext": "As vezes me pego pensando numa professora q tive no 3\u00b0 ano q odiava crian\u00e7a e gritava bastante. Apesar de n\u00e3o ser l\u00e1 uma boa professora uma coisa ela me ensinou, a reagir.\nPra ficar melhor explicado, uma vez est\u00e1vamos sentados numa mesa fazendo alguns trabalhos de artesanato e eu, estabanada q era, derrubei uma garrafa de cola branca em cima de mim e fiquei paralisada. A primeira coisa q ela fez foi gritar \"reage, faz alguma coisa!\" e isso foi tipo um estalo na minha cabe\u00e7a pra me mexer e limpar a bagun\u00e7a.\nAt\u00e9 hoje eu me lembro dela e toda vez q me sinto paralisada na vida ou\u00e7o a voz dela na minha cabe\u00e7a, gritando pra eu reagir. No fim das contas acho q \u00e9 por causa dessa voz q eu consigo resolver meus problemas t\u00e3o r\u00e1pido, porque n\u00e3o me deixo mais ficar est\u00e1tica.\n\nVcs j\u00e1 tiveram professores q, por bem ou por mal, nunca mais sa\u00edram da sua cabe\u00e7a?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14x9ind",
            "comments": [
                "Sim. No 3\u00b0 ano do EF eu tive uma professora muito gentil. Ela era a mulher mais doce que eu conheci, uma \u00f3tima professora e uma mulher de cora\u00e7\u00e3o IMENSO! Ela era humana sabe? Todos gost\u00e1vamos dela, antigos alunos iam a escola s\u00f3 pra ganhar um abra\u00e7o de poucos segundos... quando ela anunciou a aposentadoria, todo mundo da minha sala chorou e tiveram que subir com \u00e1gua com a\u00e7\u00facar pra acalmar uma sala de cerca de 45 alunos de 8/9 anos. Hoje em dia ela j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas ainda sim sinto um carinho ENORME por ela. Minha eterna lurdinha!\ud83e\udd0d"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Faz mto tempo que eu n\u00e3o posto aqui, trago boas(?) novidades",
            "selftext": "Desde a \u00faltima vez que eu postei, eu passei de ano, indo pra desgra\u00e7a do 3\u00b0r\u00e3o, ainda n\u00e3o sei se vou fazer faculdade, comecei um neg\u00f3cio pr\u00f3prio de artesanato, e mais recentemente voltei a fazer nata\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que eu t\u00f4 satisfeita. \u00c9 isso, agora bora meter tentar meter um shape pica\ud83d\udcaa",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11iejbp",
            "comments": [
                "Recomendo fazer faculdade. Se nada der certo pelo menos vai poder ter cela separada.",
                "Por um momento eu l\u00ea o t\u00edtulo como trago bostas(?) Novidades kkkkkkkk ri sozinho da minha pr\u00f3pria falta de interpreta\u00e7\u00e3o",
                " Muito bem! Mande brasa \ud83d\ude0e",
                "Shape pica ? Risos",
                "Achei interessante, como voc\u00ea t\u00e1 vendendo seus artesanatos? Eu fa\u00e7o impress\u00e3o 3D em resina e t\u00f4 decidindo como vou fazer pra trabalhar com isso",
                "Meu terceirao foi uma droga, eu tive depress\u00e3o e acabei criando alguns vicios. Mas meu primeiro ano de faculdade em compensa\u00e7\u00e3o foi muito bom. \nPs: eu gostaria de ter aproveitado mais o meu \u00faltimo ano do ensino m\u00e9dio, pois passa muito r\u00e1pido, tenta aprovaria ao m\u00e1ximo o seu."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Eu comprei os bens materiais que eu queria e isso n\u00e3o trouxe a satisfa\u00e7\u00e3o que eu esperava.",
            "selftext": "Agora que tenho algum dinheiro, j\u00e1 consegui comprar as coisas que eu queria, coisas simples, skin care, v\u00eddeo game, computador, escrivaninha, bicicleta e algumas roupas.\n\nEu acho que sou compulsiva com compras, pq fico o tempo todo pensando em coisas novas pra comprar, coisas \u00fateis pelo menos.\n\nQuando eu n\u00e3o tinha dinheiro isso n\u00e3o era um problema, eu simplesmente n\u00e3o comprava nada, mas agr que j\u00e1 comprei tudo oq eu queria, o que vou fazer com meu dinheiro? \n\nMe sinto vazia, vazia por n\u00e3o ter mais nada pra comprar, me sinto sem um objetivo, o dinheiro se tornou \"inutil\", s\u00f3 se acumula por motivo nenhum, por enquanto, deixei rendendo. \n\nEu n\u00e3o sou rica agora, s\u00f3 meus objetivos que eram baixos, com meu sal\u00e1rio atual 3k, em 3 meses deu pra comprar as coisas q eu tanto sonhava.\n\nAcho que vou buscar um psic\u00f3logo, talvez assim me ajude com isso de ficar procurando novas coisas pra comprar, isso n\u00e3o \u00e9 normal, eu acho, sinto que \u00e9 um efeito rebote, por ter ficado tanto tempo sem poder comprar o que eu queria.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14qgylp",
            "comments": [
                "Coloque metas:\n\n* Ter 10k em investimentos\n* Viajar para fora\n* Juntar dinheiro para comprar um carro\n\nE etc...\n\nEu sempre coloco metas pra n\u00e3o desanimar. Eu tava querendo 50k em CDB...fui l\u00e1 e fui colocando o m\u00e1ximo que queria de dinheiro no CDB at\u00e9 chegar.\n\nDepois disso foi juntar dinheiro para viajar ou trocar de carro, ai juntei uma boa quantia e resolvi ir viajar ao inv\u00e9s de trocar de carro...",
                "    Push me and then just touch me\n    Till I can get my\n    Satisfaction Satisfaction\n    Pam ram ram... parararam ram, paramparam pa ram ram ram...\n\nGasta com psic\u00f3logo e comigo.",
                "J\u00e1 pensou em fazer um curso ou artesanato? Algo que ocupe sua mente.",
                "Toda ideia por tr\u00e1s do capitalismo e marketing s\u00e3o fazer a gente acreditar que precisa comprar coisas.\n\nSegue bem a li\u00e7\u00e3o que vc aprendeu, use o dinheiro pra facilitar sua vida e ter conforto. \n\nUse seu tempo pra descobrir o que realmente te faz feliz e aproveite aquilo ao m\u00e1ximo",
                "No fim a felicidade n\u00e3o t\u00e1 nos bens materiais e sim nas pequenas coisas da vida. Tudo que tem pre\u00e7o no fim n\u00e3o tem valor, as coisas que tem valor n\u00e3o tem pre\u00e7o."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Problema Maternais",
            "selftext": "Eu nasci de uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia que n\u00e3o possuia nenhum membro passando por situa\u00e7\u00f5es dif\u00edcei, todos eles tinham im\u00f3veis e um emprego que gerava um bom retorno, agora voc\u00ea deve estar se perguntando; voc\u00ea est\u00e1 em uma fam\u00edlia financeiramente est\u00e1vel ent\u00e3o para o que reclamar? Bem... Minha m\u00e3e n\u00e3o tinha uma boa rela\u00e7\u00e3o com minha av\u00f3, esta cobrava muito ela nos estudos e tarefas dom\u00e9sticas e era negligente em rela\u00e7\u00e3o a conflitos pessoais como o bullying que ela sofria na escola por ser acima do peso. Tamb\u00e9m \u00e9 importante dizer que minha m\u00e3e nunca teve amigos de verdade, ela acreditava que se impressionasse todos com notas altas ela teria amigos mas na verdade o m\u00e1ximo que ela obteve foram meros admiradores, em toda sua vida minha m\u00e3e foi rotulada como a mais fracassada da fam\u00edlia e isto se manifestou mais fortemente em sua juventude onde ela PROPOSITALMENTE teve uma filha sem nem sequer ter um emprego fixo fazendo com que essa mesma tenha que estar sob o cuidado de minha av\u00f3 at\u00e9 os seus 7 anos ap\u00f3s eu ter nascido pois ela n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es para cuidar de duas crian\u00e7as. Nesta \u00e9poca eu morava em um quitinete de 300R$ com apenas uma cozinha pequena, um quarto grande e um banheiro tamb\u00e9m pequeno com a \u00fanica coisa que eu comendo l\u00e1 sendo arroz sem mais adi\u00e7\u00f5es, eu me esqueci de comentar que eu nasci de sexo casual e consequentemente n\u00e3o tive presen\u00e7a paterna vendo este mesmo apenas no m\u00e1ximo 10 vezes na vida segundo minha mem\u00f3ria curta, por\u00e9m isto nem foi o elemento mais degradante de minha cria\u00e7\u00e3o eu irei explicar como a minha m\u00e3e falhou em seu papel mais a frente. A minha m\u00e3e n\u00e3o me motivou a desenvolver habilidades fundamentais durante a minha 1\u00b0 e 2\u00b0 inf\u00e2ncia como a socializa\u00e7\u00e3o e h\u00e1bitos saud\u00e1veis como a leitura e exerc\u00edcio f\u00edsico, \u00e9 como uma m\u00e3e p\u00e1ssaro que n\u00e3o ensina seus filhotes a voar, com isso resultando diversos problemas a mim atualmente como eu nunca ter tido nenhum amigo e nem saber como fazer um, tamb\u00e9m demonstrava afeto muito raramente eu recebi mais afeto de minha av\u00f3 em 3 meses do que de minha m\u00e3e a vida inteira que \u00e9 algo que ultrapassa o que chamamos de 'decepcionante'. Sobre o tempo exclusivo a construir la\u00e7os ela nunca dedicou isto a mim e nem a nenhum de seus filhos, eu quando beb\u00ea nunca vi minha m\u00e3e brincar comigo e ap\u00f3s envelhecer nunca vi ela fazendo uma caminhada, me ensinando a fazer um prato ou fazendo artesanato comigo, ela nunca nem sequer teve o esfor\u00e7o de gastar seu tempo descobrindo meus interesses e validando-os de algum modo como por exemplo me presenteando alguns produtos relacionados a Pok\u00e9mon pois eu gosto desta franquia, a n\u00e3o s\u00f3 se destacava por ser negligente mas tamb\u00e9m por ser totalmente permissiva, eu tenho alguns dentes permanentes quebrados por conta que minha m\u00e3e n\u00e3o se importou com que eu ficasse sem escovar meus dentes por meses, esse n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico exemplo dela ignorando todos cuidados de sa\u00fade pois no caf\u00e9 da manh\u00e3 ela me alimentava unicamente de comida processada como Waffers e Biscoitos Recheados ao inv\u00e9s de apelar \u00e1 alimentos saud\u00e1veis como frutas, nozes e gr\u00e3os que s\u00e3o considerados nutricionalmente adequados \u00e1 um caf\u00e9 da manh\u00e3 e refei\u00e7\u00f5es leves em geral fora dela tamb\u00e9m nunca ter me motivado a praticar esportes e nem sequer a caminhar pela a rua, ela realmente ficou indiferente em rela\u00e7\u00e3o ao seu filho passando por sedentarismo?! Mas a \u00faltima gota da \u00e1gua cai quando voc\u00eas descobrirem que ela me deu um celular com 7 anos fazendo com que eu tenha diversos problemas prolongados como dificuldade de socializa\u00e7\u00e3o, desperd\u00edcio de tempo, falta de aten\u00e7\u00e3o, rotinas de sono deturpadas, dificuldade em se manter em uma s\u00f3 atividade e dentre diversos outros e ela ainda pensa que eu sou ingrato quando reclamo de tudo que ela fez me dando o argumento de que ela garante meus direitos de alimenta\u00e7\u00e3o e moradia e logo eu n\u00e3o deveria reclamar...",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14fs648"
        },
        {
            "title": "N\u00e3o sei como sair do buraco",
            "selftext": "Sou H(15) e simplesmente t\u00e1 tudo uma merda.\n\nCome\u00e7a primeiramente no meu ensino: estou em uma escola de ensino m\u00e9dio, mas o n\u00edvel \u00e9 como se estivesse no 8\u00b0 ano. Essa escola \u00e9 raro as ocasi\u00f5es com aulas que rendam conhecimento, professores p\u00e9ssimos (Meu porfessor de geografia t\u00e1 na mesma atividade a 4 semanas), v\u00e1rias suspens\u00f5es de aula por acontecimentos f\u00fateis, mat\u00e9rias in\u00fateis (Projeto de vida literalmente s\u00f3 pergunta da sua vida, n\u00e3o lhe d\u00e1 perspectiva alguma), os pr\u00f3prios alunos que destroem as mesas, c\u00e2meras, roubam materiais, praticam bullyng.\n\nNa quest\u00e3o da localidade e sa\u00fade social:\nAqui \u00e9 um distrito pequeno, n\u00e3o saio de casa, tenho apenas um amigo aqui, que apenas encontro 3 vezes na semana pra dar um oi, eu tive frustra\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia, era o mais novo no grupo de amigos e eles me exclu\u00edam, com isso parei de ir brincar e me tranquei em casa, fiquei viciado em eletr\u00f4nicos (Aos 4 anos!!), isso por causa da falta de compromisso dos meus pais a minha educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade social. Eu possu\u00eda amigos na creche, na ida do 1\u00b0 ano para o 2\u00b0 fui para uma escola onde nenhum dos meus amigos foram (Perdi todos eles) na ida do 5\u00b0 ano para o 6\u00b0 foi a mesma coisa, e na ida do 9\u00b0 pro ensino m\u00e9dio de novo!! \u00danico ponto bom \u00e9 que no ensino m\u00e9dio fiz amigos que parecem se importar comigo, e estou de rolo com uma menina da minha sala.\n\nSobre a condi\u00e7\u00e3o financeira: Acredito que meus pais ganhem em torno de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio (Meu pai \u00e9 aposentado), tenho dois irm\u00e3os 21(H) e 18(H) nenhum deles trabalham, apenas meu pai como vendedor e minha m\u00e3e fazendo artesanato e ganhando dinheiro de aux\u00edlios. Eu pretendia fazer cursos mas parece que imposs\u00edvel pela condi\u00e7\u00e3o financeira, meus pais j\u00e1 brigaram por eu querer fazer um curso e meu pai dizer que ele est\u00e1 sem dinheiro (Hoje mesmo eu me inscrevi em um curso gr\u00e1tis, espero conseguir) tenho que admitir que nessa altura do campeonato eu deveria procurar um emprego, mas n\u00e3o sei por onde come\u00e7ar.\n\nConclus\u00f5es finais: Com 13 anos eu j\u00e1 sentia ter algo de errado, s\u00f3 que n\u00e3o pensei que fosse t\u00e3o complicado, pensava que apenas estudando em uma escola ordin\u00e1ria eu iria conseguir uma vida boa, mas a frustra\u00e7\u00e3o bateu forte, agora com 15 eu percebi o quintuplo de coisas que n\u00e3o est\u00e3o como deveriam. Eu praticamente acordei aos 15 anos, comecei a:\n\nCuidar do corpo: Comecei a fazer calistenia, regular o sono e pretendo fazer c\u00e1rdio;\n\nCuidar da alimenta\u00e7\u00e3o: Pretendo ganhar peso, parei de consumir produtos mega industrializados;\n\nCuidar da minha sa\u00fade social: Parar de ser anti-social, parar de ser o famoso do contra e ser esquisito no geral;\n\nCuidar da minha educa\u00e7\u00e3o: Come\u00e7ar a fazer cursos, extrair o pouco conhecimento da escola e comecei a ler livros;\n\nCondi\u00e7\u00e3o financeira: Pretendo come\u00e7ar a trabalhar.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13x14nu",
            "comments": [
                "voc\u00ea \u00e9 jovem e consegue entender bem o seu redor eu acho que est\u00e1 no caminho certo mais tente esperar ficar de maior para tentar trabalhar e foque nos estudos, a maioria das pessoas se arrependem por n\u00e3o terrem estudado direito."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Empreguinho e a perspectiva de crescimento do jovem.",
            "selftext": "Bom. \u00c9 a primeira vez que escrevo aqui e acho que hoje preciso desabafar. Al\u00e9m de tentar ajudar outras pessoas vendo meu relato.\n\nO mercado de trabalho \u00e9 extremamente frustrante. Voc\u00ea estuda, se mata de fazer curso e o que estiver no alcance. Mesmo depois de tanto sacrif\u00edcio algumas pessoas que s\u00e3o importantes para voc\u00ea fazem chacota do sal\u00e1rio do seu emprego. Acabei discutindo com minha fam\u00edlia justamente isto, onde  que sal\u00e1rio mede a import\u00e2ncia do seu emprego? Chegando ao absurdo de chamar meu emprego de empreguinho e perguntando quando vou buscar ganhar mais (sendo que eu busco ganhar mais mas n\u00e3o t\u00e1 funcionando).\n\u00c9 uma triste constata\u00e7\u00e3o mas ningu\u00e9m quer pagar ningu\u00e9m. N\u00e3o existem empregos bons que te remuneram bem para jovens, exceto se voc\u00ea for um privilegiado. Voc\u00ea chega nas entrevistas e j\u00e1 te julgam pelo que voc\u00ea veste, pelas experi\u00eancias que voc\u00ea n\u00e3o teve acesso ou tempo para ter. L\u00e1 na sala tem mais 10 dessesperados privilegiados com seus super cursos e falando fluentemente, 2 indicados de l\u00e1 dentro da empresa e 1 que \u00e9 filho de algu\u00e9m l\u00e1 dentro. A\u00ed s\u00f3 te sobra aqueles empregos que o sal\u00e1rio \u00e9 o m\u00ednimo e pj, totalmente sem benef\u00edcios. O dono ainda te fala que o benef\u00edcio \u00e9 ter emprego. \nN\u00e3o vou nem comentar a \u00e1rea de pesquisa que eu queria ter feito (e voltei toda minha gradua\u00e7\u00e3o nisso) e o governo simplesmente cortou a verba.\nJ\u00e1 quebrei 3 pequenas min\u00fasculas empresas que tentei fazer s\u00f3 para ver se descolava um dinheiro. O problema era sempre o mesmo, pra que o cara vai pagar caro por qualidade se ele t\u00e1 buscando pre\u00e7o. Para ter pre\u00e7o tem que ter escala, para ter escala tem que ter dinheiro. No fim tirava t\u00e3o pouco que parecia artesanato meus servi\u00e7os. \nTodos meus amigos que tiveram condi\u00e7\u00f5es sa\u00edram do pa\u00eds. Nem se for pra limpar privada e varrer cal\u00e7ada na Inglaterra (o que \u00e9 um servi\u00e7o digno). A\u00ed voc\u00ea vai falar dessa pessoa para os familiares e eles falam : - Mas l\u00e1 ele ganha em euro. Ent\u00e3o pelo visto o que vale \u00e9 o dinheiro mesmo... \u00c9 isso. T\u00f4 bem cansado de tudo.\n\nTD; DR: Pode se esfor\u00e7ar mas se n\u00e3o tem privil\u00e9gio s\u00f3 resta chorar. O que importa para os outros \u00e9 sal\u00e1rio apenas.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "kzurqi",
            "comments": [
                "Bom, eu vou colocar um pouco da minha experi\u00eancia, quem sabe alguma coisa ajuda. Eu n\u00e3o vim de uma origem privilegiada, meu pai n\u00e3o chegou nem no ensino m\u00e9dio, foi morador de rua, etc. Mas, pra mim, chorar nunca foi a solu\u00e7\u00e3o.\n\n1 - Como eu sempre falo aqui, esfor\u00e7o s\u00f3 ajuda se for na coisa certa, na dire\u00e7\u00e3o certa. \n\nEnt\u00e3o, quando a gente se esfor\u00e7a, primeiro tem que ver se est\u00e1 se esfor\u00e7ando pra algo que vai levar a gente pros objetivos. Se esfor\u00e7ar pra cavar po\u00e7o provavelmente s\u00f3 vai levar a pessoa pro fundo do po\u00e7o.\n\n2 - Fazer cursos ajudam?\n\nExiste muito a premissa de que a gente tem que fazer um monte de cursos. Embora n\u00e3o esteja completamente errado, tem v\u00e1rios detalhes importantes a\u00ed. \n\nUm \u00e9 que, principalmente depois que as faculdades come\u00e7aram com essa hist\u00f3ria de atividades complementares, o que n\u00e3o falta \u00e9 curr\u00edculo cheio de cursos. Ent\u00e3o, voc\u00ea ter um monte de cursos n\u00e3o vai fazer com que voc\u00ea se destaque, j\u00e1 que um monte de gente tem isso.\n\nOutro \u00e9 que, fazendo sele\u00e7\u00e3o de candidatos, a gente sabe que fazer curso n\u00e3o significa compet\u00eancia. Tem um monte de gente com anos de curso de ingl\u00eas, que na hora que a gente vai entrevistar n\u00e3o consegue fazer nada. Tem um monte de gente com curso de Excel avan\u00e7ado, que na hora que a gente coloca pra testar n\u00e3o consegue fazer nem o b\u00e1sico. Por outro lado, tem um monte de gente que nunca fez curso e \u00e9 excelente no ingl\u00eas e no Excel. Ent\u00e3o, se fizer curso, tem que tamb\u00e9m tentar mostrar que tem compet\u00eancia. \n\nTamb\u00e9m tem o fato de que um monte de cursos \u00e0s vezes s\u00f3 torna o curr\u00edculo mais confuso. \u00c9 tanto curso de tanta coisa diferente, que a gente n\u00e3o sabe o que a pessoa quer da vida. \n\nE cursos tendem a ter muito mais impacto no come\u00e7o da carreira. Na medida em que eu fui avan\u00e7ando na minha carreira, muitos deles passaram a ser irrelevantes. Por exemplo, minha experi\u00eancia com o Excel falava muito mais alto do que meu curso de Excel. Depois de um tempo eu nem colocava mais o curso de Excel no curr\u00edculo. \n\n3 - Quem n\u00e3o \u00e9 privilegiado, tem que fazer um plano de longo prazo. \n\nA gente vai sair em desvantagem mesmo. Mas isso n\u00e3o \u00e9 uma corrida de 100 metros, \u00e9 uma longa maratona. Sair na frente n\u00e3o garante nada. Da minha turma da faculdade, um dos caras menos privilegiados \u00e9 o que teve mais sucesso na carreira. E alguns dos mais privilegiados sa\u00edram na frente, mas depois estagnaram ou levaram tombos tremendos e nunca mais se levantaram. Afinal, o pessoal privilegiado muitas vezes n\u00e3o est\u00e1 acostumado a superar dificuldades.\n\n4 - Indica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma realidade de mercado.\n\nEu vejo muita gente reclamando de que muitas das vagas acabam indo pras pessoas que foram indicadas. Por outro lado, eu vejo pouca gente desenvolvendo seu networking pra conseguir indica\u00e7\u00f5es. \n\nSe quer chegar longe, eu acho que networking \u00e9 essencial. N\u00e3o s\u00f3 pra quest\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es, mas pela troca de experi\u00eancias, pelas parcerias, pra voc\u00ea saber quem pode te ajudar quando voc\u00ea precisar de alguma coisa. Por melhor que eu tente ser, n\u00e3o d\u00e1 pra eu ser bom em tudo. Ent\u00e3o, ter pessoas que s\u00e3o boas em outras coisas \u00e9 essencial.\n\n5 - N\u00e3o d\u00e1 pra fazer nossa carreira (e nossa vida) baseada na opini\u00e3o dos outros.\n\nSe eu fosse seguir opini\u00e3o dos outros, \u00e9 bem prov\u00e1vel que hoje eu estivesse vivendo uma vida miser\u00e1vel l\u00e1 na cidade do interior dos meus pais, onde n\u00e3o existe muita perpectiva mesmo. \n\nPra todas as melhores experi\u00eancias e decis\u00f5es que eu tomei na minha carreira, teve gente contra. \n\nPrincipalmente no caso das pessoas que nunca chegaram a lugar algum na vida, n\u00e3o faz sentido eu ficar dando aten\u00e7\u00e3o ao que elas falam. A pessoa normalmente n\u00e3o tem como ensinar como ter sucesso se ela n\u00e3o sabe como ter sucesso. \n\n6 - N\u00e3o d\u00e1 pra se acomodar com coisa ruim, se voc\u00ea quer coisa boa. \n\nEmprego ruim, empresa ruim, amizade ruim, namoro ruim. Mesmo que voc\u00ea cresca, se \u00e9 uma merda continua sendo uma merda. Se voc\u00ea namora uma pessoa ruim, o objetivo deveria ser arranjar uma pessoa boa e n\u00e3o dar o passo seguinte e ficra noivo da pessoa ruim. Da mesma forma na empresa. Se a empresa \u00e9 ruim, o objetivo deveria ser arranjar uma empresa boa e n\u00e3o querer promo\u00e7\u00e3o na empresa ruim. \n\nJ\u00e1 tive v\u00e1rios empregos p\u00e9ssimos. Muitas vezes n\u00e3o tem jeito, \u00e9 o que tem pro momento. Mas n\u00e3o d\u00e1 pra ficar nisso. \n\n7 - Ganhar em moeda estrangeira por si s\u00f3 pode ser uma ilus\u00e3o. \n\nEu moro nos EUA. Se pegar o que eu ganho e converter pra Real, parece que eu sou rico. S\u00f3 que o pessoal \"esquece\" de ver que o custo de vida aqui tamb\u00e9m \u00e9 bem mais alto. Um sal\u00e1rio de USD 2.000 parece bom pra caramba em Reais. Mas n\u00e3o adianta muito se o aluguel \u00e9 quase esse valor, como \u00e9 f\u00e1cil acontecer em v\u00e1rias partes dos EUA.",
                "\u00c9 meu amigo, a situa\u00e7\u00e3o t\u00e1 assim mesmo. Tenho tr\u00eas amigos engenheiros e formados na melhor universidade do estado que foram para os EUA virar pedreiros porque aqui n\u00e3o tem emprego. Outro, tamb\u00e9m engenheiro, no Brasil trabalhando como Uber e um quarto como t\u00e9cnico de ar-condicionado.\n\nA situa\u00e7\u00e3o t\u00e1 bem ca\u00f3tica no mercado de trabalho e quando tem algum emprego pagando bem eles pedem experi\u00eancia, afinal, porque n\u00e3o? Tanta m\u00e3o de obra qualificada e sobrando que tem que apertar esse filtro para selecionar algu\u00e9m.\n\nRealmente acho que a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 meter a cara e sair do pa\u00eds, n\u00e3o tenho muita perspectiva aqui a n\u00e3o ser que voc\u00ea consiga passar em um trainee ou concurso. No geral \u00e9 bem suado.\n\nMas uma coisa \u00e9 certa, n\u00e3o desista. Continue tentando, batendo em porta, mandando curr\u00edculo. Estude e veja v\u00eddeos como se peitar melhor, como mandar bem em entrevistas, leia sobre a empresa antes. N\u00e3o tenha medo de tentar em companhias gigantes e atente para o LinkedIn e site delas, costumam anunciar isso. Sei que a gente cansa de fazer isso, mas nunca pare totalmente, por mais que reduza a frequ\u00eancia.\n\nUma dica aleat\u00f3ria: aprenda bem o pacote office, pessoal costuma valorizar bem isso. N\u00e3o sei qual sua \u00e1rea, mas dependendo, Power Bi tamb\u00e9m ajuda.",
                "Cara estou numa situa\u00e7\u00e3o parecida. Fiz gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1rea de pesquisa, o governo fodeu tudo n\u00e3o rola de fazer mestrado e doutorado com bolsa (que paga muito mal pra um pesquisador) de tenho que procurar emprego. Pedem muita coisa, pagam pouco e n\u00e3o reconhecem pesquisa e outros trabalhos como experi\u00eancia, os empregos no Brasil s\u00e3o uma piada. \n\nPenso em sair desse pa\u00eds, que s\u00f3 afunda, pra algum outro que  trate todos com dignidade.",
                "Sinto muito amigo mas s\u00f3 tem valor pra algumas pessoas quem ganha dinheiro ... sem isso voc\u00ea n\u00e3o vale nada pra muitos, infelizmente sua fam\u00edlia \u00e9 assim. \n\nPode ser o trabalho mais cretino que for se voc\u00ea ganhar bem vai ser amado kkkk conhe\u00e7o muitos assim ... eu mesmo se pudesse vazava do pa\u00eds mesmo pra limpar ch\u00e3o e ter mais sossego mesmo ... pra mim a \u00e9poca do Brasil j\u00e1 foi ... viver aqui \u00e9 viver na mis\u00e9ria.",
                "Mercado no Brasil ta uma merda, isso \u00e9 um fato. O problema q vc tem q conciliar sua \u00e1rea com o q tem de demanda no mercado, s\u00f3 esfor\u00e7o por si s\u00f3 n\u00e3o adianta se n\u00e3o existe dinheiro investido na \u00e1rea.\n\nBrasil ta falido, a decada perdida j\u00e1 veio e qse certamente teremos outra, a chance de mudar \u00e9 agora q estudar o q \u00e9 necess\u00e1rio e como ser feito. Fazer cursos sem focar em algo realmente demandado n\u00e3o vai te ajudar muito. Estude o mercado, foque na demanda e n\u00e3o fique preso ao Brasil, aprenda l\u00ednguas e veja oportunidades fora tamb\u00e9m.",
                "Atualmente, analisando o percurso de vida de pessoas pr\u00f3ximas a mim, eu acredito que o caminho dos estudos, no Brasil, \u00e9 o mais incerto para o pobre.\nTenho como exemplo minha m\u00e3e e a m\u00e3e de uma amiga. Ambas possuem a mesma idade, por\u00e9m possuem origens diferentes. \n\nMinha m\u00e3e nasceu no sert\u00e3o, trabalhou em ro\u00e7a, estudou poucos anos na inf\u00e2ncia, mas nunca recebeu nenhum certificado, nem o de ensino fundamental. Veio para sp, trabalhou em casa de familia, em ch\u00e3o de f\u00e1brica e continuou sem estudar. Meu pai tem a mesma origem, a diferen\u00e7a \u00e9 que ele possui o fundamental. A parte que interessa \u00e9: eles juntaram muita grana trabalhando nessas f\u00e1bricas, durante anos, vivendo com o m\u00ednimo e morando na periferia.\n\nCom essa grana eles compraram uma casa de m\u00e9dio padr\u00e3o (um pouco longe da periferia, mas nem tanto), que atualmente esta avaliada em uns 400k (com tend\u00eancia de valorizar, pois \u00e9 perto da futura esta\u00e7\u00e3o do monotrilho). A grana tamb\u00e9m deu para abrir um com\u00e9rcio, que era bem humilde no come\u00e7o (era uma barraca na feira), mas foi crescendo e hoje tem uma margem de lucro de 6k. Com isso eles vivem muito bem, at\u00e9 melhor que muita gente estudada. Isso \u00e9 justo? N\u00e3o sei responder, j\u00e1 que tudo o que eles possuem n\u00e3o caiu do c\u00e9u, mas com certeza n\u00e3o veio do m\u00e9rito nos estudos, expostos em um curriculo para algum entrevistador avaliar.\n\u00c9 como se eles tivessem encontrado um \"buraco de minhoca\" no sistema. \n\nJ\u00e1 a m\u00e3e da minha amiga \u00e9 paulista, estudou em col\u00e9gio tradicional, fez cursos profissionalizantes da \u00e9poca, trabalhou em bancos e, hoje, trabalha naquelas lojas de posto de gasolina e morre de medo de ser demitida, pois mora de favor na casa da irm\u00e3. \u00c9 como se toda a vida dela estivesse nas m\u00e3os da empresa, o que lhe deu uma certa seguran\u00e7a para n\u00e3o se preocupar com \"o depois\". J\u00e1 minha familia, tendo consci\u00eancia da sua natureza descart\u00e1vel para o sistema, tratou logo de \"estocar comida para o inverno\". \n\nNa minha vis\u00e3o, o caminho nos estudos, no Brasil, s\u00f3 serve para vc dar um start na carreira, com o objetivo de se destacar da maioria e ser escolhido para um emprego comum e que possui prazo de validade. Nesse per\u00edodo a pessoa deve escolher: ou pula para um bote salva-vidas, que \u00e9 o concurso, ou \"estoca comida\", como os meus pais fizeram. \nEu mesma n\u00e3o consigo imaginar minha sobreviv\u00eancia, aqui no Brasil, nas m\u00e3os de empresa, que a qualquer momento pode me jogar na rua e pisar nos meus anos de estudo.\n\nMas para n\u00e3o ser injusta, existem profiss\u00f5es que o pobre consegue usar os estudos para \"crescer\", mas geralmente s\u00e3o aquelas profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, sem glamur, mais bra\u00e7al, que os ricos n\u00e3o querem. Enfim, pra mim, n\u00e3o vale a pena ficar se \"emperequetando\" para o mercado de trabalho, pois o trabalhador \u00e9 isso: um recurso humano abundante e descart\u00e1vel.",
                "Eu te entendo. Acho que pelo menos parte.\n\n\nUma das coisas que eu aprendi, da pior maneira, \u00e9 que voc\u00ea NUNCA vai ser o suficiente pros outros. Nunca. Reclamam que voc\u00ea n\u00e3o trabalha e voc\u00ea consegue um emprego. A\u00ed reclamam que n\u00e3o paga bem e voc\u00ea rala seu rabo inteiro at\u00e9 conseguir um sal\u00e1rio melhor, ou troca de emprego. A\u00ed reclamam do seu emprego que pode at\u00e9 pagar bem, mas \u00e9 uma merda. Voc\u00ea consegue dar aquela cagada fenomenal de achar o emprego dos sonhos com o sal\u00e1rio dos sonhos e ainda ser perfeito pra vaga! Reclamam que voc\u00ea n\u00e3o namora, n\u00e3o t\u00e1 casado (porque tempo teve, n\u00e9?!). Voc\u00ea vai e arruma algu\u00e9m. Se for do mesmo sexo, reclamam de promiscuidade. Se for do sexo oposto, com certeza n\u00e3o \u00e9 uma boa pessoa. N\u00e3o gosta da sua fam\u00edlia. Diz que \u00e9 escrota (n\u00e3o d\u00e1 pra imaginar porque algu\u00e9m acharia essa fam\u00edlia escrota!!!). Num segundo milagre voc\u00ea acha algu\u00e9m que sua fam\u00edlia aprove e casa! Reclamam que voc\u00ea n\u00e3o tem filhos! Voc\u00ea arranja filhos! Reclamam que n\u00e3o cria direito!\n\n\nNo final, v\u00e3o reclamar do jeito que voc\u00ea morreu. Viva pra voc\u00ea. Porque voc\u00ea NUNCA vai ser suficiente pros outros. Fa\u00e7a a si mesmo feliz. Trace seus pr\u00f3prios objetivos. Corte esse cord\u00e3o com essa gente que s\u00f3 te cobra cada vez mais.\n\n\nA felicidade toma formas diferentes pra pessoas diferentes. Pra maioria envolve dinheiro, afinal precisamos deles, mas pra algumas pessoas, n\u00e3o precisa de uma fortuna. Eu por exemplo, fico contente com o suficiente pra ter meu cantinho isolado do mundo. Isolado das pessoas que me cobram tudo que nunca tiveram.\n\n\nE um aviso contra a frase \u201ceu s\u00f3 penso no seu bem\u201d. S\u00f3 quem sabe o que \u00e9 bom pra voc\u00ea, \u00e9 voc\u00ea mesmo. Na maior parte das vezes as pessoas nem sabem nada sobre voc\u00ea e a sua vida. Como achar que eles sabem o que melhor pra voc\u00ea?!",
                "\u00e9 foda... n\u00e3o importa a gradua\u00e7\u00e3o, a \u00fanica q vai ganhar bem certo \u00e9 medicina, e de resto concurso p\u00fablico. trabalhador de empresa privada normal n\u00e3o tem mta sa\u00edda",
                "Se n\u00e3o fosse a sa\u00fade da minha m\u00e3e eu j\u00e1 teria metido o p\u00e9 daqui pra limpar privada h\u00e1 muito tempo. Nenhuma pessoa que eu conheci que foi pra fora se arrependeu e nenhuma voltou (e s\u00f3 conheci pobre at\u00e9 hoje, foi pra subemprego mesmo). O mercado de trabalho aqui \u00e9 uma piada",
                "Colega como dizia a minha primeira chefe e dona da empresa, nome \u00e9 para os trouxas o que importa \u00e9 dinheiro no bolso.",
                "sinto muito, \u00e9 um saco se esfor\u00e7ar e n\u00e3o ser o suficiente. eu n\u00e3o terminei faculdade e me considero privilegiada por ter conseguido passar num concurso p\u00fablico, por\u00e9m tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 essa maravilha que as pessoas acham. \u00e9 muito trabalho com praticamente nenhuma perspectiva de crescimento profissional, fora o arrocho salarial de anos, 2020 e 2021 nem um ajuste min\u00fasculo n\u00f3s temos por causa da pandemia"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Tenho vergonha de ser pobre",
            "selftext": "Eu sei que \u00e9 errado mas infelizmente tenho vergonha.\nEu nunca trouxe amigos aqui em casa nem nada porque minha casa \u00e9 a mais pobre do bairro, s\u00f3 de ver da pra notar.\nEu moro na zona rural, bem ro\u00e7a mesmo e minha casa (dos meus pais na verdade) foi feita aos poucos ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 uniforme, \u00e9 v\u00e1rios puxadinhos, inclusive um deles de t\u00e1bua com um fog\u00e3o de lenha dentro. N\u00e3o tem forro, uma parte n\u00e3o tem piso, cada janela \u00e9 de um modelo e uma cor diferente, as portas n\u00e3o s\u00e3o pintadas, \u00e9 s\u00f3 a t\u00e1bua, os sof\u00e1s s\u00e3o rasgados, as paredes s\u00e3o pintadas com cal na parte da frente mas a parte de tr\u00e1s \u00e9 s\u00f3 o tijolo kkk n\u00e3o tem reboco. E como a gente mexe com lavoura tem palha de milho, de feij\u00e3o, carrinho de m\u00e3o, sacos de adubo pra todo lado. Ah a tv \u00e9 daquelas de tubo e bem pequena, a estante est\u00e1 caindo aos peda\u00e7os, a geladeira \u00e9 antiga, o arm\u00e1rio n\u00e3o tem portas, eu n\u00e3o tenho guarda roupa, minhas roupas/sapatos ficam em caixas de papel\u00e3o.\nEu cheguei a ir embora pra cidade tentar uma vida melhor mas acabei voltando pra casa sem nada, mas o foco n\u00e3o \u00e9 esse. \nEu t\u00f4 trabalhando fazendo bico na ro\u00e7a e com artesanato, o que da bem pouco dinheiro. T\u00f4 fazendo uns cursos online pra ver se acho algum emprego na cidade e dou uma melhorada. Mas a quest\u00e3o \u00e9 o agora.\nParei pra pensar nisso por que depois de muito eu reclamar que n\u00e3o arranjo ningu\u00e9m (meus \u00faltimos desabafos mostram isso) finalmente tenho um encontro sexta feira com um rapaz com quem tenho conversado e estamos nos dando super bem, ele \u00e9 maravilhoso e parece interessado em mim, poreeem ele mora na cidade, e vou ter de ir pra l\u00e1 de carro, por\u00e9m o carro dos meus pais que da\u00ed vou usar pra ir l\u00e1 \u00e9 um gol antigo bem barulhento, que da trabalho pra pegar, pega no tranco, e t\u00f4 com um pouco de vergonha de ir com esse carro. Ele tem um carro bonito e disse que se eu quiser ele vem me buscar, mas tenho vergonha de aceitar e ele acha que t\u00f4 me aproveitando, e tamb\u00e9m ele n\u00e3o \u00e9 obrigado a gastar combust\u00edvel comigo, eu que tenho que ir l\u00e1. \nT\u00f4 com vergonha de chegar com o carro velho e barulhento, e na hora de vir embora ele me ver tentando fazer o carro pegar no tranco e ele achar rid\u00edculo, tenho vergonha de a gente dar certo e ele vir em casa e achar rid\u00edculo tamb\u00e9m, ou n\u00e3o gostar de mim por eu ser pobre e caipira.\nEle acha que sou desempregada porque n\u00e3o tive coragem de falar que trabalho na ro\u00e7a. \nHomens respondam com sinceridade (n\u00e3o precisa ser hip\u00f3crita pq aqui \u00e9 an\u00f4nimo).: O que voc\u00ea acharia se a mulher chegasse no encontro num carro barulhento e antigo? E se precisasse ajudar ela a empurrar na hora de ela ir embora? Como se sentiria ao saber que ela trabalha na ro\u00e7a? E ao ver a casa dela no estado que falei acima? Sentiria pena desprezo, desistiria dela?\n\nGente n\u00e3o me julguem, agrade\u00e7o muito por ter um teto e tudo mais, a quest\u00e3o \u00e9 o que o cara vai pensar, t\u00f4 muito preocupada e envergonhada.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "osx53h",
            "comments": [
                "Sinceramente, se ele te diminuir de alguma forma por causa das coisas que vc citou o cara \u00e9 um puta de um babaca, e ser\u00e1 livramento.. \u00c9 meio que uma sele\u00e7\u00e3o natural\n\nDesencana, se for algu\u00e9m que vale a pena nada disso que vc falou vai afastar :)",
                "\u00c9 bem vis\u00edvel que voc\u00ea n\u00e3o fica sentada esperando as coisas melhorarem, ent\u00e3o \u00f3timo. Voc\u00ea e seus pais est\u00e3o dando o m\u00e1ximo para melhorar as coisas, ent\u00e3o a chance das coisas melhorarem s\u00e3o altas.\n\nTenta focar na rela\u00e7\u00e3o que voc\u00ea tem com seus relacionamentos e n\u00e3o no que v\u00e3o achar da situa\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea vive, sei que \u00e9 complicado, mas uma boa rela\u00e7\u00e3o (seja amizade ou amorosa), n\u00e3o vai realmente ligar para isso. \n\nSe eu estivesse me relacionando com uma mina que chegasse num gol velho e barulhento, eu curtiria, estilo r\u00fastico brabo.\n\nSobre ajud\u00e1-la a empurrar o carro, eu me divertiria demais e acharia engra\u00e7ado demais a situa\u00e7\u00e3o, sem contar a intimidade que isso poderia acabar criando e deixar la\u00e7os ainda mais fortes. \n\nSobre morar na ro\u00e7a, seria super interessante ver mais de perto condi\u00e7\u00f5es diferentes do que a que eu fui criado, mas n\u00e3o zombaria ou acharia vergonhoso. Me faria pensar sobre a sorte que eu tive ao nascer em condi\u00e7\u00f5es melhores. Poderia achar at\u00e9 vacilo, mas n\u00e3o ficar com cara de pena e fazer voc\u00ea se sentir mais mau com isso do j\u00e1 fica.\n\nT\u00e1 tudo certo o cara te buscar, voc\u00ea n\u00e3o vai ter um encontro sozinha, ent\u00e3o ele te buscar \u00e9 super normal, relaxa com isso.\n\n\"desistiria dela?\"? U\u00e9, desistir de algu\u00e9m por ela ter nascido numa condi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o teve culpa? Sai dessa, se o a pessoa n\u00e3o for mesquinha, n\u00e3o vai ligar para isso. Sem contar que haja ego para achar que uma pessoa est\u00e1 com voc\u00ea por interesse s\u00f3 por vir da ro\u00e7a, slc.\n\nCaso isso for pra frente, voc\u00eas t\u00eam muito no que se divertir nisso e viverem experi\u00eancias \u00f3timas.\n\nBom, essa \u00e9 minha opini\u00e3o, tire sua conclus\u00e3o a partir dela se quiser.\n\n Boa sorte, mo\u00e7a. Vejo que voc\u00ea se esfor\u00e7a para melhorar, ent\u00e3o est\u00e1 no caminho certo.\n\nUma vez eu li em um lugar: \"N\u00e3o tenha vergonha ou raiva da circunst\u00e2ncia que voc\u00ea nasceu, mas sim, de ficar parado para n\u00e3o mudar isso\".",
                "Ele tem que se interessar em voc\u00ea e n\u00e3o no seu carro,casa,tv e etcs\nVoc\u00ea est\u00e1 se preocupando atoa",
                "N\u00e3o tenha vergonha de ser quem voc\u00ea \u00e9, a vida anda e voc\u00ea \u00e9 esfor\u00e7ada, vai acontecer pra voc\u00ea!",
                "Eu acho normal voc\u00ea sentir isso, voc\u00ea provavelmente possui algum problema com ansiedade e acha que as pessoas t\u00e3o sempre te julgando n\u00e9?\n\nEm rela\u00e7\u00e3o ao cara ligar pra essas coisas vou te dar meu exemplo, quando conheci minha namorada ela morava com a m\u00e3e e os irm\u00e3os num conjunto habitacional que o governo faz direcionado para pessoas de baixa renda, num bairro ruim, os m\u00f3veis eram velhos e os sapatos ficavam expostos num caixote tamb\u00e9m. \n\nJ\u00e1 minha fam\u00edlia \u00e9 de classe m\u00e9dia, diria quase classe m\u00e9dia alta, por\u00e9m meus pais foram muito pobres durante boa parte da vida deles, ent\u00e3o o jeito que eu e meus irm\u00e3os fomos educados nos ensinou a nunca dar bola pra isso e sim para os valores das pessoas.\n\nEnt\u00e3o quando eu fui visitar ela pela primeira vez e vi como era o apartamento dela, que era menor que a garagem da minha casa, eu simplesmente caguei, porque eu n\u00e3o dou a M\u00cdNIMA pra esse tipo de coisa, eu sentei no sof\u00e1 velho dela e a gente viu filme na TV velha dela sem problema nenhum. E hoje j\u00e1 namoramos faz mais de 4 anos.\n\nO que eu quero dizer \u00e9, se esse cara n\u00e3o quiser ficar com voc\u00ea por causa de onde voc\u00ea mora, pela sua casa ser velha, por voc\u00ea trabalhar na ro\u00e7a, ser pobre e etc. Esse cara tem mais \u00e9 que se fuder e voc\u00ea vai estar se livrando de um merda. Se a pessoa \u00e9 t\u00e3o superficial ao ponto de por a condi\u00e7\u00e3o material na frente dos valores e julgar como negativo essa condi\u00e7\u00e3o, esse cara tem um car\u00e1ter de merda.\n\nA quest\u00e3o \u00e9, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 menos que ningu\u00e9m por ter ou n\u00e3o algo, portanto chega o reio\ud83d\ude05 e se der errado bola pra frente!\n\nEspero ter ajudado e que tudo d\u00ea certo! \ud83e\udd1e",
                "Eu vou ser breve. Nenhum cara que valha a pena liga pra essas coisas que voc\u00ea citou. Nada disso importa. O que vale mais \u00e9 a parceria, a conversa e os elos que se criam dessas ocasi\u00f5es. E fica tranquila, voc\u00ea parece ser o tipo de pessoa que vai \"chegar l\u00e1\" cedo ou tarde.",
                "A maioria dos homens n\u00e3o ligam com qual carro voc\u00ea est\u00e1 ou como sua casa \u00e9, na real n\u00f3s vamos pra um encontro totalmente focado na mina. Esteja cheirosa e sorridente, que vai dar certo.",
                "Por qu\u00ea n\u00e3o conta isso para ele? \"Olha, tenho vergonha...\". Se o cara for decente, ele n\u00e3o vai te julgar, provavelmente at\u00e9 goste da sinceridade.\n\nEu preferiria mil vezes uma pessoa sendo sincera do que uma que d\u00e1 bolo no encontro por causa de uma vergonha que possa ter.",
                "Apesar de morar em capital, adoro casa com esse clima de ro\u00e7a e fog\u00e3o a lenha.\n\nEu n\u00e3o acharia nada de errado em vc ser quem vc \u00e9. Acharia estranho quando eventualmente perceber que vc nao esta sendo vc mesma.",
                " Nunca, jamais, tenha vergonha de ser quem voc\u00ea \u00e9. Vergonha tem que ter \u00e9 de fazer coisa errada, machucar as pessoas... Se esse rapaz gostar de voc\u00ea, e te merecer, ele n\u00e3o te julgar\u00e1 pelas suas posses, e sim pelas suas atitudes. \n \n Espero que d\u00ea tudo certo. Abra\u00e7o, mo\u00e7a :)",
                "Empurrar o carro da mo\u00e7a em um encontro, seria muito engra\u00e7ado, ia ser o tipo de hist\u00f3ria que eu nunca esqueceria, mas n\u00e3o de uma forma ruim, iria ser uma \u00f3tima mem\u00f3ria kkkk\n\nMas falando s\u00e9rio, isso n\u00e3o \u00e9 nada de mais. Se o cara for o m\u00ednimo decente, essas coisas n\u00e3o v\u00e3o afetar em nada, n\u00e3o muda em nada a sua imagem... Boa sorte com o encontro :)",
                "ja eu n\u00e3o tenho vergonha, so raiva mesmo",
                "Olha n\u00e3o se chateie com meu coment\u00e1rio, s\u00f3 quero tentar te ajudar.\n\nO fato do carro ser velho e barulhento n\u00e3o \u00e9 problema para algumas pessoas (por exemplo para mim).\nO problema \u00e9 que nem todos gostam.\nSuponha que ele tenha que lhe ajudar dar tranco, \u00e9 prov\u00e1vel que ele ficar\u00e1 com vergonha se tiver meninas na rua vendo.\n\nOlha atualmente estou casado, tenho 25 anos. Vou te mandar a real.\n\nEu diria que sou de fam\u00edlia humilde, e que n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00e3o de ir at\u00e9 ele.\nEle como um bom cavalheiro deve sim ir at\u00e9 voc\u00ea. Voc\u00ea n\u00e3o tem que se preocupar com gastos, ali\u00e1s o bom homem quando gosta/Ama, n\u00e3o imp\u00f5e obst\u00e1culos.\nSobre o fato de voc\u00ea ser da \"ro\u00e7a\" qual o problema? Eu AMO meninas da Ro\u00e7a, moro no interior de Amazonas. \nVoc\u00ea n\u00e3o tem que se passar por uma pessoa que n\u00e3o \u00e9. Seja voc\u00ea mesmo, seja feliz e se valorize, se ele gosta de voc\u00ea ele ir\u00e1 mover c\u00e9us e terra por ti.",
                "Acredito que seja muito ingratid\u00e3o da sua parte. Esta pelo menos tirando a bunda do sof\u00e1 para melhorar sua vida. \u00c9 parar de reclamar e fazer alguma coisa.",
                "kkkkkk fui responder e apagou o outro post",
                "Acho que tu t\u00e1 te preocupando demais com o que ele vai pensar hahahaha olha, minha fam\u00edlia teve muita dificuldade pra me criar e eu me orgulho muito disso e justamente por isso eu s\u00f3 deixo participar da minha vida quem entende e respeita isso. Orgulhe-se de onde tu veio, \u00e9 o que te fez ser quem tu \u00e9. Seja o melhor de ti, se ele n\u00e3o gostar ele t\u00e1 perdendo porque hoje em dia o que mais tem \u00e9 mulher mimada que n\u00e3o sabe o que \u00e9 suar pra ter uma vida digna. Seja forte e lute sempre para melhorar de vida, mas simplesmente para viver melhor, jamais por ter vergonha. Essa \u00e9 a tua vida, \u00e9 quem tu \u00e9, sempre tenha orgulho de ti e s\u00f3 assim tu vai achar algu\u00e9m que te d\u00ea o devido valor. Se n\u00f3s mesmos n\u00e3o nos dermos valor, como saberemos quando algu\u00e9m d\u00e1 ou n\u00e3o? Qual ser\u00e1 a compara\u00e7\u00e3o? \u00c9 o meu modo de ver a situa\u00e7\u00e3o, espero ajudar \ud83d\ude01",
                "vergonha alguma em ter vergonha, as pessoas v\u00e3o falar que voc\u00ea tem que agradecer e isso \u00e9 real, mas entender que voc\u00ea quer mais para voc\u00ea na sua vida \u00e9 ok.\n\neu fui para um col\u00e9gio particular e n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de acompanhar o pessoal da minha turma, vergonha da roupa, da mochila, dia livros usados...\n\neu sabia que minha m\u00e3e trabalhava muito, nas para mim nunca foi o suficiente e trabalhei muito, tive dois empregos enquanto ainda estava no ensino m\u00e9dio e ainda fazia bicos no final de semana.\n\nn\u00e3o tenha medo de ter sonhos e correr atr\u00e1s deles, n\u00e3o cometa o meu erro de achar que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m ter dar uma vida que voc\u00ea ter.\n\nsobre o rapaz, chama ele para ir mais perto da sua casa, uma pra\u00e7a, um bar ou restaurante, se ele gostar de voc\u00ea ele vai dar um jeito.",
                "Vou dar minha opini\u00e3o como homem hetero padrao de classe media da cidade: sim, iria notar e observar as diferen\u00e7as, mas n\u00e3o, isso n\u00e3o teria preju\u00edzo na forma que eu veria a garota. Entenderia se a garota tivese vergonha de algo mas tentaria passar confian\u00e7a a ela pra ela se sentir mais a vontade. E logicamente se ela quisesse sair desse estilo de vida para outro eu iria ajudar pra conseguir isso. Acho que \u00e9 o m\u00ednimo que um namorado pode fazer.",
                "Minha casa \u00e9 bem parecida com a sua, e eu era exatamente assim. Meus pais dormiam no ch\u00e3o da sala, eles n\u00e3o tinham quarto e meu quarto era s\u00f3 um colch\u00e3o de casal, sem cama. Eu trouxe uma amiga aqui uma vez e ela tinha uma casa SURREAL de linda (na minha vis\u00e3o daquela \u00e9poca) e ela amou minha fam\u00edlia, minha casa, minha vida. Ela jamais ligou pra nada que eu tinha ou n\u00e3o tinha, e dificilmente me chamava pra ir l\u00e1, at\u00e9 que um dia minha m\u00e3e perguntou pra m\u00e3e dela se eu poderia ir pra l\u00e1 depois da aula j\u00e1 que ela n\u00e3o estaria em casa, levaria meu irm\u00e3o no m\u00e9dico.\nFicamos l\u00e1 e ela parecia t\u00e3o entediada, ela tinha v\u00e1rios brinquedos e eu amava, mas em casa minha m\u00e3e fazia um monte de roupas (ela \u00e9 costureira) pra minha Barbie. Eu tinha uma casa de Barbie que ela fez pra mim, tinha um monte de bonecas de pano, a gente passava o dia todo fazendo biscuit porque minha m\u00e3e sabia fazer a massinha, a gente cozinhava tudo com ela, brincava com os cachorros, os hamsters, tudo.\nEla \u00e9 minha amiga at\u00e9 hoje, vive em casa, chama minha m\u00e3e de m\u00e3e, vem aqui todo final de semana.\nQuando comecei a namorar (meu namorado faz odontologia, um curso bem caro na faculdade que fazemos) e eu fa\u00e7o enfermagem, a m\u00e3e dele \u00e9 chilena e eles tinham muito dinheiro na \u00e9poca que come\u00e7amos a namorar, morava no centro da cidade e n\u00e3o trabalhava. Meu namorado ama minha casa mais que qualquer lugar! Eu morria de medo tamb\u00e9m de trazer ele aqui tamb\u00e9m, mas ele me ama, \u00e9 bom pra mim, ele ADORA minha independ\u00eancia!!! Hoje, a fam\u00edlia dele passa um aperto financeiro grande, e ele me perguntou uma vez com toda a ingenuidade do mundo \u201cquanto ser\u00e1 que uma casa aqui custa? Minha m\u00e3e estava querendo vender a nossa pra comprar uma, ela poderia comprar uma como a sua\u201d hahahahahahaha a m\u00e3e dele morreria s\u00f3 de pensar nisso! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                "Eu n\u00e3o ligaria pra ser bem sincero,eu n\u00e3o gosto de uma pessoa por causa doq ela tem(acho at\u00e9 que \u00e9 falsidade isso)eu gosto da pessoa por causa da pessoa que ela \u00e9,eu entendo o seu sentimento mas seia o mais verdadeira poss\u00edvel e se ele te abandonar ou te julgar ele n\u00e3o era a pessoa certa",
                "Eu entendo o seu ponto de vista, na verdade n\u00e3o tem problema nenhum em voce olhar a sua vida e querer ter algo melhor inclusive acredito que isso seja at\u00e9 algo positivo. Eu s\u00f3 acho que voc\u00ea n\u00e3o precisa ter vergonha de quem voc\u00ea \u00e9 e da onde voce veio, isso \u00e9 a sua essencia, sua raiz e te faz ser quem \u00e9... e \u00e9 como tem um comentario que eu concordo aqui: \u00e9 sele\u00e7\u00e3o natural amor, o cara que nao querer conhecer quem voc\u00ea \u00e9 baseado nas coisas que voce tem \u00e9 um grande de um bosta.\n\n&#x200B;\n\nDesencana disso, de verdade. Foca na pessoa foda que voc\u00ea \u00e9 e nao nas coisas que voc\u00ea tem, porque sao apenas coisas sabe? Boa sorte no seu date!",
                "Mo\u00e7a, \u00e9 \"simples\". A pobreza n\u00e3o \u00e9 motivo de vergonha (claro que todo pobre em v\u00e1rios momentos de sua vida sentem isso, em um grau oi outro) \u00e9 uma quest\u00e3o -alem de outros fatores, social. Hoje eu t\u00f4 desempregado e muito puto por n\u00e3o contribuir um centavo em minha casa. Mas gra\u00e7as a Deus estamos levando, dia ap\u00f3s dia estamos comendo e dormindo bem gra\u00e7as ao trabalho da minha mulher. O que me d\u00f3i mais n\u00e3o \u00e9 ser pobre, sempre fui pobre mas nunca me faltou o b\u00e1sico e o bom. Eu internalizei tal aspecto e vejo bem que tem fam\u00edlias que dariam tudo pra estar no meu lugar (assim como existem milhares que dariam tudo pra estar no seu).\n\nSobre o seu carro e o rapaz. Diga (se j\u00e1 n\u00e3o disse pra ele) sua real situa\u00e7\u00e3o, sem vergonha, diga que trabalha na ro\u00e7a (o que eu acho fant\u00e1stico e motivo de orgulho) e que sei carro t\u00e1 s\u00f3 os \"queixos\" (g\u00edria nordestina pra coisa velha) e ponto. O interesse no come\u00e7o irar superar isso e se o relacionamento se mostrar forte e verdadeiro, n\u00e3o tem barulho ou empurr\u00e3o de carro velho que fa\u00e7a tal sentimento quebrar. Aceite sua situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenha orgulho dela. Mas aceite a de cabe\u00e7a erguida. Essa \u00e9 sua vida no momento. Ou voc\u00ea aceita e tenta melhorar ou vai passar a vida toda com essa sensa\u00e7\u00e3o ruim. \n\nForca e F\u00e9.",
                "Cara o problema n\u00e3o \u00e9 vc estar nessa situa\u00e7\u00e3o, o problema \u00e9 vc n\u00e3o querer sair dela.\nSe eu estivesse no lugar dele eu iria ver se n\u00f3s poder\u00edamos ter um futuro juntos, um ajudando o outro independente da situa\u00e7\u00e3o de ambos.\nEnfim se ele gostar de vc msm, ele vai ficar com vc msm dps de ver sua situa\u00e7\u00e3o e tals.\nEspero ter ajudado :)",
                "Se eu tivesse que empurrar o carro da mina com quem estou saindo ia achar engra\u00e7ado. Talvez at\u00e9 zoar um pouco. Mas isso n\u00e3o atrapalharia em nada o relacionamento. Pra falar a verdade nada do que voc\u00ea disse atrapalharia, muito pelo contr\u00e1rio. Uma das coisas que mais importam numa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 o qu\u00e3o dispostos ambos est\u00e3o para crescer como casal enfrentando dificuldades.",
                "N\u00e3o a do que se envergonhar ,mesmo a casa sendo humildade foi constru\u00edda com trabalho\nE se ele sair fora por isso \u00e9 ele quem vai perder .",
                "N\u00e3o julgo pois isso \u00e9 esperado em uma sociedade em que a cidadania se d\u00e1 pela\ncapacidade de consumo.",
                "kkkk se quiser, o meeu pv t\u00e1 liberado se quiser falar algo, se preocupa n\u00e3o, sou mulher e pobre tb kkkkkk",
                "Update do date?"
            ],
            "num_comments": 28
        },
        {
            "title": "Lidando com a \"decep\u00e7\u00e3o\" do meu pai",
            "selftext": "Hoje pela manh\u00e3 estavamos conversando e meu pai me perguntou dos meus projetos para o futuro. Eu j\u00e1 n\u00e3o sou nova (tamb\u00e9m n\u00e3o me considero velha) e sofro com depress\u00e3o por alguns anos, e uma TAG bem forte que as vezes gera epis\u00f3dios de puro p\u00e2nico. Por causa disso, me sinto incapaz de trabalhar fora de casa. \u00daltimo emprego que tive n\u00e3o completei nem mesmo dois meses por n\u00e3o aguentar a press\u00e3o.\n\nEmbora em tratamento, eu venho buscando alternativas. Trabalho com arte e artesanatos, mas como qualquer artista sabe, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil manter uma casa com um dinheiro t\u00e3o vol\u00e1til. Como recomenda\u00e7\u00e3o da minha psic\u00f3loga, me lancei no projeto de finalmente tirar meu livro do arm\u00e1rio e lutar para conseguir public\u00e1-lo. Estudo todos os dias, pratico, fa\u00e7o mentoria com um professor de escrita criativa tr\u00eas vezes por m\u00eas. Ao mesmo tempo trabalho com a minha ansiedade, mantendo pensamentos intrusivos controlados e uma rotina de exerc\u00edcios mentais. E digo, sinto que evolu\u00ed nesses \u00faltimos dois meses mais que fui capaz em cinco anos de terapia. Estou bem orgulhosa de mim mesma.\n\nAo respond\u00ea-lo que pretendo por esse ano me dedicar a esse projeto somente, meu pai fez uma careta. Come\u00e7ou a tentar me convencer que o melhor seria eu me dedicar a uma nova carreira que \"realmente traga resultados\" e que embora eu veja futuro nesse projeto ele n\u00e3o acredita que seja o melhor para mim. Apontei todo meu esfor\u00e7o e a sua resposta foi que \"esperava mais de mim.\" \n\nO fato \u00e9 que nem ele, nem minha m\u00e3e, aceitam que minha depress\u00e3o e ansiedade possam ser t\u00e3o severas quanto eu digo que s\u00e3o. E por serem religiosos, atribuem a \"falta de Deus na minha vida\", inferindo que passo por isso por ser at\u00e9ia. \n\nMeu pai \u00e9 o homem que mais admiro e uma das pessoas que mais me apoiou em toda minha vida, e ouvi-lo dizer essas palavras me machucou. Passei o dia todo remoendo, incapaz de me concentrar nos estudos. Eu entendo que como pai ele s\u00f3 espera que eu tenha uma vida confort\u00e1vel, mas o peso das palavras est\u00e1 sendo dif\u00edcil de lidar.\n\nMeu noivo fez o que podia pra me ajudar a n\u00e3o sufocar com o turbilh\u00e3o de sentimentos. Vir desabafar foi mais uma tentativa de manter a cabe\u00e7a no lugar. \n\nDesculpem pelo texto, e obrigada a todos que leram at\u00e9 aqui.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12401d1"
        },
        {
            "title": "Sobre \"ter que ser algu\u00e9m na vida\"",
            "selftext": "Acho uma palha\u00e7ada pessoas que dizem que voc\u00ea precisa de faculdade, curso superior, MBA ou qualquer outra coisa dessas pra ser algu\u00e9m na vida. Voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 algu\u00e9m desde que nasceu.\n\nEssa ideia idiota s\u00f3 faz pensar que s\u00f3 \u00e9 algu\u00e9m quem t\u00e1 na faculdade, ou que t\u00e1 no ex\u00e9rcito, em algum concurso p\u00fablico, enfim, que palha\u00e7ada. \n\nHoje eu trabalho principalmente com a \u00e1rea temida de todos os pais dos anos 60/70; M\u00eddias Sociais e Fillmaking. E cara, n\u00e3o falo nem dos meus pais porque eles me apoiam, mas o tanto de parente que foca insistindo de que eu preciso fazer uma faculdade, ou que eu preciso prestar concurso, \u00e9 um saco.\n\nTodo trabalho \u00e9 trabalho. Desde o artesanato \u00e0 medicina, todos s\u00e3o importantes e tem seus valores e utilidades para a sociedade como um todo. Espero que esses pensamentos se acabem ainda mais r\u00e1pido.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "10qtbl1",
            "comments": [
                "Bixo, tu que eh aut\u00f4nomo v\u00ea bem que tu rala bem mais que algum exemplo desses que vc mencionou. A quest\u00e3o quando falam isso eh pela garantia do sustento que um concurso, por exemplo, lhe d\u00e1. \n\nClaro, essas \"garantias\" s\u00e3o meio que pris\u00f5es de um certo modo. Pq lhe acomoda e lhe prende. Ao menos pra maioria das pessoas.\n\nNo fim das contas o \"ser bem sucedido\" eh ganhar bem. N\u00e3o pensar em conta pq ganha-se o suficiente pra n\u00e3o se preocupar e conseguir adquirir suas coisas.",
                "Nunca vi ningu\u00e9m falar isso para quem j\u00e1 tem muito dinheiro."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Dicas de como acabar com a procrastina\u00e7\u00e3o, por favor",
            "selftext": "Eu n\u00e3o aguento mais procrastinar...t\u00f4 procrastinando pra dormir nesse exato momento.\nEstou cansada... n\u00e3o aguento mais e o pior fico cansada muitas vezes mesmo sem fazer nada. Eu quero muito continuar meus projetos pessoas, mexer com artesanato, desenhar, estudar, etc...MAS EU PROCRASTINO.\nEu acabo burlando alguns atalhos q eu mesmo crio...\nMe d\u00eaem algumas dicas por favor :(\nO que voc\u00eas fazem pra ajudar em rela\u00e7\u00e3o a procrastina\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "yb8wmn",
            "comments": [
                "Pegue a menor e mais simples tarefa que vc possa imaginar, algo que leve 5 minutos, e fa\u00e7a. O importante \u00e9 fazer a primeira coisa, por menor que seja. E se vc tiver um problema recorrente com isso, pode ser o caso de uma avalia\u00e7\u00e3o com terapeuta. Muita gente tem TDA, TDAH, ansiedade, etc sem perceber",
                "[deleted]",
                "Sai do reddit e vai fazer o que voc\u00ea tem que fazer simples assim",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Tenho uma queda pela minha supervisora",
            "selftext": "Estou na empresa desde 9 de dezembro do ano passado, ta quase fazendo um ano, desde o primeiro dia eu tenho um abismo por ela.\n\nEla se veste sempre muito bem, \u00e9 ligeiramente mais alta que eu, faz artesanato, \u00e9 super carinhosa e gentil, e eu acho ela ridiculamente bonita e atraente. N\u00e3o vi nenhum anel no dedo dela, mas eu n\u00e3o seria louco de tentar algo.\n\nS\u00f3 resta sonhar e sofrer.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wzkpuv",
            "comments": [
                "No trabalho vc se fode claro mas...todo expediente tem fim e na rua vcs n\u00e3o s\u00e3o \"funcion\u00e1rio e chefe\" kskks tome cuidado se for tentar algo (L\u00c1 FORA vc n tem nada a perder)",
                "Isso a\u00ed\n\nPelo menos voc\u00ea sabe que se voc\u00ea for pegar algu\u00e9m do seu trabalho, voc\u00ea perde o emprego xD"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Estou apaixonado por um personagem fict\u00edcio j\u00e1 faz 30 meses e n\u00e3o aguento mais isso. Qu\u00e3o fodido eu sou?",
            "selftext": "Eu ia come\u00e7ar esse desabafo contando como o conheci, mas vou ser direto. Tem um personagem gay e furry cujo o artista n\u00e3o tem mais que 3 mil seguidores e \u00e9 totalmente sadico e cuz\u00e3o, mas que eu estou apaixonado por ele h\u00e1 mais de 2 fodidos anos. Isso se deve a serie de abusos sexuais e assedios que passei na infancia. em 2020 eu terminei varias amizades e por isso estava muito carente, e esse personagem apareceu no pior momento possivel, se tornando um alento pra mim.\n\nEu realmente n\u00e3o aguento mais. Toda a minha mente est\u00e1 focada nele. todos os dias eu o imagino vivendo comigo em situa\u00e7\u00f5es cotidianas. Nunca mais tive criatividade para criar qualquer coisa que n\u00e3o fosse relacionada a ele. Musicas, poemas, desenhos, comiss\u00f5es, historias, anima\u00e7\u00f5es, artesanato... Tudo isso arranhando as paredes internas do meu est\u00f4mago, implorando para sair. \n\nCheguei a um nivel que tenho que me esfor\u00e7ar para n\u00e3o distorcer as musicas que minha m\u00e3e comp\u00f5e, convertendo-as em canticos de adora\u00e7\u00e3o pra esse merda. Porra, joguei 400 dias sem bater uma pra no lixo! e quando as coisas estavam se encaixando nos trilhos ele usa os poderes dele para crescer esmagar os vag\u00f5es.\n\nAs vezes eu me pergunto se realmente vale a pena continuar nadando contra o maremoto. Se vale a pena decepcionar minha familia, deixar minha religi\u00e3o, descartar meus amigos e gastar 80% do meu salario em comiss\u00f5es pornograficas s\u00f3 pra adorar (no sentido religioso e sexual) alguem que eu nem sei como a voz soa.\n\nEu sei que isso \u00e9 comum e totalmente idiota, mas a situa\u00e7\u00e3o esta desesperadora para mim. Eu s\u00f3 queria minha vida de volta, minha sexualidade de volta, minha criatividade, produtividade e tempo livre que esse maldito sequestrou. Estou me entupindo de remedios, passando por psicoterapia, psiquiatra, fazendo caminhadas e os caralho, mas nada funciona. nada. Eu ja tentem de tudo. e eu n\u00e3o sei se consigo continuar segurando t\u00e3o firme.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "wmr6ze",
            "comments": [
                "#AVISO\n\nGostar\u00edamos de deixar claro que coment\u00e1rios contendo misoginia e sexismo, incluindo apologia ao estupro, culpando a v\u00edtima de qualquer maneira, piadinhas e opin\u00f5es acarretar\u00e3o em remo\u00e7\u00f5es e bans. **REPORTEM!**\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 comum e idiota, na verdade \u00e9 incomum e preocupante.\n\n\nCara, procure uma terapia, voc\u00ea acabou de dizer que associa ele a abusos",
                "Quem \u00e9 esse personagem ?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Preciso de novas habilidades.",
            "selftext": "Faz pouco tempo que eu tenho procurado aprender coisas novas pra me aprimorar uma pessoa mais interessante ,mas at\u00e9 agora o que eu fiz n\u00e3o foi muita coisa e preciso de ideias.\n\nExemplos:eu estou aprendendo a andar de skate, quero come\u00e7ar a ler mais e estou fazendo calistenia mais isso ainda n\u00e3o preenche meu dia.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "zlgi30",
            "comments": [
                "Vc tem profissao? Pode aprender a programar, excel, edi\u00e7\u00e3o de imagens e de texto. Aprender uma nova lingua, pode escrever, pintar, artesanato, meditar, aprender marcenaria, dan\u00e7a, eletroeletronica, eletrica em geral..."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "__t\u00e9dio+__ voc\u00eas tem vontade de fazer muito mais coisas do que realmente conseguem? se sim o qu\u00ea/porque?",
            "selftext": "pergunto isso porque esse t\u00e1 se tornando o padr\u00e3o na minha vida j\u00e1 a alguns anos e queria saber quantos por aqui se sentem assim.\n\neu gosto muito de jogos, ouvir m\u00fasica quase o tempo todo, trabalhos com artesanato, pintura, programa\u00e7\u00e3o, design, desenho f\u00edsico/digital, concertar coisas, arquitetura, comecei a criar certa fixa\u00e7\u00e3o em ler artigos sobre f\u00edsica, astronomia, tecnologia, psicologia, filosofia, biologia, estou prestes a come\u00e7ar a aprofundar o meu ingl\u00eas e aprender japon\u00eas, tamb\u00e9m tenho passado bastante tempo criando uma l\u00f3gica de cria\u00e7\u00e3o de senhas em que eu n\u00e3o precise anotar senhas e que mesmo assim seja bem complexo e seguro, tenho dois canais no YouTube e algumas redes sociais pra coisas de artesanato e ainda pretendo fazer mais outro pra outras id\u00e9ias, estou trabalhando em alguns modelos de teclado virtual pra celulares, pretendo voltar a estudar alguns conceitos sobre portugu\u00eas e matem\u00e1tica em que simplesmente n\u00e3o prestei aten\u00e7\u00e3o na escola e sei que preciso deles, tamb\u00e9m organizando algumas coisas pra vendas pela internet, curto escrever longas cartas (virtuais) pra desconhecidos aleat\u00f3rios por um app a\u00ed, vou come\u00e7ar a me exercitar diariamente e...... muito, muito mais....\n\ne mesmo assim mal consigo fazer metade de tudo isso que quero, e continuo entediado. entediado+.\n\nsem uma grande raz\u00e3o pra existir al\u00e9m de ser uma m\u00e1quina emocional que processa e armazena conhecimento e experi\u00eancias.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "y0erhi",
            "comments": [
                "queria aprender a tocar v\u00e1rios instrumentos musicais",
                "Tem muita coisa massa a\u00ed, pra n\u00e3o dizer praticamente tudo, n\u00e3o sei nem se d\u00e1 tempo pra investir em tanta coisa assim kkk mas ser\u00e1 que vc n\u00e3o t\u00e1 investindo muito pra preencher alguma coisa n\u00e3o resolvida? \u00c9 o que poderia explicar esse t\u00e9dio que na verdade j\u00e1 um reflexo de algum outro \"problema\".\n\nEu tenho vontade de fazer muitas coisas, principalmente em grupo, mas n\u00e3o consigo pq n\u00e3o sei bem me conectar com as pessoas."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Um \"pedinte\" me chamou de gordo hoje s\u00f3 porque n\u00e3o comprei o que ele tava vendendo",
            "selftext": "Primeiramente, n\u00e3o era morador de rua/pedinte, mas era aqueles caras que ficam na rua vendendo artesanatos dos bens ruins. Eu tava s\u00f3 andando querendo ir pra casa comer, poruqe n\u00e3o tinha comido nada no dia, a\u00ed ele me chamou e eu falei que tava com pressa. Mesmo assim ele insistiu e a\u00ed parei, ele come\u00e7ou a falar e querer me empurrar aquilo pra comprar, a\u00ed falei que n\u00e3o tinha nada e falei \"desculpa a pressa, \u00e9 que t\u00f4 com fome quero ir comer, vim sem nada pra aula, nem mochila\". A\u00ed ele falou \"Vai l\u00e1 mesmo, voc\u00ea t\u00e1 precisando fazer um regime, t\u00e1 igual um tourinho bravo\". A\u00ed eu s\u00f3 falei \"verdade kkk\", e sa\u00ed. Mas fiquei puto depois, eu nem me acho gordinho ou gordo, mas j\u00e1 \u00e9 o segundo a ficar de brincadeiras do tipo comigo. Pior que eu tava com um moletom meio largo, e eu ficava com a impress\u00e3o dele me fazer parecer gordinho. Mas de qualquer jeito, o maluco nem me conhece, t\u00e1 pedindo ajuda e quando n\u00e3o recebe faz brincadeiras do tipo que algum pode n\u00e3o gostar.\n\n&#x200B;\n\nEra s\u00f3 isso mesmo. Fiquei de cara com a aud\u00e1cia do fdp.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "w5w49c",
            "comments": [
                "Gente folgada \u00e9 foda. J\u00e1 devolvo na lata j\u00e1, hoje em dia. \n\nQualquer coisa zuando a sexualidade ou a m\u00e3e dos caras j\u00e1 serve, mas o ideal \u00e9 devolver na mesma moeda. \"Ainda bem n\u00e9 KKK, melhor do que ser um mendigo desnutrido\". \n\nOutra boa \u00e9 \"Pagando uma conta de luz minha voc\u00ea tem direito a dar um pitaco, pagando \u00e1gua+luz eu te dou o direito de dar mais um. E por apenas um sal\u00e1rio m\u00ednimo eu pe\u00e7o conselho pra voc\u00ea todo dia\".",
                "Foi melhor ter deixado pra l\u00e1, vai que o cara tava armado com uma faca ou algo do tipo."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "A internet est\u00e1 deixando as pessoas mais inativas at\u00e9 mesmo mais in\u00fateis, aconteceu algo parecido com voc\u00eas?",
            "selftext": "Na inf\u00e2ncia eu fazia de tudo, estudava mais, lia mais livros, costurava, fazia casa de boneca, praticava esportes, desenhava, pintava quadros, enfim, eu era magrela de tanto me movimentar kkk, n\u00e3o tinha nenhum acesso a videogames (a n\u00e3o ser aqueles jogos de cobrinha) nem computador, internet ou celular, ent\u00e3o acabei arranjando esses passatempos, quando realizei um dos sonhos de ganhar um computador e ter internet, isso com 14 anos de idade (2011), eu meio que larguei boa parte das tarefas que eu fazia, meio que perdeu a gra\u00e7a, tamb\u00e9m comecei a ter acesso a videogames s\u00f3 nessa \u00e9poca, desde ent\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7o mais quase nada do que eu fazia na inf\u00e2ncia, dou como exemplo meu irm\u00e3o de 10 anos que nasceu numa gera\u00e7\u00e3o privilegiada onde pobre pode ter um celular com acesso a internet e passa o dia todo no youtube e jogando Minecraft. Vou voltar a fazer artesanato e ler uns livros que est\u00e3o na minha lista mas queria ter mais gosto em fazer outras atividades...",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "k9ew4b",
            "comments": [
                "Sim, aconteceu e \u00e9 uma merda. Eu j\u00e1 nasci nessa gera\u00e7\u00e3o privilegiada e o fato \u00e9 que a tecnologia \u00e9 impar\u00e1vel e vai ficar cada vez mais presente na nossa vida, ent\u00e3o o que voc\u00ea tem que fazer \u00e9 balancear. Sim, \u00e9 clich\u00ea d+, mas infelizmente \u00e9 vdd e a melhor coisa q tu pode fazer \u00e9 retomar velhos h\u00e1bitos e se afastar um pouco disso :p",
                "Simm, estou reparando nisso tb, qnd eu era crian\u00e7a tb me sentia mais ativo e criativo, o m\u00e1ximo de tecnologia era tv e como vc disse o jogo de cobrinha q jogava as vezes no celular tijolo do meu pai kkk, eu brincava mt de carrinho, tinha uma cole\u00e7\u00e3o daqueles HotWheels, inventava cen\u00e1rios na minha cabe\u00e7a p brincar c eles. Eu tinha umas ideias p fazer artesanato tb, come\u00e7ava a fazer maquete do bairro que morava com papel\u00e3o e papel kkkk, lembro que fiz uma casinha com palito de dente, fazia v\u00e1rios desenhos tb. Agora a gnt fica t\u00e3o condicionado a tecnologia, acho q antes a gnt tinha que ter criatividade p sair do t\u00e9dio, e agr a internet nos oferece de uma forma muito mais f\u00e1cil, o que \u00e9 bom e ruim ao mesmo tempo. Mas pelo menos na quarentena eu voltei a desenhar, e t\u00f4 tentando manter esse h\u00e1bito, \u00e9 prazeroso fazer essas coisas manuais e sair um pouco dessa onda virtual.",
                "Eu percebi exatamente a mesma coisa comigo. Continuo estudando bastante, sempre fui estudiosa, mas meus hobbies foram ficando cada vez mais de lado com o tempo. Chegou a um ponto em que, quando eu n\u00e3o tava estudando, tava assistindo algo na internet (filme/s\u00e9rie/v\u00eddeo) ou jogando. Eu amava ler antes, mas passei a n\u00e3o tocar em livros sob a premissa de \"N\u00e3o ter tempo\". Oxe, me toquei dessa merda e mudei completamente, larguei mais meu celular, whatsapp s\u00f3 respondo quando d\u00e1 na telha algumas vezes por dia, insta s\u00f3 tenho pra situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas em que ele se faz \u00fatil (minha m\u00e9dia di\u00e1ria gira em torno de 10 min ao longo da semana). Jogo s\u00f3 no fds e, mesmo assim, s\u00f3 fico jogando o dia todo quando t\u00f4 com **muita** vontade. Filme me limitei a assistir 1 por semana, no m\u00e1ximo 2, s\u00e9rie assisto no m\u00e1ximo 1/2 epis\u00f3dios por dia, a depender da dura\u00e7\u00e3o (e sempre uma s\u00e9rie de cada vez). Com tudo isso, voltei ao h\u00e1bito de leitura que amava tanto (hoje leio bastante), passei a tocar viol\u00e3o e cantar com mais frequ\u00eancia e comecei um hobbie novo, que \u00e9 andar de patins. Melhor coisa foi eu ter me afastado mais das telas, de maneira geral. Faz um bem mental que n\u00e3o te conto, at\u00e9 melhora minha disposi\u00e7\u00e3o pra estudar.",
                "\u00c9 bem assim mesmo cara, e a tend\u00eancia \u00e9 piorar. Povo acha que s\u00f3 maconheiro \u00e9 lesado, mas pessoal viciado em celular \u00e9 igual e pior.\nPovo anda 30 km/h na pista achando que ningu\u00e9m percebe que t\u00e1 no telefone, as pessoas n\u00e3o sabem escrever mais, n\u00e3o sabem fazer uma conta de multiplicar e somar direito mais. Perderam in\u00fameras habilidades que antigamente exigia muito da nossa cabe\u00e7a, e a gente aprendia.\nHoje tem software pra facilitar tudo, economizar tempo, e a gente vai ficando pra tr\u00e1s.\n\nRecomendo assistir o document\u00e1rio da Netflix \"O Dilema das Redes Sociais\". Assustador.\n\nPs: n\u00e3o \u00e9 a toa que ind\u00fastria de software nos chama de USU\u00c1RIOS igual a de drogas rs",
                "Acho que sim, o meio digital \u00e9 muito viciante, mesmo que para mim seja mais prazeroso fazer coisas e se relacionar fora dele. Algum dia vou tentar me afastar da internet e outras coisas por um bom tempo, j\u00e1 fiz isso por pouco mais de uma semana e quando voltei tudo parecia um caos de informa\u00e7\u00e3o. Quero ver o que acontece comigo se fizer isso por mais tempo, espero que eu fique mais produtivo e feliz."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Me sinto solit\u00e1rio e tra\u00eddo por mim mesmo.",
            "selftext": "Sempre falei que gosto de solid\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 bem isso que tenho me mostrado nos \u00faltimos meses. \n\nSinto uma grande vontade de estar com algum amigo. Tenho momentos que quero ficar s\u00f3, mas outros, como agora, eu gostaria de estar conversando com algum dos meus poucos amigos. N\u00e3o virtualmente. Queria eles aqui, comigo. \n\nIsso n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de acontecer.\nTudo piora quando nem online eles est\u00e3o. \nFico sem ningu\u00e9m pra interagir.\n\nJ\u00e1 tentei de tudo aqui, nesta noite. \nArtesanato, estudos, leitura, idioma...\nBusquei um amigo de fora pra usar minha personalidade de ingl\u00eas, mas ningu\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel. \n\nMe sinto tra\u00eddo por mim mesmo. Sempre me entendi como algu\u00e9m que n\u00e3o precisava de amigos pr\u00f3ximos, e agora me vem isso. \n\n\u00c9 isso...\n\nH\u00e1 algo me corroendo por dentro. N\u00e3o sei se \u00e9 solid\u00e3o ou as 600ml de Coca-Cola que tomei como forma de protesto. \n\nDe qualquer forma, \u00e9 isso. \n\nS\u00f3 queria que o mundo n\u00e3o fosse como \u00e9. Quer as pessoas n\u00e3o fossem t\u00e3o distantes com a desculpa de serem pr\u00f3ximas virtualmente.\n\n\nEvery inch of road's got a town... 'friends', how come you're never around... I miss you and everything now...\n\nI TURN THE SPEAKERS UP TILL THEY BREAK... CAUSE EVERYTIME FUUUUCK!\n\nBoa noite.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "tzg6vt",
            "comments": [
                "Todo mundo \u00e9 assim, precisamos de um tempo sozinho, alguns mais do que outros, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que todos n\u00f3s precisamos nos socializar de vez em quando\n\nTenta ir conversando mais com seus amigos, puxando assuntos, troca umas ideias e chama eles pra sair. \nSeria legal tamb\u00e9m se voc\u00ea come\u00e7asse a fazer um curso, e tentasse amigar as pessoas de l\u00e1. Eu era uma pessoa muito solit\u00e1ria e come\u00e7ar a cursar teatro e interagir com as pessoas que cursavam comigo me ajudou demais, ent\u00e3o quem sabe entrar para algum curso te ajude tamb\u00e9m? \n\nFor\u00e7a ai OP, solid\u00e3o as vezes \u00e9 algo muito ruim :("
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Sou errada em n\u00e3o querer morar com a sogra?",
            "selftext": "Eu moro com meu namorado a alguns meses e temos planos de ter nossa pr\u00f3pria casa. At\u00e9 um m\u00eas atr\u00e1s minha sogra ainda morava com a gente, mas ela come\u00e7ou a namorar e foi morar com o namorado em outro estado, mas ela \u00e9 muito apegada ao filho e as vezes ela pensa em voltar pra c\u00e1, fala que n\u00e3o t\u00e1 dando certo com o namorado. Ela \u00e9 uma pessoa dependente financeiramente das pessoas, ela n\u00e3o tem renda, faz artesanatos mas n\u00e3o \u00e9 suficiente. \n\nN\u00e3o que eu odeie a minha sogra, n\u00e3o odeio ela, mas somos pessoas totalmente diferentes, pensamentos diferentes, ent\u00e3o nao tava dando certo a conviv\u00eancia e tava me fazendo muito mal. Eu sempre conversei com meu namorado sobre como era a conviv\u00eancia e ele sabe muito bem mas nunca soube o que fazer. At\u00e9 pq ele sofreu um pouco quando era s\u00f3 os dois juntos. A sa\u00fade mental dele n\u00e3o era t\u00e3o boa.\n\nEla tem depress\u00e3o e \u00e9 um pouco manipuladora, n\u00e3o aceita 'n\u00e3o' como resposta e fala em cometer suic\u00eddio, nao aceita que vai ficar sozinha ent\u00e3o sempre parte pro lado da chantagem fazendo com ela consiga o que quer. Eu e meu namorado sempre explicamos que ningu\u00e9m vai abandonar ela, sempre vamos ajudar e at\u00e9 oferecemos ajuda profissional mas ela nunca quis. \n\nT\u00e1 sendo muito complicado nossa situa\u00e7\u00e3o pq n\u00e3o sabemos o que fazer pra lidar com isso, quer\u00edamos que ela entendesse que s\u00f3 queremos nossa vida tendo privacidade e uma vida financeira melhor. Mas tbm sinto como se eu fosse uma pessoa horr\u00edvel querendo isso e deixando ela morar sozinha\n\nEstou errada? Vcs tem algum conselho ou dica de como devo lidar com isso?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "v151z7",
            "comments": [
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/desabafos entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Aos usu\u00e1rios, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 gratuito para todo o Brasil. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. \n\nCentro de Aten\u00e7\u00e3o Psicosocial (CAPS) [link] \n\nCentro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) [link]\n\nPORTUGAL - Voz de apoio  [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/desabafos) if you have any questions or concerns.*",
                "Situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. N\u00e3o acho errado vc querer privacidade, um relacionamento precisa disso pra se desenvolver. N\u00e3o se sinta horr\u00edvel por isso. \n\nNa minha opini\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o pra esse problema passa diretamente pelo seu namorado. Se ele concorda com vc, ent\u00e3o ele precisa conversar com a m\u00e3e dele e tentar encontrar um meio termo. Se poss\u00edvel sem te envolver, pra n\u00e3o criar intrigas. Sua sogra n\u00e3o recebe pens\u00e3o nem nd do tipo? N\u00e3o tem outros filhos? Talvez ele possa ajudar ela a pagar aluguel por um tempo, ou algo assim."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Meu descontrole emocional ainda poder\u00e1 me causar muito mal.",
            "selftext": "Eu me considero uma pessoa muito calma. \nMas as vezes tenho descontrole, o que me d\u00e1 preju\u00edzos f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos. \nJ\u00e1 danifiquei 2 notebooks, chaves, celular, artesanatos meus...\n\nEu fico muito triste por isso. N\u00e3o consigo controlar. \n\nE estou muito triste agora porque descontei tudo em um amigo que gosto muito, mesmo ele tendo apenas parte da culpa.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "u3795a",
            "comments": [
                "Talvez tenha tratamento, espero que voc\u00ea consiga ajuda"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Compilad\u00e3o da depress\u00e3o",
            "selftext": "\u00c9 isso a\u00ed. Ainda estou no trabalho, s\u00f3 chego em casa l\u00e1 por 21:30.\n\nCoronga me pegou essa semana passada mas gra\u00e7as \u00e0 vacina eu senti s\u00f3 uma leve febre e perdi olfato e paladar por uns dias, mas j\u00e1 t\u00f4 quase zero bala (se vacinem bando de jaguara). S\u00f3 confirmei que estava com coronga pq fiz teste hj, t\u00e1 faltando testes aqui na cidade.\n\nTenho me sentido sozinho, meus incr\u00edveis 4 amigos est\u00e3o trabalhando e estudando e nunca os vejo, s\u00f3 conversamos quando mando mensagem, minha m\u00e3e workaholic t\u00e1 trabalhando de 7 \u00e0s 21 e quase n\u00e3o vejo ela, minha irm\u00e3 t\u00e1 em outro estado fazendo umas paradas da igreja l\u00e1 q vai ajudar na faculdade dela.\n\nNo trabalho, meu colega n\u00e3o mede esfor\u00e7os pra me diminuir e humilhar, e n\u00e3o posso largar essa droga pq sen\u00e3o n\u00e3o terei dinheiro pra pagar a faculdade.\n\nHoje senti vontade de receber um carinho de uma parceira. Isso \u00e9 bem incomum pra mim e t\u00f4 at\u00e9 estranhando, me deu vontade de sair com algu\u00e9m e s\u00f3 beijar ela, dar um pouco de carinho, at\u00e9 assistir um filme no cinema (n\u00e3o sou muito chegado em cinema, quando eu n\u00e3o passo frio, tem gente chata fazendo barulho).\n\nN\u00e3o tenho prazer em mais nada, parece que a minha vida se resume em trabalhar dia ap\u00f3s dia at\u00e9 morrer. Nem jogar, nem comer, nem cozinhar, trabalhar ou \"artesanato\".\n\nOntem briguei com a minha m\u00e3e pq ela trabalha pra caralho e fica se preocupando com arruma\u00e7\u00e3o de casa e lou\u00e7a na pia, j\u00e1 disse pra ela que deveria se preocupar em descansar. N\u00e3o gosto de brigar com ela.\n\nMinha amiga, tentando me confortar num momento dif\u00edcil que passei recentemente, disse que quando ela brigou com o namorado dela, ela teve uma paixonite por mim. Isso s\u00f3 me deixou pior e n\u00e3o queria ter ouvido isso.\n\nFiquei pra tr\u00e1s. Queria conhecer uma guria legal, que gostasse de falar e contar fofocas pq eu adoro ouvir algu\u00e9m falar do dia a dia, do trabalho, contar hist\u00f3rias etc. Meus amigos namoram, todos, at\u00e9 um l\u00e1 da minha cidade que era mais estranho do que eu (nem tanto, ele s\u00f3 n\u00e3o sabia q era autista e tinha TDAH, hj ele toma rem\u00e9dio e faz tr\u00eas faculdades simultaneamente)\n\nTodos eles s\u00e3o normais e eu n\u00e3o. Ouvi tantas vezes, muitas mesmo, que eu tinha cara de psicopata, de man\u00edaco, que eu era asqueroso, pat\u00e9tico (essa palavra eu odeio de vdd), que eu parecia assassino. Uma vez o rapaz que sentava atr\u00e1s de mim perguntou quanto eu cobrava pra assustar a namorada dele, pq eu tinha cara de louco. Eu fiquei t\u00e3o at\u00f4nito que a \u00fanica coisa que consegui fazer foi perguntar se era s\u00e9rio msm, ele disse que sim, que queria \"pagar de her\u00f3i\" e pagava a mais pra me dar um soco na cara.\n\nTenho voca\u00e7\u00e3o pra ser amigo, sei falar sobre deus e o mundo pq era rato de biblioteca, sei me arrumar consideravelmente bem, tenho roupas boas, perfume bom, mas todas as vezes q tentei ou tomei toco ou virei amigo, mesmo deixando claro que tinha interesse. Sou sempre o \"fofo\" e ouvi isso tantas vezes que nem olho na cara de quem me chama disso, pq ningu\u00e9m quer ficar com o fofo.\n\nA gota d'\u00e1gua foi meu pai dizer na minha cara que eu n\u00e3o era normal. Desde ent\u00e3o n\u00e3o sinto afeto por ele, \u00e9 como se ele tivesse se igualado \u00e0s outras pessoas.\n\nQuase tentei sui\u00e7\u00efDi\u00f8 duas vezes mas n\u00e3o quis causar sofrimento pra minha m\u00e3e pq ela se esfor\u00e7ou muito pra criar eu e minha irm\u00e3, nas palavras dela \"ela s\u00f3 n\u00e3o matou pra por comida na mesa\".\n\n\u00c9 isso a\u00ed. Me sinto sozinho, atrasado, carente, impotente e horroroso, n\u00e3o sei o que tem de errado comigo, s\u00f3 sei que tem alguma coisa errada, se n\u00e3o n\u00e3o aconteciam s\u00f3 coisas ruins cmg e eu n\u00e3o era invis\u00edvel pras gurias.\n\nNem sempre eu tive uma rotina merda, houve tempos q eu sa\u00eda com frequ\u00eancia e at\u00e9 comecei a beber, apesar de meu pai ter tentado se matar b\u00eabado, meu av\u00f4 quase morrido b\u00eabado tantas vezes a ponto de quebrar todos os ossos de uma lado do corpo e minha m\u00e3e escapar da morte mais vezes do que o normal (s\u00f3 n\u00e3o sofreu acidente de avi\u00e3o) - realmente, Deus protege os b\u00eabados.\n\nT\u00edtulo quasi-comico pra chamar a aten\u00e7\u00e3o. Vlw, flw e at\u00e9 a pr\u00f3xima vez\n\nEdit.: pontua\u00e7\u00e3o\n\nEdit.2: comecei a escrever j\u00e1 tem um tempo, demorei pq tava no trampo, agora s\u00e3o 22:15 e eu sa\u00ed de l\u00e1 21:10",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sf655q",
            "comments": [
                "Me identifiquei muito com deu desabafo meu caro, passo por algo parecido, de maneira com n\u00famero e situa\u00e7\u00f5es diferentes, mas o resumo da opera \u00e9 igual.\n\nSe posso te dizer algo que \u00e9 o que me conforta: momentos bons passam e os ruins tamb\u00e9m... A gente tem que aguentar agora pra quando chegar os bons novamente, espero que fiquemos bem",
                "Relaxa, anjo \ud83d\ude42"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Quantidade de pedintes e \"empreendedores\" aumentou muito na praia",
            "selftext": "Fazia tempo que n\u00e3o ia para a praia e fiquei pasmo com a quantidade de de pedintes e \"empreendedores\" que aumentaram de 2016 pra c\u00e1\n\nOs \"empreendedores\" de que falo s\u00e3o pessoa que vendem artesanato, salgados, pipas e outros tipos de produtos.\nGente que infelizmente n\u00e3o consegue ganhar 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, que hoje n\u00e3o \u00e9 nada, e s\u00e3o contabilizados pelo governo como empreendedores e n\u00e3o desempregados.\n\n\u00c9 muito triste a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sg6aeo",
            "comments": [
                "Nos \u00faltimos anos infelizmente o governo deu motivos significativos para esse aumento",
                "Eu nunca vi tantas pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua e tantos pedintes como ando vendo agora. Estamos numa crise e parece que apenas o governo n\u00e3o v\u00ea. Mas discordo do pensamento sobre ganhos, eu conhe\u00e7o pessoas que trabalham com estes tipos de venda e est\u00e3o muito bem de vida. Muito bem de vida.",
                "Eu agora que t\u00f4 sempre indo pro centro da minha cidade por causa de trabalho, eu saio de l\u00e1 com peso na consci\u00eancia... Pq cada passo que eu dou, tem algu\u00e9m pedido dinheiro, no ponto de \u00f4nibus sempre tem algu\u00e9m pedido dinheiro, caras na rua vendendo bala ou \u00e1gua e tbm fazendo shows r\u00e1pidos pq sinal t\u00e1 parado.\n\nA situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds da horr\u00edvel ._.",
                ">Gente que infelizmente n\u00e3o consegue ganhar 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, que hoje n\u00e3o \u00e9 nada, e s\u00e3o contabilizados pelo governo como empreendedores e n\u00e3o desempregados.\n\nQuem disse isso pra voc\u00ea? Kkkkkk\nApenas por curiosidade, voc\u00ea vive na classe m\u00e9dia alta?\n\nO povo que nunca pisou numa comunidade pensa que todo mundo que mora aqui passa fome ou algo do tipo.\n\nMoro numa vila de pescadores. Os moradores mais \"pobres\" daqui tiram 400 reais POR DIA com a venda de marisco para os restaurantes. Os outros, que somam uma quantidade de moradores tamb\u00e9m, s\u00e3o donos de viveiros de camar\u00e3o que despescam todo m\u00eas 50kg de camar\u00e3o, no m\u00ednimo. O lucro l\u00edquido gira em torno de 10k.\n\nEsse pessoal que trabalha na praia ganham bem, l\u00f3gico que tem sim alguns que recebem uma merreca. Mas a maioria ganha muito mais que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo sim!\n\nAgora vem a quest\u00e3o. Sabe pq as favelas s\u00e3o ditas como carentes? Porque o pobre n\u00e3o sabe administrar a grana que ganha. A maioria dos que eu citei aqui e ganham bem, torram o dinheiro em drogas e cacha\u00e7a no fim de semana. Por\u00e9m, durante a semana sempre vem aquele \"anjos\" que passam nas comunidades entregando sopa, alimentos... Mas a realidade \u00e9 que aqui ningu\u00e9m precisa. Aqui dentro tem gente mais rica do que quem mora nos edif\u00edcios da zona sul",
                "Estamos em crise, o povo que n\u00e3o quer admite.\nN\u00e3o querendo ser pessimista, mas, acho que vai rolar outro LockDown( acho que \u00e9 assim que se escreve) e as coisas n\u00e3o v\u00e3o melhorar por causa disso, mas a esperan\u00e7a \u00e9 a \u00faltima que morre!"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Ah pqp...",
            "selftext": "S\u00f3 um desabafo r\u00e1pido aqui, eu e minha namorada come\u00e7amos um pequeno neg\u00f3cio de artesanato, ainda estamos montando a estrutura, rec\u00e9m resolvemos o problema de log\u00edstica dentro da nossa cidade, agora consertando e montando equipamento novo para atender a demanda da cidade, o q j\u00e1 \u00e9 por si s\u00f3 um desafio e tanto, minha m\u00e3e, decidiu que seria uma \u00f3tima id\u00e9ia fazer propaganda do nosso neg\u00f3cio, o que \u00e9 bacana, gostei disso, o problema \u00e9 que ela fez a propaganda em uma cidade que n\u00f3s ainda n temos como atender por conta da logistica, uma carta registrada \u00e9 mais cara do que o produto em si....\nE por n atendermos o pessoal de l\u00e1 fica pistola e pega mal p gente... a\u00ed nos fode n\u00e9....",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "kp07kt",
            "comments": [
                "Dureza mesmo",
                "Como \u00e9 o processo de produ\u00e7\u00e3o de voc\u00eas? Cada cliente tem um produto totalmente personalizado? Uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o seria voc\u00eas fazerem um estoque e arrumar algum parceiro ou revendedor nessa outra cidade, de forma que consiga atender essa demanda que sua m\u00e3e criou.\n\nOu at\u00e9 indicar essas pessoas pra algum concorrente dessa outra cidade e quem sabe negociar uma comiss\u00e3o com eles..\n\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o sei como ela fez essa propaganda, mas parar/pausar qualquer coisa que ela tenha feito akspkaps"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Pai viciado em facebook?",
            "selftext": "Isso vem acontecendo ao decorrer dos anos. Antigamente ele nem tinha celular, isso faz uns 3 anos ou um pouco menos. Mas com o passar do tempo ele foi se ''modernizando'' primeiro com o celular , n\u00e3o vejo problema at\u00e9 porque ele tinha que se comunicar com os clientes dele. Mas depois que ensinei ele a usar o computador ele s\u00f3 fica no facebook a maior parte do tempo. Outro dia ele perdeu o carregador do celular e s\u00e9rio ele ficou muito puto mesmo tava gritando tentando procurar a tarde inteira.\n\nParece que ele deixou mais o servi\u00e7o dele de lado e come\u00e7ou a focar nessa rede social, n\u00e3o sei se \u00e9 por conta da idade, mas enfim. Antigamente ele fazia artesanatos e n\u00e3o mostrava para ningu\u00e9m, mas agora tudo que ele faz ele tende a postar no facebook ou ele at\u00e9 faz coisas apenas para postar, e inclusive posta diversos memes sem gra\u00e7a, bom dia, boa tarde, boa noite, coisa de veio mesmo . Eu vejo que ele ficou mais desorganizado, tipo, deixar roupas espalhadas pela casa e n\u00e3o guardar os alimentos na geladeira depois de comer, isso me incomoda bastante mas nunca conversei sobre isso com ele, apenas minha m\u00e3e que algumas vezes d\u00e1 uma bronca, mas ele nunca aprende.\n\nOutro dia foi botar um site no notebook dele que ele pediu e fiquei meio assustado. ( bem n\u00e3o \u00e9 bem uma mesa, \u00e9 mais um improviso de mesa, e esse lugar que fica as coisas dele \u00e9 bem bagun\u00e7ado, \u00e9 um quarto de hospedes que n\u00e3o usamos) A ''mesa'' que fica o computador estava cheio de numeros riscados com caneta, perguntei pra ele o que era, ele disse que era o numero de amigos que estava tendo no facebook.\n\nobrigado por ler at\u00e9 aqui",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "s02vz7",
            "comments": [
                "que bizarro, ele deve t\u00e1 suprindo algo com isso, n\u00e3o posso julgar porque a verdade \u00e9 que todo mundo faz um pouco disso quando entra no mundo virtual, mas um homem com fam\u00edlia j\u00e1 acho muito sem sentido, tente conversar com ele sobre isso, se n\u00e3o adiantar da\u00ed comece a se preocupar"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Sou encostada ou s\u00f3 azarada mesmo?",
            "selftext": "Desde 2017 n\u00e3o arrumo um emprego fora de casa. Cheguei a tentar concursos, mas n\u00e3o deu certo. Rodei em um, outro que passei perdi o dia da convoca\u00e7\u00e3o, e mais um outro que me inscrevi foi cancelado.\n\nTentei umas paradas em casa com doces e artesanato. Os doces n\u00e3o deram certo, minhas s\u00f3cias comiam o material e saia briga na hora de partilhar os lucros. Os artesanatos (bonecos de resina e dioramas) tamb\u00e9m n\u00e3o funcionaram, maioria dos (poucos) clientes queriam pagar abaixo do pre\u00e7o. Mandei curr\u00edculos at\u00e9 ficar sem grana pra imprimir novos, ou pra assinar pacote premium em Cathos da vida. Tamb\u00e9m escrevo um livro e j\u00e1 tentei postar um pouco dele no Wattpad (n\u00e3o tive visualiza\u00e7\u00f5es, mas nada desesperador. N\u00e3o comecei a fazer uma publicidade mais s\u00e9ria e tamb\u00e9m nem terminei o livro ainda). Atualmente, estou a editar v\u00eddeos e pensando em ver sobre programa\u00e7\u00e3o...\n\nA\u00ed esses dias li um post aqui r/desabafos de um cara falando da ex dele, desempregada h\u00e1 6 anos. Isso incomodava ele cada vez mais, e estou pensando em terminar meu namoro pelo mesmo motivo (estou h\u00e1 todo esse tempo sem emprego e me preocupo em ser um fardo ao cara).\n\nE n\u00e3o, n\u00e3o rola faculdade ou qualquer qualifica\u00e7\u00e3o que eu precise pagar. Sim, ca\u00ed no paradoxo de pra conseguir emprego, precisa de qualfica\u00e7\u00e3o, que precisa de grana, que s\u00f3 se consegue com emprego. N\u00e3o, n\u00e3o tem ningu\u00e9m pra me ajudar com isso, nem se eu apelar para bolsas, ainda precisaria de ajuda.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qg36ky",
            "comments": [
                "OP j\u00e1 \u00e9 formada? Caso n\u00e3o, muitas faculdades d\u00e3o bolsas sociais e s\u00e3o bem f\u00e1ceis de conseguir. Para saber a respeito precisa mapear as universidades de interesse e ligar nelas perguntando. \n\nH\u00e1 a possibilidade de fazer curso t\u00e9cnico tamb\u00e9m e de forma gratuita, o mercado para t\u00e9cnico (dependendo do curso) muitas vezes \u00e9 melhor que o da gradua\u00e7\u00e3o.\n\nSobre mandar CV, n\u00e3o sei onde voc\u00ea mora pois cada local tem sites que funcionam melhor (onde eu moro n\u00e3o rola entregar curr\u00edculo na porta). Eu uso muito LinkedIn (mesmo vagas operacionais divulgam muito l\u00e1), vagas, informativos de e-mail que me cadastrei de um grupo de RH e raramente Infojobs. Se voc\u00ea tiver at\u00e9 24 anos pode tentar vaga de aprendiz (acho que tem no NUBE e CIEE). \n\nBoa sorte, OP! O mercado est\u00e1 ruim e bem exigente, mas n\u00e3o desista. Voc\u00ea definitivamente n\u00e3o \u00e9 encostada, j\u00e1 tentou bastante coisa.",
                "Realmente n\u00e3o t\u00e1 f\u00e1cil msm, eu continuaria tentando concursos p\u00fablicos, uma hora tem q dar certo. ;)"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "eu odeio o meu pai",
            "selftext": "Conheci o reddit de tantas vezes q eu procurei no Google e em outros lugares \"eu odeio o meu pai\".\n\n Td come\u00e7ou quando minha m\u00e3e conheceu meu pai no Jap\u00e3o e vieram pro Brasil, e a\u00ed minha m\u00e3e engravidou. Meu pai n\u00e3o quis assumir e na \u00e9poca tinha acabado de arranjar um emprego em outra cidade e ia se mudar, mas minha m\u00e3e j\u00e1 era formada e trabalhava, como ele n quis assumir minha m\u00e3e ficou com o pai dela, meu v\u00f4. Passou um m\u00eas, meu pai ligou na casa do meu v\u00f4 perguntando da minha m\u00e3e e falando pra ela ir morar com ele pq ele tinha alugado uma casa. \n\nMinha m\u00e3e n queria ir, mas como todo mundo falou 'vai dar um pai pro seu filho' ela foi. L\u00e1 ela passava, limpava e cozinhava pra ele e os amigos do emprego do meu pai (meu pai sempre foi muito festeiro e adora churrasco e festa, mas n tira nem o prato da mesa dele). \n\nNaquela cidade, minha m\u00e3e descobriu q ia abrir concurso pro f\u00f3rum que sempre foi o sonho dela, ela conversou com meu pai falando q deixaria meu irm\u00e3o com algu\u00e9m pra ir fazer a prova, mas ele falou que n precisava e que ficaria com ele. Chegou no dia, meu irm\u00e3o que ainda era beb\u00ea come\u00e7ou a chorar mt e meu pai deu xilique, deixou meu irm\u00e3o com minha m\u00e3e e saiu de casa, e ela acabou perdendo a prova. \n\nNisso, meu pai foi transferido diversas vezes para diversas cidades do Brasil todo, nesse tempo nasceu eu e meu irm\u00e3o mais novo. \n\nEm todos esses momentos e tudo que meu pai ia \"conquistando\", minha m\u00e3e era que ajudava ele, ele vendeu a moto dela, pegou os cart\u00f5es e n deixava ela trabalhar. At\u00e9 pq ele nunca guardou dinheiro, sempre foi bancado pelos pais dele e sempre foi de festa, nem faculdade ele se esfor\u00e7ava, quase jubilou e trancou.\n\nN\u00e3o \u00e9 a toa que nenhuma empresa quis ele. \n\n&#x200B;\n\nEnfim, agora nesses \u00faltimos dez anos, meus pais j\u00e1 vinham brigando mt, a gnt acabou se mudando dnv mas pra morar perto do meu v\u00f4 que tava doente. Nesse meio tempo minha m\u00e3e quase pediu div\u00f3rcio mas n\u00e3o pediu pq ela n conseguia emprego, (nas cidades ela cuidava da gente e fazia uns bicos de artesanato e de boleira) e principalmente pq n\u00f3s somos em. 3 filhos e pra ela e principalmente pro meu irm\u00e3o mais novo seria dificil. \n\n2021 meu av\u00f4 morreu e acabou deixando um monte de terra (que meu pai j\u00e1 trabalhava, j\u00e1 que qndo ele chegou aqui n conseguiu arranjar nada), agora ele continua com todo os cart\u00f5es e dinheiro e vive de chantagem emocional, n\u00e3o paga as contas de casa, ou entao da dinheiro faltando pra pagar, espalha lixo pela casa j\u00e1 que minha m\u00e3e n cozinha e nem fala mais com ele e vive humilhando ela pra todos os amigos dele, falando que ela \u00e9 vagabunda, enquanto ele que sempre tomou tudo dela. \n\n&#x200B;\n\nSei l\u00e1, eu s\u00f3 sei que desde crian\u00e7a eu odeio demais esse cara, eu sempre tive medo e nunca respeito e deus sabe l\u00e1 quantas vezes eu pedi pra ele morrer logo. De vdd, ele sempre (infelizmente) foi a renda de dinheiro e s\u00f3, mas n tem pessoa que eu odeio mais no mundo. O tanto de merda que ele j\u00e1 falou pra cada filho, pra minha m\u00e3e, (ele esfregou uma meia na cara da minha m\u00e3e pq ele n gostou da marca) sendo que ele espalha lixo, a casa \u00e9 um lixo por causa dele, ele anda de cueca pela casa, \u00e9 porco e fede muito, n tira um prato da mesa q ele comeu, acha q os outros tem q ficar colocando comida no prato dele e q ele pode mandar em todo mundo. \n\n&#x200B;\n\nEnfim, isso \u00e9 s\u00f3 um pouco do que eu queria desabafar e que esse podre que \u00e9 meu pai j\u00e1 fez, espero q ele morra logo",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "pocv4v",
            "comments": [
                "Sinta se abra\u00e7ada . N\u00e3o sei o que dizer .",
                "Meu pai era um pouco assim OP. Ele come\u00e7ou uma pessoa de boa pra mediana, conforme os anos foran passando virou uma pessoa raivosa e agora no fim da vida \u00e9 depressivo. Tamb\u00e9m passou a vida toda tratando a fam\u00edlia mal e agora diz que se sente abandonado e que ningu\u00e9m liga pra ele.\n\nPor sorte meu pai nunca foi violento com a minha m\u00e3e, eu sempre dizia pra mim mesmo que se isso acontecesse a fam\u00edlia acabava, ou ele sumia ou ia ter que matar ele.\n\nAcho que na minha adolesc\u00eancia ele se tocou que eu odiava ele, ent\u00e3o passei uns bons 10 anos sem dizer mais do que oi e tchau. Depois desses 10 anos muita coisa mudou e meu \u00f3dio deu uma abrandada.\n\nEu sei bem como \u00e9 desejar que essa pessoa estivesse morta, hoje j\u00e1 tenho uma rela\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se baseia no \u00f3dio, mas basicamente desprezo, que ainda n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel.\n\nInfelizmente o mundo est\u00e1 cheio desses parasitas que usam esposa e filhos sem nunca se importar com eles. Como eu disse no come\u00e7o ainda via algumas atitudes boas no meu pai, mas conforme fui crescendo aprendi com as atitudes erradas dele, e aprendi o que n\u00e3o deveria fazer e como n\u00e3o deveria ne comportar.\n\nConforme vc e seus irm\u00e3os forem crescendo precisam ver como fica o clima na casa. Eu quando fiquei do tamanho dele comecei a dar umas patadas e jogar na cara dele alguns comportamentos errados, conforme isso foi acontecendo ele ficava mais acuado e se conportava mais como v\u00edtima do que agressor, j\u00e1 que como eu disse, se ele fosse violento ia acabar sozinho j\u00e1 que ningu\u00e9m gostava dele. Espero que seu pai n\u00e3o seja do tipo que apela pra viol\u00eancia ou amea\u00e7a expulsar as pessoas de casa por uma discuss\u00e3o qualquer.\n\nNo mais te desejo paci\u00eancia com esse verme. E muito importante, converse com sua m\u00e3e sobre isso, minha m\u00e3e sofria e as vezes ainda sofre com essas coisas e antigamente tinha que sofrer sozinha. Hoje quando ela vem aqui em casa ou eu vou visitar ela n\u00f3s senpre desabafamos e conversamos sobre isso, fazemos a via de um ser o psicol\u00f3go do outro. N\u00e3o sei como \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o com sua m\u00e3e, mas a minha \u00e9 a pessoa mais importante na minha vida, se hoje em dia existe alguma bondade em mim \u00e9 gra\u00e7as aos sacrif\u00edcios dela, ent\u00e3o sempre tento ajudar e abra\u00e7ar ela quando n\u00f3s vemos.\n\nA gente se fecha as vezes no celular, nos jogos ou nos amigos mas a nossa m\u00e3e muitas vezes n\u00e3o tem essa op\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o \u00e9 importante saber que ela tamb\u00e9m sofre com essa situa\u00e7\u00e3o.\n\nFor\u00e7a a\u00ed OP, batalhe nos seus estudos e trabalho, quando puder trabalhar ganhe uma grana pra n\u00e3o ter que depender dessa pessoa, proteja os que vc ama e acredite que dias melhores vir\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Meus sogros s\u00e3o legais, mas muito babacas. E eu tamb\u00e9m.",
            "selftext": "Bom eu namoro j\u00e1 fazem dois anos e foi um tempo suficiente pra conhecer melhor a m\u00e3e e o pai do meu namorado, eles me tratam super bem, a m\u00e3e dele me mima muito e o pai dele sempre gosta de conversar comigo. O problema apareceu quando comecei a ter mais contato e estar mais frequentemente com eles na casa ou sair pra fazer passeios juntos.\n\nCome\u00e7ando pelo pai dele que adora conversar ele sempre expressa muito as opini\u00f5es dele que batem de frente e s\u00e3o muito contr\u00e1rias as minhas, fa\u00e7o faculdade voltada para a \u00e1rea da pesquisa cient\u00edfica, e ouvir que \"o Corona V\u00edrus n\u00e3o existe e \u00e9 uma manobra pol\u00edtica\" \u00e9 muito mais do que um simples absurdo, os discursos s\u00e3o cheio de racismo velado e preconceitos, em uma situa\u00e7\u00e3o dessa no cotidiano eu bateria boca e argumentaria, mas ele j\u00e1 \u00e9 bem velho daqueles que n\u00e3o adianta discutir que n\u00e3o vai mudar e tamb\u00e9m por ser meu sogro e n\u00e3o querer causar intriga, ent\u00e3o acabo simplesmente ouvindo sem concordar, mas tamb\u00e9m sem discordar.\n\nJ\u00e1 a minha sogra tamb\u00e9m tem v\u00e1rios preconceitos, mas \u00e9 daquelas que esconde e n\u00e3o fala na cara, a pouco tempo uma situa\u00e7\u00e3o me marcou muito, fui convidada para ir com eles fazer um passeio em uma aldeia ind\u00edgena aqui da regi\u00e3o, come\u00e7ou que durante todo o caminho at\u00e9 a aldeia foi cheio de comentarios extremamente preconceituosos sobre os \u00edndios, e quando chegamos no lugar tiveram algumas apresenta\u00e7\u00f5es, nos falaram sobre a cultura e no final eles ofereceram pra gente uma comida tipica muito popular deles, experimentamos e eu e minha sogra comentamos entre n\u00f3s que era bem gostoso al\u00e9m dela ter dito varios outros el\u00f3gios sobre o lugar e os artesanatos, mas foi colocarmos o p\u00e9 no carro para irmos embora que tudo desabou, ela falou o contrario de tudo que tinha dito, desvalorizou o lugar, a cultura, o trabalho, as pessoas e a comida que antes estava gostosa se tornou \"ruim e sem gosto, eu fa\u00e7o melhor que isso se quiser\" isso me marcou tanto porque eu realmente acreditei em todos os elogios, eu curti muito o passeio e no final s\u00f3 consegui me sentir extremamente frustrada e deslocada, al\u00e9m de me colocar nessa situa\u00e7\u00e3o de receber v\u00e1rios elogios dela, mas por tr\u00e1s n\u00e3o ser realmente isso que ela pensa.\n\nEnfim, meu namorado nessa historia \u00e9 bem consciente dessas situa\u00e7\u00f5es e ele sim argumenta com os pais sobre os preconceitos, mas eles nem d\u00e3o bola, eu me sinto culpada de ser conivente com eles a partir do momento que eu abaixo a cabe\u00e7a pra tudo isso. Me faz mal, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9  fim do mundo, posso facilmente evitar essas situa\u00e7\u00f5es por morar longe, mas no fim eles s\u00e3o sim uns babacas e eu tamb\u00e9m me sinto uma.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "jtdth8",
            "comments": [
                "O neg\u00f3cio \u00e9 o seguinte: espera a gera\u00e7\u00e3o que fala esses absurdos morrer por completo. N\u00e3o tem o que fazer, ainda mais com gente mais velha e cabe\u00e7a dura.\n\nQuando vejo uma opini\u00e3o contr\u00e1ria da minha eu n\u00e3o sinto esse \u00f3dio que queima que muita gente diz que sente, eu simplesmente n\u00e3o dou a m\u00ednima foda e n\u00e3o mudo minha opini\u00e3o.\n\nO ser humano tem uma constante necessidade inconsciente e involunt\u00e1ria de querer companhia, logo quando vimos algu\u00e9m discordando de algo, nosso c\u00e9rebro entra num estado de \"caralho se essa pessoa n\u00e3o pensa como eu penso, significa que serei abandonado pelo grupo e vou morrer de fome\" logo vem essa raiva e vontade que um dos dois lados mude e os dois pensem igual.",
                "[deleted]",
                ">ele sim argumenta com os pais sobre os preconceitos, mas eles nem d\u00e3o bola\n\nUma grande parte de pessoas s\u00e3o assim, ent\u00e3o meio que tanto faz.\n\nVoc\u00ea pode esfregar na cara dela todos os fatos que a \u00fanica coisa que vai importar para ela s\u00e3o as pr\u00f3prias opini\u00f5es. Estou extremamente cansado com esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, e normalmente s\u00f3 me afasto.\n\nGosto muito de ler sobre conte\u00fadeos de: linguagem comportamental e piscicologia, pois uma vez que voc\u00ea as entende, se torna f\u00e1cil as convencer doque voc\u00ea fala."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "T\u00f4 cansado de ficar em casa sem fazer nada de mais",
            "selftext": "To faz 2 meses dentro de casa pq me mudei e n\u00e3o tenho amigos aqui onde estou. Faculdade sem aula presencial s\u00f3 umas duas vezes na semana se tiver pratica. Sem dinheiro pra sair pq gastei bastante em material de artesanato para me distrair longe do pc. \n\nDiz ai gente, como fa\u00e7o pra me encontrar com pessoas sendo que os melhores lugares pra fazer amizade est\u00e3o fechados?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "qmkb0i",
            "comments": [
                "Comunidades de games no Discord!(J\u00e1 que ele tem a op\u00e7\u00e3o de Jogar e falar."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Gostar n\u00e3o ironicamente de coisa ruim \u00e9 uma tarefa solit\u00e1ria",
            "selftext": "Nenhum amigo se ofereceu pra ir comigo no show do Z Maguinho do Piau\u00ed, tocam PC Music nas festas mas nunca colocam um Forr\u00f3 Boys pra tocar, n\u00e3o entendem a minha obsess\u00e3o por um chaveiro de pintinho com cara de doido que eu comprei numa feirinha de artesanato, falam de est\u00e9tica Kitch mas n\u00e3o usariam uma sunga de croch\u00ea como o corajoso Fernando Gabeira.  \nEu s\u00f3 queria ter amigos que entendessem de cultura pop ruim sem me julgar, mas, por enquanto, sigo s\u00f3 nessa caminhada...",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "feppgu",
            "comments": [
                "Z maguinho \u00e9 um Deus, queria cantar \"Karina\" em meio ao p\u00fablico vendo aquela coreografia de outro mundo.",
                "Acho que entendo um pouco o que voc\u00ea passa. Sou f\u00e3 da Saga Crep\u00fasculo e meu gosto musical \u00e9 bem ecl\u00e9tico (funk e sertanejo inclusos), isso e outras coisas n\u00e3o s\u00e3o bem vistas pelas pessoas ao meu redor, eu sei que meus amigos n\u00e3o v\u00e3o querer compartilhar esses hobbies comigo. Recomendo que voc\u00ea se apegue ao que te faz feliz e ignore os coment\u00e1rios alheios."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "N\u00e3o consigo fazer o que amo",
            "selftext": "Oi gente , \u00e9 minha primeira postagem aqui e o meu desabafo no momento \u00e9 que sofro de ansiedade e  simplesmente me saboto demais pra fazer as coisas que eu amo , um exemplo disso \u00e9 que eu sou apaixonada por artesanato tudo que envolve isso sabe , eu comprei quase todos materiais pra come\u00e7ar com biscuit ( porcelana fria) , mas n\u00e3o consigo pegar e fazer me sinto presa, fico triste .. n\u00e3o consigo desenvolver e por em pr\u00e1tica o que tanto desejo , voc\u00eas j\u00e1 se sentiram assim antes ? Um sentimento ruim e triste seila :/",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gtko3j",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Eu diria para voc\u00ea come\u00e7ar com algo que tenha rela\u00e7\u00e3o com algo que te interesse. Tem alguma celebridade que voc\u00ea curte e acompanha? Que tal come\u00e7ar tentando fazer uma representa\u00e7\u00e3o dela em biscuit? Ou de algum objeto pelo qual voc\u00ea tenha afinco (p. ex., uma bola de futebol, se voc\u00ea gosta de futebol).\n\nA gente sempre vai se concentrar mais em algo que nos interesse, mesmo que seja em algo que aparentemente n\u00e3o tenha nada a ver com isso. Usando o exemplo do futebol no par\u00e1grafo anterior: eu at\u00e9 que gostava de ler, mas n\u00e3o conseguia me concentrar. O que eu fiz? Comprei livros sobre futebol e comecei a l\u00ea-los e me concentrar mais e mais neles, pois eu estava acessando um objeto que era do meu gosto (futebol) atrav\u00e9s de um meio que n\u00e3o era tanto assim (a leitura).\n\nPouco a pouco, voc\u00ea ver\u00e1 como vai fazendo isso naturalmente. Hoje, eu consigo ler qualquer livro sem problemas de concentra\u00e7\u00e3o, porque desenvolvi esse h\u00e1bito com algo que me interessava, e n\u00e3o tenho dificuldade mais em ler algo que n\u00e3o seja exatamente do meu interesse.\n\nTalvez eu tenha sido redundante em algum ponto ou esquecido de algo e tenha que fazer um ou mais edi\u00e7\u00f5es nessa resposta depois, mas espero ter ajudado!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Sobre viver sem ter curr\u00edculo sendo JOVEM",
            "selftext": "**Ol\u00e1**, \u00e9 a minha primeira publica\u00e7\u00e3o aqui, espero que gostem da **reflex\u00e3o**! Tenho 19 anos e cresci **sem condi\u00e7\u00f5es** para comprar cursos e me especializar etc.\n\n\\- **Decidi** fazer meu pr\u00f3prio dinheiro sem ter condi\u00e7\u00f5es extremas para tal ato\n\n\\- **abri** uma empresa de quadros decorativos (artesanato simples e bonito)\n\n\\- **Tive** que apanhar muito pra conseguir vender e me adequar com oque os clientes queriam\n\n\\- **Consegui** fazer a minha primeira venda e dali em diante eu fiz v\u00e1rias outras\n\n\\- Atualmente **estou** com projetos de abrir uma empresa de roupas e outra de lanches\n\n\\- **Consegui** s\u00f3cios\n\n\\- **Estou** me mantendo com o meu esfor\u00e7o e f\u00e9\n\nPerceberam que lendo poucos t\u00f3picos pareceu **simples**? Por\u00e9m eu **chorei** nesse per\u00edodo, eu **sangrei**, eu **sofri**, eu senti **dor**, eu quis **desistir**, eu entrei em **depress\u00e3o**, eu **briguei** com pessoas... Eu passei por in\u00fameras **fases** antes de ser oque sou, e **ainda** falta muito para atingir meus **objetivos**, mas criei uma \"***casca***\" que me protege de coment\u00e1rios negativos, da inseguran\u00e7a e de muitos outros fatores.\n\n**Voc\u00ea tamb\u00e9m consegue... voc\u00ea tamb\u00e9m pode e voc\u00ea vai conseguir!**",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "je1w5r",
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns Mano sucesso para voc\u00ea segue firme.",
                "Parab\u00e9ns, pela coragem e espirito empreendedor!\n\nInvista no setor de quadros, \u00e9 um setor que n\u00e3o se v\u00ea alma jovem e d\u00e1 muito retorno(muito mesmo)!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Gente ignorante me d\u00e1 n\u00f3s nervos. Corona v\u00edrus e irresponsabilidade das pessoas ao meu redor",
            "selftext": "Eu, minha m\u00e3e e meus av\u00f3s moramos juntos e TODOS n\u00f3s estamos no grupo de risco do covid-19 (j\u00e1 enjoei desse nome tosco \"corona\"), eu sou asm\u00e1tico, minha m\u00e3e \u00e9 hipertensa, meu av\u00f4 \u00e9 velho e minha av\u00f3 al\u00e9m de velha tem Alzheimer e toma rem\u00e9dios que deixam ela muito fraca (mais do que ela j\u00e1 \u00e9 normalmente)\n\nDeixando o ponto a cima claro eu queria dizer o quanto eu fico puto n\u00e3o s\u00f3 com as decis\u00f5es do meu av\u00f4 e do prefeito da cidade.\n\nMeu av\u00f4: ele \u00e9 aposentado e trabalha como artes\u00e3o junto com a minha av\u00f3 e tamb\u00e9m \u00e9 massagista, com as feiras de artesanato canceladas ele agora DEVERIA dar um tempo nos atendimentos, que por acaso ele faz em casa, MAS o grande ignorante (n\u00e3o levem a mal eu amo meu av\u00f4, mas ele \u00e9 ignorante pra caralho) resolveu continuar atendendo gente dentro de casa expondo todos n\u00f3s que estamos na porra do grupo de risco e n\u00e3o t\u00e1 nem a\u00ed. Outro ponto \u00e9 o que as recomenda\u00e7\u00f5es dizem pra n\u00e3o sair de casa e TODOS os dias ele sai de casa pra ir no mercado. E al\u00e9m disso ontem dia 19 ele resolveu que ia queimar restos secos da poda semestral que a gente faz aqui em casa. Detalhe ele fez isso com um ASM\u00c1TICO que tem rinite al\u00e9rgica, dentro de casa, e eu passei o dia inteiro me entupindo de rem\u00e9dio pra ver se eu tirava a sensa\u00e7\u00e3o de ter sido atropelado por \u00f4nibus do meu corpo, al\u00e9m da dificuldade de respirar e das \"quase \" crises de ansiedade por n\u00e3o conseguir respirar direito.\n\nAgora com o prefeito eu t\u00f4 puto, mas porque ele \u00e9 um idiota que encerrou as atividades da creche que a minha m\u00e3e trabalha, por\u00e9m ainda exige que as funcion\u00e1rias v\u00e3o para l\u00e1 e fiquem l\u00e1 at\u00e9 o fim do expediente o que n\u00e3o faz um caralho de sentido considerando que essa bubina desse v\u00edrus \u00e9 transmitido por contato humano ent\u00e3o que ideia \nJ E N I A L , voc\u00ea obrigar v\u00e1rias pessoas a se apresentarem e ficarem em um mesmo lugar por horas jenial!!!!!\n\nSinceramente eu n\u00e3o queria fazer esse post, mas como n\u00e3o tenho mais ningu\u00e9m para quem falar coisas do tipo e \u00e9 uma boa terapia \"colocar pra fora\" o que t\u00e1 sentindo ent\u00e3o fiz mesmo assim",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "flqny7",
            "comments": [
                "estou sabendo de varios casos assim, infelizmente acho que \u00e9 ignorancia geral, meus avos tambem nao estao ligando muito (eles estao sozinho infelizmente, queria muito poder ve-los mas posso ser do grupo dos assitomativos/vetores) mesmo eu falando para tomar cuidade. aqui na cidade tambem, mesmo com recomeda\u00e7oes de quaretena, tem gente saindo. ja vi os idosos indo aos supermercados mesmo assim... acho que no geral as pessoas nao estao dando muita importancia e eu considero isso grave. nos podemos estar com muito mais casos, e nao estamos sabendo, simplemente porque os testes nao estao sendo feitos em qualquer suspeitas (e mesmo assim faltam PCR pra fazer isso), entao no caso, temos que avaliar a situa\u00e7ao da pior maneira possivel, como se a maioria das pessoas ja estivessem contamidadas, e nem todo mundo ta fazendo isso...",
                "Eu te entendo muito. Moro com meu pai que tem 74 anos e ele \u00e9 t\u00e3o ignorante que sai de casa todos os dias.... E minha m\u00e3e trouxe minha av\u00f3 pra c\u00e1 e quando eu disse pra n\u00e3o trazer e dei outras alternativas minha m\u00e3e disse que eu tava irritando ela e que eu queria me livrar da minha av\u00f3(?) sendo que eu tentei explicar mil vezes que eu e meu irm\u00e3o podemos ser assintom\u00e1ticos. Enfim, \u00e9 foda demais",
                "Infelizmente esse v\u00edrus est\u00e1 paralisando o planeta. Acho que de repente \u00e9 tipo uma revolta da natureza contra o ser humano que tanta meleca tem feito. O v\u00edrus parece que veio pra mostrar que o ser humano n\u00e3o \u00e9 nada. Estamos submetidos ao isolamento familiar, ou seja, retornamos ao n\u00facleo da fam\u00edlia. E fam\u00edlia a gente sabe como \u00e9, o amor nos une mas h\u00e1 desaven\u00e7as e modos de pensar muito diferentes. Afinal voc\u00ea e seu av\u00f4 s\u00e3o de gera\u00e7\u00f5es totalmente diferentes. A \u00e9poca do seu av\u00f4 foi de escassez. As condi\u00e7\u00f5es eram prec\u00e1rias. Ent\u00e3o ele continua com a mentalidade da escassez pensando que ele \u00e9 indestrut\u00edvel, visto que sobreviveu a uma \u00e9poca dura. Por\u00e9m o mundo mudou. Vivemos num mundo ultra-conectado. As pessoas ficam no celular dentro da mesma casa e n\u00e3o se falam. Mandam mensagem. O v\u00edrus veio pra criar uma nova ordem. Muita gente vai morrer, principalmente idosos. Uma reforma previdenci\u00e1ria global est\u00e1 a caminho. Os pa\u00edses ir\u00e3o acordar para uma nova realidade, pois v\u00e3o aprender o qu\u00e3o fr\u00e1gil a teia da vida \u00e9, e nada adianta todo o dinheiro do mundo. Resta a cada um de n\u00f3s muito di\u00e1logo. Muita conversa, mas n\u00e3o com brigas ou discuss\u00f5es e sim com AMOR. Converse com seu av\u00f4. Use sua inteligencia emocional. Sensibilize ele, aproxime-se atrav\u00e9s da emo\u00e7\u00f5es e ele com certeza ceder\u00e1. Boa sorte e que Deus nos ilumine nestes tempos sombrios.",
                "Cara, te entendo perfeitamente. No caso aqui \u00e9 meu pai, que sai todo dia para trabalhar ainda, mesmo n\u00e3o havendo caso na minha cidade. J\u00e1 falei um monte pra ele, mas nada adiantou. ele tem \"apenas\" 76 anos de idade. Um jovem ainda.\n\nQuanto ao prefeito da minha cidade, s\u00f3 tenho a dizer que ele \u00e9 um prepotente arrogante do C@#$%\u00a8. Pensa s\u00f3 no pr\u00f3prio umbigo e quer mais que os funcion\u00e1rios se F!@#$%.\n\nAqui na minha cidade \u00e9 cheio de parentes dele encabidados em cargos que o mesmo designou. \u00e9 incr\u00edvel como o Nepotismo n\u00e3o funciona.\n\n&#x200B;\n\nDo mais, tor\u00e7o para voc\u00eas ai ficarem bem, estou muito preocupado com toda essa situa\u00e7\u00e3o em que estamos e vamos passar."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Fiz um concurso hoje e acho que fui bem.",
            "selftext": "T\u00e1. Estou torcendo pra ter ido bem pq eu n\u00e3o estudei muito. Estudei durante uns 3 meses e sei que tem gente que se preparou muito melhor. Mas tem bastantes vagas e queria que uma fosse minha. To precisando desse tipo de recompensa pra me sentir \u00fatil de novo, sabe? J\u00e1 vou come\u00e7ar a estudar pra outro. Vou fazer outro curso t\u00e9cnico e estou pensando em fazer artesanato numa igreja aqui do bairro. A academia eu ainda n\u00e3o comecei, mas s\u00e3o planos para o m\u00eas que vem. Espero que tudo saia conforme eu imagino. Ou pelo menos parte dos meus planos ne",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "f4xtrw",
            "comments": [
                "Booa camarada! Andar para frente \u00e9 a regra, n\u00e3o importa o que haja. Espero que d\u00ea tudo certo pra ti e que consiga ser aprovado!",
                "\u00c9 excelente a sensa\u00e7\u00e3o de fazer algo bem feito. N\u00e3o deixe aquele sentimento de \"ah, bateu na trave!\" Ou \"se n\u00e3o tivesse errado essa\" te afetar. Eu desanimei por ter sido aprovado e n\u00e3o chamado, e isso s\u00f3 me atrasou"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Eu Acho que sou t\u00e3o podre pela vida, que n\u00e3o vejo futuro em mim.",
            "selftext": "lha,ultimamente na minha vida est\u00e3o acontecendo v\u00e1rias coisas..sai de um casamento a pouco..onde a pessoa \"foi comprar cigarro e sumiu \" (para n\u00e3o precisar entrar em detalhes.)\nE d\u00eas de um certo dia,quem eu amei se foi e literalmente, e nunca mais falou comigo d\u00eas de ent\u00e3o.\nMe deixou em uma casa compartilhada, com dois gatos e chicungunha haha ..\nAl\u00e9m de tudo jogou meus rem\u00e9dios e itens pessoais  na caixa de areia toda cagada do meu gato.\nMe lembro at\u00e9 do cheiro..\nD\u00eas de ent\u00e3o comecei a me perceber e Me sentir cada vez mais vaga no mundo, mas mesmo assim tento enxergar uma luz em algum lugar.\nSeriamente tive v\u00e1rias decep\u00e7\u00f5es e press\u00f5es jogadas para cima de mim ultimamente,Press\u00e3o psicol\u00f3gica de pessoas que me acham fraca,ou boba..\nMe acho meio n\u00f4made, j\u00e1 mochilei no no Brasil sem nada no bolso,a uns 3 anos ,conheci alguns lugares legais...dormi na rua,comi do lixo ,mas tinham pessoas boas nas ruas.\nFui artista de rua,at\u00e9 fui muito feliz eu acho.\nAchei que aquilo me preencheu, mas vi e vivi muito do que n\u00e3o queria, mas mesmo assim era melhor do que estar em casa.\nPassei necessidade e queria paz.\nFome foi pouco..\nAchei que ter uma casa era o suficiente. \nPaguei 600 reais em um quarto, em nota de 2 reais,com artesanato. \nMas era tanta press\u00e3o..\nE eu t\u00e3o jovem.. \nE de um pensamento ruim desisti da minha pr\u00f3pria ideologia,e virei garota de programa.\nFui usada e abusada,torturada ..por dinheiro, e muito dinheiro.\nE n\u00e3o entendo pois fui abusada quando crian\u00e7a por 2 pessoas 2 vezes,contando com agress\u00e3o f\u00edsica e serem pessoas da minha familia,nao sei como conseguia a nao ser cheirando muita cocaina.\nEmagreci demais. \nVivia de ifood.\nConsegui deixar meus amigos de inf\u00e2ncia com comida em uma casa boa, com tudo de bom.\nMe sentia feliz em ver eles felizes e aquilo bastava...\nEsqueci de mim e me tornei um algu\u00e9m terr\u00edvel. \nA\u00ed me vi com dinheiro e achei estar bem at\u00e9 ter overdose de coca\u00edna. \nVi de meu corpo um objeto sem valor,sem cor,sem alma.\nE no fundo nunca fui aquilo.\nE no meio disso conheci aquele que me abandonou.\nAssim se foram 2 anos,que no come\u00e7o foi puro amor,ele me aceitou do jeitinho que eu sou.\nE no final tive depress\u00e3o no final do relacionamento, e foi feio..n\u00e3o vi o sol por dois meses..\nHoje n\u00e3o consigo gostar de ningu\u00e9m nem sexualmente,acho tudo t\u00e3o superficial..e t\u00e3o podre.\nS\u00f3 acontecem coisas para mim ver os dois lados da coisa.\nS\u00f3 que no caso,de tudo na vida!\nHoje trabalho e ganho por dia.\nN\u00e3o sei onde mais achar alegria, longe de casa, minha fam\u00edlia n\u00e3o me quer,nao tenho meu pai des de crian\u00e7a ,e al\u00e9m de tudo s\u00f3 tenho contato com minha m\u00e3e o resto da fam\u00edlia se separou pelo abuso que aconteceu cmg mais jovem e ningu\u00e9m acreditou em mim al\u00e9m de minha m\u00e3e e irm\u00e3o.\nSofri agress\u00f5es psicol\u00f3gicas, verbais e f\u00edsicas deles durante  minha inf\u00e2ncia ent\u00e3o, sinceramente para minha casa eu n\u00e3o quero voltar,mas gostaria tanto do meu quarto hoje.\nPenso em voltar e morar com meus amigos que nunca me abandonaram.\nMas sinceramente sou t\u00e3o jovem ainda.\nGosto de arte e de m\u00fasicas e coisas que ningu\u00e9m conhece.\nN\u00e3o tenho amigos aonde moro, a n\u00e3o ser a pessoa que mora cmg e sinceramente ele s\u00f3 quer me comer ou ter algo s\u00e9rio cmg e eu s\u00f3 quero que ele desista logo.\nAs pessoas que moravam cmg (onde meu ex me deixou ) inventaram mentiras sobre mim..E pra que fui contar meu passado n\u00e9? Me esculacharam.\n\"Como que puta vira dona de casa\"\n\"Putinha escrota\"\nPois mudei para a casa de tr\u00e1s, onde o dono deixou eu ficar de \"gra\u00e7a \" at\u00e9 voltar para meu estado natal,depois do ver\u00e3o,em uma casa sem luz,\u00e1gua..\nE para n\u00e3o sofrer da press\u00e3o da outra casa prefiro ficar aqui.\nTomando banho de casquinha haha. \nUsando 3g e meus 20% de bateria pra escrever.\nN\u00e3o sou aquilo que j\u00e1 fui e n\u00e3o sei ao certo oq sou.\nMas acho que estou em momento de transi\u00e7\u00e3o .\nQuero tentar ver algo de positivo em mim,e quando as pessoas falam de mim \u00e9 apenas dizendo que sou uma \"gatinha\" \"gostosa\" \"pegava\" \"bonequinha\" \"baby\" que nojo. \nNo meu dia a dia s\u00f3 vejo machismo e injusti\u00e7a. \nVergonhas e mentiras.\nAl\u00e9m de tudo hoje tenho ran\u00e7o de homens.\nDesculpa o texto.\nS\u00f3 quis desabafar.\n\nAcho que preciso de um psiquiatra. \nQue bom que estou de p\u00e9, gratid\u00e3o universo.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "def8dl",
            "comments": [
                "Olha, quando pessoas tao negativas ficam criticando, provavelmente seria um sinal que voce esta no caminho certo.\n\nComo voce escreveu, voce esta de pe. Voce esta em um momento de transicao. Entao, com certeza algo de positivo voce tem. Porque, pela sua historia, muita gente nao conseguiria.\n\nMeu pai nao chegou a conhecer o pai dele, morou na rua, passou fome. E ele sempre fala que quem salvou ele de morrer de fome foram as \"putas\" de rua, que davam uns sanduiches pra ele. Entao, eu acredito que muitas vezes pessoas como uma \"putinha escrota\" (como voce colocou no seu texto) tem mais valor que muita gente teoricamente de \"respeito\" na sociedade. \n\nNao te conheco, mas espero que tenha muito sucesso.",
                "Voc\u00ea precisa de apoio e de afeto. Se voc\u00ea n\u00e3o encontra isso a\u00ed, volte para o seu estado natal o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, e procure o aconchego dos seus amigos e do que restou de sua fam\u00edlia.\n\nEvite usar \u00e1lcool e drogas enquanto estiver nessa onda pessimista. Elas amplificam a sua raiva, e podem gerar uma crise depressiva maior.\n\nN\u00e3o abra o seu passado para qualquer um. Existe muita gente boa que passou por hist\u00f3rias parecidas com a sua, e gente ruim que gosta de humilhar os outros com qualquer detalhe \"diferente\" que voc\u00ea tenha. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o precisa ter vergonha. Voc\u00ea est\u00e1 escrevendo a sua hist\u00f3ria, e \u00e9 natural parar pra mudar a rota (e assim encontrar um final feliz).\n\nPelo relato, voc\u00ea gosta muito dos seus amigos. Procure o melhor pra ti do mesmo jeito que procurou pra eles.\n\nCuide-se. Boa sorte na jornada!",
                "Eu leio os desabafos aqui e fico me perguntando: porque as pessoas s\u00e3o t\u00e3o escrotas assim? Poxa, jogar rem\u00e9dios na caixa de areia? S\u00e9rio?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Prefeitura realiza evento em homenagem \u00e0s m\u00e3es",
            "selftext": "[link]\n   \n   \nA Prefeitura de Lumin\u00e1rias, por meio das Coordenadorias de Cultura e de Turismo, realizou um evento em homenagem ao dia das m\u00e3es.\n\nA a\u00e7\u00e3o foi realizada na Pra\u00e7a Nossa Senhora do Carmo e contou com uma animada roda de samba, sorteio de brindes e feira de gastronomia e artesanato.\n\nUm importante momento para homenagear as m\u00e3es e promover o lazer e a alegria para as fam\u00edlias luminarenses.\n\n   \n   \n Via Lumin\u00e1rias - [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13vszz5"
        },
        {
            "title": "Casa da Cultura sedia oficina de Filtro dos Sonhos",
            "selftext": "A Casa da Cultura sediou a terceira oficina apresentada como contrapartida aos recursos da Lei Aldir Blanc.\n\nDesta vez, a pr\u00e1tica de como fazer filtro dos sonhos foi ensinada aos luminarenses inscritos. Ministrada pelo artista Deivison, a oficina trouxe conhecimento pr\u00e1tico da elabora\u00e7\u00e3o do artesanato, que \u00e9 um s\u00edmbolo m\u00edstico ind\u00edgena\u2013 mais especificamente da tribo norte-americana Ojibwa \u2013 muito conhecido entre as pessoas que acompanham e acreditam na tradi\u00e7\u00e3o e espiritualidade do mundo dos sonhos.\n\nEstes objetos s\u00e3o utilizados como amuletos de prote\u00e7\u00e3o por muitas pessoas, seja na decora\u00e7\u00e3o da casa ou at\u00e9 mesmo por meio de tatuagens.\n\nA ideia \u00e9 purificar as energias, evitando que sonhos ruins invadam a sua noite de sono, al\u00e9m de trazer sonhos bons, sabedoria e sorte.\n\nE a\u00ed, gostou? Tem mais oficina chegando. Fique de olho nas nossas redes sociais.\n\n   \n   \n [link]\n   \n-- Delivered by [link] service\n\n   \n   \n from Prefeitura de Lumin\u00e1rias/MG - Not\u00edcias [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "t9v1pe"
        },
        {
            "title": "'M\u00fasica, Pra\u00e7a e Poesia' agitou o final de semana em Lumin\u00e1rias",
            "selftext": "O projeto M\u00fasica, Pra\u00e7a e Poesia, da cidade de Perd\u00f5es, agitou o \u00faltimo final de semana em Lumin\u00e1rias.\n\nRealizado na Pra\u00e7a Nossa Senhora do Carmo, o evento contou com apresenta\u00e7\u00f5es musicais, recital de poesias e biblioteca livre. Al\u00e9m disso, junto ao evento aconteceu mais uma edi\u00e7\u00e3o da Feira Livre de Artesanato e Gastronomia.\n\nOs luminarenses e visitantes participaram das atividades, curtindo o som o aproveitando a noite de s\u00e1bado.\n\nA Prefeitura de Lumin\u00e1rias agradece a parceria com a equipe do evento, que n\u00e3o cobrou cach\u00ea para as apresenta\u00e7\u00f5es na cidade.\n\n   \n   \n [link]\n   \n-- Delivered by [link] service\n\n   \n   \n from Prefeitura de Lumin\u00e1rias/MG - Not\u00edcias [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "uw4v7p"
        },
        {
            "title": "CRAS comemora 11 anos com evento na Pra\u00e7a N. S. do Carmo",
            "selftext": "No \u00faltimo s\u00e1bado, 26 de mar\u00e7o, o Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social promoveu um evento em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 11 anos.\n\nAs atividades aconteceram na Pra\u00e7a N. S. do Carmo e contaram com apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, capoeira, artesanato e aula de ritmos.\n\nAl\u00e9m das atividades, o CRAS levou informa\u00e7\u00f5es sobre o Novo Aux\u00edlio Brasil e abriu uma caixa de sugest\u00f5es para toda a popula\u00e7\u00e3o.\n\nUm momento importante para comemorar o anivers\u00e1rio do CRAS.\n\n   \n   \n [link]\n   \n-- Delivered by [link] service\n\n   \n   \n from Prefeitura de Lumin\u00e1rias/MG - Not\u00edcias [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "luminariasmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ts7ia1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (31/07/2023)",
            "selftext": "   Festival Altitudes regressa \u00e0 aldeia de Campo Benfeito, em Castro Daire - [link]\n\n   Viseu: Homem detido por condu\u00e7\u00e3o com taxa crime de alcoolemia - [link]\n\n   JMJ Lisboa \u2013 Diocese de Viseu \u2013 Cerim\u00f3nia do Envio - [link]\n\n   Tondela elimina Santa Clara nos pen\u00e1ltis e segue em frente na Ta\u00e7a da Liga - [link]\n\n   JMJ: Diocese de Viseu junta milhares de jovens em arraial onde a m\u00fasica une na\u00e7\u00f5es - [link]\n\n   Centro Hospitalar Tondela Viseu garante funcionamento normal da Urg\u00eancia Pedi\u00e1trica durante o m\u00eas de agosto - [link]\n\n   Tondela: Feira Semanal vai mudar de local temporariamente - [link]\n\n   Viseu recorre a m\u00e9dicos de outras unidades para evitar fecho de urg\u00eancias - [link]\n\n   Lamego: Espa\u00e7o P\u00fablico do Bairro de Nazes est\u00e1 a ser requalificado - [link]\n\n   Inaugura\u00e7\u00e3o Fleur de Sel e Villa Bar - [link]\n\n   22\u00aa Feira de Artesanato de Vouzela re\u00fane 40 artes\u00e3os a partir de 4 de agosto - [link]\n\n   Festa \u201c80+ Summer Session\u201d no S\u00e1t\u00e3o - [link]\n\n   Acad\u00e9mico de Viseu contratou o ex-Farense Miguel Bandarra - [link]\n\n   Acad\u00e9mico de Viseu venceu o Oliveira do Hospital em jogo de prepara\u00e7\u00e3o - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15eqcul"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (21/06/2023)",
            "selftext": "   Campanha de vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica em Viseu - [link]\n\n   Homem que agredia pais idosos acaba detido e com pulseira eletr\u00f3nica - [link]\n\n   Pris\u00e3o preventiva para dois traficantes em Viseu - [link]\n\n   Escola de dan\u00e7a de S\u00e1t\u00e3o abre espet\u00e1culo de fim de ano letivo ao p\u00fablico - [link]\n\n   \u2018NOVe\u2019 da companhia \u2018Cem Palcos\u2019 vai percorrer edif\u00edcio do Teatro Viriato - [link]\n\n   Presidente do Acad\u00e9mico de Viseu assume subida como objetivo e sonha com a Europa - [link]\n\n   Fabricante de reboques do grupo espanhol LeciTrailer investe 3 ME em Mangualde - [link]\n\n   Lamego aprova por unanimidade cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Municipal da Sa\u00fade - [link]\n\n   CIM Viseu D\u00e3o Laf\u00f5es inclu\u00edda em rede europeia promotora de desenvolvimento urbano sustent\u00e1vel - [link]\n\n   Homem detido em Viseu por agredir pais de 88 e 90 anos de idade - [link]\n\n   Artesanato de madeira vai estar em destaque no Posto de Turismo de S\u00e1t\u00e3o - [link]\n\n   S\u00e3o Jo\u00e3o em Armamar arranca com Jos\u00e9 Malhoa - [link]\n\n   Abertas inscri\u00e7\u00f5es para passeio de motorizados 50 cm3 em Moimenta da Beira - [link]\n\n   Viseu: A\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o da Prote\u00e7\u00e3o Civil, pelas freguesias, iniciam hoje - [link]\n\n   Buscas resultam na deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas homens por tr\u00e1fico de droga em Viseu - [link]\n\n   ARTIGO DE OPINI\u00c3O: Consci\u00eancia qu\u00e2ntica (Amit Goswami) - [link]\n\n   Museu Municipal de Vouzela recebe exposi\u00e7\u00e3o \u201cCheira bem cheira a Laf\u00f5es\u201d - [link]\n\n   Pal\u00e1cio do Gelo lan\u00e7a hoje \u2018Mega Concurso de Ver\u00e3o\u2019 - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14fhplx"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (22/06/2023)",
            "selftext": "   Viseu recusa compet\u00eancia da sa\u00fade sem obras no edif\u00edcio MAS - [link]\n\n   Artesanato em madeira em exposi\u00e7\u00e3o no posto de turismo de S\u00e1t\u00e3o - [link]\n\n   Vouzela: Condicionamento de tr\u00e2nsito na ER 228 a partir de 26 de junho - [link]\n\n   M\u00e9dico Alexandre Hoffmann vai receber Medalha de M\u00e9rito Municipal - [link]\n\n   Cidad\u00e3o com carta apreendida apanhado a conduzir sob o efeito de \u00e1lcool - [link]\n\n   Homem detido ap\u00f3s manter rela\u00e7\u00e3o amorosa com jovem de 13 anos em Viseu - [link]\n\n   CIM Douro elegeu novo 1\u00b0 secret\u00e1rio e secret\u00e1rios executivos - [link]\n\n   Tondela: Mosteiro de Fr\u00e1guas ser\u00e1 palco da festa do ciclismo de forma\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo domingo - [link]\n\n   C\u00e2mara de Viseu avan\u00e7a com projeto de duplica\u00e7\u00e3o da EN16 at\u00e9 \u00e0 A25 - [link]\n\n   Tr\u00eas homens detidos em Viseu por tr\u00e1fico de droga - [link]\n\n   Padres disputam Torneio de Futsal em Mangualde no in\u00edcio de Julho - [link]\n\n   A Juiz Esclarece \u2013 Crimes contra a autodetermina\u00e7\u00e3o sexual (IV) - [link]\n\n   Biblioteca Aquilino Ribeiro em Moimenta da Beira em obras de requalifica\u00e7\u00e3o - [link]\n\n   Barro Negro de Molelos (Tondela) candidato a patrim\u00f3nio imaterial - [link]\n\n   Quinta da Cruz e Fontelo acolhem crian\u00e7as e jovens nas f\u00e9rias de ver\u00e3o - [link]\n\n   Ac. Viseu: Nuno Braga assume Sub-23, S\u00e9rgio Fonseca continua nos Sub-19 - [link]\n\n   Mort\u00e1gua foi a Bel\u00e9m e acusou o Governo de dar \u201co dito por n\u00e3o dito\u201d na habita\u00e7\u00e3o - [link]\n\n   Homens que abusaram de jovem em Viseu ser\u00e3o presos e expulsos do pa\u00eds - [link]\n\n   PJ det\u00e9m homem suspeito de abusar sexualmente de menina em Mort\u00e1gua - [link]\n\n   CIM Viseu D\u00e3o Laf\u00f5es integra programa europeu para desenvolvimento sustent\u00e1vel - [link]\n\n   Est\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es para as \u201cF\u00e9rias Desportivas e Culturais\u201d em Moimenta da Beira - [link]\n\n   Condicionamentos de tr\u00e2nsito em tr\u00eas freguesias de Viseu at\u00e9 12 de julho - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "artesanato",
            "id": "14gdb3h"
        },
        {
            "title": "qual profissional fica excitado quando respira?",
            "selftext": "Artes\u00e3o",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xsk4bj",
            "comments": [
                "Imagina os que trabalham com madeira",
                "Demorei um pouco pra sacar essa KKKKKK agora t\u00f4 sem ar de tanto rir",
                "Kkkk essa vou usar no churrasco, certeza",
                "Ele \u00e9 especialista em Artes Anais?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "O artesanato tuga \u00e9 mesmo do car*lho!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d3oadv",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "\u00c9 um produto vers\u00e1til ent\u00e3o, serve para o Jo\u00e3o e serve para a Maria."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Tratamento com Topiramato (enxaquecas)",
            "selftext": "Depois deste post aqui:\n[link]\n\nE porque podera ter haver, abro aqui a discuss\u00e3o sobre a quest\u00e3o.\n\nA minha companheira depois de o filhote nascer (tem agora quase 7 anos) sofre(eu) com alguma frequ\u00eancia de enxaquecas meio maradas - ja antes dele nascer tb mas um pouco menos.\n\nA m\u00e9dica neurologista ha cerca de 1 ano receitou.lhe Topiramato e parece que as enxaquecas acalmaram muito ou acabaram at\u00e9.\n\nO problema \u00e9 que noto que ela tem a personalidade alterada, ou entao \"estou a ver filmes..\"\n- ficou mais agressiva nas conversas e discuss\u00f5es que temos;\n- noto uma certa bipolaridade em alguns dias ou alturas;\n- por vezes mostra indiferen\u00e7a sobre sentimentos que a minha familia possa ter ou mostrar;\n- emagreceu bastante;\n- libido foi bastante abaixo;\n- diverg\u00eancias com quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o do miudo (quase 7 anos);\n- muito pouca vontade de sair de casa e fazer actividades desportivas; coisa que eu ate fa\u00e7o com alguma frequ\u00eancia - btt, corrida, caminhadas, tento puxar mas est\u00e1 dificil; mesmo actividades com o miudo..\n- sinto que esta uma pessoa diferente ao fim ao cabo..\ud83d\ude1e\n\nO que a droga faz!!\ud83e\udd23\n\nJa lhe mostrei essa preocupa\u00e7\u00e3o e disse.lhe que seria bom eu ir a uma consulta com a neurologista pois ando a achar qquer coisa estranha, mas ela at\u00e9 ficou meio que ofendida, que nao pensasse que estava doida da cabe\u00e7a, e que agora se sentia muito bem pois as enxaquecas acabaram..\ud83d\ude0f\n\nPara contextualizar: ela esta por casa, faz umas coisas de artesanato urbano e vai vendendo na internet..uma coisa que nao traz grande rendimento, mais para estar ocupada; o contacto com pessoas \u00e9 pouco ou nenhum, tirando quando estamos com amigos um fds ou outro...ja lhe disse que se calhar seria bom arranjar um part time, ou fazer voluntariado fora de casa pois se calhar ia fazer.lhe bem; acha uma falta de respeito para com a actividade dela essa proposta e ate a rela\u00e7\u00e3o ficou meio azedada por causa de lhe falar disso. Noto muito apego por parte dela ao Instagram onde vai vendendo as coisas que vai fazendo. Antes ainda lia livros...agora basicamente n\u00e3o..\n\nA quest\u00e3o \u00e9: (para quem poder\u00e1 estar dentro do assunto) o que acham do Topiramato? \u00c9 que ja andei a ver na internet umas coisas e fiquei um pouco de p\u00e9 atras com a droga: \u00e9 para epil\u00e9ticos, e coisas assim..isto n\u00e3o sera uma coisa forte? E os sintomas que apontei atras n\u00e3o ser\u00e3o consequ\u00eancia da droga??\n\nObrigado \u270c\ufe0f\ud83d\udc4d",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12fi0je",
            "comments": [
                "O medicamento funciona ao baixar a actividade neuronal, actividade essa que, aparentemente, \u00e9 respons\u00e1vel pelas enxaquecas. Ao diminuir a actividade neuronal, a tua lady sente-se com menos vontade de fazer \"coisas\", menos ativa. \n\nexistem outras alternativas para as enxaquecas mas o problema \u00e9 que as enxaquecas s\u00e3o algo muito pessoal e muita gente refere que s\u00f3 se d\u00e1 bem com um determinado tipo de medicamento. No entanto, nada como experimentar outros falando com quem sabe.",
                "Foi-me receitado Topiramato durante 6 meses tamb\u00e9m por causa de enxaquecas. Passados 2/3 meses o meu namorado foi pesquisar os efeitos daquilo porque eu estava outra pessoa, s\u00f3 estava bem a \"deitar-me abaixo\", muita inseguran\u00e7a, quase sentia vontade de me magoar a mim mesma psicologicamente e sentia vontade de discutir por tudo e por nada. Pelo que lemos na bula e como foi a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o percebemos que poderia ser disso, deixei de tomar e em pouco tempo senti que voltei ao meu normal. Tomar isso nunca mais.",
                "Infelizmente, de enxaqueca cr\u00f3nica percebo eu. Os m\u00e9dicos dizem que tenho dos casos mais estranhos que j\u00e1 viram. Se fosse a ela esquecia o topiramate, faz mais mal que bem. Pede para experimentar rizatriptan ou zolmitriptan. Depois pode tamb\u00e9m experimentar o propranolol. Em \u00faltimo recurso, occipital nerve blocks ou botox. Caso nada disso funcione... bem-vindo ao clube.",
                "Tomei topiramato como regulador emocional para me baixar a \u201cimpulsividade\u201d numa altura complicada da minha vida. A certa altura, com ajuda de v\u00e1rios profissionais de sa\u00fade, depois de ter perdido mais de 50kg em menos de um ano e de o medicamento me colocar ainda mais depressiva, baixei a dose e h\u00e1 uns meses parei. Para a enxaqueca n\u00e3o sei, mas como regulador de humor s\u00f3 posso dizer que me fez andar tipo zombie uns meses al\u00e9m do peso que perdi (ainda bem que perdi porque estava muito acima mas senti muito esse efeito secund\u00e1rio)\n\nO meu n\u00edvel cognitivo tamb\u00e9m foi bastante afectado, fiquei \u201cest\u00fapida\u201d n\u00e3o me lembrava de palavras e acontecimentos simples, n\u00e3o me conseguia concentrar.",
                "Topiramato \u00e9 dado a crian\u00e7as com epilepsia, acho que seria estranho darem algo forte a crian\u00e7as pequenas. Aten\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m cada pessoa reage diferente aos medicamentos, principalmente se tomar v\u00e1rios ao mesmo tempo. Por vezes a combina\u00e7\u00e3o \u00e9 que d\u00e1 certos efeitos secund\u00e1rios, mas n\u00e3o \u00e9 igual para todas as pessoas.",
                "Depois de ter tido uma conversa s\u00e9ria com ela acho que quem precisa ir ao psic\u00f3logo ou psiquiatra sou eu!\n\nA rela\u00e7\u00e3o tb nao vai bem, e nao vai bem possivelmente agravada pelo facto de haver efeitos secund\u00e1rios com isto! \u00c9 uma pescadinha de rabo na boca! J\u00e1 falei com uma amiga e um familiar, mas eles depois de conversarem com ela ja me dizem tamb\u00e9m que n\u00e3o tem nada a ver! O problema \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o..\n\nEu continuo a notar coisas estranhas e acho que nao tenho forma de resolver a quest\u00e3o..\n\n1. preocupado com a situa\u00e7\u00e3o fui falar com o neurologista;\n2. o m\u00e9dico disse.me peremptoriamente que as altera\u00e7\u00f5es de humor/personalidade nunca poderiam ser do topiramato! E fiquei sem palavras quando me propos a mim (!!!!), mudar a medica\u00e7\u00e3o dela, ja que eu achava que algo estava mal! Mau de mais...\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\n3. qd lhe disse que fui falar com o medico berrou comigo como nunca fez na vida e chamou.me daqueles nomes feios como nunca me tinha chamado..\n4. dia seguinte estivemos em casa de amigos e falava para mim e para eles como nada se tivesse passado\n5. mais um dia e fui fazer com ela um piquenique porreiro mais o miudo - momentos porreiros e de calma\n6. mais um dia e novamente uma conversa super calma, mas ela a n\u00e3o admitir qualquer problema com o medicamento; disse.me que ia deixar de tomar a partir de junho; admitimos que havia problemas na rela\u00e7\u00e3o, eu disse.lhe que o medicamento poderia estar a afectar algumas coisas, ela acha que nao tem nada haver\n7. hoje torno a notar uma certa dist\u00e2ncia, uma certa \"despreocupa\u00e7\u00e3o/desinteresse\" e at\u00e9 um desprezo leve por propostas sobre sa\u00eddas de fim de semana ou marca\u00e7\u00e3o de ferias.\n\nCada vez acho isto mais estranho..as tantas eu \u00e9 que estou a ficar maluco! Ainda se nos conhec\u00eassemos ha 23 semanas ou meses! mas ja sao 23 anos...\ud83d\ude32\nRea\u00e7\u00f5es muito estranhas...\n\nJa notei que anda com drageias de 100mg e de 50mg, ate ja perguntei o que toma por dia mas nao me diz.\n\nSei que ela anda aliviada porque as enxaquecas (que a limitavam muito) acabaram; e se calhar tb se sente bem porque ficou com um corpinho fitness que parece que vai ao gin\u00e1sio todos os dias; mas o resto esta a fritar.me a cabe\u00e7a a mim...\n\n\u00c9 esperar que termine com aquilo..diz que come\u00e7a a reduzir em Junho..\ud83d\ude1e\ud83d\ude1e\n\nOu fazer o qu\u00ea +???",
                "[deleted]",
                "> o que acham do Topiramato\n\nSofro de enxaquecas regularmente, consigo senti-las a aproximar com meio dia de anteced\u00eancia, completamente incapacitantes (a minha namorada j\u00e1 me foi apanhar ao ch\u00e3o da casa de banho mais que uma vez). \n\nPrefiro isso que um medicamento que tem o seguinte nas contra indica\u00e7\u00f5es:\n\n>Em ensaios cl\u00ednicos em dupla oculta\u00e7\u00e3o, os acontecimentos relacionados com suic\u00eddio (ARS) (idea\u00e7\u00e3o suicida, tentativa de suic\u00eddio e suic\u00eddio) ocorreram com frequ\u00eancias de 0,5% em doentes tratados com topiramato (46 de 8652 doentes tratados) e com uma incid\u00eancia quase tr\u00eas vezes superior aos doentes tratados com placebo (0,2%; 8 dos 4045 doentes tratados).\nComo tal, os doentes devem ser monitorizados quanto aos sinais de idea\u00e7\u00e3o e comportamento suicida, devendo ser considerada a necessidade de tratamento mais adequado. Os doentes (e os prestadores de cuidados de sa\u00fade aos doentes) devem ser aconselhados a contactar o m\u00e9dico assim que surjam sinais de idea\u00e7\u00e3o e comportamento suicida.\n\n\nVenham de l\u00e1 \u00e0s enxaquecas.\n\nEdit: a quote \u00e9 do site do infarmed.",
                "Esses medicamentos s\u00e3o do diabo",
                "N\u00e3o conhecia essa subst\u00e2ncia maa n\u00e3o me parece de todo saud\u00e1vel.\n\nEu uso a subst\u00e2ncia flunarizina (o medicamento era o sibelium, mas entretanto agora esse laborat\u00f3rio parou de vender e agora o medicamento vendido tem outro nome).\n\nServe para preven\u00e7\u00e3o nas \u00e9pocas em que as tenho mais frequentes.\n\nTamb\u00e9m tem efeitos secund\u00e1rios, mas mais relacionados com a sonol\u00eancia. \n\nFala com a m\u00e9dica desta subst\u00e2ncia",
                "J\u00e1 tomei e n\u00e3o sei se \u00e9 coincid\u00eancia ou n\u00e3o apareceram me pedras nos rins nunca tive problemas desses nem ningu\u00e9m na fam\u00edlia.\n\nNotava que ficava meio diferente deixei de tomar sozinho o que n\u00e3o aconselho nada porque h\u00e1 um per\u00edodo de desmame. Agora estou mais disposto a sair de casa e mais energ\u00e9tico",
                "N\u00e3o \u00e9 por acaso que na internet o topiramato \u00e9 referido por stupidamato. J\u00e1 tomei e tive mais ou menos os mesmos sintomas, especialmente a irritabilidade. Foi mesmo mudan\u00e7a de personalidade.  \u00c9 aconselh\u00e1vel procurar um substituto.",
                "Vou te dar a minha experi\u00eancia com esse comprimido. tomo-o j\u00e1 h\u00e1 muitos anos para a epilepsia e este como todos os comprimidos tem muitos efeitos secund\u00e1rios que nem sempre se manifesta em todos os pacientes. \n\nN\u00e3o sei a dosagem que ela toma mas tive muitos anos a tomar 600mg/dia e h\u00e1 uns 2 anos baixei para 400mg/dia.\n\nTalvez o principal efeito secund\u00e1rio \u00e9 mesmo a altera\u00e7\u00e3o na personalidade que s\u00f3 acontece de tempos a tempos dando a sensa\u00e7\u00e3o para o exterior de dupla personalidade.\n\nSempre fui muito caseiro mesmo antes de tomar este comprimido por isso n\u00e3o sei se isso ser\u00e1 um efeito secund\u00e1rio.\n\nPerder peso por exemplo a mim n\u00e3o aconteceu.\n\nMas para enxaquecas talvez haja um medicamento/m\u00e9todo mais eficaz do que este medicamento pois ele realmente \u00e9 um pouco invasivo",
                "Bom a  irritabilidade aconteceu comigo. Mas a mim receitaram.me o topiramato para emagrecer e n\u00e3o me fez efeito. Se calhar a dose foi baixa, n\u00e3o sei. Acabei por emagrecer sozinha sem qu\u00edmicos. Mas por acaso n\u00e3o tive enxaquecas enquanto tomei isso e n\u00e3o sabia que era do topiramato.",
                "Tudo o que descreveste pode ocorrer como efeito secund\u00e1rio do topiramato. H\u00e1 muitas outras op\u00e7\u00f5es eficazes para o tratamento profil\u00e1tico da enxaqueca (valproato, propranolol, amitriptilina, etc etc) pelo que aconselha-a a recorrer a Neurologia.",
                "Tomei Topiramato durante algum tempo, quase tudo o que foi descrito podem ser efeitos secund\u00e1rios (exceto a diverg\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, isso \u00e9 pessoal a cada um), mas tamb\u00e9m pode ser porque como agora n\u00e3o tem enxaquecas tem mais paci\u00eancia para discutir e marcar a posi\u00e7\u00e3o dela. Felizmente nunca tive efeitos secund\u00e1rios e nunca ningu\u00e9m me achou diferente, deixei de tomar porque entretanto descobri a causa principal das enxaquecas e agora consigo manter a situa\u00e7\u00e3o controlada sem medica\u00e7\u00e3o, diga-se que fui sempre seguida por neurologia.\nConselhos: \n- tentar perceber a causa da enxaqueca, em mulheres muitas vezes \u00e9 hormonal (mudar o m\u00e9todo contraceptivo hormonal pode ajudar se essa for a causa, mas pode ser preciso experimentar v\u00e1rios a ver o que funciona), no meu caso as hormonas t\u00eam influ\u00eancia mas percebi que a causa principal \u00e9 o stress e ansiedade (descobri que tenho PHDA e que isso \u00e9 que me causava ansiedade, como agora estou medicada para PHDA a ansiedade diminuiu bastante e as enxaquecas basicamente desapareceram), pode ser que ela esteja em stress constante ou pode ter algo que lhe provoque esse stress. \nSempre tive enxaquecas e notava que pioravam quando estava mais stressada (universidade, trabalho, vida pessoal) mas nunca na vida me achei ansiosa ou sequer pensava que podia ter PHDA, se for o caso dela e sempre tiver vivido em estado de stress ela n\u00e3o o vai saber reconhecer e vai negar, uma visita a um psic\u00f3logo ou psiquiatra vai ajudar a perceber o papel do stress na coisa...",
                "J\u00e1 tomei topiramato para as enxaquecas. Enquanto o tomei n\u00e3o tive nenhuma crise e ainda perdi 10kg num m\u00eas.\n\nN\u00e3o notei altera\u00e7\u00f5es de personalidade, nem ningu\u00e9m pr\u00f3ximo de mim o referiu.\n\nS\u00f3 parei de tomar porque fiquei est\u00fapida. N\u00e3o me conseguia lembrar de palavras, coisas simples. \n\nEntretanto a m\u00e9dica mudou para lamotrigina. N\u00e3o funciona t\u00e3o bem relativamente \u00e0s enxaquecas, mas os efeitos secund\u00e1rios s\u00e3o mais toler\u00e1veis.",
                "Tenho uma amiga que sofre de enxaquecas. Durante uns tempos virou bixo e nunca fui t\u00e3o insultada por ela. Uns meses depois disse-me que era porque tinha mudado de medica\u00e7\u00e3o e estava a tomar esse medicamento. \n\nMarcou consulta com a neurologista e pediu para mudar porque ia acabar sem amigos \ud83d\ude05",
                "Tomo topiramato tamb\u00e9m para regular a impulsividade, como algu\u00e9m j\u00e1 referiu aqui. No meu caso n\u00e3o sinto tanto esses efeitos negativos, porque tomo outra medica\u00e7\u00e3o que contrabalan\u00e7a isso (bupropion). A quest\u00e3o da falta de apetite/perda de peso ya, sinto, mas tamb\u00e9m \u00e9 efeito secund\u00e1rio do bupropion portanto nada de novo. \n\nETA: relativamente a libido, o bupropion tbm contrabalan\u00e7a esse efeito negativo lol portanto n sinto qq altera\u00e7\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Miniaturas em pedra [Artesanato]",
            "selftext": "Boa tarde a todos,\n\nNo in\u00edcio deste ano, iniciei em conjunto com o meu pai um projecto de divulga\u00e7\u00e3o digital das cria\u00e7\u00f5es artesanais das miniaturas de **casas t\u00edpicas Portuguesas**, **mem\u00f3rias do quotidiano**, **monumentos hist\u00f3ricos** e **moradias particulares personalizadas**.\n\nOs dois temos uma enorme paix\u00e3o pela Portugalidade.\nO meu pai \u00e9 artes\u00e3o autodidacta que sempre teve uma paix\u00e3o enorme pela cria\u00e7\u00e3o de miniaturas. Tudo come\u00e7ou quando ainda mi\u00fado ia criando pres\u00e9pios, mas rapidamente a sua paix\u00e3o pelo artesanato o levou a reproduzir v\u00e1rios modelos de casas t\u00edpicas Portuguesas.\nUm hobby que se tornou numa paix\u00e3o. Ao longo dos \u00faltimos anos tem divulgado as suas obras atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em variadas feiras tem\u00e1ticas pelo pa\u00eds.\n\nApresento-vos o resultado final [Arte Leite - Artesanato [link]\nA ideia \u00e9 guia o utilizador numa viagem pelos costumes, culturas e tradi\u00e7\u00f5es de Portugal. Transmitir emo\u00e7\u00e3o, saudade e hist\u00f3ria para preservar as mem\u00f3rias de Portugal.\n\nCom isto, espero os vossos coment\u00e1rios e opini\u00f5es para lhe puder transmitir a fim dele melhorar e aperfei\u00e7oar os seus trabalhos.\n\nE j\u00e1 agora, se gostavam de ter uma r\u00e9plica \u00e0 escala da sua casa, da casa dos seus av\u00f3s onde brincou na inf\u00e2ncia ou simplesmente de um amigo para oferecer-lhe, falem comigo :)\n\n*As ra\u00edzes portuguesas, feitas \u00e0 m\u00e3o.*\n*Artesanato feito com paix\u00e3o.*",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "6n274i",
            "comments": [
                "est\u00e1 porreiro o site como a arte",
                "eu j\u00e1 tenho um modelo de uma casa alentejana e v\u00e1rios moinhos saloios :) aprovo a ideia.\n\neu quando era pequena o meu sonho era vender moinhos pequenos hahaha"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Artesanato Brasileiro moderno [YTPBR MV] Obra 5/5 : Seu Madruga Will Go On",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "2pj0uq",
            "comments": [
                "Fecho o dia do avesso e esse passeio cultural pelo YTPBR com o maior cl\u00e1ssico do g\u00eanero, que elevou o mestre3224 ao seu status de O Mestre."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Artesanato Brasileiro moderno [YTPBR MV] Obra 3 : Dr. Wilyox's Castle",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "2phdst"
        },
        {
            "title": "Artesanato Brasileiro moderno [YTPBR] Obra 2 : O ClolC",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "2pghpb"
        },
        {
            "title": "Artesanato Brasileiro moderno [YTPBR] Obra 4 : quero.mp4.wmv",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "2pijh2",
            "comments": [
                "Um exemplo do uso mais agressivo das t\u00e9cnicas do YTP por [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Promo\u00e7\u00e3o Bijuteria , Artesanato, Bijuteria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "2btc0n"
        },
        {
            "title": "[FIXED] Artemix - artesanato portugu\u00eas (\"Roubaram\" a minha ideia)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1jsv5a"
        },
        {
            "title": "Albufeira/outras zonas algarve",
            "selftext": "Ol\u00e1 malta. Este ver\u00e3o vou para Albufeira passar f\u00e9rias.  N\u00e3o \u00e9 a 1a vez mas sempre se cingiu a praia. \nQueria sugest\u00f5es de outras coisas a fazer, por exemplo nas horas de calor. Sei l\u00e1, feiras a visitar, locais, lojas interessantes (tipo artesanato), etc. \nAl\u00e9m disso, o que \u00e9 bom na zona que valha a pena comprar?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "157gger",
            "comments": [
                "Ol\u00e1.\n\n\u00c9s maior de idade ?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "procura de emprego",
            "selftext": "Boas pessoal, ainda sou estudante e estou quase a acabar o secund\u00e1rio, este ver\u00e3o estou a tentar conseguir um trabalho mas n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil.\n N\u00e3o sei se os empregadores fazem isto com todos ou se s\u00f3 me acontece a mim mas \u00e9 impressionante, j\u00e1 me est\u00e1 a incomodar um bocado.\n Ent\u00e3o a hist\u00f3ria \u00e9 a seguinte: \n\nCandidatei me a dois estabelecimentos\n\n 1\u00b0 candidatura - falei com o homem da loja, tudo bem, marcamos a entrevista para as 11:30, no dia seguinte vou a loja e n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1.\n Ligo-lhe e diz que se esqueceu totalmente e nem estava perto da loja, enfim, como eu tenho paci\u00eancia de Santo digo lhe que n\u00e3o faz mal e ele diz me ent\u00e3o que para o final do dia logo me dava um toque.\n Como de esperado passa o dia e nem ligou.\n(Agora nos meus pensamentos, quando uma pessoa marca algo com outra compromete-se a estar naquele lugar a uma certa hora, n\u00e3o h\u00e1 esquecimento, que desculpa de merda, ficava mais contente se me tivesse dito \"olha afinal n\u00e3o preciso j\u00e1 de funcion\u00e1rios ou por enquanto n\u00e3o preciso ou mudei de ideias\" sei l\u00e1 uma merda qualquer)\n\n 2\u00b0candidatura - a entrevista \u00e9 marcada, uns dias depois encontro-me com o empregador, parece ser simp\u00e1tico e boa pessoa, a entrevista correu muito bem, o lugar \u00e9 fant\u00e1stico no entanto ele diz-me para eu lhe dar um toque pra vermos se estava mesmo contratado pois ele tinha mais gente que se tinha candidatado etc etc.\n Com que ent\u00e3o ter\u00e7a foi ontem e eu ligo por volta das 14:30 e diz-me que estava ocupado e que mais tarde dava-me um toque, prontos, esperei esperei e nada. \n No dia seguinte mando-lhe mensagem a dizer que precisava de saber logo a resposta dele pois n\u00e3o posso perder mais tempo, estamos quase no final do m\u00eas e depois j\u00e1 n\u00e3o arranjo nada, com que ent\u00e3o diz-me para esperar at\u00e9 ao final da semana e eu digo-lhe que n\u00e3o pode-ser, consequentemente ele diz me que me d\u00e1 resposta at\u00e9 ao final do dia e n\u00e3o me disse nada.\n\nAgora as minhas quest\u00f5es s\u00e3o as seguintes porque isto?\n\nSe precisassem realmente de gente n\u00e3o a estavam a enrolar/ fazer esperar tanto.\n\nS\u00f3 querem contratar no in\u00edcio do m\u00eas?\n\nN\u00e3o tem a certeza se precisam de mais empregados por causa que onde eu moro \u00e9 um lugar tur\u00edstico e se n\u00e3o vier muita gente este ver\u00e3o ( o que vai vir) n\u00e3o querem estar a contratar a mais?\n\nEu realmente n\u00e3o percebo mais valem dizer que n\u00e3o querem logo do que me estarem a fazer perder tempo.\n\nJ\u00e1 podia ter emprego desde o in\u00edcio do m\u00eas no entanto s\u00f3 me tem enrolado e feito perder tempo.\n\n\nEdit: j\u00e1 que toda a gente me est\u00e1 a recomendar enviar CVS para todo o lado, n\u00e3o e poss\u00edvel, primeiro teria de criar um CV ,depois onde eu moro \u00e9 uma vila tur\u00edstica e aqui n\u00e3o tem tantas coisas assim, a maioria \u00e9 supermercados, hot\u00e9is, artesanatos etc que nunca metem nada na net se precisam de funcion\u00e1rios, raro \u00e9 o neg\u00f3cio que mete, por isso \u00e9 que eu disse que s\u00f3 fui a duas entrevistas pois aqui s\u00f3 se sabe se t\u00eam emprego se fores aos lugares ou se souberes por outra pessoa.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vijx3m",
            "comments": [
                "s\u00f3 2? lol",
                "Ou percebi mal, ou est\u00e1s com expectativas demasiado altas.\n\nDisseste que est\u00e1 dif\u00edcil arranjar trabalho, mas a n\u00e3o ser que tenha percebido mal s\u00f3 foste a duas entrevistas de emprego.\n\nSim o que te fizeram n\u00e3o foi correcto, mas acho que para saberes isso nem precisavas da opini\u00e3o de outras pessoas, \u00e9 uma quest\u00e3o moral e \u00e9tica, e claramente s\u00e3o maus profissionais que n\u00e3o respeitam as pessoas.\n\nContinua \u00e0 procura, mas n\u00e3o entregues dois curr\u00edculos, entrega 40 ou 50 no m\u00ednimo.\n\nBem vindo \u00e0 vida de adulto \ud83d\ude06",
                "> diz-me para eu lhe dar um toque pra vermos se estava mesmo contratado pois ele tinha mais gente que se tinha candidatado \n\nBeen there, \u00e9 sin\u00f3nimo de ''n\u00e3o te vou contactar''.",
                "Quando entrei na vida laboral h\u00e1 uns bons anos, optei por literalmente ir \u00e0 junta de freguesia da minha terrinha e pagar 10 c\u00eantimos para imprimir 100 CVs, frente e verso, preto e branco, por cada p\u00e1gina e desses 100 conto em duas m\u00e3os as respostas que tive.\n\nPrimeira regra que aprendemos \u00e0 for\u00e7a: n\u00e3o criar rancor pela falta de resposta. Podes chamar-lhes todos os nomes e mais alguns at\u00e9 ao final do dia mas n\u00e3o v\u00e1s dormir chateado com isso ou preocupado. Acontece com todos e ainda ganhas uma ulcera nervosa. Vai acontecer muito mas muito mais vezes porque \u00e9 pr\u00e1tica comum e generalizada. \u00c9 melhor conseguir manusear esse inc\u00f3modo j\u00e1, com poucos do que ires enchendo porque vai ser pior quando fizeres os 100 CVs enviados eventualmente.",
                "reconvers\u00e3o para IT/emigrar\n\n\\\\thread",
                "bem vindo ao mundo do trabalho. \u00e9 ir fazendo entrevistas.... e j\u00e1 vais tarde para ter algo no ver\u00e3o.",
                "Se n\u00e3o tiveres nacionalidade portuguesa, por lei, uma empresa s\u00f3 te pode contratar se n\u00e3o tiver candidatos portugueses.  \n  \nClaro que existem formas de contornar esta quest\u00e3o, mas para isso a empresa tem de querer mesmo mesmo muito contratar-te, porque a burocracia \u00e9 infind\u00e1vel.",
                "Diz-me que est\u00e1s a brincar, por favor...\n\nSei que \u00e9s mi\u00fado e n\u00e3o tens muita experi\u00eancia de vida mas mesmo eu quando tinha a tua idade entreguei dezenas de CVs. \n\nEscolhe um tipo de trabalho que n\u00e3o queiras (no meu caso era lojas de roupa), imprime 100 ou 200 CVs e come\u00e7a a distribuir em todas as lojas caf\u00e9s e restaurantes.\n\nNum shopping acabas por entregar quase tudo numa tarde.\n\nAo fim duma semana est\u00e1s a trabalhar.\n\nEntregar 2 CVs \u00e9 s\u00f3 fingir que se tenta arranjar trabalho...",
                "Precisas de enviar uns 100 cvs para arranjar emprego. H\u00e1 fases da vida em que tens sorte e s\u00f3 precisas de enviar 10, mas na maioria das vezes precisas mesmo de enviar muitos.\n\nEsses dois chefes provaram que fazem as coisas em modo \"deixa andar\", pelo que trabalhar para eles n\u00e3o ia ser bom. Se calhar trabalhando para eles terias de andar a mendigar pelo teu ordenado e por folgas.\n\nO 1o contacto com uma empresa \u00e9 muito revelador da forma de pensar da mesma.",
                "Deve ser feio, se fosse bonito j\u00e1 estava empregado",
                "\\>Ligo-lhe e diz que se esqueceu\n\n&#x200B;\n\nMajor red flag. Esquecias essa e partias logo para outra"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Loja de bijuteria artesanal online. Conhecem alguma?",
            "selftext": "Procuro aquelas lojas tipo p\u00e1ginas do Facebook ou do Instagram que vendem j\u00f3ias \u00fanicas artesanais, ou qualquer outro tipo de artesanato desde que seja \u00fanico e original. E de confian\u00e7a. Que enviem para o pa\u00eds todo. Conhecem alguma?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "lizbtc",
            "comments": [
                "Etsy",
                "Ol\u00e1 bom dia, \n\nSou criadora de bijuteria artesanal de autor. S\u00e3o pe\u00e7as originais e exclusivas.   \nPara conhecer um pouco mais do meu trabalho poder\u00e1 ir ao meu site: \n\n[link]\n\nFico dispon\u00edvel para qualquer esclarecimento.   \nobrigada.\n\nS\u00edlvia Pereira",
                "No Instagram \u00e9 aos molhos",
                "Wood&Pearl",
                "Etsy, cada vendedor tem suas pol\u00edticas de envio, e voc\u00ea pode ver o tempo de loja do vendedor, os coment\u00e1rios dos compradores etc.\n\nTeoricamente era para o Etsy ter apenas trabalhos manuais, artesanais e vintage -mas encheram de produtos industrializados l\u00e1. Uma pena.",
                "Sei de uma p\u00e1gina que vai ser lan\u00e7ada em breve. V\u00ea se tem algo que te agrade @odiba.designproject",
                "Tens no instagram o @mestrelascas, um rapaz superdedicado sempre a experimentar novas coisas!\nAconselho",
                "Tea & Oatcakes (Botanica)\n\nTenta tamb\u00e9m a TINCAL Lab que re\u00fane v\u00e1rios artes\u00e3os"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Que festas porreiras h\u00e1 em Portugal?",
            "selftext": "Boas maltinha. Por uma quest\u00e3o profissional precisava de ter no\u00e7\u00e3o de festas porreiras que existam no nosso pa\u00eds. Se me pudessem ajudar ficaria infinitamente grato, feliz e recompensava-os com a sensa\u00e7\u00e3o de fazerem uma boa a\u00e7\u00e3o. \n\n\nPosto isto se puderem partilhar quais s\u00e3o as melhores festas da vossa terra (festas de artesanato, gastronomia, romarias, etc) ficava muito grato! :) \n\n\nEu sei que n\u00e3o faltam sites na internet com essa informa\u00e7\u00e3o mas com tanta festa eu sinceramente n\u00e3o sei quais s\u00e3o as que s\u00e3o realmente populares e valem a pena visitar e quais s\u00e3o as que s\u00e3o compostas por quatro velhotes a beber baga\u00e7o e a jogar \u00e0 sueca. \n\n\n**EDIT:** Obrigado pelas dicas! J\u00e1 me est\u00e3o a dar muito por onde come\u00e7ar a trabalhar! :D",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "6put02",
            "comments": [
                "Sound Beach Party em Lagos.",
                "S\u00e3o Jo\u00e3o de Arga, 28 de Agosto. N\u00e3o te arrepender\u00e1s.",
                "Festa da Broa - Avintes\n\nFestas de S\u00e3o Pedro da Afurada",
                "[deleted]",
                "Festival [Bons [link] em Cem Soldos (Tomar), entre 11 e 14 de Agosto. \u00c9 um festival que tenta fugir do mainstream, numa aldeia ribatejana, mas j\u00e1 com alguns bons nomes do panorama indie/folk/rock portugu\u00eas e outros a despontar. Uma Antena 3 dos Festivais.",
                "neopop",
                "Feira medieval de Santa Maria da Feira.",
                "Feira de S\u00e3o Mateus. www.feirasaomateus.pt",
                "Boom Festival     \n Idanha A Nova      \n   \n\u00e9 fixe"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "[serio] Duvidas sobre inicio de actividade",
            "selftext": "Boas..\n\nAmanha vou as finan\u00e7as abrir actividade apenas para poder ter o estatuto trabalhador estudante na minha faculdade.\n\nNo entanto nao quero meter agua.. estava a pensar ir com uma conversa geral de que vou vender artesanato com valor nao superior a 1000-1200 euros anuais.\n\nTenho duvidas tais como :\n\n1) Tenho que saber a CAE ou eles est\u00e3o habituados a isso e designam por mim?\n\n2) Se emitir 0 recibos, nao trabalhar para ningu\u00e9m e nao tiver rendimentos, tenho que declarar alguma coisa em 2019 em termos de IRS?!\n\n3) al\u00e9m da perda de um ano de isen\u00e7\u00e3o de recibos verde, algum outro beneficio que va perder com esta mudan\u00e7a?\n\nDesde ja obrigado malta",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "9jguez",
            "comments": [
                "**Aten\u00e7\u00e3o! Aviso da Tag [S\u00e9rio]**\n\nEste t\u00f3pico foi marcado como **[S\u00e9rio]**, n\u00e3o s\u00e3o permitidos **quaisquer coment\u00e1rios** que contenham piadas, ou outras tentativas humor\u00edsticas, insultos ou n\u00e3o tenham nada a ver com o t\u00f3pico.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Conhe\u00e7o quem tenha feito melhor. Abriu actividade, entregou o estudo e depois cancelou a abertura de actividade..n\u00e3o sei se ainda \u00e9 poss\u00edvel. ",
                "1-Outros(da pa tudo)\n\n2 nao irs mss sim SS o min vai ser 20e mes em 2019",
                "Se queres dirigente associativo juntas te mais 4 colegas e abrem uma associa\u00e7\u00e3o fantasma (fica +-100\u20ac cada um) h\u00e1 milhares destas associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 para isto",
                "Tens a certeza que atividade aberta chega para o estatuto? No IST tive de mostrar um recibo. "
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "ajuda com venda",
            "selftext": "Pessoal, tudo bom?\nRegistei-me para que me possam dar alguns conselhos. Convidaram a minha namorada para fazer uma feira de artesanato dessas coisas que andam agora na moda, e ela claro que quer fazer. O problema \u00e9 que est\u00e1 desempregada e isto era coisa para apenas um dia. No entanto queremos estar legais. Quais s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es nestes casos? Algu\u00e9m tem ideias? \u00c9 que eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "242b9w",
            "comments": [
                "ha qualquer coisa especifica para os artes\u00e3os mas nao sei especificar ",
                "H\u00e1 uma emiss\u00e3o de recibo para casos excepcionais. Fica caro e n\u00e3o conhe\u00e7o bem os tramites.",
                "Recibos verdes?\n\nConsultaste o [servi\u00e7o tribut\u00e1rio das [link] ",
                "Passar facturas \u00e9 coisa do passado. A tua namorada quer ganhar algum Audi, \u00e9?",
                "Sinceramente a tua namorada est\u00e1 a ser mais papista que o papa. Mas adiante.\n\nO que queres \u00e9 um software de factura\u00e7\u00e3o. Tens aqui este que \u00e9 gr\u00e1tis:\n\n[link]\n\n"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "[Convivio] Est\u00e3o a participar no Secret Santa 2014?",
            "selftext": "Acabei de comprar a prenda para o meu match, e para a minha surpresa, chego a casa e o meu secret santa j\u00e1 enviou a sua prenda, segundo o Reddit Gift!\n\nComo o meu match \u00e9 algu\u00e9m que aprecia o artesanato e produtos feitos \u00e0 m\u00e3o, especialmente feitos de madeira, decidi comprar algo feito de corti\u00e7a e azulejo, com uma caravela portuguesa pintada \u00e0 m\u00e3o com aquele azul tradicional dos nossos azulejos. \n\nSerei o \u00fanico tuga metido nesta \"aventura\"?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "2pei59",
            "comments": [
                "Estou mas j\u00e1 estou a ver que n\u00e3o vai dar em nada, ainda n\u00e3o enviou e n\u00e3o se deu ao trabalho de me contactar. S\u00f3 espero que o meu \"match\" ao menos fa\u00e7a um post da prenda que lhe enviei, tamb\u00e9m j\u00e1 aconteceu nem sequer se darem ao trabalho de fazer isso.\n\nMas n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9s o \u00fanico. N\u00e3o uso muito este sub e j\u00e1 vi ai 5 ou 6 threads sobre isto.",
                "Alguem sabe quanto custam +/- os portes para o canada? Acho que me vai sair mais caro que as prendas em si. Se for menos de 10\u20ac j\u00e1 fico contente."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "As empresas s\u00e3o obrigadas a pagar per\u00edodos de \"forma\u00e7\u00e3o\" pr\u00e9-contractuais?",
            "selftext": "Ontem tive o primeiro dia de uma semana de forma\u00e7\u00e3o numa pequena empresa. Digamos, artesanato.\n\nO primeiro dia foi uma explica\u00e7\u00e3o de como a coisa funciona (como abordar os clientes, etc, muito \"call center\"-ish), e depois 5h de eu sozinho na loja a atender.\n\nFoi-me dito que a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 paga (X\u20ac/dia) mas que s\u00f3 ma pagam se eu nos \u00faltimos 3 dias fizer vendas. Ora, a loja est\u00e1 num buraco que uma pessoa s\u00f3 v\u00ea se passar num certo \u00e2ngulo, num bairro manhoso, e tem produtos upa upa (m\u00e9dia de 70-90\u20ac).\n\nHoje, a forma\u00e7\u00e3o foi mais conversa, depois eu sozinho na loja a tarde toda a fazer pe\u00e7as que ser\u00e3o vendidas na loja (e, digo de passagem, dar\u00e3o um lucro 1400% - sim, 1400%. Eu fiz as contas) - tinha um n\u00famero MINIMO de pe\u00e7as que tinha de completar .\n\nEu tenho experi\u00eancia em vendas ao p\u00fablico e blablabla mas o amigo aqui n\u00e3o faz magia. Parece-me que ao fim da forma\u00e7\u00e3o vou ser recambiado muito depressa, e nem sei at\u00e9 que ponto isso me aborrece, sem ser pelo pagamento desta semana.\n\nHoje comentaram comigo que o patr\u00e3o tem de me pagar as horas que l\u00e1 estive. N\u00e3o tenho nada assinado, apenas uma esp\u00e9cie de guia de regras que me deram, e a escala de turnos que eu terei se ficar (mais mails, etc).\n\nPosso safar-me ou tou fdd?\nGracias.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "3tclv2"
        },
        {
            "title": "O que fazer num dia inteiro sem Internet? Mais precisamente sem energia el\u00e9trica em casa, e chuva l\u00e1 fora?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "13uup2b",
            "comments": [
                "Dormir o dia inteiro, limpar a casa, organizar as tralhas...",
                "Punhota. Ops, sem v\u00eddeo? \ud83d\ude31",
                "Se tiver ilumina\u00e7\u00e3o, leia um livro ou algo que tenha por perto. Se tiver escuro d\u00e1 pra ouvir m\u00fasica com o resto de bateria do celular. D\u00e1 pra fazer alongamentos, organizar alguns objetos, etc.",
                "Faxina e/ou ler um livro",
                "Curioso ver que hoje em dia as pessoas s\u00e3o t\u00e3o dependentes de energia el\u00e9trica e internet, que sem isso come\u00e7am a ficar perdidas.\n\nDesenvolva algum hobby mais mec\u00e2nico, mais pr\u00e1tico, que n\u00e3o requira muita luz tamb\u00e9m. Aqui em casa eu tenho minhas armas de airsoft pra mexer, mas sem elas tenho um viol\u00e3o (que ainda n\u00e3o parei pra aprender a tocar) e ainda sei desenhar e escrever (sob luz de vela \u00e9 horr\u00edvel, mas \u00e9 alguma coisa).\n\nOu se voc\u00ea morar com algu\u00e9m ou \"algu\u00e9ns\", jogos de tabuleiro s\u00e3o sempre uma boa pedida.",
                "Se vc morar cm mais gente joga uno, ou algum jogo de cartas ou tabuleiro, se morar sozinho mano me um livro, desenhe, escreva ou s\u00f3 deita e aproveita o dia pra relaxar",
                "Calistenia, dormir",
                "Medita\u00e7\u00e3o",
                "Artesanato!",
                "Viol\u00e3o.",
                "Se tiver mais umas duas pessoas, vai jogar algum jogo de tabuleiro ou um carteado",
                "Ler um livro, jogar um bom jogo de tabuleiro ou cartas, jogar conversa fora com a fam\u00edlia, se casado ou namorando, e sem filhos, sexo.",
                "Sess\u00f5es e mais sess\u00f5es de masturba\u00e7\u00e3o",
                "Eu iria malhar, ler, dormir, jogar no cel um joguinho offline.",
                "Meus pais moram num s\u00edtio em que essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 frequente. Eu investi em um powerbank que da duas cargas no meu celular e meu notebook tbm serve de powerbank pra carregar o cel, ent\u00e3o eu fico o dia inteiro no celular. Internet l\u00e1 j\u00e1 \u00e9 4G mesmo ent\u00e3o n\u00e3o fico sem.",
                "Acariciar o bacalhau.",
                "Eu tenho s\u00e9ries salvas tanto da Amazon quanto do Netflix em 2 smartphones e s\u00f3 vejo quando falta luz ou internet. Provavelmente a bateria n\u00e3o aguentaria o dia inteiro mas 5 horas d\u00e1.",
                "Ler \u00e9 uma boa",
                "ler livro, conversar com algu\u00e9m caso voc\u00ea more junto com outra pessoa, estudar algo, arrumar as coisas, encarar a parede q nem um estranho, dormir, pensar...",
                "Se for pra relaxar, ler um livro.",
                "Sexo, comida e livros",
                "Leitura?\nIsso \u00e9 uma coisa boa \ud83d\ude03",
                "Como vc postou isso sem internet?",
                "Quando t\u00e1 s\u00f3 sem net geralmente eu jogo algum jogo offline de campanha no pc, com sorte as vezes at\u00e9 tem um anime ou s\u00e9rie baixado, msm assim \u00e9 um saco pq acaba sendo coisa para fazer, mas n oq a gente quer fazer na hora. Se n tiver essas op\u00e7\u00f5es limpa alguma coisa como a maioria falou, ou dorme, ou le um livro, ou vai pra rua sla, pega um onibus e vai tomar sorvete no shopping...",
                "Ler livro",
                "Vai brincar na chuva amigo, a gente n\u00e3o envelhece pq cresce mas sim pq para de brincar.\n\nAproveite seus momentos felizes na chuva.",
                "Um cl\u00e1ssico: dormir",
                "Tente ler, andar pela casa, arrumar as coisas, desenhar, montar algum m\u00f3vel.",
                "Acabei de passar o fds inteiro sem internet em casa, e eu uso computador de mesa. S\u00f3 estresse",
                "Use psicod\u00e9licos",
                "Sinal de fuma\u00e7a se tiver corante faz fuma\u00e7a colorida",
                "Entra no app do play games e fica jogando os jogos gr\u00e1tis, ou ent\u00e3o vai tentar explodir a cozinha tentando fazer alguma comida diferenciada, ou fa\u00e7a simplesmente pipoca e fica lendo um livro q ta na tua prateleira faz dois s\u00e9culos. Fiz isso esses dias, agora tenho mais 4 livros do mesmo autor do livro q eu nunca havia lido antes \ud83d\ude05",
                "Chorar",
                "Tira um tempo pra correr na chuva, se voc\u00ea acha que n\u00e3o consegue, pode \"se preparar\" praticando exerc\u00edcios ou coisas assim... Tenho certeza que voc\u00ea consegue.",
                "Eu sempre baixo uns filmes e tenho uns jogos offline para esses momentos. Chuva n\u00e3o me impede de sair no ver\u00e3o, se eu tiver que fazer algo l\u00e1 fora fa\u00e7o de baixo d\u00e1gua mesmo. Jardinagem \u00e9 um hobby meu nos finais de semana, n\u00e3o que eu seja bom nisso, minha mulher reclama que eu estou fazendo um matagal ao redor da casa, mas h\u00e1 p\u00e9s de mato que considero ornamentais.",
                "Dormir e se tiver claridade ler um livro.",
                "Talvez algum hobby q vc tinha? \n\nEu gostava de desenhar , criar hist\u00f3rias e ler livros mas parei pq fico mexendo no celular , vendo v\u00eddeos e  jogando mas de vez em quando \u00e9 bom rever uns passatempos q vc gostava",
                "Ler, brincar com os bichos, conversar com algu\u00e9m mais velho (mae, v\u00f3), aproveitar pra fazer umas atividades de casa, preparar umas marmitas",
                "Chorar at\u00e9 voc\u00ea dormir\ud83d\udc81\ud83d\udc86",
                "Eu tenho alguns livros em epub no celular. Provavelmente ler o dia inteiro.",
                "Chorar , chorar pq vc t\u00e1 sem internet depois bebe uma \u00e1gua pra substituir as l\u00e1grimas e chora mais.",
                "Dormir, arrumar/limpar a casa ou algum c\u00f4modo ou lugar que teja desarrumado, jogar algum jogo no celular (se tiver bateria sobrando) ou ouvir m\u00fasica, enfim.\n\nO mais inusitado que eu fiz foi jogar cartas com a minha m\u00e3e num dia que faltou luz aqui por umas horas.",
                "Aprender tric\u00f4",
                "Vai no parquinho, e brinca na gangorra.\n\nJoga video game, leia um livro. Vai caminhar.\n\nTira racha com a pol\u00edcia!\n\nFaz servi\u00e7o volunt\u00e1rio.\n\nVai fazer amizade com estranhos.\n\nLimpar casa.",
                "Leia um livro;\nPegue um r\u00e1dio \u00e0 pilha e fa\u00e7a dxismo;\nDescanse;\nOrganize seu quarto;\nVeja se h\u00e1 algo que possa ser descartado ou doado.",
                "J\u00e1 pensou em sair para plantar \u00e1rvores?",
                "Eu tenho toneladas de conteudo offline pra quando acontecer uma situa\u00e7\u00e3o assim. kkk Dezenas de horas de v\u00eddeos baixados, 2 power bank, jogos, etc. Se acabar a energia mesmo do celular, eu ainda teria v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es. Gosto muito de quebra cabe\u00e7as e cubo m\u00e1gico. Eu teria entrenimento por dias sem energia el\u00e9trica kkk",
                "\" um dia frio um bom lugar pra ler um livro..\"",
                "Ler um livro,n\u00e3o precisa terminar hoje,s\u00f3 come\u00e7ar e dar continuidade de tempos em tempos.",
                "Masturba\u00e7\u00e3o.",
                "Ler um livro ou dormir, s\u00e3o \u00f3timas alternativas",
                "Como vc postou? \ud83e\udd14",
                "Shopping ou casa de amigos, ler pra mim seria uma op\u00e7\u00e3o se n\u00e3o estivesse chovendo, sempre que come\u00e7o a ler em dias de chuva acordo 3h depois sem saber o que eu li por \u00faltimo."
            ],
            "num_comments": 53
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea tem algum sonho que gostaria se compartilhar com algu\u00e9m? Se sim poderia compartilha-lo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1354f5c",
            "comments": [
                "morar sozinhos juntos e vou realizar ano que vem. Basicamente vou dividir meu AP com minha melhor amiga, os h\u00e1bitos s\u00e3o iguais e ambos passam a maior parte do tempo fazendo as pr\u00f3prias coisas mas ambos tem momentos que querem companhia.",
                "Queria ser rico, falei pra mim mesmo com 15 anos que seria rico aos 25, hj completo 20 e sem nenhum centavo no bolso kaksksksk",
                "um sonho besta, mas eu queria muito ser ministro da educa\u00e7\u00e3o ou ajudar de alguma forma a educa\u00e7\u00e3o brasileira para que todos pudessem ter acesso igualmente a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade...\n\nTirando esse kkk, eu s\u00f3 quero arrumar um \u00f3timo emprego, que me pague bem, numa cidade n\u00e3o t\u00e3o pequena e que tenha um clima frio. al\u00e9m disso, uma cafeteira com uma \u00f3tima vista para poder sentar com novos amigos ou conhecidos e bater um papo.",
                "quero ser o Leon do Coisa de Nerd \ud83e\udd13",
                "Ser rica... Tendo dinheiro eu vou zerar a vida kkkk",
                "Viajar pelo mundo fazendo trabalhos volunt\u00e1rios e cuidando das pessoas que precisam de ajuda.",
                "Meu maior sonho atualmente \u00e9 morar no litoral, sou apaixonada pela praia e quero passar a maior parte da minha vida grudadinha nela.\n\nT\u00f4 super ansiosa tamb\u00e9m pra tirar minha habilita\u00e7\u00e3o e comprar uma moto, e em agosto eu come\u00e7o a facul de psicologia.",
                "Morrer",
                "fazer jogos\n\nVejo eles como uma forma de arte subestimada, da mesma forma que um filme ou livro pode ser. E d\u00e1 pra fazer bastante dinheiro com eles. Ent\u00e3o eu acho que seria uma boa carreira pra seguir.",
                "viver da arte.",
                "Queria morar isolado do mundo no polo norte, com um quarto com pc gamer com 4 telas.",
                "Ter um trampo melhor, morar sozinho, casar, ter amigos de novo.",
                "Viajar pelo mundo fazendo trabalhos volunt\u00e1rios e cuidando das pessoas que precisam de ajuda.",
                "Viajar pelo mundo fazendo trabalhos volunt\u00e1rios e cuidando das pessoas que precisam de ajuda.",
                "Queria criar jogos espec\u00edficos pra gameterapia e ajudar crian\u00e7as com paralisia cerebral indiretamente... Meus professores disseram pra eu estudar \u00e1lgebra linear e pensar nisso direitinho semana que vem",
                "Tenho muitos, mas quero participar da cruz vermelha!!",
                "O meu \u00e9 ter minha pr\u00f3pria cervejaria.\n\nFiz faculdade de administra\u00e7\u00e3o e p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em cerveja, voltado para este sonho",
                "Fazer um bom trabalho e ser reconhecido por ele. Consegui um emprego, pr\u00f3ximo passo \u00e9 entrar na universidade e vamos ver o que d\u00e1",
                "Ter um sonho, atualmente vivo sem um objetivo ou uma meta a alcan\u00e7ar",
                "Ganhar milh\u00f5es na loteria",
                "Sentir afeto por algu\u00e9m e deixar de ser insens\u00edvel"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea compra itens de arte?",
            "selftext": "Queria come\u00e7ar a vender uns quadros bordados e ecobags. Por isso, veio a curiosidade se as pessoas realmente se interessam em comprar quadros, pinturas, cer\u00e2micas etc\u2026 sendo itens apenas para serem admirados e n\u00e3o \u00fateis em alguma atividade pr\u00e1tica \n\nVoc\u00ea que costuma consumir, paga valores altos por isso?",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "10ixhes",
            "comments": [
                "Sim.. mas vende num pre\u00e7o acess\u00edvel, por ser o come\u00e7o \ud83d\ude03 Se for dando boa \u00e9 so ir aumentando e boa..",
                "Eu normalmente n\u00e3o consumo, mas conhe\u00e7o gente desse meio.\n\nEmbora exista muita discuss\u00e3o sobre isso, existe uma divis\u00e3o entre arte e artesanato. O pessoal mais de arte mesmo atua em um mercado de valor mais alto, onde coisas como criatividade, investmento, autenticidade, exclusivisase e mensagem t\u00eam peso. S\u00e3o muito mais do que objetos de decora\u00e7\u00e3o, enquanto artesanato est\u00e1 mais pr\u00f3ximo disso.\n\nA coisa n\u00e3o \u00e9 8 ou 80, tem uma gama de possibilidades. Por exemplo, tem gente que faz algo mais de artesanato s\u00f3 que \u00e9 por encomenda, exclusivo pro cliente. E a\u00ed certamente eles podem cobrar mais. Tem gente que atua em nichos bem espec\u00edficos e a\u00ed podem cobrar mais pela especializa\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Jovens e jovens adultos, como voc\u00eas se sentem em rela\u00e7\u00e3o ao mundo adulto?",
            "selftext": "Primeiramente, pe\u00e7o que me polpem de discursos de serm\u00e3o ou algo do tipo. Pois eu j\u00e1 ouvi isso v\u00e1rias vezes. Oq eu sinto nn \u00e9 algo control\u00e1vel.\n\n\nBem, desde que terminei o E.M. (info: n\u00e3o passei meus \u00faltimos 3 anos escolares muito bem, pois foi quando as crises de ansiedade/paranoia/depend\u00eancia sentimental etc surgiram) venho tendo noites mal dormidas por conta dos meus pensamentos sobre a vida adulta.. \nEu vejo v\u00e1rios jovens trabalhando das 8h \u00e0s 17h30/18h na maior vontade.. e se recusam a trocar de vida. Por\u00e9m..  parece que s\u00f3 eu acho isso torturante. Eu odeio o fato de pensar que irei ter um chefe que tem 50% de ser ruim comigo, assim como colegas de trabalho e clientes. Minha primeira experi\u00eancia de emprego se baseou em um cara amea\u00e7ando de voltar com uma arma no meu primeiro dia de trabalho, entre v\u00e1rias outras coisas horr\u00edveis que nn quero que ningu\u00e9m passe como eu passei. Por conta disso, toda aquela minha vontade de ter um trabalho sumiu, pq quando passei por isso e me queixei, me disseram: \"isso \u00e9 normal, vc acostuma\". Como que se acostuma com isso!?\nDesde ent\u00e3o eu venho tendo crises de como a vida adulta \u00e9 horr\u00edvel, o quanto viver \u00e9 uma merda (pra ajudar, meus \u00faltimos anos n\u00e3o tem sido bons por conta de problemas familiares). E queria saber como vcs lidam com a vida adulta.. pra talvez eu conseguir mudar o pensamento ruim.. \n\nEu n\u00e3o quero serm\u00e3o..  eu quero ajuda, eu n\u00e3o aguento mais pedir ajuda e receber serm\u00e3o de gente dizendo: \"\u00e9 a vida, apenas aceite\", ou.. \"larga de frescura e vai trabalhar\".\n\nBem..desculpe o texto longo.",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "108wb84",
            "comments": [
                "Entrando agora nesse mundo, o que mais me incomoda \u00e9 depender de coisas al\u00e9m do meu controle, e as decis\u00f5es de outros basicamente decidem o bem estar da minha vida (pra arranjar algum tipo de vaga). Se vc tem o luxo de ter uma ajuda familiar pra contribuir isso \u00e9 conveniente, pra superar a sensa\u00e7\u00e3o de desist\u00eancia s\u00f3 tendo boa motiva\u00e7\u00e3o a longo prazo. N\u00e3o tem \"solu\u00e7\u00e3o\" pra isso mas o que pode ajudar \u00e9 o jeito que vc enxerga, um pouco de otimismo, at\u00e9 falso, n\u00e3o mata ningu\u00e9m, at\u00e9 da um empurr\u00e3ozinho.",
                "Eu n\u00e3o quis um trabalho normal por esses motivos, da\u00ed estou com uma lojinha online, foi o que achei pra escapar dessas coisas, mas se minha fam\u00edlia n\u00e3o fosse t\u00e3o de boa cmg seria imposs\u00edvel."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Como ganhar dinheiro sendo adolescente?",
            "selftext": "Tenho 16 anos e atualmente minha fonte de renda vem do meu curso t\u00e9cnico do Senai que gira em torno de 400 reais \nTenho despesas mensais de +/- 100\nPreciso juntar em torno de 3500 reais em alguns meses \nPodem me dar dicas por favor?\nPs: N\u00e3o posso ter compromisso de 18 as 22:30 pois \u00e9 meu hor\u00e1rio do curso",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "105zn4n",
            "comments": [
                "H\u00e1 muitas formas de ganhar dinheiro, s\u00f3 depende de voc\u00ea\n\nTe recomendo este v\u00eddeo:\n[link]",
                "Freelancer, basicamente eles v\u00e3o publicar algo, vc \u00e1cida fazer e faz. Digitar textos \u00e9 o mais f\u00e1cil."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "H\u00e1 mais \"empreendedores\" trabalhando na praia?",
            "selftext": "Fazia tempo que n\u00e3o ia para a praia e fiquei pasmo com a quantidade de de pedintes e \"empreendedores\" que aumentaram de 2016 pra c\u00e1\n\nOs \"empreendedores\" de que falo s\u00e3o pessoa que vendem artesanato, salgados, pipas e outros tipos de produtos.\nGente que infelizmente n\u00e3o consegue ganhar 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, que hoje n\u00e3o \u00e9 nada, e s\u00e3o contabilizados pelo governo como empreendedores e n\u00e3o desempregados.\n\n\u00c9 muito triste a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "sg69zn",
            "comments": [
                "\u00c9 o que restou pra muita gente. A ind\u00fastria brasileira sofre um baque com a alta do d\u00f3lar e por consequ\u00eancia da mat\u00e9ria prima. A infla\u00e7\u00e3o t\u00e1 absurda e pode piorar ainda mais. O crescimento do pa\u00eds vai ser vergonhoso.",
                "A quantidade de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua e pedintes tamb\u00e9m aumentou em toda a parte, at\u00e9 em cidades pequenas do interior.   \n\n\nAl\u00e9m do aumento do desemprego e do efeito pandemia, de 2014 para c\u00e1 houve uma enorme queda no poder de consumo do brasileiro, agravado pelo aumento da infla\u00e7\u00e3o nesses \u00faltimos 2 anos. Para quem j\u00e1 estava em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade anteriormente, foi um golpe fatal.",
                "Bolsonaro escondendo o desemprego usando abertura de MEIs, Lula escondendo a pobreza com falta de cadastramento.\n\nBem vindo a pol\u00edtica brasileira!",
                "Pedintes e vendedores ambulantes aumentaram de forma geral. \n\nTrabalho em uma \u00e1rea considerada \"nobre\" da cidade e diariamente sou abordado por gente vendendo bala ou pedindo dinheiro, tudo piorou com o fim do aux\u00edlio emergencial.",
                "Acho q ss, talvez por conta da crise atual o pessoal come\u00e7ou a ter q se virar\n\nS\u00f3 n entendi as aspas em empreendedores. Eles s\u00e3o empreendedores"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Subs sobre arte",
            "selftext": "Tem algum subs sobre arte /artesanato?",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "artesanato",
            "id": "oakozw",
            "comments": [
                "brasileiro conhe\u00e7o s\u00f3 r/ClubinhoDeArte mas em ingl\u00eas tem um monte, um pra cada tipo de arte desde o r/crafts at\u00e9 o r/Embroidery, r/art r/DigitalPainting e outros infinitos, se tu quiser algo espec\u00edfico fala a\u00ed."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "o individualismo est\u00e1 impregnado na nossa sociedade.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "artesanato",
            "id": "xbslm5",
            "comments": [
                "Queria que essas pessoas fossem extirpadas de seus endere\u00e7os fixos e documentos regulares por um aninho s\u00f3, vamos ver o quanto \u00e9 f\u00e1cil achar emprego nessa condi\u00e7\u00e3o.",
                "Essa mentalidade meritocr\u00e1tica perversa neoliberal est\u00e1 profundamente arraigada no povo aqui no Brasil. \u00c9 um neg\u00f3cio terr\u00edvel. J\u00e1 cansei de ouvir de motoristas e entregadores esse tipo de discurso, de que basta querer para trabalhar, fora quando n\u00e3o metem um \"n\u00e3o tem que dar peixe, tem que ensinar a pescar\". Tipo de platitude que \u00e9 martelada por esses trapos de autoajuda, charlat\u00f5es de Instagram e Youtube e pela grande m\u00eddia liberal\u00f3ide.",
                "Falam como se tivesse trabalho ao alcance de todo mundo e como se todo trabalho oferecesse boas condicoes e bom sal\u00e1rio\n\nEdit: as pessoas relativizam muito a fome no capitalismo tbm",
                "Parece at\u00e9 que nossa sociedade n\u00e3o funciona na base de desempregar pessoas e neg\u00f3cios para aumentar juros de banco.",
                "> Quem trabalha e n\u00e3o \u00e9 pregui\u00e7oso n\u00e3o passa fome\n\n\nErrou feio, errou rude",
                "50% bots, 50% as Maria vai com as outras que seguem o que os bots colocam s\u00f3 pra n adimitirem que o governo atual \u00e9 uma bosta. Minha sogra fala a mesm\u00edssima coisa em tudo quanto \u00e9 lugar. Esses dias ela veio falar isso pra mim (trabalho e ainda fa\u00e7o bicos por fora e ela sabe) e a minha resposta foi \"mas vem c\u00e1, vc sabe q eu trabalho e t\u00f4 achando a situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, vc trabalha? (Ela n\u00e3o trabalha, vive as custas do Marido e antes que algu\u00e9m ache que \u00e9 a coitada dona de casa, ela n faz pn em casa, quem cozinhava eram as filhas, quem limpa a casa \u00e9 a diarista que vai 1x por semana e quem arruma a casa \u00e9 meu sogro. Tanto que agora que uma casou, que \u00e9 minha esposa e a outra est\u00e1 noiva e mal para em casa, ela vive de Ifood pago com o cart\u00e3o do meu sogro ou sai pra comer no shopping com o cart\u00e3o do meu sogro)\n\nAt\u00e9 agora estou esperando a resposta se ela trabalha...",
                "O capitalismo deu certo sim n\u00e9...",
                "Ac",
                "Coletivistas apontam para o coletivismo e falam: \"Olha, que mal do individualismo!\", muito engra\u00e7ado",
                "Qual seria o certo? Voc\u00eas ajudam outros?",
                "Qual seria o certo? Voc\u00eas ajudam outros?"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "22 de agosto - Dia do Folclore Brasileiro",
            "selftext": "\n\n22 de agosto \u00e9 o Dia do Folclore no Brasil. A data foi institu\u00edda em 1965 pelo presidente Humberto Castelo Branco, com o objetivo de divulgar e preservar o folclore brasileiro.O folclore \u00e9 o conjunto de saberes, costumes, saberes, lendas, m\u00fasicas, dan\u00e7as, express\u00f5es art\u00edsticas e rituais que s\u00e3o passados de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o de forma oral. Ele \u00e9 uma parte importante da identidade de um povo e ajuda a manter as tradi\u00e7\u00f5es vivas.O Brasil tem um rico folclore, que \u00e9 resultado da mistura de diferentes culturas, como a ind\u00edgena, a africana e a europeia. Algumas das figuras mais conhecidas do folclore brasileiro s\u00e3o o Saci Perer\u00ea, a Mula Sem Cabe\u00e7a, o Curupira e o Boto Cor-de-Rosa.No Dia do Folclore, s\u00e3o realizadas diversas atividades para divulgar e preservar o folclore brasileiro. S\u00e3o palestras, apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as e m\u00fasicas folcl\u00f3ricas, oficinas de artesanato e conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias.\u00c9 importante celebrar o Dia do Folclore para conhecer e valorizar a cultura brasileira. O folclore \u00e9 uma parte importante da nossa hist\u00f3ria e identidade, e ele deve ser preservado para as gera\u00e7\u00f5es futuras.\n   \n   \n Via Prefeitura de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es - Not\u00edcias [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15ybf2n"
        },
        {
            "title": "FAT",
            "selftext": "[FAT - Feira de Artesanato de Tricordiana [link]\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "znmfbc"
        },
        {
            "title": "FAT",
            "selftext": "[FAT - Feira de Artesanato de [link]\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "z9uriu"
        },
        {
            "title": "FAT",
            "selftext": "[Feira de Artesanato Tricordiana em ritmo de festa [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "vsz28r"
        },
        {
            "title": "FAT",
            "selftext": "[Feira de Artesanato Tricordiana: funciona hoje e [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "r802ef"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Natal",
            "selftext": "[Iniciativa da ACETC:\u00a0artesanato local foi utilizado nos [link]\n\n   \n   \n from Home [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "trescoracoesmg",
            "topic": "artesanato",
            "id": "r7yrp2"
        },
        {
            "title": "HEA que os registrados para o Congresso e do cristianismo?",
            "selftext": "Sabe porque a gente \u00e9 gente fina que s\u00f3 quer se manter no poder, totalmente focada na solu\u00e7\u00e3o de problemas. Muita gente falando que o presidente tem um problema psicol\u00f3gico grave. Teatro e artesanato n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 muito boas, tirando a \u00faltima, mas me senti na obriga\u00e7\u00e3o moral de falar.",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "artesanato",
            "id": "jo6zzj"
        },
        {
            "title": "Coisas diferentes pra fazer nessa p\u00e1scoa",
            "selftext": "Eu (27H) estou vindo de outro estado pra passar a p\u00e1scoa em Curitiba. J\u00e1 fui diversas vezes pra\u00ed, gosto muito da cidade, pretendo morar ano que vem, e tamb\u00e9m j\u00e1 morei um per\u00edodo no passado (mas era muito t\u00edmido e restrito ao batel/centro).\n\nDito isso, este ano vou come\u00e7ar minha jornada para ser uma pessoa que viaja sozinho, e com isso descobrir mais sobre mim e o que eu gosto de fazer. Vou come\u00e7ar com Curitiba que \u00e9 uma \"safezone\" pra mim, e tentar fazer o m\u00e1ximo de novo que der.\n\nO problema \u00e9 que j\u00e1 fui tanto que os pontos tur\u00edsticos n\u00e3o s\u00e3o mais novidades, mas por n\u00e3o morar na cidade eu n\u00e3o conhe\u00e7o os bizus e lugares bons/atividades exclusivas de fim de semana, ou p\u00e1ginas pra seguir no insta que mostram essas coisas, etc.\n\nEnt\u00e3o queria sugest\u00f5es de coisas diferentes pra fazer, pode ser curso de artesanato de um dia, grupo de arremesso de frisbee no parque (esse eu vi um post aqui e pretendo colar), yoga em algum parque aleat\u00f3rio, restaurante escondido/mais distante. Cachoeiras/lagoas at\u00e9 umas \\~1h30 de Curitiba tamb\u00e9m contam!! (Ps: Morretes eu j\u00e1 fui).\n\nDesde j\u00e1 agrade\u00e7o!!! Inclusive quem quiser dar rol\u00ea pode me chamar no privado!!\n\nTldr: estou atr\u00e1s de atividades pra uma viagem sozinho de turismo que n\u00e3o tenha pontos tur\u00edsticos.",
            "subreddit": "curitiba",
            "topic": "artesanato",
            "id": "12eitlg",
            "comments": [
                "me interessei pelo freesbe",
                "Um jeito bom de conhecer a cidade \u00e9 passar um dia batendo perna no centro, visitando com\u00e9rcio, conversando com o pessoal, conhecendo as contradi\u00e7\u00f5es nossas, descobrindo quem \u00e9 o curitibano",
                "Faz um tour pelos caf\u00e9s da cidade, tem milhares abrindo por todos os cantos",
                "T\u00e1 tendo Festival de teatro, v\u00e1rias pe\u00e7as",
                "Eu t\u00f4 na mesma que voc\u00ea kkkkk ent\u00e3o vou dar as dicas de rol\u00eazinhos que eu arrumei (inclusive eu n\u00e3o tenho companhia para eles, ent\u00e3o se algu\u00e9m tamb\u00e9m n\u00e3o tiver e se interessar por um desses, pode me chamar)...\n\nHoje (09/04) \u00e9 o \u00faltimo dia do **Festival de Curitiba**. Tem toda a programa\u00e7\u00e3o no site deles.\n\nDia 16/04 ter\u00e1 **Orquestra Sinf\u00f4nica** no Teatro Gua\u00edra (a entrada \u00e9 R$20,00 e tmeia R$10,00). \n\nDia 23/04 ter\u00e1 **Festival de Blues** no MON (entrada gratuita).\n\nDo dia 21/04 ao 01/05 ter\u00e1 **Feira Internacional de Artesanato** no Expo Barigui. / Tem o objetivo de promover o trabalho de artes\u00e3os de v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil e de outros pa\u00edses tamb\u00e9m. Costuma ter pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o, acess\u00f3rios, produtos ex\u00f3ticos, perfumes, alimentos...\n\nDia 06/05 e 07/05 (para quem \u00e9 geek) ter\u00e1 o **Festival de Cultura Pop (Shinobi Spirit)** que curitibanos costumam chamar de \"comic con brasileira\" kkkkk eles trazem alguns dubladores, fazem concurso de cosplay, vendem coisas, concurso de karaoqu\u00ea, jogos de cartas e tabuleiros, at\u00e9 arco e flecha... Enfim, mais informa\u00e7\u00f5es em [link]\n\nDo dia 24/06 ao 25/06 haver\u00e1 o **Festival do Imigrante Japon\u00eas (Imin Matsuri)** no ExpoBarigui. No s\u00e1bado das 10h \u00e0s 20h e no domingo das 10h \u00e0s 18h. Haver\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o de Ikebanas, apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, karaoqu\u00ea, artes marciais, dan\u00e7as japonesas, concurso de cosplay, estande de artesanatos, comida... Kkkkk\n\nDo dia 03/07 ao dia 13/07 haver\u00e1 o **Festival Folcl\u00f3rico de Etnias do Paran\u00e1** no Teatro Gua\u00edra. N\u00e3o sei quanto ao pre\u00e7o e programa\u00e7\u00e3o porque eles v\u00e3o atualizar informa\u00e7\u00f5es do evento ainda.\n\nDia 15/07 (do 12h) ao dia 16/07 (04:00) \u00e9 meu evento favorito da lista kkkkkk \u00e9 o **Festival de Crossroads do Dia Mundial do Rock** e ser\u00e1 na Pedreira Paulo Leminski. A entrada inteira \u00e9 R$200,00 e a meia \u00e9 R$100,00. Mas as atra\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o foram divulgadas (mas eu j\u00e1 sei que vai ser bom kkkkk).",
                "Zool\u00f3gico \u00e9 legal"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "ARRASE! ARTESANATOS COLORIDOS E TRUQUES LEGAIS PARA TODOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "nu9frs"
        },
        {
            "title": "15 ARTESANATOS COM PAPEL\u00c3O || Dicas de Melhorias e Ideias Para Reciclar Pl\u00e1sticos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mcks9v"
        },
        {
            "title": "23 TRUQUES E ARTESANATOS EM MINIATURA QUE VOC\u00ca DEFINITIVAMENTE VAI ADORAR",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hqf59p"
        },
        {
            "title": "25 Ador\u00e1veis Ideias De Artesanatos Com Argila Polim\u00e9rica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "iajl8i"
        },
        {
            "title": "25 Truques de Organiza\u00e7\u00e3o Impressionantes para o Ensino M\u00e9dio || Artesanato e Dicas Escolares",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "i2ov5x"
        },
        {
            "title": "Artesanatos em Miniatura || Ideias Divertidas Que V\u00e3o Te Ajudar a Decorar Tudo Ao Seu Redor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ib56m2"
        },
        {
            "title": "ESTOJO DOURADO PARA SEUS FONES || ARTESANATOS DIVERTIDOS COM METAL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hswp9r"
        },
        {
            "title": "25 ARTESANATOS COLORIDOS QUE VOC\u00ca DEVERIA EXPERIMENTAR EM CASA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "g2piuu"
        },
        {
            "title": "18 ARTESANATOS ABSOLUTAMENTE MALUCOS QUE VOC\u00ca PRECISA EXPERIMENTAR",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hdyky0"
        },
        {
            "title": "\u00c9 hora do SLIME! || Manualidades Com Slime, Argila, Cola Quente e Artesanatos Com Cimento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "i7cp7v"
        },
        {
            "title": "26 Ideias de Joias || Artesanatos Com Cola Quente, Resina Ep\u00f3xi, Slime e Argila Polim\u00e9rica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "i2l2lr"
        },
        {
            "title": "20 artesanatos legais que v\u00e3o surpreender voc\u00ea",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "i1kbum"
        },
        {
            "title": "25 ARTESANATOS COMPLEXOS COM CIMENTO || OBJETOS DECORATIVOS IMPRESSIONANTES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hyrxyf"
        },
        {
            "title": "21 Impressionantes Artesanatos Para Seu Quintal || Decora\u00e7\u00e3o Caseira Para Sua Casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "i9yf3t"
        },
        {
            "title": "26 BRILHANTES ARTESANATOS COM ROUPAS E TRUQUES FANT\u00c1STICOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hjjik7"
        },
        {
            "title": "21 TRUQUES DIVERTIDOS E ARTESANATOS COM SABONETES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "f0gbtg"
        },
        {
            "title": "29 Lindos e Fofos Artesanatos em Miniatura || Argila Polim\u00e9rica e Ideias Quentes Com Cola Quente",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ib18bt"
        },
        {
            "title": "25 LINDOS ARTESANATOS PARA UM FELIZ FERIADO DE P\u00c1SCOA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "g04dep"
        },
        {
            "title": "31 TRUQUES E ARTESANATOS SATISFAT\u00d3RIOS COM SABONETES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "f9wm68"
        },
        {
            "title": "NOVOS TRUQUES DE COMO COLAR || 20+ MACETES ESCOLARES E ARTESANATOS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gkgxd3"
        },
        {
            "title": "20 MACETES F\u00c1CEIS E ARTESANATOS QUE VOC\u00ca NEM CONHECIA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ftvypa"
        },
        {
            "title": "23 ARTESANATOS DIVERTIDOS E FORMID\u00c1VEIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "getk9p"
        },
        {
            "title": "38 ARTESANATOS E TRUQUES BRILHANTES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_receitasabor",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ep9g5d"
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe dalguma companhia de encomendas econ\u00f3mica?",
            "selftext": "Quero come\u00e7ar a vender os meus artesanatos e muitos dos meus clientes est\u00e3o na Espanha. Eu estou em Lisboa e tenho visto algumas op\u00e7\u00f5es de companhia, mas n\u00e3o sei qual \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para encomendas pequenas (como m\u00e1ximo 30x30x30cm) e leves (m\u00e1ximo 1kg).\n\nAlgu\u00e9m sabe? \n\nObrigada desde j\u00e1!",
            "subreddit": "lisboa",
            "topic": "artesanato",
            "id": "l6xonr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O que substitu\u00ed as redes sociais?",
            "selftext": "H\u00e1 algum tempo eu venho pensando em sair de todas as redes sociais (pelo menos as n\u00e3o essenciais), mas o que substitu\u00ed elas? Quais ontras atividades podem entreter tal qual as redes sociais? N\u00e3o sou uma pessoa que fica o tempo todo nelas, devo ficar umas 3 horas por dia nas redes e acho isso muito. Sei que, se usado com modera\u00e7\u00e3o, elas n\u00e3o causam maiores problemas, mas quero simplesmente parar, mas preciso de outra atividade que ocupe essa vaga.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15lhbg3",
            "comments": [
                "Pega o h\u00e1bitos de ler, comece por alguma saga famosa ou tamb\u00e9m vc pode come\u00e7ar a fazer algum exerc\u00edcio f\u00edsico, s\u00f3 fique com o WhatsApp pra contatos e desinstale as outras redes sociais..",
                " \" *Quais ontras atividades podem entreter tal qual as redes sociais?* \"\n\nViver? \u00c9 uma boa op\u00e7\u00e3o...\n\nQuero dizer, para e pensa numa coisa, que momento que voc\u00ea geralmente pega o celular pra ver o Instagram, provavelmente quando n\u00e3o est\u00e1 fazendo nada, com t\u00e9dio ou desocupado.\n\nUsa esse tempo pra viver, brother, rega as plantas, arruma a cama, passa uma vassoura no ch\u00e3o, l\u00ea um livro, tira o p\u00f3 do computador, olhar o c\u00e9u.\n\nTu n\u00e3o precisa de uma atividade que ocupe esse tempo, n\u00e3o \u00e9 como se essas 3h por dia que voc\u00ea faz, sejam consecutivas, vai trocar pelo que? Academia? Nata\u00e7\u00e3o? As redes sociais t\u00e3o infiltradas nessa vida, n\u00e3o tem que pensar em como substituir, tem que largar e come\u00e7ar a viver.\n\nVelho, d\u00e1 um descan\u00e7o pra cabe\u00e7a, a gente tem que normalizar mais o fato de n\u00e3o fazer nada, tira um tempo pra descansar a cabe\u00e7a, fazer nada, por incrivel que pare\u00e7a, \u00e9 raro.",
                "O que deu certo para mim foi ler mang\u00e1s e livros, surtiu bastante efeito e sinto que de certa forma fiquei com a cabe\u00e7a mais leve.",
                "A melhor op\u00e7\u00e3o n\u00e3o sei, mas parte fundamental \u00e9 entender que redes sociais s\u00e3o apenas um mundo de apar\u00eancias e que, tirando algumas fotos para recordar momentos em fam\u00edlia e com amigos, o resto \u00e9 s\u00f3 ostenta\u00e7\u00e3o e tentativas em demonstrar que se tem uma \"vida boa e melhor do que os outros\". Quando voc\u00ea percebe o lixo que \u00e9 essa masturba\u00e7\u00e3o intelectual chamada Instagram, por exemplo, voc\u00ea cria asco.\n\nH\u00e1 uns 3 anos fiz o seguinte: Limpei meus contatos do celular e deixei quem realmente me importo apenas no whatsapp. No IG/FB apenas fam\u00edlia e pessoas que quero ver conte\u00fado.\n\nIsso j\u00e1 limpou muita coisa e me deixou mais livre. Fazer exerc\u00edcios \u00e9 uma boa (comece a fazer caminhadas, \u00e9 muito gostoso e faz um bem danado). Ouvir musica tamb\u00e9m.\n\nViva sua vida, n\u00e3o uma realidade paralela onde todo mundo \u00e9 infeliz e frustrado.  \n\n\nEdit: Caramba, vc mencionou que \"n\u00e3o fica muito nas redes, apenas tr\u00eas horinhas\". TRES HORASSSSS n\u00e3o \u00e9 pouco. \u00c9 MUIIIITO!",
                "Assiste um filme ou uma s\u00e9rie, leia um livro ou uma revista, escute um podcast, veja algum v\u00eddeo no youtube, jogue algum jogo, vai fazer exerc\u00edcio, vai andar no parque ou na pra\u00e7a, vai beber cerveja com seus amigo/as, vai ver um filme no cinema, adote algum hobby",
                "Eu substitu\u00ed por livros, estudos e jogos de mesa com a minha esposa (baralho e boardgames)",
                "eu vejo mais o youtube agora e leio tbm.\n\nyoutube com temas que eu tenho interesse: neurologia, pol\u00edtica e v\u00eddeos ensaio de videogames de terror que eu n\u00e3o tenho nenhuma vontade de jogar mas que s\u00e3o interessant\u00edssimos em um v\u00eddeo ensaio",
                "YouTube, qualquer servi\u00e7o de streaming, leitura ou \u00e1udio livro, caminhada, passeio",
                "Eu n\u00e3o iria substituir, acho que usando de uma maneira correta, colocando ela em segundo plano, da pra conviver sabe, tem mts perfis que te ensinam muitas coisas boas tlgd, minha opn, \u00e9 dif\u00edcil por conta do tanto de conteudo que tem, mais da pra filtrar.",
                "Para trocar um v\u00edcio (n\u00e3o to dizendo que \u00e9 viciado mas \u00e9 mais facil ficar vendo tiktok do que ler) voc\u00ea precisa substituir um h\u00e1bito pelo outro. Leitura \u00e9 otimo, principalmente antes de dormir. Talvez jogar alguns jogos que te relaxem, cuidar da casa, se alongar, fazer yoga, ver algum documentario ou uma serie tranquila que n\u00e3o te acelere.",
                "Eu acredito na for\u00e7a do trabalho volunt\u00e1rio. \u00c9 uma excelente atividade pra ocupar a cabe\u00e7a, melhorar a sua autoestima, ajudar o pr\u00f3ximo e al\u00e9m disso \u00e9 muito gratificante. \nPense nisso com carinho.",
                "1 - Fotografia: voc\u00ea ainda pode usar as redes sociais para postar suas fotos, mas pelo menos ir\u00e1 passar boa parte do tempo tirando elas.\n\n2 - Andar de moto: pode mesclar com fotografia, eu gostava muito de fazer e n\u00e3o gasta muito. Mas \u00e9 preciso tomar cuidado, moto \u00e9 perigoso.\n\n3 - Ler: ler n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, \u00e9 cansativo, mas \u00e9 isso que as pessoas com tend\u00eancias intelectuais faziam antes das redes sociais. Era muito mais saud\u00e1vel e desafiador.\n\n4 - Jardinagem: se tiver algum peda\u00e7o de terra ao redor da sua casa. Uma coisa que aprendi a gostar com a idade.\n\n5 - Ter um filho: esse \u00e9 s\u00f3 pros fortes, n\u00e3o recomendo para qualquer um.\n\n6 - Video game: apesar de video game ser tamb\u00e9m viciante e n\u00e3o muito saud\u00e1vel, pra mim \u00e9 melhor do que rede social, pelo menos requer algum esfor\u00e7o mental e concentra\u00e7\u00e3o.\n\nTodas essas coisas podem ser bem nerds e interessantes, se voc\u00ea dedicar um tempo para entrar nesse mundo. Ultimamente tenho estudado coisas bizarras, como urina ter nitrog\u00eanio para as plantas. Voc\u00ea n\u00e3o precisa parar de usar redes sociais, s\u00f3 ocupar menos o seu tempo com elas.",
                "Eu sempre gostei de ler mang\u00e1s, mas agora estou dedicando mais tempo a essa atividade. Em vez de ficar vendo reels do Instagram ou v\u00eddeos sem sentido no YouTube, eu prefiro ler mang\u00e1s e livros que me interessam. A \u00fanica rede social que eu uso atualmente \u00e9 o Reddit, onde posso encontrar conte\u00fados variados e interagir com outras pessoas. Para n\u00e3o exagerar, eu tamb\u00e9m instalei um aplicativo que limita o tempo que eu posso usar o Reddit.\nTamb\u00e9m limitei o Discord no celular",
                "cigarro",
                "Igreja",
                "Ter amigos e conversar com pessoas reais",
                "Tamb\u00e9m estou nesse mesmo dilema, tentando sair das redes sociais. Acho que \u00e9 bom come\u00e7ar tentando substituir o tempo que ia ficar nas redes por um tempo de leitura",
                "VC pode colecionar um \u00e1lbum de figurinhas, por exemplo.",
                "Vrchat",
                "Eu fa\u00e7o acad, trabalho e jogo basquete\u2026tento me ocupar ao m\u00e1ximo com essas coisas. S\u00f3 youtube e whats pra me distrair.",
                "Amigos de verdade.",
                "Olha, eu n\u00e3o exclu\u00ed minhas redes, mas desinstalei todos os apps do celular. Eu tenho lido, curtido mais o \u00f3cio, jogo videogame... Mas como boa adulta, consigo me concentrar mais nas atividades dom\u00e9sticas, no trabalho, tenho  procrastinando menos... \nN\u00e3o precisa excluir a conta, s\u00f3 tirar s\u00f3 celular j\u00e1 ajuda bastante!",
                "Nada \"substitui\" redes sociais, por isso elas viciam absurdos. E quando eu falo do v\u00edcio, t\u00f4 me referindo aos est\u00edmulos dopaminergicos a cada 15 segundos, seja proveniente de reels (e variados) ou intera\u00e7\u00f5es. Nunca existiu nada perto do que rede social faz com a nossa cabe\u00e7a, nem perto. O ideal \u00e9 se livrar dessa maldi\u00e7\u00e3o dopaminica, mas t\u00e1 exatamente a\u00ed o desafio.",
                "Boa pergunta, eu  n\u00e3o quero ficar apenas estudando os assuntos da faculdade e jogando videogame. Por isso que eu n\u00e3o sa\u00ed totalmente das redes sociais ainda, n\u00e3o sei como preencher o tempo vago.",
                "Sair da internet, tomar um sol, sentar num boteco, conversar com pessoas, ler, ter um hobbie, ir acampar.",
                "Ir pra um parque ou academia e come\u00e7ar a socializar por l\u00e1, eu acho. Voc\u00ea tem que ser acolhido no meio de algo, um clube ou coisa do g\u00eanero.",
                "Pessoas",
                "Cara abandona esse negocio de rede social, vc n precisa disso\u2026\nDa para vc fazer qualquer outra coisa, inclusive pensar sobre a vida!",
                "Rela\u00e7\u00f5es sociais (chocante)",
                "3h por dia j\u00e1 \u00e9 pra krlh",
                "Tente o que faziamos no meu tempo, encontrar os.amigos fisicamente.\n\u00c9 legal.\n\nAqui ainda rola terer\u00e9, ent\u00e3o meio que o costume ainda.existe, mas antes bem maia comum.",
                "Na minha \u00e9poca a gente brincava na rua at\u00e9 escurecer as atividade n\u00e3o faltava inclusive dentro de casa, tinha muitos jogos para brincar em grupo como Detetive, Cara a Cara, eu lia muito gibi",
                "Meu marido substituiu basicamente todas as redes dele por webtoon. Hoje s\u00f3 usa TikTok de vez em quando.\n\nEle t\u00e1 sempre lendo uma hist\u00f3ria diferente e fica entretido o tempo todo, porque na rede social voc\u00ea rola o feed procurando algo pra ser entreter n\u00e9? Se voc\u00ea curte ler, eu recomendo. Pode ir trocando o que est\u00e1 lendo conforme quiser e n\u00e3o fica entediado",
                "Depois que eu sa\u00ed das redes sociais, eu comecei a assistir bastante v\u00eddeos no YouTube, mas calma, n\u00e3o \u00e9 qualquer v\u00eddeo, s\u00e3o v\u00eddeos que me agregam algum conte\u00fado, por exemplo: Curiosidades, ver canais de pessoas que viajam em motorhome, e tamb\u00e9m vejo muito conte\u00fado de educa\u00e7\u00e3o.",
                "eu fiz isso! melhor decis\u00e3o.\npor\u00e9m \u00e9 foda quando come\u00e7a a bater abstin\u00eancia. vontade de scrolar a tela \u00e9 insana. kkkkkk\n\nmas assim, eu vou ler, ver filmes, s\u00e9ries.. brinco com os gatos, mexo com as plantas... invento hist\u00f3rias e brincadeiras doidas com a minha filha.\n\neu gastava tempo demais em redes sociais. \n\ncontinuo gastando tempo a toa, mas ao menos \u00e9 o tal do \"\u00f3cio criativo\" kkkkk",
                "Quando eu era jovem a maioria das pessoas n\u00e3o tinha nem mesmo telefone. A gente tinha que ir na casa da pessoa para conversar. Tenta fazer isso",
                "Desenho ou escultura",
                "Games \ud83d\ude00\ud83d\udc4d",
                "drogas",
                "Nao sei mano, acho que a vida real msm, a forma \u201canalogica\u201d de viver, quem nasceu antes da era digital ser popularizada acredito que tem mais facilidade, eu, por exemplo, gosto de so sair andar conversar c algm q passa na rua, caixa de mercado.\n\nResolvo as coisas indo aos lugares e n atraves de whats app, gosto da jornada, se preciso mesmo costumo ligar e nao mandar msg.\n\nE claro, hobbys",
                "Livros, estudar, trabalhar, vida social, cuidar de si pr\u00f3pria\u2026tanta coisa pra fazer!",
                "Estudar algo legal e que te interesse. Fa\u00e7a algo l\u00e1 no coursera",
                "Medite, fa\u00e7a um di\u00e1rio, entre em contato com voc\u00ea mesmo e se redescubra",
                "* Videogames\n* Livros\n* Animes\n* Mang\u00e1s\n* S\u00e9ries da netflix\n* Um hobbie novo como tocar um instrumento ou desenhar",
                "Videogames, livros, s\u00e9ries, animes, quadrinhos etc.",
                "Estudo, fam\u00edlia, amigos. N\u00e3o d\u00e1 pra ficar colado em redes sociais. Eu uso uma hora e meia.",
                "V\u00eddeo game, compre um port\u00e1til pra fora de casa",
                "Das poucas coisas q eu n tenho nem como tentar ajudar essa \u00e9 uma delas, nunca gostei de SM's pessoalmente, no m\u00e1ximo na \u00e9poca do Orkut mas era mais pelos joguinhos. Hj em dia meu facebook n sei nem mais a senha, n tenho Insta, n\u00e3o fa\u00e7o nem ideia de onde ficou meu celular ent\u00e3o seil\u00e1, vai ler, brincar com um animal de estima\u00e7\u00e3o, jogar um video-game, ver uma s\u00e9rie, \u00e9 oq eu faria se estivesse mais de 10 minutos usando o celular por semana.",
                "apesar de eu n\u00e3o ter o h\u00e1bito de ler, acho bastante v\u00e1lido, para mim o que daria certo seria praticar esportes, sem sombra de d\u00favidas",
                "Discuss\u00f5es e leituras",
                "3 horas POR DIA? Isso definitivamente \u00e9 MUITO TEMPO, eu passo entre 30 e 60 e j\u00e1 acho muito",
                "Ler, jogar, estudar, planejar, produzir, cozinhar, praticar algum esporte, assistir uma serie\u2026 infinitas coisas",
                "Livros, mas \u00e9 um h\u00e1bito que precisa ser criado",
                "Jogos",
                "Voc\u00ea t\u00e1 pensando em uma atividade substituta que voc\u00ea ainda possa ter intera\u00e7\u00e3o social ou n\u00e3o?\n\nNo primeiro caso eu recomendo voc\u00ea frequentar algum lugar que tu curte, talvez voc\u00ea conhe\u00e7a pessoas l\u00e1 e substitua o excesso de tempo em atividades superficiais na net, ou fa\u00e7a uma academia, j\u00e1 que al\u00e9m de se exercitar voc\u00ea tamb\u00e9m vai conhecer gente l\u00e1.\n\nSe esse n\u00e3o for seu objetivo, eu recomendo algo que estou fazendo e senti que acabei ficando menos tempo em redes sociais nos \u00faltimos dias, que \u00e9 jogar jogos. Baixei alguns jogos no meu pc algum tempo atr\u00e1s e percebi que o tempo que eu teria ficado em Fb, Ig, Tt e Yt eu troquei por ficar imerso em um game. Talvez funcione.",
                "Livro, viagem, artesanato...",
                "trabalhar,coisa pra fazer",
                "Livros, praticar algun esporte, socializar.\nEu por exemplo passo meu tempo jogando v\u00f4lei",
                "Por t\u00f3picos:  \n\n\n\\- Leituras de bons livros.  \n\\- Academia, exerc\u00edcios f\u00edsicos, caminhadas, trilhas.  \n\\- Se tu tem tempo: Ir em cafeterias s\u00f3 para ver o movimento, ca\u00e7a novos restaurantes, \u00e9 bom para se conectar contigo.  \n\\- Estudar: Desde do que tu goste mas tamb\u00e9m de coisas como intelig\u00eancia emocional, psicologia b\u00e1sica  \n\\- Cuida de plantas. Planta temperos e ch\u00e1s \u00e9 terap\u00eautico demais slk.  \n\\- Olha por teto e pensa na vida",
                "Vida social",
                "Normalmente o que substitui redes sociais \u00e9 ter uma \"vida social\"."
            ],
            "num_comments": 61
        },
        {
            "title": "Come\u00e7ar a\u00e7go e n\u00e3o terminar por falta de motiva\u00e7\u00e3o. Acontece com voc\u00eas?",
            "selftext": "Me fala vc tem essa mania de tamb\u00e9m come\u00e7ar algo novo (ou n\u00e3o) e n\u00e3o continuar? Ou tipo demorar para voltar a fazer?\n\nEu gosto de fazer v\u00e1rias coisas diferentes, artesanato, escultura, resina, mas sempre mudo de um para o outro, n\u00e3o fico expert ou incr\u00edvel em nada, tipo um pula de galho em galho. Vcs tamb\u00e9m tem esse, vou dizer \"comportamento\"? n\u00e3o sei se \u00e9 essa a palavra certa.\n\nVamos conversar sobre!!!",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "11fpwkc",
            "comments": [
                "acontece a minha vida inteira por isso sou um vagabundo sem forma\u00e7\u00e3o em nada, aconteceu com:\n\n  \nprograma\u00e7\u00e3o  \ndesign  \ndesenho  \narte  \nprograma\u00e7\u00e3o  \nmodelagem  \ningl\u00eas  \njapon\u00eas  \nitaliano  \ncozinhar  \nmanuten\u00e7\u00e3o de pc  \n\n\nessas s\u00e3o as \u00e1reas q eu lembro de ter desistido e a culpa \u00e9 totalmente minha por n\u00e3o ter determina\u00e7\u00e3o para nada.",
                "Eu tenho muito isso e no meu caso acho que \u00e9 majoritariamente causado pelo fato de eu estar fazendo algo novo ou diferente.\n\nQuando descubro algo legal eu fico obcecado com aquilo, querendo saber tudo sobre, fazer tudo relacionado aquilo e ser o melhor naquilo... por\u00e9m esse sentimento dura no m\u00e1ximo uma semana e depois eu descarto tudo que fiz relacionado aquilo.\n\n\u00c9 algo horr\u00edvel n\u00e3o ter persist\u00eancia nas coisas e deixar de lado algo de uma hora pra outra por motivo nenhum apenas porque estou desmotivado.\n\nJa sonhei varias vezes em fazer N coisas diferentes e nunca cheguei no final, sempre paro na metade e fico com esse sentimento de algo inacabado, e fico pensando nos \"e se\", o que me deixa ainda mais desmotivado e posteriormente ainda mais arrependido.\n\nE o pior de tudo \u00e9 que na maioria das atividades, o que faz uma pessoa ser bem sucedida n\u00e3o \u00e9 o qu\u00e3o bem ela faz algo, mas sim a const\u00e2ncia que ela tem em fazer bem esse algo.\n\nEnfim, de uns tempos pra c\u00e1 \"acordei pra vida\" e to tentando mudar isso, mas \u00e9 um longo caminho.",
                "Provavelmente \u00e9 um mecanismo de defesa. \u00c9 f\u00e1cil progredir no come\u00e7o, mas a curva de aprendizado vai se achatando com o tempo. O assunto vai ficando cada vez mais complexo, dif\u00edcil e frustrante. Ent\u00e3o voc\u00ea desiste e usa a desculpa de que mudou de interesse.",
                "N\u00e3o existe motiva\u00e7\u00e3o que dure qualquer projeto todo. \u00c9 disciplina mesmo. Tem que se for\u00e7ar a fazer todo dia.",
                "Meu marido \u00e9 assim, \u00e9 muito triste isso.",
                "sim, e nessa j\u00e1 se v\u00e3o 9 instrumentos e pencas de outras coisas que eu sei fazer de forma bem tosca\n\neu n\u00e3o sei oq tem de errado comigo",
                "Sim, mas estou tentando mudar isso.",
                "infelizmente sou assim, vou iniciar na guitarra e dessa vez vou at\u00e9 o fim",
                "Acontece sim  e n\u00e3o fa\u00e7o ideia do pq disso.",
                "At\u00e9 demais viu",
                "eu me sinto dessa forma kk mas acho por ser um lixo por nao conseguir ter disciplina... tem hiperfocos que pra mim dura 3 dias ou at\u00e9 mesmo 1 semana... comigo aconteceu com japones durou 1 semana dps desistir mas eu acredito que por falta de objetivo, motiva\u00e7\u00e3o e disciplinar...",
                "Direto. Chega gerar ansiedade quando quero fazer algo eu duvido de mim mesma se vou conseguir terminar.",
                "Sim, e acredito que com a maioria das pessoas.",
                "serve come\u00e7ar dieta/vida fitness SUPER FOCADA  e dps simplesmente nao ir nunca mais ? kkkkkkk  \nSOFRO desde 2018 +- nessa vida",
                "j\u00e1 tentei aprender 3~4 l\u00ednguas diferentes e parei por falta de motiva\u00e7\u00e3o. acho q tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda q a maioria foi pelo duolingo",
                "N\u00e3o.",
                "Sim. Por causa disso desisti de querer aprender algo novo e aceitei que sempre vou ficar em empregos que v\u00e3o me estressar (atendimento ao cliente), porque nao tenho saco pra ficar praticando algo todo dia, ou ser constante em algo.",
                "Tenho uma profunda decep\u00e7\u00e3o comigo mesmo por isso. Quando crian\u00e7a j\u00e1 pratiquei xadrez, nata\u00e7\u00e3o, taekwondo e m\u00fasica, abandonei tudo depois de alguns anos (n\u00e3o foi tudo ao mesmo tempo, n\u00e3o sou uma m\u00e1quina). Quando paro pra pensar eu vejo que nunca terminei nada disso, nunca foquei e nem fiquei bom em nenhum. Agora me inscrevi no curso de ingl\u00eas da UFG e estou bem empolgado, esse eu n\u00e3o pretendo largar de jeito nenhum",
                "eu ia dizer q acontece com frequ\u00eancia mas eu praticamente vivo nesse \"estado\", embora eu nn ache q a culpa seja totalmente minha, s\u00e3o v\u00e1rios fatores (no meu caso acho q psicol\u00f3gicos) q contribuem pra isso",
                "Mdsss, eu sou muito assim quando se trata de aprender outras l\u00ednguas sozinho. Isso requer const\u00e2ncia e paci\u00eancia, mas pra mim requer um esfor\u00e7o tremendo pra eu continuar aprendendo. Foi assim com alem\u00e3o, comecei a estudar por conta pr\u00f3pria sempre no mesmo hor\u00e1rio durante um m\u00eas, depois fui largando aos poucos :(",
                "Acontece, se for algo q n\u00e3o gosto eu abandono r\u00e1pido, isso acontece muito com livros q leio, cada vez leio menos, \u00e9 muito dif\u00edcil um livro q me entretenha do come\u00e7o ao fim sem me dar vontade de parar por diversos motivos.\n\nPenso q a motiva\u00e7\u00e3o acaba. Ent\u00e3o o q importa \u00e9 a finalidade de ter come\u00e7ado, se a finalidade n vale o esfor\u00e7o \u00e9 v\u00e1lido abandonar. N\u00e3o come\u00e7o muitas coisas novas pq j\u00e1 calculo mais ou menos o retorno/esfor\u00e7o daquela atividade."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas seguem algum hobby bem espec\u00edfico?",
            "selftext": "Curtem alguma coisa que outros achariam esquisito, mas de uma forma saud\u00e1vel?\n\nEu por exemplo curto aquele pessoal que digitaliza fitas VHS com grava\u00e7\u00f5es de TV e que postam no YouTube. Acho legal ver a TV de antigamente, acho nost\u00e1lgico ver a TV de quando era crian\u00e7a e acho curioso ver o que era comum em outros tempos e outras regi\u00f5es do pa\u00eds. Agora eu tb comprei um video cassete e t\u00f4 nessa de comprar fitas por a\u00ed.\n\nE vcs? Curtem algum hobby bem espec\u00edfico, daqueles que pouca gente discute?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "y311kr",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Deitar no ch\u00e3o junto dos meus gatos enquanto escuto m\u00fasica cl\u00e1ssica.",
                "Sonhos l\u00facidos. Muito bons e muito cansativos, as vezes aterrorizantes. Ontem sonhei com uma centop\u00e9ia bizarrissima.",
                "As coisas que eu gosto de fazer e que acho dif\u00edcil encontrar algu\u00e9m que tamb\u00e9m fa\u00e7a s\u00e3o acompanhar e consumir avidamente Pro Wrestling e Formula 1 e ficar lendo sobre civiliza\u00e7\u00f5es antigas.",
                "Varios. Ainda nao consegui decidir qual vou praticar, fico pesquisando um pouquinho de cada um todo dia.\n\nEscrever livros e worldbuilding\n\nConlangs (mi wile sona e toki pona, a)\n\nColecionismo (catei algumas tampinhas de cerveja na rua, talvez eu continue, porem eu nao bebo cerveja, entao talvez eu nao continue)\n\nObservar aves (consigo identificar algumas aqui onde eu moro)\n\nDatahoarder (se fosse algo ace$$ivel pra minha realidade eu salvaria TODOS os livros e documentos que eu pudesse, salvos em arquivos devidamente digitalizados)",
                "Todo ano, na 1a semana de janeiro, eu assisto a trilogia de O Poderoso Chef\u00e3o.",
                "Ir em eventos e come\u00e7ar a interagir com pessoas aleat\u00f3rias. \u00c9 bem massa",
                "Eu cuido da vida dos outros, amo uma fofoca, virei especialista nisso",
                "Eu fico horas vendo os canais antigos. Telejornal ent\u00e3o s\u00e3o os meus preferidos, como o TJ Brasil, e o Jornal Nacional dos anos 80/90, fim dos anos 90 fico atr\u00e1s de conte\u00fado da CBS Telenoticias Brasil.",
                "n sei se eh esquisito e nao popular, mas gosto de perfumes e de ver sobre. fico um bom tempo vendo qual compro, pesquisando a respeito e tal.",
                "Consumir conte\u00fados sobre ocultismo ou sobrenatural;\n\nDesenhar e pintar;\n\nEscrever e ler.",
                "Organizo arquivos no computador",
                "Coleciono itens relacionados ao Titanic.",
                "Eu assisto filmes  trash antigos de qualidade duvidosa, n\u00e3o sei se isso conta como um hobby bem espec\u00edfico\n\nEu tamb\u00e9m gosto de cards games, mas isso n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o incomum assim",
                "Eu curto e pratico aquapaisagismo, isso conta?",
                "Chorar e desenhar",
                "Sim, adoro fazer calistenia e videogame, quando eu tinha mais tempo livre tamb\u00e9m adorava artes marciais e cantar.",
                "Eu tenho um hobby que tamb\u00e9m \u00e9 o meu trabalho: fazer dolls em amigurumi (croch\u00ea) e comer.",
                "Ou\u00e7o podcast de fic\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tipo s\u00e9ries apenas auditorias. Tem o r/audiodrama pra quem quiser aprender mais sobre.",
                "Reencena\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. Gosto de comprar e estudar sobre uniformes e equipamentos da URSS.",
                "n\u00e3o \u00e9 nada ''uau'' de diferente, mas um dos meus hobbies \u00e9 fazer esculturas com cer\u00e2mica e s\u00e3o inspiradas nos sonhos que j\u00e1 tive, em m\u00fasicas, filmes",
                "Espec\u00edfico n\u00e3o, mas gosto de desenhar e escrever. Sou ruim em ambos.",
                "Colecionismo!\n\nAtualmente \u00e9 meu hobbie mais espec\u00edfico e prazeroso, eu coleciono miniaturas diecast, meu foco s\u00e3o os Hot Wheels.\n\nMuitas pessoas acham estranho, mas eu gosto, levo a s\u00e9rio e me traz paz, isso que importa.\n\n(me traz paz mas me leva uma grana...)",
                "N\u00e3o, gostaria de fazer um planejamento, mas n\u00e3o consigo, pois s\u00e3o muitas coisas que gostaria e n\u00e3o h\u00e1 tempo suficiente kkkkk",
                "Fazer exerc\u00edcios escutando musica (antes era fazer lives)",
                "Jogar t\u00eanis de mesa, n\u00e3o \u00e9 um esporte muito popular e hoje estou pegando um interesse em jogar xadrez",
                "Eu costumo a desenhar s\u00f3 quando eu n\u00e3o tenho mais nada, definitivamente nada pra fazer",
                "Assistir s\u00e9ries sobre crimes, algo assim.",
                "Gosta de uma s\u00e9rie em espec\u00edfico, mas n\u00e3o falo dela pra ningu\u00e9m porque sei que muitos ir\u00e3o achar esquisito, mas eu tenho um ponto de vista menos emocionado sobre a s\u00e9rie.",
                "N\u00e3o sei se hobby, por\u00e9m gosto de ver gente comendo (principal a tzuyang) enquanto fa\u00e7o as coisas, meus amigos acham esquisito, pq n\u00e3o gostam de ver gente comendo",
                "[deleted]",
                "Bordar, me acalma, mas tem tempo q n bordo",
                "Eu n\u00e3o fa\u00e7o apostas esportivas, mas gosto bastante de olhar estat\u00edsticas das partidas de futebol, acompanhar resultados e classifica\u00e7\u00e3o. Apesar de n\u00e3o jogar nada no campo ou quadra",
                "Velas arom\u00e1ticas, gosto de colecionar e costumo acender uma quase todos os dias enquanto descanso / tomo um ch\u00e1 e escuto uma m\u00fasica relaxante.",
                "Eu estava pensando em criar um \u00e1lbum de figurinhas online, mas n\u00e3o tenho como cobrar dinheiro agora. Seria pouco, mas daria pra pagar o servidor e o app.",
                "Tinha, eu montava modelos de pl\u00e1stico, mas perdi o emprego na pandemia, n consegui mais emprego e pelos kits serem caros, parei com o hobby, inclusive tem um kit meu q ta pago e preso no Jap\u00e3o, pq quando o kit lan\u00e7ou entrou a pandemia tinha iniciado e o frete subiu pra 500 reais... eu pagava 50 no frete.",
                "N\u00e3o diria que \u00e9 um hobby, mas curto pra caralho ver aqueles videos de restaura\u00e7\u00e3o no Youtube, principalmente coisas antigas ou ent\u00e3o customiza\u00e7\u00e3o.",
                "Eu gosto de jogos com gr\u00e1ficos baixos em hist\u00f3ria mista em horror, n\u00e3o sei explicar mas \u00e9 tipo jogos do tipo da puppet combo oh da 616 games(cl\u00e1ssicos)",
                "Sou um somelier de jogos de terror que imitam gr\u00e1ficos de ps1.",
                "Tenho alguns. Os principais s\u00e3o:\n\nLer livros e mang\u00e1s aleat\u00f3rios. E com aleat\u00f3rios, as vezes \u00e9 pegando algo que eu nunca ouvi falar que eu simplesmente achei de algum lugar (meu livro favorito eu achei dessa forma, clicando em uma subcategoria e ele aparecendo dps de dar um scroll down), \u00e9 eu literalmente usar a fun\u00e7\u00e3o de \"livro aleat\u00f3rio\" e pegar o que apareceu para eu ler (e j\u00e1 achei muita coisa boa assim! Apesar da maioria ser apenas med\u00edocre...).\n\nVer v\u00eddeos extremamente longos no YouTube, muitas vezes de t\u00f3picos e temas que eu nem conhe\u00e7o ou tenho interesse (eu j\u00e1 vi um v\u00eddeo de 2 horas falando sobre o mundo pol\u00edtico de star wars, mesmo n\u00e3o gostando dos filmes; e eu j\u00e1 vi uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, com todos eles com dura\u00e7\u00e3o maior que 4 horas, sobre as s\u00e9ries da Nickelodeon como iCarly, Victorious, e Sam e Cat que horas combinadas deve dar passar de 24 horas).\n\nE por fim, s\u00f3 ouvir OST e buscar. Eu amo m\u00fasica, e o que eu mais amo nela, s\u00e3o as soundtracks usadas em filmes, series, e jogos. Desde as mais bomb\u00e1sticas, feitas para serem lembradas, at\u00e9 aquelas feitas para serem apenas barulho de fundo, eu amo OST.",
                "Gosto de ver v\u00eddeos de montagem de plastimodelismo, eu particularmente nunca tentei mas acho super legal.",
                "Artesanato, de tudo",
                "N\u00e3o tenho hobbie. Sempre fui aquele adulto funcional, sabe? Do que acorda, ajeita as coisas e vai trabalhar. Que sempre pensa nas \"grandes coisas\". Acho que ter lido o coment\u00e1rio do pessoal me fez pensar em algumas coisas que posso come\u00e7ar a fazer. Obrigado pela partilha!",
                "Infelizmente zero hobbies atualmente, mas h\u00e1 uns anos atr\u00e1s era obcecada por quebra-cabe\u00e7as, parei de montar porque n\u00e3o tenho uma mesa grande o suficiente e porque meus gatos destruiriam tudo se deixasse no ch\u00e3o",
                "Gosto colecionar mang\u00e1s e figures."
            ],
            "num_comments": 45
        },
        {
            "title": "O que voc\u00ea faz no tempo livre(se tiver)?",
            "selftext": "Eu sou casado e tenho um filho, depois dele ou deles dormirem, eu pr\u00e1tico artesanato em couro (bainhas de facas) ou jogo no PS4 (COD, FIFA).",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "yhm8b8",
            "comments": [
                "Voltei a ver e fazer receita, ando ouvindo bastante metal e saindo pra correr",
                "Fico jogando no pc,ou eu vou passear.",
                "Saio com meus amigos (beber ou comer), jogo com outros amigos ou as vezes sozinho, desenvolvo algum projetinho ou no \u00faltimo caso, fico vegetando em casa no Youtube ou algo do g\u00eanero",
                "Interessante a parte do artesanato! Faz apenas por hobby? Imagino que um desses seja um \u00f3timo presente!\n\nEu gosto de ler (sou irremedi\u00e1velmente viciado em autores japoneses, mas tento ler de tudo), jogar jogos de todos os tipos desde que n\u00e3o sejam online, malhar e no momento to extremamente viciado em assistir Top Gear e The Grand Tour.",
                "escutos uns \u00e1lbuns, tento tirar uma m\u00fasica nova no viol\u00e3o e assisto anime",
                "Atualmente escrevo. Tenho dois projetos: um livro de fic\u00e7\u00e3o que t\u00e1 caminhando a passos curtos, mas t\u00e1 progredindo, e um [blog pessoal voltado para e jogos e de vez em quando outros [link]",
                " Tenta ler algo. Especialmente livros de fic\u00e7\u00e3o e aventura. Eles ajudam a 'fugir' da realidade.",
                "Toco teclado, contrabaixo, canto, simultaneamente.",
                "Eu tava aprendendo a entalhar madeira e carpintaria no geral com umas ferramentas e uma oficina que eu herdei do meu av\u00f4, mas meus pais entulharam ela de tralha por causa de obra na casa e eu t\u00f4 sem poder exercer meu amor ;-; agr s\u00f3 toco baixo, desenho/pinto e brinco de eletr\u00f4nica",
                "Mexendo no cll,no resto do tempo tenho q limpar a casa e fazer comida",
                "durmo kk",
                "Vou jogar ou sair por a\u00ed com meus amigos\ud83d\udc4d",
                "Durmo",
                "Jogando, assistindo \u00e9 lendo fanfic"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Ideia pra minha mae?",
            "selftext": "Que empreendimento ou profiss\u00e3o ela poderia fazer relacionado a arquitetura/arte/artesanato? \n\nMinha mae sempre foi MUITO talentosa com coisas como desenho, pintura, confec\u00e7oes, arte em geral. Tenho certeza que se tivesse tido instru\u00e7\u00e3o ela hj seria uma arquiteta, decoradora, designer...\n\nEla tem 50 anos e dependente do meu pai. Acha que faculdade j\u00e1 passou. O que ela poderia fazer nessa area? Um tecn\u00f3logo, empreender pelo instagram, ou...? Eu pensei bastante e nao consegui ver mais op\u00e7oes.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "uve00q",
            "comments": [
                "Mano, eu sou aluno de arquitetura e tem umas 3 mulheres de 50~60 anos na minha turma e elas s\u00e3o algumas das melhores, n\u00e3o tem \u00e9poca pra faculdade, incentiva ela po. Tenho uma professora de desenho t\u00e9cnico tamb\u00e9m que tem os 50 dela e se formou em arquitetura s\u00f3 recentemente tamb\u00e9m, mas ela atuava antes como designer de interiores e sempre entregava desenhos a m\u00e3o pros clientes, \u00e9 muito foda",
                "T\u00e9cnico em edifica\u00e7\u00f5es ou designer de interior.\n\nT\u00e1 cheio de gente precisando de modelo pra im\u00f3vel, neg\u00f3cio, e m\u00f3veis. \u00c9 s\u00f3 ela dominar uns tr\u00eas softwares ai que j\u00e1 d\u00e1 pra sair vendendo ou mandando curr\u00edculo pra planejadoras pequenas.",
                "Kra, vai depender muito dela, vc acha que ela aceitaria fazer a arte dela sendo filmada e vc editar o video e postar nas m\u00eddias para tentar visualiza\u00e7\u00f5es? Vai agregar $$ na manufatura do artesanato",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Existe uma p\u00e1gina no Reddit para costureiras?",
            "selftext": "Um lugar para tirar d\u00favidas quanto a todos os aspectos de costura e outras frentes de artesanato",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "artesanato",
            "id": "mqxp3l",
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o sei op, mas achei sua pergunta muito fofa",
                "Ja quero",
                "tem o /r/embroidery que eu gosto de ver as artes :p",
                "Voc\u00eas podem se organizar e criarem. \u00c9 simples de criar! :)",
                "N\u00e3o sei OP, mas agora quero aprender tb"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Dois funcion\u00e1rios da CPLP v\u00e3o a julgamento por burla qualificada [assinantes]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CPLP",
            "topic": "artesanato",
            "id": "nys0r7",
            "comments": [
                "Um t\u00e9cnico e um tesoureiro, ambos funcion\u00e1rios do Secretariado Executivo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), com sede em Lisboa, v\u00e3o ser julgados por burla qualificada e por falsifica\u00e7\u00e3o de documento.\n\nEm causa est\u00e1 o desvio de verbas, mais de 25 mil euros, do financiamento de um projecto de apoio ao artesanato em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.\n\n\n(...)\n\n\nA CPLP desenvolve projectos junto dos seus Estados-membros, sendo que entre os anos 2011 e 2013, de acordo com acusa\u00e7\u00e3o do MP que foi deduzida em Setembro de 2020, lan\u00e7ou um projecto, financiado pelo fundo especial, de \u201capoio ao desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o de artesanato em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe\u201d.\n\n(...)\n\nSegundo o MP, as entregas de dinheiro eram desencadeadas atrav\u00e9s de pedidos fundamentados e apresentados pelo instituto Mazal. Esses pedidos eram dirigidos a um t\u00e9cnico da direc\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o do Secretariado Executivo da CPLP, que geria o projecto.\n\nQuando recebia o pedido do Instituto Mazal, este t\u00e9cnico elaborava uma informa\u00e7\u00e3o de proposta que era dirigida ao director de Coopera\u00e7\u00e3o da CPLP, Manuel Lap\u00e3o, que depois encaminhava \u00e0 direc\u00e7\u00e3o do Secretariado Executivo da CPLP.\n\n(...)\n\nA acusa\u00e7\u00e3o relata que o tesoureiro e o t\u00e9cnico ter\u00e3o alterado as folhas de c\u00e1lculo e elaboraram informa\u00e7\u00e3o para simularem as entregas de dinheiro \u00e0s representantes do instituto Mazal. \u201cAmbos os arguidos, entre Maio de 2012 e Dezembro de 2013, levantaram um total de 25.990 euros da conta da CPLP, que simularam ser destinado ao projecto\u201d,\n\n(...)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Gambiarra de luxo! Amei como ele usa a furadeira de torno mec\u00e2nico",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Gambiarra",
            "topic": "artesanato",
            "id": "106tqx0",
            "comments": [
                "Muito bom, macaco hidr\u00e1ulico 2T 50 reais, cano pvc 50mm 95 reais..\n\ntempo e habilidade pra fazer: n\u00e3o tem pre\u00e7o",
                "Cara, sem d\u00favidas, \u00e9 muito tempo e esfor\u00e7o para \"pouca coisa\".\n\nMas que o cara \u00e9 EXTREMAMENTE HABILIDOSO E INTELIGENTE, n\u00e3o tenho d\u00favidas.",
                "Quantos metros de cano de esgoto vc precisa, jovem?\n\nTodos.",
                "Sofisticado demais pra ser uma gambiarra, mas muito bom",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 gambiarra, isso \u00e9 engenharia",
                "Ai ja n \u00e9 mais gambiarra, \u00e9 aprender a produzir o produto mesmo",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 gambiarra. \u00c9 artesanato.",
                "Vou esperar a vers\u00e3o \u201cshort\u201d desse v\u00eddeo ai"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Hospital recebe doa\u00e7\u00e3o de mais de 30 mil pe\u00e7as de artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "k07sdn",
            "comments": [
                "    Pe\u00e7as ser\u00e3o vendidas para para custeio do Martag\u00e3o Gesteira | Foto: Divulga\u00e7\u00e3o   Mais de 30 mil pe\u00e7as de artesanato foram doadas ao Martag\u00e3o Gesteira, em Salvador, pelo Governo do Estado, por meio da Secretaria Estadual do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte (Setre).\n\n A Liga \u00c1lvaro Bahia Contra a Mortalidade Infantil (entidade mantenedora do Hospital) e a Setre assinam nesta quarta-feira, 25, o termo de doa\u00e7\u00e3o do material, que ser\u00e1 revendido pelo Hospital e o recurso ser\u00e1 utilizado para custeio da institui\u00e7\u00e3o.\n\n \u201cEssa doa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para nossa Institui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o produtos feitos \u00e0 m\u00e3o por muitas pessoas, com muito amor, dedica\u00e7\u00e3o e carinho, valores que tamb\u00e9m tentamos cultivar no Martag\u00e3o. Todo este movimento de solidariedade ser\u00e1 revertido em atendimento hospitalar para milhares de crian\u00e7as carentes do nosso estado. Somos muito gratos e estamos entusiasmados com este projeto\u201d, ressalta o superintendente da Liga \u00c1lvaro Bahia, Ant\u00f4nio Novaes.\n\n A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 expandir as formas de vendas. \u201cO desafio agora \u00e9 encontrar lojas parceiras para podermos alavancar as vendas dos 30 mil itens. Toda a renda obtida com os produtos ser\u00e1 direcionada ao custeio do hospital, que luta incessantemente para manter suas contas equilibradas. Institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica, 100% SUS, o hospital tem um d\u00e9ficit operacional\", acrescenta o superintendente."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Feira Artesanato da Bahia abre nesta quarta em shopping de Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "jb2z9w",
            "comments": [
                "    Feira vai receber alguns ind\u00edgenas Kiriris e seus artesanatos | Foto: Divulga\u00e7\u00e3o   A Feira Artesanato da Bahia vai reunir trabalhos produzidos em v\u00e1rias regi\u00f5es do estado, a partir desta quarta-feira, 14, at\u00e9 o dia 25 de outubro, na Pra\u00e7a Central \u2013 Piso L1 do Salvador Shopping.\n\n Durante este per\u00edodo, o evento receber\u00e1 artes\u00e3s e artes\u00e3os, comunidades ind\u00edgenas, quilombolas e de ceramistas, com uma produ\u00e7\u00e3o diversificada que reflete a diversidade do povo baiano. Nesta sexta, 16, a feira vai receber alguns ind\u00edgenas Kiriris, das comunidades de Pau Ferro, Mirandela, Marca\u00e7\u00e3o e Ara\u00e7\u00e1s, no munic\u00edpio de Banza\u00ea.\n\n Os Kiriris trazem sua tradicional cer\u00e2mica com pintura em Tau\u00e1 (pigmento de argila na cor branca), maracas, arcos e flechas, apitos e colares, entre outras cria\u00e7\u00f5es. Eles trabalham com argila, sementes e cocos diversos, madeiras, fibras naturais, como a da palmeira do licuri fiada e tecida em ai\u00f3s, e penas de animais dom\u00e9sticos, entre outros.\n\n Da decora\u00e7\u00e3o, utilit\u00e1rios, presentes at\u00e9 a moda, ser\u00e3o comercializados produtos criados com diversas t\u00e9cnicas, que representam a identidade cultural da Bahia. S\u00e3o t\u00e9cnicas como bordados, cer\u00e2mica, cestaria, costura, papietagem, renda, tape\u00e7aria e tecelagem, entre outras.\n\n Feira Artesanato da Bahia seguir\u00e1 os protocolos de higiene e preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. A realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 da F\u00e1brica Cultural e da Secretaria do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte (Setre), atrav\u00e9s da Coordena\u00e7\u00e3o de Fomento ao Artesanato, com o apoio do Salvador Shopping."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Artesanato da Bahia ganha centro de comercializa\u00e7\u00e3o em Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "e5ss4t",
            "comments": [
                "    Local reunir\u00e1 trabalhos artesanais criados em todas as regi\u00f5es do estado | Foto: Divulga\u00e7\u00e3o   A diversidade cultural \u00e9 o principal diferencial do artesanato criado na Bahia, atrav\u00e9s de uma produ\u00e7\u00e3o que reflete a miscigena\u00e7\u00e3o de seu povo. O trabalho regional, que encanta turistas de todo o mundo, vai ganhar um centro de comercializa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 inaugurado no dia 10 de dezembro, \u00e0s 16h30, no Largo do Porto da Barra. \n\n O local hist\u00f3rico reunir\u00e1 trabalhos artesanais produzidos com t\u00e9cnicas modernas e tradicionais criados em todas as regi\u00f5es do estado, como bordados, carpintaria, cer\u00e2mica, cestaria, costura, papietagem, renda, tape\u00e7aria, tecelagem, entre outros.\n\n A inaugura\u00e7\u00e3o faz parte do Programa Artesanato da Bahia, realizado pelo Governo do Estado, atrav\u00e9s da Secretaria do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte - Setre, e pela Associa\u00e7\u00e3o F\u00e1brica Cultural. Os trabalhos dos Mestres Artes\u00e3os do Estado e do Selo Bahia Feita \u00e0 M\u00e3o tamb\u00e9m estar\u00e3o \u00e0 venda no Centro de Comercializa\u00e7\u00e3o.\n\n O secret\u00e1rio do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte, Davidson Magalh\u00e3es, informou que o programa prev\u00ea outras a\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o do segmento. \u201cEst\u00e3o previstas ainda a abertura de duas lojas f\u00edsicas, a promo\u00e7\u00e3o de feiras, eventos e rodadas de neg\u00f3cios, parcerias e novas estrat\u00e9gias, envolvendo setores como turismo, arquitetura e decora\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o desenvolvimento de um portal colocar\u00e1 o comprador em contato direto com os artes\u00e3os do estado\u201d, afirma."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Artesanato produzido na Bahia ganha nova vitrine",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "e94syu",
            "comments": [
                "    A abertura do espa\u00e7o na Barra integra as iniciativas de comercializa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00f5es do artesanato da Bahia | Foto: Uendel Galter | Ag. A TARDE   A diversidade cultural por meio do artesanato criado na Bahia, atrav\u00e9s de uma produ\u00e7\u00e3o que reflete a miscigena\u00e7\u00e3o de seu povo, ganhou nova vitrine. Artes\u00e3os e artes\u00e3s receberam, na tarde de ter\u00e7a-feira, 11, o novo Centro de Comercializa\u00e7\u00e3o do Artesanato da Bahia, no Porto da Barra.\n\n Bordados, cer\u00e2micas, costura, tape\u00e7aria e outras cria\u00e7\u00f5es foram selecionadas conforme a relev\u00e2ncia cultural, representatividade e t\u00e9cnica, as produ\u00e7\u00f5es representam o artesanato dos 27 territ\u00f3rios de identidade da Bahia.\n\n \u201cEsse espa\u00e7o \u00e9 do artesanato da Bahia. Queremos trazer visibilidade, cada vez mais e artistas de grande qualidade. Uma loja que j\u00e1 existia e estamos fazendo a reimplanta\u00e7\u00e3o dela, trazendo o artesanato de todas as regi\u00f5es para ser exposto aqui, fazendo esse trabalho e reorganiza\u00e7\u00e3o\u201d, salientou a cantora Margareth Menezes que preside a Associa\u00e7\u00e3o F\u00e1brica Cultural que assume o espa\u00e7o e gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o artesanal baiana.\n\n Artes\u00e3o desde pequeno, Aguilardo Teixeira, 72 anos, ressalta que ter um espa\u00e7o na loja-conceito na Barra ser\u00e1 muito bom para o segmento. \u201cFacilita ainda mais a visibilidade do nosso trabalho, pois \u00e9 um ponto atrativo, na Barra. \u00c9 onde o povo anda, ent\u00e3o ficou mais f\u00e1cil de escoar a produ\u00e7\u00e3o. Meu trabalho \u00e9 muito detalhista. Da folha do metal at\u00e9 chegar nas minhas pe\u00e7as \u00e9 muito dif\u00edcil. Trabalho com balangand\u00e3s, estatuetas de orix\u00e1s. Minha arte \u00e9 toda feita em lat\u00e3o, banhado \u00e0 prata, ouro, cobre e n\u00edquel\u201d, explicou.\n\n A abertura do espa\u00e7o faz parte das iniciativas de comercializa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00f5es do artesanato da Bahia, que une a nova pol\u00edtica p\u00fablica do setor, idealizada pela Secretaria do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte (Setre) e pela Associa\u00e7\u00e3o F\u00e1brica Cultural.\n\n \u201c\u00c9 um local para recebermos lojistas, compradores de artesanatos, turistas e setor hoteleiro. Salvador \u00e9 o grande de escoamento da produ\u00e7\u00e3o artesanal, onde re\u00fane o maior n\u00famero de produtores. A ideia \u00e9 impulsionar essa vitrine. O artesanato \u00e9 um produto associado ao turismo\u201d, salientou a diretora da F\u00e1brica Cultural, Teresa Carvalho.\n\n ***Sob a supervis\u00e3o da editora Meire Oliveira**"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Em Salvador para o Carnaval, cacique Raoni defende causa ind\u00edgenas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "artesanato",
            "id": "f6f2oh",
            "comments": [
                "    Cacique j\u00e1 foi indicado ao Pr\u00eamio Nobel da Paz | Fotos: Carol Garcia | GOV BA   O Cacique Raoni, conhecido pela luta em defesa da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e j\u00e1 indicado ao Pr\u00eamio Nobel da Paz, est\u00e1 em Salvador para participar do Carnaval na capital baiana. Nesta quarta-feira, 19, ele participou da pr\u00e9via da 1\u00aa Mostra de Intera\u00e7\u00e3o do Artesanato Ind\u00edgena: Bahia & Xingu. A exposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 montada ap\u00f3s o Carnaval sob gest\u00e3o da Coordena\u00e7\u00e3o de Fomento ao Artesanato da Secretaria do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte (Setre).\n\n O l\u00edder ind\u00edgena foi recepcionado pelo secret\u00e1rio da Setre, Davidson Magalh\u00e3es, o secret\u00e1rio de Justi\u00e7a, Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SJDHDS), Carlos Martins, pelo cantor e compositor Edu Casanova, al\u00e9m de representantes de outros setores da sociedade civil.\n\n Para o secret\u00e1rio da SJDHDS, Carlos Martins, a visita do Cacique Raoni \u00e9 motivo de satisfa\u00e7\u00e3o. \u201cA presen\u00e7a do cacique Raoni refor\u00e7a a disposi\u00e7\u00e3o de apoiar a causa ind\u00edgena, e quest\u00f5es que envolvem a demarca\u00e7\u00e3o de terras, a prote\u00e7\u00e3o aos povos ind\u00edgenas, bem como a sua cultura e liberdade. A Bahia \u00e9 a terra da alegria, mas tamb\u00e9m \u00e9 a terra da liberdade, do respeito e da resist\u00eancia.\u201ddisse.\n\n A mostra tem por finalidade a promo\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3os de etnias existentes na Bahia com outros povos ind\u00edgenas. Entre estes est\u00e3o os \u00edndios kiriris, Patax\u00f3s H\u00e3h\u00e3h\u00e3es e Tupinamb\u00e1s.\n\n Raoni participar\u00e1 do Carnaval ao lado de Edu Casanova no domingo, 22, e na segunda-feira, 23, no Circuito Osmar (Campo Grande). O m\u00fasico ressaltou a import\u00e2ncia da presen\u00e7a de Raoni. \u201cEu costumo dizer que Raoni \u00e9 a natureza viva e ele representa isso tudo. O Carnaval tamb\u00e9m \u00e9 espa\u00e7o onde podemos pensar e entender um pouco sobre a exist\u00eancia humana nessa terra. Essa tamb\u00e9m \u00e9 uma homenagem aos blocos afros e ind\u00edgenas que sempre fizeram parte do nosso Carnaval\u201d, afirmou.\n\n  Raoni participar\u00e1 do carnaval ao lado do m\u00fasico Edu Casanova"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "IDEIAS lindas com potes pl\u00e1sticos artesanato decora\u00e7\u00e3o reciclagem/manual...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ik4vp1",
            "comments": [
                "[link] \nSe puderem ajudar respondam por favor!!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "5 Christmas Crafts to Make and Sell/5 IDEAS De Artesanato para o natal/5...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "iupzct"
        },
        {
            "title": "7 Artesanatos Incr\u00edveis fa\u00e7a voc\u00ea mesmo reciclagem decora\u00e7\u00e3o DIY/Home De...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "kqgz49"
        },
        {
            "title": "Artesanatos Para Ganhar Dinheiro Extra/5 Manualidades Para Vender/DIY Sp...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "lfkcoe"
        },
        {
            "title": "Artesanato Para o Natal 2020/6 MANUALIDADES NAVIDE\u00d1AS PARA HACER Y VENDE...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "iz3z15"
        },
        {
            "title": "aprenda a fotografar seu artesanato e fazer lindas composi\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gr2mlo"
        },
        {
            "title": "6 IDEAS CON BOTELLAS DE VIDRIO/Manualidades Navide\u00f1as/ARTESANATOS CASEIR...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ifvej1"
        },
        {
            "title": "Artesanato com Pneu: 14 ideias incr\u00edveis de Decora\u00e7\u00e3o para Jardim",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "fw0rqx"
        },
        {
            "title": "#FiqueEmCasa e fa\u00e7a Artesanato #Comigo JOANINHA de GARRAFA PET Cachepot",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "fug7il"
        },
        {
            "title": "Artesanato vendido no ch\u00e3o,uma historia de supera\u00e7\u00e3o!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "artesanato",
            "id": "drknd0"
        },
        {
            "title": "Artesanato Portugu\u00eas",
            "selftext": "Boa tarde a todos,\n\nNo in\u00edcio deste ano, iniciei em conjunto com o meu pai um projecto de divulga\u00e7\u00e3o das cria\u00e7\u00f5es artesanais de miniaturas de casas t\u00edpicas Portuguesas, mem\u00f3rias do quotidiano, monumentos hist\u00f3ricos e moradias particulares personalizadas.\n\nOs dois temos uma enorme paix\u00e3o pela Portugalidade. O meu pai \u00e9 artes\u00e3o autodidacta que sempre teve uma paix\u00e3o enorme pela cria\u00e7\u00e3o de miniaturas. Tudo come\u00e7ou quando ainda mi\u00fado ia criando pres\u00e9pios, mas rapidamente a sua paix\u00e3o pelo artesanato o levou a reproduzir v\u00e1rios modelos de casas t\u00edpicas Portuguesas. Um hobby que se tornou numa paix\u00e3o. Ao longo dos \u00faltimos anos tem divulgado as suas obras atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o em variadas feiras tem\u00e1ticas pelo pa\u00eds.\n\nApresento-vos o resultado final [Arte Leite - Artesanato [link] A ideia \u00e9 guia o utilizador numa viagem pelos costumes, culturas e tradi\u00e7\u00f5es de Portugal. Transmitir emo\u00e7\u00e3o, saudade e hist\u00f3ria para preservar as mem\u00f3rias de Portugal.\n\nCom isto, espero os vossos coment\u00e1rios e opini\u00f5es para lhe puder transmitir a fim dele melhorar e aperfei\u00e7oar os seus trabalhos.\nE j\u00e1 agora, se gostavam de ter uma r\u00e9plica \u00e0 escala da sua casa, da casa dos seus av\u00f3s onde brincou na inf\u00e2ncia ou simplesmente de um amigo para oferecer-lhe, falem comigo :)\n\nAs ra\u00edzes portuguesas, feitas \u00e0 m\u00e3o. Artesanato feito com paix\u00e3o.",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "artesanato",
            "id": "6uhcu5",
            "comments": [
                "Isto acabou-me de me dar um tes\u00e3o patri\u00f3tico caralho!",
                "Se queres respostas s\u00e9rias posta no /r/portugal. Pensei que isto fosse sobre caralhos das caldas (que desilus\u00e3o...). ",
                "Sim, isto deve estar, pelo menos, no r/portugal! Antes de ler o t\u00edtulo, reconheci logo a casa t\u00edpica de Tr\u00e1s-os-Montes, est\u00e1 estupendo, bom trabalho! Daqueles sites que um imigrante devia conhecer"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Estes gajos apresentaram trabalho de pt na puta do paint crlh",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "artesanato",
            "id": "tq4zwb",
            "comments": [
                "Isto \u00e9 o verdadeiro desenrasque a portugu\u00eas. Espero que eles tenham tido nota m\u00e1xima pois n\u00e3o h\u00e1 cena mais tuga que usar ferramentas pouco optimizadas (baratas) para fazer um trabalho com o m\u00ednimo custo poss\u00edvel.",
                "\"quem n\u00e3o ca\u00e7a com c\u00e3o, ca\u00e7a com gato...\"\n\nEra trabalho de qu\u00ea, j\u00e1 agora?",
                "N\u00e3o desvalorizemos o artesanato.",
                "A\u00ed Jesus! Como \u00e9 que isto \u00e9 paintss\u00edvel?",
                "Tive um amigo meu que fazia o CV no Excel, para alinhar o texto :P  \nAprender tabula\u00e7\u00f5es no Word \u00e9 que est\u00e1 quieto.  \n\n\nJ\u00e1 recebi um documento Word para editar, que vou ver e eram caixas e caixas de texto agrupadas. E vou daqui...",
                "tudo com o mesmo cabelo ou krlh",
                "Tiraram print da Internet e t\u00e1 feito. Na minha altura tentavamos mudar palavras, a ordem das frases, etc",
                "KKKKKKKKKKKkkkk \nEnt\u00e3o esse \u00e9 o poder do Paint??",
                "Mais valores lhes deviam dar .. ;)",
                "Foi o /u/ZorlaKOKA ?",
                "Bela parede de tijolos",
                "Agrade\u00e7am ao Magalh\u00e3es e ao S\u00f3crates ja mee",
                "Isto \u00e9 tuga sendo tuga a provar a nossa reputa\u00e7\u00e3o \u201cdesenrasca te\u201d",
                "A pergunta \u00e9: mas porqu\u00ea?",
                "Legends",
                "Power points \u00e9 para fracos Paint \u00e9 para deuses"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "INFERNO DAS FEBRAS 2023",
            "selftext": "Rock de ponta a ponta e ponto por ponto. \nDa febra ao caldo, passando pelo vegetariano/vegano e pelas v\u00e1rias vertentes do artesanato. \u00c9 assim que o Inferno das Febras est\u00e1 a ser preparado com o amor \u00f3dio que s\u00f3 voc\u00eas merecem.\n\nENTRADA E CAMPISMO GRATUITOS\nPARQUE DE LAZER DE CASAIS, EM LOUSADA!",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "artesanato",
            "id": "15brvh3",
            "comments": [
                "No dia 1 de Julho as mudan\u00e7as na API do Reddit v\u00e3o afectar as apps de terceiros, e com elas muitas funcionalidades \u00fateis n\u00e3o dispon\u00edveis na app oficial. Mais detalhes [link]  \n___\n\nDurante o protesto foi dif\u00edcil para a comunidade exprimir-se. Se quiserem, aqui est\u00e3o algumas alternativas ao Reddit:  \n\n* [link] ([PTCRL no Tal [link]  \n* [link]  \n* [link]  \n* [link]  \n\n___  \n___  \n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/PORTUGALCARALHO) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Aprenda a fazer lindos artesanatos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DiscountOnlineCourses",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ljrk4a"
        },
        {
            "title": "FIM-DE-SEMANA DE FESTA, NA ATALAIA. M\u00fasica, livros, artes pl\u00e1sticas, cinema, teatro, gastronomia, artesanato, desporto e pol\u00edtica, o vasto menu da Festa do Avante!, entre sexta-feira e domingo, na Quinta da Atalaia, no Seixal.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "abrilabril",
            "topic": "artesanato",
            "id": "166pzp0",
            "comments": [
                "**Fim-de-semana de Festa, na Atalaia**\n\nM\u00fasica, livros, artes pl\u00e1sticas, cinema, teatro, gastronomia, artesanato, desporto e pol\u00edtica, o vasto menu da Festa do Avante!, entre sexta-feira e domingo, na Quinta da Atalaia, no Seixal.\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Aberto concurso para restaura\u00e7\u00e3o no Centro de Artesanato do Porto Santo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "artesanato",
            "id": "suc9s5"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia abre esta sexta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1671gv3"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia abre esta sexta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1671gud"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Feira de Artesanato e Gastronomia abre esta sexta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "1671gqt"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Dan\u00e7a e Cristina Clara na abertura da Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "167b73r"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Dan\u00e7a e Cristina Clara na abertura da Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "167b781"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Dan\u00e7a e Cristina Clara na abertura da Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "167b790"
        },
        {
            "title": "Id\u00e9ias Para Adolescentes Fazer Artesanato de Ver\u00e3o e Inverno #artesanato...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_DicasdoYoutube",
            "topic": "artesanato",
            "id": "eoqx2w",
            "comments": [
                "&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n\\#canal ideias interessantes\n\n\\#experimentos \n\n\\#fuma\u00e7a \n\n\\#vapor\n\n\\#fogo\n\n\\#vento\n\n\\#experimento\n\n\\#curiosidades\n\n\\#Esse \u00e9 o V\u00cdDEO MAIS ESPERADO de 2020 para 2021\n\n\\#ciencia facil\n\n\\#macetes \n\n\\#tutorial\n\n\\#feito a m\u00e3o\n\n\\#projetos faceis\n\n\\#experimentos cient\u00edficos\n\n\\#fisica\n\n\\#coisas uteis\n\n\\#fa\u00e7a voce mesmo\n\n\\#ideias interessantes\n\n\\#fazeremcasa\n\n\\#dicas\n\n\\#Homemadethings \n\n\\#Lifehacks \n\n\\#Simpleinventions \n\nLoad Metrics\n\nhomemade things easy\n\nsimple inventions\n\nanaysa hacks\n\ncreative ideas\n\ncrafty panda homemade ideas\n\neasy inventions\n\n5 minute crafts\n\ncreative things\n\nkitchen hacks storage\n\nsimple tricks\n\nsimple life hacks\n\ncheap trick\n\nhomemade electric things\n\n3d printing\n\nsimple ideas\n\nhacks for boys\n\nlife hacks and experiments\n\nhomemade inventions\n\nastra j\n\nnew hacks 2019\n\nlife hacks for home\n\nsummer hacks\n\ntroom troom\n\nhacks girly\n\ncooking hacks\n\nhomemade items\n\nArts and Crafts\n\nhomemade things easy\n\nsimple inventions\n\nanaysa hacks\n\ncreative ideas\n\ncrafty panda homemade ideas\n\neasy inventions\n\n5 minute crafts\n\ncreative things\n\nkitchen hacks storage\n\nsimple tricks\n\nsimple life hacks\n\ncheap trick\n\nhomemade electric things\n\n3d printing\n\nsimple ideas\n\nhacks for boys\n\nlife hacks and experiments\n\nhomemade inventions\n\nastra j\n\nnew hacks 2019\n\nlife hacks for home\n\nsummer hacks\n\ntroom troom\n\nhacks girly\n\ncooking hacks\n\nhomemade items\n\nArts and Crafts\n\nhomemade things easysimple inventionsanaysa hackscreative ideascrafty panda homemade ideaseasy inventions5 minute craftscreative thingskitchen hacks storagesimple trickssimple life hackscheap trickhomemade electric things3d printingsimple ideashacks for boyslife hacks and experimentshomemade inventionsastra jnew hacks 2019life hacks for homesummer hackstroom troomhacks girlycooking hackshomemade itemsArts and Crafts\n\nLifestyle (sociology)Hobby\n\n5-Minute Crafts PLAY\n\nBRIGHT SIDE\n\n5-Minute Crafts VS\n\n5-MINUTE MAGIC\n\nSMART BANANA\n\n5-Minute Crafts GIRLY\n\n5-Minute Crafts Recycle\n\n5-Minute Crafts TEENS\n\n5-Minute Crafts FAMILY"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como anunciar artesanato?",
            "selftext": "   \n\n\n[link]\n\nSe voc\u00ea chegou aqui para saber como anunciar um produto ou servi\u00e7o ou artesanato na internet est\u00e1 no local correto, tenho uma ferramenta a indicar maravilhosa, se trata de um software para anunciar em sites de classificados gr\u00e1tis, usando esse software voc\u00ea pode anunciar de forma autom\u00e1tica em centenas de sites, mais especificamente em mais de 300 sites de classificados.\u00a0\n\nO software \u00e9 conhecido como PCG Programa Classificados Gr\u00e1tis \u00e9 um excelente software de automa\u00e7\u00e3o de marketing e centenas de pessoas que anunciam em sites de classificados hoje usam esse programa para automatizar esse trabalho e deix\u00e1-lo mais simples.\u00a0\n\n#### VANTAGENS AO SE USAR O SOFTWARE PCG\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nUma das principais vantagens \u00e9 que ao anunciar determinado t\u00edtulo esse t\u00edtulo vai passar a aparecer nas buscas do Google e de outros buscadores e dessa forma quando algu\u00e9m buscar por algo semelhante ao t\u00edtulo que voc\u00ea an\u00fancio certamente essa pessoa vai acabar caindo em seu an\u00fancio e indo at\u00e9 seu produto ou servi\u00e7o.\n\nTenha em mente que quanto mais espec\u00edfico seu t\u00edtulo melhor para aparecer nas buscas, ramos como artesanato e outros do tipo s\u00e3o excelentes pois por ter pouca buscas em determinados setores voc\u00ea pode fazer um an\u00fancio e logo logo vai ver os resultados e muito mais pessoas entrando em contato com voc\u00ea.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nEspero ter ajudado com essa resposta e agrade\u00e7o muito se pudar dar uma forcinha curtindo, compartilhando ou at\u00e9 mesmo comentando essa postagem, abra\u00e7os e at\u00e9 uma pr\u00f3xima oportunidade, ;)\n\nArquivada em:\n\n[link]",
            "subreddit": "MarketingDigitalBR",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gjaro5"
        },
        {
            "title": "Vamos falar de artesanato.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d21scm",
            "comments": [
                "De uma sacanagem incr\u00edvel n\u00e3o mostrar os dedos da m\u00e3o pra ver se s\u00e3o 9."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Aulas , dicas , id\u00e9ias de artesanato e croch\u00ea",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crocheting",
            "topic": "artesanato",
            "id": "k7srig"
        },
        {
            "title": "Aulas , dicas , id\u00e9ias de artesanato e croch\u00ea",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crochetpatterns",
            "topic": "artesanato",
            "id": "k7spro"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: \u201cAnima-te\u201d com street food e artesanato",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "artesanato",
            "id": "hg5urg"
        },
        {
            "title": "Como Usar Bexiga e PVC Para Fazer Artesanato Gastando Pouco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PVCBowyer",
            "topic": "artesanato",
            "id": "jo81iu"
        },
        {
            "title": "Artesanato dos Clerigos [Nikon FM2, Ultramax 400]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "analog",
            "topic": "artesanato",
            "id": "e2vrdd"
        },
        {
            "title": "#miclientasmismodelosfavoritas #artesanato #arte #crocheteveryday #crocheter #te...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_khalidsa91",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d6lkdu"
        },
        {
            "title": "Amigurumi Croch\u00ea - Artesanato",
            "selftext": "Produto: [link]",
            "subreddit": "eCommerceBusiness",
            "topic": "artesanato",
            "id": "c818fu"
        },
        {
            "title": "Feira de Artesanato de Benfica - Lisboa de Borla",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LisboadeBorla",
            "topic": "artesanato",
            "id": "dcrf77"
        },
        {
            "title": "5 id\u00e9ias F\u00e1ceis de Artesanato Para o Halloween , Fa\u00e7a Voce Mesmo! #Hallo...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_DicasdoYoutube",
            "topic": "artesanato",
            "id": "eob111"
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o melhor local para vender artesanato pela internet?",
            "selftext": " \n\n[link]\n\nHoje na internet voc\u00ea tem uma grande facilidade para realizar vendas e neg\u00f3cios,\u00a0 existe uma diversidade de sites onde voc\u00ea pode anunciar o seu produto ou servi\u00e7o e vender de forma bem f\u00e1cil,\u00a0 sites que disp\u00f5e de formas de pagamento como cart\u00e3o de cr\u00e9dito, boleto, boleto parcelado, entre outras, Todos esses benef\u00edcios proporcionam a voc\u00ea uma forma bem simples de se negociar online.\u00a0\n\nA grande quest\u00e3o das vendas online \u00e9 a grande concorr\u00eancia que temos Por\u00e9m isso \u00e9 balanceado pela grande procura que tamb\u00e9m temos,\u00a0 e o que destaca as pessoas que mais vendem de pessoas que realizam vendas ocasionais s\u00e3o as formas de divulga\u00e7\u00e3o, quanto mais experi\u00eancia voc\u00ea tiver em realizar divulga\u00e7\u00f5es online mais vendas Voc\u00ea ser\u00e1 capaz de realizar,\u00a0 isso realmente \u00e9 algo e vai influenciar muito.\u00a0\n\nSe tratando de divulga\u00e7\u00e3o voc\u00ea pode optar por pagar ag\u00eancias para fazer isso para voc\u00ea,\u00a0 por\u00e9m voc\u00ea pode fazer isso gratuitamente anunciando por exemplo em site de classificados, existe uma centena deles espalhados pela internet,\u00a0 vi outras resposta citando sites como OLX, MercadoLivre, entre outros, Por\u00e9m voc\u00ea n\u00e3o deve se apegar somente a estes sites. Veja a dica baixo:\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n#### DICA: DIVULGAR MAIS R\u00c1PIDO EM SITES DE CLASSIFICADOS\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nExistem programas que podem te ajudar a divulgar mais rapidamente em sites de classificados,\u00a0 conhecido como (PCG Programa Classificados Gr\u00e1tis) esse programa \u00e9 um agregador de sites classificados gr\u00e1tis, O programa tem uma lista com mais de 250 sites de classificados cadastrados em sua base,\u00a0 voc\u00ea vai clicando nos bot\u00f5es do sites o programa Vai visitando o site e preenchendo todo o seu an\u00fancio automaticamente voc\u00ea somente tem que ir confirmando os an\u00fancios, em m\u00e9dia enquanto uma pessoa consegue\u00a0 anunciar em 20 ou 30 sites por dia, usando esse programa voc\u00ea consegue anunciar em mais de 250 sites, al\u00e9m do medicamento da vantagem de ter todos os sites atualizados no programa, E tamb\u00e9m o controle de seus an\u00fancios realizados e F\u00e1cil gerenciamento.\u00a0\n\nUma das vantagens de se usar o (PCG Programa Classificados Gr\u00e1tis)\u00a0 \u00e9 que sempre que voc\u00ea faz um an\u00fancio com determinado t\u00edtulo esse an\u00fancio passa aparecer nas buscas do Google e de outros buscadores assim como o Yahoo buscas e sempre que algu\u00e9m Pesquisar pelo t\u00edtulo semelhante ao que voc\u00ea anunciou vai acabar encontrando o seu an\u00fancio,\u00a0 dessa forma voc\u00ea n\u00e3o ganha as visitas apenas dos sites de an\u00fancios, a grande vantagem \u00e9 que voc\u00ea ganha as visitas tamb\u00e9m vindas dos buscadores.\n\nVale muito a pena dar uma olhada no software, com ele voc\u00ea pode obter grandes resultados, Al\u00e9m l\u00f3gico da automa\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n#### DIVULGAR ARTESANATOS NAS REDES SOCIAIS\u00a0\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nCom Total certeza divulgar os seus artesanatos em redes sociais \u00e9 algo que pode trazer tamb\u00e9m um grande retorno,\u00a0 veja um simples exemplos disso: v\u00e1 at\u00e9 o seu Facebook e na aba de pesquisa digite \u201cartesanato\u201d depois Clique na op\u00e7\u00e3o grupo.\u00a0\n\nVoc\u00ea vai ver que uma grande lista de grupos relacionados \u00e0 artesanato vai ser listada,\u00a0 voc\u00ea pode participar de todos esses grupos ativamente, mandando mensagens, postando fotos dos seus artesanatos,\u00a0 interagindo com outras pessoas que de fato Est\u00e3o interessados em artesanato, isso vai possibilitar que voc\u00ea realize negocia\u00e7\u00f5es com essas pessoas bem mais facilmente.\u00a0\n\nVoc\u00ea pode contar tamb\u00e9m com a automa\u00e7\u00e3o para fazer isso,\u00a0 n\u00e3o precisa ficar o dia todo clicando em participar de grupos ou postando sua mensagem manualmente em cada um dos grupos que voc\u00ea vai participar,\u00a0 pesquise por: \u201cSoftware AutoFace\u201d e voc\u00ea vai encontrar um programa que realiza postagens em grupos do Facebook, voc\u00ea pode postar em centenas de grupos diariamente,\u00a0 por exemplo basta carregar uma imagem do seu artesanato e deixar o software postando nos grupos, no final do dia voc\u00ea vai ver que ter\u00e1 muitos contatos.\u00a0\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nDe cora\u00e7\u00e3o espero que as dicas tenham sido \u00fateis,\u00a0 desejo muito sucesso nas divulga\u00e7\u00f5es de seu artesanato e que voc\u00ea consiga realizar v\u00e1rias vendas, \u00a0**agrade\u00e7o muito se puder deixar um voto positivo essa resposta ou at\u00e9 mesmo compartilhar,\u00a0 fico de Fato muito grato.** \u00a0sinta-se \u00e0 vontade para comentar,\u00a0 se tiver alguma d\u00favida sobre a divulga\u00e7\u00e3o irei responder com satisfa\u00e7\u00e3o, \u00a0 abra\u00e7os e at\u00e9 uma pr\u00f3xima oportunidade.\n\nArquivada em:\n\n[link]",
            "subreddit": "MarketingDigitalBR",
            "topic": "artesanato",
            "id": "f5rfpa"
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 um bom lugar para promover artigos?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]\n\nOl\u00e1, tem uma dica infal\u00edvel para voc\u00ea que deseja promover o seu artigo para que Ele apare\u00e7a nos buscadores como o Google, Yahoo e outro\u2026\n\nUtiliza um software chamado PCG programa classificados gr\u00e1tis, Esse \u00e9 um software agregador de sites classificados gr\u00e1tis,  cadastrado nesse programa tem mais de 200 sites de classificados gr\u00e1tis onde voc\u00ea pode anunciar,  o programa serve para automatizar os an\u00fancios quando voc\u00ea for  divulgar algo,  realmente \u00e9 um excelente software,  praticamente todos os an\u00fancios que se faz usando essa ferramenta aparece nos buscadores.\n\nComo usar o PCG programa classificados gr\u00e1tis  para deixar o seu artigo no topo das buscas\n\nA grande sacada a\u00ed est\u00e1 em ap\u00f3s fazer o seu artigo post\u00e1-lo  na maior quantidade poss\u00edvel de sites classificados gr\u00e1tis,  de prefer\u00eancia utilizando o software PCG programa classificados gr\u00e1tis  que tem alguns recursos mais para fazer com que seu artigo apare\u00e7a nas buscas,  voc\u00ea pode optar por fazer isso de duas formas,\n\n1\u00aa - Quando for anunciar em um site de classificados  digitar um t\u00edtulo atrativo pois geralmente o que aparece primeiro nas buscas s\u00e3o os t\u00edtulos dos an\u00fancios,  Ent\u00e3o sempre que fizer um artigo pense no t\u00edtulo pois ao anunci\u00e1-lo \u00c9 ele que vai aparecer nas buscas. Ao realizar a postagem no site de classificados usando o programa PCG  coloque o t\u00edtulo uma pequena descri\u00e7\u00e3o e o link do seu artigo;\n\nOu seja aqui na primeira op\u00e7\u00e3o podemos optar por postar o link do artigo e uma pequena descri\u00e7\u00e3o.\n\n2\u00aa -  j\u00e1 na segunda op\u00e7\u00e3o voc\u00ea pode postar o texto de seu artigo em um site de classificados,  geralmente alguns sites permitem postar outras linhas de texto,  nesse caso  obviamente voc\u00ea n\u00e3o vai poder postar todo o seu artigo no site de classificados,  Por\u00e9m na grande maioria dos Sites que est\u00e3o no programa PCG voc\u00ea vai conseguir postar todo seu texto eu artigo.  mesmo usando essa segunda op\u00e7\u00e3o sempre coloque o link do seu artigo assim ele vai aparecer nas buscas  e ter mais visitas al\u00e9m das visitas do site de classificados logicamente.\n\nN\u00e3o sei se deu para perceber mas voc\u00ea ter\u00e1 visitas de duas formas,  as visitas vindas diretamente do site de classificados gr\u00e1tis,  e tamb\u00e9m as visitas vindas diretamente dos buscadores que v\u00e3o indexar os seus an\u00fancios assim como o Google e outros,  podemos dizer que voc\u00ea mata dois coelhos com uma cajadada s\u00f3.\n\nEspero que minha resposta tenha sido adequada \u00e0 sua pergunta e que voc\u00ea possa tirar algum proveito dela,  fico muito grato caso possa me dar um voto positivo a essa resposta,  desejo muito sucesso em suas divulga\u00e7\u00f5es de seus artigos, espero que consiga atingir os seus objetivos.  abra\u00e7os e at\u00e9 uma pr\u00f3xima oportunidade.\n\nPalavras-chave relacionadas\n\nartigos cientificos, artigos militares, artigos para festa, artigos definidos e indefinidos, artigos de opini\u00e3o, artigos militares goiania, artigos de festa, artigos indefinidos, artigos academicos, artigos academicos google, artigos artesanato, artigos a an the, artigos academicos pdf, artigos avc, artigos administra\u00e7\u00e3o, artigos alem\u00e3o, artigos abnt, artigos autismo, a artigos definidos, a artigos em frances, artigos a o, artigos a favor da eutanasia, artigos a favor da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, artigos a importancia do brincar na educa\u00e7\u00e3o infantil, artigos a educa\u00e7\u00e3o no brasil, artigos a em espanhol, a caserna artigos militares, artigos \u00e1rabes, artigos \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, artigos \u00e1gua, artigos \u00e1cido l\u00e1urico, \u00e1gape artigos religiosos, \u00e1gape artigos religiosos an\u00e1polis - go, \u00e1guia artigos militares uberl\u00e2ndia - mg, \u00e1gape artigos religiosos an\u00e1polis, \u00e1guia artigos militares, \u00e1lcool artigos scielo, artigos \u00e1 consigna\u00e7\u00e3o, artigos \u00e0 consigna\u00e7\u00e3o, artigos referentes \u00e0 cibercultura, artigos 417 \u00e0 420 do c\u00f3digo civil brasileiro, artigos 1237 \u00e0 1247 do c\u00f3digo civil brasileiro, artigos 1052 \u00e0 1087 do c\u00f3digo civil, artigos 31 \u00e0 36 da resolu\u00e7\u00e3o cgsn 94/2011, artigos 991 \u00e0 996 do c\u00f3digo civil, artigos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, artigos religiosos \u00e0 venda, artigos fraudes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, artigos brasileiros, artigos bebe, artigos bvs, artigos bncc, artigos budistas, artigos biomedicina, artigos biologia, artigos bts, artigos b\u00edblicos, artigos bibliogr\u00e1ficos, hepatite b artigos, b-on artigos cientificos, hepatite b artigos cientificos, complexo b artigos, hemofilia b artigos, hepatite b artigos academicos, linfocitos b artigos, vitamina b artigos, b fit artigos esportivos (b fit store) pres. prudente - sp, h b artigos esportivos - eireli, artigos codigo penal, artigos catolicos goiania, artigos cientificos sobre filosofia da educa\u00e7\u00e3o, artigos criticos, artigos cientificos pdf, artigos cat\u00f3licos, artigos capes, artigos cientificos scielo, artigos c, vitamina c artigos, hepatite c artigos, vitamina c artigos cientificos, hepatite c artigos cientificos, c. qiangjun artigos para festas, a & c artigos promocionais ltda, vitamina c artigos academicos, hepatite c artigos academicos, r.c. artigos e equipamentos hospitalares ltda - epp, artigos de festa goiania, artigos dos direitos humanos, artigos de decora\u00e7\u00e3o, artigos definidos e indefinidos em espanhol, d artigos religiosos santo andr\u00e9 - sp, artigos de, d artigos cientificos, vitamina d artigos cientificos, vitamina d artigos, vitamina d artigos cientificos 2018, d'barreirinhas artigos para festas, d.caxias artigos militares e seguran\u00e7a em geral imperatriz - ma, artigos evangelicos, artigos esportivos anapolis, artigos exemplos, artigos em italiano, artigos evangelicos goiania, artigos em alem\u00e3o, artigos e pronomes, artigos e preposi\u00e7\u00f5es, artigos e substantivos, artigos e adjetivos, artigos e leis, artigos e incisos, artigos e suas classifica\u00e7\u00f5es, artigos e contra\u00e7\u00f5es em espanhol, artigos e seus significados, artigos \u00e9tica, artigos \u00e9tica profissional, artigos \u00e9tica empresarial, artigos \u00e9tica pdf, artigos \u00e9 um substantivo, artigos \u00e9 bom, \u00e9tica artigos cientificos, \u00e9tica artigos scielo, \u00e9 artigos esportivos, artigos sobre \u00e9tica, o'que \u00e9 artigos definidos, isto \u00e9 artigos, o'que \u00e9 artigos indefinidos, artigos cientificos o'que \u00e9, que \u00e9 artigos definidos, que \u00e9 artigos indefinidos, artigos o que \u00ea, o que \u00ea artigos, artigos festa, artigos festas goiania, artigos festa infantil, artigos filosofia da educa\u00e7\u00e3o, artigos fisioterapia, artigos farmacia hospitalar, artigos femininos, artigos funerarios, artigos festa infantil goiania, artigos farmacia, artigos f, f&g artigos diversos, f r artigos para festa, f e f artigos de armarinhos e festas ltda, emporium j f artigos, f rocha artigos desportivos lda, artigos google, artigos gramatica, artigos google academico, artigos geek, artigos gratis, artigos gest\u00e3o de pessoas, artigos gauchos, artigos gospel, artigos gravidez na adolescencia, artigos geeks, g artigos esportivos, proteina g artigos, g p ferreira artigos esportivos, p e g artigos evangelicos, g p ferreira artigos esportivos - me, pereira m.g. artigos cient\u00edficos, artigos hospitalares, artigos hospitalares goiania, artigos halloween, artigos harry potter, artigos hipertens\u00e3o, artigos hiv, artigos humanos, artigos historicos, artigos hpv, artigos harvard, artigos h pylori, artigos indefinidos em ingles, artigos ingles, artigos ipog, artigos interessantes, artigos italiano, artigos indefinidos em espanhol, artigos indianos, artigos internacionais, artigos indefinidos em frances, artigos i definidos, t\u00edtulo i artigos 1o a 4o da constitui\u00e7\u00e3o federal, i r artigos militares rio de janeiro - rj, d i artigos militares, capes artigos, webluxury i artigos de luxo, i r artigos militares, cap\u00edtulo i - artigos 527 a 530, i concurso de artigos cient\u00edficos do stj, artigos \u00edndigenas, artigos sobre \u00edndices, artigos sobre \u00edndigo, arco \u00edris artigos para festas mar\u00edlia - sp, artigos sobre o \u00edndio, arco \u00edris artigos para festas, artigos sobre moda \u00edntima, artigos de papelaria \u00edcone, artigos juridicos, artigos judaicos, artigos jornalisticos, artigos japoneses, artigos jean piaget, artigos jusbrasil, artigos judiciais, artigos juridicos pdf, artigos justi\u00e7a gratuita, artigos jejum intermitente, artigos j r guzzo, j a artigos gauchos, j a artigos para decora\u00e7\u00e3o, j a artigos gauchos sapucaia do sul, j romero artigos, j mendes artigos de viagem ltda, j gondim artigos esportivos, cateter duplo j artigos, j. areal artigos texteis lda, j quelhas artigos escrit\u00f3rio lda, artigos kpop, artigos kombucha, artigos kaizen, artigos karl marx, artigos kefir, artigos kurt lewin, artigos kishimoto, artigos kazuko, artigos karina okajima fukumitsu, artigos kombucha pdf, k & k artigos para festas florian\u00f3polis - sc, vitamina k artigos, k & k artigos para festas, k.s. artigos esportivos - eireli - me, vitamina k artigos cientificos, rosa k artigos de perfumaria ltda, bloco k artigos, k.s. artigos esportivos - eireli, k.s. artigos esportivos, k-preta artigos de papelaria, artigos lingua portuguesa, artigos literarios, artigos linkedin, artigos leis, artigos logistica, artigos leandro karnal, artigos lei maria da penha, artigos lgbt, artigos ldb, artigos lista, artigos l carnitina, artigos l, l-prf artigos, l carnitina artigos cientificos, l l artigos para decora\u00e7\u00e3o e floricultura cuiab\u00e1 - mt, l arginina artigos, l xambre artigos esportivos, l l artigos p f e me, l c pudell artigos do, l r lagos artigos medicos e hospitalares eireli - me, artigos militares df, artigos militares anapolis, artigos ma\u00e7onicos, artigos medicos, artigos militares garavelo, artigos militares jardim guanabara, artigos mais comuns, artigos militares jatai, m. camicado artigos p festas s\u00e3o paulo - sp, m camicado artigos para festa, m. camicado artigos p festas, m rizzi artigos para decoracao ltda - me, m.franco artigos em couro uberaba - mg, m dantas artigos para festas e embalagens ltda, m-learning artigos, n e m artigos militares, m.b.a artigos religiosos lavras - mg, artigos natalinos, artigos natalinos goiania, artigos n\u00e3o cr\u00edticos, artigos natalinos atacado, artigos nutri\u00e7\u00e3o, artigos neon para festa, artigos numerais, artigos no prelo, artigos no linkedin, artigos nata\u00e7\u00e3o, n acetilciste\u00edna artigos, artigos n. 120 1 al\u00edn. d do c\u00f3digo processo penal, n-acetilciste\u00edna o que \u00e9, n acetilciste\u00edna o que \u00e9, artigos ortopedicos, artigos odontologia, artigos ortopedicos goiania, artigos online, artigos obesidade, artigos olavo de carvalho, artigos originais, artigos o que \u00e9, artigos orientais, artigos ortodontia, o artigos cient\u00edficos se subdividem em tr\u00eas tipos, artigos o globo, artigos o segredo, artigos o brincar na educa\u00e7\u00e3o infantil, artigos o que significa, artigos o ludico na educa\u00e7\u00e3o infantil, artigos o que \u00e9 qualidade de vida, artigos o q sao, artigos o que \u00e9 autismo, artigos \u00f3pticos, artigos para festa infantil, artigos portugues, artigos para bebe, artigos para confeitaria, artigos para festa atacado, artigos pet, artigos para festa de aniversario, artigos p festa infantil, artigos p festa 25 de mar\u00e7o, artigos p&d, artigos p festa campinas, artigos para festa junina, artigos para piscina, artigos que mais caem na oab, artigos quantitativos, artigos qualitativos, artigos qualidade de vida, artigos qualis, artigos quais s\u00e3o, artigos quimica, artigos qualidade de vida no trabalho, artigos que mais caem em concursos, artigos quantitativos scielo, que artigos garantem o direito \u00e0 livre express\u00e3o justifique sua resposta, que artigos foram explorados na amaz\u00f4nia no per\u00edodo colonial, que artigos da lei 8.159 fixam as categorias de sigilo de arquivo para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, que artigos foram usados para indicar que a raposa, artigos que mais caem na oab 2018, artigos que problematizam a quest\u00e3o do uso privado da coisa p\u00fablica, artigos que mudaram na clt, artigos que mais caem na oab 2019, artigos religiosos, artigos religiosos anapolis, artigos religiosos campinas goiania, artigos religiosos atacado, artigos religiosos rio verde, artigos religiosos catalao, artigos religiosos goiania centro, artigos relacionados a educa\u00e7\u00e3o, artigos revista veja, r 44 artigos esportivos, r paz artigos religiosos, r miotto artigos de couro, artigos sobre filosofia da educa\u00e7\u00e3o, artigos scielo, artigos sobre depress\u00e3o, artigos sobre educa\u00e7\u00e3o, artigos sobre autismo, artigos sobre ansiedade, artigos sobre administra\u00e7\u00e3o, artigos sobre tdah, artigos sobre psicomotricidade, artigos sobre seguran\u00e7a do paciente, artigos s.a, artigos s&op, s hub artigos, 5 s artigos, camp s artigos para pr, sistema s artigos, camp s artigos, artigos tcc, artigos tecnologia, artigos tdah, artigos trabalhistas, artigos traduzidos, artigos tipos, artigos taticos, artigos teologicos, artigos tecnicos, artigos tribunal do juri, linfocitos t artigos, teste t artigos, t i brasil artigos tecnicos industriais ltda, artigos umbanda, artigos usp, artigos ufg, artigos umbanda goiania, artigos urgencia e emergencia, artigos usucapi\u00e3o, artigos universit\u00e1rios, artigos uti, artigos uan, artigos usados, artigos u, artigos sobre \u00falcera de press\u00e3o, artigos 67 par\u00e1grafo \u00fanico e 386 da clt, \u00e1cido \u00farico artigos, artigos 571 par\u00e1grafo \u00fanico e 578 do c\u00f3digo civil, artigos 1.105 paragrafo \u00fanico e 1.474 do c\u00f3digo civil, artigos 2o par\u00e1grafo \u00fanico e 4o da lei 1.060/50, artigos 1.003 par\u00e1grafo \u00fanico e 1.032 do c\u00f3digo civil, artigos de uso \u00fanico, artigos 321 par\u00e1grafo \u00fanico, artigos 927 par\u00e1grafo \u00fanico cc, artigos veterinaria, artigos violencia domestica, artigos vantagens e desvantagens da empresa familiar, artigos vikings, artigos vetados por bolsonaro, artigos viol\u00eancia obst\u00e9trica, artigos vygotsky, artigos vintage, artigos vitamina d, artigos ventosaterapia, v-unit artigos militares, cap\u00edtulo v artigos 158 e al\u00edneas e 482 da clt, saturno v artigos, v. a. xambre artigos esportivos - e, artigos wikipedia, artigos winnicott, artigos web, artigos wallon, artigos wanda horta, artigos wordpress, artigos whey protein, artigos word, artigos wms, artigos watsu, wartigos funerarios, w a artigos de festas e descartaveis ltda, w a artigos de festas, w & w artigos esportivos ltda me, w w artigos esportivos campo grande, artigos xamanicos, artigos xenofobia, artigos xadrez, artigos xiaomi, artigos xerostomia, pronomes ou artigos, artigos ou incisos, artigos xeroderma, xilitol artigos cientificos, xilitol artigos, artigos x, alopecia x artigos, raio x artigos, gera\u00e7\u00e3o x artigos, raio x artigos cientificos, to the x artigos esportivos, artigos yoga, artigos youtube, artigos yahoo, artigos yolanda guerra, artigos yugioh, artigos yoga sao carlos, artigos yes, yoga artigos cientificos, yolanda artigos religiosos, yoga artigos academicos, gera\u00e7\u00e3o y artigos cientificos, gera\u00e7\u00e3o y artigos, artigos y preposiciones en portugues, artigos zen, artigos zootecnia, artigos zika, artigos zoologia, artigos zootecnia pdf, artigos zero hora, artigos zygmunt bauman, artigos zumba, artigos zoonoses, artigos zootec, gera\u00e7\u00e3o z artigos cientificos, z sport artigos esportivos americana - sp, gera\u00e7\u00e3o z artigos, z sport artigos esportivos, a z artigos para lojistas, artigo gera\u00e7\u00e3o z, gera\u00e7\u00e3o z artigo, gera\u00e7\u00e3o z pesquisa, artigos 01 at\u00e9 23 do c\u00f3digo de processo penal, artigos 014, artigos 013, artigos 021, artigos 012, artigos cpc 00, artigos sobre cpc 00, artigos de 1 00 atacado, 0 que artigos, 0 que s\u00e3o artigos definidos e indefinidos, 0 que s\u00e3o artigos, artigos 147, artigos 196 a 200, artigos 121, artigos 157, artigos 186 e 927 do c\u00f3digo civil, artigos 18 e 26 do c\u00f3digo de defesa do consumidor (cdc), artigos 182 e 183 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 124 a 128 do c\u00f3digo penal brasileiro, artigos 155, artigos 1723 e seguintes do c\u00f3digo civil, 1 artigos cient\u00edficos, artigos 1 ao 5 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 1 ao 5, artigos 1 ao 4 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 1 ao 4, artigos 1 ao 4 cf, artigos 1 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 1 2 3 4 e 5 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 1 2 3 4 5 da constitui\u00e7\u00e3o, artigos 1 e 2 da declara\u00e7\u00e3o universal dos direitos humanos, artigos 247 a 249 e 881 do c\u00f3digo civil, artigos 28, artigos 218 e 219 do cpp, artigos 205 a 214, artigos 2o e 3o do cdc, artigos 264 a 285 do c\u00f3digo civil, artigos 2019, artigos 205 e 206 do c\u00f3digo civil, artigos 22 ao 39 do codigo civil, artigos 2 e 3 da clt, 2 artigos da declara\u00e7\u00e3o universal dos direitos humanos, 2 artigos de opini\u00e3o, 2 artigos definidos, 2 artigos em ingl\u00eas, 2 artigos do estatuto do idoso, 2 artigos indefinidos, 2 artigos do eca, 2 artigos palavras, 2 artigos para festas, artigos 312 ao 327 do c\u00f3digo penal brasileiro, artigos 380 ou 381 do regulamento do c\u00f3digo tribut\u00e1rio estadual, artigos 328 a 337-a do c\u00f3digo penal, artigos 312 ao 327 do c\u00f3digo penal brasileiro - decreto-lei no 2.848 de 7 de dezembro de 1940, artigos 33, artigos 33 ao 35 da lei no 8.112/90, artigos 37 a 41 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 35, artigos 329 e 331 do c\u00f3digo penal, artigos 30 e 31 da lei no 9.656 de 1998, 3 artigos dos direitos humanos, 3 artigos do eca, 3 artigos da constitui\u00e7\u00e3o brasileira, 3 artigos de opini\u00e3o, 3 artigos da constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 3 artigos da constitui\u00e7\u00e3o de 1824, 3 artigos penais, 3 artigos definidos, 3 artigos da declara\u00e7\u00e3o dos direitos do homem e do cidad\u00e3o, 3 artigos do tratado de versalhes, artigos 417 a 420 do c\u00f3digo civil brasileiro, artigos 421 e 422 do c\u00f3digo civil, artigos 482 e 483 da clt, artigos 479 e 480 da clt, artigos 495 e 501 do c\u00f3digo de processo civil, artigos 4 ano, artigos 462 a 466 do c\u00f3digo civil, artigos 457 e 458 da clt, artigos 467 e 477 da clt, artigos 487 iii b e 178 ii do cpc, 4 artigos dos direitos humanos, 4 artigos do eca, 4 artigos da constitui\u00e7\u00e3o de 1824, 4 artigos definidos, 4.artigos 205 a 214 da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica federativa do brasil, 4 artigos em espanhol, 4 artigos sobre, artigos 4 ano exercicios, artigos 4 ano fundamental, artigos 5\u00b0 lx e 93 ix da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 59 e 611 \u00a7 1o da consolida\u00e7\u00e3o das leis de trabalho, artigos 586 a 592 do c\u00f3digo civil, artigos 579 a 585 do c\u00f3digo civil, artigos 544 e 557 do cpc, artigos 5 ano, artigos 5 da constitui\u00e7\u00e3o, artigos 593 a 609 do c\u00f3digo civil, artigos 53 ao 61 do novo c\u00f3digo civil, artigos 5s, 5 artigos do eca, 5 artigos especificos do estatuto do idoso, 5 artigos do estatuto do idoso, 5 artigos da declara\u00e7\u00e3o universal dos direitos humanos, 5 artigos penais, 5 artigos criminais, 5 artigos do codigo de hamurabi, 5 artigos da constitui\u00e7\u00e3o, 5 artigos definidos, 5 artigos da reforma trabalhista, artigos 6 ano, artigos 653 a 666 do c\u00f3digo civil, artigos 647 e 648 do c\u00f3digo de processo penal, artigos 6 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 693 a 699 do c\u00f3digo de processo civil, artigos 6o e 7o da lei 8.906/94, artigos 611-a e 611-b da clt, artigos 611 a 625 da clt, artigos 610 a 626 do c\u00f3digo civil, artigos 682 a 692 do c\u00f3digo civil, 6 artigos cientificos, artigos 6 e 7 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 6 ano atividades, artigos 6 e 7 do cpp, artigos 6 e 7 da constitui\u00e7\u00e3o, artigos 6 7 e 8 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 6 cdc, artigos 71 e 77 e \u00a7 2o do art. 78 do decreto no 3.048, artigos 71 a 73 da lei 8.213/91, artigos 722 a 729 do c\u00f3digo civil, artigos 719 e seguintes do novo c\u00f3digo de processo civil, artigos 70 e 71 da ldb, artigos 70 a 75 da constitui\u00e7\u00e3o federal, artigos 774 e 775 da clt, artigos 79 a 81 do c\u00f3digo civil, artigos 736 e seguintes do cpc, artigos 7 da constitui\u00e7\u00e3o federal, 7 artigos dos direitos humanos, 7 artigos penais, 7 artigos da constitui\u00e7\u00e3o americana, 7 artigos mais cobrados da lei 8666, 7 artigos de festa, 7 artigos definidos, 7 artigos sobre, artigos 7, artigos 7 ano, artigos 847 da clt, artigos 827, artigos 818 da clt, artigos 827 e 835 do c\u00f3digo civil brasileiro, artigos 835 e 838 do novo c\u00f3digo civil, artigos 8 e 9 da resolucao 218/73 do confea, artigos 827 835 e 838 do c\u00f3digo civil brasileiro, artigos 840 a 850 do c\u00f3digo civil, artigos 818 a 839 do c\u00f3digo civil, artigos 835 i e 854 do novo c\u00f3digo de processo civil, 8 artigos dos direitos humanos, 8 artigos definidos, artigos 8 e 9 do confea, artigos 8 e 9 do crea, artigos 8 e 25 da conven\u00e7\u00e3o americana, artigos 8 da constitui\u00e7\u00e3o, 8 tipos de artigos, artigos 927, artigos 991 a 996 do c\u00f3digo civil, artigos 926 e 927 incisos iii e iv do cpc, artigos 98 e 99 do cpc, artigos 991 e 992 do c\u00f3digo de processo civil, artigos 914 a 920 e 921 todos do c\u00f3digo de processo civil, artigos 966 a 1195 do c\u00f3digo civil, artigos 991 a 996 do novo c\u00f3digo civil, artigos 941 a 945 do c\u00f3digo de processo civil, artigos 982 e 983 do c\u00f3digo civil de 2002, 9 artigos do eca, 9 artigos definidos, artigos 9, artigos 9 cpc, artigos 9 certos na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, artigos 9 do decreto no 3.048 de 06/05/99, artigos 9 do ncpc, clt artigos 9, artigos 9.e 53.o do c\u00f3digo do iva",
            "subreddit": "MarketingDigitalBR",
            "topic": "artesanato",
            "id": "e71wul"
        },
        {
            "title": "Redes sociais: vale a pena utiliza-las para se tornar mais produtivo? Isso realmente funciona?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]\n\nSim vale a pena tornar as suas redes sociais uma fonte de tr\u00e1fego para seu site ou para venda de seus produtos, inclusive hoje existem pessoas que se focam  apenas nesse tipo de marketing,  e at\u00e9 mesmo redes sociais que tem se voltado para a venda de Publicidade em suas plataformas.\n\nImagine voc\u00ea ter uma rede com mais de 50 mil pessoas vinculadas a voc\u00ea onde voc\u00ea pode fazer uma simples postagem e no final do dia receber centenas de contatos de pessoas interessadas no seu produto,  Essa \u00e9 a realidade para milhares de internautas que trabalham apenas com suas redes sociais Facebook, Instagram, LinkedIn,  entre outras que a cada dia v\u00e3o surgindo.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\ndivulgar no facebook O Facebook \u00e9 uma rede que atualmente tem milh\u00f5es de grupo grupos relacionados \u00e0 vendas de determinado produto ou servi\u00e7o, grupos que seguem determinado nicho de mercado, grupos de classificados onde voc\u00ea pode anunciar produtos para venda, grupos de festas,  grupos de supermercados, uma diversidade imensa de grupos.  Grupos como esses podem ter milhares de seguidores,  como exemplo temos os grupos com mais de 200 mil pessoas,  Imagine voc\u00ea fazer uma postagem do seu produto em um grupo como esse,  Com certeza na mesma hora vai ter algu\u00e9m interessado em seu produto, Imagina ent\u00e3o fazer uma postagem em centenas de grupos iguais a esse,  isso maximiza muito seus resultados e no final do dia certamente vai ter dezenas de contatos.\n\nHoje temos programas para automatizar esse tipo de postagem Como por exemplo o programa do site [link] Esse programa automatiza fun\u00e7\u00f5es como postar em grupos, o programa Vai estar todos os grupos da sua conta do Facebook e vai postar uma mensagem todos esses grupos em um tempo determinado por voc\u00ea assim voc\u00ea economiza tempo com esse trabalho e fica livre para realizar outras a\u00e7\u00f5es de marketing.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n\u00c9 uma rede onde tamb\u00e9m muitos neg\u00f3cios s\u00e3o fechados durante o dia, milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o ativas na rede e voc\u00ea pode escolher pessoas de determinado nicho de mercado,  seguir essas pessoas, curtir as postagens dessas pessoas, comentar as postagens dessa pessoa colocando refer\u00eancia do seu produto no coment\u00e1rio e assim atrair essas pessoas at\u00e9 o seu produto.\n\nN\u00e3o muito diferente do Facebook  tamb\u00e9m temos softwares para automatiza\u00e7\u00e3o  dessas a\u00e7\u00f5es,  no site: [link] no programa voc\u00ea pode por exemplo digitar uma hashtag e deixar o programa seguir as pessoas que usaram a hashtag, curtir as postagens da pessoa que usou a hashtag, coment\u00e1rio e seguir ao mesmo tempo, deixar de seguir pessoas automaticamente, entre outras a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o levar essas pessoas a te seguir, e assim voc\u00ea vai ganhar centenas mais de seguidores aumentando a capacidade de sua rede de divulga\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nExatamente como as redes anteriores o Twitter \u00e9 uma das mais antigas e que at\u00e9 o momento vem se mostrando cada vez mais eficaz para a divulga\u00e7\u00e3o de seus produtos, voc\u00ea tamb\u00e9m encontra software para automatizar a\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o, no site [link] voc\u00ea pode conhecer o programa para isso, muito semelhante a um Instagram o software buscam por hashtag determinadas envio mensagens as pessoas que usaram essa hashtag  assim voc\u00ea pode direcionar seu marketing para determinado nicho de mercado, por exemplo digitar a #hotmart o programa Vai buscar apenas as pessoas que usaram essa hashtag e vai enviar uma determinada mensagem a elas  e com isso voc\u00ea atinge as pessoas certas.\n\nOBS.: Tenha em mente que qualquer outra rede onde voc\u00ea  possa manter contato com outras pessoas diretamente pode ser usada para Tornar mais produtivo dos seus neg\u00f3cios online, ent\u00e3o vale muito criar uma rede mesmo que seja nova, buscar se relacionar com as pessoas de forma inteligente, fazer postagens de qualidade, e deixar que essas pessoas venham at\u00e9 voc\u00ea para conhecer o seu produto ou servi\u00e7os, assim voc\u00ea ter\u00e1 muito sucesso em seus neg\u00f3cios online  e certamente uma rede muito qualificada onde voc\u00ea poder\u00e1 fazer vendas por muito tempo.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nPalavras-chave relacionadas:\n\ndivulgar nas redes sociais, a importancia de divulgar nas redes sociais, como divulgar artesanato nas redes sociais, como divulgar cursos nas redes sociais, como divulgar empresa nas redes sociais, como divulgar hinode nas redes sociais, como divulgar imoveis nas redes sociais, como divulgar loja nas redes sociais, como divulgar mary kay nas redes sociais, como divulgar melhor nas redes sociais, como divulgar meu blog nas redes sociais, como divulgar meu produto nas redes sociais, como divulgar meu site nas redes sociais, como divulgar meu trabalho nas redes sociais, como divulgar minha empresa nas redes sociais, como divulgar minha igreja nas redes sociais, como divulgar minha loja nas redes sociais, como divulgar nas redes sociais, como divulgar o seu neg\u00f3cio nas redes sociais, como divulgar produtos e servi\u00e7os nas redes sociais, como divulgar produtos nas redes sociais, como divulgar servi\u00e7os nas redes sociais, como divulgar seu produto nas redes sociais, como divulgar seu trabalho nas redes sociais, como divulgar site nas redes sociais, como divulgar sua empresa nas redes sociais, como divulgar sua loja nas redes sociais, como divulgar sua marca nas redes sociais, como divulgar trabalho nas redes sociais, como divulgar um evento nas redes sociais, como divulgar um livro nas redes sociais, como divulgar um produto nas redes sociais, como divulgar uma empresa nas redes sociais, como divulgar uma marca nas redes sociais, divulgar empresa nas redes sociais, divulgar links nas redes sociais, divulgar redes sociais, divulgar tudo nas redes sociais, divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas redes sociais, divulga\u00e7\u00e3o nas redes sociais, divulga\u00e7\u00e3o redes sociais, melhor horario para divulgar nas redes sociais, por que divulgar nas redes sociais, porque divulgar nas redes sociais, vantagens de divulgar nas redes sociais ,",
            "subreddit": "MarketingDigitalBR",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d5xkbn"
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o os melhores sites para divulgar vendas online ?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]\n\nExiste uma diversidade de sites onde voc\u00ea pode divulgar seu produto ou servi\u00e7o online, Tanto formas pagas quanto formas onde voc\u00ea pode anunciar gratuitamente,  uma das formas que mais pr\u00e1tico \u00e9 fazer divulga\u00e7\u00e3o em site de classificados existem em uma centena de sites onde voc\u00ea pode anunciar gratuitamente, anunciando em sites de classificados voc\u00ea tamb\u00e9m posiciona o seu produto ou servi\u00e7o nas buscas do Google e de outros buscadores pois sempre que voc\u00ea faz um an\u00fancio ele \u00e9 indexado pelo Google e pelos outros buscadores sendo assim as pessoas que fizeram buscas por t\u00edtulos semelhantes ao que voc\u00ea anunciou v\u00e3o encontrar os seus an\u00fancios e dessa forma voc\u00ea tem visitas tanto do site de classificados diretamente,  quanto dos buscadores visitas org\u00e2nicas geradas por buscas.\n\nExistem ferramentas para automatizar esse trabalho j\u00e1 que ele \u00e9 um pouco arduo,  pois voc\u00ea tem que preencher campo \u00e0 Campo de cada site e ir fazendo an\u00fancio por an\u00fancio manualmente,  isso pode dar um pouco de trabalho al\u00e9m logicamente de voc\u00ea ter que encontrar a lista com sites de qualidade onde voc\u00ea possa anunciar veja na imagem abaixo um software que pode automatizar esse trabalho:\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nEsse software tem como fun\u00e7\u00e3o principal automatizar a divulga\u00e7\u00e3o nos sites de classificados gr\u00e1tis,  O programa tem cadastrado em sua base mais de 250 sites de classificados e voc\u00ea pode anunciar em todos eles de forma autom\u00e1tica usando o programa, Sem a utiliza\u00e7\u00e3o do programa em meu caso j\u00e1 tentei fazer an\u00fancios em sites de classificados e o m\u00e1ximo que consegui fazer em um dia s\u00e3o em m\u00e9dia de 20 an\u00fancios em 20 sites diferentes isso porque esse trabalho demanda algum tempo,  j\u00e1 usando o software que citei na imagem acima consegui fazer mais de 250 an\u00fancios.\n\nResumidamente se voc\u00ea pretende fazer tudo de forma mais f\u00e1cil o ideal \u00e9 usar um software como esses pois assim voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 tanto trabalho,  principalmente se voc\u00ea tiver que fazer an\u00fancios todos os dias, nesse caso se voc\u00ea usar o software nunca mais vai deixar de usar pois de fato ele ajuda muito nesse trabalho.\n\nPara saber um pouco mais sugiro que visite o site.\n\nEspero ter respondido a sua pergunta adequadamente,  se poss\u00edvel agrade\u00e7o muito um voto positivo de sua parte a essa resposta,  desejo sucesso em suas divulga\u00e7\u00f5es e que voc\u00ea consiga atingir os seus objetivos,  abra\u00e7os e at\u00e9 uma pr\u00f3xima oportunidade.\n\nPalavras-chave relacionadas\n\nsite para divulgar canal, site para divulgar produtos, site para divulgar instagram, site para divulgar links, site para divulgar link gratis, site para divulgar vakinha, site para divulgar servi\u00e7os, site para divulgar instagram gratis, site para divulgar canal no youtube, site para divulgar afiliados, site para divulgar artesanato, site para divulgar produtos afiliados, programa para divulgar site automaticamente, site para divulgar bandas independentes, site para divulgar meu blog, site divulgar blog, melhor site para divulgar meu blog, site para divulgar canal do youtube gratis, site para divulgar composi\u00e7\u00f5es, site para divulgar casamento, site para divulgar seu canal do youtube, site divulgar canal youtube, site para divulgar desenhos, site para divulga\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, site para divulga\u00e7\u00e3o de eventos, site para divulga\u00e7\u00e3o de trabalho, site para divulga\u00e7\u00e3o de imoveis, site para divulgar emprego, site para divulgar eventos gratis, site para divulgar eventos, site divulgar empresa gratis, ferramentas para divulgar site, frases para divulgar site, site para divulga\u00e7\u00e3o gratis, site para divulgar servi\u00e7os gratis, site para divulgar links gratis, site para divulgar imoveis gratis, site para divulgar produtos gratis, site para divulgar ora\u00e7\u00e3o gratis, site para divulgar meu instagram, site para divulgar seu instagram, site divulgar instagram, site divulgar link, site divulgar links, site divulgar meu trabalho, site divulga\u00e7\u00e3o mu online, sites para divulgar canal no youtube, sites para divulgar canal do youtube, site para divulgar o instagram, site para divulgar ora\u00e7\u00f5es, como criar um site para divulgar o meu trabalho, o melhor site para divulgar videos, qual o melhor site para divulgar servi\u00e7os, qual o melhor site para divulgar imoveis, como divulgar meu site para o mundo, sites para divulgar videos, site para divulgar poemas, site para divulgar poesias, site para divulgar pagina, qual o melhor site para divulgar videos, site para divulgar web radio, site para divulgar stream, site gratuito para divulgar servi\u00e7os, site para divulgar trabalho, site para divulgar tumblr, site para divulgar twitter, site para divulgar textos, site para divulgar vagas de ti, criar um site para divulgar trabalho, site para divulgar um produto, um site para divulgar meu trabalho, site para divulgar vendas, melhor site para divulgar videos, site para divulgar canal youtube",
            "subreddit": "MarketingDigitalBR",
            "topic": "artesanato",
            "id": "elu26t"
        },
        {
            "title": "Como vender mais?",
            "selftext": "Para fazer mais vendas voc\u00ea pode seguir algumas estrat\u00e9gias,  abaixo deixo uma lista de sugest\u00f5es que podem fazer uma grande diferen\u00e7a na hora de fazer suas vendas, Siga algumas delas e logo voc\u00ea vai ver os resultados batendo em sua porta:\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n1 - Na divulga\u00e7\u00e3o voc\u00ea pode segmentar melhor a sua divulga\u00e7\u00e3o procurando clientes que de fato se interessam pelo seu produto isso trar\u00e1  maior retorno;\n\n2 - Voc\u00ea pode abordar tamb\u00e9m quest\u00f5es visuais de seu produto ou servi\u00e7o  lembre-se do ditado que diz que uma  imagem vale mais que mil palavras;\n\n3 - Busque novas t\u00e9cnicas de persuas\u00e3o n\u00e3o adianta ficar apenas postando textos online achando que seus clientes v\u00e3o comprar seu produto seja inteligente e eficaz;\n\n4 - Procure conseguir LED, envie e-mails,  e veja o retorno que isso vai te dar,  existem \u00f3timos programas de captura de e-mail e tamb\u00e9m programas para  realizar envios de e-mail;\n\n5 - Conhe\u00e7a melhor os seus clientes se s\u00e3o homens, se s\u00e3o mulheres, Voc\u00ea tem alguma caracter\u00edstica espec\u00edfica ou nicho de mercado determinado,  com isso voc\u00ea pode  focar a sua divulga\u00e7\u00e3o em determinadas redes sociais onde voc\u00ea pode conseguir determinados clientes ou at\u00e9 mesmo em alguma outra rede;\n\n6 - Sempre lembrando de investir em  marketing digital,  isso \u00e9 o que de fato vai te trazer bons resultados a curto prazo;\n\n7 - N\u00e3o pense apenas em fazer uma venda, ap\u00f3s a venda lembre-se que seu cliente ainda \u00e9 seu cliente voc\u00ea deve atender de forma digna e respeitosa assim voc\u00ea ter\u00e1 um cliente eterno que estar\u00e1 disposto a realizar novas compras de seus produtos;\n\n8 -  Pense tamb\u00e9m na automa\u00e7\u00e3o de marketing existem softwares que podem ajud\u00e1-lo automatizando algumas tarefas que voc\u00ea faz manualmente todos os dias esses softwares podem te trazer grandes resultados, software para automatizar redes sociais e outros tipos de automa\u00e7\u00e3o,  Veja algum desses programas no site [link] Certamente algo vai te interessar e voc\u00ea vai ter  excelentes resultados ao usar essas ferramentas.\n\n9 -  Pensando no site que citei anteriormente tem um programa chamado pcg (programa classificados gr\u00e1tis)  vale muito a pena conhecer o programa eu utilizava para divulgar seu produto ou servi\u00e7o em site de classificados gr\u00e1tis programa tem mais de 200 sites em sua lista com isso certamente voc\u00ea vai conseguir resultados quase que imediato al\u00e9m de melhor posicionamento no Google e em outros buscadores,\n\n10 -  A Busca das redes sociais, logicamente no bom sentido, tenho v\u00e1rias redes sociais est\u00fadios clientes dessa rede, siga pessoas no seu nicho de mercado, e come\u00e7a a interagir com essas pessoas mostrando sua marca a elas,  hoje muitas pessoas vivem apenas das vendas nas redes sociais,  caso voc\u00ea ainda n\u00e3o as esteja usando Com certeza est\u00e1 atrasado.\n\nContudo Essas s\u00e3o algumas t\u00e9cnicas que voc\u00ea pode estar usando ainda hoje,  para alavancar os seus neg\u00f3cios mesmo que sejam online ou n\u00e3o,  s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos e que podem te trazer resultados imediatos, caso o seu neg\u00f3cio que seja online posso indicar tamb\u00e9m  um site onde voc\u00ea se cadastra e recebe um bot\u00e3o de atendimento para colocar em seu site ou blog,  assim voc\u00ea pode atender os seus visitantes em tempo real falar com eles no site isso aumenta quase que 90% a sua taxa de convers\u00e3o,  e voc\u00ea fecha muito mais neg\u00f3cio, esse \u00e9 o link do site: viachat.com.br\n\nAgrade\u00e7o muito se curtir ou compartilhar esse material, desejo sucesso nos neg\u00f3cios e uma boa divulga\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n                                            Palavras chave relacionadas\n\nvender mais, como vender mais, como vender mais pela internet, como vender mais no mercado livre, dicas para vender mais, ideias para vender mais, como vender mais no instagram, vender mais imoveis, como vender mais pelo instagram, frases para vender mais, o que vende mais na internet, vender mais e melhor, ora\u00e7\u00e3o para vender mais, como vender mais por telefone, como vender mais pelo whatsapp, o que vende mais no mercado livre, como vender mais no elo7, o que vende mais, vender mais jbs, como vender mais e melhor no varejo, como vender mais no ifood, como vender mais e melhor sebrae, o que vende mais roupa feminina ou infantil, vender mais no mercado livre, qual vende mais toddy ou nescau, como vender mais no facebook, vender mais pelo whatsapp, como vender mais em tempos de crise, qual artesanato vende mais, como vender mais hinode, n\u00e3o quero mais vender avon, vende mais quem, como vender mais tupperware, como vender mais gas de cozinha, como vender mais rapido no mercado livre, o que vende mais hoje em dia, como vender mais mary kay, nao quero mais vender jequiti, qual vende mais ps4 ou xbox one, o que vende mais no brasil, vende mais porque \u00e9 fresquinho, qual vende mais xbox one ou ps4, o que vende mais pela internet, como vender mais oculos, vender mais pela internet, vender mais online, vender mais na internet, como vender mais marmitex, como vender mais em loja de conveniencia, como vender mais em farmacia, como vender mais eudora, como vender mais melhor e em menos tempo, como vender mais imoveis em menos tempo, como vender mais na olx, como vender mais e melhor sebrae pdf, vender mais barato, ps4 vende mais que xbox one, qual doce vende mais, quem vende mais xbox ou ps4, quem vende mais camisas de futebol no brasil, qual nicho vende mais, como vender mais rapido no enjoei, xiaomi vende mais que apple, qual montadora vende mais carros no brasil, o que vende mais doce ou salgado, quem vende mais apple ou samsung, qual time vende mais camisa no brasil, como vender jogadores mais rapido no osm, qual vende mais fifa ou pes, como vender mais moveis planejados, com vender mais, vender mais no facebook, qual produto vende mais na internet, como vender mais material de constru\u00e7\u00e3o, vender mais rapido, para vender mais, como vender mais semi joias, como vender mais em otica, como vender mais rapido um imovel, como vender mais usando as redes sociais, vende mais imoveis s\u00e3o gon\u00e7alo, como vender mais usando o instagram, como vender apartamento mais rapido, como vender mais joias, vender mais pelo instagram, como vender mais artesanato, como vender mais bijuterias, vender mais no instagram, como vender mais livros, como vender mais servi\u00e7os, como vender mais roupas femininas, como vender mais jequiti, vende mais imoveis s\u00e3o leopoldo, como vender mais bolos, como vender mais fotografia, como vender mais usando a internet, vender mais no ifood, como vender mais garantia estendida, vender mais mercado livre, como vender mais em loja de roupa, como vender mais emprestimo consignado, vende mais brasil, como vender mais sapatos, como vender mais telemarketing, como vender mais bolao, como vender mais loja de roupas, como vender mais no whatsapp, quem vende mais adidas ou nike, como vender mais youtube, vende mais sao leopoldo, vende mais imoveis curitiba, como vender mais de um produto no mercado livre, o que vende mais na rua, porque nao vende mais iphone x, como vender mais doces, como vender mais gelatinas, o que vende mais no olx, vender mais e melhor sebrae, a venda mais cara do futebol brasileiro, porque n\u00e3o vende mais trakinas de lim\u00e3o, quem vende mais hqs marvel ou dc, quem vende mais mc donalds ou burger king, a venda mais cara do futebol, com vender mais e melhor, como vender mais gasolina, como vender mais na web, huawei vende mais que apple, porque outlet vende mais barato, vende mais imoveis sg, vender mais por telefone, vender preterito mais que perfeito, a vender mais, como vender mais 2018, como vender mais 2019, como vender mais auto pe\u00e7as, como vender mais boticario, como vender mais carros zero, como vender mais delivery, como vender mais demillus, como vender mais em 4 passos, como vender mais farmacia, como vender mais festas, como vender mais flores, como vender mais floricultura, como vender mais fotos, como vender mais franquias, como vender mais genericos, como vender mais glp, como vender mais granito, como vender mais hamburguer, como vender mais herbalife, como vender mais hortifruti, como vender mais hot dog, como vender mais hotmart, como vender mais lanches, como vender mais la\u00e7os, como vender mais livros na amazon, como vender mais loja, como vender mais loja fisica, como vender mais loja online, como vender mais loja virtual, como vender mais maquiagem, como vender mais pelo olx, como vender mais pelo whats, como vender mais pelo zap, como vender mais produtos jequiti, como vender mais que a concorrencia, como vender mais quentinhas, como vender mais rapido no hotmart, como vender mais salgados, como vender mais tecnicas de vendas, como vender mais televendas, como vender mais temperos, como vender mais trufas, como vender mais turismo, como vender mais tv por assinatura, como vender mais um produto, como vender mais usando o facebook, como vender mais usando o whatsapp, como vender mais utilizando o facebook, como vender mais varejo, como vender mais video, como vender mais vitaminas, como vender mais yakisoba, dicas para vender mais jequiti, mercadinho vende mais jardim sulacap, ora\u00e7\u00e3o vender mais, para vender mais barato, para vender mais simpatia, pepsi vende mais que coca, pepsi vende mais que coca nos eua, porque amazon vende mais barato, porque corolla vende mais que o civic, porque nao vende mais atroveran, porque nao vende mais dramin, porque nao vende mais icegurt, porque ps4 vende mais que xbox one, porque vende mais, portal vender mais jbs, posso vender mais caro no cartao, posso vender mais de 1/3 das ferias, qual vende mais coca ou pepsi, qual vende mais kwid ou mobi, quem vende mais coca ou pepsi, quem vende mais honda ou yamaha, quem vende mais hq marvel ou dc, quem vende mais marvel ou dc, quem vende mais xbox one ou playstation 4, quem vende mais xbox ou playstation, quero vender mais.com, samsung vende mais que apple, venda de mais sinonimo, vende mais a\u00e7\u00f5es do que eu tinha, vende mais clube, vende mais corretora, vende mais do que, vende mais imobili\u00e1ria, vende mais ita\u00fana, vende mais servi\u00e7os de tecnologia, vende mais servi\u00e7os de tecnologia ltda, vende mais uns boi e manda o dinheiro pra ca, vender ingresso mais caro \u00e9 crime, vender mais amigas, vender mais avon, vender mais b2w, vender mais barato do que comprar, vender mais barato em ingles, vender mais barato ou mais caro, vender mais como, vender mais como afiliado, vender mais de 200 itens steam, vender mais de um milh\u00e3o, vender mais dicas, vender mais f\u00e1cil, vender mais gas, vender mais gastando menos, vender mais gratis, vender mais hoje, vender mais ima textil, vender mais mary kay, vender mais nas redes sociais, vender mais natura, vender mais no elo7, vender mais no enjoei, vender mais no mercado livre 2018, vender mais no site, vender mais para, vender mais para o mesmo cliente, vender mais pdf, vender mais pelo facebook, vender mais pelo site, vender mais rapido olx, vender mais redes sociais, vender mais revista, vender mais roupas, vender mais sebrae, vender mais seguros, vender mais sinonimo, vender mais telefone, vender muito mais como, vou vender mais de um milh\u00e3o",
            "subreddit": "MarketingDigitalBR",
            "topic": "artesanato",
            "id": "d62ds9"
        },
        {
            "title": "Odeio a cidade do Rio de Janeiro",
            "selftext": "Gente, escrevo esse desabafo depois de ter voltado ontem de viagem do Rio, e como eu ODEIO aquele lugar, pqp. O \u00f3dio come\u00e7ou de verdade quando fui passar a virada do ano em Copacabana em 2016, foi horr\u00edvel, s\u00f3 os 15 minutos de fogo \u00e9 que prestou naquela noite. Vi arrast\u00f5es, roubos e brigas a cada 5 minutos e n\u00e3o tinha como ficar bem naquele lugar, turistas perdiam os celulares, bolsas, chap\u00e9us. As pessoas embebedavam at\u00e9 cair, e a ambul\u00e2ncia n\u00e3o parava um segundo seguer. A Av. Atl\u00e2ntida por volta das 2 da manh\u00e3, foi tomada por travestis - problema nenhum ser travesti -, o problema \u00e9 que n\u00e3o se conseguia andar sem ser puxado pelo bra\u00e7o e sem ouvir todo hora eles chamando pra programa. Pronto, voltei pra Minas com a pior impress\u00e3o poss\u00edvel, MAS... eu tinha a consci\u00eancia de que tinha ido num dia que obviamente que teriam todas essas coisas e n\u00e3o poderia julgar por isso somente. Ent\u00e3o, esse final de semana fui para o Rio, n\u00e3o para o Rock in Rio, somente para encontrar um amiga do Equador que estava de passagem. Chegando na rodovi\u00e1ria novo Rio que fica num lugar horroroso, tudo sujo, mal cuidado e fedido. A\u00ed tive que atravessar os carros e pegar o VTL, demorei 1 hora e 15 minutos na fila pra conseguir comprar o cart\u00e3o na m\u00e1quina, tava chovendo e n\u00e3o tem cobertura suficiente nas paradas do VTL. \u00c9 muuuito estranho isso, a rodovi\u00e1ria e o vtl novos e ao redor tudo velho e feio, sem falar que o Sistema de Vtl + metr\u00f4 \u00e9 uma grande merda, voc\u00ea entra no Vlt e tem que passar o cart\u00e3o naquela maquininha amarela igual \u00f4nibus e depois vem ainda o guardinha conferir se vc passou mesmo. N\u00e3o \u00e9 muito mais f\u00e1cil a pessoa passar numa catraca l\u00e1 fora, igual o metr\u00f4? E porque raios n\u00e3o tem integra\u00e7\u00e3o? Vc paga VLT, e quando vai pro metr\u00f4 tem que pagar de novo, WTF, Tem que ser muito rico pra viver nesse lugar, VLT lento feito uma tartaruga tamb\u00e9m, credo. N\u00e3o entendo como uma cidade tur\u00edstica que se vende como \"Maravilhosa\" pode ser ter porca desse jeito, n\u00e3o tem nada que ajude o turista ali, \u00e9 tudo feito pra dificultar a vida das pessoas. Seguindo as horas, outra coisa que incomodou demais foram as pessoas \"camel\u00f4s?\", sabe aquela gente que vende artesanato na Escadaria Selar\u00f3n, a maioria mal educados, a gente pergunta pre\u00e7o, eles nem olham na nossa cara. S\u00f3 foi educada aquela mulher que vende a foto na cer\u00e2mica. Nos Arcos da Lapa, um monte de gente dormindo por ali na rua. E olha, at\u00e9 os mendigos que pede esmola na rua s\u00e3o piores, em S\u00e3o Paulo, Porto Alegre e Bh, que foram onde eu j\u00e1 presenciei isso, as pessoas pedem e se vc ignora ou diz que n\u00e3o tem, a pessoa vai embora e pede outro e s\u00f3. No Rio, se vc n\u00e3o d\u00e1 dinheiro ele te xingam e gritam com vc. \n\nSinceramente, eu n\u00e3o sei onde que isso do Rio ser Cidade Maravilhosa come\u00e7ou, porque n\u00e3o \u00e9 nada disso e infelizmente \u00e9 s\u00f3 isso que as pessoas conhecem do Brasil, o pior do Brasil, outros estados h\u00e1 cidades exemplares, e nunca ser\u00e3o conhecidas, mas o Rio sempre estar\u00e1 em evid\u00eancia escancarando tudo o que n\u00e3o presta na nossa sociedade. O Brasil \u00e9 muito mais que essa cidade horrenda, perigosa, com gente mal-educada ( o povo que presta servi\u00e7o ), e alguns fdps na rua que passam esbarrando de prop\u00f3sito em voc\u00ea e nem desculpa pedem.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "dbbzhx",
            "comments": [
                "O que cansa no Rio \u00e9 a quantidade de gente que ter tirar vantagem de voc\u00ea, principalmente a esc\u00f3ria que s\u00e3o os taxistas cariocas.",
                "Odeio desde que vi os v\u00eddeos do canal rio de nojeira.",
                "O RJ, Estado, n\u00e3o apenas cidade, \u00e9 uma porcaria.\n\n\u00c9 o estado do sudeste mais sucateado em infraestrutura que conhe\u00e7o.\n\nMorei 21 meses no RJ, fui assaltado pela pol\u00edcia. Voltei pro interior paulista e n\u00e3o saio a menos que seja pra fora do BR.",
                "Fui 3 vezes no Rio, e parece que cada vez \u00e9 pior do que a \u00faltima.\n\nMas uma coisa que eu invejo em cidades grandes \u00e9 que elas \"n\u00e3o dormem\". Meia-noite numa ter\u00e7a-feira e aquele botequinho da esquina t\u00e1 aberto.",
                "Tirando Leblon/Ipanema/baixo G\u00e1vea e barra da Tijuca/recreio o Rio \u00e9 um lixo.\n\nUm grande violento e irritante lixo.",
                "hahaha sempre tem um carioca \"abnegado\" tentando defender o indefens\u00e1vel no Rio de Nojeira\n\nDeve ser a cidade atolada de atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas mais \"n\u00e3o pode\" e \"n\u00e3o fa\u00e7a\" do mundo. \"Essa atra\u00e7\u00e3o \u00e9 imperd\u00edvel, **MAS**...\", \"Aquela praia \u00e9 maravilhosa, **MAS**...\" \n\nE a\u00ed, se voc\u00ea vai no tal do lugar e se d\u00e1 mal, a culpa \u00e9 toda sua. E se voc\u00ea se d\u00e1 mal, voc\u00ea \u00e9 chamado de ot\u00e1rio pelos locais, que acham que todo mundo no mundo \u00e9 ot\u00e1rio, menos eles que s\u00e3o os maiores malandros do mundo.\n \nCidade nojenta, infestada de gente escrota.",
                "O Rio \u00e9 um resumo perfeito do Brasil.",
                "[deleted]",
                "Nunca fui, e nem sinto vontade alguma de ir conhecer. Por mim metia um muro em volta daquele lugar e vendia para quem quisesse comprar.",
                "[deleted]",
                "O Rio \u00e9 o SEU pa\u00eds",
                "Voc\u00ea quer travestis, vendedores de artesanato e mendigos de qualidade mais alta, entendo. Fa\u00e7a uma reclama\u00e7\u00e3o na ouvidoria da prefeitura.",
                "> A Av. Atl\u00e2ntida\n\n\u00c9 Avenida *Atl\u00e2ntica*. O seu erro ortogr\u00e1fico deve ter sido um ato falho - ou uma profecia! - porque a essa altura a solu\u00e7\u00e3o para o Rio \u00e9 afundar no mar igual a Atl\u00e2ntida, o Continente Perdido.",
                "   O Rio \u00e9 superestimado, mas a descri\u00e7\u00e3o do texto me fez lembrar Vit\u00f3ria-ES, em uma \u00e9poca em que fui passar o carnaval (para nunca mais voltar).\n\n   Acho que \u00e9 um problema recorrente nas capitais do Sudeste do Brasil, sem d\u00favida os melhores lugares que j\u00e1 estive em terno de infra-estrutura e educa\u00e7\u00e3o por parte da popula\u00e7\u00e3o foram os \"sul's\", Sul de Minas, Sul de SP, Sul do Brasil, em especial a Serra Gaucha (parece outro pa\u00eds)",
                "N\u00e3o gosto da Zona Sul, n\u00e3o piso na Zona Oeste, n\u00e3o conhe\u00e7o nada nessas \u00e1reas, me dizem muitas coisas de l\u00e1, sobre praias bel\u00edssimas, ruas ricas e sei l\u00e1 o que, toda vez que vou vejo bastante elemento estranho parado na rua fitando os outros e amea\u00e7ando atacar mulher, me sinto realmente amea\u00e7ado nesses lugares, al\u00e9m de ser duas horas de dist\u00e2ncia de onde moro. \n\nSempre que algum amigo vem para c\u00e1 eu digo a mesma coisa, vem durante a semana, visita o centro do Rio e acabou. Se quiser pode vir onde moro, mas n\u00e3o tem nada al\u00e9m de casas e com\u00e9rcio local, tem at\u00e9 uma mil\u00edcia se quiser ver como \u00e9, que \u00e9 bem parecido com o Tropa de Elite mesmo, mas n\u00e3o tem absolutamente nada.\n\nSobre os lugares que voc\u00ea foi, o esgoto da cidade vai para l\u00e1, n\u00e3o sei de um amigo carioca que iria nesses lugares sem ser com a inten\u00e7\u00e3o de se aborrecer. Fica tranquilo que tamb\u00e9m odiamos a cidade. \n\nO atendimento aqui \u00e9 horr\u00edvel, as pessoas s\u00e3o m\u00e1-educadas e ao ver gente de fora \u00e9 pior ainda.",
                "Rio capital \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o mesmo.\n\nAquele lugar precisa ser nuclearizado.",
                "Tem que devolver a capital do Brasil pro RJ e vender o resto do pais pra Noruega.",
                "O RJ queima o filme do Brasil no mundo inteiro.  \nTriste ver o que o carioca se tornou... \u00c9 praticamente imposs\u00edvel que isso mude algum dia.",
                ">O \u00f3dio come\u00e7ou de verdade quando fui passar a virada do ano em Copacabana em 2016, foi horr\u00edvel, s\u00f3 os 15 minutos de fogo \u00e9 que prestou naquela noite.\n\nE tinha mais que ter se fodido mesmo, quem em s\u00e3 consci\u00eancia faz isso? \u00c9 tipo o ano novo na times square em NYC, \u00e9 a maior furada imagin\u00e1vel que voc\u00ea poderia aprontar e qualquer local n\u00e3o-farofeiro teria te dito.\n\n>Arcos da Lapa\n\nA parte dos arcos da lapa \u00e9 um nojo mesmo, uma das regi\u00f5es mais sujas e perigosas, quem te recomendou ir l\u00e1 te sacaneou, \u00e9 bonito s\u00f3 em foto.\n\n>Rodovi\u00e1ria do Rio\n\nPior lugar poss\u00edvel da cidade, nesse eu te dou um desconto porque vc certamente n\u00e3o teve op\u00e7\u00e3o. Mas porra, se planeja n\u00e9, a regi\u00e3o ali \u00e9 uma merda, ao inv\u00e9s de ficar andando por l\u00e1 atr\u00e1s de transporte p\u00fablico \u00e9 s\u00f3 pegar um Uber ali na porta e pronto, para duas pessoas vai sair o mesmo pre\u00e7o de VLT + metro.\n\nO Rio \u00e9 uma merda para morar, mas para fazer turismo \u00e9 excelente, \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o ser ot\u00e1rio de ir para copacabana no reveillon, Arcos da Lapa e rodovi\u00e1ria novo Rio de transporte p\u00fablico. Esses lugares que vc foi \u00e9 tipo ir a Paris e ao inv\u00e9s de ir ver a torre eiffel e o Louvre ir para Saint Denis ou outro gueto qualquer no norte, claro que vc ia achar uma merda.\n\nPorra, vai para Urca andar de bondinho, tomar uma cerveja na mureta da urca, curtir uma praia em Ipanema ou Leblon, subir o Cristo de trenzinho, curtir um barzinho \u00e0 noite em Botafogo. At\u00e9 o centro \u00e9 legal SE voc\u00ea souber onde ir, tem muita coisa para ver, CCBB, Ilha Fiscal, centro cultural da marinha, centro cultural da justi\u00e7a, ALERJ, etc. Catete \u00e9 meio nojento mas \u00e9 bacana tamb\u00e9m, tem o museu da rep\u00fablica, restaurantes tradicionais tipo Lamas e Maj\u00f3rica...",
                "Rio, estado falido e cheio de malandros. Eles tem justamente o que merecem.",
                "O rio eh maravilhoso, se vc conhece o rio e tem dinheiro. Eu pago uma grana boa e viajo horas e horas pra poder ter o privil\u00e9gio de morar no rio.\n\nAgora reveillon em copacabana e rock in rio sao duas das maiores furadas q eu ja vi. Nao tem a menor possibilidade de eu participar desses eventos",
                "pqtp... mas tu s\u00f3 faz programa 0800 pra pior tb....\n\ncaiu no velho conto do r\u00e9veillon no RJ.......q \u00e9 linda a queima de fogos e a festa do povo em Copacabana\n\nArcos da Lapa , Gamboa \u00e9 sujo mas \u00e9 caviar p\u00f4 , Boteco com ovo colorido.... corti\u00e7os com musicas variadas , inferninhos pra todos os gostos\n\n&#x200B;\n\nse quer ver limpeza e gente honesta \u00e9 melhor ir pro Japao",
                "Mano voce tambem foi para os piores lugares do rio. A lapa eh bem fudido mesmo e super barato, por isso que ta cheio de mendigo. A central, eh a central neh cara em toda cidade grande vai ser uma zona de pessoas estranhas. \n\n&#x200B;\n\nMano camelo, eh camelo, isso eh coisa do centro da cidade, vai pra Paris, Londres qualquer lugar que tambem vai ter camelo, eu tambem acho feio mas faz parte. \n\n&#x200B;\n\nA praia de Copacabana eh conhecido por ter putas travesti de noite, isso so eh mal sorte, mas em geral eh so falar nao que te deixam em paz, acho que vc nao ta acostumado a lidar com travestis e por isso deve ter sentido mais medo do que normal. Pra um carioca normal eh mais facil de lidar com isso. \n\nEstou de acordo com um post do cara de baixo, nao tem para que sair da zona sul, ou da barra, o resto sim eh feio, como qualquer outra cidade brasileira. \n\n&#x200B;\n\nO VLT eh lento porque as pessoas nao respeitam o caminho, e estao sempre na frente, e acho engracado voce ficar bravinho por fiscalizar teu ingresso quando voce mora no brasil e sabe que todo mundo quer dar calote. \n\n&#x200B;\n\nVai pra grumari, fazer umas trilhas, andar por ipanema/leblon. pela lagoa que voce vai presenciar muito mais o charme do Rio e porque eh tao famoso como lugar turistico.",
                "E eu que tava planejando conhecer o RJ.....",
                "O Rio de Janeiro, pra mim, \u00e9 em geral um lixo. Dito isso, a Zona Sul \u00e9 o melhor lugar do Brasil.",
                "Eu fui no Rio e gostei.\n\nMas meu irm\u00e3o mora l\u00e1 faz anos, e estavamos numa \u00e1rea boa. Ent\u00e3o n\u00e3o entramos em encrencas.\n\nE olha que batemos at\u00e9 ali na entrada da Rocinha.\n\nEu achei o Rio muito mais seguro que Bel\u00e9m. D\u00e1 at\u00e9 pra usar celular na rua.",
                "Rio de Janeiro, BH e SP, s\u00e3o as piores cidades que ja visitei no Brasil.  \nDiferente das demais que visitei no Sul. Depois quando neguinho vem falar em separa\u00e7\u00e3o, ai a favela fica alvoro\u00e7ada.",
                ">VLT lento feito uma tartaruga tamb\u00e9m\n\nBRT > VLT, quando as pessoas v\u00e3o entender isso?\n\nO \u00fanico problema de BRT \u00e9 que pol\u00edtico filho da puta ama porque \u00e9 \"barato\", dai eles tentam cortar mais ainda os gastos, at\u00e9 retirar tantas coisas essenciais que nem \u00e9 mais BRT.",
                "Me diz onde \u00e9 a \"Sui\u00e7a\" do Brasil que vou pra l\u00e1. RJ \u00e9 uma merda, assim como SP, MG  e qualquer outro estado. Chorando o \u00f3bvio.",
                "u/dannylithium\n\nu/anselmocaramelo\n\najudem esse ser humano",
                "[deleted]",
                "O VLT n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o carioca, o mesmo sistema existe em muitas cidades do mundo. O ideal seria n\u00e3o precisar cobrador, e as pessoas passarem o cart\u00e3o, mas isso n\u00e3o acontece.\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o que seja melhor em outras cidades, lembro alguem falando, no VLT mesmo, que em Paris as pessoas que n\u00e3o pagam chega a ser perto do 40%, mas imagino que a prefeitura banca isso, aqui o estado esta quebrado.\n\n&#x200B;\n\nfake edit: n\u00e3o consegui confirma\u00e7\u00e3o dessa percentagem mas [aqui falam que o sistema no Melbourne, Australia tem pessoas que n\u00e3o pagam perto do [link]",
                "Cara, vou te dizer\n\n> N\u00e3o entendo como uma cidade tur\u00edstica \n\nDe todas as minhas experi\u00eancias e ouvir dizer, cidades tur\u00edsticas s\u00e3o *hell holes* e *traps* pra turista se foder. Nunca fui ao Rio, mas \u00e9 uma pena que ele tenha te passado essa experi\u00eancia.",
                "Eu concordo, Rio (cidade) \u00e9 o simbolo de tudo que h\u00e1 de ruim no Brasil. O estado at\u00e9 \u00e9 legal, eu acho.",
                "Ok, n\u00e3o volte ent\u00e3o. S\u00f3 por curiosidade, em qual cidade voc\u00ea mora? N\u00e3o deve ser no Brasil ne?"
            ],
            "num_comments": 35
        },
        {
            "title": "Agora minha estrat\u00e9gia com os NPCs \u00e9 a mesma que eles tentaram usar...",
            "selftext": "... quando h\u00e1 trag\u00e9dia envolvendo policiais e civis.\n\nO caso do fuzilamento do m\u00fasico no rio e agora da Agatha fez muitos NPCs jogarem a culpa dos eventos nos eleitores... Como se isso fosse poss\u00edvel.\n\nAgora com essa tietagem do intercept e da vaza jato, a press\u00e3o que fizeram fez com que o Brasil criminalizasse o combate ao crime\n\nE minha estrat\u00e9gia agora \u00e9 jogar a responsabilidade pra eles. \n\nQuem gostar, use. Fale na cara do NPC: vai morrer gente de bem e a culpa \u00e9 sua por n\u00e3o ter aceitado que seu amado ex presidente \u00e9 corrupto.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "datozy",
            "comments": [
                "Quantas vezes voc\u00eas j\u00e1 ouviram a palavra Luta e Resist\u00eancia, eu acredito que no fundo quando uma pessoa morre, seja crian\u00e7a, mulher, ou homem quando n\u00e3o for branco, ou at\u00e9 mesmo queimadas, isso os alimentam, eles n\u00e3o querem a solu\u00e7\u00e3o, eles precisam viver nessa constante luta, a luta alimenta o movimento. Sem luta sem poder pol\u00edtico, combater o crime \u00e9 muito complexo e n\u00e3o tenho argumenta\u00e7\u00e3o elaborada pra falar sobre isso. Eu apenas n\u00e3o tenho esperan\u00e7a de que o mundo melhore se n\u00e3o for tomada algumas atitudes de maneira \"energ\u00e9tica\", o problema \u00e9 que essa \"luta & resist\u00eancia\" s\u00e3o uma sabotagem bem grande a qualquer progresso.",
                "o problema \u00e9 que pra essa turma 'gente de bem' tem outro significado e \u00e9 palavr\u00e3o.",
                "O pior da esquerda nem \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as **mentiras**.\n\nEu entendi por que o governo est\u00e1 usando em discursos aquela passagem b\u00edblica \n\n**\"conheceis a verdade e ela o libertar\u00e1\"**\n\nTudo o que a Esquerda promete \u00e9 mentira e o resultado real \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o, enganaram o Brasil com mentiras por d\u00e9cadas.\n\n**A QUALIDADE DE VIDA prometida pela Esquerda nunca foi atingida no Brasil, e nunca ser\u00e1, a \u00fanica coisa que eles sabem fazer \u00e9 MENTIR.**",
                "Quanto pior, melhor\n\n\n\nFazem quest\u00e3o de piorar a seguran\u00e7a para se venderem feito a solu\u00e7\u00e3o do problema que eles mesmos causaram",
                "Eu saio dizendo que a esquerda odeia pobre - afinal, quem est\u00e1 reclamando do Bisnoliro \u00e9 ator global e galerinha do rock in rio.",
                "A culpa da situa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil \u00e9 culpa da esquerda. Ponto pac\u00edfico. \n\nForam anos vitimizando marginal, demonizando a pol\u00edcia e destruindo o pa\u00eds, com medidas que arruinaram a economia e o sistema penal. Foi uma verdadeira receita para o desastre.",
                "O que \u00e9 NPCs?",
                "Fato 1: Witzel incentiva os policiais a matar preventivamente, sob qualquer suspeita ou sinal de resist\u00eancia.\n\nFato 2: Pessoas inocentes est\u00e3o morrendo na m\u00e3o da pol\u00edcia e n\u00e3o \u00e9 por fogo cruzado. Ambos os casos da \u00c1gata e do m\u00fasico foram testemunhados por dezenas de pessoas (o segundo foi filmado) que dizem n\u00e3o ter havido nenhum confronto com bandidos que justificasse os tiros.\n\nDe quem \u00e9 a culpa? Do Witzel, que est\u00e1 implementando essa pol\u00edtica. Do Bolsonaro, que est\u00e1 avalizando essa pol\u00edtica e quer ampliar a impunidade do policial que age fora da sua fun\u00e7\u00e3o. E de quem \u00e9 responsabilidade? Nossa, de mostrar que a gente n\u00e3o quer que haja mortes. Ficar apontando o dedo pra cara dos outros eleitores \u00e9 in\u00f3cuo quando no fim todos querem exatamente a mesma coisa.",
                ">\ta press\u00e3o fez com que o Brasil criminalizasse o combate ao crime\n\nOlha, nos meus c\u00edrculos sociais eu nunca vi algu\u00e9m comentar algo do g\u00eanero, nem noto nas not\u00edcias. Ser\u00e1 que isso n\u00e3o \u00e9 ilus\u00e3o de quem n\u00e3o quer acreditar na verdade?",
                "[deleted]",
                "Meu deus, o esgoto cognitivo do reddit tentando pensar \u00e9 engra\u00e7ado demais kkkkkkkkkk\n\n&#x200B;\n\ndeve ter sobrado um neuronio e meio depois de escrever esse texto kkkk",
                ">\tQuem gostar, use. Fale na cara do NPC: vai morrer gente de bem e a culpa \u00e9 sua por n\u00e3o ter aceitado que seu amado ex presidente \u00e9 corrupto.\n\nTae usando alguma droga? Uma coisa tem nada a ver com a outra. Se tem algu\u00e9m culpado dessa porra toda \u00e9 o Moro e do Dallagnol - que trouxeram \u00e0 tona a podrid\u00e3o do Judici\u00e1rio e o abuso em prol de uma agenda que, inclusive, culminou na elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro.\n\nN\u00e3o importa se Lula \u00e9 culpado ou n\u00e3o, o problema \u00e9 n\u00e3o terem respeitado os meios devidos que levariam \u00e0 sua comprova\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Baile funk fez a primeira vitima de bala perdida de 2021, j\u00e1 durante a virada do ano",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "kp2lui",
            "comments": [
                "Claramente o problema \u00e9 a virada do ano. Se n\u00e3o tivesse virada do ano os meninos n\u00e3o teriam disparado suas armas. \ud83e\udd21",
                "Absolutamente 0 pessoas do paz e amor queimando pneu e protestando contra o tr\u00e1fico.\n\nNenhum familiar desesperado na televis\u00e3o falando contra os traficantes.\n\nNenhuma semi celebridade questionando vagabundo que anda armado.\n\n.\n\nAgora se fosse bala perdida durante um confronto com a pol\u00edcia...",
                "Aqui tamb\u00e9m teve bastante tiro na virada. Eu j\u00e1 perdi todas as esperan\u00e7as com essa cidade",
                "Glamouriza\u00e7\u00e3o da incultura",
                "[deleted]",
                "Ficar soltando roj\u00e3o \u00e9 t\u00e3o coisa de macaco quanto baile funk.\n\nPelo menos compra fogo de artif\u00edcio que faz algum efeito visual, n\u00e3o s\u00f3 barulho.",
                "Na minha fam\u00edlia aqui no interior de Goi\u00e1s, era comum fazer uma festa com todos tios primos e agregados, assim reun\u00edamos mais de 60 pessoas, essa era a maior divers\u00e3o que eu conhecia quando crian\u00e7a/pr\u00e9-adolescente.\n\nO baile funk \u00e9 para essa galera o que era a minha reuni\u00e3o de fam\u00edlia e uma morte de um jovem \u00e9 sempre lament\u00e1vel, n\u00e3o importa onde ele estava e o que estava fazendo, para voc\u00ea traduzir isso pra sua realidade, troque o local para um que voc\u00ea reconhece como lugar de divers\u00e3o, o absurdo \u00e9 o mesmo que se ele tivesse sido baleado na igreja, na casa da av\u00f3, no futebol...\n\nDa\u00ed a \u00fanica forma de melhorar isso \u00e9 acabar com a corrup\u00e7\u00e3o que tr\u00e1s as armas para as m\u00e3os dos bandidos quase que sem nenhuma dificuldade, desarmar a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o a enfraquece, e sim retira um tumor que vem crescendo e matando sobre tudo os jovens negros.\n\nAlgumas coisas j\u00e1 foram tentadas, limitar os lotes de muni\u00e7\u00e3o a 10k unidades era uma delas mas teve um cara que barrou porque isso atrapalha a mil\u00edcia....",
                "Qual a probabilidade de ser acertado por uma bala perdida? Toda vez que isso acontece (e \u00e9 com bastante frequ\u00eancia) eu me pergunto o qu\u00e3o azarado a pessoa tem que ser.\n\nTipo digamos, que um tiro \u00e9 aleatoriamente disparado para cima, digamos um 7,62x51mm por exemplo, esse tipo de muni\u00e7\u00e3o tem em m\u00e9dia um alcance de sei l\u00e1 o que, 2km? Considerando esse raio \u00e9 uma \u00e1rea de uns 12 km2 de onde a bala cair.\n\nQual o tamanho da superf\u00edcie de uma pessoa para acertar justo voc\u00ea?\n\nEu sei que isso n\u00e3o tem nada haver com nada, mas o acaso \u00e9 algo que me fascina, especialmente o azar."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Canal Arte Sublime",
            "selftext": "Acesse o [Canal no [link]  , trazemos diversos assuntos relacionados a todas as formas de manifesta\u00e7\u00e3o de arte para todas as idades.  Como desenhar, desenhos, pintura, escultura, gravura, artesanatos, arquitetura e etc. \n\n Para aprender como desenhar bem de verdade, entenda que praticar constatemente \u00e9 o segredo de \u00f3timos desenhos, pois \u00e9 a consist\u00eancia que vai gerar resultados. \n\nUm dos segredos para desenhar qualquer personagem \u00e9 encontrar boas imagens. \n\nPois assim voc\u00ea vai conseguir estudar o que os criadores fizeram o desenho do Conde Von Count de Vila S\u00e9samo e n\u00e3o o que um fan fez. \n\nIsso \u00e9 bem simples na verdade, as FanArt\u2019s como o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz s\u00e3o desenhos feitos pelos Fan\u2019s e n\u00e3o por seus criadores ou pessoas contratadas por eles, assim as vezes eles podem ter um erro que pode ser fatal para o seu desenho.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "ngfafv",
            "comments": [
                "Post removido automaticamente pela pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o de spam.\n\nCaso este post **n\u00e3o seja** spam, **aguarde** que ser\u00e1 liberado manualmente pela modera\u00e7\u00e3o.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "A m\u00fasica Eduardo e Monica da banda Legi\u00e3o Urbana esconderia uma implic\u00e2ncia com o sexo masculino?",
            "selftext": "O falecido Renato Russo era, sem d\u00favida, um \u00f3timo m\u00fasico e um excelente letrista. Escreveu verdadeiras obras de arte cheias de originalidade e sentimento. Como artista engajado que era, defendia veementemente seus pontos de vista nas letras que criava. E por isso mesmo, talvez algumas delas excedam a l\u00f3gica e o bom senso. Como no caso da m\u00fasica Eduardo e M\u00f4nica, do \u00e1lbum Dois da Legi\u00e3o Urbana, de 1986, onde a figura masculina (Eduardo) \u00e9 tratada sempre como alienada e inconsciente, enquanto a feminina (M\u00f4nica) \u00e9 a portadora de uma sabedoria e um estilo de vida evoluid\u00edssimos. Analisemos o que diz a letra. \n\n\nLogo na segunda estrofe, o autor insinua que Eduardo seja pregui\u00e7oso e indolente (Eduardo abriu os olhos mas n\u00e3o quis se levantar; Ficou deitado e viu que horas eram) ao mesmo tempo que tenta dar uma imagem forte e charmosa \u00e0 M\u00f4nica (enquanto M\u00f4nica tomava um conhaque noutro canto da cidade como eles disseram). Ora, se esta cena tiver se passado de manh\u00e3 como \u00e9 prov\u00e1vel, Eduardo s\u00f3 estaria fazendo sua obriga\u00e7\u00e3o: acordar. J\u00e1 M\u00f4nica revelaria-se uma cachaceira profissional, pois virar um conhaque antes do almo\u00e7o \u00e9 s\u00f3 para quem conhece muito bem o of\u00edcio. \n\n\nMais \u00e0 frente, vemos Russo desenhar injustamente a personalidade de Eduardo de maneira fr\u00e1gil e imatura (Festa estranha, com gente esquisita). Bom, Festa estranha significa uma reuni\u00e3o de porra-loucas atr\u00e1s de qualquer bagulho para poderem fugir da realidade com a desculpa esfarrapada de que s\u00e3o contra o sistema. Gente esquisita \u00e9, basicamente, um bando de sujeitos que t\u00eam o h\u00e1bito gozado de dar a bunda ap\u00f3s cinco minutos de conversa. Tamb\u00e9m s\u00e3o as garotas mais horrorosas da via-l\u00e1ctea. Enfim, esta era a tal festa legal em que Eduardo estava. O que mais ele podia fazer? Teve que encher a cara pra ag\u00fcentar aquele pesadelo, como veremos a seguir. \n\n\nAssim temos (- Eu n\u00e3o estou legal. N\u00e3o ag\u00fcento mais birita). Percebe-se que o jovem Eduardo n\u00e3o est\u00e1 familiarizado com a rotina trai\u00e7oeira do \u00e1lcool. \u00c9 um garoto puro e inocente, com a mente e o corpo sadios. Bem ao contr\u00e1rio de M\u00f4nica, uma not\u00f3ria b\u00eabada sem-vergonha do underground. \n\n\nAdiante, ficamos conhecendo o momento em que os dois protagonistas se encontraram (E a M\u00f4nica riu e quis saber um pouco mais Sobre o boyzinho que tentava impressionar). Vamos por partes: em \nE a M\u00f4nica riu nota-se uma atitude de pseudo-superioridade desumana de M\u00f4nica para com Eduardo. Ela ri de um b\u00eabado inexperiente! Mais \u00e0 frente, \u00e9 bom esclarecer o que o autor preferiu maquiar. Onde l\u00ea-se quis saber um pouco mais leia-se quis dar para! \u00c9 muita hipocrisia tentar passar uma imagem sofisticada da tal M\u00f4nica. \n\n\nA verdade \u00e9 que ela se sentiu bastante atra\u00edda pelo boyzinho que tentava impressionar! \u00c9 o m\u00e1ximo do preconceito leviano se referir ao singelo Eduardo como boyzinho. N\u00e3o \u00e9 verdade. Caso fosse realmente um playboy, ele n\u00e3o teria ido se encontrar com M\u00f4nica de bicicleta, como consta na quarta estrofe (Se encontraram ent\u00e3o no parque da cidade A M\u00f4nica de moto e o Eduardo de camelo). Se algu\u00e9m a\u00ed age como boy, esta seria M\u00f4nica, que vai ao encontro pilotando uma amea\u00e7adora motocicleta. Como \u00e9 sabido, aos 16 (Ela era de Le\u00e3o e ele tinha dezesseis) todo boyzinho j\u00e1 costuma roubar o carro do pai, principalmente para impressionar uma maria-gasolina como M\u00f4nica. \n\n\nE tem mais: se Eduardo fosse mesmo um playboy, teria penetrado com sua galera na tal festa, quebraria tudo e ia encher de porrada o esquisit\u00e3o mais fraquinho de todos na frente de todo mundo, valeu? \n\n\nNa ocasi\u00e3o do seu primeiro encontro, vemos M\u00f4nica impor suas prefer\u00eancias, uma constante durante toda a letra, em oposi\u00e7\u00e3o a uma humilde proposta do af\u00e1vel Eduardo (O Eduardo sugeriu uma lanchonete Mas a M\u00f4nica queria ver filme do Godard). Atitude esta, nada democr\u00e1tica para quem se julga uma liberal. \n\n\nNa verdade, M\u00f4nica \u00e9 o que se convencionou chamar de P.I.M.B.A (Pseudo Intelectual Metido \u00e0 Besta e Associados, ou seja, intelectuerdas, alternativos, cabe\u00e7as e viadinhos vestidos de preto em geral), que acham que todo filme americano \u00e9 ruim e o que \u00e9 bom mesmo \u00e9 filme europeu, de prefer\u00eancia franc\u00eas, preto e branco, arrastado para caralho e com bastante cenas de baitolagem. \n\n\nEm seguida Russo utiliza o eufemismo \"menina\" para se referir suavemente \u00e0 M\u00f4nica (O Eduardo achou estranho e melhor n\u00e3o comentar. Mas a menina tinha tinta no cabelo). Menina? Pudim de cacha\u00e7a seria mais adequado. Ainda h\u00e1 pouco vimos M\u00f4nica virar um Dreher na goela logo no caf\u00e9 da manh\u00e3 e ele ainda a chama de menina? Al\u00e9m disto, se M\u00f4nica pinta o cabelo \u00e9 porque \u00e9 uma balzaca querendo fisgar um garot\u00e3o viril. Ou ent\u00e3o porque \u00e9 uma baranga escrota. \n\nO autor insiste em retratar M\u00f4nica como uma g\u00eania sem par. (Ela fazia Medicina e falava alem\u00e3o) e Eduardo como um idiota retardado (E ele ainda nas aulinhas de ingl\u00eas). Note a compara\u00e7\u00e3o de intelecto entre o casal: ela domina o idioma germ\u00e2nico, sabidamente de dif\u00edcil aprendizado, j\u00e1 tendo superado o vestibular altamente concorrido para Medicina. Ele, miseravelmente, tem que tomar aulas para poder balbuciar \"i\u00e9is\", \"nou\" e \"mai neime is Eduardo\"! Incomoda como s\u00e3o usadas as palavras \"ainda\" e \"aulinhas\", para refletir id\u00e9ias de atraso intelectual e coisa sem valor, respectivamente. \n\n\nNa seq\u00fc\u00eancia, ficamos a par das op\u00e7\u00f5es culturais dos dois (Ela gostava do Bandeira e do Bauhaus, De Van Gogh e dos Mutantes, De Caetano e de Rimbaud). Temos nesta lista um desfile de \u00edcones dos P.I.M.B.A., muito usados por quem acha que pertence a uma falsa elite cultural. Por exemplo, \u00e9 tamanha uma pretensa intimidade com o poeta Manuel de Souza Carneiro Bandeira Filho, que usou-se a express\u00e3o \"do Bandeira\". Francamente, \"Bandeira\" \u00e9 aquele juiz que fica apitando impedimento na lateral do campo. O sujeito mais normal dessa mo\u00e7ada a\u00ed cortou a orelha por causa de uma sirigaita qualquer. J\u00e1 viu o n\u00edvel, n\u00e9? S\u00f3 porra-louca de primeira. Tem um outro peroba a\u00ed que tem coragem de rimar \"\u00cata\" com \"Ti\u00eata\" e neguinho ainda diz que ele \u00e9 g\u00eanio! \n\n\nMais uma vez insinua-se que Eduardo seja um imbecil ac\u00e9falo (E o Eduardo gostava de novela) e crian\u00e7\u00e3o (E jogava futebol de bot\u00e3o com seu av\u00f4). A bem da verdade, Eduardo \u00e9 um exemplo. Que adolescente de hoje costuma dar aten\u00e7\u00e3o a um idoso? Ele poderia estar jogando videogame com garotos de sua idade ou tentando espiar a empregada tomar banho pelo buraco da fechadura, mas n\u00e3o. Preferia a companhia do av\u00f4 em um prosaico jogo de bot\u00f5es! \u00c9 de tocar o cora\u00e7\u00e3o. E como esse gesto magn\u00e2nimo foi usado na letra? Foi s\u00f3 para passar a imagem de Eduardo como um paspalho energ\u00fameno. \u00c9 \u00f3bvio, para o autor, o homem n\u00e3o sabe de nada. Mulher sim, \u00e9 maturidade pura. \n\n\nContinuando, temos (Ela falava coisas sobre o Planalto Central, Tamb\u00e9m magia e medita\u00e7\u00e3o). Falava merda, isso sim! Nesses assuntos esot\u00e9ricos \u00e9 onde se escondem os maiores picaretas do mundo. Qualquer chimpanz\u00e9 lobotomizado pode grunhir qualquer absurdo que ningu\u00e9m vai contestar. Por que? Porque n\u00e3o se pode provar absolutamente nada. Vale tudo! \u00c9 o samba do crioulo doido. E quem foi cair nessa conversa mole jogada por M\u00f4nica? Eduardo \u00e9 claro, o bem intencionado de plant\u00e3o. E ainda temos mais um achincalhe ao garoto (E o Eduardo ainda estava no esquema escola - cinema - clube - televis\u00e3o). O que o Sr. Russo queria? Que o esquema fosse \"bar da esquina - terreiro de macumba - sauna gay - delegacia\"?? E qual \u00e9 o problema de se ir a escola, caralho?!? \n\n\nEm seguida, j\u00e1 se nota que Eduardo est\u00e1 dominado pela cultura imposta por M\u00f4nica (Eduardo e M\u00f4nica fizeram nata\u00e7\u00e3o, fotografia, teatro, artesanato e foram viajar). Por ordem: \n1) Teatro e artesanato n\u00e3o costumam pagar muito imposto. \n2) Teatro e artesanato n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 as coisas mais \u00fateis do mundo.\n3) Quer saber? Teatro e artesanato \u00e9 coisa de viado!!! \n\n\nAgora temos os versos mais cretinos de toda a letra (A M\u00f4nica explicava pro Eduardo Coisas sobre o c\u00e9u, a terra, a \u00e1gua e o ar). Mais uma vez, aquela lengalenga esot\u00e9rica que n\u00e3o leva a lugar algum. Vejamos: M\u00f4nica trabalha na previs\u00e3o do tempo? N\u00e3o. M\u00f4nica \u00e9 ge\u00f3loga? N\u00e3o. M\u00f4nica \u00e9 professora de qu\u00edmica? N\u00e3o. A porra da M\u00f4nica \u00e9 alguma aviadora? Tamb\u00e9m n\u00e3o. Ent\u00e3o que diabos uma motoqueira transviada pode ensinar sobre c\u00e9u, terra, \u00e1gua e ar que uma muri\u00e7oca n\u00e3o saiba? \n\n\nNovamente, Eduardo \u00e9 retratado como um debil\u00f3ide pueril capaz de comprar alegremente a Torre Eiffel ap\u00f3s ser convencido deste grande neg\u00f3cio pelo ca\u00f4 mais furado do mundo. Santa inoc\u00eancia... Ainda em (Ele aprendeu a beber), n\u00e3o precisa ser muito esperto pra sacar com quem... \u00e9 claro, com a campe\u00e3 do alambique! Eduardo poderia ter aprendido coisas mais \u00fateis, como o c\u00f3digo morse ou as capitais da Europa, mas n\u00e3o. Acharam melhor ensinar para o rapaz como encher a cara de pinga. Muito bem, M\u00f4nica! Grande contribui\u00e7\u00e3o! \n\n\nDepois, temos (deixou o cabelo crescer). Pobre Eduardo. \u00c0quela altura, estava crente que deixar crescer o cabelo o diferenciaria dos outros na sociedade. Isso sim \u00e9 que \u00e9 ativismo pessoal. J\u00e1 d\u00e1 pra ver a\u00ed o estrago causado por M\u00f4nica na cabe\u00e7a do iludido Eduardo. \n\n\nSempre \u00e0 frente em tudo, M\u00f4nica se forma quando Eduardo, o eterno micr\u00f3bio, consegue entrar na universidade (E ela se formou no mesmo m\u00eas em que ele passou no vestibular). Por esse ritmo, quando Eduardo conseguir o diploma, M\u00f4nica dever\u00e1 estar ganhando o seu oitavo pr\u00eamio Nobel. \n\n\nOutra prova da parcialidade do autor est\u00e1 em (porque o filhinho do Eduardo t\u00e1 de recupera\u00e7\u00e3o). \u00c9 interessante notar que \u00e9 o filho do Eduardo e n\u00e3o de M\u00f4nica, que ficou de segunda \u00e9poca. Em suma, puxou ao pai e \u00e9 burro que nem uma porta. \n\n\nO que realmente impressiona nesta letra \u00e9 a presen\u00e7a constante de um sexismo estereotipado. O homem \u00e9 retratado como sendo um simpl\u00f3rio alienado que s\u00f3 \u00e9 salvo de uma vida med\u00edocre e previs\u00edvel gra\u00e7as a uma mulher naturalmente evolu\u00edda e oriunda de uma cultura alternativa redentora. Nesta vis\u00e3o est\u00e1 incutida a id\u00e9ia absurda que o feminino \u00e9 superior e o masculino, inferior. \u00c9 sabido que em todas culturas e povos existentes o homem sempre oprimiu a mulher. Por\u00e9m, isso n\u00e3o significa, em hip\u00f3tese alguma, que estas sejam melhores que os homens. S\u00e3o apenas diferentes. Se desde o come\u00e7o dos tempos o sexo feminino fosse o dominador e o masculino o subjugado, os mesmos erros teriam sido cometidos de uma maneira ou de outra. Por que? Ora, porque tanto homens quanto mulheres e colunistas sociais fazem parte da famigerada ra\u00e7a humana. E \u00e9 a\u00ed que sempre morou o perigo. N\u00e3o importa que seja Eduardo, M\u00f4nica ou at\u00e9... Renato! \n\n\n*Adolar Gangorra tem 71 anos, \u00e9 editor do peri\u00f3dico humor\u00edstico Os Reis da Gambiarra e n\u00e3o perde um show sequer dos \"The Fevers\".*",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "cbjfe2",
            "comments": [
                "Eduardo era mais novo e a M\u00f4nica mais velha, assim mais madura que ele. N\u00e3o tenta ver pelo em ovo.",
                "Fiquei decepcionado que n\u00e3o rolou um banquete anal quanto aos interessados em causas alheias.",
                "\u00c9 s\u00f3 uma m\u00fasica, n\u00e3o uma tese de sociologia. Se come\u00e7ar a levar tudo a ferro e fogo n\u00e3o vai sobrar nada, igual aqueles que querem proibir a m\u00fasica \"Atirei o pau no gato\" por acreditar que estimula os maus tratos animais.",
                "Nah, a m\u00fasica \u00e9 sobre uma mina que j\u00e1 deu para meia USP e se ligou (cedo se comparado \u00e0s quarentonas de hoje que ainda esperam pelo Prince charming) que precisa se acalmar e arranjar um jovem mancebo mais para o lado mais beta do espectro e formar fam\u00edlia, algu\u00e9m mais f\u00e1cil de controlar e que, al\u00e9m de ficar impressionado com toda a pose dela (pseudo intelectualismo, esoterismo, etc.), vai aceitar de boa o hist\u00f3rico de basic bitch dela.\n\nNo fim, Eduardo saiu no lucro se os filhos s\u00e3o realmente dele e pelo fato dela n\u00e3o ter vindo j\u00e1 com um rebento ou dois das rela\u00e7\u00f5es passadas, pq esse perfil da \"menina\" a\u00ed t\u00e1 com as probabilidades l\u00e1 no alto dessas coisas serem fato.",
                "Para mim a letra passa a ideia de \"duas pessoas opostas que deram certo\" e n\u00e3o \"homens s\u00e3o como Eduardo e mulheres como M\u00f4nica\".\n\nN\u00e3o consegui perceber sexismo.",
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste subreddit](/r/brasilivre/wiki/regras) antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Putz, agora que vi a assinatura! Grande Adolar Gangorra! O texto dele indo no show dos Los Hermanos tamb\u00e9m \u00e9 muito foda! Bons tempos da internet...",
                ">O falecido Renato Russo era, sem d\u00favida, um \u00f3timo m\u00fasico e um excelente letrista.\n\nParei de ler por aqui. Ter uma ou outra musica boa n\u00e3o te torna um bom m\u00fasico.",
                "\"Eduardo e M\u00f4nica\" \u00e9 s\u00f3 uma ode ao poder do amor que seria capaz de unir um nerd incel e uma feminista  da USP.",
                "Gostei!",
                "Sem tempo de ler parede de texto, mas, indo pelo t\u00edtulo: Com certeza! E nunca \"escondeu\" isso n\u00e3o... sempre foi bem aberto essa ideia, fica bem claro nas compara\u00e7\u00f5es que ele faz entre os dois personagens... Achei que era conhecimento geral isso. E termina com chave de ouro: \u00e9 o filhinho do Eduardo que t\u00e1 de recupera\u00e7\u00e3o...",
                "Algu\u00e9m perdeu um temp\u00e3o escrevendo isso, haja falta do que fazer...\n\n\u00c9 s\u00f3 uma m\u00fasica sobre duas pessoas diferentes que se casaram, uma hist\u00f3ria legal de se ouvir."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Por que a Bahia e o Rio de Janeiro possuem uma alta propor\u00e7\u00e3o de negros, se comparado a outros estados?",
            "selftext": "Tentarei responder essa quest\u00e3o no mesmo estilo destas abaixo:\n\n[Por que o estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 t\u00e3o [link]\n\n[Por que o Nordeste tem tantos estados [link]\n\nIr\u00e3o cobrar fontes. Me baseio em relatos sobre a escravid\u00e3o descrito em diversos livros, com destaque ao Grande Livro das Coisas Horr\u00edveis de Matthew White, que d\u00e1 detalhes interessantes em linguagem acess\u00edvel sobre a escravid\u00e3o, seus processos, taxas de mortalidade, etc. Al\u00e9m claro de livros sobre a hist\u00f3ria brasileira.\n\nNo Brasil, desde o s\u00e9culo XVI at\u00e9 o XIX, pessoas negras eram trazidas da \u00c1frica de forma for\u00e7ada. Isso s\u00e3o mais de 350 anos de afluxo cont\u00ednuo de africanos ao Brasil. Para entender a distribui\u00e7\u00e3o atual deles, temos que ver o seguinte:\n\n1- Regi\u00f5es onde eram mais demandados\n\n2- Taxa de crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o negra, que est\u00e1 conectada \u00e0s suas taxas de mortalidade e natalidade.\n\n3- Forma do trabalho ao qual eram destinados\n\nEm toda o continente americano tropical, os escravos de origem africana eram direcionados para 2 tipos de trabalhos, muito diferentes entre si e que geravam resultados bastante contrastantes:\n\nA- Trabalhos pesados em atividades agr\u00edcolas ou extrativas\n\nB- Trabalhos dom\u00e9sticos ou urbanos.\n\nO primeiro tipo de trabalho absorvia a grande maioria. Eram trabalhos pesados, extenuantes, em condi\u00e7\u00f5es insalubres, de sol a sol. Os escravos eram mantidos em senzalas, os maus tratos eram constantes. Isso valia tanto para a lavoura de cana-de-a\u00e7\u00facar do Nordeste quanto para a extra\u00e7\u00e3o de ouro das Minas Gerais, a lavoura cafeeira do Rio de Janeiro ou as *plantations* de algod\u00e3o dos EUA.\n\nEsse trabalho tinha alta taxa de mortalidade e baixa de natalidade. O crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o escrava nunca que seria capaz de suprir as demandas, prova disso \u00e9 que o tr\u00e1fico continuou a todo o vapor por mais de 350 anos, s\u00f3 sendo interrompido ap\u00f3s a\u00e7\u00f5es estatais en\u00e9rgicas. \n\nJ\u00e1 o segundo tipo de trabalho (o dom\u00e9stico e o urbano) era bem mais favor\u00e1vel ao crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o escrava. Eram trabalhos mais leves, ou mais sofisticados (artesanato, carpintaria, constru\u00e7\u00e3o). Esses escravos dom\u00e9sticos e urbanos eram melhor tratados, se entrosavam mais com os patr\u00f5es e a sociedade branca, dormiam nas mesmas casas e comiam comidas parecidas.\n\nEra comum tamb\u00e9m os escravos urbanos e dom\u00e9sticos serem alforriados, seja por compra da pr\u00f3pria liberdade, seja por anistia. Esses escravos tinham uma rela\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima dos senhores, ent\u00e3o a \"boa vontade\" em liber\u00e1-los quando \"mereciam\" era muito maior.\n\nComo consequ\u00eancia dessas condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis, os escravos urbanos e dom\u00e9sticos tinham fam\u00edlias, tinham mais filhos (\u00e0s vezes mesti\u00e7os), \u00e0s vezes conseguiam a alforria e viravam comerciantes ou agricultores aut\u00f4nomos. Alguns casos chegavam at\u00e9 a virarem empres\u00e1rios, fazendeiros donos de escravos e bachar\u00e9is (tanto mulatos quanto negros).\n\nLogo, para sabermos quais regi\u00f5es ter\u00e3o uma concentra\u00e7\u00e3o maior de afrodescendentes no futuro, temos que olhar as regi\u00f5es que mais receberam escravos **urbanos** ou **dom\u00e9sticos,** pois \u00e9 esse tipo de escravo que conseguia ter crescimento vegetativo alto.\n\nBem... o Brasil era um pa\u00eds de cultura altamente escravista. Essa cultura era t\u00e3o enraizada, que at\u00e9 brancos pobres se recusavam a fazer certos trabalhos manuais, por acharem que \u00e9 coisa de escravo. Muitas fam\u00edlias de classe m\u00e9dia baixa tinham escravos tamb\u00e9m. \n\nA cultura escravista do Brasil n\u00e3o era t\u00e3o forte quanto nos pa\u00edses \u00e1rabes (onde at\u00e9 um pobre tinha um escravo pra amarrar seu sapato), mas era forte o suficiente para que a demanda por escravos dom\u00e9sticos ou urbanos fosse alta.\n\nO Brasil durante mais de 400 anos foi um pa\u00eds essencialmente rural. Os \u00fanicos centros urbanos que cresceram e se tornaram polos econ\u00f4micos e comerciais ricos **antes da aboli\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico** (1831), atraindo uma grande popula\u00e7\u00e3o branca capaz de ter escravos dom\u00e9sticos ou urbanos, eram Salvador, Olinda, Recife e o Rio de Janeiro.\n\nSalvador foi capital do pa\u00eds por 214 anos, em plena \u00e9poca de tr\u00e1fico negreiro ativo. Era em Salvador que viviam os burocratas, os comerciantes com contratos da Metr\u00f3pole, os grandes fazendeiros, os fidalgos e os bachar\u00e9is. Logo Salvador recebeu bastante escravos africanos do tipo dom\u00e9stico ou urbano, que \u00e9 o tipo capaz de \"fixar\" e crescer. \n\nOlinda e Recife foram grandes polos comerciais por quase 100 anos (entre s\u00e9culos XVI e inicio do XVII), logo certamente receberam muitos escravos urbanos ou dom\u00e9sticos. Por\u00e9m esses polos entraram em decad\u00eancia cedo demais, quando a Holanda come\u00e7ou a cultivar cana-de-a\u00e7\u00facar nas Antilhas e os europeus come\u00e7aram a fazer a\u00e7\u00facar de beterraba. Da metade do s\u00e9culo XVII em diante, Olinda e Recife s\u00f3 conheceram decad\u00eancia e empobrecimento (o que alimentou as revoltas coloniais que iniciavam). Salvador por\u00e9m se salvou da decad\u00eancia por ser a capital da col\u00f4nia, para onde ia a grana dos impostos e a grana para sustentar a burocracia, logo Salvador superou Recife e Olinda em mais de 100 anos como grande polo comercial rico e atrator de escravos urbanos ou dom\u00e9sticos.\n\nO Rio de Janeiro se tornou a capital da col\u00f4nia em 1763, quando a minera\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a bombar em Minas Gerais. Entre 1763 e 1831 (fim do tr\u00e1fico negreiro) foram 68 anos como um grande polo econ\u00f4mico atraindo escravos urbanos e dom\u00e9sticos. Compare isso com os 214 anos de Salvador!\n\nO Rio de Janeiro parou de atrair escravos urbanos e dom\u00e9sticos em 1831. Continuou crescendo e prosperando, atraindo imigrantes europeus. Por causa disso, embora o Rio tenha recebido muitos escravos urbanos e dom\u00e9sticos, tamb\u00e9m recebeu muitos imigrantes europeus nos s\u00e9culos XIX e XX, o que fez a propor\u00e7\u00e3o de negros em sua popula\u00e7\u00e3o, embora alta, n\u00e3o t\u00e3o alta como Salvador.\n\nSalvador e regi\u00f5es pr\u00f3ximas (Rec\u00f4ncavo) \u00e9 o campe\u00e3o absoluto, pois foi a regi\u00e3o que passou mais tempo recebendo escravos urbanos e dom\u00e9sticos (214 anos) e n\u00e3o recebeu muitos imigrantes europeus ap\u00f3s a sua decad\u00eancia relativa (ainda no s\u00e9culo XVIII). Por isso \u00e9 a regi\u00e3o onde a popula\u00e7\u00e3o negra mais se fixou, cresceu e predominou no conjunto.\n\nRecife e Olinda foram muito ricos e atra\u00edram escravos urbanos e dom\u00e9sticos, mas foi por um per\u00edodo curto (menos de 100 anos) e o longo tempo passado desde ent\u00e3o (300 anos) fez a popula\u00e7\u00e3o mesti\u00e7ar mais, sem contar que receberam muitos holandeses, judeus e outros grupos n\u00e3o-negros por um certo per\u00edodo.\n\nAs demais regi\u00f5es do Brasil que tinham metr\u00f3poles (S\u00e3o Paulo, Sul, Bel\u00e9m, etc) eram pobres demais pra demandarem escravos urbanos e dom\u00e9sticos em grande quantidade entre os s\u00e9culos XVI e 1831.\n\nJ\u00e1 os escravos que vieram trabalhar em atividades extrativas ou lavoura, conforme explicado, tinham vida curta e n\u00e3o \"vingavam\" a ponto de fazerem a sua popula\u00e7\u00e3o crescer naturalmente. As grandes lavouras de cana-de-a\u00e7\u00facar do Nordeste, as jazidas de Minas Gerais e o caf\u00e9 do Rio de Janeiro n\u00e3o produziram popula\u00e7\u00f5es negras \"auto-sustent\u00e1veis\", exceto os que fugiam e formavam quilombos. As est\u00e2ncias de charque do Sul tamb\u00e9m eram ricas, mas demandavam pouca m\u00e3o de obra. As lavouras cafeeiras de S\u00e3o Paulo tiveram relativamente pouco uso de escravos, transicionaram para m\u00e3o-de-obra livre imigrante relativamente cedo.\n\nO importante \u00e9 saber que Salvador foi disparado a cidade que mais recebeu escravos urbanos e dom\u00e9sticos, por mais tempo e sem \"contrabalan\u00e7o\" de imigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o-negra.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "jd2a7n",
            "comments": [
                "S\u00f3 um trecho do livro \u201cEscravid\u00e3o\u201d do Laurentino Gomes para ilustrar a diferen\u00e7a do que foi a escravid\u00e3o nos EUA e no Brasil:\n\n> \u201c\u00c0s v\u00e9speras da Guerra Civil Americana, tamb\u00e9m conhecida como Guerra da Secess\u00e3o, que precedeu \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura, havia nos Estados Unidos aproximadamente 4 milh\u00f5es de escravos, n\u00famero surpreendentemente alto, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o fato de que os norte-americanos importaram apenas cerca de 400 mil cativos da \u00c1frica (3,5% do tr\u00e1fico total enviado para a Am\u00e9rica).[12] Situa\u00e7\u00e3o inversa ocorreu na escravid\u00e3o brasileira, marcada por um \u00edndice de alforrias relativamente mais alto e uma reduzida taxa de natalidade no cativeiro. Embora tenha importado quase 5 milh\u00f5es de africanos desde meados do s\u00e9culo XVI (40% do total para todo o continente americano), o Brasil tinha apenas cerca de 700 mil escravos na \u00e9poca da Lei \u00c1urea, em 1888.\u201c\n\nAqui o negro \u00e9 parte fundamental da hist\u00f3ria e forma\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, no Brasil eles sempre fizeram parte da sociedade. Nos EUA, eles foram exclu\u00eddos, eram tratados meramente como propriedade.\n\nTanto que inclusive o nosso portugu\u00eas \u00e9 cheio de termos africanos, o ingl\u00eas americano n\u00e3o tem nada.\n\nEnquanto os EUA tinham batalh\u00e3o de negro na 2a guerra, os nossos pracinhas dividiam tudo sem distin\u00e7\u00e3o.\n\nEnquanto os EUA tinham negro leagues e apartheid, Leonidas da Silva (o diamante negro) foi artilheiro da copa de 38 e \u00eddolo nacional.\n\nO Brasil joga a hist\u00f3ria no lixo ao trazer a discuss\u00e3o racial dos EUA pra c\u00e1, est\u00e1vamos muito mais avan\u00e7ados do que eles nesse aspecto.",
                "mas o rio de janeiro n\u00e3o tem maior quantidade de negros se comparado a m\u00e9dia nacional, inclusive a etnia mais comum do estado ainda \u00e9 a branca.",
                "Resumindo: escravid\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Garota que assassinou namorado \u00e0 facadas em 2016 porque \"s\u00f3 queria matar algu\u00e9m mesmo\" pode passar esse m\u00eas para o regime semiaberto",
            "selftext": "##09/2016:\n\n[Jovem que matou ex no ato sexual \u00e9 condenada a 13 anos e fica [link]\n\n[\u201cS\u00f3 queria matar algu\u00e9m mesmo\u201d, diz jovem que assassinou ex-namorado a facadas durante [link]\n\n[\"Queria matar algu\u00e9m. N\u00e3o me arrependo. Fiquei olhando olho no olho at\u00e9 ele morrer\", [link]\n\n##06/2017:\n\n[Jovem que matou ex no ato sexual tem pena reduzida de 13 para 8 anos em RO [link]\n\n##07/2018:\n\n[Condenada por matar o namorado durante o ato sexual poder\u00e1 ir para o regime semiaberto este [link]\n\n>[Cumprimento da [link]\n\n>De acordo com o extrato simplificado da execu\u00e7\u00e3o penal, Vania est\u00e1 presa h\u00e1 2 anos, 4 meses e 2 dias. Contudo, a presa participa de atividades de remi\u00e7\u00e3o de pena, como aulas do ensino m\u00e9dio e artesanato.\n\n>Dessa forma, considerando a diminui\u00e7\u00e3o de pena, ela j\u00e1 cumpriu 2 anos, 11 meses e 14 dias de pris\u00e3o. A jovem deve ficar no regime fechado at\u00e9 setembro, quando est\u00e1 prevista a mudan\u00e7a para o regime semiaberto.\n\n>Conforme a dire\u00e7\u00e3o do pres\u00eddio feminino, Vania tem bom comportamento e continua em tratamento m\u00e9dico em virtude da doen\u00e7a mental.\n",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "artesanato",
            "id": "8x0i95",
            "comments": [
                "Legisla\u00e7\u00e3o brasileira linda. Que n\u00e3o diferencia ladr\u00e3o de galinha do assassino serial.",
                "O justi\u00e7a n\u00e3o pode estragar o futuro de uma jovem.\n\nAfinal ela s\u00f3 queria matar algu\u00e9m. Bobagem de gente jovem.\n\nQuem nunca matou algu\u00e9m?\n\nHipocrisia da porra.\n\n(Precisa mesmo de /s?)",
                "/r/direitosdoshomens",
                "Ela deve estar sendo tratada como louca. Mas se for este o caso, deve ir para manic\u00f4mio e continuar presa indefinidamente.\n\nN\u00e3o acho que seja louca stricto sensu, \u00e9 psicopata, sendo portanto plenamente imput\u00e1vel. A pena rid\u00edcula \u00e9 s\u00f3 mais uma brasileirice mesmo.",
                "O c\u00f3digo penal n\u00e3o \u00e9 obsoleto e n\u00e3o pega leve com toda estirpe de criminoso n\u00e3o, confia sim amiguinho.",
                "Se ela \u00e9 psicopata ent\u00e3o \u00e9 caso de interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, n\u00e3o pris\u00e3o e muito menos semiaberto.",
                "Se fosse um homem que tivesse realizado essa a\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o haveria quaisquer dos benef\u00edcios acima. Portanto, \u00e9 claro que se trata de um caso de discrimina\u00e7\u00e3o judicial em que o sexo feminino \u00e9 tratado com leni\u00eancia. Contudo, feministas nada promulgam sobre isso.  Ali\u00e1s, em pa\u00edses como a Inglaterra, ativamente se op\u00f5em ao encarceramento de mulheres criminosas. J\u00e1, nos Estados Unidos, um estudo conduzido pela Universidade de Michigan comprovou que os homens t\u00eam uma chance 163% maior de serem aprisionados e recebem penas 63% mais longas em compara\u00e7\u00e3o com as mulheres pelo mesmo crime.\n\nUma metan\u00e1lise de diversos relat\u00f3rios governamentais e estudos acad\u00eamicos de m\u00faltiplos pa\u00edses pelo globo terrestre demonstram uma converg\u00eancia judicial em rela\u00e7\u00e3o a essa conjuntura. Dessa forma, os membros do sistema judici\u00e1rio devem tomar ci\u00eancia desse paradigma, para que uma real igualdade de g\u00eanero possa ser estabelecida, conforme prevista pela Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.\n\n&#x200B;\n\n[link]  Estudo de Michigan.\n\n[link]  Compila\u00e7\u00e3o internacional de dados."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: este ano n\u00e3o h\u00e1 Feira de Artesanato e Gastronomia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "artesanato",
            "id": "gqv028"
        },
        {
            "title": "Renata Braga e Costinha animam segundo dia de Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "167wytw"
        },
        {
            "title": "Renata Braga e Costinha animam segundo dia de Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "artesanato",
            "id": "167wyxc"
        },
        {
            "title": "Renata Braga e Costinha animam segundo dia de Feira de Artesanato e Gastronomia de Famalic\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "artesanato",
            "id": "167wywy"
        },
        {
            "title": "Meus pais s\u00e3o extremamente controladores e superprotetores",
            "selftext": "Por mais que isso sempre tenha acontecido desde que me conhe\u00e7o por gente, nunca pensei que postaria algo aqui.\nSou m17, farei 18 agora em novembro, nunca dei problemas, pelo contr\u00e1rio: enquanto meus primos tavam falando das pessoas que pegaram, festas que foram, bebidas que beberam, eu tava felizassa lendo meus livrinho ou fazendo arte. Mais um adendo: eles me tiveram (planejada) aos 39, pq foi quando a casa que moramos ficou pronta, ent\u00e3o sei que h\u00e1 uma enorme diferen\u00e7a de idade.\n\nMeus pais simplesmente n\u00e3o tentam me conhecer como pessoa, eles apenas me tratam como se fosse uma adolescente estere\u00f3tipo e pensam que a melhor forma de lidar comigo \u00e9 trancando em casa como se eu fosse um bicho, os \u00fanicos lugares que ja fui com amigos, meus pais levaram e buscaram (at\u00e9 agora nenhum problema) e foram: um curso de ingl\u00eas e shopping.\n\nEu adoro v\u00f4lei, desde o 6\u00b0 ano pe\u00e7o para ir em algum lugar jogar e nunca deixam, agora estou no 3\u00b0 e esse assunto gera ainda mais alvoro\u00e7o, abriram um parque novo aqui perto de casa, enorme, e a poucos minutos a p\u00e9, um parque que fica cheio de seguran\u00e7as e pessoas passeando por l\u00e1, e meus pais simplesmente n\u00e3o entendem que n\u00e3o vou engravidar ou ir usar alguma droga s\u00f3 por eu sair de casa com amigos, \u00e0s vezes eu preferia que tivesse nascido menino, pois tamb\u00e9m reclamam por eu ser de uma panelinha onde a maior parte s\u00e3o garotos, e que al\u00e9m disso, a \u00fanica amiga com quem venho tendo mais contato pessoalmente engravidou de um amigo nosso.\n\nDepois disso qualquer coisa que eu fale sobre querer sair para um lugar que n\u00e3o seja shopping (coisa que em s\u00ed j\u00e1 \u00e9 raro) vira furdun\u00e7o, usam ela como 'exemplo do que pode acontecer' como se eu fosse abrir as pernas no meio da quadra de v\u00f4lei.\n\nO pior \u00e9 que nem mesmo meus familiares tratam seus filhos assim, muito menos as pessoas pr\u00f3ximas de n\u00f3s, eu n\u00e3o mais como lidar com isso. J\u00e1 tenho meu plano de vida moldado pra sair o mais r\u00e1pido poss\u00edvel dessa casa, mas por agora meu psicol\u00f3gico t\u00e1 abalado ao ponto de que nem consegui explicar a situa\u00e7\u00e3o direito, pois tamb\u00e9m h\u00e1 amea\u00e7as, apanhei mt desde a inf\u00e2ncia por\u00e9m quando a adolesc\u00eancia veio, comecei a aprender a driblar isso. Amigos j\u00e1 me incentivaram a denunciar, mas \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o onde fico presa na id\u00e9ia de que \"mas eles fazem tanto por mim, gastam tanto comigo, seria mesmo justo?\" Pois ambos vieram na merda e se esfor\u00e7aram mt para que hoje eu tivesse uma vida est\u00e1vel. Mas mesmo assim \u00e9 sufocante saber que enquanto tem gente da minha idade trabalhando, se divertindo, praticando esportes, meus pais me tratam como se eu fosse uma garota de 12 anos que foi pega no flagra em cima de algu\u00e9m (sim, \u00e9 estranhamente espec\u00edfico e bizarro mas \u00e9 assim que me tratam, mesmo que eu nunca tenha feito nada mais grave do que ser um pouco desleixada quanto organiza\u00e7\u00e3o ou respondona no autom\u00e1tico por ter puxado a personalidade forte do meu pai) \n\n+ uma coisa: me obrigam a estudar em uma escola PEI (integral, 9hrs) por ser mais perto, sendo que minha irm\u00e3 (uma d\u00e9cada mais velha) em sua \u00e9poca estudou em outra escola que \u00e9 consideravelmente perto tamb\u00e9m. O que me tira muito tempo livre para fazer coisas que gosto, e me deixa muito estressada. Sempre tive talento para artes e artesanato e queria come\u00e7ar a fazer bonecos de biscuit para vender, tipo aqueles action figure que tem chibi, anime e etc, e eu sou MUITO boa nisso, por\u00e9m, n\u00e3o tenho tempo para isso. Al\u00e9m do mais, fa\u00e7o curso de ingl\u00eas tamb\u00e9m.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "artesanato",
            "id": "168csgr"
        }
    ]
}