{
    "posts": [
        {
            "title": "A vida em J\u00fapiter (Revista Esp\u00edrita de 1858)",
            "selftext": "A  superioridade de J\u00fapiter n\u00e3o est\u00e1 somente no estado moral de seus  habitantes; est\u00e1 tamb\u00e9m na sua constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Eis a descri\u00e7\u00e3o que  nos foi dada desse mundo privilegiado, onde encontramos a maior parte  dos homens de bem que honraram nossa Terra por suas virtudes e talentos.  A conforma\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 mais ou menos a mesma daqui, por\u00e9m \u00e9 menos  material, menos denso e de uma maior leveza espec\u00edfica. Enquanto  rastejamos penosamente na Terra, o habitante de J\u00fapiter transporta-se de  um a outro lugar, deslizando sobre a superf\u00edcie do solo, quase sem  fadiga, como o p\u00e1ssaro no ar ou o peixe na \u00e1gua. Sendo mais depurada a  mat\u00e9ria de que \u00e9 formado o corpo, dispersa-se ap\u00f3s a morte sem ser  submetida \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o p\u00fatrida. Ali n\u00e3o se conhece a maioria das  mol\u00e9stias que nos afligem, sobretudo as que se originam dos excessos de  todo g\u00eanero e da devasta\u00e7\u00e3o das paix\u00f5es. A alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o  com essa organiza\u00e7\u00e3o et\u00e9rea; n\u00e3o seria suficientemente substancial para  os nossos est\u00f4magos grosseiros, sendo a nossa por demais pesada para  eles; comp\u00f5e-se de frutos e plantas; de alguma sorte, ali\u00e1s, a maior  parte eles a haurem no meio ambiente, cujas emana\u00e7\u00f5es nutritivas  aspiram. A dura\u00e7\u00e3o da vida \u00e9, proporcionalmente, muito maior que na  Terra; a m\u00e9dia equivale a cerca de cinco dos nossos s\u00e9culos; o  desenvolvimento \u00e9 tamb\u00e9m muito mais r\u00e1pido e a inf\u00e2ncia dura apenas  alguns de nossos meses.\n\nSob esse leve envolt\u00f3rio, os Esp\u00edritos se  desprendem facilmente e entram em comunica\u00e7\u00e3o rec\u00edproca apenas pelo  pensamento, sem, todavia, excluir a linguagem articulada; para a maior  parte deles, tamb\u00e9m, a segunda vista \u00e9 uma faculdade permanente; seu  estado normal pode ser comparado ao de nossos son\u00e2mbulos l\u00facidos; eis  por que se nos manifestam mais facilmente do que os encarnados nos  mundos mais grosseiros e mais materiais. A intui\u00e7\u00e3o que t\u00eam do seu  futuro, a seguran\u00e7a dada por uma consci\u00eancia isenta de remorsos fazem  que a morte n\u00e3o lhes cause nenhuma apreens\u00e3o; v\u00eaem-na chegar sem temor e  como simples transforma\u00e7\u00e3o.\n\nOs animais n\u00e3o est\u00e3o  exclu\u00eddos desse estado progressivo, sem se aproximarem, contudo, daquele  do homem; seu corpo, mais material, prende-se \u00e0 terra, como os nossos.  Sua intelig\u00eancia \u00e9 mais desenvolvida que a dos nossos animais; a  estrutura de seus membros presta-se a todas as exig\u00eancias do trabalho;  s\u00e3o encarregados da execu\u00e7\u00e3o de obras manuais: s\u00e3o os servi\u00e7ais e os  oper\u00e1rios; as ocupa\u00e7\u00f5es dos homens s\u00e3o puramente intelectuais. Para os  animais o homem \u00e9 uma divindade tutelar que jamais abusa do poder para  os oprimir.\n\nQuando se comunicam  conosco, os Esp\u00edritos que habitam J\u00fapiter geralmente sentem prazer em  descrever o seu planeta; ao se lhes pedir a raz\u00e3o, respondem que o fazem  com o fito de nos inspirarem o amor do bem, com a esperan\u00e7a de l\u00e1  chegarmos um dia. Foi com essa inten\u00e7\u00e3o que um deles, que viveu na Terra  com o nome de Bernard Palissy, c\u00e9lebre oleiro do s\u00e9culo XVI,  ofereceu-se espontaneamente, sem que ningu\u00e9m lho pedisse, para elaborar  uma s\u00e9rie de desenhos, t\u00e3o not\u00e1veis por sua singularidade quanto pelo  talento de execu\u00e7\u00e3o, destinados a dar-nos a conhecer, at\u00e9 nos menores  detalhes, esse mundo t\u00e3o estranho e t\u00e3o novo para n\u00f3s. Alguns retratam  personagens, animais, cenas da vida privada; os mais impressionantes,  por\u00e9m, s\u00e3o os que representam habita\u00e7\u00f5es, verdadeiras obras-primas de  que coisa alguma na Terra nos poderia dar uma ideia, porque em nada se  assemelham ao que conhecemos; \u00e9 um g\u00eanero de arquitetura indescrit\u00edvel,  t\u00e3o original e, entretanto, t\u00e3o harmoniosa, de uma ornamenta\u00e7\u00e3o t\u00e3o rica  e t\u00e3o graciosa que desafia a mais fecunda imagina\u00e7\u00e3o. O Sr. Victorien  Sardou, jovem literato de nossas rela\u00e7\u00f5es, cheio de talento e de futuro,  mas de forma alguma desenhista, serviu-lhe de intermedi\u00e1rio. Palissy  prometeu-nos uma s\u00e9rie de desenhos que, de certo modo, ser\u00e1 a monografia  ilustrada desse mundo maravilhoso. Esperamos que essa curiosa e  interessante colet\u00e2nea, sobre a qual voltaremos em artigo especial  consagrado aos m\u00e9diuns desenhistas, possa um dia ser liberada ao  p\u00fablico.\n\nO planeta J\u00fapiter, apesar  do quadro sedutor que nos foi dado, n\u00e3o \u00e9, absolutamente, o mais  perfeito dos mundos. Outros h\u00e1, desconhecidos para n\u00f3s, que lhe s\u00e3o  muito superiores, do ponto de vista f\u00edsico e moral, e cujos habitantes  gozam de felicidade ainda mais perfeita; s\u00e3o a morada dos Esp\u00edritos mais  elevados, cujo et\u00e9reo envolt\u00f3rio nada mais tem das propriedades  conhecidas da mat\u00e9ria. J\u00e1 nos perguntaram diversas vezes se pensamos que  a condi\u00e7\u00e3o do homem terreno seria um obst\u00e1culo absoluto \u00e0 sua passagem,  sem intermedi\u00e1rio, da Terra para J\u00fapiter. A todas as perguntas que  dizem respeito \u00e0 Doutrina Esp\u00edrita, jamais respondemos conforme nossas  pr\u00f3prias id\u00e9ias, contra as quais estamos sempre em guarda. Limitamo-nos a  transmitir o ensino que nos \u00e9 dado pelos Esp\u00edritos, n\u00e3o os aceitando de  forma leviana e com irrefletido entusiasmo. \u00c0 pergunta acima  respondemos claramente, porque tal \u00e9 o sentido formal de nossas  instru\u00e7\u00f5es e o resultado de nossas pr\u00f3prias observa\u00e7\u00f5es: Sim; deixando a  Terra, pode o homem ir imediatamente a J\u00fapiter, ou a outro mundo  an\u00e1logo, pois que n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico dessa categoria. Pode-se ter certeza  disso? N\u00e3o. Contudo poder\u00e1 ele ir, visto haver na Terra, embora em  pequeno n\u00famero, Esp\u00edritos muito bons e suficientemente desmaterializados  para n\u00e3o se sentirem deslocados num mundo onde o mal n\u00e3o tem acesso.  N\u00e3o h\u00e1 certeza, porque o homem pode iludir-se sobre o seu m\u00e9rito pessoal  ou tem que cumprir, alhures, outra miss\u00e3o. Seguramente, os que podem  esperar esse favor n\u00e3o s\u00e3o os ego\u00edstas, nem os ambiciosos, nem os  avarentos, nem os ingratos, nem os ciumentos, nem os orgulhosos, nem os  vaidosos, nem os hip\u00f3critas, nem os sensuais ou qualquer daqueles que se  deixaram dominar pelo apego aos bens terrestres; a esses, ser\u00e3o  necess\u00e1rias, talvez, longas e rudes provas. Isso depende da sua vontade.\n\n&#x200B;\n\nRefer\u00eancia ao texto completo (inclui a entrevista com Bernard Palissy (9 de mar\u00e7o de 1858):\n\n[link]",
            "subreddit": "Espiritismo",
            "topic": "ornamenta\u00e7\u00e3o",
            "id": "z69ore"
        },
        {
            "title": "Mau gosto \u00e9 foda!",
            "selftext": "\nMeus pai e minha m\u00e3e s\u00e3o separados e era ela que organizava a parte de ornamenta\u00e7\u00e3o da casa. Agora que ela mora em outra casa, minha madrasta est\u00e1 fazendo tudo errado. Os gostos s\u00e3o p\u00e9ssimos. Tudo muito caro, mas tudo muito feio.\n\nQue mulher brega.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "ornamenta\u00e7\u00e3o",
            "id": "sy6832",
            "comments": [
                "Isso a\u00ed \u00e9 de fuder OP, o m\u00e1ximo que voc\u00ea pode fazer \u00e9 tentar ter um cantinho seu e decorar ele de um jeito melhor. Se voc\u00ea n\u00e3o tiver esse cantinho, tenta opinar na decora\u00e7\u00e3o da casa."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o natalina \u00e9 inaugurada em Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "NewsBahia",
            "topic": "ornamenta\u00e7\u00e3o",
            "id": "a36rkt",
            "comments": [
                "## [\ud83d\udd17 Link para a not\u00edcia [link] \n\n A ornamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 marcada pela utiliza\u00e7\u00e3o de elementos tecnol\u00f3gicos A decora\u00e7\u00e3o de Natal de Salvador foi inaugurada no fim da tarde desta ter\u00e7a-feira, 4. A novidade deste ano \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de diversos elementos tecnol\u00f3gicos, espalhados por v\u00e1rios pontos da cidade, denominada de \"Natal futurista\". O evento de lan\u00e7amento da ornamenta\u00e7\u00e3o natalina, que aconteceu no Dique do Toror\u00f3 e na Pra\u00e7a 2 de Julho, contou com a participa\u00e7\u00e3o do prefeito ACM Neto e de autoridades.\n\n Entre as inova\u00e7\u00f5es deste ano, est\u00e3o a proje\u00e7\u00e3o mapeada de v\u00eddeos e imagens no Dique e Farol da Barra para contar a hist\u00f3ria do natal. Intitulado \"Luzes de Natal\", o espet\u00e1culo \u00e9 exibido em uma parede flutuante dentro do Dique do Toror\u00f3 at\u00e9 a pr\u00f3xima segunda, 10, a cada 20 minutos, das 18h \u00e0s 22h. No Farol da Barra, a proje\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita na fachada, do dia 7 at\u00e9 o 23, tamb\u00e9m de 18h \u00e0s 22h, com intervalos de 20 minutos.\n\n * [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n Outra destaque \u00e9 o aplicativo \"Natal Salvador\", que mostrar\u00e1 em realidade aumentada anima\u00e7\u00f5es com o tema natalino. Para visualizar os efeitos, o usu\u00e1rio deve apontar seu celular para um dos 25 totens espalhados pela cidade e observar. Por meio da aplica\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel tirar fotos com as anima\u00e7\u00f5es, criar cart\u00f5es virtuais personalizados e compartilhar nas redes sociais. O aplicativo j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel nos sistemas Android e IOS. A ilumina\u00e7\u00e3o ganhou o refor\u00e7o de\n\n No Elevador Lacerda, al\u00e9m da tradicional ilumina\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m ser\u00e1 utilizado o moving light, que s\u00e3o luzes tecnol\u00f3gicas capazes de criar movimento. A atra\u00e7\u00e3o pode ser conferida at\u00e9 o final de dezembro, todos os dias, das 18h at\u00e9 as 0h. J\u00e1 no Campo Grande, a Vila de Natal funciona de segunda a quarta-feira de 18h \u00e0 22h e de quinta a domingo, de 18h \u00e1 23h.\n\n Por fim, quem estiver no Campo Grande ou no Farol da Barra vai poder conferir, al\u00e9m da Vila de Natal, e do espet\u00e1culo de luzes, a \"Caixa Mapeada\", tel\u00e3o no qual s\u00e3o exibidos v\u00eddeos natalinos. Tamb\u00e9m ser\u00e1 poss\u00edvel projetar a pr\u00f3pria imagem ao fundo da estrutura. A atra\u00e7\u00e3o fica dispon\u00edvel at\u00e9 o final de dezembro, todos os dias, das 18h at\u00e9 as 23h.\n\n * [  [link]\n"
            ],
            "num_comments": 1
        }
    ]
}