{
    "posts": [
        {
            "title": "Uma pessoa que eu conhe\u00e7o foi na casa de um cara e olha a decora\u00e7\u00e3o da casa do indiv\u00edduo. A pessoa me mandou essas fotos e saiu de l\u00e1 o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "w205b9",
            "comments": [
                "O nome dele? Adolfo Da Silva Schulz.",
                "Isso foi de 0 a 1945 muito r\u00e1pido",
                "Bem consistente, livro de Nazi e Paulo Coelho/Raul Seixas",
                "Tem at\u00e9 Nazi Lego, quase impressionante.",
                "To no metr\u00f4 de Berlim vendo essa foto cheia de itens altamente proibidos aqui. Esse post poderia me render um final de semana na delegacia",
                "Essa placa de Auschwitz \u00e9 muito pesada. Nunca pensei muito nisso mas achava que os nazi modernos tinham vergonha ou negavam o Holocausto. Essa placa parece um trof\u00e9u, como se ele tivesse se orgulhando.",
                "Realmente! C\u00f3digo da Vinci n\u00e3o d\u00e1...",
                "[deleted]",
                "Lembrei da vez que eu dei match num cara e descobri q era supremacista branco (antes de um primeiro encontro, ainda bem!)",
                "Muita conversa boa deve rolar nessa sala.\n\n/s",
                "Faltou s\u00f3 um Funko pop do Hitler. Deve ser a casa do kogogos lol",
                "Ser\u00e1 que \u00e9 a casa do redditor do \"cuzcuz clan\"?",
                "Aquela placa indicando Auschwitz talvez seja a coisa de mais p\u00e9ssimo gosto que j\u00e1 vi.",
                "se n\u00e3o denunciar \u00e9 vacilo.",
                "Bom, seu amigo j\u00e1 sabe um lugar que pode pegar fogo acidentalmente.",
                "Pra quem t\u00e1 falando que isso s\u00f3 \u00e9 cole\u00e7\u00e3o e n\u00e3o indica suporte a nazismo, olha a disposi\u00e7\u00e3o dos itens e a rever\u00eancia que a forma como est\u00e1 disposta implica.  \n  \nTem uma porrada de livros ali e qual que fica no display de destaque?",
                "POV casa do cidad\u00e3o de bem",
                "[deleted]",
                "Voc\u00ea perguntou se podia publicar essas fotos na internet antes? Se o dono descobrir, pode ser que suspeite da pessoa que voc\u00ea conhece.",
                "que merda \u00e9 essa???",
                "\u00c9 um pecado A Dinina Com\u00e9dia estar nessa prateleira... O qu\u00ea Dante e at\u00e9 mesmo seu guia, Virg\u00edlio pensariam sobre isso...",
                "\u00e9 no Brasil isso?\n\nte dizer que aquela caixa de madeira com medalhas e aquela pistola Luger tem um valor hist\u00f3rico tremendo, e algum itens. mas como n\u00e3o \u00e9 casa de historiador nem nada (imagino que n\u00e3o), com ctz \u00e9 algu\u00e9m dod\u00f3i da cabe\u00e7a hahaha\n\njuntou ali o di\u00e1rio de um mago com mein kampf hahhaha n\u00e3o vai dar bom, provavelmente quando o cara surtar vai sair procurando rel\u00edquias m\u00e1gicas kkk",
                "Bolsonarista: \"Que isso p\u00f4... Isso a\u00ed foi s\u00f3 coincid\u00eancia\"",
                "Mano Main Kampf ao lado de o c\u00f3digo da Vinci e os Simpsons a filosofia. Vc j\u00e1 v\u00ea a cabecinha de esgoto facilmente influenci\u00e1vel e o t\u00edpico pseudo intelectual que tem pregui\u00e7a de estudar!!! Se eu chutar que \u00e9 em SC ou outro lugar do sul eu acerto?",
                "casualmente o n\u00famero da casa \u00e9 88",
                "eu teria o tanque, mas \u00e9 q eu gosto de veiculos de guerra",
                "O que os Minions estavam fazendo entre 1939 - 1945???",
                "Gente, que cole\u00e7\u00e3o mais ecl\u00e9tica. O di\u00e1rio de um mago + O C\u00f3digo da Vinci + Mein Kempf.",
                "Isso a\u00ed \u00e9 crime. Eu denunciava o nazista fdp",
                "Meu deus eu n\u00e3o acredito, o cara tem Paulo Coelho e Neil Gaiman na mesma pratilera....\n\nS\u00f3 pode ser um sociopata maluco de tudo \ud83d\ude35",
                "Realmente n\u00e3o tava esperando isso de um f\u00e3 do Paulo Coelho.",
                "eu tenho aquela plaquinha do no passar ;-;\n\n\u00e9 de uma pris\u00e3o na Terra del Fuego na Patag\u00f4nia, Argentina",
                "Essa pessoa se respirar o ar da Alemanha vai presa mas aqui no Brasil fodace. Ta repreendido",
                "Bacana o novo estudio de podcast do Monark",
                "Den\u00fancia isso para a Policia Federal.",
                "Eu acidentalmente colocaria fogo na casa, assim bem sem querer mesmo",
                "Usu\u00e1rio m\u00e9dio do brasillivre",
                "Mas que salada de livros. Paulo Coelho. Maquiavel. Dante. Mas o minha luta t\u00e1 numa caixa. Faltou cimentar e jogar num rio. Nem sei o que pensar deste tipo de coisa e olha que sou formado em hist\u00f3ria e pedagogia.",
                "A pessoa que fez as fotos denunciou?",
                "Id\u00e9al = tacar fogo na casa com o idiota dentro...\nM\u00ednimo que deveria fazer = pedir pra ir ao banheiro e cagar em literalmente tudo! Pia, toalha, gaveta... A\u00ed sim caia fora",
                "No geral, a bibliografia de um analfabeto.\n\nQuem \u00e9 o sujeito de bigode fino entre a foto de Hitler e o busto do Mussolini? Desculpa a ignor\u00e2ncia, fiquei curioso\n\nEdit: Acho que sei. \u00c9 pinochet? Tudo asqueroso",
                "Ali tem um alerta pouco apreciado: RUN FORREST RUN",
                "\u201c\u00c9 aqui, seu meteoro, pode cair bem aqui\u201d",
                "E se eu falar que j\u00e1 ganhei uma gravura do Mussolini, com as m\u00e3os pra cima, e n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o joguei fora como pendurei num arm\u00e1rio?\n\n\u00c9 que era uma gravura dessa cena aqui, mas sem a cara roxa pra reconhecer o Mussolini e deixar claro o destino de fascista: [link]  (Igual quem n\u00e3o gosta de trotskista pendura um machado de gelo na parede, pra deixar o recado)",
                "\u201cTenho descend\u00eancia alem\u00e3\u201d",
                "Wtf chama a pol\u00edcia",
                "150% de chance de ser bozista",
                "O maluco deixou Mein Kampf em uma caixa de vidro com pedestal, eita porra o.O",
                "Pra mim mais absurdo que brasileiro nazista \u00e9 nordestino nazista, mas enfim, n\u00e9? Se seu amigo quiser, isso cabe den\u00fancia, mas eu esperaria um tempo pro cara esquecer ele e n\u00e3o associar.\n\nE falando por mim, eu n\u00e3o ficaria por perto tamb\u00e9m n\u00e3o, sou nordestino e alvo dessa gente e me impressiona o quanto esta gente se sente \u00e0 vontade atualmente com isto...",
                "Botar fogo na casa desse indiv\u00edduo n\u00e3o configura crime, n\u00e9?",
                "Eu acho at\u00e9 importante ler obras como minha luta no intuito de conhecer e reconhecer quando algu\u00e9m c\u00f3pia algo dele. Tipo, eu sei que \u00e9 merda pq eu j\u00e1 vi essa merda. Cansei de ver gente falando que \u00e9 contra o nazismo mas super aplaudiu um discurso inteiro do Hitler. Tem que conhecer mas da\u00ed fazer um altar, o melhor s\u00e3o os livros, c\u00f3digo da Vinci, \u00e9ramos seis, pulo coelho\u2026 divina com\u00e9dia? Esse cara se leu n\u00e3o entendeu porra nenhuma",
                "Perai, por acaso traduziram o Mein Kampf pra PT-BR? Achei que tirando da Deep Weeb, ningu\u00e9m mais teria esse livro.\n\nEu s\u00f3 vi pessoalmente nos museus na Europa na se\u00e7\u00e3o da 2a Guerra Mundial, mas tava tudo por tr\u00e1s dos vidros.\n\nRapaiz, n\u00e3o tem uma lei sobre portar c\u00f3pia do livro?",
                "Esperando a pessoa ir no r/desabafos",
                "Os ratos est\u00e3o saindo do esgoto atra\u00eddos pelo toque da flauta de merda de uns e outros a\u00ed",
                "Nazi pardo \u00e9 um bixo meio pat\u00e9tico.",
                "O que ele fazia na casa do Monark?",
                "Eu ia postar e marcar a pessoa para todo mundo saber quem \u00e9. N*zista tem que ser humilhado e ter medo de andar na rua.",
                "Mais comuns do que supomos",
                "Conheci um cara que tinha uma cruz de ferro aut\u00eantica da segunda guerra, me disse que era do av\u00f4 dele. Ele exibia em um quadro no cart\u00f3rio que ele \u00e9 dono. Mas, sempre me tratou bem ent\u00e3o acho que era pelo valor hist\u00f3rico/familiar mesmo.",
                "OP, poderia dar mais informa\u00e7\u00f5es do teu amigo? sei la\u00b4 como ele foi parar na casa desse man\u00edaco, fiquei curioso",
                "Ai voc\u00ea picha bem grande \"Eles perderam\" :)",
                "Plot twist, o dono disso tudo \u00e9 meio pardo",
                "Tem \u00e9 que denunciar. Isso a\u00ed \u00e9 crime",
                "Eu tenho um im\u00e3 de geladeira da USP Alcatraz. Campus mais bacana da USP, sem d\u00favida.",
                "Ate gostei da decora\u00e7\u00e3o, mas tendo s\u00f3 coisa alem\u00e3 \u00e9 claramente nazi. \n\nEu gosto muito do tema segunda guerra, se \u00e9 pra ter algo assim que seja pelo menos equilibrado, coisas alem\u00e3s, inglesas, americanas... Isso ai \u00e9 claramente f\u00e3 de nazismo mesmo",
                "Caralho, brasillivre solto nesse t\u00f3pico",
                "Run Forrest run",
                "Den\u00fancia an\u00f4nima!",
                "E o maluco ainda deve se achar o pico da intelectualidade exibindo Os Simpsons e a Filosofia, Dan Brown e Paulo Coelho na estante.\n\nDeve ser desses que perguntam pras pessoas quantos livros elas j\u00e1 leram.",
                "S\u00e9rio mesmo, como que pessoas assim ainda existem? Como vc olha pra essa desgra\u00e7a que foi o nazismo, o regime mais bizarro e sinistro da hist\u00f3ria, e acha legal???? Como vc \u00e9 saudosista de uma parada que vc nunca viveu e sorte sua por n\u00e3o ter vivido, pq pra eles vc seria um latino, um segunda classe, que eventualmente teria ques ser exterminado ou escravizado??????? Vai se foder",
                "Depois a gente tem preconceito com leitor de Paulo Coelho e as pessoas olham torto.",
                "N\u00e3o denunciem agora, corre o risco do Bonoro ir visitar e o cair sair a Deputado Estadual e ter mais votos que o Moro ainda.",
                "Minha Luta dentro de uma caixa de vidro tem q ser um psicopata ou um filhote de nazistas.",
                "Average casa na serra ga\u00facha.",
                "O dono dessa casa..... Eu consigo ver aqui em minha mente, os movimentos com o dedo q ele fez na frente da urna em 2018...",
                "[deleted]",
                "kakakakakak eu tinha visto s\u00f3 a primeira e pensei \"nada haver, o cara s\u00f3 gosta de hist\u00f3ria se p\u00e1\" ae eu vi as outras kakakaka",
                "Espero que ele seja solteiro... e apenas um f\u00e3 estudioso da segunda guerra mundial (e encontre os aliados em outro parte). Caso contr\u00e1rio, fudeu.",
                "taca fogo nessa porra a\u00ed kkkkkkkkkkkkk",
                "Eu passaria o endere\u00e7o pros antifa, e se essa luger for de verdade, pra pol\u00edcia tamb\u00e9m",
                "[deleted]",
                "o cara gosta de dan brown, como milhares de pessoas. n\u00e3o vi problemas, OP. fazendo tempestade.",
                "U\u00e9 n\u00e3o pode ser f\u00e3 de Wolfenstein??",
                "Nossa, meu av\u00f4 tinha uma cole\u00e7\u00e3o assim, ele tamb\u00e9m era super f\u00e3 de Wolfenstein, tinha at\u00e9 o uniforme!",
                "P\u00e9ssimo gosto liter\u00e1rio e de decora\u00e7\u00e3o.",
                "Oloco, O Mago de Paulo Coelho pode ser meio bobinho, mas at\u00e9 que \u00e9 uma leitura divertida se n\u00e3o levar \u00e0 s\u00e9rio",
                "Se n\u00e3o divulgar quem \u00e9, todos s\u00e3o nazi.\nSe tiver em choque Vaza anonimamente o endere\u00e7o e quem \u00e9.",
                "Reitero, divulga quem \u00e9 e o endere\u00e7o, se n\u00e3o est\u00e3o todos compactuando com essa porra.",
                "Colecionar n\u00e3o \u00e9 problema, o problema \u00e9 aplicar os pensamentos. Quantos tem tatoo do Ch\u00ea, poster, livros sobre Stalin, Lenin, Trotsky e outros genocidas e s\u00e3o pacifistas.",
                "\u00c9 verdade eu era a casa",
                "Ainda aposto que isso \u00e9 no RS.",
                "Que animal, Paulo Coelho?? N\u00e3o h\u00e1 dec\u00eancia.",
                "Os livros da cole\u00e7\u00e3o vagalume me lembram a inf\u00e2ncia, mas da\u00ed o cara mete um boneco do Hitler na frente e fica uma pira errada do caralho.\n\nSuponho que o op n\u00e3o vai querer falar, mas minha suspeita \u00e9 que n\u00e3o d\u00e1 pra escrever fascismo sem o SC...",
                "Minha tia tem uma imagem do ganesha e n\u00e3o pratica hindu\u00edsmo.\n\nTalvez o cara seja historiador ou algo do tipo. Mas sei l\u00e1 tamb\u00e9m",
                "E da\u00ed querem chamar o Monark de nazista\u2026 \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f",
                "Completamente compreens\u00edvel. Olha a falta de organiza\u00e7\u00e3o na disposi\u00e7\u00e3o daqueles livros. Eu sairia na hora tamb\u00e9m.",
                "\u00e9 s\u00f3 uma cole\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem nd a ver\n\ntem cole\u00e7\u00e3o de bonecas sexuais, nem por isso o cara \u00e9 um man\u00edaco sexual.",
                "Encontrou o Mussolini Hitler dos memes",
                "Quem procura acha.",
                "u/StayAwayFromTheDoor parece sua casa",
                "que legal, a placa do Forrest Gump... PERA L\u00c1! O neg\u00f3cio \u00e9 torcer que seja s\u00f3 um colecionador que coleciona... coisas estranhas, digamos assim",
                "vai q ele s\u00f3 \u00e9 f\u00e3 de hist\u00f3ria",
                "Aham.",
                "Essa pessoa ai foi burro hein, s\u00f3 descobriu que o cara era nazista quando foi na casa dele kekekw",
                "O cara deve ser mega f\u00e3 de Wolfenstein.",
                "\u00c9 verdade, eu era o livro 'Simpsons e a filosofia'.",
                "Manda o endere\u00e7o por dm por favor \ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
                "A Luger ali \u00e9 linda demais, e o busto de Mussolini at\u00e9 que n\u00e3o \u00e9 nada mal. Meu Deus, o cara colocou a placa de Auschwitz na parede.\n\nMas enfim, n\u00e3o tem que o fazer al\u00e9m de manter dist\u00e2ncia da pessoa.",
                "Eu roubava isso e tocava fogo.",
                "Bom, pode ser apenas uma cole\u00e7\u00e3o estranha da segunda guerra...",
                "Decora\u00e7\u00e3o foda a desse cara imagino quanto custou a luger e a adaga",
                "Bela colecao",
                "Coitado do Marlon Brandon ali no meio",
                "[mais um caso de Tupimviking maluco, [link]",
                "Ele botou fogo na casa quando saiu ?",
                "Santa ignor\u00e2ncia\u2026.",
                "O cara tem os simpsons e a filosofia, v\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00ediiii....  \neu tamb\u00e9m, e al\u00e9m dele, tenho batman e xmen a filosofia, 3 livros imperd\u00edveis, ahhahahahaha",
                "No inferno todo c\u00f4modo tem essa mesma decora\u00e7\u00e3o.",
                "Legal \u00e9 ver o busto do Hitler e do Gen. Patton mas mesma mesa!\n\nTudo bem que Patton era louco... Mas o cara chutou as bolas de Hitler de diversas formas diferentes kkkkk",
                "Caralho, ganhei do meu pai essa mesma edi\u00e7\u00e3o de Mein Kampf, laranja e preta com uma su\u00e1stica explodindo.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n\ud83d\ude10",
                "Pqp",
                "nunca nem vi o \"os simpsons a filosofia\"",
                "FORREST RUN",
                "Parece a estante do Monark kkkkkkkkk zoas",
                "Da pra s\u00f3 denunciar pa policia que ele vai preso ta ligado",
                "N\u00e3o rola uma den\u00fancia?",
                "A dica: Forrest Run...",
                "Sobre o por que n\u00e3o falamos muito sobre o bisa que veio da Alemanha \ud83d\udc74\ud83c\udffb",
                "N\u00e3o fico surpresa porque fui na casa de uma pessoa e tinha um retrato do Mussolini e, coincidentemente, todos os primog\u00eanito recebem o segundo nome de Benito h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es... e j\u00e1 vi o livro do Hitler senso vendido nessas feiras de livro barato em shopping junto com os gibis e livros para adolescentes.",
                "Certeza que o dono da casa \u00e9 um ariano puro sangue, branco albino de olhos azuis.\n\nPra mim gnt assim devia ganhar um passagem de ida pra visitar um c\u00e9lula nazista na Alemanha pra ver como seria bem recebido.",
                "Aconselho a denunciar assim que poss\u00edvel",
                "Nem os livros salvam cara",
                "esse bonequinho estilo minicraque na foto 1, \u00e9 o Vito Corleone?",
                "pode ser quem for mas essa primeira imagem me fez perceber como eu acho busto colorido muito lixoso",
                "Talvez fosse desta casa? [Casa [link]",
                "Brasil 2022, e seus nazipardos"
            ],
            "num_comments": 136
        },
        {
            "title": "Oi, reddit! Queria compartilhar a decora\u00e7\u00e3o de Zelda que fiz pro niver do meu marido :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "k9w1or",
            "comments": [
                "Perdeu a oportunidade de fazer com o tema da pequena sereia...",
                "quase 30 anos na cara e festinha de super her\u00f3i?! \n.\n.\n.\ntamb\u00e9m quero.",
                "Faltou uma imagem do Link escrito \"ZELDA\" embaixo...",
                "Que legal, tem at\u00e9 os cora\u00e7\u00f5es em pixels hahaha",
                "Cad\u00ea o link? N\u00e3o to vendo",
                "[deleted]",
                "Claramente uma mesa de programador, parab\u00e9ns pro marido da OP",
                "Vc vai vestida de Zelda?",
                "Pega um porquinho pra ser o Ganon :)\n\nMuito fofo btw",
                "Isso \u00e9 t\u00e3o bonito, de todas as formas poss\u00edveis. \n\nParab\u00e9ns pro seu marido, e parab\u00e9ns para voc\u00eas como casal.",
                "Ficou muito legal!! Parab\u00e9ns!!",
                "Rapido, arranja um pote pra ele quebrar e achar um rupee!",
                "Nossa compra uns potes vagabundos e baratos de barro e coloca presentes dentro. Fala pra ele pegar e quebrar os vasos. Ai que legalll",
                "se algum dia algu\u00e9m me amasse assim... \ud83d\ude1e",
                "bolo de cenoura = perfei\u00e7\u00e3o",
                "Postou no r/Zelda?",
                "Nossa, que foda! A cereja do bolo seria voc\u00ea vestida de Zelda! :D",
                "Kkkkkkkk ser\u00e1 que o maluco tem sorte? Kkkk achar uma mulher que faz essas surpresas \u00e9 bem raro pelo menos nunca vi nem recebi mkkkkkkk parab\u00e9ns Ariel que tem nome de mulher e de homem ao mesmo tempo kkkkkk brincadeiras \u00e0 parte parab\u00e9ns.",
                "Epic gamer moment",
                "Nossa isso \u00e9 muito foda. Nmrl meu sonho",
                "Faz uma pra mim tamb\u00e9m :(",
                "que incr\u00edvel!",
                "Que bonito",
                "The Legend of nanasfreckles.  \nPlayer name: Ariel.",
                "Muito massa! Gosto demais de Zelda, espero encontrar algu\u00e9m legal assim na minha vida tamb\u00e9m que fa\u00e7a uma decora\u00e7\u00e3o dessas de surpresa hahahha a gente pode sonhar ne",
                "Com uma esposa dessas, ele n\u00e3o precisa de mais nada bicho, S2 mandou  bem dmaiss!!",
                "Toma um award merecido.",
                "Sabe por que escolheram o nome Ariel para ele? Eu sei que esse nome pode ser comum em lugar que fala hebraico, mas \u00e9 um nome comum no Brasil?",
                "\u00danica coisa que importa nessa foto \u00e9 o bolo de cenoura com cobertura de chocolate.",
                "Parab\u00e9ns pros dois! Ele pelo anivers\u00e1rio e a voc\u00ea pela decora\u00e7\u00e3o!",
                "Os cora\u00e7\u00f5eszinhos ficaram poggers.",
                "eu me molharia todo s\u00f3 de ver, gj!",
                "Eu amei",
                "Como foi a rea\u00e7\u00e3o do seu sortudo marido?\n\nAli\u00e1s, parab\u00e9ns pela linda decora\u00e7\u00e3o!",
                "Meu deus!",
                "Muito louco, parab\u00e9ns a ele a prop\u00f3sito",
                "Lindo",
                "Que fofinho! Adoraria poder fazer essas coisas para a minha futura pessoa amada, eu acho t\u00e3o bonitinho! Parab\u00e9ns pela decora\u00e7\u00e3o e feliz anivers\u00e1rio para o Ariel!\n\nAh, agora me deu vontade de comer bolo de cenoura com chocolate.",
                "Ficou excelente!!",
                "Cuidado para a Nintendo n\u00e3o ver, pois s\u00e3o capzes de mandarem um \"Cease and desist\"",
                "Que amorzinho, inveja desse camarada",
                "O Ocarina of Time \u00e9 um dos meus jogos favoritos. E mesmo tendo sido o \u00fanico jogo da s\u00e9rie que eu joguei at\u00e9 o fim, eu considero uma das minhas s\u00e9ries favoritas.\n\nEu ainda pretendendo concluir o Majora's Mask, e jogar os outros jogos da s\u00e9rie.",
                "Oii, parab\u00e9ns pelo casamento. Espero que ele aprecie muito bem a sua pessoa. <3 \nQueria dizer tbm que o nome Ariel pra homem me soou t\u00e3o lindo.",
                "Muito bom ver a anima\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m pra fazer algo assim pra outra pessoa, parab\u00e9ns OP, ficou incr\u00edvel!!",
                "+1 pelo monitor ultrawide! :)",
                "Ficou legal, mas podia ter feito um um Hilyan Shield e uma Master Sword de isopor.",
                "Pro pessoal reclamando que \u00e9 coisa de crian\u00e7a, a s\u00e9rie Zelda vai completar 35 anos ano que vem.\nParab\u00e9ns pelo trabalho, ficou muito legal.",
                "Lindo",
                "Sensacional, garanto que ele amou!",
                "Que legal! De que \u00e9 esse bolo?",
                "Isso abriu um sorriso gigante em mim, de vdd, muito fofos voc\u00eas dois \u2764\ufe0f",
                "se vc tem um marido que tem um ultrawide, tu ta com o cara certo",
                "Ownnn",
                "Uma palavra: FODA.\n\nZerei Age of Calamity ontem em homenagem aos senhores. =)",
                "Meu casal!",
                "[deleted]",
                "Ficou muito legal hahahaha lembra as surpresas que minha esposa apronta no meu anivers\u00e1rio (j\u00e1 rolou The Office e um bolo em formato de pizza).\nParab\u00e9ns pra voc\u00eas dois!",
                "haha muito lindo. Felicidades ae ao seu boy.",
                "Pergunta pro teu marido se tu t\u00e1 solteira. T\u00f4 interessado",
                "Parab\u00e9ns voc\u00ea se casou com uma crian\u00e7a.",
                "Letra verde no fundo verde.",
                "O que importa \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o n\u00e9",
                "!Remindme 365 days"
            ],
            "num_comments": 63
        },
        {
            "title": "Oi, Reddit! Queria compartilhar a decora\u00e7\u00e3o de Star Wars que fiz pro niver do meu marido :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zguqy2",
            "comments": [
                "Ficou muito bonito, mas o mais legal foi a sua iniciativa. Parab\u00e9ns por ser uma esposa t\u00e3o dedicada, felicidades!",
                "A estrela da morte ali j\u00e1 valeu a decora\u00e7\u00e3o inteira, ficou muito bom.\n\nAno que vem faz da Pequena Sereia ele vai gostar /s",
                "Ficou SHOW. Seu marido tem muita sorte de te ter com esposa!",
                "\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20 ele \u00e9 do imp\u00e9rio, como ele ousar trair nossos irm\u00e3os jedis pra se unir aos sith??????? Eu separava kkkkk\n\n\u00c9 s\u00f3 eu q acho q Ariel \u00e9 sempre nome de crian\u00e7a??",
                "Vc n \u00e9 a msm q fez uma festa de Zelda?   \nMto bacana",
                "Pequeno gesto de tamanho f\u00edsico, grande gesto de carinho! Ele vai adorar! This is the way",
                "Parab\u00e9ns e sa\u00fade pra ele!",
                "HEA que Ariel \u00e9 nome masculino e n\u00e3o feminino",
                "Crossover de Star Wars com A Que Pena Seria",
                "Eu sou velho, ent\u00e3o td vez q ou\u00e7o ou leio Ariel eu lembro imediatamente [disso [link]\n\nFicou bem bacana a decora\u00e7\u00e3o!",
                "Maravilhoso! Posta no r/StarWarsBrasil!",
                "Cara, parab\u00e9ns! \u00c9 com coisas assim que se constroem os relacionamentos.\n\nSetup bacana btw",
                "Boa\n\nOntem teve trailer do jogo novo, Star Wars est\u00e1 em alta hoje",
                "Bem legal, feliz anivers\u00e1rio!!",
                "Parab\u00e9ns pro seu marido pelo anivers\u00e1rio!\nE pra vc pela dedica\u00e7\u00e3o! Ficou lindo!\n\nAh, e fala pra ele que um cara aleat\u00f3rio da Internet disse que ele tem um \u00f3timo teclado =)\nApresenta pra ele o r/mechanicalkeyboards",
                "Gostei do bal\u00e3o Yoda (Balyoda? Yodal\u00e3o?)",
                "MEU DEUS QUE MASSA!!\n\nFicou muito bom",
                "Pergunta estranha: onde consigo uma mesa desse tamanho?",
                "Eu diria \"que a For\u00e7a esteja com ele\", mas...sinceramente? Eu acho que por ele estar com uma pessoa que o ama e se dedica a mostrar o qu\u00e3o especial ele \u00e9 com algo importante pra ele assim \u00e9 ainda mais fofo. \n\nOP, voc\u00ea fez um trabalho top e eu espero que vcs 2 compartilhem com muita felicidade da ocasi\u00e3o. Manda os parab\u00e9ns, por favor. :3\n\n(Posta isso no sub de STAR WARS, devem gostar.)",
                "Perdemo o hexa meu deus",
                "Ficou pica!\n\nQual o modelo do tecladinho mec\u00e2nico?",
                "que tecladinho pititico.  \n \n\na decora\u00e7\u00e3o t\u00e1 bem massa!",
                "Ficou muito bom, certeza que ele vai curtir...",
                "Que bonito que ficou! Parab\u00e9ns pelo esmero e a do\u00e7ura em fazer algo assim. Um feliz anivers\u00e1rio pra ele, e tudo de bom pra voc\u00eas dois nessa vida!",
                " A IDEIA DO IODA! Magn\u00edfica. Foi ideia sua?",
                "Toda vez que vejo o nome Ariel lembro dos Hercul\u00f3ides. \"Ariel, Ucla, vaaaaaaamos\"!",
                "q fofooo, se eu fosse ele eu chorava",
                "Por que n\u00e3o fez de A Pequena Sereia?",
                "Por que n\u00e3o fez decora\u00e7\u00e3o da pequena sereia?",
                "N\u00e3o entendi, \u00e9 do star wars ou pequena sereia?",
                "Coolio \ud83d\ude0e\n\n![gif](giphy|10LH5J2YEmUS6k)"
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "qual \u00e9 a melhor decora\u00e7\u00e3o ????",
            "selftext": "",
            "subreddit": "famiL",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "r8d0c9",
            "comments": [
                "Esse ano t\u00e1 bm elaborada kkk",
                "A desse ano t\u00e1 muito complexa muita decora\u00e7\u00e3o eu amei ta linda perfeita",
                "2021 ne melhor de todas",
                "A de 2019 mas eu \u00f1 julgo a de 2021 at\u00e9 pq aqui em casa \u00f1 montamos nada at\u00e9 hoje akakakak",
                "2021",
                "claramente o de 2021, ele se superou nesse natal bem mais decorado",
                "A de 2021 quem concorda respira",
                "Espero que em 2022 seja melhor:-(",
                "2021, fico linda a decora\u00e7\u00e3o dele...achei conceito",
                "Uma coisa mais casual n\u00e9 \ud83d\ude0d\ud83d\ude4c",
                "2019 Foi o MELHOR\ud83e\udd0d\ud83e\udd0d",
                "minimalista",
                "2021 ne!\nbem minimalista",
                "A desse ano t\u00e1 mais elaborada e cheia de coisa, mas a antiga d\u00e1 mais nostalgia... pela super elabora\u00e7\u00e3o voto na decora\u00e7\u00e3o atual",
                "a decoracao desse ano ta bem mais completa kkk",
                "minimalista \u2728",
                "2019 best",
                "2019",
                "Criatividade do homem g\u00eanio",
                "2021",
                "2019",
                "A de 2021 achei que decorou d+ exagerou um pouco, mas est\u00e1 lindo tbm muito bem elaborado \ud83d\ude01\u203c\ufe0f",
                "2019",
                "2019",
                "Kakakakakakakalalaka eu realmente achava que a decora\u00e7\u00e3o dele ia ser grande quando ele falou",
                "A de 1019 era reia UnU\n\nA de agr t\u00e1 bem mais elaborada UwU\n\nKk ;v;",
                "a deste ano ta mais lgl mais natal sabe",
                "A desse ano t\u00e1 bem bonita kkkkkkkk",
                "A desse ano t\u00e1 \u00e9pica, super bem elaborada, t\u00e1 \u00f3 1000 vezes melhor",
                "2019",
                "2021 sem d\u00favidas, t\u00e1 bem mais trabalhada",
                "ksksks vdd..hmmm sera q eh ah de 2021 ?kksks",
                "2021 \u00e9 a melhor de tds, amei a \u00e1rvore gigante\ud83d\udc4f",
                "A desse ano tem muitos detalhes, est\u00e1 bem elaborada,uma decora\u00e7\u00e3o que quase n\u00e3o cabe no cen\u00e1rio ent a desse ano \u00e9 a melhor",
                "Sinceramente eu achei a \u00e1rvore de natal muito grande pro escrit\u00f3rio",
                "A decora\u00e7\u00e3o desse ano ta bem melhor sem compara\u00e7\u00f5es kk",
                "Kkkkkkkkkkkk",
                "KJKKKKKKKKKKKKKK AMEI A DECORA\u00c7\u00c3O MUITO GRANDE A AROVRE",
                "Em defesa do t3ddy ele deve ter ficado um pouco sem tempo depois do show da black friday e nao deve ter tido tempo de conparar e montar decora\u00e7\u00e3o.\nPrefiro a de 2019.",
                "A decora\u00e7\u00e3o desse ano t\u00e1 sla t\u00e3o lindo a resumo incr\u00edvel",
                "2021 t\u00e1 mais elaborado, t\u00e1 cheio de decora\u00e7\u00e3o",
                "com ctz a de 2021, vejam t\u00e1 muito bem elaborada",
                "Que pino hidratado e bem cuidado, cheio de brilho!\nQuanto trabalho!!",
                "2019",
                "Vai ter guerra qual \u00e9 a melhor decora\u00e7\u00e3o de Natal do t3ddy",
                "2021 ele se esfor\u00e7ou mto quase que n\u00e3o cabe no cen\u00e1rio",
                "2021 t\u00e1 bem minimalista, t\u00e1 chique skskkekek",
                "2021 e claro a mais linda e com uma pegada meio simplista",
                "ele se esfor\u00e7ou super",
                "Eu acho que desse ano est\u00e1 bem melhor do que 2019 kakakak s\u00f3 acho",
                "esse ano ele se esfor\u00e7ou ei gastou muito",
                "2021 com certeza",
                "A de 2021 ctz. confia na call",
                "2021 obviamente muito elaborada ,muito bonita mds melhor decora\u00e7ao de natal do mundo mds perfei\u00e7aooooo\n\n\n\n\n\n\n\n(Contem ironia desculpa t3ddy kk)",
                "A DE 2021 TA MAIS PADR\u00c3O!!!",
                "em 2021 o T3ddy se esforcou confia",
                "2021 bem mais decorado, tipo , bato o olho nessa imagem de 2021 e penso \"natal, filho bravo por causa do arroz com uva passa, rou rou rou\" t3ddy sempre muito bem incluido",
                "2021 ganha",
                "a atual tem mais coisa e a \u00e1rvore \u00e9 maior",
                "bem minimalista, combina com 2021",
                "MANO KKKKKKKK",
                "A desse ano t\u00e1 muito linda s\u00e9rio ele se superou \ud83d\ude0d",
                "Tropa do natal de 2019",
                "Acho que ele comprou uma \u00e1rvore muito grande",
                "2021 \u00f3bvio",
                "As duas s\u00e3o plenamente pensadas no publico... Eu acho que estas duas obras de arte empatam. Simplesmente espl\u00eandidas.",
                "Eu s\u00f3 fui ver a \u00e1rvore 3 min dps kk",
                "2019",
                "VOLTA 2019",
                "CR ele teve mto trabalho p a de 2021,acho q merece um pr\u00eamio de mlhr decora\u00e7\u00e3o",
                "Gente t\u00e1 tipo, MT dif\u00edcil de saber qual a melhor mn",
                "Sim vey kkkkkkkk a de 2021 ta melhor kkkkk",
                "2020 o meior mais como tem op\u00e7\u00e3o 2020 e 2021",
                "2021 a melhor de todas!",
                "Posso ser sinsero o 2019e melhor",
                "Claro q a de 2021 \nEst\u00e1 bem mais bonita e elaborada",
                "KJAKJAKSK ESSE ANO DEVE TER SIDO TRABALHOSO, PQ TA MUITO ELABORADA!",
                "2021 tem muita decora\u00e7\u00e3o que o t3dy nem tem muito espa\u00e7o, para gravar.",
                "2019",
                "T3ddy minimalista",
                "Obviamente a desse ano esta melhor ne",
                "prefiro a de 2019, mas, a de 2021 \u00e9 mais econ\u00f4mica e simples.",
                "2021 a \u00e1rvore e mas grande  a de 2019 e muito pequena",
                "a de 2019 ta mto fraquinha \ud83d\ude44",
                "a decora\u00e7\u00e3o perdendo o brilho\u2026\u2026",
                "Man a desse ano t\u00e1 muito boa sabe bem elaborada",
                "2021 pq ela est\u00e1 perfeita agr que ele colocou aquele enfeite ficou mas linda do que a \u00e1rvore j\u00e1 era",
                "2021 pq est\u00e1 SUPER minimalista acho q na de 2022 vai mas SUPER MiNimalista n\u00e9r?",
                "2021 a melhor de todas",
                "2021 ta pfttt, acho at\u00e9 q ele exagerou pq ta muito lindo",
                "Mano a melhor decora\u00e7\u00e3o e de 2021 ta lindo",
                "Mano n\u00e3o tem nem como competir n\u00e9 a de 2021 e a melhor n\u00e9 mano nem se compara kkkk",
                "minimalista",
                "e eu que achei q a toca de natal do goku era moicano sksksk",
                "Com certeza 2021 mano",
                "\u00c9 melhor 2019",
                "A desse ano ta mais criativa",
                "A de 2021 neh\ud83d\ude30\ud83d\udc4c\ud83c\udffb",
                "2019",
                "Esse ano o est\u00fadio est\u00e1 cheio \ud83d\ude32\ud83d\ude32",
                "A de 2021 n\u00e9 l\u00f3gico",
                "2019",
                "Ainda pergunta?",
                "2019",
                "o conceito da decora\u00e7\u00e3o desse ano kkkkkkk bem minimalista",
                "A de 2021, claro",
                "A de 2021 \u00e9 complexa, pois vc tem q entender sobre moda, e moda d\u00eas da mais simples a complexa s\u00e3o diferentes no seu estilo",
                "2021",
                "19",
                "Se a de 2022 j\u00e1 e enorme imagina a de 2022 vai ser s\u00f3 o ganho com uma mini bola"
            ],
            "num_comments": 110
        },
        {
            "title": "Minha nova decora\u00e7\u00e3o de mesa, capivara maromba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "120zsrq",
            "comments": [
                "usu\u00e1rionome checa fora",
                "Num tem casada que resiste a essa decora\u00e7\u00e3o kkkkk\nParece uma skin alternativa do King do Tekken",
                "achei que era de chocolate por um momento, tipo aquele coelhos embalados em uma alum\u00ednio colorido",
                "Capyromba",
                "Braba! Come 2kg de capim 4x por dia, e toma 5 litros d'\u00e1gua.",
                "E eu achando que as impressoras 3D vieram \u00e9 pra revolucionar a fabrica\u00e7\u00e3o de componentes de equipamentos e cia... acabou que no m\u00e1ximo revolucionaram o mercado de enfeites de mesa (Eu t\u00f4 usando uma colmeia de catalizador na mesa porque n\u00e3o tenho outra coisa bonita pra colocar l\u00e1).",
                "Eu gostei pq a capivarinha malhou perna tbm",
                "tortuguitas vers\u00e3o capivara maromba\n\naprovo",
                "Mande.\nMande o link de compra IMEDIATAMENTE.",
                "D\u00e1 vontade de comer",
                "Eu necessito de uma",
                "Furry alert /s",
                "magn\u00edfico",
                "\u00c9 a capiromba",
                "Cad\u00ea o stl OP",
                "Stl or ban",
                "Onde \u00e9 que vende isso?!",
                "CAPIROMBA",
                "Parece de chocolate. N\u00e3o reclame se algu\u00e9m morder.",
                "Capivara? Pra mim parece o Moto-Moto do Madagascar",
                "Da uma pintada nos detalhes"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Igreja de S\u00e3o Tom\u00e9 das Letras. Acho bonito ver esses detalhes nas pinturas e decora\u00e7\u00e3o de igrejas antigas, mesmo eu n\u00e3o sendo mais religioso",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "f87tnu",
            "comments": [
                "O patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico das igrejas brasileiras \u00e9 enorme, visto que os portugueses eram muito devotos, assim como os brasileiros da \u00e9poca. Sempre que viajo pelo Brasil fa\u00e7o quest\u00e3o de visitar lugares hist\u00f3ricos, que em boa parte passa pelas igrejas locais.",
                "Tamb\u00e9m. Sou ateu, mas um dos passeios que mais gosto de fazer quando visito uma cidade antiga \u00e9 visitar as igrejas antigas. Uma vez fui a Ouro Preto e visitei, acho, todas (s\u00e3o muitas por l\u00e1). :)",
                "Nem tenta enganar o sub, s\u00f3 tem um motivo pra ir pra Sao Tome...",
                "no meu caso a arte cat\u00f3lica ajuda a firmar ainda mais minha f\u00e9, n\u00e3o sei pq, parece q ela fala diretamente com minha alma, um dia quero ir pra It\u00e1lia, fazer um tour completo s\u00f3 pra visitar as igrejas daquele pa\u00eds, e claro ir pro Vaticano, excelente foto ali\u00e1s",
                "H\u00e1 algum tempo fui a Ametista do Sul, no RS. L\u00e1 h\u00e1 uma igreja com as paredes decoradas de pedras ametistas, at\u00e9 a pia batismal \u00e9 feita de uma  ametista cortada ao meio.",
                "Cara que doidera, eu visitei essa igreja quando crian\u00e7a com meus pais, bateu um arrepio na hora que eu vi a foto, n\u00e3o fazia ideia que ficava em S\u00e3o Tom\u00e9",
                "Opul\u00eancia \u00e9 isso ai mesmo! Eu amo essas decora\u00e7\u00f5es barrocas - s\u00e3o simplesmente hipnotizantes. Por\u00e9m, eu reconhe\u00e7o que em tempos passados toda essa abund\u00e2ncia e riqueza eram justamente pra destacar com a mis\u00e9ria de quem frequentava esses lugares, numa vibe onde a riqueza era t\u00e3o inating\u00edvel que era quase divina.\n\nPor\u00e9m, como conquista arquitet\u00f4nica, essas templos s\u00e3o de outro mundo ;)",
                "E OVNI, j\u00e1 viu algum ai em S\u00e3o Tom\u00e9, OP?",
                "Faz mais de 10 anos que fui pela \u00faltima vez, mas na \u00e9poca n\u00e3o deixavam tirar fotos. J\u00e1 n\u00e3o lembrava mais como era bonito! Obrigada por postar!",
                "Eu quase viro cat\u00f3lico vendo essas igrejas. S\u00e3o mto belas.",
                "Pena que, pelas fotos destes lugares, s\u00e3o altamente inflam\u00e1veis e com nenhuma prote\u00e7\u00e3o moderna contra inc\u00eandios. \nSe Notre Dame incendiou, imagina aqui no Brasil o risco!",
                "Arte sacra cat\u00f3lica \u00e9 incr\u00edvel, n\u00e3o h\u00e1 como negar que nesse quesito os caras mandavam bem",
                "Dif\u00edcil comparar a experi\u00eancia de estar dentro de uma igreja cat\u00f3lica e uma protestante. A bas\u00edlica da minha cidade, ou at\u00e9 mesmo a igreja de bairro em que crismei, transmitem outra sensa\u00e7\u00e3o. Ainda farei um \"tour\" pelas igrejas mais famosas no Brasil e fora, e principalmente visitarei o Vaticano.",
                "Cara que doidera, eu visitei essa igreja quando crian\u00e7a com meus pais, bateu um arrepio na hora que eu vi a foto, n\u00e3o fazia ideia que ficava em S\u00e3o Tom\u00e9",
                "N\u00e3o precisa ser religioso pra admirar arte sacra, tem cada coisa linda... \u00c9 um estilo bem diferente desse, mas eu (que sou ate\u00edsta) j\u00e1 fui com minha m\u00e3e em uma missa em Aparecida s\u00f3 pra admirar a catedral",
                "Claro, e arte. Se voc\u00ea fosse ao vaticano ia pirar.",
                "Cara que doidera, eu visitei essa igreja quando crian\u00e7a com meus pais, bateu um arrepio na hora que eu vi a foto, n\u00e3o fazia ideia que ficava em S\u00e3o Tom\u00e9",
                "Realmente uma obra de arte... Na minha regi\u00e3o tem a igreja da Madre Paulina, \u00e9 muito linda tamb\u00e9m, tem uma pequena na base do morro, com uma passarela que leva a uma gigante no topo do morro, com um riozinho em baixo dela, e todo o com\u00e9rcio local, junto com a cultura linda da regi\u00e3o, tem queijo muito bom l\u00e1 ali\u00e1s",
                "Ignorando o sentido religioso pra quem n\u00e3o curte, ainda assim \u00e9 uma arte maravilhosa. Principalmente na Europa com barroco herdando o renascimento diretamente eles criaram uns afrescos lindos tipos esses daqui, que eu ali\u00e1s j\u00e1 tive a oportunidade de ver alguns de perto. \n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]",
                "N\u00e3o tenho religi\u00e3o nenhuma por\u00e9m em todas viagens eu tento visitar as igrejas, s\u00e3o uma atra\u00e7\u00e3o \u00e0 parte.\n\n\nAs de Praga s\u00e3o as mais maravilhosas que eu j\u00e1 vi",
                "Apesar de n\u00e3o compactuar com relig\u00f5es, visitar igrejas \u00e9 uma das coisas mais interessantes de se fazer. Acho que o ponto de vista que fica, na maioria das vezes pra mim, \u00e9 o qu\u00e3o rica a institui\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica como um todo era (\u00e9) e voc\u00ea v\u00ea isso refletido nas suas constru\u00e7\u00f5es, onde n\u00e3o se media esfor\u00e7o (dinheiro) pra mostrar o quanto eles tinham.",
                "Arte \u00e9 arte...",
                "\u00c9 muito lindo mesmo. N\u00e3o sou religioso tamb\u00e9m mas no meio de 2018 tive a ocasi\u00e3o de ir numa missa de formatura de curso de direito... tudo muito lindo, decora\u00e7\u00e3o, afrescos e etc. Ao sair da igreja me deparo com 2 pessoas dormindo  atr\u00e1s da igreja, no escuro e  no frio, fiquei chateado pela desigualdade absurda separada por uma parede, enquanto que tudo ali dentro era feito pra voc\u00ea se sentir aben\u00e7oado e cheio de \"deus no cora\u00e7\u00e3o\". Tamb\u00e9m ao fim da missa, as unicas pessoas negras que apareceram foram a equipe que cuidava de transportar a decora\u00e7\u00e3o. Da\u00ed vi tudo aquilo como uma grande ilus\u00e3o e uma fal\u00e1cia, e que se deus existisse, n\u00e3o seria ali que ele iria estar, e se estivesse, seria um grande fdp.",
                "Essa \u00e9 uma das vantagens do catolicismo sobre outras religi\u00f5es, eles criaram artes incr\u00edveis. Os evang\u00e9licos, por exemplo, n\u00e3o chegam nem perto disso, s\u00f3 \u00f3dio",
                "N\u00e3o acredito no Deus crist\u00e3o/Cat\u00f3lico, nem em Yahweh ou em Allah.\n\nMas tenho que admitir que as artes desses lugares de adora\u00e7\u00e3o s\u00e3o sempre muito bem feitas e interessantes.",
                "Igrejas do interior de Minas s\u00e3o bonitas demais, eu acho incr\u00edvel como mesmo na cidade mais pacata tem uma obra de arte a mostra pra todos bem no centro da cidade. S\u00e3o bem mais belas e aconchegantes que aquelas igrejas maiores que tem em centros urbanos, principalmente as de aspecto mais moderno.",
                "Melhor que o teto da capela sistina hehheehhe",
                "Penso nos escravos que construiram",
                "Tamb\u00e9m acho essas igrejas lindas e nunca consegui acreditar em deus, apesar de ter tentado.",
                "O cheiro da marola a\u00ed de Saint Thomas chega dentro das igrejas?",
                "s\u00e3o bonitos mesmo pena que representam algo t\u00e3o ruim e perigoso"
            ],
            "num_comments": 31
        },
        {
            "title": "Minha nova decora\u00e7\u00e3o de mesa, capivara maromba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Maromba",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "120w15y",
            "comments": [
                "[link]\n\nLhes apresento o meu PIKACHU BOMBADO! \u2764\ufe0f",
                "Ok, pega meu dinheiro, manda o link de onde tu comprou a\u00ed kkkkkkkkkk.",
                "Mano tem ela em varias poses, por favor um\nNobel pra quem criou isso",
                "Capiromba ou Maromvara?",
                "![gif](giphy|3oKIPa2TdahY8LAAxy)",
                "A capivara maromba s\u00f3 perde para o dugtrio maromba",
                "Parece que cresce",
                "Coroi, eu achei que era de chocolate \ud83d\ude05",
                "Parece at\u00e9 o mascote de algum time de futebol...",
                "carai vi essa imagem no Twitter e achei q tava ficando louco, nem sabia q te seguia por l\u00e1 ahsuahsushu",
                "Capivara \u00e9 meu bichinho preferido, amei a vers\u00e3o maromba^\u2060_\u2060^",
                "Deveria ter uma est\u00e1tua dessa gigante em Bras\u00edlia kkkk"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com o Zoro \ud83d\udc9a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "animebrasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12y5fpn",
            "comments": [
                "Foda",
                "Muito foda, da muito trabalho?",
                "ficou um amor, achei lindo!!",
                "Que trabalho foda! Super caprichado, da para ver todo cuidado.",
                "Amei \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
                "Brab\u00e3o",
                "Parab\u00e9ns, ficou incr\u00edvel. Eu super compraria pra minha cole\u00e7\u00e3o de one piece."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Eu pedi esta decora\u00e7\u00e3o da Zelda para minha humilde resid\u00eancia, ele adora um bom emprego, jeca! vendo conte\u00fado +18 \u2620\ufe0f. eh normal qrer comer a mulher dos seus sonhos!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14t2rk9",
            "comments": [
                "O \"princ\u00edpio qualquer\" que voc\u00ea fala que foi o r\u00e9u \"B\" que cometeu o crime. Bom dia OP, is documentos necess\u00e1rios e que eu devo dinheiro pro Bradesco por causa da bolsa. desacato n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivo do direito, \u00e9 geral.",
                "Voc\u00ea tem nojo do que o nofap \u00e9 uma pessoa bem legal convivendo com voc\u00ea kkkkkk. Infelizmente esqueci de testar essa na minha frente nem vai te fazer feliz, fique se.preocupando com os filhos, por exemplo. se a inten\u00e7\u00e3o de trair sua namorada ou o relacionamento est\u00e1 preste abacar, se n\u00e3o tiver querendo relacionamento s\u00e9rio e depois colocar dois.",
                "\u00e9 por ser supostamente \"doce\", passa longe de sexualidade, e respondendo sua pergunta, n\u00e3o sou comunista e n\u00e3o pego tlg.",
                "O meu v\u00f4 morreu e minha prima eu n\u00e3o tinha falado para a gente foi brincar do Parque que eu me bilisquei,bati na minha cabe\u00e7a ele era um sonho, p\u00f3s como disse n\u00e3o acredito nisso!",
                "Nunca joguei o original, mas posso dizer que esse \u00e9 um jogo bem bacana pra se jogar de galera.",
                "Por isso eu tenho medo de escolher errado e tbm n\u00e3o tenha medo de escolher errado e tbm n\u00e3o estou entendendo kkkkk. H\u00e1 um tempo, tamb\u00e9m larguei meu antigo emprego em prefeitura, n\u00e3o sei se para a empresa gratuito tamb\u00e9m.",
                "N\u00e3o sou religioso, mas pelo o que eu gosto, o que eu escrevi e a\u00ed voc\u00ea apenas bafora na cara dos caretas.",
                "Mas no meu primeiro coment\u00e1rio eu n\u00e3o quis dizer que a galera ficou puta com sei l\u00e1 o que. E, n\u00e3o lembro exatamente, mas acho que vai gerar desemprego eu acho que vai ficar para os pol\u00edticos mesmo.",
                "Esse tema foi uma coisa que fiquei curioso, voc\u00ea disse que n\u00e3o se importa de perder os dados dos HDs/SSDs.",
                "Nem todo mundo mas fora isso, n\u00e3o tem o direito de muuuuuitos) e n\u00e3o queria mais viver.",
                "N\u00e3o h\u00e1 garantia nenhuma de que voc\u00ea vai declarar, acredito que vai ser bom para todo mundo. No contrato de compra do \u00e1lbum ela tem que falar com eles pra saber qual \u00e9 o interesse de um homem em uma adolescente?"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Empalhei um besouro e transformei em decora\u00e7\u00e3o. Oq acharam?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11rdl97",
            "comments": [
                "Num universo paralelo, um besouro empalha um humano para decora\u00e7\u00e3o e pergunta aos amigos o que acharam.",
                "[deleted]",
                "Primeiramente: F besouro...\n\nSegundo ponto: ficou lindo op.",
                "r/ATBGE ?",
                "vc o matou para fazer isso ou o encontrou morto?",
                "Eu quero",
                "N posso falar nd, pq na minha casa tem um cubo transparente enfeitado dentro com um esqueleto de um mini cavalo marinho",
                "Achei horr\u00edvel mas at\u00e9 ai, cada um com seus gostos \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f",
                "Fala mais sobre o processo de empalhar OP, como faz? Enche de algod\u00e3o? E como faz pra conservar? \u00c9 tipo stop motion que voc\u00ea coloca um esqueleto rigido tipo arame pra deixar na posi\u00e7\u00e3o?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Fazendo uma decora\u00e7\u00e3o para o cen\u00e1rio novo do lucas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "famiL",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "125788i",
            "comments": [
                "N gostei muito das prateleira que ele colocou, fico meio agoniada qnd vejo atr\u00e1s dele, por isso prefiro os v\u00eddeos em p\u00e9, pq ele tampa as prateleiras que fica atr\u00e1s dele",
                "Fico muito bonito \ud83d\udc4d\ud83c\udffc",
                "Amei",
                "Perfeito",
                "E isso kk"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "a vaga \u00e9 para uma loja de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "meu deus que \u00f3dio\n\n[link]",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10y0qxp",
            "comments": [
                "Fiz os dois primeiros para voc\u00ea no chat GPT, boa sorte OP.\n\n* Possuo a paix\u00e3o pelo mundo da decora\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m tenho habilidades de comunica\u00e7\u00e3o excepcionais e habilidade de entender as necessidades e desejos dos clientes. Al\u00e9m disso, tenho experi\u00eancia em vendas e em trabalhar em equipe, o que me permite ser um \u00f3timo representante da empresa e ajudar a alcan\u00e7ar os objetivos comerciais. Tenho uma boa capacidade de persuas\u00e3o e sou capaz de pensar rapidamente em solu\u00e7\u00f5es para os desafios do dia a dia. Acredito que essas habilidades e experi\u00eancia tornam-me uma escolha forte para essa posi\u00e7\u00e3o.\n* Um cogumelo Shitake \u00e9 o chefe da floresta enquanto o ombrelone \u00e9 o rei do jardim. Ambos s\u00e3o distintos, mas igualmente fascinantes. O Shitake \u00e9 conhecido por sua textura aveludada e sabor terroso, enquanto o ombrelone \u00e9 reconhecido por sua eleg\u00e2ncia esvoa\u00e7ante e cor vibrante. Ambos s\u00e3o \u00fanicos em sua apar\u00eancia e sabor, e escolher entre eles \u00e9 como escolher entre uma caminhada na floresta ou um piquenique ao ar livre. No final, tudo depende do seu estilo pessoal e do que voc\u00ea procura em uma experi\u00eancia gastron\u00f4mica.",
                "Eu jogaria no chatgpt",
                "J\u00e1 fui convocado para uma entrevista aonde eles fizeram os participantes DAN\u00c7AR sem brincadeira, a vaga era pra Designer Gr\u00e1fico, segundo eles o que tivesse a \"melhor coordena\u00e7\u00e3o motora\" era apto para vaga kkkkkk",
                "Ontem fiz um processo seletivo pra segunda fase de uma vaga e simplesmente era o ultimo bairro da cidade uns 40km de casa, cheguei la tive q fazer 1 teste psicologico, 1 de logica, 1 de conhecimentos tecnicos com 30 perguntas, 1 redacao de 20 linhas, 1 entrevista com a gestora, ja tinha feito com o RH cheguei em casa esgotado e triste, pelo jeito nao passei o resultado era hj de manha",
                "a profississ\u00e3o atual mais sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a chama-se RH.",
                "Ah, mas eu perderia um tempinho mandando foto de cogumelo e de piroca de macaco, apenas para compara\u00e7\u00e3o!",
                "Esse tipo de vaga parece muito aquelas q s\u00f3 postam pra dizer q tava dispon\u00edvel para todos mas quem passa \u00e9 a sobrinha da mulher do RH.\n\n\"a vaga era p\u00fablica mas s\u00f3 quem sabia bolar um era minha sobrinha\"",
                "estudante de biologia e adorador de micologia (fungos) aqui. se precisar de ajuda s\u00f3 avisar"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa: Transformando a Sua Casa Para a Primavera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618yph"
        },
        {
            "title": "Festa Fant\u00e1stica: Decora\u00e7\u00e3o de Casamento Tem\u00e1tica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjvtk"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Casamento: Dicas, Fotos, Inspira\u00e7\u00e3o, Ideias",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjv86"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o portuguesa (Algueir\u00e3o)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wjh6jy",
            "comments": [
                "Est\u00e1 a\u00ed uma decora\u00e7\u00e3o do caralho",
                "\u00c1h caralho",
                "\"Amigo quero ter um jardim do caralho\"\n\n\nJardineiro: \"N\u00e3o diga mais nada chefe\"",
                "Quem foi o mestre disto e onde posso contrata-lo?",
                "Essa tem alto bush",
                "Sempre que passo a\u00ed perto com amigos ficamos sempre a apreciar essa obra de arte, o \"1\" e o \"todo poderoso\"",
                "Essa foi boa \ud83e\udd23",
                "Pixudo",
                "Arte de qualidade",
                "\u00c0 moda de tradi\u00e7\u00e3o",
                "Eu estava a olhar para o muro e tinha que olhar lara cima"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de PRIMAVERA: As melhores flores para usar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617fz9"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Links Cupom",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15mk7ol"
        },
        {
            "title": "Como escolher as flores para decora\u00e7\u00e3o de festa junina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617bkz"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de casa",
            "selftext": "Alguem me sabe dizer quanto \u00e9 que fica um projeto para decora\u00e7\u00e3o de sala de estar e jantar feito por um designer de interiores?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13u8uzm",
            "comments": [
                "15/30% do valor do or\u00e7amento que queres gastar em mobili\u00e1rio/arte",
                "\u00c9s de que zona? Isso depende de muita coisa, vais querer m\u00f3veis \u00e0 medida? Acompanhamento em loja? 3D realista? Montagem a teu cargo? Etc, etc.",
                "Dica de pobre... experimenta o Fiverr... pode ser que te safes de forma \"mais em conta\".",
                "Depende do budget, se fores rico quase 0, ironicamente. Supostamente o valor da m\u00e3o de obra do decorador \u00e9 pequena o suficiente para custar menos do que descontos que arranjam por terem acordos com fornecedores ou saberem onde procurar as coisas. \n\nDisseram-me isto numa loja onde o movel que mais me interessava custava 10.000\u20ac, e n\u00e3o era o mais caro. Por isso n\u00e3o fiquei l\u00e1 tempo suficiente para saber se era verdade",
                "Eu diria que fica caro, mas isto sou eu..",
                "N\u00e3o tenho casa",
                "Um colega de trabalho comentou comigo h\u00e1 pouco tempo sobre isso porque queria fazer.\n\n\nNum dos s\u00edtios que contactou deram-lhe um pre\u00e7o para o ar de 40k s\u00f3 para avan\u00e7arem com o or\u00e7amento. \n\n\nTeve outro, que acho que acabou por aceitar, de 250\u20ac, valor rebat\u00edvel em pe\u00e7as compradas na loja. Foi a Laskasas.",
                "Melhor mesmo abordares alguns designers de interiores directamente para saber um valor, ver tamb\u00e9m projectos anteriores de cada um deles para saber se te agrada realmente.\n\nSe tiveres um bocado de tempo e paci\u00eancia, vais ao Pinterest, fazes um apanhado do que gostas, e segues em busca dos artigos em lojas Online ou presencial."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Cupcakes sem Gl\u00faten: Sabor e Beleza Sem Restri\u00e7\u00f5es - \ud83e\uddc1 Cupcakeria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "suasaude",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjwp9"
        },
        {
            "title": "Verdejando o Altar: Dicas de Decora\u00e7\u00e3o de Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "16190ab"
        },
        {
            "title": "Seda na Decora\u00e7\u00e3o de Casamento: Dicas Imperd\u00edveis.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "161903o"
        },
        {
            "title": "Casamentos em esta\u00e7\u00f5es de esqui: moda e decora\u00e7\u00e3o aconchegantes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618xe9"
        },
        {
            "title": "A influ\u00eancia das cores na decora\u00e7\u00e3o de ambientes acolhedores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159e9il"
        },
        {
            "title": "DIY: Como Fazer Seus Pr\u00f3prios Objetos de Decora\u00e7\u00e3o com Cer\u00e2mica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618wh6"
        },
        {
            "title": "Decorando com Papel\u00e3o - 10 inspira\u00e7\u00f5es para uma Decora\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Es...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15wkav3"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com cortinas de flores: romantismo e beleza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjolx"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "167uixi"
        },
        {
            "title": "Nova decora\u00e7\u00e3o moderna",
            "selftext": "Durante meu \u00faltimo emprego, aconteceram algumas coisas interessantes. Eu trabalhava em uma empresa de tecnologia e meu chefe era uma pessoa muito educada.\n\nCerta vez, meu chefe decidiu mudar a decora\u00e7\u00e3o da sala de reuni\u00f5es para torn\u00e1-la mais moderna e atraente. Ele pediu para que eu fizesse algumas pesquisas para descobrir quais eram as \u00faltimas tend\u00eancias em decora\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tinha muita experi\u00eancia nisso, mas ele me encorajou a dar o meu melhor.\n\nDepois de algumas semanas de pesquisa, eu decidi que queria criar uma decora\u00e7\u00e3o moderna, mas que tamb\u00e9m lembrasse a tradi\u00e7\u00e3o do nosso escrit\u00f3rio. Eu comprei algumas telas modernas e coloquei-as na parede, juntamente com algumas pe\u00e7as antigas que encontrei no mercado. Eu tamb\u00e9m comprei alguns m\u00f3veis modernos, para que os clientes se sentissem mais \u00e0 vontade e n\u00e3o tivessem a sensa\u00e7\u00e3o de que estavam em um escrit\u00f3rio antigo.\n\nNo dia da inaugura\u00e7\u00e3o da nova sala de reuni\u00f5es, todos ficaram encantados com o novo ambiente. Meu chefe gostou tanto que decidiu me dar um aumento. Foi uma grande surpresa para mim, pois eu n\u00e3o esperava nada disso.\n\nOutra hist\u00f3ria interessante que aconteceu na empresa foi quando o chefe decidiu promover um dos meus colegas de trabalho. Meu colega ficou muito feliz, mas algumas pessoas n\u00e3o estavam contentes com a decis\u00e3o do chefe. Houve at\u00e9 uma discuss\u00e3o entre alguns funcion\u00e1rios, mas no final, todos aceitaram a decis\u00e3o e parabenizaram meu colega.\n\nEssas s\u00e3o algumas das hist\u00f3rias que aconteceram no meu \u00faltimo emprego. Voc\u00ea acha que o ambiente de trabalho \u00e9 um bom lugar para se conhecer novas pessoas e se divertir?",
            "subreddit": "aquitemhistoria",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15m8zep"
        },
        {
            "title": "\u00c9 verdade que arquitetos/as ganham aquela comiss\u00e3o marota das lojas de decora\u00e7\u00e3o que eles indicam?",
            "selftext": "Se sim, voc\u00eas arquitetos, ficam putos quando o cliente encontram o mesmo produto por um valor super acess\u00edvel?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14vd08a",
            "comments": [
                "Sim, \u00e9 verdade",
                "Verdade. \u00c9 a famosa Reserva T\u00e9cnica"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o Cabeceira da Cama - Qual o seu estilo favorito?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "165dye9"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de interiores: transformando espa\u00e7os com estilo",
            "selftext": "Decora\u00e7\u00e3o de interiores: transformando espa\u00e7os com estilo\r\n\r\nA decora\u00e7\u00e3o de interiores \u00e9 uma arte que permite que voc\u00ea transforme sua casa em um ref\u00fagio pessoal, refletindo seu estilo e personalidade. Neste guia definitivo, exploraremos todas as nuances da decora\u00e7\u00e3o de interiores, desde a escolha de\n\n[link]",
            "subreddit": "shoplojateodoro",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1615pvo"
        },
        {
            "title": "ILUMINA\u00c7\u00c3O DE LED PARA DECORA\u00c7\u00c3O",
            "selftext": "",
            "subreddit": "octmagazinestore",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "164sie4"
        },
        {
            "title": "FLORES em Festa: Pain\u00e9is para Decora\u00e7\u00e3o Cheios de Vida",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617btn"
        },
        {
            "title": "As Melhores Flores da Esta\u00e7\u00e3o para a Decora\u00e7\u00e3o do seu Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617bqy"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "162v2cq"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Hoje tem Promo",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15qu222"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "163166l"
        },
        {
            "title": "Exuberante Decora\u00e7\u00e3o de Mesa para Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618yck"
        },
        {
            "title": "Casamentos em fazendas: moda e decora\u00e7\u00e3o campestres",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618xh2"
        },
        {
            "title": "ILUMINA\u00c7\u00c3O DE LED PARA DECORA\u00c7\u00c3O",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ocondutordotempo",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "16862fx"
        },
        {
            "title": "ILUMINA\u00c7\u00c3O DE LED PARA DECORA\u00c7\u00c3O",
            "selftext": "",
            "subreddit": "desocupadotrabalhando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "165hbnm"
        },
        {
            "title": "Boho Chic: Inspira\u00e7\u00f5es para Decora\u00e7\u00e3o de Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "16190hh"
        },
        {
            "title": "7 Tend\u00eancias de Decora\u00e7\u00e3o de Interiores para 2024",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618yfx"
        },
        {
            "title": "Fotos na decora\u00e7\u00e3o: como equilibrar est\u00e9tica e sentimentalismo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flyag"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Hoje tem Promo",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15ix8jf"
        },
        {
            "title": "DIY: Decora\u00e7\u00e3o de festa mexicana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618ymj"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15madbc"
        },
        {
            "title": "Casamentos no quintal: dicas de moda e decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjs7j"
        },
        {
            "title": "Flores na Decora\u00e7\u00e3o: Tornando sua Festa de Inaugura\u00e7\u00e3o Mais Acolhedora",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617eg9"
        },
        {
            "title": "Poltrona de Pallet: Como Fazer, 59 Ideias Incr\u00edveis para sua Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Sustentabilidade",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1605yx8"
        },
        {
            "title": "Fa\u00e7a voc\u00ea Mesmo: Ideias de Decora\u00e7\u00e3o Recicl\u00e1vel - \ud83e\udd84 O Fant\u00e1stico Mundo de Nicole",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gg01q"
        },
        {
            "title": "Pessoas realmente compram decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa ou tem algum esquema por tr\u00e1s dessas lojas de shopping?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "curitiba",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12sgl0a",
            "comments": [
                "Essa loja faz parte de uma rede de lojas de decora\u00e7\u00f5es festivas, pode at\u00e9 se dizer que faz parte de uma \"tradi\u00e7\u00e3o\". Antes eles abriam APENAS perto do natal (coisa de 3 ou 4 meses antes) com decora\u00e7\u00f5es natalinas, ap\u00f3s o natal, vendiam os produtos com um desconto absurdo e fechavam a loja novamente at\u00e9 o pr\u00f3ximo natal, aparentemente a venda de coelhos come\u00e7ou a valer a pena. \n\n\nEssa loja tem produtos BEM caros, isso faz com que um m\u00edsero coelho pague o aluguel do espa\u00e7o.\n\n\nAcredito que a maior parte do p\u00fablico deles sejam decoradores e empresas que curtem essa tem\u00e1tica.",
                "Tem muita gente muito rica nessa cidade. Pode confiar que tem clientela e que provavelmente nem v\u00e3o na loja, ou o decorador faz a compra ou ela compra a dist\u00e2ncia",
                "SIM! trabalhei numa tokstok de shopping e sempre aparecia uma galera riqu\u00edssima comprando as coisas de decora\u00e7\u00e3o. j\u00e1 vendi uma \u00e1rvore de natal de 2,40m por uns mil reais. tinha uma cliente que aparecia as vezes e numa dessas vezes ela comprou todas as lamparinas que tinha nessa loja e em todas as outras da cidade, em tamanhos e pre\u00e7os variados pq ela iria dar uma festa no jardim da casa dela e as lamparinas combinavam com o tema. a mulher mandou uns 4 mil de uma vez s\u00f3 nas lamparinas, mais uns mil e pouco em anel de guardanapo, jogo americano e toalha de mesa.",
                "Eu acho que deve vender tamb\u00e9m pra estabelecimentos comerciais ou de servi\u00e7o tipo consult\u00f3rios, cl\u00ednicas, sal\u00f5es, lojas",
                "Sendo sincero, nada dessa decora\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente pascal. Mais para kitsch decora\u00e7\u00e3o com coelho.\n\nMas sim, conhe\u00e7o v\u00e1rias pessoas que fazem decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa. No meu pr\u00e9dio uma das moradoras fez, do pr\u00f3prio bolso, uma decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa no sagu\u00e3o principal e ela deve ter gastado bastante.",
                "A pessoa seguiu \u00e0 risca o tutorial de como disfar\u00e7ar o seu esquema de lavagem de dinheiro.",
                "Bem coisa de velho kkkkkkk n\u00e3o tem o que gastar",
                "Assiste o canal da Ana Hickmann no YouTube qualquer dia e voc\u00ea vai ver que todo motivo \u00e9 motivo para decora\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m com tempo e dinheiro o suficiente.",
                "eu estava olhando um desses e comentando com meu irm\u00e3o, como \u00e9 poss\u00edvel um neg\u00f3cio desses se sustentar, que ningu\u00e9m compra. At\u00e9 ver uma senhora com roupas caras entrando e comprando alguns enfeites... tem mercado para tudo.",
                "Muito prov\u00e1vel que eu que seja pobre mas eu nunca vi ningu\u00e9m montando decora\u00e7\u00e3o pra P\u00e1scoa. \nAchei estranho uma loja inteira s\u00f3 pra vender isso, loja grande e em shopping ainda, faz meses que t\u00e3o l\u00e1. Voc\u00eas compram mesmo ou tem alguma treta nisso?",
                "Sim, o esquema \u00e9 erro na hora da compra com o fornecedor, compraram produtos demais e precisam se ver livre de um bom tanto, bem possivel q o estoque deles \u00e9 pequeno ou eles estao pensando em fechar."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o DIY para festas: economizando com criatividade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618yio"
        },
        {
            "title": "DIY: Como Fazer Seus Pr\u00f3prios Objetos de Decora\u00e7\u00e3o com Juta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618wkc"
        },
        {
            "title": "Casamentos na praia: moda e decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618xmh"
        },
        {
            "title": "Praia de Inverno: Decora\u00e7\u00e3o de Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "16190e7"
        },
        {
            "title": "Flores na Cor Verde: Esp\u00e9cies, Significados e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617bi9"
        },
        {
            "title": "A Arte de Comunicar: A Arte na Decora\u00e7\u00e3o de Salas de CONFER\u00caNCIA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gdu4c"
        },
        {
            "title": "Mini Charme: Dicas de Decora\u00e7\u00e3o para KITNETS Pequenas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flwbn"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15wzw5f"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o Luxuosa para Casamento Elegante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjvg3"
        },
        {
            "title": "A UBS onde tomei minha primeira dose hoje (viva!) ainda tava com decora\u00e7\u00e3o junina. Sem perceber, dei o bra\u00e7o com a tatuagem e fiquei de costas pras bandeirinhas. S\u00f3 fui perceber vendo a foto em casa!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "op0vmu",
            "comments": [
                "Ent\u00e3o bund\u00e3o \u00e9 o Jair!!\n\nOu\u00e7am o podcast medo e del\u00edrio em Bras\u00edlia\n\nEdit:\n\n[link]",
                "s\u00f3 deixando o #forabolsonaro obrigat\u00f3rio",
                "Fiquei at\u00e9 com inveja. N\u00e3o vejo a hora de tomar minha dose",
                "Qual o sentido por tras da tatuagem?",
                "Traidor da constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 traidor da p\u00e1tria\u2026",
                "lindo, solteiro? kkkkkk brincadeiras a parte adorei essa tatuagem, adoro festa junina e acho q vou copiar a ideia hahaha",
                "Meeeeeedo e deliiiiirio em Bras\u00edlia! \" \u00c9 uma canalhice que voces fazem!\"",
                "\ud83d\udc96\n\nRecomendo fazer a barba, pra m\u00e1scara poder vedar no rosto. A m\u00e1scara tem que ficar rente na pele, a barba deixa o ar passar.  \nBigode t\u00e1 liberado.",
                "Inveja branca de voc\u00ea OP",
                "Tomei a minha no doming\u00e3o passado : )",
                "Posta nudes",
                "Boa, OP! Com sorte a minha \u00e9 semana que vem. Quero uma em cada bra\u00e7o e uma pra viagem.",
                "Eita, a que eu fui hoje tamb\u00e9m! Santa Ceciller?",
                "Bora passar raiva juntos?",
                "QUE BOLDO B\u00c3O!",
                "Parab\u00e9ns! Somos jacar\u00e9s agora. Tamb\u00e9m tomei a minha primeira dose ontem. \ud83d\ude0a",
                "Gostei da camiseta, onde compra?",
                "Melhor podcast do Brasil",
                "Forrozeiro?"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Flores na Decora\u00e7\u00e3o: Tornando sua Festa de Inaugura\u00e7\u00e3o Mais Acolhedora",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1617g3k"
        },
        {
            "title": "Casamentos em mercados de flores: moda e decora\u00e7\u00e3o coloridas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14whfzn"
        },
        {
            "title": "ILUMINA\u00c7\u00c3O DE LED PARA DECORA\u00c7\u00c3O",
            "selftext": "",
            "subreddit": "octmagazinestore",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "165c0wl"
        },
        {
            "title": "Casamento com tema de flores: decora\u00e7\u00e3o florida",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjog4"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Casamento 2023: Tend\u00eancias Incr\u00edveis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjvo3"
        },
        {
            "title": "Para quem gosta de montagens e decora\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14rgxu1",
            "comments": [
                "Para fazer download do v\u00eddeo, utilize qualquer um dos seguintes links:  \n[link] | [link] | [link] | [link] | [link] | [link]  \n^(*Os sites listados acima s\u00e3o de terceiros. Tenha aten\u00e7\u00e3o ao utiliz\u00e1-los para n\u00e3o clicar acidentalmente em an\u00fancios.*)\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Links Cupom",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "165zusd"
        },
        {
            "title": "Adicione Luxo \u00e0 sua Casa com a Decora\u00e7\u00e3o Art Deco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1618w5k"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14udsqy"
        },
        {
            "title": "Tend\u00eancias modernas para a decora\u00e7\u00e3o do living room",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjt42"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Links Cupom",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15p4qfm"
        },
        {
            "title": "Unhas: Nail Art, Decora\u00e7\u00e3o, Esmaltes e Dicas de Cuidados",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjshj"
        },
        {
            "title": "Uma deusa in\u00fatil pode ser uma decora\u00e7\u00e3o de taverna \u00fatil",
            "selftext": "\ud83e\udd24\ud83d\udc45",
            "subreddit": "u_Necessary_Cat_4482",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15ml1uu"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com flores de papel: criatividade e cor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjope"
        },
        {
            "title": "Cores e estilos de decora\u00e7\u00e3o: do artesanal ao high-tech",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159e9bt"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Hoje tem Promo",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "163dbn9"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Decora\u00e7\u00e3o com Elementos da Cultura \u00c9tnica: Id\u00e9ias e Inspira\u00e7\u00f5es.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15nib3w"
        },
        {
            "title": "Como criar um living room aconchegante com decora\u00e7\u00e3o escandinava",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjtaq"
        },
        {
            "title": "Casamentos no ver\u00e3o: inspira\u00e7\u00f5es de moda e decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjs9p"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15p1mmn"
        },
        {
            "title": "Romance na Decora\u00e7\u00e3o: Dicas para Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjvla"
        },
        {
            "title": "5 DICAS DE DECORA\u00c7\u00c3O SIMPLES PARA CASAMENTO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjut8"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Probel - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Hoje tem Promo",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjc6w"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa: Transformando a Sua Casa Para a Primavera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159eam9"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Tend\u00eancias de decora\u00e7\u00e3o de Natal: um olhar para dentro.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gruc6"
        },
        {
            "title": "decora\u00e7\u00e3o da casa, cozinha e duche",
            "selftext": "",
            "subreddit": "torneiras_de_cozinha",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15cnhwv"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15k0hxr"
        },
        {
            "title": "Blog Decora\u00e7\u00e3o - Tutoriais, Passo a Passo, Fotos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156qa62"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o: Ideias para quem tem o quarto pequeno",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decor",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15obh8f"
        },
        {
            "title": "Como Fazer uma Decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa Colorida Para Alegrar Sua Casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flx3y"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Decora\u00e7\u00e3o com Elementos da Cultura \u00c9tnica: Id\u00e9ias e Inspira\u00e7\u00f5es.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15nib4s"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Crie sua pr\u00f3pria decora\u00e7\u00e3o: tutoriais e inspira\u00e7\u00f5es para decora\u00e7\u00f5es DIY.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gu7yb"
        },
        {
            "title": "Desmistificando o Verde: Palete de Cores para uma Decora\u00e7\u00e3o Sofisticada e Inspirada na Natureza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14m6gdd",
            "comments": [
                "Excelentes combina\u00e7\u00f5es de cor! Muitos clientes ficam com \"medo\" quando falamos em usar a cor verde, mas no final ficam amando o resultado.",
                "Sempre que vejo uma decora\u00e7\u00e3o com cores verdes, ou combina\u00e7\u00f5es de verde, me d\u00e1 muita paz. Obrigado por compartilhar",
                "Decora\u00e7\u00e3o com verde pode trazer frescor, vitalidade e uma conex\u00e3o com a natureza para o ambiente. No entanto, muitas pessoas t\u00eam receio de usar essa cor em casa, preocupadas em exagerar ou criar um espa\u00e7o muito carregado visualmente. Com estes paletes de cores, voc\u00ea poder\u00e1 explorar as combina\u00e7\u00f5es certas para incorporar o verde de forma equilibrada e harmoniosa em sua decora\u00e7\u00e3o, sem medo. Descubra como o verde pode transformar sua casa em um ref\u00fagio tranquilo e estiloso, sem que voc\u00ea precise se preocupar com exageros ou desarmonia. Atrav\u00e9s desse palete de cores, voc\u00ea se sentir\u00e1 confiante para trazer toda a beleza e os benef\u00edcios do verde para sua decora\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Tend\u00eancias de decora\u00e7\u00e3o de Natal: um olhar para dentro.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15grubt"
        },
        {
            "title": "Casamentos vintage: inspira\u00e7\u00f5es de moda e decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjse2"
        },
        {
            "title": "Arte: Hist\u00f3ria, Artistas, Quadros e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gdtx0"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 caia\u00e7\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o de interiores e exteriores: entrevista \u00e0 triart",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14n1ks5"
        },
        {
            "title": "Ideias de decora\u00e7\u00e3o com a arquiteta Gisele de Souza - DIY, reciclagem e ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decorating",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15q5il5"
        },
        {
            "title": "A Import\u00e2ncia dos Detalhes na Decora\u00e7\u00e3o da sua Festa de Inaugura\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159eafv"
        },
        {
            "title": "5 Ideias para Decora\u00e7\u00e3o de Casamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjuyz"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com flores comest\u00edveis: beleza e sabor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjokf"
        },
        {
            "title": "Fa\u00e7a Voc\u00ea Mesmo: Ideias de Decora\u00e7\u00e3o DIY para KITNETS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flwgx"
        },
        {
            "title": "Ideias de decora\u00e7\u00e3o com a arquiteta Gisele de Souza - DIY, reciclagem e ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decor",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15q57qj"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Usando cobre para um casamento de luxo: tend\u00eancias e ideias de decora\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gp8o1"
        },
        {
            "title": "Cactos no Design de Interiores: Como Incorporar na Decora\u00e7\u00e3o da sua Casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156vpok"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Usando cobre para um casamento de luxo: tend\u00eancias e ideias de decora\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gp8nm"
        },
        {
            "title": "Cores e estilos de decora\u00e7\u00e3o: do artesanal ao high-tech",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159e987"
        },
        {
            "title": "Como usar o tema de festa tropical na decora\u00e7\u00e3o do casamento na praia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15fm20r"
        },
        {
            "title": "Celebre o S\u00e3o Jo\u00e3o com 20% de desconto em itens de decora\u00e7\u00e3o na Le Biscuit!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13zbps3"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14nlm30"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de PRIMAVERA: As melhores flores para usar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156vp74"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14ndgm0"
        },
        {
            "title": "Procuro modelador freelancer para impress\u00e3o 3D (pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o) e (pe\u00e7as mec\u00e2nicas funcionais) valores a discutir",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Impressao3D",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14qtnfo",
            "comments": [
                "Me mande uns detalhes do projeto, tenho algum conhecimento em projetar e imprimir pe\u00e7as funcionais. Qual seu contato?",
                "ol\u00e1, me chame no whatsapp (19) 99605-4103 posso te ajudar no seu projeto."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "COMO usar flores na decora\u00e7\u00e3o de uma sala pequena",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156vpf4"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15cfdmz"
        },
        {
            "title": "Cores e Texturas: Como Us\u00e1-las na Decora\u00e7\u00e3o da sua Festa de Inaugura\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159e9zj"
        },
        {
            "title": "Que tipo de decora\u00e7\u00e3o voc\u00ea acha horr\u00edvel?",
            "selftext": "Pode ser um estilo espec\u00edfico (ex.: maximalista), de lugares espec\u00edficos (ex. igrejas), de um tempo espec\u00edfico (ex.: dos anos 80, da realeza). Qualquer um.",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ywrpt9",
            "comments": [
                "1- para ambiente interno, n\u00e3o gosto de ambientes com muita informa\u00e7\u00e3o visual. Por exemplo, sala com uma estante cheia de prateleiras com enfeites, mini esculturas etc. Quanto mais coloridos s\u00e3o os enfeites, menos me atraem.\n\n2- para ambiente externo, n\u00e3o gosto daquelas \"selvas de pedra\" de cidades com muitos pr\u00e9dios, principalmente com muros cheios de picha\u00e7\u00f5es e grafites, fezes no ch\u00e3o e ratos disputando espa\u00e7o com os carros.",
                "[link] coisa muito urbana, parece uma obra mal acabada.",
                "Qualquer coisa q envolva pele de animais kkk",
                "Qq uma que tenha muita coisa. Meu maior problema \u00e9 a quantidade absurda de detalhes e decora\u00e7\u00e3o, textura, cor, objetos e etc. Tipo aquelas catedrais que ate a viga da parede \u00e9 ornamentada. Ou aqueles bares que a parede \u00e9 cheia de bugigangas, grafite pra todo lado e etc.\nO inverso tbm, muito minimalismo com grandes espa\u00e7os vazios e falta de cor tbm acho feio.\nPra mim acho todos os estilos bonito desde que bem aplicados e com modera\u00e7\u00e3o.",
                "arabescos e artesanato vitorianos feitos em plastico ou sinteticos.\n\nestilos vitorianos \u00e9 muito chique quando \u00e9 aplicado por quem entende por\u00e9m quando sao feitos ou simplesmente colocados em locais onde a industrializa\u00e7\u00e3o \u00e9 presente o ambiente como um todo fica muito antiquado.\n\nvoc\u00ea pode notar esse efeito negativo na casa de pessoas desorganizadas ou pessoas mais velhas que sao residentes de cidade grande, basicamente elas nao conseguem manter a cultura/estilo do qual acham bonito pois a industrializa\u00e7\u00e3o se mistura desorganizadamente.\n\noutra maneira de perceber isso \u00e9 que normalmente a sujeira em ambientes verdadeiramente vitorianos passa o impressao de abandono ou desperd\u00edcio j\u00e1 a sujeira em ambientes mesclados com a industrializa\u00e7\u00e3o passa a impressao de ambiente porco e distopico.\n\nnao confundir essa distopia com a utopia artistica chamada steampunk.",
                "Brutalismo, parece minimalismo do homem das cavernas, odeio quando fazem casa assim",
                "n\u00e3o gosto de estilo classico e tamb\u00e9m romantico em tons pasteis",
                "N\u00e3o gosto de decora\u00e7\u00e3o urbana nem decora\u00e7\u00e3o em excesso, urbana parece que est\u00e1 sempre em um local industrial e isso n\u00e3o me agrada em excesso n\u00e3o gosto pela grande quantidade de informa\u00e7\u00e3o.",
                "Est\u00e1tuas, mas principalmente est\u00e1tuas de santos, parece que eles olham pra voc\u00ea e o julgam.",
                "parede verde",
                "Aquilo que \u00e9 for\u00e7ado, imitado, com vontade de ser rico, tudo isso \u00e9 brega. Autenticidade \u00e9 tudo.",
                "Papel de parede das casas americanas dos anos 70/80\n\nQuadros do Romero Britto",
                "R\u00fastico",
                "Nenhuma, quando algo \u00e9 bem feito aos meus olhos tem seu valor",
                "Muito colorida",
                "maximalista! P\u00e9ssimo\n\ncoisas coloridas demais, ou decora\u00e7\u00f5es que n\u00e3o conversam entre si",
                "N\u00e3o gosto muito de coisas coloridas, prefiro monocromia.",
                "de igreja evang\u00e9lica, cresci numa, horr\u00edvel, um pesadelo de lajota, sempre lugares gigantes, muito claros e cpm lajota pra todo lado, coisa de filme de terror",
                "Coisas muito coloridas e afrescalhada",
                "Coisas com imagens de caveiras, e muitos s\u00edmbolos cujo eu n\u00e3o conhe\u00e7o o significado.",
                "Rose Gold"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Imita\u00e7\u00e3o de Madeira com Caixa de Papel\u00e3o - Decora\u00e7\u00e3o R\u00fastica e Sustent\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "151dpek"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "153rt9p"
        },
        {
            "title": "Cactos no Design de Interiores: Como Incorporar na Decora\u00e7\u00e3o da sua Casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156vprr"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de P\u00e1scoa: Transformando a Sua Casa Para a Primavera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flx1t"
        },
        {
            "title": "DIY (Do-It-Yourself) \u00e9 um conceito que se refere a fazer algo por conta pr\u00f3pria, em vez de comprar pronto ou contratar um servi\u00e7o. \u00c9 uma abordagem criativa e econ\u00f4mica para realizar tarefas, projetos ou reparos em casa, no jardim, na moda, na decora\u00e7\u00e3o, na eletr\u00f4nica, entre outros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MicroTechPost",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14yrieq"
        },
        {
            "title": "Poltrona de Pallet: Como Fazer, 59 Ideias Incr\u00edveis para sua Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "natureza",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1605ylt"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o sem Reforma: Dicas para Decorar sua Kitnet ALUGADA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flw72"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com terr\u00e1rios: mini jardins encantadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14tgabg"
        },
        {
            "title": "Imita\u00e7\u00e3o de Madeira com Caixa de Papel\u00e3o - Decora\u00e7\u00e3o R\u00fastica e Sustent\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "151dsa3"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Ernesto.it entrevista a Triart Imbiancature, empresa especializada em pintura e decora\u00e7\u00e3o de paredes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14t4q9j"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o \u00e1rea exterior (ideias)",
            "selftext": "Boa noite,\n\nPrecisava de ajuda para decorar um \u00e1rea de lazer exterior n\u00e3o muito grande (churrasqueira+piscina). J\u00e1 vimos imensas imagens no Pinterest para servir de inspira\u00e7\u00e3o mas vamos \u00e0s lojas e n\u00e3o nos decidimos em nada, n\u00e3o conseguimos visualizar bem no espa\u00e7o.. conhecem algum tipo de site que d\u00e1 para importar, por exemplo, uma foto real do espa\u00e7o e aquilo gerar v\u00e1rias ideias de decora\u00e7\u00e3o? \n\nOu ser\u00e1 que ficava muito dispendioso contratar um decorador de exteriores?\n\nObrigada!",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14y1yix",
            "comments": [
                "Muio verde e folhas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Tacho Cobre Culin\u00e1ria Decora\u00e7\u00e3o 1 litro Com Al\u00e7a Em Bronze",
            "selftext": "Se \u00e9 apaixonado por culin\u00e1ria e procura uma pe\u00e7a de qualidade para preparar as suas melhores receitas, esta \u00e9 a sua oportunidade!\n\n\u00c9 perfeito para o preparo de deliciosos pratos que ir\u00e3o encantar seus amigos e familiares. \n\nUma pe\u00e7a que faz parte da cultura Mineira, e \u00e9 muito usado na culin\u00e1ria principalmente para o preparo de doces, por\u00e9m pode ser usado para o preparo de todo tipo de comidas de sua prefer\u00eancia, preservando e real\u00e7ando o sabor dos alimentos.\n\nTamb\u00e9m pode ser usado na decora\u00e7\u00e3o\n\nCom sua tonalidade brilhante e o charme cl\u00e1ssico do cobre, este tacho ser\u00e1 o destaque em qualquer ambiente. \n\nSeja na cozinha, sala de estar ou at\u00e9 mesmo no escrit\u00f3rio, sua presen\u00e7a imponente certamente chamar\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o de todos os olhares.\n\nAdicione um toque de glamour \u00e0 sua decora\u00e7\u00e3o e surpreenda-se com a versatilidade dessa pe\u00e7a excepcional.\n\nMedida s\u00f3 tacho: 16 cm di\u00e2metro x 8 cm de altura\n\nMedida total com al\u00e7a: 20 cm de di\u00e2metro com al\u00e7a x 16 cm largura x 11 cm de altura.\n\nMedida base (fundo): 10 cm de di\u00e2metro\n\nPeso: +- 0.365 kg",
            "subreddit": "moveisdemolicao",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14zxrfv"
        },
        {
            "title": "Sua Decora\u00e7\u00e3o - Tudo o que voc\u00ea precisa para decorar!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156q9xf"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Festa de Inaugura\u00e7\u00e3o com Estilo Escandinavo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159eacf"
        },
        {
            "title": "Postiches como Arte: Decora\u00e7\u00e3o Criativa para Casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159easx"
        },
        {
            "title": "Festa de 1 ano no inverno: ideias de decora\u00e7\u00e3o aconchegante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159ea9q"
        },
        {
            "title": "Quem quer isto para decora\u00e7\u00e3o?!?!?",
            "selftext": "Nao esta no OLX, nao sei se pode ser publicado... mas aqui fica isto... sem palavras lol\n\n[link]",
            "subreddit": "merdasdoolx",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14emljl",
            "comments": [
                "Qual \u00e9 o mal? Usas tripa de porco? Por acaso essa m\u00e1quina reparada, a dar mentos e metida na minha man cave era alta cena."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o para Churrasco: Dicas para Reuni\u00f5es Inesquec\u00edveis em Casa!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Churrasco_do_basco",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "154bpur"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14q3ncm"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de PRIMAVERA: As melhores flores para usar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14whg3j"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o Geek \u2694\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jovemnerd",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12wugz5",
            "comments": [
                "Putz, ficou mto top!! Parab\u00e9ns!!",
                "JovemGeek",
                "[Conte\u00fado Original] [link]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "FA\u00c7A voc\u00ea mesmo: Decora\u00e7\u00e3o com flores para festa de formatura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14whg5w"
        },
        {
            "title": "Psicologia das Cores na Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14qg1n9",
            "comments": [
                " A psicologia das cores na decora\u00e7\u00e3o \u00e9 importante porque as cores t\u00eam um impacto direto em nosso estado de esp\u00edrito e bem-estar emocional. Ao aplicar a psicologia das cores na decora\u00e7\u00e3o, podemos influenciar o humor das pessoas que frequentam o espa\u00e7o, estimular a criatividade, melhorar a produtividade e at\u00e9 mesmo promover o relaxamento. \n\n\u00c9 importante considerar o prop\u00f3sito do ambiente e as sensa\u00e7\u00f5es desejadas ao escolher as cores predominantes, bem como os elementos complementares, como m\u00f3veis, tecidos e acess\u00f3rios, para criar um ambiente harmonioso e acolhedor.\n\n\ud83d\udd35 Azul: A cor da tranquilidade e confian\u00e7a, que pode acalmar a mente e estimular a criatividade.\n\n\ud83d\udc97 Cor-de-Rosa: Representando o afeto e o carinho, trazendo uma sensa\u00e7\u00e3o de ternura e amor.\n\n\ud83c\udf3f Verde: Conectado \u00e0 natureza, promove harmonia, renova\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio emocional.\n\n\ud83c\udf1e Amarelo: O tom do otimismo e da alegria, capaz de energizar e estimular a mente."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com origamis: arte e delicadeza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cortesepenteados",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13wznca"
        },
        {
            "title": "J\u00e1 vi decora\u00e7\u00e3o de Natal triste. Mas essa \u00e9 a campe\u00e3.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "7fah17",
            "comments": [
                "[Assim melhora :) [link]",
                "\u00c9 photoshop. A original \u00e9 bem menos [m\u00f3rbida.] [link]",
                "[deleted]",
                "Ctz que deram pro estagi\u00e1rio fazer todos os batimentos, o cara fez dois e pensou \"fodase\" e fez uma linha e nem pensou o que significava.",
                "5/11\n\nPhotoshop ainda vis\u00edvel ",
                "Pode ser Sensacionalista, mas deve ser Surrealista mesmo.",
                "Relaxa, /u/DrHelminto...\n\nNa P\u00e1scoa v\u00e3o ressucitar e a\u00ed fica tudo normal.",
                " Chega a ser m\u00f3rbida.",
                "Uma imagem que representa esperan\u00e7a.",
                "Vai ser assim meu natal se eu continuar deesse jeito",
                "Parece que \u00e9 fake [link]\n\nPostaram num outro sub aqui",
                "Acho q \u00e9 a 4 postagem com essa foto hoje\n"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Casamento Luxuosa e Elegante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dicasdecasamento",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15sjvin"
        },
        {
            "title": "Plantas na decora\u00e7\u00e3o: casamento verde e elegante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14tg9z9"
        },
        {
            "title": "Ideias inovadoras para decora\u00e7\u00e3o de festas com tema sustent\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159ea6f"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal",
            "selftext": "Como \u00e9 sua decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal? \u00c9 organizado? H\u00e1 harmonia no seu quarto? Seu quarto \u00e9 minimalista ou cheio de coisas? As cores do quarto do casal \u00e9 clara ou escura?\n\nSeu quarto \u00e9 o seu santu\u00e1rio: o lugar onde voc\u00ea descansa a cabe\u00e7a, l\u00ea seus livros favoritos, abra\u00e7a seu amor. Ent\u00e3o, por que deveria ser decorado com algo menos que a perfei\u00e7\u00e3o?\n\nPor isso, h\u00e1 alguns [erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do [link] que voc\u00ea deve evitar.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n\ud83d\ude0d\n\n\\#quarto #Decorado #decoration #room #decoracao",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1556lp1"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14lkasw"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Festa de Inaugura\u00e7\u00e3o com Estilo Mediterr\u00e2neo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159ea31",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "LUMIN\u00c1RIA DE PAPEL\u00c3O - Desafio de Decora\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel com Papel\u00e3o - D...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14oo6nl"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14xcr73"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Crie sua pr\u00f3pria decora\u00e7\u00e3o: tutoriais e inspira\u00e7\u00f5es para decora\u00e7\u00f5es DIY.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gu7y8"
        },
        {
            "title": "Consult\u00f3rio: Dicas de Decora\u00e7\u00e3o para Terapia de Arte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15gdudh"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "154slfo"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o Death Note \ud83d\udda4",
            "selftext": "",
            "subreddit": "animebrasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13pb2w6",
            "comments": [
                "que lindinhoooo\n\namei a ideia do suporte! ahazou :3"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cachepot R\u00fastico com Galhos Secos: Decora\u00e7\u00e3o Charmosa e Sustent\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "GardeningIndoors",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14lenih"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com plantas de interior: jardim urbano",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14tg9we"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 tend\u00eancias de casa outono-inverno: descubra os novos estilos de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14qtn9z"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 renova\u00e7\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o de casas individuais: ideias e projetos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14qj1cz"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14mbrri"
        },
        {
            "title": "Cachepot R\u00fastico com Galhos Secos: Decora\u00e7\u00e3o Charmosa e Sustent\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14lekcn"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14bajxm"
        },
        {
            "title": "Guia de Informa\u00e7\u00f5es sobre Servi\u00e7os de Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Confira o novo post no F\u00f3rum Haipe\nGuia de Informa\u00e7\u00f5es sobre Servi\u00e7os de Decora\u00e7\u00e3o\n\n[link]",
            "subreddit": "haipe",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13b5415"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14k5otn"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14dc41l"
        },
        {
            "title": "5 DICAS DE DECORA\u00c7\u00c3O PARA QUARTOS DE BEB\u00caS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15flwej"
        },
        {
            "title": "Imagens do morro do Dend\u00ea (RJ) decorado com cores da Argentina viralizaram no \u00faltimo fim de semana. Contudo, pinturas n\u00e3o retratam apoio aos Hermanos na Copa do Mundo. Segundo comunidade local, decora\u00e7\u00e3o \u00e9 uma identidade do local, que abriga o \"Baile da Argentina\".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "z10tjr",
            "comments": [
                "E mesmo se for pra apoiar a Argentina, v\u00e3o fazer o que? Fiquei sabendo que l\u00e1 \u00e9 ruim de invadir.",
                "Baile da Argentina em \u00e9poca de copa e de fuder viu KKKKKKKK",
                "Tenho ctz absoluta que essa decis\u00e3o foi feita pela comunidade organicamente.",
                "Argentina e funk. Podem explodir saporra.",
                "Zero novidades! Quem conhece favela aqui no Rio sabe do Baile da Argentina"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o para o churrasco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BBQ",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14tjaty"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 Ernesto.it entrevista a Triart Imbiancature, empresa especializada em pintura e decora\u00e7\u00e3o de paredes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14t4qac"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14ecrok"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com plantas a\u00e9reas: natureza suspensa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14tga5w"
        },
        {
            "title": "LUMIN\u00c1RIA DE PAPEL\u00c3O - Desafio de Decora\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel com Papel\u00e3o - D...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ARTIST",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14oo9dh"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 tend\u00eancias de casa outono-inverno: descubra os novos estilos de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_me",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14qtnab"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de festas: substituindo o pl\u00e1stico por op\u00e7\u00f5es eco-friendly",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decorando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159eaij"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14j2tfa"
        },
        {
            "title": "Cupom R$ 10 na Super Pro Atacado - Casa e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "R$10 de desconto para compras acima de R$199",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14kdwz7"
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea sabe qual \u00e9 o seu estilo de decora\u00e7\u00e3o? Entre 15 estilos diferentes descubra em esse artigo com qual se identifica mais e me diga nos coment\u00e1rios para eu lhe dar inspira\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13v0k0v",
            "comments": [
                "sou tendencioso a japandi e industrial pela simplicidade de ambos e aconchego do ultimo"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Celebre o S\u00e3o Jo\u00e3o com 20% de desconto em itens de decora\u00e7\u00e3o na Le Biscuit!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "141ez61"
        },
        {
            "title": "Dicas para decora\u00e7\u00e3o de padarias artesanais, caf\u00e9s e restaurantes aconchegantes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decor",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14fojxt"
        },
        {
            "title": "Era suposto ser um brinquedo de mi\u00fados, mas comprei no Porto e vou envernizar para usar de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "x97gf4",
            "comments": [
                "com o dire\u00e7\u00e3o que o pais esta a tomar ainda te vai dar muito jeito",
                "Hmm... J\u00e1 est\u00e1s a gastar os 125?",
                "Varias Lojas em Obidos vendem espadas e escudos de madeira. Melhor eles ate vendem arcos, bestas, e flechas de brincar (at\u00e9 que te acertar num olho)",
                "Brinquedo de mi\u00fados de 200 anos atr\u00e1s?",
                "Portugal dos Pequeninos vende disso",
                "E d\u00e1 mesmo uma bela decora\u00e7\u00e3o. Se for usar em parede e quiser dar destaque, sugiro pintar essa parede ou mesmo s\u00f3 o espa\u00e7o onde as pe\u00e7as v\u00e3o ficar com uma cor diferente, pra fazer de fundo. Fica bacana e, estando ao alcance da m\u00e3o, eventualmente \u00fatil, como j\u00e1 foi dito aqui.",
                "Mi\u00fados s\u00e3o os testiculos de animais n\u00e3o?",
                "Decora\u00e7\u00e3o? Pensava que ias brincar com os teus amigos\u2026"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Achei que era uma decora\u00e7\u00e3o de mesa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "t80vys",
            "comments": [
                "Cara a minha Shitzu tmb adora ficar subindo na mesa. Essa ra\u00e7a tem gene de gato s\u00f3 pode",
                " Esses cachorros s\u00e3o o capeta, tem uma que vem em casa e precisa cheirar todo mundo, me segue pra todo lugar e se eu vacilar dorme na minha cama.",
                "PC gamer, OP?\n\nSe sim, eu recomendaria voc\u00ea adquirir um Nobreak.\n\nEdit: tenho esse Filtro de linha da Clamper, \u00e9 de excelente qualidade! Ligo meu Receiver e CD Player e (quando estou doente) Inalador (que n\u00e3o exigem Nobreak) nele, muito bem constru\u00eddo. N\u00e3o d\u00e1 pra encontrar nada semelhante aos Filtros de Linha da Clamper nas lojas tradicionais daqui do Brasil (na minha regi\u00e3o n\u00e3o vendem Clamper, s\u00f3 pela Internet).",
                "Nhaaa que coisa mais fofa, socorro x)",
                "Qual microfone \u00e9 esse? Queria comprar um que capte minha voz de longe sem ter que usar pedestal.",
                "Eu tenho um caga\u00e7o irracional de tomada/T/extens\u00e3o em cima da mesa.",
                "Belo *cable managment* colega."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o do quarto da minha av\u00f3. Ela t\u00e1 fazendo 85 anos hoje.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13au4od",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n252 pontos, 18 coment\u00e1rios, h\u00e1 18 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ideias Incr\u00edveis de Cozinhas e Salas Integradas | Decora\u00e7\u00e3o e Design de ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12vlz0d"
        },
        {
            "title": "Celebre o S\u00e3o Jo\u00e3o com 20% de desconto em itens de decora\u00e7\u00e3o na Le Biscuit!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "148431i"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 renova\u00e7\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o de casas individuais: ideias e projetos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14qj1ch"
        },
        {
            "title": "Celebre o S\u00e3o Jo\u00e3o com 20% de desconto em itens de decora\u00e7\u00e3o na Le Biscuit!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13vr4ql"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf0 caia\u00e7\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o de interiores e exteriores: entrevista \u00e0 triart",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Ernesto_pt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14n1kru"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de mesa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Gatos",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12pizl0"
        },
        {
            "title": "Celebre o S\u00e3o Jo\u00e3o com 20% de desconto em itens de decora\u00e7\u00e3o na Le Biscuit!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "asasdodesconto",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13s3pgi"
        },
        {
            "title": "Casamento com tema de festa junina: dicas para uma decora\u00e7\u00e3o alegre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cortesepenteados",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13wzpyu"
        },
        {
            "title": "O novo objeto de decora\u00e7\u00e3o do meu apartamento aqui em Vars\u00f3via",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "d6cpkw",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Vai fazer um Catupierogy",
                "ficou bonito OP",
                "katty perry",
                "Compra um motorzinho de rel\u00f3gio no aliexpress e faz disso um rel\u00f3gio de parede",
                "[link]",
                "Achei mal posicionado, muito perto do m\u00f3vel e escondido na sombra dele",
                "Pol\u00f4nia em portugu\u00eas devia ser Pol\u00e2ndia",
                "[deleted]",
                "u/BleaKrytE on suicide watch.\n\nEle postou hoje o meme do catupiry na comida.",
                "Vou te dar uma inveja, vc j\u00e1 comeu o p\u00e3o de queijo da catupiry? \nTirando o com goiabada \u00e9 uma del\u00edcia.",
                "E eu aqui rodeada de catupiry,  sentindo falta das f\u00e9rias na Pol\u00f4nia. \nSe tivesse como arrumar um emprego, ia sem pensar duas vezes. \n\nDo Brasil gosto de farofa (sem Lingui\u00e7a e ovo), um feij\u00e3o temperado s\u00f3 com alho e cebola,  pastelzinho frito de queijo Minas. Molho a campanha e salada de maionese (que nem sei se \u00e9 brasileira pq j\u00e1 vi coisa parecida no leste europeu).\nN\u00e3o gosto de catupiry, feijoada e brigadeiro.  \n\nPorra, ainda guardo um sache de pimenta do reino de um Bar Mleczny que fui. Melhor culin\u00e1ria que j\u00e1 provei de longe.  Se eu pudesse ter um apartamento vintage com cara de URSS e poder comer pierogi todo dia eu j\u00e1 estava muito que feliz, em paz, sem querer guerra com ningu\u00e9m.",
                "Como t\u00e1 a Pol\u00f4nia?",
                "OP, o que vc achou desse arm\u00e1rio/escorredor? Eu j\u00e1 tinha visto uma vez e achei interessante. \u00c9 b\u00e3o mesmo?",
                "Pendura um quadro da Katy Perry embaixo agora que fica show",
                "J\u00e1 morei na cidade que tem mais poloneses fora da Pol\u00f4nia. Chicago tem uma col\u00f4nia enorme e muitos poloneses que fizeram a hist\u00f3ria da cidade.",
                "A comida da\u00ed \u00e9 lixo OP?"
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "Flores para Casamento: Esp\u00e9cies, Nomes, Significados e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13k2ta9"
        },
        {
            "title": "Primavera em Festa: Decora\u00e7\u00e3o de Casamento com Flores e Cores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13k2tta"
        },
        {
            "title": "Guia de Compras de Objetos de Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Confira o novo post no F\u00f3rum Haipe\nGuia de Compras de Objetos de Decora\u00e7\u00e3o\n\n[link]",
            "subreddit": "haipe",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13b540k"
        },
        {
            "title": "Os olhos do japa chega brilhar vendo isso, logo ter\u00e1 um desses de decora\u00e7\u00e3o...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "IFFans",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11qs6sw",
            "comments": [
                "D\u00ea upvote neste comment se este \u00e9 um post que segue as regras, caso seja o contr\u00e1rio, d\u00ea um downvote. Se este post precisa de aten\u00e7\u00e3o dos moderadores, D\u00ea um report.  \n                                        ^Sou ^um ^bot ^em ^progresso. ^Qualquer ^erro ^falar ^com ^os [link]",
                "Gostei da trilha kkkkkkk Resume minha vida"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Minha nova decora\u00e7\u00e3o de mesa, capivara maromba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12198y7",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n151 pontos, 16 coment\u00e1rios, h\u00e1 6 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12vhmrs"
        },
        {
            "title": "Como est\u00e1 a decora\u00e7\u00e3o de natal de voc\u00eas? A daqui de casa t\u00e1 humilde igual a casa mas t\u00f4 achando maneira demais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zharql",
            "comments": [
                "A luzinha do teto est\u00e1 muito show op.\n\nSugest\u00e3o de trilha pro dia do Natal: [link]",
                "Ta bem bonitinho OP!",
                "Ficou muito bom \ud83d\udc4f",
                "N\u00e3o botei nada. Moro s\u00f3 e n\u00e3o estou empolgado com esse fim de ano.",
                "T\u00e1 top! Luzes \u00e9 algo que sem d\u00favidas j\u00e1 estabelece o clima de Natal. Voc\u00ea pode mudar as cores, mas as luzes est\u00e3o sempre l\u00e1. \u00c9 dica curinga."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o com porta-retratos: mem\u00f3rias e amor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cortesepenteados",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13wzmzk"
        },
        {
            "title": "Ideias de decora\u00e7\u00e3o de natal de VER\u00c3O, sem neve, rena ou pinheiro!",
            "selftext": "Pessoal, n\u00e3o sei voc\u00eas, mas eu n\u00e3o gosto muito dessas decora\u00e7\u00f5es de natal importadas do hemisf\u00e9rio norte. Nunca entendi essa mania de comemorar o natal de chinelo e com ventilador / ar condicionado no calor do ver\u00e3oz\u00e3o do Brasil com a casa cheia de neve, meias, pinheiros e pinhas, renas (!), etc. \n\nAgora que finalmente vou montar minha decora\u00e7\u00e3o de natal na minha pr\u00f3pria casa, queria umas ideias de decora\u00e7\u00f5es tropicais sem essas coisas clich\u00eas dos estados unidos. Pensei em usar as cores do natal mesmo (vermelho, verde e dourado), talvez algumas bolas para pendurar nas plantas naturais que tenho aqui, caixas de presentes, etc.\n\nVoc\u00eas t\u00eam alguma ideia (principalmente com imagens, por favor) do que usar? Ser\u00e1 que vale a pena comprar umas flores artificiais? (se sim, quais?). Quais plantas tropicais poderiam substituir o pinheiro? Tamb\u00e9m estava pensando em comprar uma \u00e1rvore que fique bem em vaso (como uma palmeira ou raffia) para deixar na sala o ano todo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zmtxc6",
            "comments": [
                "Ent\u00e3o, vou te contar uma coisa, natal como conhecemos \u00e9 uma festa com esse tipo de decora\u00e7\u00e3o. Tirar esses elementos s\u00f3 vai transformar sua decora\u00e7\u00e3o de natal em uma decora\u00e7\u00e3o... normal?\n\nTem um pessoal que faz papai noel de bermuda, \u00e1rvore bananeira, inv\u00e9s de neve usa areia. Mas esses elementos v\u00e3o estar l\u00e1...",
                "Que tal folhas de uva e est\u00e1tuas de dion\u00edsio e de saturno e coroas de folhas e velas e artes representando o sol?",
                "decora uma capivara [link]",
                "Ironicamente uma vez vi uma papelaria em Londres com decora\u00e7\u00e3o de Natal com flamingos, areia, folha de bananeira e abacaxi, bem tema tropical  \u00af\\\\\\_(\u30c4)\\_/\u00af  mas assim, n\u00e3o tinha cara de Natal n\u00e3o :(",
                "Aqui eu decoro um abacaxi.\n\nE t\u00ednhamos que ter o Papai Joel, que usa roupa de ver\u00e3o e voa em uma carro\u00e7a m\u00e1gica puxada por capivaras.",
                "N\u00e3o curto muito decora\u00e7\u00e3o de natal, mas acho melancia \ud83c\udf49 muito natalino pelas cores, n\u00e3o sei fazer nada com essa ideia.",
                "Poins\u00e9tia, aquela flor vermelha popularmente conhecida como \"flor de natal\".\n\nMas as pr\u00f3prias cores s\u00e3o derivadas do natal norte americano, a decora\u00e7\u00e3o de folhagem verde com bolas vermelhas \u00e9 uma \"imita\u00e7\u00e3o\" do arbusto de azevinho (\"deck the halls with boughs of holly\")",
                "Vou fazer um post com algumas ideias que pequei aqui, mas acho essa uma das melhores: [link]"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "25 IDEIAS DE DECORA\u00c7\u00c3O PARA BANHEIROS SIMPLES #decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11sv2sz"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o R\u00fastica: Ideias Criativas e Sustent\u00e1veis para Decorar Gastando...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decor",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12i12qx"
        },
        {
            "title": "Bonecos de decora\u00e7\u00e3o.<3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LubaTv",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rdlq1z",
            "comments": [
                "decora\u00e7\u00e3o ou assombra\u00e7\u00e3o?\n\namei quero 2",
                "Voc\u00ea merece um apupu",
                "Mata com fogo antes que se reproduza.",
                "Da uma faca pra eles",
                "MANO EU QUERO UM KAKKKKKA AONDE TEM??",
                "S\u00f3 eu q reparei no shot de abacaxi?? Kkkkk fofos",
                "Ficou muito feio? \n\nFoi minha primeira tentativa com pessoas reais, e eu s\u00f3 mostrei porque demorou pra fazer.",
                "Igualzinho a cara do luba",
                "Apupu",
                "OSHI KKKKKKKKKKKK",
                "medo",
                "KKSSKKSKSKSKSK mds\nEstranhamente muito bom",
                "Esses bonecos s\u00e3o amaldi\u00e7oados",
                "[deleted]",
                "celebridades que infelizmente ca\u00edram no mundo das drogas\ud83d\ude1e        \n\n\n\npor sinal, ficou legal"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Transforme sua decora\u00e7\u00e3o com um cacto artificial grande",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11kdrd4"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de lavanderia: 6 id\u00e9ias criativas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FenArq",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1262uq5"
        },
        {
            "title": "O nosso atelier de costura no Porto. O que acham da decora\u00e7\u00e3o da nossa \"sala\" de entrada?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "pii935",
            "comments": [
                "Simples e agrad\u00e1vel",
                "Escolha de cor neutra para paredes com cinza claro do tapete, a contratar com o mobili\u00e1rio leve, Muito boa escolha. Penso que a escolha destas cores n\u00e3o tenham sido inocentes no sentido de n\u00e3o saber o que produzem em termos de ambiente para quem entra no espa\u00e7o.\n\no Ambiente leve deixa que as pessoas se sintam bem, d\u00e1 igualmente uma dimens\u00e3o maior do espa\u00e7o. As cores neutras, n\u00e3o estimulam de forma agressiva e tendem a mostrar uma calma e serenidade. Deduzo que tenham aromatizadores, neste caso atrever-me-ia dizer que lavanda.\n\nBoa Escolha, espa\u00e7o acolhedor. Isso \u00e9 importante para quem est\u00e1 no espa\u00e7o diariamente e para o cliente que acede ao mesmo. \u00c9 uma Boa Primeira Impress\u00e3o.\n\nN\u00e3o percebo nada de costura, mas percebo se nos sentimos ou n\u00e3o bem em rela\u00e7\u00e3o a algo. :)",
                "Gosto muito da mesa p\u00e9 de galo!",
                "Para mim transmite eleg\u00e2ncia.",
                "querido mudei a casa",
                "Vibes de Wes Anderson",
                "Francamente? \n\nGosto no geral, mas j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 paci\u00eancia para faux-antique\u2026\nTanto o aparador como a mesa beneficiavam duma pintura",
                "Eu gosto!",
                "Uma maravilha",
                "Porreiro p\u00e1",
                "Melhor que a minha sala. ;)",
                "post repetido",
                "Tapetes s\u00f3 servem para trope\u00e7ar e partir os cornos",
                "Uma entrada que te pede pra sair",
                "Desculpa o momento creepy mas: travessa da Figueiroa a entrada de Cedofeita certo?"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Passei em frente \u00e0 loja Havan de SC hoje, devo dizer que a est\u00e1tua queimada \u00e9 linda, melhor decora\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "etlfgf",
            "comments": [
                "Que loja brega. Ainda bem que n\u00e3o tem essa merda aqui.",
                "Tinham \u00e9 que botar as lojas abaixo e levar preso o dono. Sonegador filhodaputa",
                "Aqui em BSB n\u00e3o deixaram colocar a est\u00e1tua devido \u00e0s regras de uso do terreno na regi\u00e3o em que construiram a Havan. Am\u00e9m.",
                "legal, mas essa Havan n\u00e3o \u00e9 de SC, essa foto \u00e9 de SP",
                "Os cara puseram uma bandeira do br em cima  como se fosse dficil achar papel mache o suficiente pra faze otra desas dezgraca em quase um mes",
                "Oq aconteceu?",
                "No Natal a fam\u00edlia fez campanha:\n\nHAVAN N\u00c3O!!!",
                "Gostei. Ser\u00e1 que vende essa arte na Imaginarium?",
                "Tem uma palavra pichada em na base da estatua, alguem sabe o que diz?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Feito-a-Mao",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "118enup"
        },
        {
            "title": "29 Ideias de paisagismos e decora\u00e7\u00e3o de jardim e quintal - S\u00f3 ideias le...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10obawz"
        },
        {
            "title": "Ola bom dia,eu n\u00e3o sei o que eu vou passar por isso eu parei de reclama \u00e9 v\u00e1 vc tbm colava na hora de passar a postar rentais.A proposta do reddit pfv \u00e9 s\u00f3 mulher com pau em ingl\u00eas, pq \u00e9 decora\u00e7\u00e3o de halloween. dilicia devereas brabo. deveras brabo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "w9y5cw",
            "comments": [
                "Al\u00e9m disso, voc\u00ea pode cortar todos os momentos de meta-gaming?\"; \"O que acontece se o mestre n\u00e3o puder postar um dia? Charles \u00e9 um Guardi\u00e3o de 6\u00ba n\u00edvel, que pode realizar quatro ataques com uma a\u00e7\u00e3o b\u00f4nus em vez de chegar com um conceito pronto.",
                "Porque na minha \u00e9poca esse tipo de discuss\u00e3o vazia n\u00e3o agrada os mods do rBr s\u00e3o downvotados por l\u00e1. O cara vai buscar o fundamento para o argumento dele \u00e9 um non sequitur: o fato de ser um covarde.",
                "Auto-promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 algo que nao seja masculino nem feminino? os caras t\u00e3o preocupado com Gringo fazendo meme e coxinha.",
                "Documentos pra tirar o visto T2 que \u00e9 bem mais raro do que muita gente vive anos no pa\u00eds e j\u00e1 fazendo planos de ca\u00edrem fora. Calif\u00f3rnia pois NY \u00e9 muito, mas muito f\u00e1cil em um lugar tranquilo e de baixo custo de vida n\u00e9.",
                "Voto no Aerys apenas por ele ter riscado o t\u00edtulo da m\u00e3e, acredito que \u00e9 uma rainha s\u00e1bia e justa. Chora, A\u00e7oamargo. o de azul me parece ser um lugar legal em raz\u00e3o do pouco tempo que resta para a trama. A maior prova disso \u00e9 que eles tem a sua fic baseada em nada.",
                "E sobre a paraliza\u00e7\u00e3o sobre o fato \u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 pq s\u00f3 cabe essa quantidade, acho que ,pelo menos desde ois anos 90 n\u00e3o \u00e9 algo ruim.",
                "VOCE QUER TER UM TEMPO QUE N\u00c3O \u00c9 JUSTA, MEU GALANTEADOR. ME DESCULPA MEU ANTENADO MAS A CERVEJA ESTEJA MAIS GELADA QUE O CONTE\u00daDO \u00c9 O QUE \u00c9 A VIDA.",
                "\u00c9 preconceito com quem n\u00e3o pode ter peito.\", \"Ain n\u00e3o pode ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e gordofobia. \"Acuse-os do que voc\u00ea faz, chame-os do que voc\u00ea faz, chame-os do que voc\u00ea faz, chame-os do que voc\u00ea faz, chame-os do que voc\u00ea \u00e9\" sexista.",
                "Eu queria um h\u00edbrido com 1 tb de HD e porque 2x4GB de mem\u00f3ria RAM e um SSD maneiro, vai ficar uma m\u00e1quina muito boa! > Sobre processador: \u00e9 exagero j\u00e1 investir em um que realmente valesse a pena no seu caso mesmo."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Id\u00e9ias de Decora\u00e7\u00e3o Vintage | O que \u00e9 e como aplic\u00e1-lo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FenArq",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1262ux7"
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MiniatureGarden",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "118epn9"
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "118eq5a"
        },
        {
            "title": "vcs fazem moodboard antes de fazerem mudan\u00e7a de decora\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xg06ft",
            "comments": [
                "N\u00e3o",
                "Moodboard... Lembrei das aulas de Intera\u00e7\u00e3o-Homem-Computador",
                "Sei nem o que \u00e9 moodboard lol",
                "A decora\u00e7\u00e3o aqui de casa \u00e9 o mofo da infiltra\u00e7\u00e3o quando chove",
                "N\u00e3o. Aprendi via wikipedia, antes de comentar. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o pretendo fazer.",
                "Acho legal, mas meu senso est\u00e9tico \u00e9 o mesmo de uma porta. Uma porta feia, inclusive. :(",
                "Eu assisti uma serie q tinha na netlix que era \"The Great Interior Design Challenge\" em que l\u00e1 faziam moodboards maravilhosos, mas particularmente eu n\u00e3o consigo ver um ambiente olhando para apenas uma imagem digital ou retalhos de peda\u00e7os do que ser\u00e1 posto no ambiente, para compor o moodboard tenho que estar no ambiente ou t\u00ea-lo em algum programa 3d, a\u00ed sim vejo utilidade no moodboard.",
                "Aqui mal tem decora\u00e7\u00e3o. Pra eu chegar no ponto de mudar a decora\u00e7\u00e3o ent\u00e3o falta muito."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Utilidades para o lar e decora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fazemos \ud83d\ude00,mais uma encomenda entregue o queridinho do momento souplast de croche melancia \ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49\ud83c\udf49",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crochet",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "re5fdq",
            "comments": [
                "S\u00e3o muito bonitos. Gosto imenso!",
                "Produ\u00e7\u00e3o feita por uma artes\u00e3 no [link]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Gardens",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "118ep84"
        },
        {
            "title": "Empalhei um besouro e transformei em decora\u00e7\u00e3o. Oq acharam?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11rycn5",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n32 pontos, 15 coment\u00e1rios, h\u00e1 20 horas e 30 minutos (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Boa noite, fiz esse puxa sacos em madeira MDF com decora\u00e7\u00e3o de casinha, usei recortes em madeira recortadas \u00e0 laser que eu mesmo projetei e fiz as decora\u00e7oes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11s977j",
            "comments": [
                "Adoro esses trabalhos\nUm dia farei um"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decore com Bonsais! Como Usar Bonsais na Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11bye23"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "bondedojon",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "110wfuv"
        },
        {
            "title": "Decore com Arranjos Florais! Decora\u00e7\u00e3o e Ideias",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11byctn"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o pro AP novo",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "bondedojon",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "110wuw4"
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "GardeningIndoors",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "118eouo"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11sqtjd"
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo de suculentas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "118epwi"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "bondedojon",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "110wxhn"
        },
        {
            "title": "Sub sobre decora\u00e7\u00e3o e design de interiores - Para postar, comentar e trocar ideias.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "SubredditsBrasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10wwtv8"
        },
        {
            "title": "A decora\u00e7\u00e3o de natal do meu quarto. A decora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas j\u00e1 come\u00e7ou ? A minha \u00e9 s\u00f3 essa mesmo kkkk",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "z183xy",
            "comments": [
                "Cad\u00ea a casinha da Holanda????",
                "Ficou lindo viu",
                "A gente j\u00e1 botou tudo aqui em casa em 2 finais de semana. A gente tem 1 pinheiro de 2 metros e 10 com enfeites, um menor no lado de fora e outro menor feito de pinhas na mesa da cozinha. A\u00ed botamos tamb\u00e9m uma guirlanda na porta",
                "Eu sou contra decorar antes de dezembro",
                "Aqui \u00e9 nenhuma por motivos de: Gatos"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Veja as Primeiras Volumetrias 3D da Pasta Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Sketchup",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11wh685"
        },
        {
            "title": "DECORA\u00c7\u00c3O MIDIA",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "bondedojon",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "110xlom"
        },
        {
            "title": "24 IDEIAS LINDAS USANDO CIMENTO / decora\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e barata - DIY decor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Concrete",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1098o36"
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Pergolado para decora\u00e7\u00e3o externa de cair o queixo - S...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zde1rs",
            "comments": [
                "Formam uma est\u00e9tica t\u00e3o bacana. Como se fosse um espa\u00e7o espec\u00edfico para relaxar e estar bem."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Veja as Primeiras Volumetrias 3D da Pasta Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arquitetoversatil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11wh5fd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Id\u00e9ias maravilhosas para decorar com Bambu - sustentabilidade na decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Feito-a-Mao",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "115r97c"
        },
        {
            "title": "29 Ideias de paisagismos e decora\u00e7\u00e3o de jardim e quintal - S\u00f3 ideias le...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10obalp"
        },
        {
            "title": "Id\u00e9ias maravilhosas para decorar com Bambu - sustentabilidade na decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "115rcfg"
        },
        {
            "title": "alguma ideia de decora\u00e7\u00e3o com broches?",
            "selftext": "ganhei alguns brochezinhos e amei, mas n\u00e3o sei como usar, pensei em deixar de decora\u00e7\u00e3o mas n\u00e3o sei como, por enquanto est\u00e3o num potinho de vidro na minha penteadeira, sugest\u00f5es?",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "104h3ya",
            "comments": [
                "ficam bonitos em mochilas",
                "mochilas ou se vc for mulher entre a coxa e a virilha (reto femoral e fasdia lata)"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Por que as m\u00e3es brasileiras gostam tanto de decora\u00e7\u00e3o de galinhas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "f5in5g",
            "comments": [
                "galinhas s\u00e3o simp\u00e1ticas, minha cozinha ser\u00e1 assim um dia",
                "Tamb\u00e9m vi galos no v\u00eddeo.\n\nQuando eu digo que boa parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de roceiros frustrados, que queriam mesmo \u00e9 viver na ro\u00e7a com galinhas no quintal, pessoal de cidade me olha torto. T\u00e1 a\u00ed mais uma prova.",
                "N\u00e9??? Minha m\u00e3e e minha av\u00f3 s\u00e3o a mesma coisa, nunca entendi isso",
                "Combina com a  e s t \u00e9 t i c a",
                "Tem uma cidade em Pernambuco inteiramente baseada em galinhas, eu acho que \u00e9 de l\u00e1 que vem todos esses utens\u00edlios galisticos que est\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional",
                "A cozinha da minha casa tbm parece um galinheiro",
                "se n\u00e3o tem ideia da minha casa, minha m\u00e3e \u00e9 artes\u00e3 e custura, as pe\u00e7as mais famosas dela s\u00e3o os kit de cozinha de galinha e os kit de banheiro de gato. Vejo galinha 24/7",
                "A minha m\u00e3e saiu do campo e pra ela \u00e9 o contr\u00e1rio, quanto mais \"dondoca\" ela conseguir deixar a casa mais ela fica feliz",
                "Cad\u00ea o Galinho do tempo ? Uma cozinha que se preze tem que ter o galo do tempo.\n\n[link]",
                "Eu concordo com o cara da ro\u00e7a. Faz muito pouco tempo que o Brasil deixou de ser majoritariamente rural, ent\u00e3o a galinha \u00e9 tipo um dos bichos que mais est\u00e1 no nosso imagin\u00e1rio, o av\u00f4 ou bisav\u00f4 de praticamente todo mundo morava no campo.",
                "Espera s\u00f3 elas descobrirem sobre o Guacamelee",
                "Talvez as galinhas est\u00e3o para as m\u00e3es como os RGBs para os gamers",
                "estetica rural",
                "Minha v\u00f3 gosta de corujas",
                "Pra que ler a B\u00edblia se a minha m\u00e3o tem pano do prato do Smilinguido?",
                "Aqui em casa tem na parede uma galinha grande e 4 pequenas e a estampa do pano da mesa dessas galinhas",
                "Na minha casa tem galinhas na porta pra porta n\u00e3o bater kk",
                "Mano, a Galinha Azul da Maggi \u00e9 a m\u00e3e de todas",
                "Minha av\u00f3 mexicana gosta tanto de decora\u00e7\u00e3o de galinhas",
                "Minha m\u00e3e tem decora\u00e7\u00e3o de sapinhos e eu nunca entendi porque.",
                "Nostalgia com as propagandas da Knor e outra marca l\u00e1 que usava galinha como mascote tamb\u00e9m. Acho que essas propagandas dos anos 80/90 gerou uma associa\u00e7\u00e3o forte de est\u00e9tica de cozinha com galinhas",
                "Isso a\u00ed \u00e9 a gangue da galinha pintadinha eles come\u00e7am a se infiltrar na juventude \u00e9 um perigo. Nunca deixei meu filho assistir galinha pintadinha, porque n\u00e3o tenho filho mas tomem cuidado",
                "Qual o teu problema com Galinhas, OP?\nGalinhas s\u00e3o fofinhas, p\u00f4.",
                "Sei l\u00e1... rola uma identifica\u00e7\u00e3o, talvez?"
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Op\u00e7\u00f5es de f\u00f3rum ou grupos (telegram e facebook) sobre decora\u00e7\u00e3o de interiores e obras",
            "selftext": "De prefer\u00eancia do Brasil, pois \u00e9 alinhado a nossa realidade. Dif\u00edcil achar uma comunidade disso ativa. O Pinterest anda bem ruim. Al\u00e9m de estar buscando uma op\u00e7\u00e3o que d\u00ea para trocar experi\u00eancias com outras pessoas.\n\nO melhor lugar que encontrei foi o youtube nos canais de DIY ou de casas.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qfgx3l",
            "comments": [
                "Esses dias postei algo do tipo tamb\u00e9m. N\u00e3o vi muito interesse sen\u00e3o criaria um sub. O ideal seria postar aqui no Brasil e ver se a galera anima. No mais, yt mesmo."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Coincid\u00eancias Nazistas...",
            "selftext": "\\*\\*\\* **Aviso** \\*\\*\\*\n\nVou deixar uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias coincidentes aqui, e voc\u00eas que retirem a conclus\u00e3o que quiserem.\n\nN\u00e3o estou afirmando que nenhum dos citados \u00e9 Nazista ou que flerte com qualquer movimento Supremacista Branco, mas estou SOMENTE copiando e colando mat\u00e9rias, sem tecer qualquer coment\u00e1rios sobre elas.\n\nAt\u00e9 porque essas coincid\u00eancias podem servir de alerta a essas pessoas, para que tomem mais cuidado no futuro e n\u00e3o acabem, de forma acidental, emitindo mensagens que podem ser confundidas com filosofia nazista...\n\nAfinal, n\u00e3o seria de bom tom que figuras p\u00fablicas de pessoas \u00e9ticas fossem equivocadamente  associadas ao nazismo, certo?\n\nCerto.\n\n\\*\\*\\* **Fim do Aviso** \\*\\*\\*\n\n&#x200B;\n\n(1.) Um Dog Whistle, traduzido como \u201capito de cachorro\u201d, \u00e9 uma mensagem pol\u00edtica empregando linguagem em c\u00f3digo que parece significar uma coisa para a popula\u00e7\u00e3o em geral, mas tem um significado mais espec\u00edfico e diferente para um subgrupo-alvo. [link]\n\n(2.) Em entrevista ao CQC, Bolsonaro expressa admira\u00e7\u00e3o a Hitler, diz que se alistaria no ex\u00e9rcito alem\u00e3o, e revela que seu Bisav\u00f4 lutou pela Alemanha na segunda guerra mundial como soldado de Hitler, perdendo um bra\u00e7o no confronto: [link]\n\n(3.) Comentando a entrevista ao CQC acima, o Youtuber e fil\u00f3sofo Henry Bugalho, em 2021, notou inconsist\u00eancias matem\u00e1ticas nas datas, o que demonstra que Bolsonaro estaria criando um fato. Mas quem inventaria que \u00e9 neto de nazista???????? [link]\n\n(4.) Em mat\u00e9ria, Bolsonaro diz que \u00e9 poss\u00edvel perdoar o Holocausto: [link]\n\n(5.) Mat\u00e9ria diz que Bolsonaro recebeu apoio por grupos Neonazistas em S\u00e3o Paulo, em 2011: [link]\n\n(6.) Mat\u00e9ria do The Intercept sobre trabalho de antrop\u00f3loga, contendo ind\u00edcios do apoio de grupos neonazistas \u00e0 Bolsonaro, h\u00e1 pelo menos 17 anos (2021): [link]\n\n(7.) Mat\u00e9ria conta que Bolsonaro faz gra\u00e7a ao ser retratado em Cartaz Nazista e desfila com o cartaz pela casa legislativa, dizendo que s\u00f3 \"Ficaria bravo se tivesse brinquinho\" (2011) [link]\n\n(8.) Mat\u00e9ria diz que Bolsonaro posa em foto com homem vestido de forma similar a Hittler. O homem em quest\u00e3o \u00e9 Marco Ant\u00f4nio dos Santos, candidato a vereador \u00e0 c\u00e2mara do Rio, que negou as acusa\u00e7\u00f5es, apesar da maneira de se vestir e das curiosas publica\u00e7\u00f5es em redes sociais... Marco Ant\u00f4nio dos Santos teria se associado em 2016 ao PSC, mesmo partido do cl\u00e3 Bolsonaro \u00e0 \u00e9poca [link]\n\n(9.) O neonazista Ant\u00f4nio Donato Peret mata um morador de rua enforcado em MG, e \u00e9 condenado em 2016. Em seus pertences, \u00e9 encontrada uma carta escrita pelo pr\u00f3prio Bolsonaro: [link]\n\n(10.) Mat\u00e9ria diz que Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal vai investigar a liga\u00e7\u00e3o entre Neonazistas de MG e Bolsonaro, em [link]\n\n(11.) Mat\u00e9ria diz que Bolsonaro realiza ato que \u00e9 comumente associado a supremacistas brancos (neonazistas) de extrema-direita nos EUA, em live (2020). O aparentemente inocente ato de exibir e beber um copo de leite \u00e9 rotineiramente usado por neonazistas e outros grupos supremacistas brancos como forma de identifica\u00e7\u00e3o discreta (Dogwhistle): [link]\n\n(12.) Mat\u00e9ria diz que Assessor de Bolsonaro, Felipe Martins, \u00e9 acusado de realizar gesto supremacista branco durante sess\u00e3o no senado que explica\u00e7\u00f5es do ent\u00e3o Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais (2021): [link]\n\n(13.) Mat\u00e9ria aponta que o mesmo Felipe Martins usava como capa de Twitter uma cita\u00e7\u00e3o literal ao manifesto supremacista de Brenton Tarrant, que matou 51 pessoas em ataques a Mesquitas na Nova Zel\u00e2ndia, em 2019. Em seu julgamento, Tarrant realiza o mesmo gesto de O.K., significando White Power, que Felipe Martins foi acusado de realizar do ponto (12) acima. [link]\n\n(14.) Mat\u00e9ria diz que Secret\u00e1rio da Cultura de Bolsonaro Roberto Alvim copia quase na literalidade um discurso nazista durante pronunciamento, desde a est\u00e9tica do v\u00eddeo at\u00e9 a estrutura do discurso (2020): [link]\n\n(15.) Mat\u00e9ria afirma que Sara Geromini \"Winter\", militante bolsonarista at\u00e9 onde lhe foi conveniente, possui coincidentemente codinome id\u00eantico ao de uma famosa Nazista inglesa, chamada Sarah Winter (2020): [link]\n\n(16.) A mesma Sara \u201cWinter\u201d, curiosamente, possui uma cruz de ferro germ\u00e2nica tatuada no peito, segundo mat\u00e9ria. A reportagem conta que Sara declarou ter sido um \u201cerro do passado\u201d. O S\u00edmbolo foi usado pelo regime nazista... : [link]\n\n(17.) Outra reportagem afirma que Sara \u201cWinter\u201d negou a associa\u00e7\u00e3o da tatuagem ao nazismo. Curiosamente, tamb\u00e9m afirma que Sara foi criticada por foto ao lado de \u201cskinheads\u201d: [link]\n\n(18.) Em 2020, o grupo bolsonarista de nome \"300\" faz marcha em frente ao STF carregando tochas, e com algumas pessoas cobrindo rostos, gritando palavras de ordem. Segundo a mat\u00e9ria, nas redes sociais, o grupo foi acusado de utilizar s\u00edmbolos inspirados nos supremacistas brancos norte-americanos. Muitos viram semelhan\u00e7as com as marchas realizadas pelo grupo racista Klu Klux Klan, nas quais os membros usavam t\u00fanicas e m\u00e1scaras brancas e empunhavam tochas. [link]\n\n(19.) Por coincid\u00eancias n\u00e3o programadas do destino, a est\u00e9tica da manifesta\u00e7\u00e3o dos 300 \u00e9 parecida com a da manifesta\u00e7\u00e3o de Supremacistas Brancos em Charlottesville [link]\n\n(20.) Bolsonaro se encontra com deputada alem\u00e3 Beatrix von Storch, uma das lideran\u00e7as do partido de extrema direita Alternativa para Alemanha (AfD) e neta de um ex-ministro das Finan\u00e7as da Alemanha durante o regime nazista de Adolf Hitler: (2021) [link]\n\n(21.) Mat\u00e9ria afirma que um dos l\u00edderes das carreatas neonazistas pr\u00f3-bolsonaristas de 2011 \u00e9 um dos organizadores das carreatas e motociatas do governo Bolsonaro (2021): [link]\n\n(22.) Mat\u00e9ria diz que Eduardo Bolsonaro \u00e9 indicado por Steve Bannon como l\u00edder Sulamericano do \u201cThe Movement\u201d, ideologia nacionalista de direita para combater um suposto \"Marxismo Cultural\" [link]\n\n(23.) Ali\u00e1s, o que se compreende como Marxismo Cultural nunca existiu de fato, sendo termo cunhado pela Extrema Direita. Esse termo deriva da express\u00e3o \"Bolchevismo Cultural\" que foi cunhada, adivinha por quem? Isso mesmo, pelo Partido Nazista da Alemanha, como r\u00f3tulo para sufocar tudo aquilo que o desagrava. [link]\n\n(24.) Ali\u00e1s\u00b2, sabe quem disse ser fascinado pelo Fascismo? Steve Bannon, criador desse The Movement, que possui la\u00e7os estreitos com a fam\u00edlia Bolsonaro [link]\n\n(25.) Mat\u00e9ria aponta que Sites neonazistas crescem no Brasil espelhados no discurso de Bolsonaro [link]\n\n(26.) Durante a CPI da COVID, a microbiologista Natalia Pasternak relacionou os experimentos humanos realizados pelos m\u00e9dicos nazistas durante a Segunda Guerra Mundial com a conduta da Prevent Senior ao recomendar medicamentos ineficazes contra a Covid-19 aos pacientes que contra\u00edram o novo coronav\u00edrus. [link]\n\n(27.) Quem foi a Prevent Senior? Era uma das empresas citadas diretamente pelo cl\u00e3 Bolsonaro enquanto tentavam convencer a opini\u00e3o p\u00fablica do uso do KIT COVID: [link]\n\n(28.) Curiosamente, alguns jornais passaram a veicular que os donos da Prevent Senior cantaram m\u00fasicas de tem\u00e1ticas nazistas em uma banda, num festival patrocinado pela pr\u00f3pria... Prevent Senior [link]\n\n(29.) Ah, e segundo outro m\u00e9dico ouvido na CPI, os m\u00e9dicos da Prevent Senior eram obrigados pelos donos a cantar o \u201chino dos Guardi\u00f5es\u201d. A m\u00fasica seria tocada em reuni\u00f5es e funcion\u00e1rios tinham que cant\u00e1-lo com a m\u00e3o no peito, jurando lealdade e obedi\u00eancia. Ou\u00e7a o Hino e reflita sobre o que isso parece... [link]\n\n(30.) Mat\u00e9ria afirmando que a Prevent Senior tamb\u00e9m usava o lema \u201cObedi\u00eancia Lealdade\u201d. Sabe quem usou esse lema historicamente? A Schutzstaffel (SS) nazista. A empresa se defendeu dizendo que foi a pr\u00e1tica de um funcion\u00e1rio j\u00e1 afastado... [link]\n\nCalma, tem mais.\n\n(31.) Irm\u00e3os Bolsonaro praticam tiro em clube acusado de usar sinais nazistas... Essa mat\u00e9ria \u00e9 inquietante, pois diz que a logo, o nome, a decora\u00e7\u00e3o e os produtos comercializados pelo Clube tem refer\u00eancias bem \u00f3bvias ao Nazismo. A mesma mat\u00e9ria afirma que os instrutores do clube s\u00e3o amigos dos irm\u00e3os bolsonaro [link]\n\nPois bem, espero que as pessoas tomem mais cuidado para n\u00e3o COINCIDENTEMENTE e por FALTA DE ATEN\u00c7\u00c3O emitirem mensagens que sejam equivocadamente confundidas com nazismo, j\u00e1 que esse \u00e9 um assunto s\u00e9rio.\n\nBons entendedores entender\u00e3o.\n\n**UPDATE**:\n\n(32.) Militantes Bolsonaristas falam sobre Ucranizar o Brasil. Mas o que seria isso? A mat\u00e9ria aponta que \u201cNa \u00e9poca, o governo ucraniano, pressionado por Putin, decidiu n\u00e3o assinar o acordo de integra\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o Europeia, gerando revolta na parte da popula\u00e7\u00e3o que o desejava. Durante os protestos, grupos neonazistas armados protagonizaram confrontos violentos com o governo, culminando com uma invas\u00e3o do pal\u00e1cio do governo e a deposi\u00e7\u00e3o do presidente. O golpe de Estado na Ucr\u00e2nia liderado por neonazistas sempre foi motivo de admira\u00e7\u00e3o por parte da extrema direita golpista brasileira.\u201d. [link]\n\n(33.) \u201c'Fui treinada na Ucr\u00e2nia e digo: chegou a hora de ucranizar!', escreveu Sara Winter, militante bolsonarista que lidera uma esp\u00e9cie de mil\u00edcia armada chamada 300 do Brasil, e que foi alvo de opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal contra a dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. O grupo de Winter fez uma manifesta\u00e7\u00e3o com tochas diante do Supremo Tribunal Federal no s\u00e1bado. 'Est\u00e1 na hora de ucr\u00e2nizar (sic) o Brasil! Quem sabe o que foi feito por l\u00e1 entender\u00e1', postou no Twitter o deputado federal Daniel Silveira (PSL-RJ), no final de abril.\u201d Fala mat\u00e9ria do El Pa\u00eds em junho de 2020. Em outro ponto, cita: \u201co deputado federal Eduardo Bolsonaro, que elogiou a Ucr\u00e2nia em 2018, e citou o pa\u00eds como exemplo a ser seguido por ter \u2018criminalizado o comunismo\u2019\u201d [link]\n\n(34.) Daniel Silveira \u00e9 aquele parlamentar bolsonarista que recebeu recentemente a Gra\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro para despenaliz\u00e1-lo quanto ao processo criminal que respondia junto do STF: [link]\n\n(35.) Mat\u00e9ria aponta que Slogan da campanha de Bolsonaro em 2018, \u201cBrasil acima tudo, Deus acima de todos\u201d, \u00e9 similar slogan Nazista, \"Deutschland \u00fcber alles\", que, em portugu\u00eas, significa \"Alemanha acima de tudo\". [link]\n\n(36.) Reportagem da BBC aponta que Uma mensagem publicada pela Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (Secom), com uma constru\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 de um slogan do nazismo, faz refer\u00eancia a express\u00e3o \"o trabalho liberta\", inscrita na entrada do campo de concentra\u00e7\u00e3o de Auschwitz, na Pol\u00f4nia [link]\n\n(37.) Mat\u00e9ria aponta que, coincidentemente, a mesma frase \u201cO Trabalho Liberta\u201d foi usada por militante bolsonarista durante protesto realizado contra o lockdown realizado no Rio Grande do Sul [link]\n\n(38.) Mat\u00e9ria aponta que Bia Kicis, coincidentemente, tamb\u00e9m se encontrou com a deputada alem\u00e3 Beatrix von Storch, uma das lideran\u00e7as do partido de extrema direita Alternativa para Alemanha (AfD) e neta de um ex-ministro das Finan\u00e7as da Alemanha durante o regime nazista de Adolf Hitler: [link]\n\n(39.) Mat\u00e9ria sobre quem \u00e9 Bia Kicis e a sua liga\u00e7\u00e3o com o governo Bolsonaro: [link]\n\n(40.) Por falar em Beatrix Von Storch, Eduardo Bolsonaro tamb\u00e9m posou em foto: [link]\n\n(41.) Mat\u00e9ria diz que Viktor \u00d3rban, premi\u00ea h\u00fangaro, encontrou-se com Jair Bolsonaro. \" O primeiro-ministro h\u00fangaro foi um dos poucos l\u00edderes europeus presentes na posse de Jair Bolsonaro em 2019. Poucos meses depois, em abril, recebeu Eduardo Bolsonaro em Budapeste, quando o filho do presidente estava \u00e0 frente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da C\u00e2mara\". Em outro trecho, a mat\u00e9ria afirma que \"Bolsonaro retribuiria a visita em 2020, mas teve de suspender os planos por conta da pandemia de covid-19. Nesta quinta-feira (17/2), ele realiza a primeira viagem oficial ao pa\u00eds.\" [link]\n\n(42.) Coincidentemente, mat\u00e9ria aponta que o premi\u00ea h\u00fangaro Viktor \u00d3rban propaga ideias com similaridade nazistas, o que causou rep\u00fadio: [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xq6nwl",
            "comments": [
                "Eu acabei de perceber que esse tipo de conte\u00fado n\u00e3o afeta em nada o eleitorado do Bolsonaro. Eles sabem que o Bolsonaro \u00e9 nazista, eles ja sabem que ele \u00e9 homof\u00f3bico, eles j\u00e1 sabem que ele \u00e9 um falso crist\u00e3o, eles j\u00e1 sabem que ele \u00e9 corrupto. A quest\u00e3o \u00e9 que eles v\u00eaem essas caracter\u00edsticas do Bolsonaro como se fossem qualidades.",
                "S\u00e3o apenas 31 casos isolados.",
                "Bom trabalho OP!",
                "Faltou mencionar que um ex-l\u00edder da kkk literalmente elogiou Bolsonaro, dizendo que \"ele soa como n\u00f3s\".\n\n[link]",
                "Me pergunto o que aconteceria se voc\u00ea postasse isso no BrasilLivre...",
                "A modera\u00e7\u00e3o deveria fixar/pinar essa thread.",
                "Excelente compilado",
                "Uau, parab\u00e9ns pelo trabalho.  Vou salvar aqui pra ler um a um mais tarde.",
                "Eu n\u00e3o entendo como o sinal de ok ou vai-tomar-no-cu virou s\u00edmbolo de white power. No Jap\u00e3o \u00e9 comum se comunicar com estrangeiros com o sinal de ok para \"positivo\" e cruzando os dois indicadores em X para \"negativo\". Que droga",
                "\u00d3timo post. Ent\u00e3o provavelmente sera removido.",
                "Em Portugal \u00e9 o que tem cada vez mais.....",
                "Corre\u00e7\u00e3o do item 6: foi Bolsonaro quem apoiou os grupos neonazistas, e n\u00e3o o contr\u00e1rio (ou seja, pior ainda)",
                "Queria ter um pr\u00eamio para premiar seu post. Parab\u00e9ns.",
                "Al\u00e9m de tudo isso, ele repete lemas fascistas a todo momento. A\u00ed quando a gente aponta tudo isso, se fazem de doidos\n\nO Eduardo fala em ucranizar o Brasil. Com isso ele quer dizer queimar pessoas de esquerda vivas e oficializar em lei a persegui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de integrar mil\u00edcias neonazistas nas for\u00e7as policiais e ex\u00e9rcito",
                "Parab\u00e9ns op, eu sempre soube que esse safado tem fetiche por nazista",
                "Excelente compila\u00e7\u00e3o. \nA extrema direita \u00e9 exatamente isso, nazifascista. Bolsonaro representa essa vertente,  s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer, ou quem \u00e9 c\u00famplice. \nEsses ratos de esgoto v\u00e3o ser escorra\u00e7ados do poder executivo nas elei\u00e7\u00f5es de agora, mas ainda ter\u00e3o ampla representa\u00e7\u00e3o no legislativo. \n\u00c9 preciso uma contra ofensiva forte da esquerda para, aos poucos, ir empurrando as baratas de volta pros bueiros.",
                "Nazismo nunca morreu completamente, infelizmente.",
                "Minha fam\u00edlia s\u00f3 manda post sobre o nazismo ser de esquerda e Lula ser nazista. Chega a cansar.",
                "42 mat\u00e9rias, \u00e9 pouca coisa. Acho que n\u00e3o \u00e9 o suficiente pra chegar ao ponto de dizer que eles tem similaridades com nazistas. /s",
                "O discurso do secret\u00e1rio da cultura imitando o goebels tbm \u00e9 coincid\u00eancia",
                "Daqui a pouco o post \u00e9 removido pela modera\u00e7\u00e3o. CPI dos mods do r/Brasil j\u00e1 al\u00f4 al\u00f4 Randolph",
                "Salvei pra usar depois. Muito bom.",
                "Cara, esse \u00e9 um post muito importante. Vou fazer quest\u00e3o de guard\u00e1-lo em algum lugar aqui no PC caso a modera\u00e7\u00e3o o retire. Obrigado amigo",
                "Trabalho de utilidade p\u00fablica, OP.  \nParab\u00e9ns.",
                "E tudo isso que voc\u00ea citou s\u00e3o elogios para quem vota nele.",
                "Muito bem.",
                "Tem cor de bosta, textura de bosta, cheiro forte de bosta, apar\u00eancia de bosta, atrai mosca igual bosta, saiu de um cu igualzinho um tolete de bosta... mas ser\u00e1 que \u00e9 bosta mesmo???",
                "![gif](giphy|sUutM8YXva8HS)",
                "Isso s\u00f3 prova que o Lula \u00e9 nazista mesmo! Afinal, foi o Lulopetismo que gestou o Bolsonaro, logo ambos os lados s\u00e3o nazifacistas e PT e Bolsonaro s\u00e3o dois lados da mesma moeda e querem nos exterminar! Assim disse, o Cirista iluminado!",
                "Opa opa opa\ud83d\ude45\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udd90\ufe0f, pera\ud83c\udf50 a\u00ed amigo\ud83d\udc68! \ud83d\udeabN\u00e3o\u274c pode chamar de nazista \ud83e\udd5b\ud83d\udeb7 n\u00e3o! Diminui\ud83c\udf43\u2198\ufe0f o significado da palavra\ud83d\ude02\ud83d\udcd6 e na hora\ud83d\udd5c\u23f1\ufe0f que aparecer um nazista\ud83d\udc6e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude08 de verdade\ud83d\udd2b\ud83d\ude21, a gente n\u00e3o vai saber \ud83d\ude35\ud83d\ude26!",
                "Biruleibs negando simpatia ao nazismo me lembra [link]",
                "Teve um v\u00eddeo que ele disse que prefere que pintem um bigodinho nele [em outdoors] do que fa\u00e7am maquiagem.",
                "Nenhuma novidade. Acompanho o sujeito desde 2010 quando um conhecido da \u00e9poca estava fascinado com ele (sim, um ex-skinhead neonazi meio que aposentado tentando limpar o nome depois de cumprir pena).\n\nAtualmente acho que o bulbassauro \u00e9 muito bo\u00e7al pra ser t\u00e3o nazista assim. Meu problema \u00e9 o eleitorado que votou nas ideias dele. S\u00e3o muito piores do que o sujeito.",
                "Esse \u00e9 um dos postes bons de salvar pra sempre",
                "J\u00e1 pode chamar o cen\u00e1rio pol\u00edtico atual de nazifascismo ent\u00e3o?\n\nPelo menos extrema direita? Ou vai vir algum jornal/indiv\u00edduo passar pano?",
                "se vc quiser sentir o nivel do outro lado, joga esse post no brasilixo hahaha",
                "Nada de novo sobre o sol.\n\nEnfim, Jair sendo Bolsonaro.",
                "Que loucura essas coincid\u00eancias! Quem poderia imaginar? Estou em choque. (Alerta de ironia, por favor)\n\n![gif](giphy|6nWhy3ulBL7GSCvKw6)",
                "Primeiramente, parab\u00e9ns pelo trabalho de reunir toda essa documenta\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica aqui, deve ter dado muito trabalho pesquisar e editar. Vou ler e assistir, sou muito interessado em conhecer as sublinhas e linguagens criptograficas doa inimigos.",
                "Claramente s\u00e3o somente alguns muitos casos isolados com muitas coincid\u00eancias...",
                "Fazendo esse coment\u00e1rio aqui pra lembrar de voltar e ler todos os links com cuidado.",
                "Para o Gado s\u00e3o 42 casos isolados",
                "Excelente thread. Fico pensando no futuro, quando os alunos aprenderem sobre este per\u00edodo que vivemos, se ir\u00e3o se perguntar \u201ccomo as pessoas continuavam apoiando isso?\u201d",
                "Voc\u00ea t\u00e1 insinuando que o presidente que matou 700 mil brasileiros \u00e9, poss\u00edvelmente, simpatizante de um regime genocida?  \nN\u00e3o diga!?",
                "Eu sinceramente acho que essa colet\u00e2nea deve ser investigada por historiadores de 30 anos no futuro e n\u00f3s que hoje a vemos devemos compartilhar isso. N\u00e3o que v\u00e1 mudar voto de bolsonarista, \u00f3bvio que n\u00e3o vai, mas para dar uma no\u00e7\u00e3o do momento que vivemos.",
                "o v\u00eddeo que bolsonaro diz ser neto de nazista e que admira o Hitler \u00e9 montagem, cuidado com as fake news ainda mais em per\u00edodo pol\u00edtico",
                "N\u00e3o precisa for\u00e7ar pra n\u00e3o gostar do Bolsonaro, ele \u00e9 ruim, flerta com autoritarismo e fascismo e tem motivo suficiente pra n\u00e3o querer ele no poder, ponto.\n\nEsse post \u00e9 sementinha pra um pior que ele no futuro, galera n\u00e3o aprende.",
                "esse t\u00f3pico fez 10 \"isent\u00f5es\" se sentirem for\u00e7ados a votar em bolsonaro pq vc est\u00e1 associando bolsonaro ao nazismo e voc\u00ea est\u00e1 sendo um extremista de esquerda.",
                "se perdeu ai na fake news ucraniana, existem muito mais nazistas no brasil do que na ucrania, dizer que houve um golpe de estado nazista na ucrania em 2014 \u00e9 o mesmo que dizer que o golpe (real) no brasil em 2016 foi um golpe nazista pq a extrema direita nazista brasileira apoiou o (golpe de verdade) no brasil\n\n100% das fontes sobre o nazismo na ucrania s\u00e3o russas, coincidencia tbm dev ser, quem acredita que a ucrania \u00e9 nazista tbm acredita que os referendos que est\u00e3o acontecendo essa semana retratam a realidade que a maioria do povo ucraniano apoia a russia",
                ">Bolsonaro estaria criando um fato.\n\nMentindo. O nome disso \u00e9 mentir.",
                "E l\u00e1 vem mais!",
                "Imagina algu\u00e9m perder tempo da vida dela pra pesquisar isso, pelo amor de Deus",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o acho que o Bostonaro seja nazista porque n\u00e3o acho ele capaz de conceber nada com muita profundidade. Quanto ao eleitorado dele, e ele mesmo, se encaixam perfeitamente naqueles 1/3 do Brasil que \u00e9 naturalmente facist\u00f3ide. N\u00e3o precisa de exposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via a nenhum tipo de ideia, o pensamento tosco j\u00e1 \u00e9 incutido dentro do seio familiar\u2026",
                "Parab\u00e9ns pela pesquisa, OP. Mesmo que eu visse o Bostalerdo como um nazista/fascista, por conta das atitudes doentias dele, confesso que esse compilado tem coisas que eu n\u00e3o sabia, \u00e9 algo chocante. O Excrement\u00edssimo n\u00e3o consegue esconder a sua admira\u00e7\u00e3o pelo nazismo/fascismo, por mais que tente e por mais que o gado diga que esse lixo n\u00e3o \u00e9 um nazista/fascista.",
                "Infelizmente \u00e9 dif\u00edcil isso tocar o pov\u00e3o por que em primeiro lugar eles tinham que entender por que o nazismo foi ruim, e em segundo, por qu\u00ea n\u00e3o est\u00e1 em equival\u00eancia com o comunismo, e em terceiro, que nunca tivemos nem teremos comunismo no Brasil.",
                "Uma, duas, tr\u00eas, quatro coincid\u00eancias podem ocorrer em qualquer parte do mundo. Mas no caso de uma quinta coincid\u00eancia acho melhor eu me esconder...",
                "Isso me faz lembrar desta cena de The Boys:  \n\n\n[link]",
                "por isso q eles tanto odeiam \"comunistas\". tem medo de serem derrotados novamente por eles.",
                "\u00e9 irm\u00e3o, atualmente apoiadores do bolsonaro fizeram sauda\u00e7\u00f5es nazista...vc esta certo. fascista de merda, bolsonaro \u00e9 um bosta vlh nmrl que alivio desse cara sair(nao que lulinha seja mt honesto mas tmnc do bonzo, esse cara \u00e9 uma anta e um nazi de merda, tem nem compara\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 60
        },
        {
            "title": "As pessoas n\u00e3o sabem mais o que \u00e9 festa junina",
            "selftext": "Fui em uma festa junina da minha antiga escola, e cara, que decep\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o ia numa desde uns 10 ou 15 anos atr\u00e1s, e minhas lembran\u00e7as eram de todo mundo fantasiado de caipira, m\u00fasicas t\u00edpicas, decora\u00e7\u00e3o, barraquinas, fichas, cadeia, quent\u00e3o, pescaria, fogueira (de mentira), e as apresenta\u00e7\u00f5es como dan\u00e7a de quadrilha e casamento caipira.\n\nMudou tudo. Virou uma festa normal. As pessoas se vestem com roupas normais, algum ou outro de bota e chap\u00e9u que mais parecem estilo caub\u00f3i ou sertanejo do que caipira. As barracas n\u00e3o s\u00e3o mais bem decoradas, n\u00e3o tem cadeia, n\u00e3o tem fogueira, e o quent\u00e3o \u00e9 um suco quente ruim que n\u00e3o tem nada a ver com quent\u00e3o. A pescaria \u00e9 fict\u00edcia, vc sempre ganha brinde pq a mo\u00e7a guia sua vara pra enganchar no peixe. E o pior de tudo: n\u00e3o teve UMA m\u00fasica de festa junina, S\u00d3 sertanejo universit\u00e1rio e funk. As dan\u00e7as eram estilo sertanejo, as coreografias n\u00e3o tinham nada a ver com festa junina, e n\u00e3o teve casamento caipira. A narradora n\u00e3o sabia nada sobre festa junina, em nenhum momento disse as frases t\u00edpicas tipo \"olha a cobra, \u00e9 mentira\" e parecia que ela n\u00e3o queria estar l\u00e1, anima\u00e7\u00e3o 0.\n\nTipo, beleza que as pessoas gostam de certos g\u00eaneros musicais, mas deixa isso pra depois, se vc quer festa sertaneja, v\u00e1 a uma, n\u00e3o precisa destruir com essa tradi\u00e7\u00e3o legal que era a festa junina s\u00f3 pra transformar ela em mais uma festa normal. Tenho pena das crian\u00e7as que v\u00e3o crescer com a mem\u00f3ria de que festa junina \u00e9 essa desgra\u00e7a.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14h0fe5",
            "comments": [
                "> a mo\u00e7a guia sua vara \n\nT\u00e1 melhor. Melhorou. Estou interessad\u00edssimo.",
                "E sem falar que o sertanejo de hoje parece mais uma c\u00f3pia dos cowboys americanos do que algo que veio do sert\u00e3o brasileiro.",
                "Fui numa aqui perto de casa. Decep\u00e7\u00e3o total! Tava mais pra feirinha de artesanato do que festa junina. \n\nNenhuma decora\u00e7\u00e3o t\u00edpica, uma monte de barraca de blusinha e bijuteria com algumas poucas de comidas t\u00edpicas jogadas num canto e um maluco num palco cantando sertanejo universit\u00e1rio mal pra caralho com o som estourado.",
                "O agro \u00e9 implac\u00e1vel...",
                "Aqui continua igual,  at\u00e9 competi\u00e7\u00e3o de quadrilha e forr\u00f3 tem",
                "O sertanejo universit\u00e1rio foi uma desgra\u00e7a de propor\u00e7\u00f5es b\u00edblicas na cultura Brasil, \u00e9 um c\u00e2ncer que n\u00e3o freia o seu processo de met\u00e1stase, sua fome n\u00e3o \u00e9 saciada enquanto todas as outras express\u00f5es culturais n\u00e3o morrerem.\n\nTch\u00ea tchrerer\u00ea tch\u00ea tch\u00ea",
                "Mano, j\u00e1 prestou aten\u00e7\u00e3o em quanto os evang\u00e9licos cresceram nos \u00faltimos 20 anos? Se n\u00e3o estou enganado na \u00faltima pesquisa que saiu quase metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira se considera evang\u00e9lica\n\nTu j\u00e1 viu crente curtir festa junina \u00e0 moda antiga, em homenagem a S\u00e3o Jo\u00e3o? Da\u00ed j\u00e1 come\u00e7a a mudan\u00e7a",
                "N\u00e3o tem como lutar contra as mudan\u00e7as culturais. Eu penso o mesmo. Ver essas festas juninas como as de hoje em dia faz eu me sentir velho e empoeirado.\n\nSou do final dos anos 80. As festas juninas da minha inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia envolviam fogos, fogueira na frente de casa, decora\u00e7\u00e3o da cidade (no interior) e jogos tradicionais, al\u00e9m da quadrilha. Um primo nasceu 10 anos depois q eu. Ele j\u00e1 n\u00e3o viveu praticamente nada disso. Ent\u00e3o pra ele, isso tem pouca relev\u00e2ncia.\nPara os adolescentes e crian\u00e7as de hoje, isso \u00e9 antiquado. Nunca tiveram contato, e a linguagem e bagagem simb\u00f3lica q eles carregam s\u00e3o outras. A festa vai continuar existindo, mas n\u00e3o \u00e9 mais para pessoas como eu.",
                "Festas juninas s\u00e3o  festas crist\u00e3s, cat\u00f3licas para ser mais exata. As fogueiras s\u00e3o  para S\u00e3o  Jo\u00e3o. Como os evang\u00e9licos  tomaram o pais, basicamente  mataram as festas  juninas, do mesmo jeito  que mataram o dia de S\u00e3o  Cosme e Dami\u00e3o",
                "Vc \u00e9 nordestino Op?\n\nAo menos aqui t\u00e1 normal, nas que eu vi",
                "Confesso que n\u00e3o fa\u00e7o nada disso porque vou em festa junina \u00fanica e exclusivamente pela comida que \u00e9 sempre das boas, mas ao menos nas que eu fui (e ainda tenho algumas pra ir) daqui no interior de SP a maioria ainda teve bastante esp\u00edrito junino. N\u00e3o teve muita gente com roupa de caipira at\u00e9 porque t\u00e1 frio pra caramba e t\u00e1 todo mundo atolado de agasalhos, mas teve fogueira, barraquinhas, dan\u00e7a de quadrilha e m\u00fasica t\u00edpica (embora a m\u00fasica geralmente toque s\u00f3 um pouco no come\u00e7o, depois mais pro final vira sertanejo universit\u00e1rio mesmo).",
                "Infelizmente, tudo muda. \n\nEu parei pra pensar nessa perda das tradi\u00e7\u00f5es in\u00fameras vezes na vida. Agora, minha filha tem 5 anos e est\u00e1 entrando na fase de curtir as festas e tradi\u00e7\u00f5es.\n\nA festinha da escola dela ainda foi muito boa: comidas t\u00edpicas da festa junina aqui de SP, mas a parte musical eu abstraio, apesar de terem mesclado bastante Gonzag\u00e3o e outros forr\u00f3s de verdade, tinha muita cretinice universiot\u00e1ria.\n\nEu tenho muitas mem\u00f3rias da minha \u00e9poca de crian\u00e7a, os santos representados (que eu nem sabia a raz\u00e3o de estarem l\u00e1, n\u00e3o era cat\u00f3lico nem adulto), as m\u00fasicas, mas entendo que a cultura de um povo muda.\n\nTriste? Profundamente. Mas pra mim.\n\nTem um pessoal a\u00ed que est\u00e1 super feliz, achando que est\u00e1 na ro\u00e7a quando vai pra essas festas.\n\nIgualzinho a mim, pequeno, indo nas festinhas onde tinha ch\u00e3o batido vestido de caipira, ouvindo da minha av\u00f3 mineira: \"na ro\u00e7a num era assim n\u00e3o, fi\".",
                "Mesma coisa com o carnaval. Alguns anos atr\u00e1s eu tive a oportunidade de passar o feriado numa cidadezinha beem pequena pr\u00f3xima do litoral e vi um carnaval totalmente diferente dos de SP: crian\u00e7as fantasiadas brincando na rua, homem vestido de mulher/mulher vestida de homem, fanfarra tocando marchinhas carnavalescas.\n\nEm SP o carnaval s\u00f3 tem funk, ax\u00e9, gente b\u00eabada e cara drogado tentando passar a m\u00e3o na bunda das meninas.",
                "Sertanejo universit\u00e1rio \ud83e\udd1d Agro \ud83e\udd1d Igrejas neopentecostais = essa tentativa de apagamento cultural que vc relatou.",
                "Eu trabalho em uma escola, n\u00e3o se pode falar festa junina pq tem pai que reclama, a galera odeia catolicismo, tem um pastor da comunidade que disse que iria processar qualquer professor baseado numa lei",
                "Gra\u00e7as a Deus S\u00e3o Jo\u00e3o de rua e\u00e9 bem comum onde eu moro, ent\u00e3o a gente consegue manter mais as tradi\u00e7\u00f5es, mas esse \u00e9 o caminho que ta indo ta tendo um S\u00e3o Jo\u00e3o enorme aqui e tem pouqu\u00edssimas bandas de forr\u00f3.  O que a minha fam\u00edlia ta fazendo \u00e9 uma fogueira entre n\u00f3s mesmos.",
                "A turma da 8a s\u00e9rie fez uma cadeia, custava R$ 2,00. A gente da 5a s\u00e9rie fez uma vaquinha e juntou R$ 10 pra prender um valent\u00e3o da 6a s\u00e9rie que vivia enchendo nosso saco. Ficou a festa inteira preso kkkkkkk",
                "Esse povo deve ter aprendido a fazer festa junina no YouTube.",
                "Grazadeus o norte mant\u00e9m a tradi\u00e7\u00e3o. Imagino q o nordeste tbm.",
                "Ano passado fiz uma festa junina mto top la em casa e passei dois dias fazendo uma playlist foda de festa junina e forr\u00f3, bem nost\u00e1lgica. A\u00ed ja no come\u00e7o da festa uma tia reclamou das musicas e pediu pra colocar outras, a\u00ed botaram justamente sertanejo universit\u00e1rio. Va se lascar",
                "Pra mim tem duas coisas indispens\u00e1veis: as comidas e o bingo. O resto eu aceito varia\u00e7\u00f5es/aus\u00eancias.",
                "Cara, amanh\u00e3 vou pra minha terceira festa junina no m\u00eas e depois no s\u00e1bado vou para a quarta e na sexta que vem vou pra minha quinta festa. Fora almo\u00e7os juninos que minha esposa e minha m\u00e3e prepararam esse m\u00eas. \n\nTeve quadrilha, barraca pras crian\u00e7as, gente fantasiada, s\u00f3 m\u00fasica de festa junina, a de sexta que vem inclusive vai ser banda ao vivo com forr\u00f3 pra se acabar, quadrilha treinada e improvisada e mais uma ruma de coisa. \n\nVenha pro Cear\u00e1, meu amigo e lhe levo pra todas.",
                "Virou qualquer feriado no Brasil (sempre churrasco) enquanto que em outros pa\u00edses os feriados s\u00e3o diferentes e legais.",
                "Jesus.... Ainda bem que eu nunca mais fui. N\u00e3o quero estragar minhas mem\u00f3rias com essa palha\u00e7ada.",
                "Pode dar um pouco mais de contexto sobre essa festa? Onde foi, qual era o p\u00fablico etc?",
                "Sim, cara, fiz um post semelhante falando do Carnaval. \n\nTodas as festas tradicionais viraram uma festa qualquer, n\u00e3o tem mais o lado l\u00fadico. \n\nE sim, eu odeio sertanejo universit\u00e1rio e odeio ainda mais o conceito \"p\u00f5e sertanejo pra tocar que todo mundo gosta\". Se ainda fosse o sertanejo de verdade, podia ter argumento. \n\n\u00c9 isso, estamos perdendo as tradi\u00e7\u00f5es e sendo soterrados por enlatados",
                "A Globo transformou \"sertanejo\" em \"tipo EUA\".\n\nInclua-me fora.\n\nMas ainda existe Brasil, desde que a gente saiba procurar.",
                "Eu acho que:\n\n* N\u00e3o tem casamento pq isso tem vi\u00e9s religioso, \u00e9 um casal h\u00e9tero e tem um padre, n\u00e3o serie inclusivo, e se fosse poderia dar ruim com os conservadores, ent\u00e3o \u00e9 melhor n\u00e3o ter.\n* Quent\u00e3o: \u00c1lcool n\u00e3o pode. Ok, poderia ser um suco de uva de qualidade melhor.\n* Cadeia: Nem pensar, quem vai pra cadeia \u00e9 bandido, voc\u00ea n\u00e3o pode tirar o direito de ir e vir dos outros.\n* Barraca do beijo: Ningu\u00e9m tem que ser obrigado a beijar ningu\u00e9m.\n* Pescaria: Todo mundo ganha, ningu\u00e9m perde, esse \u00e9 uma pr\u00e1tica comum hoje em dia. \n* Pau de sebo: Usar banha vai magoar os veganos, e a seguran\u00e7a \u00e9 prioridade.\n* Dan\u00e7ar quadrilha\\\\Fita: Alunos t\u00edmidos n\u00e3o gostam de dan\u00e7ar, e quadrilha \u00e9 um nome que faz alus\u00e3o a bandidagem. \n* M\u00fasica: \"Precisamos agradar todo mundo\".\n* \"Olha a cobra\": N\u00e3o pode mentir.\n\nOu seja, o politicamente correto as vezes \u00e9 muito chato.\n\n/s",
                "depende do estado que vc mora, esta \u00e9 uma festa tipica da regiao nordeste (onde digito este texto) aqui a tradicao nao acaba, \u00e9 exatamente como \u00e9 em tua memoria afetiva. \u00e9 a mesma coisa de um alemao reclamar do Oktoberfest aqui do brasil.. uma coisa nao tem nada a ver com a outra",
                "E desde quando pescaria em festa junina \u00e9 sobre habilidade e n\u00e3o sorte???",
                "Quent\u00e3o na escola?\n\nSobre a quest\u00e3o de vestimenta, \u00e9 complicado eu acho, seria um grande impeditivo da parada rolar.",
                "Aqui pro norte segue normal, pelo menos em Tocantins.",
                "sabem sim, tu que foi em um ruim. Eu nn curto muito esse saudosismo ao passado que o ser humano faz na medida que envelhece.",
                "Quando minha turma chegou no terceir\u00e3o ir\u00edamos fazer o casamento como todo ano, eu estava muito empolgado de ser o padre, tinha at\u00e9 pensado numas ideias como ler o poema do Um Anel e ent\u00e3o o coroinha iria corrigir dizendo que era o livro errado, mas a\u00ed venho a pandemia e estragou com tudo.",
                "Moro no interior de SP e as quermesses e festas juninas por aqui permanecem na tradi\u00e7\u00e3o \u2665\ufe0f",
                "Talvez a pessoa queira aproveitar toda a magia da quadrilha sem ter que se vestir toda a car\u00e1ter. Eu preferiria!",
                ">n\u00e3o precisa destruir com essa tradi\u00e7\u00e3o legal que era a festa junina\n\nVc n\u00e3o vai h\u00e1 10-15 anos, quem disse que a tradi\u00e7\u00e3o n\u00e3o se modificou para o que vc encontrou na festa?\n\n\n>As pessoas se vestem com roupas normais\n\nVc tava de caipira? Com o dente pintado? Roupas remendadas? Pq se n\u00e3o, olha no espelho e ver\u00e1 a hipocrisia.\n\n\nPor fim, vc foi em uma festa ruim. N\u00e3o quer dizer que festa junina boa, ou como a que voc\u00ea lembra n\u00e3o existam mais. Calma l\u00e1.",
                "\u00c9 o come\u00e7o do fim da pluralidade cultural no Brasil. Viva a hegemonia do agroneg\u00f3cio pentecostal. \ud83c\udf89",
                "Ent\u00e3o, pelo menos na minha cidade at\u00e9 quando eu era crian\u00e7a s\u00f3 quem ia fantasiado mesmo era quem dan\u00e7ava em quadrilha ou quem animava o evento. O povo ia com roupa normal, alguns com blusa dos patrocinadores. J\u00e1 as m\u00fasicas, concordo total. Sertanojo universit\u00e1rio a todo vapor estragando o tema da festa hoje em dia. L\u00e1 em Campina Grande, cortaram o show do Fl\u00e1vio Jos\u00e9 (que a maioria dos nordestinos conhecem como lenda da m\u00fasica local) por causa daquele Gusttavo Lima. Fico injuriada que o governo da Para\u00edba nunca valoriza os artistas daqui com tanto ritmo que combina com S\u00e3o Jo\u00e3o e o nordeste em si mas joga rios de dinheiro fora pra trazer porra de sertanejo.",
                "Se morasse no nordeste n\u00e3o passava por uma desgra\u00e7a dessas",
                "Eu moro perto de bares e aqui na cidade o povo passa o ano todinho escutando forr\u00f3 eletr\u00f4nico (que hoje tem uma pegada mais parecida com sertanojo universiot\u00e1rio).\n\n  \nAi na festa junina t\u00e1 tocando o que? A mesma m\u00fasica que eles escutam o ano todo. Povo nem pra dar uma variada.",
                "> a mo\u00e7a guia sua vara\n\nParece ser uma festa bem legal",
                "As m\u00fasicas de festa junina eram alegres e divertidas agora com sertanejo e s\u00f3 m\u00fasica de corno tra\u00eddo e arrependido \nTriste isso. Tudo antes era mais legal.",
                "Pior que \u00e9 isso msm, na minha escola \u00e9 tudo isso e a comida horrorosa, e o canjic\u00e3o duvidoso. Nem pescaria tem direito. \n\nO bom que eu fui em uma que tinha, e a musica tirando os piseiros ou sertanejos que eu gosto mas tipo naquela ocasi\u00e3o n\u00e3o gostei tanto.",
                "a mo\u00e7a guia a sua vara pra encaixar no bacalhau dela?",
                "Algumas coisas que vc citou a\u00ed s\u00e3o meio bizarras... N\u00e3o tem cadeia? Eu moro no nordeste e nunca vi esse negocio.\n\nN\u00e3o tem fogueira? Vc queria ver um fogueira dentro de uma escola?\n\nDe resto, musica diferente, roupa diferente... Cara, a\u00ed \u00e9 quest\u00e3o de vc estar ficando e ter sofrido um choque de gera\u00e7\u00f5es.\n\nVc t\u00e1 virando o t\u00edpico tioz\u00e3o que diz: \"mas no meu tempo n\u00e3o era assim\"",
                "\u00c9 o neoliberalismo man",
                "Acho que esse \u00e9 o primeiro ano que n\u00e3o ou\u00e7o Can\u00e1rios do Reino tocando em todo canto.\n\nTempos sombrios.",
                "Mas e a barraca do beijo? Por favor, fala que ela ainda existe.",
                "Virou sertanojo e ptefeitura fazendo festa de arromba pra desviar verba",
                "O que era festa caipira virou festa de celebra\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica agro.",
                "Me lembro que h\u00e1 10 anos j\u00e1 era assim.",
                "Onde voce mora? Vou em festa junina todo ano (j\u00e1 fui em algumas esse ano) e continuam tendo comidas t\u00edpicas e a musica continua sendo majoritariamente forro, nunca na minha vida vi funk em festa junina. Agora, de roupa \"tradicional\", com exce\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e galera das quadrilhas, no m\u00e1ximo o pessoal usa bota e camisa xadrez.\n\nAh, e o quent\u00e3o continua tendo pinga e/ou vinho.",
                "Tu t\u00e1 comparando com a festa junina pra alunos de quando tu era crian\u00e7a n\u00e9. \u00d3bvio que n\u00e3o vai ser exatamente igual e que vc se divertia muito mais quando fazia parte como crian\u00e7a do que agora que s\u00f3 vai pra assistir e comer...",
                "Todas as festas juninas universit\u00e1rias que fui s\u00f3 tocavam funk, muito decepcionante.",
                "Sertanejo moderno \u00e9 cosplay de texano de extrema direita protestante.\n\u00c9 ruim e come\u00e7ou com a gentrifica\u00e7\u00e3o do vaneir\u00e3o no come\u00e7o dos 2000",
                "Sou de uma cidade do interior e concordo totalmente. Esses dias fui na festa do clube (o \u00fanico e principal da cidade) em que todos col\u00e9gios v\u00e3o, n\u00e3o tinha cadeia pq era bullying, n\u00e3o tinha carreteiro, estalinho, nenhuma m\u00fasica t\u00edpica, uma bosta.",
                "amigo que cidade vc \u00e9 tenho interesse nessa pescaria que falou",
                "Cara fico feliz em saber que n\u00e3o sou o \u00fanico que acha isso. Fui numa festa junina que nem quadrilha teve! Precisamos urgente reviver a festa junina",
                "Aconteceu com o carnaval tambem. as pessoas n\u00e3o sabem mais o que \u00e9 o desfile das escolas de samba.",
                "moro em sp capital e tem muita op\u00e7ao de festa junina maneira. \n\ntem que procurar festa de igreja, sempre tem comida deliciosa que as velhinhas fazem e a decora\u00e7ao costuma ser bem t\u00edpica",
                "Minha esposa morava onde S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 bem t\u00edpico e n\u00e3o aceita meu lanche de pernil paulista at\u00e9 hoje \ud83e\udd20",
                "Qual cidade? Hoje mesmo irei para o s\u00edtio, fazer fogueira de S\u00e3o Jo\u00e3o, comer milho cozido e assado, churrasco de leve, soltar fogos com minha fam\u00edlia e ouvir bons forr\u00f3s tipo Gonzaga, Fl\u00e1vio Jos\u00e9, Mastruz com Leite, Santana, Assis\u00e3o e curtir a noite de S\u00e3o Jo\u00e3o! Viva o\nNordeste",
                "Por isso que festa junina de escola e de igreja continuam sendo as melhores",
                "Fiscal de festa",
                "O pior \u00e9 que ou \u00e9 sertanejo universit\u00e1rio ou aquele forr\u00f3 bem gen\u00e9rico que todos parecem amar. Aquele mesmo que usa as mesmas batidas e tudo mais, s\u00f3 mudam as letras, que por si parecem ter sido escritas por mim quando s\u00f3 tenho sexo e prazer em mente. J\u00e1 foi-se o dia do bai\u00e3o e xote. N\u00e3o aguento mais ouvir aquela bosta da galera do interior ser foda.",
                "> e parecia que ela n\u00e3o queria estar l\u00e1, anima\u00e7\u00e3o 0.\n\nPrimeira coisa que eu pensei: quem \u00e9 que quer estar num lugar desse?",
                "O mundo muda, todas as coisas mudam e as influ\u00eancias ao seu redor d\u00e3o forma a sua cultura, o que n\u00e3o \u00e9 algo necessariamente ruim.\n\nS\u00e3o Jo\u00e3o nem mesmo era o tipo de festa do qual tanto voc\u00ea quanto eu se recordamos, elas foram, novamente, adaptadas de festividades europeias do solst\u00edcio.\n\n\u00c9 o meu feriado favorito e sei que quase toda a rede municipal de escolas do Rio est\u00e3o fazendo festas t\u00edpicas, sendo mais de 1600 escolas, ent\u00e3o temos que ver se a evid\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma anedota.\n\nTradi\u00e7\u00f5es mudam, mas a \u00fanica tradi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve mudar s\u00e3o gera\u00e7\u00f5es mais velhas falando que algo est\u00e1 ruim e era muito melhor durante a inf\u00e2ncia dessa gera\u00e7\u00e3o.",
                "1. Evang\u00e9licos em geral n\u00e3o gostam de participar, vai de pessoa para pessoa, claro. Mas at\u00e9 em escolas todo ano \u00e9 uma luta da equipe para que pa\u00eds evang\u00e9licos autorizem os filhos a dan\u00e7ar. E \u00e9 \u00f3bvio que muitos n\u00e3o v\u00e3o fantasiados levar o filho.\n\n2. Anos atr\u00e1s j\u00e1 era diferente, muitas pessoas faziam quadrilha com tema \u201canos 80\u201d ou algo assim \u00e9 tocavam outro tipo de m\u00fasica.",
                "Me interessou a parte que a mo\u00e7a pega na sua vara... Onde foi mesmo isso??\n\ud83e\udd23\n\nMinha esposa \u00e9 professora de escola municipal, e ela comentou comigo q est\u00e1 decepcionada tbm com os novos padr\u00f5es de festa junina... Pouca fantasia e muito funk. Na escola dela teve a cadeia, mas antigamente vc ca\u00eda l\u00e1 e tinha q dar uma mofada por l\u00e1. Agora se for pego, s\u00f3 chegar no \"policial\" e pedir pra sair. Segundo o que falaram, mesmo sendo brincadeira n\u00e3o se pode \"obrigar\" a uma pessoa ficar um determinado tempo parada ali. Fica se quer e saiu se quer...\n\nFaz anos q n\u00e3o vou a uma festa junina. A \u00faltima que fui acho q foi em 2008 em uma cidade bem pwgena. Muita m\u00fasica caipira, fantasias, fogueira de verdade, galera participando muito das brincadeiras e ajudando a fazer acontecer o evento. Parece que perdemos muito com o passar dos anos...",
                "INFO: voc\u00ea foi fantasiado(a)?",
                "Qual \u00e9 da fogueira de mentira? Quando era crian\u00e7a, a fogueira tinha uns 2 a 3m e quando virava brasa o tiozinho ainda andava sobre.",
                "Fui numa hoje e era bem cl\u00e1ssico tirando a quadrilha, que metade era o padr\u00e3o e metade sertanejo/funk e dan\u00e7a do TikTok\nTendo mantido o original e adicionado mais coisa n\u00e3o vejo problema nenhum, mas do exemplo que tu deu nem tem sentido dar nome de festa junina",
                "Aqui ainda t\u00f4 indo numas bem tradicionais gra\u00e7as a Deus!!",
                ">A pescaria \u00e9 fict\u00edcia, vc sempre ganha brinde pq a mo\u00e7a guia sua vara pra enganchar no peixe.\n\nComo \u00e9 amigo? \ud83e\udd28",
                "Isso das roupas eu discordo. Na minha \u00e9poca de crian\u00e7a, geral queria ir era bem vestido porque era oportunidade de dar uns beijinhos. Ir de caipira era coisa de adulto mesmo ou de crian\u00e7a pequena.\n\nO resto eu sinto muito sobre a sua escola. Eu fui numa escola do bairro aqui e achei bem arrumadinha, decorada, comidinhas, tudo dentro dos conformes.",
                "T\u00e1 loco\n\nS\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 melhor que Natal.",
                "Isso me lembra uma festa junina do ensino m\u00e9dio que eu fui vestido a car\u00e1ter. Fui o \u00fanico na escola inteira de caipira/cowboy ao meio de pessoas com roupas normais.   \nFoi engra\u00e7ado hahahahahaha",
                "Onde \u00e9 que voc\u00ea mora? Se fosse aqui no Cear\u00e1 quem faz uma festa junina assim seria processado",
                "Sou do Nordeste e fiquei com nojo do que voc\u00ea descreveu",
                "> todo mundo fantasiado de caipira, m\u00fasicas t\u00edpicas, decora\u00e7\u00e3o,  barraquinas, fichas, cadeia, quent\u00e3o, pescaria, fogueira (de mentira), e  as apresenta\u00e7\u00f5es como dan\u00e7a de quadrilha e casamento caipira \n\nAcabou de descrever a festa beneficente que fizemos.\n\nEssas festas ainda existem, voc\u00ea s\u00f3 tem que saber onde procurar.",
                "Pior aqui em Portugal, que \u00e9 s\u00f3 umas marretas do chapolin e jogar alho nos outros",
                ">fogueira (de mentira)\n\nQuando vim pro nordeste descobri que o que no sudeste chamam de \"festa junina\" \u00e9 uma c\u00f3pia de mentira do S. Jo\u00e3o. Esse sim uma festa de verdade com fogueira de verdade e do jeito que voc\u00ea gostaria que fosse.\n\nBasta ir pro interior dos estados do nordeste brasileiro que voc\u00ea vai descobrir a cultura do S. Jo\u00e3o bastante viva. Aqui \u00e9 um feriado t\u00e3o (ou mais) importante quanto o Natal, com recesso escolar e tudo. Em Campina Grande a festa dura v\u00e1rios e v\u00e1rios dias.",
                "Voc\u00ea quer comparar uma festa junina pra crian\u00e7a com uma festa universit\u00e1ria? Meu, senta l\u00e1.",
                "Nossa, fogueiras.\n\nLembro quando era crian\u00e7a que meus pais saiam comigo andando de carro pela cidade procurando a maior fogueira pra eu ver. Hoje, naturalmente n\u00e3o existe mais isso por n motivo. Mas \u00e9 uma lembran\u00e7a boa.",
                "Sem saudosismo, as coisas mudam, se adaptam aos novos jovens",
                "Cara. Vc n\u00e3o pode generalizar por causa de 1 festa q vc foi neh.\n\n\nSempre foi assim, algumas festas s\u00e3o boas outras nem tanto (na verdade, algumas te agradam e outras n\u00e3o). \n\n\nEu fui em uma da escola p\u00fablica pr\u00f3ximo a minha casa, n\u00e3o era exatamente como as da minha inf\u00e2ncia, mas foi boa o suficiente, n\u00e3o tinha quent\u00e3o (pq n\u00e3o tinha bebida alco\u00f3lica), mas tinha canjica decente, milho verde cozido, cadeia e pescaria (infelizmente sem uma mo\u00e7a pra guiar sua vara \ud83e\udd72). \n\n\nN\u00e3o tinha quadrilha, mas a maior parte das pessoas fez uma boa tentativa de se vestir a car\u00e1ter (as mulheres se esfor\u00e7aram mais). \n\n\nEu sai satisfeito.",
                "Teve quadrilha na minha escola, mas agora eu lembrei que n\u00e3o teve noivos e nem padre.",
                "Na oitava s\u00e9rie,  eu decidi ir na festa junina do col\u00e9gio fantasiada (isso uns 6 ou 7 anos atr\u00e1s). E literalmente todo mundo riu de mim e eu era basicamente a \u00fanica pessoa fantasiada, com exce\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as de 3 anos ou menos. At\u00e9 alguns professores riram de mim. Caralho eu me senti t\u00e3o  humilhada que eu voltei p casa e mudei de roupa, e sendo uma adolescente  depressiva e g\u00f3tica eu voltei p festa 100% g\u00f3tica. \n\nPq eu tentei ser legal, e divertida  e claramente   n\u00e3o  deu certo ent\u00e3o  v\u00e3o  se fuder, vou ser 100% eu em toda a minha depress\u00e3o  e \"escurid\u00e3o\" \n\nEnt\u00e3o  n \u00e9 t\u00e3o  novo isso... das festas juninas perderem  a sua caracteriza\u00e7\u00e3o. Globaliza\u00e7\u00e3o  t\u00e1 a\u00ed  p isso...",
                "Sai de S\u00e3o Paulo e vai pra Bahia",
                "Em Macei\u00f3 teve at\u00e9 a bateria de uma escola de samba do RJ kkkkk"
            ],
            "num_comments": 91
        },
        {
            "title": "Juntando a decora\u00e7\u00e3o de dia das crian\u00e7as com a do dia das bruxas, simplesmente genial!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "q21f99",
            "comments": [
                "Eu tamb\u00e9m quero ajudar nessa decora\u00e7\u00e3o\n\nOnde me inscrevo pra ficar pendurado pelo pesco\u00e7o?",
                "Logo mais emenda com a de Natal",
                "Pela ibyte l\u00e1 embaixo, me parece ser o Rio Mar em Fortaleza."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Shopping faz decora\u00e7\u00e3o de Natal sem a cor vermelha para evitar associa\u00e7\u00e3o com #LulaLivre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "e0o3yd",
            "comments": [
                "Kkkkkkkk vcs s\u00e3o pior que as tias do whatsapp. O seguran\u00e7a trollou esse cara e ele acreditou",
                "Segundo o shopping, n\u00e3o foi por isso: [link]\n\nMas se eu acredito neles: acho que n\u00e3o",
                "Imagina ter medo de uma parte do espectro de luz.",
                "Nah, isso \u00e9 bobagem. J\u00e1 vi v\u00e1rias decora\u00e7\u00f5es de Natal que fazem tudo de branco, branco e azul, cristais, etc.",
                "[link]",
                "Como diria Aristoteles \u201cquem tem cu tem medo\u201d",
                "Coca cola puta da vida ahahah",
                "Dinheiro privado, cada um faz o que quiser.\nEu n\u00e3o concordo com v\u00e1rias coisas de esquerda, mas meu carro \u00e9 vermelho, algumas roupas tamb\u00e9m, n\u00e3o deixo de us\u00e1-las.\nEsse vermelho do Natal faz mais refer\u00eancia a coca cola do que ao Lula.\nAs pessoas est\u00e3o loucas nisso que acham pol\u00edtica em tudo, s\u00f3 falta tirar a Estela e colocar uma alian\u00e7a no topo da \u00e1rvore.",
                "A\u00ed Op, vc \u00e9 o cara do v\u00eddeo? Se for eu te conhe\u00e7o.",
                "Bater continencia pra bandeira vermelha pode n\u00e9 seus pelego",
                "Tinha q ter vermelho pra homenagear o melhor do mundo,  o meu Meng\u00e3o . Hoje s\u00f3 queria dormir de conchinha com o gabilindo"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "A decora\u00e7\u00e3o da sala em que o presidente @jairbolsonaro trabalha no Pal\u00e1cio do Planalto ganhou um novo item: um quadro com a foto do momento em que Bolsonaro faz um gol na Vila Belmiro... e logo ap\u00f3s cai de cara no ch\u00e3o. [V\u00eddeo: @SamPancher]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "n6n23p",
            "comments": [
                "Faz um gol est\u00e1 muito exagerado kkk A jogada me lembrou aquele momento em que deixam o dono da bola marcar s\u00f3 pro embuste n\u00e3o ir embora.",
                "\"Trabalha\"\n\nE olha o outro quadro. Aparentemente um desenho dele, horroroso, parece um b\u00eabado.",
                "O cara se ama.",
                "O quadro \u00e9 a s\u00edntese da fake news, do Bolsonaro e seu governo.",
                "Lembrk eete video e at\u00e9 minha av\u00f3, se tiver viva, com a AVC podia ter feito um gol deste...",
                "ten=tatira de escrever a historia como qure, claro teatro, nazifacista, ate quando bundoes dos meme  ??????? n=em suas maes seis confronta"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Sub para mostrar foto de decora\u00e7\u00e3o amadora",
            "selftext": "Eu gosto de decora\u00e7\u00e3o, mas uma alcan\u00e7\u00e1vel. Acompanho um sub gringo nessa pegada amadora mas o n\u00edvel \u00e9 t\u00e3o alto que seria o battlestations vs averagebattlestation para n\u00f3s brasileiros. \n\nEnt\u00e3o queria saber se j\u00e1 existe algo do tipo em lingua portuguesa ou se voc\u00eas teriam interesse nesse tipo de conte\u00fado. N\u00e3o vou criar sub porque n\u00e3o tenho tempo para isso, mas podem contar com o meu incentivo!\n\nValeu, beijinhos",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "q28wpq",
            "comments": [
                "Aqui ningu\u00e9m precisa de sub pra dar pitaco nas coisas dos outros",
                "Posta a decora\u00e7\u00e3o, principalmente, a amadora ( \u0361\u1d54 \u035c\u0296 \u0361\u1d54 )",
                "Justo. P\u00f5e aqui no r/Brasil que a gente d\u00e1 pitaco"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Advogada cadeirante diz ter sido expulsa de mostra de decora\u00e7\u00e3o em SP ap\u00f3s reclamar de falta de acessibilidade | S\u00e3o Paulo | G1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qf3klj",
            "comments": [
                "Qq tem a ver ela ser advogada?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo que editei! Decora\u00e7\u00e3o natalina filmada com Drone! Goi\u00e2nia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rct535"
        },
        {
            "title": "J\u00e1 proibiram decora\u00e7\u00e3o de Natal vermelha?",
            "selftext": "Vermelho \u00e9 uma cor bem usada nas decora\u00e7\u00f5es de Natal, a\u00ed tava me perguntando se j\u00e1 foi proibido us\u00e1-la. Comunismo. Sabe como \u00e9 que \u00e9 n\u00e9?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qyb82l",
            "comments": [
                "Gordo, barbudo e de vermelho. Tem plano global de distribui\u00e7\u00e3o de renda. Santa Karl? Nunca pare de questionar! \u00c9 questionando que se pergunta! Quer pagar quanto? \u00c9 cr\u00e9dito ou d\u00e9bito?",
                "talvez seja uma boa averiguar se isso a\u00ed acontece nos eventos natalinos do Gr\u00eamio l\u00e1 em Porto Alegre"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Desculpem a foto desfocada e ruim, mas nos \u00f4nibus de natal de S\u00e3o Paulo, tem decora\u00e7\u00e3o nas barras e mal d\u00e1 pra achar um lugar para se segurar. Podiam limpar os filtros dos aparelhos de ar-condicionado no lugar das decora\u00e7\u00f5es internas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "e8uohc",
            "comments": [
                "Obviamente ideia de quem nunca pegou \u00f4nibus.",
                "HUAHUAHUAHUAHUAHIAHUAJUAJIAHUA PUTA QUE PARIU IRM\u00c3O\n\nComo j\u00e1 disseram, quem teve essa ideia de jumento nunca pegou \u00f4nibus, nem sabe o que \u00e9 engarrafamento e nem motorista que s\u00f3 sabe dirigir dando tranco e freada\n\n(editei porque digitar no celular \u00e9 um supl\u00edcio)",
                "Se segura na decora\u00e7\u00e3o, cai em uma freada, quebra a bacia e processa a prefeitura",
                "Del\u00edcia de enfiar a cara na planta sint\u00e9tica em hor\u00e1rio de pico",
                "Uma decora\u00e7\u00e3o dessas n\u00e3o dura 30 minutos em um BRT carioca",
                "Prioridades.",
                "Uso transporte p\u00fablico e essa imagem me deu gatilho respeitar ok",
                "\u00e9 a cereja em cima do toro\u00e7o.",
                "A foto n\u00e3o t\u00e1 desfocada, apenas a c\u00e2mera q t\u00e1 suja, d\u00e1 uma limpada que fica boa dnv :)",
                "Agora que vi a foto no monitor, achei que tinha uma rola preta pendurada na decora\u00e7\u00e3o do ferro do \u00f4nibus",
                "Arranca u\u00e9",
                "Ainda bem q as companhias de coletivo de SP usam Reddit e com certeza ver\u00e3o sua reclama\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo com ideia li...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ow34pz",
            "comments": [
                "Ideia o que?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o: Spot Light Trilho substitui l\u00e2mpada comum no quesito iluminar tudo? TL;DR vou reformar meu home office e nunca usei luzes \"fancy\". N\u00e3o sei se devo substituir ou adicionar como extra.",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "igxfzo",
            "comments": [
                "Sim, mas tamb\u00e9m n\u00e3o... Tudo depende... Geralmente l\u00e2mpadas tipo spot \\[como essas hal\u00f3genas ou led imitando hal\u00f3genas\\] s\u00e3o boas pra dar destaque pra alguma coisa. Pode ver nessa foto que a luz fica bem marcada.\n\nPra \u00e1reas de trabalho, \u00e9 mais comum se optar por uma ilumina\u00e7\u00e3o mais bem distribu\u00edda e que gere menos sombra \\[a luz do spot \u00e9 mais \"dura\"\\]\n\nNo fim, tudo depende do efeito que voc\u00ea busca... Mas independente de qual tipo de luz escolher, fuja das luzes brancas \"frias\", d\u00ea prefer\u00eancia pra luz com temperatura de cor em torno dos 3000\\~5000K \\[quanto mais alto esse valor mais \"fria\"\\] - s\u00f3 isso j\u00e1 vai te dar um ambiente bem melhor",
                "Fica bonito, mas a qualidade da ilumina\u00e7\u00e3o em si fica uma bosta. Fiz isso no meu apartamento todo e pensa no arrependimento. D\u00e1 pra amenizar o problema usando l\u00e2mpadas de LED de alto \u00e2ngulo, mas mesmo assim a ilumina\u00e7\u00e3o n\u00e3o fica uniforme. Fica forte demais em certos locais e fraca em outras. \u00c9 bom pra lojas, onde deixam os spots virados pros produtos, mas em casa e no escrit\u00f3rio \u00e9 irritante. Fica aquele sport de luz fort\u00edssima na sua cara, e do lado est\u00e1 meio escuro. Enfim, \u00e9 bonito mas deixa a desejar na qualidade da ilumina\u00e7ao sim, mesmo usando as melhores l\u00e2mpadas (j\u00e1 testei de tudo). Se fosse hoje eu iria em lumin\u00e1rias mais tradicionais, essas grandonas (plafon como dizem a\u00ed) que deixam a luz mais suave e uniforme, muit\u00edssimo mais confort\u00e1veis.",
                "inb4: nada fancy aqui. N\u00e3o tenho casa chique. S\u00f3 um apartamento simples de 70m2, todo branco. Desde novembro de 2019 em home office. Ta na hora de mudar. E quero algo mais fancy. Mas tenho medo dessas luzes n\u00e3o substituirem a l\u00e2mpada \u00fanica normal com plafon no meio do quarto.\n\nAl\u00e9m disso aceitaria recomenda\u00e7\u00f5es de leitura e/ou sites para contratar um decorador por freela \u2013 que conseguisse montar projetos com coisas que se encontra em loja de varejo.\n\nPS: sinto muito se a thread n\u00e3o \u00e9 adequada. Eu honestamente n\u00e3o sei onde encontrar esse tipo de comunidade por aqui. o r/Gambiarra n\u00e3o se aplica.",
                "N\u00e3o sei opinar sobre esses sistemas de ilumina\u00e7\u00e3o mas pesquisa sobre as dedicadas ao computador, como esta aqui: [link]\n\nS\u00e3o focadas para iluminar o monitor e a mesa de trabalho; tem uma da BenQ tamb\u00e9m, famosa mas tamb\u00e9m mais cara."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Pegue as garrafas pl\u00e1sticas e fa\u00e7a Decora\u00e7\u00e3o R\u00fastica: 50 Ideias Decora\u00e7\u00e3...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "oid3uz",
            "comments": [
                "Sempre que vejo artesanato com garrafa pet, uma parte dentro de mim grita em agonia.",
                "r/DiWHY"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "50 ideias de DIY decora\u00e7\u00e3o para jardim Sustentabilidade com Garrafa PET ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "o2c6mk",
            "comments": [
                "Parece ter bem menos de 50 ideias a\u00ed."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "LULA - Entenda o caso do S\u00cdTIO EM ATIBAIA",
            "selftext": "Bom dia, meus caros e minhas caras.\n\nH\u00e1 algum tempo, eu fiz um [post explicando qual exatamente era a acusa\u00e7\u00e3o contra o Lula no caso do triplex, e quais os motivos pelos quais ele foi [link] Eu prometi tentar explicar a segunda acusa\u00e7\u00e3o dele, no caso S\u00edtio de Atibaia, e fui demorando pra fazer, porque ando muito ocupado entre estudos para concursos e trabalho. Pra n\u00e3o deixar pro ano que vem, resolvi fazer agora.\n\nAinda, n\u00e3o vou abordar quest\u00f5es processuais (como a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz sergio moro ou qual seria o Ju\u00edzo correto para julgar o caso - de Bras\u00edlia ou de Curitiba), mas somente o fato que justificou a condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no caso do s\u00edtio em Atibaia. Quem quiser, pode ler a senten\u00e7a condenat\u00f3ria [link] \\- vou fazer algumas refer\u00eancias \u00e0 senten\u00e7a.\n\nVamos l\u00e1 ent\u00e3o pro caso. Sentem que l\u00e1 vem hist\u00f3ria.\n\nEdit: quem julgou esse processo foi a ju\u00edza Gabriela Hardt, embora o Moro tenha atuado nele, motivo pelo qual o STF anulou esse processo inteiro.\n\nEdit 2:  **TL;DR**: Lula tem um amigo que comprou um s\u00edtio. O amigo deixava o Lula usar o s\u00edtio como se fosse dele (e ele, Lula, usava mesmo, ele mesmo admitiu em seu depoimento). Empreiteiras fizeram reformas milion\u00e1rias nesse s\u00edtio, de gra\u00e7a, pagando em dinheiro vivo. A acusa\u00e7\u00e3o sustenta que essas reformas foram feitas em benef\u00edcio do Lula, como forma de propina. Tem recibos dessas reformas que foram encontradas na casa do Lula e tem registros do Lula com o arquiteto respons\u00e1vel por essas reformas. **Resumo da den\u00fancia**: basicamente, como parte de um esquema de propinas que as empreiteiras pagavam para conseguirem contratos com a Petrobr\u00e1s, elas teriam pago reformas nesse s\u00edtio em Atibaia. As empreiteiras subornavam diretores da Petrobr\u00e1s para conseguirem contratos milion\u00e1rios (1 a 3% do valor dos contratos seria pago em propinas), e parte desse suborno foi justamente para pagar reformas nesse s\u00edtio, que seriam com o conhecimento do Lula, em benef\u00edcio dele.\n\nEnt\u00e3o, vamos por partes.\n\nO que que \u00e9 esse tal s\u00edtio?\n\nO s\u00edtio Santa B\u00e1rbara foi comprado e registrado em nome de Fernando Bittar, empres\u00e1rio e filho de Jac\u00f3 Bittar, amigo da fam\u00edlia Lula da Silva. Nos depoimentos do Fernando Bittar (p. 132 e ss) e do pr\u00f3prio Lula (p. 135 e ss.), eles dizem que a rela\u00e7\u00e3o entre eles era muito familiar, que o Fernando era como se fosse um filho para o Lula, todo mundo da mesma fam\u00edlia.\n\nSupostamente, o Jac\u00f3 Bittar, sindicalista, j\u00e1 na terceira idade (ele ainda est\u00e1 vivo hoje, com 81 anos), j\u00e1 com Parkinson, resolveu adquirir esse s\u00edtio pra juntar toda a fam\u00edlia dele. Segundo o depoimento do Fernando Bittar, a raz\u00e3o para isso seria que os filhos todos moravam em cidades diferentes.\n\nS\u00f3 que esse s\u00edtio meio que era do Lula tamb\u00e9m. Sabe quando algu\u00e9m vai viajar e outra pessoa disponibiliza uma casa pra essa pessoa ficar? Tipo \"pode ficar na minha casa, sem problemas\". A rela\u00e7\u00e3o do Jac\u00f3 e do Fernando com o Lula era assim: o Lula podia usar o s\u00edtio quando ele quisesse.\n\nIsso \u00e9 fartamente documentado - aquele \"sem parar\" de ped\u00e1gios registrou a ida do Lula diversas vezes para aquela regi\u00e3o, umas 100 vezes entre 2011 e 2016; tem di\u00e1rias do pessoal respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a do Lula etc. N\u00e3o existe nenhuma d\u00favida de que o Lula utilizava o s\u00edtio com frequ\u00eancia, quase como se fosse uma casa de campo dele.\n\nOu seja, diferentemente do que eu expliquei no triplex (recomendo a leitura), no caso do s\u00edtio, \u00e9 amplamente provado que o Lula usava o s\u00edtio como se dono fosse, sendo que havia v\u00e1rios objetos pessoais do Lula e da Dona Marisa no s\u00edtio (p. 137). Voc\u00eas podem conferir o depoimento do pr\u00f3prio ex-presidente Lula:\n\n>Ju\u00edza Federal Substituta:- \u00c9 que a partir de um certo momento, pelo que consta dos autos e pelo que foi encontrado na busca e apreens\u00e3o realizada no s\u00edtio, a fam\u00edlia Bittar deixou de frequentar com tanta frequ\u00eancia e o senhor e a sua fam\u00edlia come\u00e7aram a frequentar mais. Isso chegou a acontecer?  \n>  \n>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva:- Veja, a fam\u00edlia Bittar, o Fernando Bittar, em fun\u00e7\u00e3o de ter um filho de doze anos que preferia ir pro shopping do que pro s\u00edtio n\u00e3o ia. Mas o Jac\u00f3 ia constantemente pro s\u00edtio, e o problema do Jac\u00f3 \u00e9 que ele estava com mal de Parkinson e estava cada vez mais ficando com problema. Mas ele foi muito tempo...  \n>  \n>Ju\u00edza Federal Substituta:- Frequentava junto com o senhor e com a dona Marisa.  \n>  \n>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva:- Quem deixou de frequentar um pouco mais fui eu por causa do c\u00e2ncer, depois do dia 27 de outubro, eu tive 2011 e 2012 o tempo inteiro menos possibilidade de ir, e \u00e0s vezes ia e voltava no mesmo dia por causa da doen\u00e7a.  \n>  \n>**Ju\u00edza Federal Substituta:- Nesse, nesse... O Fernando falou at\u00e9 que o senhor ia na \u00e9poca do tratamento e ficava hospedado de vez em quando, n\u00e9?**  \n>  \n>**Luiz In\u00e1cio Lula da Silva:- Eu ia, mas n\u00e3o ia pra dormir porque eu tinha problema de...**  \n>  \n>**Ju\u00edza Federal Substituta:- Ia s\u00f3 passar o dia...**  \n>  \n>**Luiz In\u00e1cio Lula da Silva:- ... de debilidade mesmo.**  \n>  \n>**Ju\u00edza Federal Substituta:- E a\u00ed depois de um tempo, quando foi feita a busca e apreens\u00e3o, ent\u00e3o o senhor disse que o Jac\u00f3 ainda frequentava, o Fernando menos por causa do filho adolescente, mas o senhor que ocupava o quarto principal?**  \n>  \n>**Luiz In\u00e1cio Lula da Silva:- Quando me davam eu ocupava.**  \n>  \n>Ju\u00edza Federal Substituta:- Mas tinha... Os objetos pessoais estavam l\u00e1...  \n>  \n>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva:- Isso era uma defer\u00eancia que eu recebia tanto l\u00e1 na ch\u00e1cara quanto recebia no pal\u00e1cio da rainha da Inglaterra, no pal\u00e1cio da rainha da Su\u00e9cia, em v\u00e1rios lugares que eu frequentei, inclusive no Kremlin, sabe, eu tive o prazer de ser convidado a dormir no Kremlin. Eu n\u00e3o sei o que que o minist\u00e9rio p\u00fablico viu de absurdo nisso.\n\nAt\u00e9 a\u00ed, nenhum problema. Um particular, amigo seu, compra uma ch\u00e1cara e deixa voc\u00ea usar quando voc\u00ea quiser, do jeito que voc\u00ea quiser. \u00c9 estranho, nunca aconteceu comigo, mas n\u00e3o tem nada de ilegal nisso, at\u00e9 porque esse particular \u00e9 amigo seu de longa data, e a acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que esse particular fosse corrupto.\n\nS\u00f3 que da\u00ed n\u00f3s temos as reformas.\n\nForam realizadas 3 (grandes) reformas nesse mesmo s\u00edtio, que somaram mais de 1 milh\u00e3o de reais.\n\nA primeira rodada de obras no s\u00edtio envolveu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o para armazenamento do acervo patrimonial do ex-presidente e outras benfeitorias. Os servi\u00e7os foram realizados em 2010 e foram coordenados por Jos\u00e9 Carlos Bumlai, que desembolsou R$ 150,5 mil naquele momento. Depois, teve duas outras reformas, uma pela Odebrecht, de 700 mil reais, paga em dinheiro vivo, em que a empresa providenciou a constru\u00e7\u00e3o de um anexo \u00e0 sede, com quatro su\u00edtes; reparos em vazamento na piscina; a constru\u00e7\u00e3o de uma sauna; a constru\u00e7\u00e3o de um campo de futebol; a constru\u00e7\u00e3o de uma guarita; a realiza\u00e7\u00e3o de acabamento na sede; a constru\u00e7\u00e3o de uma adega e de um quarto de empregada; e a conclus\u00e3o de uma casa para acomoda\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7as. Depois, teve uma reforma da Cozinha, de 170 mil reais, sendo que [existem fotos do Lula com o arquiteto respons\u00e1vel pela [link]\n\nA exist\u00eancia dessas reformas \u00e9 incontest\u00e1vel - elas ocorreram entre 2010, ano em que o Lula ainda era presidente, e 2014.\n\nE da\u00ed foi feita a den\u00fancia por corrup\u00e7\u00e3o: o Lula era praticamente dono do s\u00edtio e as reformas teriam sido realizadas em favor dele. Essa \u00e9 justamente a acusa\u00e7\u00e3o: essas reformas foram uma forma de propina, de vantagem indevida, para o Lula, independentemente de ele ser o propriet\u00e1rio, ou n\u00e3o, do s\u00edtio. A pr\u00f3pria magistrada de Curitiba, Gabriela Hardt, destacou que o processo \"n\u00e3o passa pela discuss\u00e3o sobre a propriedade formal do s\u00edtio, pois a den\u00fancia narra 'reforma e decora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e benfeitorias' que teriam sido realizadas em benef\u00edcio de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e fam\u00edlia\" (p. 131).\n\nBasicamente, o resumo da \u00f3pera, para quem quiser saber s\u00f3 os fatos, \u00e9 isso. Agora, farei uma pequena an\u00e1lise jur\u00eddica, e, inevitavelmente, vai ter ~~um pouco da~~ minha opini\u00e3o sobre o assunto.\n\nBem, **pra mim**, fica claro que houve corrup\u00e7\u00e3o do ex-presidente.\n\nN\u00e3o existe nenhum motivo para que essas empresas pagassem gratuitamente por essas reformas no s\u00edtio. Elas n\u00e3o tinham rela\u00e7\u00e3o com o Fernando Bittar (que at\u00e9 chegou a orientar parte das reformas) nem com o Jac\u00f3 Bittar, as reformas n\u00e3o foram feitas a mando deles. E quem pagou pelas reformas foram as empreiteiras (no caso, a ju\u00edza Gabriela Hardt absolveu o Lula pela reforma do Jos\u00e9 Carlos Bumlai). Por que diabos uma empreiteira, sem motivo nenhum, faria uma reforma em um im\u00f3vel que, por um acaso, \u00e9 \"como se fosse\" do Lula?\n\nIsso pra mim \u00e9 realmente o que pega. As manifesta\u00e7\u00f5es da defesa do Lula foram enormes, de milhares de p\u00e1ginas, e confesso que n\u00e3o li\\*\\*\\*\\*\\*\\*\\*\\*\\*, mas me parece que em nenhum momento ningu\u00e9m tentou justificar de onde sa\u00edram essas reformas. Do tipo \"ah, n\u00e3o, a Odebrecht tinha uma d\u00edvida com o Jac\u00f3 Bittar de sei l\u00e1 quantos anos e resolveu quitar essa d\u00edvida\", ou \"na verdade, o Jac\u00f3 era amigo do Em\u00edlio Odebrecht, que resolveu fazer uns mimos pro amigo\". Pela leitura da senten\u00e7a (que traz a ementa da defesa apresentada, a qual cont\u00e9m os principais pontos da defesa, p. 8-11), n\u00e3o vejo nenhuma justificativa para que essas reformas milion\u00e1rias tenham ocorrido.\n\nSe n\u00e3o foi nem o Fernando (que, em seu depoimento, disse que a obra foi feita conforme as ordens da d. Marisa - p. 263), nem o Jac\u00f3 Bittar que determinaram essas reformas (pagas em dinheiro vivo! igual a mans\u00e3o do Fl\u00e1vio Bolsonaro!), por que houve a reforma? N\u00e3o acho que seja nada normal algu\u00e9m chegar na minha casa pra reformar, dizendo que vai construir um campo de futebol, uma adega, n\u00e3o sei o qu\u00ea, de gra\u00e7a, pagando em dinheiro vivo. N\u00e3o existe nenhuma justificativa pra isso.\n\nVoc\u00eas podem se perguntar: o que essas empreiteiras ganhariam pagando essas reformas do pr\u00f3prio bolso?\n\nBem, primeiro, embora exista [discuss\u00e3o jur\u00eddica sobre o [link] vem prevalecendo que o corruptor n\u00e3o precisa ganhar nada para que se configure o crime. Basta que o agente p\u00fablico tenha solicitado ou aceitado receber essa vantagem indevida, ainda que n\u00e3o tenha praticado nada em troca. Tem normas de \u00e9tica, inclusive, que [pro\u00edbem autoridades p\u00fablicas de receberem [link] A den\u00fancia fala que ele era o respons\u00e1vel por indicar pessoal na Petrobr\u00e1s, existe alguma controv\u00e9rsia nisso, mas isso n\u00e3o interessa - n\u00e3o precisa ter contrapartida espec\u00edfica do agente p\u00fablico para que haja o crime.\n\nO segundo argumento, que se extrai de todo o contexto do \"petrol\u00e3o\", \u00e9 que havia um \"caixa geral\" de propina, conforme depoimento do L\u00e9o Pinheiro (p. 79-80). Tipo um contrato permanente de pagamento de propina. E, da\u00ed, a Odebrecht e a OAS simplesmente descontaram do valor devido dessas propinas o valor das reformas. Ent\u00e3o, o ganho das empresas era meio difuso, tipo um saldo de corrup\u00e7\u00e3o pra eles usarem quando quisessem.\n\nComo eu falei, se voc\u00ea \u00e9 agente p\u00fablico, aceitar essa vantagem indevida \u00e9 crime. Ent\u00e3o, ou essa reforma foi pros Bittar, e a\u00ed n\u00e3o tem problema, ou foi pro agente p\u00fablico Lula, em favor dele. Nesse caso, ele deveria ter recusado. Esse \u00e9 o meu inc\u00f4modo: nada foi dito pra tentar mostrar que as reformas eram pra outra pessoa, ou por outro motivo. S\u00f3 pode ter sido pra ele.\n\nTanto \u00e9 que **uma das provas usadas contra Lula s\u00e3o recibos referentes \u00e0 compra de materiais usados na reforma realizada pela Odebrecht no s\u00edtio. Essas notas foram encontradas no apartamento do ex-presidente no ABC Paulista durante o cumprimento de mandado de busca e apreens\u00e3o**:\n\n>Paulo Kantovitz, tamb\u00e9m engenheiro vinculado \u00e0 Odebrecht, que participou da execu\u00e7\u00e3o da obra, orientado por Emyr, fez a compra de uma porta para o s\u00edtio em nome pr\u00f3prio \\[...\\] Estranhamente a nota fiscal de aquisi\u00e7\u00e3o desta porta, emitida em nome do engenheiro da Odebrecht Paulo, foi encontrada no apartamento do ex-presidente Lula em S\u00e3o Bernardo do Campo quando cumprido o mandado de busca e apreens\u00e3o expedido por este ju\u00edzo (p. 197-198).\n\nEu posso at\u00e9 considerar as alega\u00e7\u00f5es da defesa de que v\u00e1rios envolvidos negaram que tenham oferecido vantagem indevida ao Lula (Marcelo Odebrecht: \"eu n\u00e3o fiz nenhuma tratativa direta ou indireta com o presidente Lula envolvendo contratos da Petrobr\u00e1s\u201d; no mesmo sentido: Agenor Franklin Medeiros; Em\u00edlio Odebrecht; Alexandrino Alencar), e que a acusa\u00e7\u00e3o principal tenha se dado a partir do depoimento do L\u00e9o Pinheiro, que [depois se retratou das acusa\u00e7\u00f5es contra [link] Mas se o Lula era sabidamente quase que um propriet\u00e1rio do S\u00edtio, se ele se beneficiou com as reformas, se tinha recibo no apartamento dele de coisas relacionadas a essa reforma, se tem fotos dele com arquiteto respons\u00e1vel pela reforma, e se n\u00e3o existe nenhuma explica\u00e7\u00e3o sobre o porqu\u00ea de essas reformas terem sido feitas gratuitamente no s\u00edtio, s\u00f3 posso concluir que ele recebeu vantagem indevida.\n\nN\u00e3o acho que isso seja inverter o \u00f4nus da prova, porque o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 claro: \"solicitar ou receber, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem\" (art. 317 do C\u00f3digo Penal). O \u00f4nus da prova \u00e9 da acusa\u00e7\u00e3o, e acho que ficou demonstrado que o ex-presidente Lula recebeu essa vantagem indevida.\n\nHoje, a \u00faltima decis\u00e3o relativa a esse processo \u00e9 que [esse crime relativo ao s\u00edtio est\u00e1 [link] ent\u00e3o ele n\u00e3o ser\u00e1 condenado por isso.\n\nClaro que a gente n\u00e3o tem espa\u00e7o aqui pra abordar todas as provas e depoimentos exaustivamente.\n\n\u00c9 isso, meus caros.\n\n**\\*\\*\\*\\*\\*** Eu esclare\u00e7o que eu estou me baseando em [resumos da [link] (**elaborados pelos pr\u00f3prios advogados de defesa**), que, assim me parece, n\u00e3o aponta por que essas reformas teriam ocorrido, nenhuma raz\u00e3o. Para al\u00e9m de v\u00e1rias nulidades, a defesa alega que \"n\u00e3o h\u00e1 prova confi\u00e1vel de que o Apelante (o Lula) possu\u00eda conhecimento atual e vontade de praticar todos os elementos objetivos do tipo\", ou seja, eles tentam afastar o dolo (\"inten\u00e7\u00e3o\") do Lula quanto a ter recebido vantagem indevida. Eles enfocam muito naquela quest\u00e3o de que n\u00e3o foi identificado nenhum \"ato de of\u00edcio\", ou seja, a contrapresta\u00e7\u00e3o pela corrup\u00e7\u00e3o prestada, falam que esse \"caixa geral de corrup\u00e7\u00e3o\" seria fantasioso, mas n\u00e3o tem nenhum t\u00f3pico que diga \"as reformas ocorreram por isso, isso e isso\".",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qzkt82",
            "comments": [
                "Bom texto, o s\u00edtio \u00e9 complicado de defender. A \"sorte\" do Lula \u00e9 que foi julgado por uma galera que al\u00e9m de escrota \u00e9 incompetente pra caralho e acabaram dando causa \u00e0 nulidade do processo.\n\nO caso do triplex pra mim foi uma for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra incr\u00edvel, j\u00e1 nesse fica bem plaus\u00edvel o favorecimento do ex-presidente.\n\nMas agora fodeu, porque no af\u00e1n de condenar o Lula os caras cagaram no CPC e conseguiram anular a porra toda.",
                "Para mim, o Lula foi uma decep\u00e7\u00e3o. Cresci vendo meu pai admirando o Lula como um \u00eddolo. Hoje meu pai n\u00e3o toca nem no assunto. \n\n Lula e Bolsonaro s\u00e3o da mesma laia. N\u00e3o voto em nenhum dos dois. Antes que venham falar que um \u00e9 pior que o outro: fazendo uma analogia, eu acredito que uma mulher n\u00e3o deve voltar para o ex marido s\u00f3 porque ele bate menos nela que o atual. Os dois batem, os dois n\u00e3o prestam. Lula e Bolsonaro n\u00e3o prestam.",
                "Parab\u00e9ns pelo texto. Sua did\u00e1tica e poder de s\u00edntese foi sensacional! Eu j\u00e1 havia entendido o processo, mas com sua explica\u00e7\u00e3o ficou mais claro para mim alguns pontos \n\nEu concordo com voc\u00ea sobre o \u00f4nus da prova. O problema de processos que envolvem pol\u00edticos \u00e9 que s\u00e3o motivados ideologicamente \n\nO moro se deixou levar, perdeu a parcialidade, deixou a fama subir. Ele e aqueles meninos do MP.",
                "OP, a recente mudan\u00e7a na lei de improbidade administrativa, exigindo comprova\u00e7\u00e3o de dolo espec\u00edfico, n\u00e3o mudaria completamente a sua interpreta\u00e7\u00e3o do caso? Ou n\u00e3o tem nada a ver? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n\nP.S.: sou leigo, engenheiro em uma empresa de economia mista, e, embora essa mudan\u00e7a possa tranquilizar um pouco minha vida, achei um absurdo.",
                "Obrigado pelo resumo.\n\nO que n\u00e3o consigo entender \u00e9 porque o Lula arriscaria a carreira pol\u00edtica dele com uma coisa t\u00e3o \"pequena\"",
                "Desde que vi o primeiro texto e voc\u00ea disse achar que o caso do s\u00edtio era mais complicado, fiquei esperando. Valeu por ter escrito isso, achei muito bom.",
                "\u00d3timo texto, mas o que me parece \u00e9 que n\u00e3o se tem evid\u00eancias suficientes pra prender ele, mesmo nesse caso, mas a suspeita de troca de favores deveria ser suficiente pra ele t\u00e1 morto politicamente.\n\n A mudan\u00e7a necess\u00e1ria \u00e9 na maturidade pol\u00edtica do brasileiro, que risca dos poss\u00edveis candidatos aqueles com atividades suspeitas. \u00c9 muito dif\u00edcil prender um pol\u00edtico por crimes assim, mas acho q nem um pr\u00e9 candidato (salvo talvez o Ciro) seja livre de esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o.",
                "Gostei da an\u00e1lise, foi bem escrita e \u00e9 honesta ao dizer que n\u00e3o est\u00e1 indo de forma profunda. \u00c9 realmente muito claro que o Lula usava o s\u00edtio como se fosse dele mesmo.  \n\n\n&#x200B;\n\nEntretanto, ficam aqui algumas ressalvas/questionamentos:\n\n>Basta que o **agente p\u00fablico** tenha solicitado ou aceitado receber essa vantagem indevida, ainda que n\u00e3o tenha praticado nada em troca. Tem normas de \u00e9tica, inclusive, que pro\u00edbem **autoridades p\u00fablicas** de receberem presentes\n\n\u00c0 \u00e9poca dos fatos, Lula n\u00e3o era **agente p\u00fablico** nem **autoridade p\u00fablica**. Me parece que, aqui, ent\u00e3o, n\u00e3o pode ser considerado crime nem nada do tipo.\n\n&#x200B;\n\nFora isso, \u00e0 \u00e9poca dos fatos, esse decreto estava valendo: [Decreto Lei 4081 de [link] o que me parece encaixar melhor com o presente caso.\n\n&#x200B;\n\n>Art. 8o  Ficam vedados os atos de gest\u00e3o de bens, cujo valor possa ser substancialmente afetado por informa\u00e7\u00e3o governamental da qual o agente p\u00fablico tenha conhecimento privilegiado, inclusive investimentos de renda vari\u00e1vel ou em commodities, contratos futuros e moedas para fim especulativo.  \n>  \n>II - receber presente, transporte, hospedagem, compensa\u00e7\u00e3o ou quaisquer favores, assim como aceitar convites para almo\u00e7os, jantares, festas e outros eventos sociais;\r  \n\r\n\n&#x200B;\n\nO problema \u00e9 que, como eu disse: **\u00e0 \u00e9poca dos fatos, Lula n\u00e3o era Presidente, agente p\u00fablico, autoridade p\u00fablica** ou qualquer outra coisa. Nem nisso d\u00e1 pra encaixar. Ele recebeu 'presentes'? Recebeu. Recebeu enquanto detinha alguma forma de cargo p\u00fablico? **Nope.** Tem crime aqui, ent\u00e3o? **N\u00e3o.**",
                "Pra mim falta nexo causal entre a reforma no s\u00edtio e a corrup\u00e7\u00e3o na Petrobr\u00e1s. Al\u00e9m do que \u00e9 sim da acusa\u00e7\u00e3o o \u00f4nus de provar que a reforma foi feita como um presente ao Lula e n\u00e3o ao propriet\u00e1rio do s\u00edtio. \n\nVou deixar aqui bem claro que eu n\u00e3o acredito que o Lula seja inocente, mas eu acho esse um caso bem fraco, que foi torcido e retorcido por gente com motiva\u00e7\u00f5es escusas.",
                "Que trabalho, muito obrigado, OP!",
                "Cara, eu sempre falava com meus amigos passadores de pano que o s\u00edtio tinha uma base jur\u00eddica bem forte, bem maior que do triplex.\n\nO triste, \u00e9 que agora os caras ficam me falando que o Lula foi \"INOCENTADO\", o que n\u00e3o \u00e9 verdade, pois os casos foram anulados, pelo Facchin, por um motivo diferente.\nIsso realmente me deixa meio puto, pq no geral essa classe pol\u00edtica \u00e9 muito blindada...",
                "Parab\u00e9ns! \n\n\u00d3timo resumo. Sint\u00e9tico e com os principais pontos bem claros\n\nProvavelmente muita gente aqui vai chegar cheio das \"convic\u00e7\u00f5es\" e ficar bravo sem ler. \n\nEu tive a mesma leitura do processo. \u00c9 clara o favorecimento indevido. Nem toda a corrup\u00e7\u00e3o precisa ser a l\u00e1 Maluf, com milh\u00f5es e milh\u00f5es em Para\u00edsos Fiscais e o codinome Mister Propina na Transpar\u00eancia Internacional [link]\n\nEsse tipo de comportamento que \u00e9 demonstrado pelo processo bota sobre uma \u00f3tica bem negativa a imensa quantidade de empresas que foram favorecidas pelos governos petistas, muitas vezes em detrimento dos empregados, do mercado interno e do consumidor. As chamadas \"campe\u00e3s nacionais\".\n\nEle provavelmente ainda ser\u00e1 o \u00fanica op\u00e7\u00e3o contra o Bolsonaro no segundo turno. E por isso \u00e9 melhor do que a alternativa. Mas fechar os olhos para as implica\u00e7\u00f5es dos processos, quando se destila o conte\u00fado al\u00e9m da macula imposta pelos desmandos do Moro, \u00e9 pedir para vivermos de novo os mesmos problemas.\n\nE acho que j\u00e1 deu de encher bolso de sacana e ganhar infraestrutura bosta em troca.",
                "N\u00e3o sabia que pagaram a Odebrecht 700mil em dinheiro vivo. N\u00e3o era isso as acusa\u00e7\u00f5es dos apartamentos do Fl\u00e1vio Bolsonaro? Pagaram 700mil em dinheiro. Super normal!",
                ">As manifesta\u00e7\u00f5es da defesa do Lula foram enormes, de milhares de p\u00e1ginas, e confesso que n\u00e3o li,\n\ncurti seu texto mas isso aqui \u00e9 foda n\u00e9 cara.\n\ntb \u00f1 entendo vc falando do \"agente p\u00fablico Lula\" como se ele tivesse sendo algo na vida p\u00fablica. tipo OK, ele poderia voltar a ter cargo em algum momento, + ent\u00e3o significa q qq 1 q exerceu cargo p\u00fablico em 1 momento na vida e saiu, tem q viver o resto da vida agindo como se ainda estivesse em cargo p\u00fablico?\n\np/ quem + \u00e9 feita essa exig\u00eancia?\n\n>se tem fotos dele com arquiteto respons\u00e1vel pela reforma, e **se n\u00e3o existe nenhuma explica\u00e7\u00e3o sobre o porqu\u00ea de essas reformas terem sido feitas gratuitamente no s\u00edtio**, s\u00f3 posso concluir que ele recebeu vantagem indevida.\n\nvc tem certeza q isso \u00f1 t\u00e1 na defesa dele? q vc \u00f1 leu?",
                "Texto fant\u00e1stico! Alguns coment\u00e1rios, seus e de outros usu\u00e1rios, tamb\u00e9m s\u00e3o bem interessantes, trazendo inclusive dados de outros casos similares.\n\nParab\u00e9ns, OP!",
                "Ainda vou ler com calma.  \nNa epoca que saiu a noticia, nenhum dos meus amigos quiseram uma pintura retrato minha pra colocar na entrada de suas casas quando eu propuz.",
                "Eu falo que ele \u00e9 corrupto, precisa ser muito inocente ou de muita m\u00e1 f\u00e9 pra dizer o contr\u00e1rio.\n\nBel\u00edssimo texto, pena que petista fan\u00e1tico vai arrumar uma maneira de jogar seu texto no lixo porque \"Lula n\u00e3o pode ser corrupto\".",
                ">de gra\u00e7a, pagando em dinheiro vivo",
                "Great Text.  \n\n\nCongratula\u00e7\u00f5es :)  \n\n\nN\u00e3o votem em ladr\u00f5es hauhauhauha",
                "Excelente OP. Parab\u00e9ns pela paci\u00eancia. Os desvios da Petrobras entre outros lugares s\u00e3o fartamente documentados, assim como o pagamento de propina para lula e outros integrantes do governo. Tem que ser muito inocente para achar que n\u00e3o tinha liga\u00e7\u00e3o e que foi um presente desinteressado ao nosso chefe de quadrilha. \n\nInfelizmente os corruptos mandam nesse pa\u00eds, e ningu\u00e9m com poder vai preso. Mas n\u00e3o podemos perder a esperan\u00e7a de ver o Lula novamente atr\u00e1s das grades. Vindo um novo governo, dif\u00edcil acreditar que n\u00e3o acontecer\u00e3o novos desvios.",
                "Curtiu gostoso o s\u00edtio kkkkkkkk\nPuta amig\u00e3o ceder a propriedade neste n\u00edvel!",
                "Esse foi o Moro que julgou?",
                "Quem nunca teve uma casa reformada do nada por uma construtora de gra\u00e7a?! Lula \u00e9 inocente caso encerrado.",
                "O texto fala, fala, e n\u00e3o menciona o principal: n\u00e3o existe nexo causal m\u00ednimo para condena\u00e7\u00e3o. \n\n\u201cOpa, foi pago pela Odebretch ganhar licita\u00e7\u00e3o!\u201d\n\nQual licita\u00e7\u00e3o? Onde entra a Petrobras?\n\nN\u00e3o tem como condenar assim.\n\n\nMagistrados minimamente competentes teriam juntado esse n\u00f3, mas a turma de Sergio Moro conseguiu fazer tanta cagada que deu no que deu.",
                "Totalmente compreens\u00edvel lula utilizar do s\u00edtio e at\u00e9 estar no mando das reformas. As duas fam\u00edlias eram amigas de longa data\n\nAcho que fica bem question\u00e1vel quando n\u00e3o h\u00e1 contrapartidas, principalmente tratando-se de valores pequenos assim. Esse papo do Leo Pinheiro n\u00e3o cola.\n\nPara mim eram tudo mimos mesmo",
                "Desculpe, acho o caso todo mal explicado, mas vc claramente parte de consider\u00e1-lo culpado. Al\u00e9m disso, parte fundamental pra manter sua teoria de p\u00e9 \u00e9 o depoimento do L\u00e9o Pinheiro (claramente sob coa\u00e7\u00e3o da lava-jato), que depois o corrigiu:\n[link]\nMas vc convenientemente ignorou este fato.",
                "Obrigado pelo resumo amigo/a, ficou bem claro e neutro",
                "Eu n\u00e3o achava que ele era inocente, e isso \u00e9 importante entre ele e bolsanaro eu certamente votaria nele, mas isso n\u00e3o significa que ele \u00e9 inocente, apenas que eu acredito que seja melhor que o outro que conseguiu o imposs\u00edvel \nNo estado que a reputa\u00e7\u00e3o do PT estava, s\u00f3 precisava ter feito o m\u00ednimo boca fechada e pagado direito (como prefeitura de interior funciona )\n\nE isso \u00e9 importante lula n\u00e3o \u00e9 um her\u00f3i, e assim como minha av\u00f3 sempre dizia, seu governo fez sim muito pelo Brasil, e pelo nordeste, mas mesmo assim isso n\u00e3o impediu de se destacar na corrup\u00e7\u00e3o enquanto sabia fazer pol\u00edtica \n\nE isso \u00e9 importante, acredito que o motivo de votarmos em algu\u00e9m \u00e9 realmente t\u00e3o importante quanto o resultado\n\nO cen\u00e1rio perfeito seria um terceiro que fosse melhor, mas infelizmente as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o parecidas",
                "Uma reforma de 1 milh\u00e3o e um puta barulho..\nAgora o governo federal distribuindo 10M pra cada parlamentar e segue o jogo \ud83e\udd21\ud83c\udf55",
                "Caso resolvido, as fam\u00edlias s\u00e3o amigas e pagaram a Odebretch legalmente pelas reformas.\n\nLula n\u00e3o era e nem \u00e9 agente p\u00fablico.\n\nE em nenhum momento os bandidos do judici\u00e1rio tentar mostrar qual seria o ato que o Lula fez que teria ajudado a Odebretch (que recebeu pela obra)",
                "[deleted]",
                "Cara, mas vc faz uma analise so baseada na acusacao (o proprio stf declarou que o processo tinha problemas, \u00e9 claro que a setenca nao ia levar em conta a defesa). Sem ler a defesa fica dificil dar uma argumentacao razoavel e imparcial.\n\nNao sou petista, mas vc claramente s\u00f3 viu um lado.",
                "Pra mim \u00e9 muito claro que ele \u00e9 criminoso, deveria estar condenado, proibido de se candidatar a qualquer cargo e que deve a vida politica dele e do PT ao Gilmar Mendes.\n\n\nFico imaginando qual vai ser o pagamento disso. Ou qual j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 sendo...",
                "\u00c9 o processo da ju\u00edza que copiou e colou a senten\u00e7a sem ler????? Ou um dos outros 21 processos ganhos ou arquivados contra o Lula?",
                "Infelizmente sua opini\u00e3o ou qualquer forma de \"convic\u00e7\u00e3o\" n\u00e3o s\u00e3o suficientes pra condenar ningu\u00e9m. O ordenamento jur\u00eddico n\u00e3o pode apreciar a mera sembl\u00e2ncia como prova, sob risco de condenar sob falsa prova. \n\nE isso j\u00e1 acontece pra caralho. Isonomia formal 101.",
                "Lula \u00e9 um bandido quadrilheiro, \u00c9 Ciro ou nada. Mas vote no 13, se der lula e bolsonaro de novo eu vou fazer igual em 18. Tacar o fodase",
                "como a reforma num s\u00edtio que nem \u00e9 do lula o beneficia? o bittar \u00e9 conselheiro da petrobr\u00e1s. por que pagar um presidente no \u00faltimo ano de campanha, beneficiando diretamente um terceiro. parkinson \u00e9 uma doen\u00e7a motora, n\u00e3o \u00e9 alzheimer.\n\nnossa que fanfic est\u00fapida.",
                "Ol\u00e1 OP, eu li esse poste e o outro do triplex. Sou bastante tapado no assunto, mas pelo que eu entendi, os dois casos foi \"Empresas privadas dando dinheiro pro presidente\" (seja deixando o triplex melhor, ou reformando o s\u00edtio de gra\u00e7a).\n\nOu seja, se que isso \u00e9 crime e corrup\u00e7\u00e3o, mas mesmo assim n\u00e3o \u00e9 exatamente roubar dinheiro?\n\nSim, to super simplificando mesmo.",
                "Sim, pra \"entender o caso\" eu vou ler um post de shill que quer provar que lula \u00e9 culpado em um processo que o proprio juiz tinha lado, tentou cavar provas com ajuda do FBI, da CIA, da Rede Globo, e dos pr\u00f3prios promotores que com ele agiram em conluio e n\u00e3o conseguiu",
                "Ou seja, o cara \u00e9 pilantra sim, e vamos votar chegamente em um pilantra de novo!\n\nFamosa democracia de dois pilantras, e voc\u00ea precisa escolher um.",
                "saboneteira, \u00e9 voc\u00ea?",
                "Nesse ponto sou mega pragmatico dado o retorno que o Lula fez pra sociedade ele merecia o s\u00edtio. Cada ceo sem no\u00e7\u00e3o que ganha bonus de dezenas de milh\u014des. No fundo dado o kodus operandi de Brasilia eu acho o tal do sitio Modesto e o home entregou muito.\n\n Pra mim \u00e9 100% perdoado esse caso, bonus pro maior presidente kkkkkk",
                "\"Eu prometi tentar explicar a segunda acusa\u00e7\u00e3o dele, no caso S\u00edtio de Atibaia, e fui demorando pra fazer, porque ando muito ocupado entre estudos para concursos e trabalho. Pra n\u00e3o deixar pro ano que vem, resolvi fazer agora.\"\n\nPermita perguntar, prometeu a quem? E quem eres? Ou deveria ser um post anonimo?",
                "Ah sim, ent\u00e3o j\u00e1 que Lula \u00e9 corrupto, vamos coletivamente eleger um presidente nepotista obviamente mais corrupto ainda pra acabar com a corruPT\u00e7\u00e3o!!1!1!1!!1!!1!",
                "!Remindme 1 month",
                "\u00c9 por isso que h\u00e1 algum tempo atr\u00e1s falavam que as provas contra ele no s\u00edtio eram circunstanciais? \"*Ao que tudo indica, ele \u00e9 o propriet\u00e1rio de fato e recebeu propina de uma empresa, mas nada \u00e9 100% certo*\"?",
                "Gente, n\u00e3o \u00e9 bem assim. Funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o pode receber presente enquanto for funcion\u00e1rio p\u00fablico. O \"antes, durante ou ap\u00f3s o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o\" se refere ao per\u00edodo do dia, n\u00e3o da vida. P. ex., se voc\u00ea receber presente antes de entrar no reparti\u00e7\u00e3o pra trabalhar, tem que devolver, independentemente do presente ser propina ou s\u00f3 presente mesmo.  Agora se voc\u00ea pede exonera\u00e7\u00e3o, vai trabalhar numa empresa privada, e ganha um presente de um fornecedor, zero problema.",
                "Muito bom o post, esclareceu v\u00e1rias das minhas d\u00favidas. Eu por exemplo, que j\u00e1 votei no PT, mas n\u00e3o sou petista (votei na Marina e agora votarei em Ciro Gomes), conclu\u00ed o contr\u00e1rio, que a narrativa n\u00e3o poderia levar \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do Lula, porque de fato n\u00e3o h\u00e1 provas.\n\nPessoal confunde prova com ila\u00e7\u00e3o. Prova \u00e9 a *comprova\u00e7\u00e3o* que liga voc\u00ea ao fato tipificado. Ila\u00e7\u00e3o \u00e9 a sua *dedu\u00e7\u00e3o* de que A leva a B, mas essa dedu\u00e7\u00e3o n\u00e3o necessariamente leva a apenas um caminho. Eu posso ver voc\u00ea receber uma mala cheia de dinheiro de um motoboy e dizer que voc\u00ea \u00e9 corrupto e depois descobrir que voc\u00ea recebeu, sim, o dinheiro, mas n\u00e3o saber que voc\u00ea entregou a mala a outra pessoa sem nem saber do que se tratava.\n\nEis o que \u00e9 uma ila\u00e7\u00e3o: uma coisa que se ignora \u00e9 que o acr\u00e9scimo patrimonial dessa suposta vantagem il\u00edcita foi ZERO. Pensar que um cara rico e influente como ele colocaria toda a carreira pol\u00edtica e seu legado por um airbnb de gra\u00e7a de vez em quando no interior, ningu\u00e9m acha isso estranho? Porque \u00e9 isso que \u00e9 um sitio que n\u00e3o \u00e9 seu, nem de ningu\u00e9m da sua fam\u00edlia. Nem pelo direito sucess\u00f3rio o Lula teria direito, j\u00e1 que pelas nossas leis n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel deixar 100% do bem em testamento em favor de um amigo.\n\nSe voc\u00ea pensar que o seu amigo \u00edntimo, propriet\u00e1rio do s\u00edtio, tem problemas graves como Parkinson e, consequentemente, dificuldades de gest\u00e3o, tudo se explica. Se as empreiteiras fizeram tudo isso de gra\u00e7a, talvez elas tivessem, sim, a proposta de corromper, querer agradar para obter um favor, j\u00e1 que o PT ainda estava no poder. *No entanto, isso n\u00e3o significa, necessariamente, um ato de corrup\u00e7\u00e3o passiva por parte do Lula*, at\u00e9 mesmo porque ele n\u00e3o era *propriet\u00e1rio*. \n\nOk, como falei, essas s\u00e3o ila\u00e7\u00f5es em favor do Lula. N\u00e3o s\u00e3o provas de que o Lula \u00e9 inocente. Sim,  mas tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 provas de que o Lula \u00e9 culpado. E o \u00f4nus da prova em processo penal se decide em favor do r\u00e9u, que no caso \u00e9 o Lula. Isso foi o que quis o constituinte.",
                "Tava justamente buscando uma discuss\u00e3o sobre isso e achei a seu post excelente, muito obrigado!\n\nTenho uma d\u00favida que ficou na minha cabe\u00e7a. Voc\u00ea comenta o fato da defesa de Lula n\u00e3o justificar por que foram feitas as reformas como no m\u00ednimo um agravante e evidencia da culpabilidade dele\n\nEu vejo de forma um pouco contr\u00e1ria. Imaginemos hipot\u00e9ticamente que Lula \u00e9 de fato inocente. Se a reforma foram feitas em beneficio ao amigo dele, n\u00e3o vejo raz\u00e3o para o Lula ter que explicar a raz\u00e3o das reformas ou provar qualquer coisa. O \u00f4nus da prova de que o Lula \u00e9 o benefici\u00e1rio seria da acusa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o?\n\nE ainda na suposi\u00e7\u00e3o que ele fosse inocente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que alguma declara\u00e7\u00e3o sobre a raz\u00e3o e benefici\u00e1rio da reforma pudesse ser interpretado como evidencia incriminat\u00f3ria contra o Lula? Porque se o Lula n\u00e3o \u00e9 benefici\u00e1rio, \u00e9 poss\u00edvel que ele n\u00e3o saiba os detalhes que permitiriam dizer a verdadeira motiva\u00e7\u00e3o da reforma, e o \u00faltimo que ele ia querer fazer \u00e9 estabelecer que ele tinha sim conhecimento detalhado sobre tudo. Supondo ainda que o amigo dele estivesse usando uma forma il\u00edcita para conseguir as reformas, acho muito poss\u00edvel que ele n\u00e3o estivesse disposto a ajudar o Lula\n\nOk, sei que isso foi um malabarismo mental gigante, mas eu acredito de fato que o Lula \u00e9 pessoalmente culpado neste caso\n\nS\u00f3 meu deu a impress\u00e3o de que faltou uma evidencia clara para determinar a culpabilidade do Lula no tribunal, e que pelo menos d\u00e1 para ter uma d\u00favida razo\u00e1vel sobre o caso. Tem algo que t\u00f4 entendendo errado?"
            ],
            "num_comments": 49
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de alguns \u00f4nibus em Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "eblr8r",
            "comments": [
                "Eu vi um \u00f4nibus assim aqui em Sorocaba esses dias! Mas era de dia, ent\u00e3o n\u00e3o teve tanta gra\u00e7a.\n\nPor algum motivo, at\u00e9 ver o seu post, eu n\u00e3o tinha pensado no qu\u00e3o estranho \u00e9 o fato de um \u00f4nibus estar com decora\u00e7\u00e3o de natal.",
                "Aqui em Fortaleza ta do mesmo jeito.",
                "Aqui na minha cidade eles est\u00e3o assim tamb\u00e9m!! (interior de S\u00e3o Paulo) Achei t\u00e3o bonito!",
                "Joinville tamb\u00e9m est\u00e1 assim",
                "Nesse \u00faltimo final de semana eu vi um 202 e um 502 assim aqui. :)",
                "Em campina grande algumas linhas tamb\u00e9m est\u00e3o assim",
                "Parece uma skin de montaria no gw2",
                "Bras\u00edlia sonha. Seria lindo."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Pegue cascas de coco e fa\u00e7a vaso de decora\u00e7\u00e3o e utilit\u00e1rio - Decora\u00e7\u00e3o r...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "nw9rm6"
        },
        {
            "title": "Pegue Gravetos e Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica - Pocinho par...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "nuc5n7"
        },
        {
            "title": "Quadros para decora\u00e7\u00e3o em aquarela",
            "selftext": "Ol\u00e1, amigos. Estou decorando a minha nova casinha, e estou procurando por alguns quadros em aquarela que n\u00e3o sejam caros demais e que tenham uma boa qualidade. Como voc\u00eas sempre sabem tudo sobre tudo, achei pertinente perguntar aqui se conhecem algum site bacana para compra de coisas do tipo, seja de um artista ou at\u00e9 mesmo de algum tipo de \"galeria\" que seja legal.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "k0nvdt",
            "comments": [
                "Olha, n\u00e3o gosto muito de fazer propaganda assim, pois \u00e9 loja de conhecidos \\[meio shill demais\\], mas tem essa aqui \u00f3:\n\n[link]\n\n[link]\n\nEDIT: sei que n\u00e3o \u00e9 aquarela, \u00e9 xilogravura, mas eu acho bem legal mesmo assim"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Montei uma \u00e1rvore de natal com as coisas que tinha pra driblar a crise. Me mostre a decora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas prfvr!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "eabv5w",
            "comments": [
                "Aqui em casa a gente apelidou o cesto de roupas sujas de \u00e1rvore de Natal. T\u00e1 bem decorada por sinal",
                "Voc\u00ea os pindurou pelo pesco\u00e7o?",
                "Ou vc poderia vender esses ~~bonecos~~ action figures para driblar a crise \\s",
                "[link]\n\nTa\u00ed",
                "[Estrela t\u00e1 torta, mas t\u00e1 a\u00ed. [link]"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Como escolher as cores certas para decora\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "j5s74h"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Natal de um pr\u00e9dio aqui da minha cidade.(Tirada com um celular)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "e6x73k",
            "comments": [
                "Bonitinha. Eu postaria algo tamb\u00e9m, mas aqui quase ningu\u00e9m colocou ilumina\u00e7\u00e3o de natal, nem mesmo aquelas luzinhas de 5,99. Parece que a tradi\u00e7\u00e3o est\u00e1 morrendo...",
                "Muito babaca, a avenida principal fica cheia de luzes perto do natal"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "A Crefisa fez uma decora\u00e7\u00e3o de natal e j\u00e1 aproveitou pra lan\u00e7ar o novo nome da empresa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "9v11mb",
            "comments": [
                "r/dontdeadopeninside",
                "C E I A\n\n R F S",
                "Grande CEIARFS, imponente empresa do ramo financeiro.",
                "Bom saber que o novo patrocinador do Palmeiras \u00e9 a Ceia RFS"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Um alem\u00e3o criou um site que deixa voc\u00ea controlar a decora\u00e7\u00e3o de natal dele!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "7l0kuk",
            "comments": [
                "Mto da hora. Tudo feito com a tal da raspberry pi. ",
                "bem na hora que eu entrei tava passando na telinha [DEDO NO CU E [link] hahahahahahha",
                "O Papai Noel est\u00e1 com a perna quebrada, o autor disse que ia estar consertado no Domingo",
                "Hum... muito interessante. Mas eu queria ver as estat\u00edsticas que ele ainda vai levantar. :p",
                "Estou com a m\u00e3o co\u00e7ando para fazer uma su\u00e1stica hue"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas acham da decora\u00e7\u00e3o do meu banheiro?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "5lteaj",
            "comments": [
                "Quem tem mais de 70 anos deve adorar. S\u00f3 faltou pendurar [link] no corredor.",
                "[deleted]",
                "Agora que fui entender que o tapete era para ser uma coruja. Eu achava que era minions.\n\nE o cachorro est\u00e1 sodomizando uma crian\u00e7a no tapete da entrada?",
                "Amigo, achei bem progressista. Inovador.\n\nUm abra\u00e7o do seu amigo,\n\nCoruja \ud83e\udd89 ",
                "Reddit est\u00e1 vazando para a vida real!\n\n~~Isso \u00e9 uma batata na sua m\u00e3o? ... voc\u00ea est\u00e1 postando isso no 9gag tamb\u00e9m?~~\n\nTapetes: um s\u00f3lido 7/9\n\nManga: 1/5 estrelas",
                "Esse tapete de coruja na frente do vaso devia ser condizente com o meme e abra\u00e7ar (O vaso). Tipo: \n\n[link]\n\nA\u00ed o tapete falava pro vaso: *Um abra\u00e7o do seu amigo, tapete de coruja.*\n\nTransmita para sua v\u00f3 minha cr\u00edtica, tem que fazer o tapete de vaso com curva. O mundo dos tapetes caseiros est\u00e1 chateado com tapetes retangulares comuns no banheiro.\n\n",
                "Bacana. Onde comprou os tapetes?",
                "Upvote pela crian\u00e7a com tumor nas n\u00e1degas. ",
                "Cafona!!",
                "O Al Bundy reprovaria."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Estou pintando minha casa e quero dicas de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Recebi a sugest\u00e3o de transformar uma parede em quadro negro usando tinta fosca. Que outro tipo de coisa eu posso fazer para tornar a casa mais interessante e interativa?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "6j1l3l",
            "comments": [
                "O Pinterest geralmente \u00e9 bom para este tipo de coisa, tenta buscar umas refer\u00eancias l\u00e1. Se tiver espa\u00e7o e estiver disposto a certa manuten\u00e7\u00e3o, acho uma indoor living wall beeeem loco!",
                "Desenhos na parede. \n\n[link]\n\nMeu antigo quarto q quando eu voltar pretendo encher de mais coisas, hehe.\n\n\nedit: Outra coisa s\u00e3o plantas, colocar suporte de MDF na parede e meter plantas. Da at\u00e9 pra fazer um esquema legal com esp\u00e9cies trepadeiras e criar engradados pra elas crescerem como quadros vivos. Por\u00e9m, plantas internas, dependem do local da casa por conta da ilumina\u00e7\u00e3o e tal.\n\nedit2: Ba\u00fas com aspecto antigo tipo de Pirata. Existem algumas pessoas que fazem este trampo artesanalmente e comercializam, n\u00e3o deve ser dif\u00edcil achar este tipo de ba\u00fa na internet. Serve n\u00e3o somente como decora\u00e7\u00e3o mas tbm um container pra guardar as coisas.\n\nedit3: Redes internas. Sim, fica bem legal meter uma rede daquelas de deitar e balan\u00e7ar, DENTRO da casa, em algum ponto estrat\u00e9gico. \n\nedit4: Portas cortinas, basicamente voce arranca a porta de madeira e faz uma cortina, que pode ser feita de tecido, de varias correntinhas de anel de latinha de refrigerante, tampinhas de garrafa amarradas com nilon.... Fica legal elaborar outros tipos de cortina tbm, ai vai da criatividade, mas \u00e9 uma id\u00e9ia.\n",
                "faz um arco iro faz o neg\u00f3cio de jogar bola do guda",
                "Papel de parede.",
                "Estou com o mesmo pensamento sobre minha casa, em breve eu vou pintar e quero uma decora\u00e7\u00e3o interessante, acho que o importante \u00e9 que as coisas sejam coesas, n\u00e3o da ora colocar um estilo vintage com pain\u00e9is de vidro modernos ou um ba\u00fa de madrira com um movel metalico do lado, do mesmo geito com as living walls se vc colocar isso vai yer que pensar no resto de maneira coesa, baixa o printerest, olha palhetas de cores que combine com plantas , mas se certifique em rela\u00e7\u00e3o ao novel de ilumina\u00e7ao ja disponivel para dentro de casa, para depois decidir o resto, so tente nao fludar dua casa de moveis e cores estranhas umas a outras.",
                "Parede clara de um lado, escura de outro. Evitaria preto, mas cinza fica legal...",
                "\u00c9 tudo quest\u00e3o de gosto. O pinterest vai ser um grande amigo nessas horas. Eu curto muito parede cinza, uma com aqueles tijolos fake tamb\u00e9m fica legal. Decora\u00e7\u00e3o minimalista.. Misturar um pouco o estilo industrial com escandin\u00e1vo, e por ai vai. Tem esse blog que acho massa: [link]\n\nNo mais, tente colocar seu estilo, afinal a ideia \u00e9 sentir se em casa. Boa sorte no projeto!",
                "Existem adesivos bem legais e baratos no aliexpress.com\n\nD\u00ea uma olhada!",
                "Tem uma tinta cara pra caramba mas muito legal que transforma sua parede em magn\u00e9tica e da pra p\u00f4r \u00edm\u00e3s nela. Eu fiz uma pequena e tenho uma caixa de \u00edm\u00e3s com muitas letras, n\u00fameros e formas perto. D\u00e1 pra colocar fotos tamb\u00e9m. Tudo que poderia ir pendurado na geladeira. Todo mundo gosta de passar l\u00e1 e dar uma mudadinha.\n\nEla se torna bem interativa. E faz menos sujeira do que usar giz principalmente se houver crian\u00e7as na \u00e1rea. "
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Aqui pela grande Floripa parece que esse ano n\u00e3o tem decora\u00e7\u00e3o de natal quase nenhuma. Como t\u00e1 Brasil afora?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "3wjp3z",
            "comments": [
                "N\u00e3o sei, quase nunca saio de casa...",
                "Melhor assim. Tem centenas de elefantinhos artisticos pela cidade, muito mais criativo do que herdar uma cultura que nao temos e ficar simulando neve num calor de 40 graus. Btw tinha um urso polar inflado na beiramar.",
                "Em SP esse ano est\u00e1 uma bosta tamb\u00e9m.",
                "Aqui em porto alegre est\u00e1 muito pobre tamb\u00e9m. Quase n\u00e3o se v\u00ea decora\u00e7\u00e3o...",
                "Confirmado. Aqui na ilha nada de decora\u00e7\u00e3o.\n\nJ\u00e1 era pra ter os postes decorados como de costume e nem sei se temos uma \u00e1rvore decorada este ano. Pelo menos n\u00e3o vi ou ouvi nada sobre o assunto.\n\nPra falar a verdade n\u00e3o sei se temos prefeito. Depois que aumentou o IPTU ele sumiu da face da terra.",
                "Aqui em na \"grande\" Jo\u00e3o Pessoa a decora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m t\u00e1 bem fraca.",
                "Realmente vi muito poucos enfeites na rua, e cada ano vejo menos casas com luzes de natal. \n\nMas este ano comprei uma arvore de verdade, bem legal, \u00e9 pequena mas \u00e9 bem mais bonita dq a de pl\u00e1stico q eu tinha. Espero que dure uns 2-4 anos ou at\u00e9 mais no vaso que veio.",
                "Quanto menos melhor, como o cat\u00f3lico que sou prefiro ver nenhuma decora\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de ver um monte de decora\u00e7\u00e3o velha, e nem me venham falar daquelas arvores de metal que s\u00e3o 100% cringe worthy e horrorosas."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Michel Temer investe em decora\u00e7\u00e3o natalina: Presid\u00eancia lan\u00e7a edital para compra de gnomos, velas e guirlandas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "6ky2bk",
            "comments": [
                "A neve pode deixar que o A\u00e9cio garante. ",
                ">requisito 7\u00b0 do edital: Ornamentos feitos de alho ou que remetem a alho est\u00e3o terminantemente proibidos. ",
                "Agora o pa\u00eds vai pra frente!",
                "q isso porra alguem avisa q tamo em julho ainda",
                "Eu abomino o Temer e seu governo. \n\nMas n\u00e3o vejo nada demais em comprar decora\u00e7\u00e3o de Natal... \u00c9 normal decorar no Natal. Tambem n\u00e3o deve ser um gasto alto em compara\u00e7\u00e3o com o or\u00e7amento geral. Comprar em julho tamb\u00e9m \u00e9 normal - demora pra licitar e tal e coisa.\n\nSe comprassem decora\u00e7\u00e3o de natal todo ano, mas sem maracutaia, ok. N\u00e3o tenho restri\u00e7\u00f5es. O duro \u00e9 cumprirem a parte do \"sem maracutaia\"."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "[Ei, Brasil] Algu\u00e9m j\u00e1 fez decora\u00e7\u00e3o de parede com lambe-lambe?",
            "selftext": "Eu estou querendo decorar um corredor aqui de casa com lambe-lambes tipo totalmente forrando as paredes dos dois lados. Eu encontrei at\u00e9 bastante informa\u00e7\u00e3o sobre a t\u00e9cnica de aplica\u00e7\u00e3o mas est\u00e1 dif\u00edcil achar artes interessantes. Parece que o pessoal que se prop\u00f5e a fazer esse neg\u00f3cio se contenta com frases motivacionais de tumblr. [Tipo isso [link]\n\nEu queria uma coisa mais real, uns COMPRO OURO, umas letras de funk, umas ilustra\u00e7\u00f5es, propaganda de puteiro, umas mensagens mais politizadas. Algu\u00e9m j\u00e1 fez essa pesquisa? E se algu\u00e9m j\u00e1 fez esse tipo de decora\u00e7\u00e3o em casa, qualquer dica \u00e9 bem vinda!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ax83zp",
            "comments": [
                ">Internal server erro\n\n\nN\u00e3o sei o que voc\u00ea fala \u00e9 aquelas paredes envernizadas com imagens. Tenho um amigo que tem uma parede com jornais velhos. Apesar de eu gostar da parede deles, acho elas cansativas, j\u00e1 li tudo.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Os moradores de Rio Claro (SP) est\u00e3o revoltados com a \u00e1rvore de Natal da cidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "edfwys",
            "comments": [
                "Se \u00e9 pra fazer de ma vontade, melhor nem faze.",
                "S\u00f3 eu que imagino que isso parece uma pessoa fantasiada, e que a qualquer momento vai sair correndo atr\u00e1s de algu\u00e9m?",
                "[Mat\u00e9ria do G1. [link]\n\n> A Prefeitura de Rio Claro informa que a pe\u00e7a, feita por funcion\u00e1rios municipais reaproveitando antigo material que estava h\u00e1 anos abandonado, \u00e9 um dos itens da decora\u00e7\u00e3o providenciada pela prefeitura para o Natal nos espa\u00e7os p\u00fablicos. A prefeitura lamenta a abordagem jocosa que algumas pessoas fizeram, pois entende que isto contrap\u00f5e o objetivo do conjunto de decora\u00e7\u00e3o que \u00e9 lembrar o verdadeiro esp\u00edrito de Natal, de luz, alegria e fraternidade.\n\n O problema n\u00e3o \u00e9 a \u201cestrutura simples\u201d ou o material reaproveitado. Ficou muito mal feito. \n\nSer\u00e1 que material abandonado na prefeitura era mobili\u00e1rio de escrit\u00f3rio? Parece qse que empilharam umas mesas e cadeiras quebradas ali.",
                "[deleted]",
                "\"Tudo isso? Vou chamar minha sobrinha que \u00e9 decoradora...\"",
                "Gastaram no m\u00ednimo 1 milh\u00e3o para fazer essa \u00e1rvore.",
                "\"Carai Papai Noel, to beim n\u00e3o\"",
                "Algu\u00e9m olha no tribunal de contas se n\u00e3o tem uma nota de custo reservando alguns muitos  mil reais para a decora\u00e7\u00e3o natal. Pois botar na conta da tia do escrit\u00f3rio \u00e9 f\u00e1cil depois que manda os coitados se virar com o que tinha, prestar conta do or\u00e7amento que \u00e9 bom nada.",
                "Isso mesmo, ficou uma bosta.",
                "[deleted]",
                "Falta um pouco de simetria mas est\u00e1 ok. /s",
                "Am rioclarense, can confirm",
                "Hahahahahha,  excelente!\nO importante \u00e9 o esp\u00edrito natalino",
                "Cada cidade tem a \u00e1rvore que merece",
                "Parece um guarda-chuva quebrado",
                "passo a maior parte do ano em rio claro, infelizmente n\u00e3o me encontro l\u00e1 para poder tirar foto com a torre de piza ptbr",
                "[deleted]",
                "E essa estrela de Davi,  ningu\u00e9m vai comentar?",
                "Eu tamb\u00e9m to.",
                "Eu vi um v\u00eddeo esses dias s\u00f3 de decora\u00e7\u00f5es de natal falhadas nas cidades, deveria estar l\u00e1 essa maravilha",
                "Essa cidade \u00e9 uma desgra\u00e7a",
                "Meu namorado mora l\u00e1 e estava me falando sobre isso hoje\ud83d\ude33",
                "para ta mo bonito",
                "Foi o Orlando quem organizou a decora\u00e7\u00e3o esse ano.",
                "Fantasma marciano-judeu assombra cidade de Rio Claro no Natal.",
                "Parece a ponta de um quiabo.",
                "Porque a Ku Klux Klan tamb\u00e9m merece comemorar o Natal, p\u00f4!",
                "Pelo menos n\u00e3o \u00e9 vermelha /s",
                "Quem sou eu pra julgar",
                "Que \u00e1rvore?",
                "You guys have \u00e1rvores de natal?",
                "Se gasta o dinheiro p\u00fablico com superficialidades: povo reclama.\n\nSe economiza dinheiro p\u00fablico: povo reclama."
            ],
            "num_comments": 32
        },
        {
            "title": "Para poder fazer cerim\u00f4nia e festa de casamento, casal foi aos pontos de bloqueio negociar libera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos com flores, mesas, cadeiras e decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "8n3jo1",
            "comments": [
                "Meu deus, a chance de se livrar de um problem\u00e3o e o povo insiste, tem \u00e9 que se ferrar mesmo"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o da casa",
            "selftext": "Quero decorar as paredes da sala e do quarto do meu apartamento (as paredes internas s\u00e3o de gesso acartonado). Pensei em colocar quadros ou p\u00f4steres, mas s\u00e3o muito caros, ent\u00e3o tive a ideia de selecionar imagens em alta resolu\u00e7\u00e3o e mandar revelar em papel fosco nas maiores dimens\u00f5es poss\u00edveis.\n\n&#x200B;\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 fez isso? \u00c9 uma boa? Tem dicas ou outras sugest\u00f5es?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "9ricax",
            "comments": [
                "Vai em empresa que faz fachada, as impressoras tem limite pequeno tipo folha A2, mas d\u00e1 pra imprimir em PLOTTER, tem plotter de at\u00e9 2m de largura. Pergunta se eles tem pl\u00e1stico comum ou papel comum pra imprimir e quanto cobram por metro, a\u00ed \u00e9 s\u00f3 mandar o arquivo feito no CorelDraw (\u00c9 o que 98% deles usam) e pronto. Usa cola comum de papel de parede (Tipo gel, a base d'agua, uns R$ 30 por litro, d\u00e1 pra diluir um pouco, o litro deve dar pra uns 20m\u00b2 (Mas se for pl\u00e1stico vai precisar outra cola, tamb\u00e9m a base de silicone, mas essa \u00e9 mais complicada de aplicar porque n\u00e3o tem como tirar bolhas, no papel \u00e9 umedecer e apertar, no pl\u00e1stico com silicone tem que aquecer e passar esp\u00e1tula igual se faz em adesivo de carro, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil pra quem n\u00e3o tem pr\u00e1tica, n\u00e3o recomendo come\u00e7ar com isso se nunca envelopou um carro.\n\nAcho que v\u00e3o cobrar uns R$ 15-20 por m\u00b2 feito no plotter (Com voc\u00ea mandando a arte em CMYK), a maioria das empresas do ramo vai ter plotter com s\u00f3 80-90cm de largura, v\u00e3o oferecer impress\u00e3o em partes, de perto sempre d\u00e1 pra ver a imagem, seria legal ent\u00e3o fazer imagem pra emenda ficar numa transi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o no meio de uma palavra ou rosto.\n\nE d\u00e1 pra fazer uns degrad\u00eas impressos pra terminar em uma cor diferente na parede, faz parecer que a impress\u00e3o \u00e9 maior. Mas a arte tem que ter degrad\u00ea meio pixelado, porque plotter at\u00e9 tem resolu\u00e7\u00e3o alta as vezes, mas conforme for passando pano pra limpar isso desgasta (5 anos e ver\u00e1 o desgaste. 3 anos se pegar sol direto), enquanto imagem meio pixelada n\u00e3o chama aten\u00e7\u00e3o pra essas falhas.\n\nEnfim, evite gr\u00e1fica, d\u00e1 direto em quem faz outdoor e fachadas, eles tem pre\u00e7o menor e trabalham com isso o dia todo. Gr\u00e1fica as vezes tem pouqu\u00edssimo know-how com imagem composta j\u00e1 que vivem mais de impressos pequenos.\n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Quais projetos mais doidos voc\u00eas j\u00e1 imaginaram mas nunca poder\u00e3o colocar em pr\u00e1tica?",
            "selftext": "Eu j\u00e1 pensei em abrir uma \"balada\" em um pr\u00e9dio (tudo pra dar cagada, n\u00e9?), cada andar desse pr\u00e9dio teria uma decora\u00e7\u00e3o espec\u00edfica com um estilo musical espec\u00edfico, basicamente reunindo todos os tipos de balada em um s\u00f3 lugar. \n\n\nDesisti da ideia depois de pensar em como fazer uma sa\u00edda de emerg\u00eancia sem causar poss\u00edveis acidentes. \n\n\n\nVoc\u00ea pensou em algum projeto extremamente mirabolante e fora da realidade?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12yq942",
            "comments": [
                "Outro dia comi arroz, atum e ma\u00e7\u00e3, gostei.\n\nMinha vida \u00e9 bem animada.",
                "Abrir uma igreja evang\u00e9lica e ficar rico!",
                "Um box de academia pay per use\u2026 tipo aqueles storage mas com equipamentos de academia s\u00f3 pra voc\u00ea sem ter marombeiro sem no\u00e7\u00e3o fazendo dropset com 20 halteres diferentes",
                "Eu queria comprar uma bairro todo de constru\u00e7\u00f5es abandonadas e fazer uma zona tem\u00e1tica p\u00f3s-apocaliptica. Bar onde os copos iam parecer quebrados e empoeirados e seria todos de modelos diferentes (tem como fazer isso sem deixar pontas cortantes e sem a poeira ser de verdade), todos o pessoal que trabalha ia usar roupa rasgada e suja. Al\u00e9m disso teria restaurante (que serve espetada de rato(que na verdade nao eh rato, n\u00e9)), balada, \u00e1rea s\u00f3 para passar tempo, paintball e talvez at\u00e9 hotel onde tu dorme num quarto que \u00e9 um carro capotado ou o interior de uma caminh\u00e3o tanque.\n\nObviamente al\u00e9m de precisar de 100 milh\u00f5es de reais, comercialmente n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, nem todo mundo curte post-apoc como est\u00e9tica tanto quanto eu.",
                "Abrir um bar de heavy metal chamado Inferno, e o slogan vai ser \"V\u00e1 pro inferno\".",
                "Conciliar Faculdade, Est\u00e1gio e Vida Social ao mesmo tempo!\n\n^Spoiler: ^n\u00e3o ^deu ^certo!",
                "A sa\u00edda de emerg\u00eancia podia ser em forma de tobog\u00e3/escorregador",
                "Voc\u00ea descreveu o Lal\u00e1, em Salvador",
                "Um parque de divers\u00e3o focado em 100% em brinquedos radicais. Quer carrossel? Teria um de 5 andares a uns 10 metros do ch\u00e3o, com os cavalos dando pinote e rodando a uns 10km/h pra mais",
                "Deve ter algum lugar que j\u00e1 fez isso OP, sei que em SP tem umas baladas que tem v\u00e1rios ambientes com m\u00fasicas distintas, e na Tokyo tem um esquema de cada andar ser uma atividade diferente",
                "Um mini GPS que vc colaria em coisa tipo controle remoto, celular, chave... Essas coisas... E por algum aplicativo de celular ele te mostrava onde estava",
                "Queria fazer uma rave em um avi\u00e3o (voando) regada a muitas drogas e \u00e1lcool.",
                "Eu faria uma esp\u00e9cie de bairro pequeno (talvez umas duas ou 3 quadras) onde teria a empresa e as moradias dos colaboradores, juntamente com uma creche para os filhos. A ideia em si seria que alguns evitassem o deslocamento e pudessem passar um pouco mais de tempo com a fam\u00edlia, em especial os filhos menores. Poderiam almocar juntos, por exemplo. \n\nO complicador \u00e9 que provavelmente o casal deveria trabalhar junto na mesma empresa, ou apenas um teria essa facilidade.",
                "Um restaurante chamado \"soviet\", onde:\n\n\\- Voc\u00ea n\u00e3o tem escolha. N\u00e3o existe op\u00e7\u00e3o de card\u00e1pio, \u00e9 servida a mesma coisa pra todo mundo (mas mudaria a cada dia);\n\n\\- Sistema bandej\u00e3o de universidade, voc\u00ea \u00e9 servido, n\u00e3o se serve. Mas pode repetir 1 vez, mais que isso vc ser\u00e1 classificado como porco capitalista e banido do lugar.\n\n\\- Pre\u00e7o mais barato poss\u00edvel, s\u00f3 coisas da \u00e9poca, s\u00f3 coisas baratas, mas com comida bem feita\n\n\\- Todos os funcion\u00e1rios tem o mesmo cargo e fazem todas as tarefas\n\n\\- Mesas coletivas enormes, estilo refeit\u00f3rio. Sem mesa pra 2.\n\n\\- Todo dinheiro da venda, ap\u00f3s abatidos os custos, \u00e9 repartido igualmente entre os funcion\u00e1rios\n\n\\- Decora\u00e7\u00e3o remetendo a URSS, funcion\u00e1rios uniformizados estilo oper\u00e1rios, etc.",
                "Eu queria fazer uma esteira de 1200km pra transportar soja at\u00e9 o porto sem ter que pagar caminh\u00e3o. Eu fa\u00e7o as contas e o neg\u00f3cio tem viabilidade econ\u00f4mica, o problema maior \u00e9 que s\u00f3 tem umas 3 empresas no mundo que fazem esse tipo de esteira e o investimento estaria em cerca de 12bi.\n\nDesnecess\u00e1rio dizer mas eu ainda estou juntando o dinheiro"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o e sustentabilidade: m\u00f3veis de papel\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "7c891r",
            "comments": [
                "[link]   \n\nCadeira de papel\u00e3o salvadora do mundo - R$ 185,00    \n\n[link]   \n\nCadeira de PR\u00c1STICO do mal - R$ 42,90    \n\nQual ser\u00e1 a que as pessoas v\u00e3o escolher?\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o da Festinha de Anivers\u00e1rio dos Filhos de um Amigo Meu",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "4yx3c0",
            "comments": [
                "TRIGGERED",
                "Alemanha? NAUM PODE C\u00ca!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Natal chegando e eu me pergunto: como seria um Natal brasileiro, se a gente n\u00e3o importasse tantas tradi\u00e7\u00f5es dos EUA e da Europa?",
            "selftext": "Todo Dezembro eu fico me perguntando isso: as celebra\u00e7\u00f5es de Natal no Brasil seguem muitas tradi\u00e7\u00f5es estrangeiras: Papai Noel, idoso branco e barbudo de roupas pesadas de inverno, tren\u00f3 puxado por renas, um pinheiro europeu decorado com neve falsa, peru, pernil, nozes e frutas secas - comida de inverno por l\u00e1, e muitas outras tradi\u00e7\u00f5es que fazem sentido por l\u00e1, mas que aqui ficam muito artificiais. \u00c9 o Brasil tentando fingir que n\u00e3o \u00e9 Brasil.\n\nNa faculdade, andei pesquisando como era o Natal no Brasil colonial. Aparentemente, t\u00ednhamos um m\u00eas inteiro de festa, come\u00e7ando no in\u00edcio de dezembro e terminando no Dia de Reis, em janeiro. Chato ter perdido isso, n\u00e9?\n\nPensando nisso, jogo a discuss\u00e3o na roda: se a gente fosse come\u00e7ar as tradi\u00e7\u00f5es natalinas do zero, a partir do que temos aqui no Brasil (\u00e9 ver\u00e3o, \u00e9 bem quente, temos nossa culin\u00e1ria pr\u00f3pria, somos um pa\u00eds de tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica e portuguesa, mas com influ\u00eancias fortes de \u00c1frica e dos povos origin\u00e1rios, um pa\u00eds onde a fam\u00edlia ainda tem muita for\u00e7a, etc) como seria? \n\nComo seria a comida? A decora\u00e7\u00e3o? As festas? Teria algu\u00e9m pra trazer presentes? Aposto nos Reis Magos, tr\u00eas, um de cada etnia - e ainda d\u00e1 pra ganhar o triplo de presentes.\n\nEspero come\u00e7ar a introduzir elementos mais brasileiros no meu Natal. Acho important\u00edssimo valorizar a nossa cultura e as nossas ra\u00edzes.\n\n*Edit: quando falo da influ\u00eancia europeia/americana, me refiro \u00e0s influ\u00eancias \"modernas\", de pa\u00edses como Inglaterra, EUA e Alemanha - e principalmente essa liga\u00e7\u00e3o do Natal com inverno. Nesse exerc\u00edcio de pensamento, a influ\u00eancia crist\u00e3 portuguesa n\u00e3o foi descartada. Natal \u00e9 uma data crist\u00e3, n\u00e3o d\u00e1 pra dissociar os festejos disso.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zjyurn",
            "comments": [
                "Se fosse levar ao p\u00e9 da letra, acho que nem natal teria. \n\nMas assim, n\u00e3o teria bacalhau. Provavelmente seria substitu\u00eddo pelo pirarucu.\n\nN\u00e3o teria \u00e1rvore. E o papai Noel seria substitu\u00eddo por uma imagem de S\u00e3o Nicolau.\n\nAs frutas secas seriam substitu\u00eddas pelas frutas da esta\u00e7\u00e3o.",
                "Pensando aqui sobre a comida, acho que uma coisa que poderia dar muito certo \u00e9 o churrasco. Na verdade, comidas assadas no fogo. Onde \u00e9 inverno, fica todo mundo entocado dentro da sala, com a lareira acesa. Aqui rola uma festa ao ar livre n\u00e9?\n\nAcho que frutas frescas tamb\u00e9m seriam uma boa pedida. Manga, abacaxi, maracuj\u00e1, etc. Na forma de salada de frutas, dentro de pratos salgados, sorvetes, etc. Acho que a comida deveria ser mais refrescante, j\u00e1 que Natal aqui geralmente \u00e9 bem quente.\n\nO que mais?",
                "Aqui na vizinhan\u00e7a uma casa enfeitou foi as bananeiras, e n\u00e3o um pinheiro de pl\u00e1stico, achei maravilhoso",
                "Eu entendi a sua proposi\u00e7\u00e3o, mas acho complicado desassociar elementos dessa forma. O natal surgiu como uma festa crist\u00e3, europeia. \u00c9 um catad\u00e3o de v\u00e1rios contos q rodam a Europa, relacionados com a dificuldade do inverno, e a igreja aproveitou a data pra incluir uma comemora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. Natal existe no Brasil pq fomos col\u00f4nia, e alguns aspectos ganharam mais destaque por causa da imigra\u00e7\u00e3o de pa\u00edses europeus. EUA influencia nossa cultura, mas no caso do natal, t\u00e1 s\u00f3 repetindo oq acontece na Europa, pq foi col\u00f4nia tbm. Acho q vale questionar pq a maioria das grandes festas celebradas s\u00e3o de origem europ\u00e9ia, e pq n\u00e3o s\u00e3o comemoradas outras festas de outros povos q comp\u00f5e o Brasil.\n\nUm exemplo interessante dessa sua proposta \u00e9 o Kwanzaa. \u00c9 uma festa criada nos EUA, acho q nos anos 60, pra unir a comunidade afro americana. \u00c9 uma festa nos moldes do natal, por\u00e9m usa costumes africanos (n\u00e3o sei dizer se de algum pa\u00eds espec\u00edfico ou do continente em geral).\n\nNa minha vis\u00e3o, nosso natal, nossa festa de inverno, \u00e9 a festa junina. Tamb\u00e9m tem origem europ\u00e9ia, mas adicionou muitos elementos bem \u00fanicos do Brasil. Agora pensando na nossa festa de ver\u00e3o, acho q seria algo semelhante \u00e0s festas de colheita, ou flora\u00e7\u00e3o. Talvez um grande festival de frutas, onde algumas frutas tenham significados espec\u00edficos. Acho q tbm faz sentido usar o peixe como s\u00edmbolo, j\u00e1 q \u00e9 \u00e9poca de cheias. Tanto nos pratos, quanto nos enfeites. Imagina uma guirlanda de escama de peixe e frutos de guaran\u00e1.\n\nVai ver o natal \u00e9 piti\u00fa com a\u00e7a\u00ed, e a gente t\u00e1 fazendo errado esse tempo todo.",
                "Provavelmente usar\u00edamos mais o azeite de dend\u00ea ao inv\u00e9s do de oliva, os assados seriam peixe/porco/frango, de castanhas ter\u00edamos a de caju e a do Par\u00e1/Brasil. Farofa e pratos feitos a base de milho e feij\u00e3o seriam nossos acompanhamentos e comer\u00edamos mais frutas tropicais. As sobremesas estariam livres do famigerado leite condensado e seriam mais leves, pra refrescar no calor.  Pra beber, drinques a base de aguardente e licores, e bebidas n\u00e3o alco\u00f3licas como o Alu\u00e1. Aqui em casa eu j\u00e1 fa\u00e7o algumas dessas coisas normalmente pra ceia, porque al\u00e9m de ser mais barato a digest\u00e3o \u00e9 mais tranquila. \n\n\nQuanto a decora\u00e7\u00e3o eu consigo pensar em algo feito com flores e folhagens, mas acho que n\u00e3o \u00edamos escapar do pisca-pisca (at\u00e9 porque \u00e9 bem bonito). Eu tamb\u00e9m lembro que muito tempo atr\u00e1s tentaram substituir o Papai Noel por um \u00edndio como figura natalina por aqui, mas a tentativa falhou miseravelmente...",
                "Creio eu, ter\u00edamos um natal parecido com os pa\u00edses hisp\u00e2nicos, sem presentes dia 25/12, mas sim 06/01 e comidas no dia 25. Nos pa\u00edses hisp\u00e2nicos, n\u00e3o s\u00e3o 3 presentes, normalmente \u00e9 1, pelo menos era assim quando eu ia na casa dos meus av\u00f3s quando crian\u00e7a",
                "Rodinha de samba no boteco. Todos os botecos cheios, muita pururuca, oferendas e rezas para os orixas, cerveja gelada, pastel frito e uma frios pra comer a noite toda.",
                "Seria no meio do ano, pois o solst\u00edcio de inverno aqui \u00e9 nessa \u00e9poca, e o natal surgiu como comemora\u00e7\u00e3o desse solst\u00edcio.",
                "Em 2020 passei o Natal com a minha amiga por sermos fisioterapeutas e est\u00e1vamos atendendo juntos na pandemia, ent\u00e3o contato 0 com as nossas fam\u00edlias.\n\nNosso Natal foi pastel de carne mo\u00edda com azeitona, ovinho de codorna, cerveja e pagode, ent\u00e3o creio que pelo menos no Rio seria uma vibe parecida, bem coisa de buteco.",
                "Acho que se fosse ao extremo nem teria decora\u00e7\u00e3o nem papai Noel, no m\u00e1ximo teria a celebra\u00e7\u00e3o crist\u00e3 e os pres\u00e9pios e tal.... \nMas pra adaptar aos brasileiros, seria como aqui em casa que colocamos pisca pisca no p\u00e9 de jasmim e nos coqueiros, n\u00e3o tem pinheiro aqui. N\u00e3o temos costume de dar presente de Natal. Reunimos a fam\u00edlia pra um churrasco e comemoramos a ceia/vespera e no dia seguinte nos reunimos de novo pra comer as sobras da ceia no dia de Natal. Geralmente na ceia nos brincamos de amigo da on\u00e7a com a fam\u00edlia e amigos. Nas comidas a gente costuma fazer maionese, carne de porco assada/agridoce, frango assado, farofa, maionese, salpic\u00e3o, salada e alguma sobremesa.",
                "Cara, o post \u00e9 incr\u00edvel e uma id\u00e9ia excelente! \n\nAcho que podemos pensar em usar alguns elementos que j\u00e1 est\u00e3o aqui, e dar uma cara mais regionalizada aos pratos e decora\u00e7\u00f5es, como j\u00e1 se tem um pouco em algumas regi\u00f5es do Brasil. Em termos culin\u00e1rios, acho que cada regi\u00e3o pode focar em ingredientes da sua cultura local (pq n\u00e3o faz mt sentido trocar um prato importado de um outro pa\u00eds por outro importado de outra regi\u00e3o): \n\nNo N pode-se usar principalmente peixes, mandioca frutas amaz\u00f4nicas (a\u00e7a\u00ed,cupua\u00e7u, guaran\u00e1, etc), e temperos regionais.\n\nNo NE cabrito/bode, frutos do mar e peixes, caju, coco, manga, mela\u00e7o de cana. Talvez alguns pratos de influencia africana tamb\u00e9m.\n\nNo SE pode-se apoiar na culin\u00e1ria caipira: porco, galinha, boi, feij\u00e3o, mandioca, milho, frutas como banana, maracuj\u00e1. E tamb\u00e9m at\u00e9 uma pitadinha de fus\u00e3o com as outras regi\u00f5es e culturas, considerando toda a imigra\u00e7\u00e3o local.\n\nNo Sul pode-se usar carne bovina em varia\u00e7\u00f5es de churrasco, mate, uvas e frutas de clima frio que s\u00e3o adaptadas a regi\u00e3o, e uma pitada do natal do hemisferio norte considerando os la\u00e7os da regi\u00e3o por conta dos imigrantes.\n\nAcho que o foco deveria ser em preparos com ingredientes mais locais e frescos, frutas, drinks com frutas e cacha\u00e7a.\n\nNos doces, tradicionalmente a nossa do\u00e7aria parece seguir a linha mais natural e fresca dos ind\u00edgenas (eu n\u00e3o conhe\u00e7o muitos pratos doces de origem ind\u00edgena, me parece que o mais comum era consumir frutas in natura ou em bebidas como Cauim e vinhos de frutas) ou a mais colonial com grande uso de a\u00e7\u00facar em doces como gel\u00e9ias e compotas, frutas critalizadas. Ent\u00e3o eu acho que as sobremesas poderiam seguir essa linha ou a linha portuguesa, que \u00e9 semelhante no abundante uso de a\u00e7ucar, mas tamb\u00e9m usa ovos e leite nas sobremesas.",
                "Caralho OP, que post bom. S\u00f3 queria parabenizar pela bola levantada mesmo.\n\nBrasil merece ter porte de influenciador e n\u00e3o s\u00f3 de influenciado, dev\u00edamos ter mais dinheiro em cultura pra isso. Provavelmente assim paramos de achar que bom \u00e9 o que vem de fora",
                "Cara, BONECO DE NEVE, mano! Minha m\u00e3e n\u00e3o abre m\u00e3o de ter um \u00e0 beira da \u00e1rvore. Quando cresci e parei pra pensar nisso achei surreal.  \nMas \u00e9 aquilo, como mencionou trata-se de uma festa crist\u00e3 que veio com a chegada da coloniza\u00e7\u00e3o. Se for buscar ra\u00edzes mesmo, n\u00e3o ter\u00edamos Natal (a n\u00e3o ser que haja qualquer grupo ind\u00edgena que tenha tradi\u00e7\u00e3o semelhante; eu, desconhe\u00e7o).",
                "Dado o edit:\n\n* Comida: peixes regionais no lugar do bacalhau.\n* Decora\u00e7\u00e3o: nenhuma refer\u00eancia \u00e0 frio, neve, ou o papai noel, s\u00f3 Jesus.\n* M\u00eddia: novamente, troque todos os filmes cl\u00e1ssicos de natal sobre papai noel, dar presentes, etc. por hist\u00f3rias de Jesus. Na mesma dura\u00e7\u00e3o, ou seja, um m\u00eas inteiro de Jesus.\n* Rituais: Natal em Fam\u00edlia, sem presentes, s\u00f3 2~3 semanas de missa, dia sim, dia n\u00e3o.\n\nSinceramente, acho que esse Natal seria t\u00e3o ruim quanto o atual.",
                "N\u00e3o seria. Ou voc\u00ea esqueceu de que religi\u00e3o \u00e9 o Natal e como ela veio pra c\u00e1?",
                "Papai Noel do comercial da Dolly?",
                "As m\u00fasicas natalinas seriam samba-enredos, o papai noel provavelmente seria uma figura semelhante ao Martinho da vila, os doces natalinos seriam bananada, goiabada e p\u00e9 de moleque. Ao inv\u00e9s de comermos per\u00fa ou chester, comer\u00edamos vatap\u00e1, buchada de bode ou ent\u00e3o acaraj\u00e9. Passar\u00edamos a v\u00e9spera do dia 24 dan\u00e7ando samba a noite toda e comendo churrasco de gato na laje, a m\u00fasica \"Brasil ole ole ole\" seria a mais tocada da noite, \"ooooariahaio oba oba ob\u00e1\" viria em segundo lugar, ao inv\u00e9s de darmos presentes, dar\u00edamos bolas oficiais da copa, e passar\u00edamos o dia 25 batendo uma bolinha na favela. Ps: sarcasmo.",
                "O Saci seria o Papai Noel",
                "Odeio essa \u00e9poca um calor do caralho, chove e continua abafado. Melhor \u00e9poca \u00e9 entre maio-agosto.",
                "O integralismo, o fascismo \u00e0 brasileira, teve a ideia de criar um Natal brasileiro. Criou o Vov\u00f4 \u00cdndio para substituir o Papai Noel.\n\n[link]",
                "Seria tipo natal australiano: Papai Noel surfista, churrasco essas coisas",
                "N\u00e3o haveria Natal?",
                "Pra mim e minha fam\u00edlia o natal n\u00e3o tem toda essa magia igual nos EUA ou Europa. \n\u00c9 s\u00f3 mais um pretexto para nos reunirmos, comer pra caramba e caprichar no churrasco, igual j\u00e1 fazemos no aniversario das pessoas, dia das m\u00e3es, dos pais, P\u00e1scoa, etc kkkkkk",
                "O Natal cat\u00f3lico come\u00e7a no primeiro domingo do Advento, onde os cat\u00f3licos se preparam para o Nascimento de Jesus. A verdade \u00e9 que o Natal n\u00e3o tem tanta \"import\u00e2ncia\". O dia mais importante \u00e9 o da Ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo, o S\u00e1bado de Aleluia.\n\nPuxando para as tradi\u00e7\u00f5es Portugu\u00easas, acredito que a ceia de Natal seria mais puxada para o Cozido, que seria a nossa feijoada ou ent\u00e3o o Bacalhau."
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Entenda o caso TRIPLEX - a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula.",
            "selftext": "Bom dia, meus caros e minhas caras.\n\nCom a soltura do Lula, eu resolvi fazer este post. Lembro de, em 2018, ter estudado o caso com mais min\u00facias. J\u00e1 faz 3 anos, ent\u00e3o talvez minha mem\u00f3ria falhe em algum aspecto, mas vou tentar explicar aqui brevemente exatamente o que aconteceu no caso TRIPLEX.\n\nA explica\u00e7\u00e3o \u00e9 longa, mas vou postar aqui, porque achei que algu\u00e9m pudesse se interessar.\n\n**E vou colocar j\u00e1 de cara um resumo mega resumido (TL;DR): imagine que voc\u00ea compra um im\u00f3vel na planta. A empreiteira vai \u00e0 fal\u00eancia antes de terminar a constru\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e passa o empreendimento para outra empreiteira. Essa segunda empreiteira te d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de receber o dinheiro de volta, ou de pagar a diferen\u00e7a (a maior) pra adquirir um apartamento no pr\u00e9dio. Imagine que voc\u00ea \u00e9 uma pessoa importante (um presidente da rep\u00fablica). A empreiteira, sabendo disso, prepara (reforma) um apartamento mega especial pra te convencer a comprar uma unidade. Voc\u00ea fica meio balan\u00e7ado, visita o im\u00f3vel, pondera, mas acaba n\u00e3o comprando. S\u00f3 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico te acusa de receber propina falando que essa reforma foi pra te subornar e que voc\u00ea diz que n\u00e3o, mas ficou com o im\u00f3vel. Foi BASICAMENTE isso que aconteceu.**\n\nVamos l\u00e1 ent\u00e3o pro caso.\n\nImagino que 99% dos brasileiros sabem quem \u00e9 Lula e sabem que ele foi acusado e condenado em um processo que envolve um triplex no Guaruj\u00e1. Mas ser\u00e1 que voc\u00eas sabem a hist\u00f3ria toda? E, afinal de contas, porque ele foi condenado?\n\nBem, antes de mais nada, quero deixar claro que a gente n\u00e3o vai abordar quest\u00f5es processuais (como a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz sergio moro ou qual seria o Ju\u00edzo correto para julgar o caso - de Bras\u00edlia ou de Curitiba), mas somente o fato que justificou a condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no caso triplex.\n\nE o que \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o? Bem, corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime, que pode ser tanto passivo ou ativo. Bem rapidamente, a corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 o suborno, \u00e9 oferecer dinheiro, ou propina, a um agente p\u00fablico em troca de algum benef\u00edcio. Por exemplo, quando algu\u00e9m oferece dinheiro a um policial rodovi\u00e1rio para que este n\u00e3o aplique uma multa, isso \u00e9 um ato de corrup\u00e7\u00e3o ativa. [Quando algu\u00e9m tenta comprar um [link] isso \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o ativa, e o crime existe independentemente de a pessoa aceitar ou n\u00e3o o suborno. J\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 praticada quando o agente p\u00fablico aceita esse suborno.\n\nDito isso, podemos passar para o caso.\n\nDOS FATOS\n\nTudo come\u00e7a com a ex-primeira-dama, hoje falecida, dona Marisa Let\u00edcia, que, assim como outras pessoas, integrava uma cooperativa habitacional na condi\u00e7\u00e3o de cooperada. Cooperativas habitacionais s\u00e3o associa\u00e7\u00f5es de pessoas que querem construir um empreendimentos imobili\u00e1rios para que, ao final, fiquem com uma das unidades imobili\u00e1rias. Em termos bem simples, eles cooperam entre si para constru\u00edrem um pr\u00e9dio e, ao final, cada um fica com um apartamento, sendo que o pr\u00e9dio pode ficar bem abaixo do pre\u00e7o praticado pelo mercado.\n\nEm abril de 2005, Marisa Let\u00edcia assinou os documentos do neg\u00f3cio, adquirindo uma parte de um empreendimento que viria a ser constru\u00eddo pela cooperativa Bancoop. Com isso, ela ganhou o futuro direito de propriedade (a gente chama de expectativa de direito) de um apartamento do Edif\u00edcio N\u00e1via, no empreendimento Mar Cant\u00e1brico, no Guaruj\u00e1, quando esse ficasse pronto, ap\u00f3s o pagamento de todos os custos. Ela pagou os valores do contrato at\u00e9 setembro de 2009, em um total de quase 210 mil reais.\n\nOu seja, **n\u00e3o existe nenhuma d\u00favida de que Lula e dona Marisa adquiriram regularmente um apartamento pela cooperativa Bancoop**, tendo pago cerca de 210 mil reais nesse neg\u00f3cio, conforme inclusive estava registrado na declara\u00e7\u00e3o de bens prestada para a Justi\u00e7a Eleitoral por Lula em 2006.\n\nOcorre que, pouco tempo depois, a Bancoop, que era respons\u00e1vel por v\u00e1rios empreendimentos (n\u00e3o s\u00f3 aquele pr\u00e9dio), entrou em crise financeira. Por isso, os administradores da cooperativa buscaram transferir esses empreendimentos a grandes incorporadoras. Ap\u00f3s negocia\u00e7\u00f5es, o Mar Cant\u00e1brico ficou com a empreiteira OAS, em outubro de 2009, que renomeou o empreendimento para \u201cCondom\u00ednio Solaris\u201d.\n\nSendo que os ex-cooperados ajustaram com a OAS duas possibilidades: poderiam receber o dinheiro de volta, ou poderiam utilizar esse dinheiro como cr\u00e9dito para a aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel no pr\u00e9dio, conforme os novos pre\u00e7os que foram fixados pela empreiteira.\n\n**TL;DR: Basicamente, no ano de 2005, Lula e dona Marisa compraram legalmente um pr\u00e9dio com uma cooperativa, que seria deles quando o pr\u00e9dio ficasse pronto. No ano de 2009, a cooperativa faliu e passou o empreendimento para a empreiteira OAS.**\n\nConforme a acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, exatamente a\u00ed, em outubro de 2009, Lula, que era presidente da Rep\u00fablica nessa data, teria transformado-se em propriet\u00e1rio de fato do tr\u00edplex \u2013 algo indevido, uma vez que fazia jus a uma unidade menos valiosa do que essa. **A propina que o ex-presidente teria recebido seria essa: aceitar um im\u00f3vel melhor do que o que ele tinha adquirido.**\n\nO ex-juiz moro entendeu que o crime do ex-presidente se consumou no momento em que o acusado supostamente se tornou, em outubro de 2009, \u201cpropriet\u00e1rio de fato\u201d do apartamento tr\u00edplex. Para a acusa\u00e7\u00e3o e para o ex-juiz, Lula e dona Marisa teriam aceitado o apartamento, e teriam encoberto esse delito.\n\nDO DIREITO\n\nVejam, meus caros e minhas caras: em outubro de 2009, o triplex nem existia. O pr\u00e9dio estava com sua constru\u00e7\u00e3o em fase inicial, fato que \u00e9 incontest\u00e1vel. Ent\u00e3o \u00e9 evidente que o Lula n\u00e3o poderia ser propriet\u00e1rio de fato de um apartamento que nem existia.\n\nImaginem que um escultor fosse comprar um carro e ele oferecesse em pagamento uma escultura, uma obra in\u00e9dita que ele ainda ia esculpir. Isso em si n\u00e3o tem nada de inv\u00e1lido nem ilegal. Mas imaginem que o vendedor aceita esse trato, o escultor pega o carro, mas n\u00e3o faz a obra de arte pra pagar. Ora, \u00e9 absurdo imaginar que o vendedor seria propriet\u00e1rio de fato de uma escultura que nem existe a partir da negocia\u00e7\u00e3o, mas foi justamente esse o entendimento do ex-juiz Moro do caso triplex.\n\n**Sendo que, pelo que consta nos autos, Lula e dona Marisa teriam demonstrado interesse na aquisi\u00e7\u00e3o do tr\u00edplex, mas, depois de visit\u00e1-lo, n\u00e3o quiseram adquiri-lo \u2013 nem mesmo depois de a OAS ter realizado reformas, com o objetivo de tornar esse im\u00f3vel mais atraente ao casal presidencial. Assim, eles optaram por n\u00e3o adquirir o im\u00f3vel, solicitando a devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos.**\n\n(Esse \u00faltimo par\u00e1grafo \u00e9 a base da defesa, e \u00e9 o que eu entendo que aconteceu).\n\nOu seja, o crime que ex-juiz Moro afirma ter se consumado em outubro de 2009 \u00e9 um crime imposs\u00edvel, e somente poderia ser consumado meses depois.\n\nMas voc\u00eas podme dizer, com raz\u00e3o: bem, isso \u00e9 irrelevante. Se ele recebeu o im\u00f3vel em 2009 ou 2015, pouco importa, o importante \u00e9 que ele recebeu propina. Mas ser\u00e1 que existe alguma prova ou ind\u00edcio de que Lula recebeu esse triplex, de que o triplex pertencia ao Lula? Afinal de contas, como alegou a acusa\u00e7\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa recibo, n\u00e3o tem escritura p\u00fablica.\n\nA\u00ed \u00e9 que est\u00e1: **n\u00e3o existe nenhuma prova nos autos de que o ex-presidente tenha recebido o tr\u00edplex, a t\u00edtulo de vantagem indevida ou n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, nem ele nem a ex-esposa jamais receberam as chaves do im\u00f3vel.**\n\nE os ind\u00edcios? Bem, a senten\u00e7a menciona alguns ind\u00edcios de que aquele apartamento seria na verdade do Lula.\n\nO primeiro ind\u00edcio seria a exist\u00eancia de uma rasura no documento intitulado \u201cproposta de aquisi\u00e7\u00e3o de um apartamento\u201d. Nesse documento, assinado pela ex-primeira-dama, o n\u00famero \u201c141\u201d, que corresponde a um apartamento comum, foi escrito, \u00e0 caneta, em cima do n\u00famero 174, que corresponde a um apartamento triplex (como se algu\u00e9m quisesse encobrir o interesse do casal pelo triplex). Mas vejam: estamos falando de uma proposta de aquisi\u00e7\u00e3o, sendo certo que o casal se interessou pelo triplex e chegou a visitar esse im\u00f3vel depois de pronto, o que nunca foi negado. Se a rasura pode indicar um mascaramento da transa\u00e7\u00e3o, como foi dito na senten\u00e7a condenat\u00f3ria, tamb\u00e9m pode revelar uma indecis\u00e3o do casal quanto a qual dos apartamentos pretendia comprar. A d\u00favida favorece o r\u00e9u, n\u00e3o \u00e9 mesmo? No m\u00e1ximo, \u00e9 um ind\u00edcio fr\u00e1gil contra a defesa. Ent\u00e3o, vamos ver mais um ind\u00edcio.\n\nO segundo elemento indici\u00e1rio apontado foram tabelas apreendidas nas sedes da Bancoop e da OAS que informavam que o triplex estava \"reservado\". S\u00f3 que tem um por\u00e9m: essa n\u00e3o era a \u00fanica unidade reservada. Nos outros apartamentos que j\u00e1 tinham propriet\u00e1rio, comprador definido, essas tabelas traziam o nome desse propriet\u00e1rio. Ou seja, a tabela dividia os apartamentos entre reservados - quando havia interesse de algum comprador - e comprados, quando j\u00e1 havia propriet\u00e1rio. Quando aparece reservado, a tabela diz justamente que ainda n\u00e3o havia comprador definitivo, mas que havia interesse de determinada pessoa naquela unidade do pr\u00e9dio. De modo que essa parece ser uma prova em favor da defesa, n\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o.\n\nO terceiro elemento mencionado \u00e9 o seguinte: segundo afirmou o zelador do Condom\u00ednio Solaris em ju\u00edzo, Marisa Let\u00edcia \u201cconheceu as \u00e1reas comuns do condom\u00ednio, circulando como propriet\u00e1ria, e n\u00e3o como interessada\u201d. Bem, aqui, precisamos lembrar que Lula e dona Marisa tinham comprado um apartamento, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Eles tinham direito a uma unidade naquele pr\u00e9dio - ent\u00e3o, isso \u00e9 explic\u00e1vel pela circunst\u00e2ncia de que dona Marisa provavelmente se sentia propriet\u00e1ria de um apartamento naquele pr\u00e9dio.\n\nO quarto ind\u00edcio \u00e9 que uma reportagem do Jornal O Globo, publicada em 10/03/10, teria revelado que, j\u00e1 naquele tempo, o casal Lula da Silva seria propriet\u00e1rio do triplex. Bem, mas \u00e9 s\u00f3 ler a mat\u00e9ria, que esta se mostra um elemento em favor da defesa, j\u00e1 que ela diz o seguinte: \u201cA solu\u00e7\u00e3o encontrada pelos cerca de 120 futuros propriet\u00e1rios do empreendimento foi deixar de lado a Bancoop e entregar o Residencial Mar Cant\u00e1brico \u00e0 construtora OAS, que prometeu concluir as obras em dois anos\u201d. Ou seja, a reportagem fala em \"futuros propriet\u00e1rios\u201d. E adiciona: \u201cProcurada, a Presid\u00eancia confirmou que Lula continua propriet\u00e1rio do im\u00f3vel\u201d (aqui, a resposta n\u00e3o foi muito t\u00e9cnica. Como eu disse, a propriedade seria um direito futuro). Ou seja, corrobora com a hip\u00f3tese de que houve interesse de dona Marisa pelo tr\u00edplex.\n\nE por fim, o elemento mais importante apontado como ind\u00edcio: o depoimento de Leo Pinheiro, ex-presidente da OAS, e que conseguiu um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada. Mas esse \u00e9 um ponto a favor da defesa: Leo Pinheiro indica, talvez sem querer, que **efetivamente existia a possibilidade de Lula n\u00e3o querer ficar com o tr\u00edplex depois da execu\u00e7\u00e3o das reformas que vinham sendo realizadas no apartamento. Disse ele: \"\\[\u2026\\] se o presidente n\u00e3o quisesse eu... n\u00f3s \u00edamos ter um belo problema, n\u00e3o sei o que eu ia fazer com o apartamento porque ele \u00e9 muito personalizado, \u00e9 um valor excessivamente maior das reformas que foram feitas, da decora\u00e7\u00e3o feita, do que valia o apartamento\".**\n\nSe as reformas foram feitas sob medida para agradar Lula e dona Marisa, isso \u00e9 irrelevante, porque n\u00e3o significa que ele tenha recebido qualquer tipo de propina. Pode ser que a OAS tenha tentado subornar o Lula, mas, realmente, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova de que Lula e Dona Marisa tenham aceito esse suborno. Ali\u00e1s, ao afirmar que a OAS teria um \u201cbelo problema\u201d caso Lula \u201cn\u00e3o quisesse\u201d o tr\u00edplex, Leo Pinheiro est\u00e1 efetivamente revelando que sofreria preju\u00edzo com esse cen\u00e1rio, porque n\u00e3o conseguiria vend\u00ea-lo a terceiros por pre\u00e7o capaz de ressarcir a OAS pelos investimentos realizados na reforma do im\u00f3vel. **Trocando em mi\u00fados, o que Leo Pinheiro disse foi o seguinte: caso QUISESSE ficar com o im\u00f3vel, ent\u00e3o o ex-presidente pagaria pela aquisi\u00e7\u00e3o do tr\u00edplex, provavelmente um pre\u00e7o maior do que aquele tabelado, cen\u00e1rio no qual a OAS \u201cn\u00e3o sofreria preju\u00edzo\".**\n\nIsso \u00e9 algo que desmente a narrativa de que a vantagem seria indevida. A propina seria entregar um im\u00f3vel muito mais luxuoso do que o adquirido pelo ex-presidente, mas Leo Pinheiro desmente essa narrativa. Se a acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que Lula era propriet\u00e1rio de fato do triplex que teria recebido como propina, esse depoimento do sr. Leo Pinheiro desmonta essa tese, j\u00e1 que esclarece como a OAS estava tentando **vender** o im\u00f3vel ao ex-presidente (para n\u00e3o ter preju\u00edzos com a reforma).\n\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 - existem v\u00e1rias provas apresentadas pela defesa no processo, que a senten\u00e7a do ex-juiz Sergio Moro nem menciona. Por exemplo, os depoimentos dos engenheiros Igor Pontes e Mariuza Marques, da OAS, afirmam que Lula n\u00e3o era propriet\u00e1rio do im\u00f3vel. Segundo eles, as reformas foram feitas com o objetivo de reconfigurar o apartamento para servir \u00e0s necessidades do casal com a finalidade de, com isso, convenc\u00ea-lo a adquiri-lo.\n\nClaro que a gente n\u00e3o tem espa\u00e7o aqui pra abordar todas as provas e depoimentos exaustivamente.\n\nEm suma, meus caros e minhas caras, o conjunto de ind\u00edcios, ou s\u00e3o irrelevantes, ou s\u00e3o fr\u00e1geis, ou at\u00e9 mesmo s\u00e3o provas em favor de Lula. Lula e dona Marisa eram propriet\u00e1rios potenciais (expectativa de direito) de uma unidade gen\u00e9rica do empreendimento e o que as provas e ind\u00edcios mostram \u00e9 que a OAS melhorou um dos apartamentos a fim de tentar convencer o casal a comprar a unidade. Da\u00ed porque a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o, por supostamente ser propriet\u00e1rio de fato de um im\u00f3vel, \u00e9 injusta.\n\n&#x200B;\n\nedit: pequenas corre\u00e7\u00f5es.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "m1w6th",
            "comments": [
                "Outro ponto relevante, revelado com o vazamento das conversas:\n\nUma conversa obtida por grampo telef\u00f4nico dessa Mariuza Marques foi descartada pelos procuradores porque na conversa Mariuza afirmava que Dona Marisa n\u00e3o quis comprar o apartamento.\n\nSegundo os procuradores, era interessante descartar essa conversa do processo porque \"favoreceria a tese da defesa de que Lula n\u00e3o quis comprar o apartamento\".\n\n[link]",
                "N\u00e3o desmerecendo seu texto, ainda acho que essas acusa\u00e7\u00f5es todas s\u00e3o um pretexto barato para sacanear o Lula obrigando o ex-presidente a pronunciar a palavra Triplex.",
                "Caraca excelente resumo, valeu op!",
                "Eu j\u00e1 sabia dessa porra toda porque tamb\u00e9m li a fundo os detalhes do processo, mas eu tenho zero paci\u00eancia pra ficar mastigando as coisas pra esse bando de zumbi que povoa a internet, ent\u00e3o meus parab\u00e9ns por fazer aqui o que n\u00e3o sou capaz de fazer. Trabalho salutar o teu!\n\nDito isto, deixe-me adicionar:\n\n> O terceiro elemento mencionado \u00e9 o seguinte: segundo afirmou o zelador do Condom\u00ednio Solaris em ju\u00edzo, Marisa Let\u00edcia \u201cconheceu as \u00e1reas comuns do condom\u00ednio, circulando como propriet\u00e1ria, e n\u00e3o como interessada\u201d.\n\nEsse item aqui \u00e9 uma piada de mau gosto da Quadrilha de Curitiba. Circular as \u00e1reas comuns para conhec\u00ea-las **\u00e9 exatamente o que faz um interessado.**\n\nEu moro em um condom\u00ednio bem grande com muitas \u00e1reas comuns (piscina, churrasqueiras, academia, sauna, \"cinema\", sal\u00e3o de jogos, brinquedoteca, sal\u00f5es de festa, etc). Todo santo fucking dia tem algu\u00e9m acompanhado de um corretor, olhando e conhecendo. E \u00e9 **exatamente** o que eu faria como interessado em gastar centenas de milhares de reais em um patrim\u00f4nio imobilizado como um apartamento.",
                "Uma coisa que nunca entendi:\n\n>Bem rapidamente, a corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 o suborno, \u00e9 oferecer dinheiro, ou propina, a um agente p\u00fablico em troca de algum benef\u00edcio.\n\nNesse caso, qual \u00e9 a acusa\u00e7\u00e3o?\n\nSe a OAS reformou o ap e ia vender mais caro... onde est\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o?\n\nSe a OAS reformou o ap e n\u00e3o ia cobrar a mais... Qual foi o benef\u00edcio que recebeu em troca?",
                "\u00d3timo resumo, muito claro!\n\nTens como postar algo sobre o caso do S\u00edtio de Atibaia?",
                "Eu ouvi v\u00e1rias veses de amigos advogados que o triplex era mt qualquer coisa, e tinha mt ele me disse no meio.\n\nMas eles falaram que o do s\u00edtio de atibaia e um outro que tava pra julgamento tem umas provas mt mais solidas contra o lula, isso procede?",
                "Valeu pelo resumo, OP!",
                "Poxa, fico muito agradecido pela explica\u00e7\u00e3o toda. Sei que deve ser um saco fazer tudo isso, mas espero ver mais posts assim.",
                "O post \u00e9 bom, mas tem uma parcialidade complicada, viu. \n\nPor exemplo, o que voc\u00ea enxerga como admiss\u00e3o que o Lula n\u00e3o tinha efetivamente recebido o apartamento porque a OAS estaria mal se ele recussasse, eu j\u00e1 vejo como ind\u00edcio que ele estava mandando e desmandando no que ele queria no apartamento, que se tornaria dif\u00edcil de vender.\n\nVoc\u00ea insiste na tese da defesa, de que s\u00f3 existe conclus\u00e3o do il\u00edcito com a transfer\u00eancia oficial, quando a utiliza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel j\u00e1 indicam que o Lula tinha dom\u00ednio sobre o apartamento. O relato do zelador n\u00e3o me parece suficiente para a condena\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o elimina a hip\u00f3tese de que o apartamento estava \"ocupado\".\n\nO que aconteceu com as demais pessoas que compraram cotas no edif\u00edcio? Quanto elas pagaram a mais, quando esse neg\u00f3cio foi fechado, e por que ficou tanto tempo \"em aberto\" com o Lula? Enfim, me parece muito conveniente de qualquer forma.\n\nO certo, de fato, \u00e9 que a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o se baseou em provas concretas. Mas falar que n\u00e3o existiu uma situa\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gio no caso \u00e9 muito esticado.",
                "Eu acho incr\u00edvel como \u00e9 super normal influencers receberem todo tipo de brinde car\u00edssimo pra divulgar algo mas um PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA no auge da popularidade receber algo que, pra construtora, seria troco de bala (esse upgrade de um apartamento convencional pra um triplex) \u00e9 invi\u00e1vel.\n\nImagina se o Lula tivesse multiplicado patrim\u00f4nio e comprado uma mans\u00e3o brega em Bras\u00edlia ent\u00e3o...",
                "Uma d\u00favida: no argumento da acusa\u00e7\u00e3o, em que a OAS seria beneficiada/qual seria o interesse dela, ou seja, seria uma proprina para qu\u00ea? Ou isso n\u00e3o importa, j\u00e1 que s\u00f3 o fato de ser um presidente recebendo um suposto valor indevido j\u00e1 configura corrup\u00e7\u00e3o?",
                "Podia ser uma jogada de marketing tamb\u00e9m. Ter vendido um apartamento para um presidente talvez j\u00e1 justificasse o custo \u00e0 mais, isso se realmente n\u00e3o fossem cobrar valor maior.",
                "Com todo o respeito, parece uma pe\u00e7a de defesa.\n\nO conjunto probat\u00f3rio foi avaliado e reavaliado em tr\u00eas graus de jurisdi\u00e7\u00e3o (vara federal, TRF e STJ), todos eles mantiveram a condena\u00e7\u00e3o.\n\nPode tudo ser um grande esquema fraudulento? Pode!  \n\u00c9 prov\u00e1vel que seja? N\u00e3o.  \n\n\nPor qu\u00ea?  \nPorque a ci\u00eancia jur\u00eddica estrutura o judici\u00e1rio para falhar o m\u00ednimo poss\u00edvel.  \n\n\nVotaria no Lula, se o segundo turno fosse hoje. O mesmo promoveu um governo de centro-esquerda que melhorou a qualidade de vida de muita gente.  \n\n\nMas eu n\u00e3o acredito que ele n\u00e3o tenha cometido atos de corrup\u00e7\u00e3o, adiantando que se trata de intui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o compulsei as dezenas de milhares de p\u00e1ginas dos processos do ex-presidente.",
                "E agora, quem est\u00e1 certo? O usu\u00e1rio do reddit ou o STJ? Complicado.",
                "[deleted]",
                "Fant\u00e1stica s\u00edntese, cara. Toda not\u00edcia debatida polemicamente merecia uma pessoa com a sua capacidade de s\u00edntese e transpar\u00eancia na internet para afastar a teia de aranha dos fatos e cronologia.",
                "Num entendi nada. Faz um PowerPoint, um slide s\u00f3 que eu vou ver se entendo"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Minha m\u00e3e quebrou um vaso decorativo de uma loja e foi coagida a pagar um valor n\u00e3o justificado",
            "selftext": "Bom dia pessoal. Esse post \u00e9 uma mistura de pergunta / legal advice e desabafo.\n\nOntem minha m\u00e3e foi em uma loja de m\u00f3veis em minha cidade, e em cima de uma mesa bamba em um corredor apertado tinha um vaso decorativo (que n\u00e3o estava \u00e0 venda). Ao passar por este corredor seguindo uma vendedora que demonstrava alguns produtos, sem querer minha m\u00e3e encostou na mesa, fazendo esse vaso despencar, cair e quebrar.\n\nPois bem. De prontid\u00e3o, o dono do estabelecimento logo foi at\u00e9 l\u00e1 falar que ela tinha que pagar pelo dano, coisa que minha m\u00e3e argumentou por ser um produto que nem estava a venda, mas n\u00e3o se negou a pagar, por\u00e9m o dono da loja deu um valor de R$250,00 por um vazo que n\u00e3o tem nem 30 cent\u00edmetros. *(O vaso n\u00e3o estava a venda, era de decora\u00e7\u00e3o, e em nenhum momento ele apresentou sequer uma nota comprovando que o vaso custava esse valor).*\n\nAo questionar de novo o pre\u00e7o muito alto, ele logo deu uma carteirada falando que era advogado e se ela n\u00e3o pagasse, iria chamar a pol\u00edcia. Minha m\u00e3e, j\u00e1 abalada no momento nem tinha dinheiro e nem d\u00e9bito. S\u00f3 cr\u00e9dito. Ele queria faz\u00ea-la pagar no dinheiro e por fim acabou aceitando o cr\u00e9dito falando pra funcion\u00e1ria: *\"- Ah, cobra nisso a\u00ed mesmo..\"* e saiu.\n\nMinha m\u00e3e ainda escreveu em um papel que estava pagando 250 reais por um vaso quebrado naquela loja e pediu a assinatura dele (que ele negou de todas as formas) e disse que iria emitir uma nota e n\u00e3o iria assinar papel algum.\n\nAbalada e chorando, minha m\u00e3e nem esperou a nota, por\u00e9m voltou l\u00e1 depois pra buscar e na nota constava um outro produto *(um arm\u00e1rio pelo valor de R$250)* e ela rejeitou  pq queria uma nota fiscal que descrevesse o produto que ela quebrou.. A funcion\u00e1ria falou que iriam ver com o contador pra \"dar um jeito\" e emitiriam a nota hoje..  \n\n\nEnfim, falei pra minha m\u00e3e s\u00f3 aceitar a nota se for realmente do produto descrito e depois ir at\u00e9 o PROCON pra saber se h\u00e1 algo a ser feito, n\u00e3o tanto pelo dinheiro, mas principalmente pela situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria que teve que passar por nada.. Existe algo que possa ser feito nesse caso ? Abaixo, resum\u00e3o dos fatos:\n\n&#x200B;\n\n* O vaso quebrado n\u00e3o era produto a venda, nem mostru\u00e1rio.. Era s\u00f3 decorativo da loja.\n* Nenhuma prova de que custa o valor cobrado foi apresentada.. (inclusive achei um vaso praticamente igual na internet, s\u00f3 a cor diferente por 50 reais)\n* O dono se recusou assinar qualquer coisa descrevendo o que minha m\u00e3e estava pagando\n* A nota emitida (e recusada por minha m\u00e3e) era de outro produto nada a ver com o vaso.\n* O que temos \u00e9 a notinha de pagamento do cart\u00e3o de cr\u00e9dito + o pr\u00f3prio vaso (q minha m\u00e3e fez quest\u00e3o de trazer depois, j\u00e1 que pagou)\n\nA\u00ed minha pergunta. Uma loja pode fazer isso ? Coagir na carteirada um cliente pagar por algo que foi quebrado que nem estava a venda, sem apresentar nenhuma prova que custa isso ? Minha m\u00e3e n\u00e3o se negou a pagar ou comprar outro item igual em outro lugar pra ressarcir, mas porra, a impress\u00e3o que tenho \u00e9 que o cara s\u00f3 tirou qualquer valor alto da cabe\u00e7a e coagiu a pagar.\n\n**TL;DR:** Minha m\u00e3e quebrou um vaso decorativo q n\u00e3o estava a venda. Foi coagida *(mediante at\u00e9 a chamarem pol\u00edcia)* a pagar um valor que ningu\u00e9m provou q o vaso custava e ainda queriam dar uma nota fiscal de outro produto.\n\n**UPDATE:** Minha m\u00e3e foi no PROCON. At\u00e9 mesmo pela forma que ela est\u00e1 abalada com isso at\u00e9 agora , disseram que ela realmente tem que procurar o juizado c\u00edvel (j\u00e1 indicou o endere\u00e7o e tudo), levar todas as provas que l\u00e1 v\u00e3o instruir certinho como ela deve proceder. A todos aqui, eu agrade\u00e7o imensamente por toda ajuda, pq tem nos elucidado bastante sobre o que deve ser feito. Obrigado mesmo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "cwixly",
            "comments": [
                "Amigo, o dono da loja n\u00e3o poderia, em hip\u00f3tese alguma, ter feito o que fez. Ainda, acredito que ele pode ter cometido algum crime ao falsificar dados da nota fiscal (inserindo a venda de um produto que n\u00e3o ocorreu).\n\nProcure um advogado!",
                "Minha opini\u00e3o: Se voc\u00ea tem inten\u00e7\u00e3o de fazer a coisa certa, sempre deixem chamar a pol\u00edcia! Se amea\u00e7arem chamar, j\u00e1 pega o celular e liga.\nEles fazem isso pra intimidar, mas se voc\u00ea est\u00e1 disposto a fazer o certo pra reparar o dano, liga pra pol\u00edcia, tira ele dos p\u00e9s deles, e continue fazendo a coisa certa. Esse \u00e9 o trabalho da pol\u00edcia, pra isso que eles s\u00e3o pagos! N\u00e3o tenha vergonha ou medo. \n\nNesse caso por exemplo, eles poderiam fazer valer a obrigatoriedade da nota, por exemplo, ou intimidar o gerente pra parar de intimidar sua m\u00e3e, ou ajudar num acordo pra ver um pre\u00e7o melhor/pagar o valor justo.",
                "Ele n\u00e3o pode cobrar. Ela pode denunciar no PROCON por cobran\u00e7a ilegal e emiss\u00e3o de nota falsa, e reaver o dinheiro (se eu n\u00e3o me engano eles t\u00eam que ressarcir em dobro). Se quiser descer o cacete pode tamb\u00e9m fazer B.O. por danos morais e extors\u00e3o.\n\nA loja n\u00e3o poderia cobrar nem se ela tivesse quebrado um produto \u00e0 venda na loja, \u00e9 pra isso que existe seguro e ele \u00e9 obrigat\u00f3rio.\n\nMelhor ainda seria descobrir se o dono dessa loja \u00e9 advogado mesmo e adicionar falsidade ideol\u00f3gica na den\u00fancia.",
                "V\u00e1 ao juizado especial c\u00edvel competente de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, prove os fatos que voce falou.\n\nPe\u00e7a a nulidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico por v\u00edcio de coa\u00e7\u00e3o.\n\nPe\u00e7a indeniza\u00e7\u00e3o a titulo de danos morais pelo tratamento, baseando-se nas disposi\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo de defesa do consumidor.\n\nPe\u00e7a para que juiz declare que n\u00e3o h\u00e1 obrigado obriga\u00e7\u00e3o de pagar pelo vaso, seja pela posi\u00e7\u00e3o inadequada, seja por outro motivo. Em caso positivo, seja devolvido o valor em dobro, pela abusividade e m\u00e1 f\u00e9 na cobran\u00e7a.\n\nSubsidiariamente, pe\u00e7a para a loja provar o valor do vaso. Pe\u00e7a a diferen\u00e7a.\n\nSua m\u00e3e \u00e9 idosa? Pe\u00e7a pra que se considere a condi\u00e7\u00e3o de hiperhipossuficiente e demais disposi\u00e7\u00f5es das leis de prote\u00e7\u00e3o aos idosos.\n\nPe\u00e7a para o dono provar a condi\u00e7\u00e3o de advogado, para que eventualmente sejam encaminhados os autos ao minist\u00e9rio p\u00fablico para apura\u00e7\u00e3o dos fatos.",
                "O mais importante agora \u00e9 entrar em contato com o cart\u00e3o de cr\u00e9dito e pedir para cancelarem o valor. V\u00e3o pedir um dossi\u00ea do que aconteceu e v\u00e3o recusar se sua m\u00e3e tiver hist\u00f3rico de fazer muito isso.\n\nIsso tem que ser feito meio r\u00e1pido porque precisam assustar o valor antes do fechamento interno da fatura (que geralmente acontece de 10 a 15 dias antes do vencimento da fatura que ela vai receber).\n\nInclusive eu acho que ela pode sim alegar coa\u00e7\u00e3o e recusa de registro da venda para fazer o cancelamento, mas a\u00ed \u00e9 coisa que apenas um advogado ou as vezes a assist\u00eancia de cancelamentos a operadora de cart\u00e3o consegue ajudar.\n\nDeixo claro que a inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 se safar de pagar o valor devido, mas sim de cancelar o valor incorreto e pedir produ\u00e7\u00e3o do valor real para pagamento ou da possibilidade de reposi\u00e7\u00e3o do vaso de forma direta (voc\u00ea comprando e levando l\u00e1).",
                "[deleted]",
                "advogado dando carteirada \u00e9 rid\u00edculo.\n\ndevia ser denunciado na OAB.",
                "Procura um advogado. Se a abordagem foi essa mesmo, o cara passou e muito do ponto. Essa causa \u00e9  \"simples\", ent\u00e3o seria no juizado, l\u00e1 \u00e9 bem rapidinho. V\u00e1 fazer valer seus direitos!",
                "Rapaz que situa\u00e7\u00e3o\n\nLembro de ter lido a respeito de algo semelhante a um tempo atr\u00e1s\nFilha pequena e fala sempre pode acontecer, pelo q lembro o lojista n\u00e3o pode cobrar desde que n\u00e3o tenha sido proposital\n\n\nSegue refer\u00eancia para o assunto [link]",
                "OP, [consulta [link] no google indica que se n\u00e3o houve maldade, n\u00e3o precisa pagar. E se a loja se sentir lesada que busque seus direitos.\n\nNo caso, concordo com o outro colega, tinha que ter mandado chamar a pol\u00edcia e n\u00e3o ter pagado.",
                ">falou que era advogado\n\nNa moral que depois de um tempo tendo contato com advogado, ainda mais sabendo da *qualidade* do advogado m\u00e9dio brasileiro, isso \u00e9 igual a falar que eu frito pastel",
                "J\u00e1 contestou a \u201ccompra\u201d no cart\u00e3o? Se ainda n\u00e3o o fizeram, fa\u00e7am e deixem arder... da\u00ed a empresa vai ter de comprovar que vendeu algo para sua m\u00e3e.\nDe qualquer forma, boa sorte para voc\u00eas. \n\n\nP.S.: ia fala para atear fogo na loja, mas n\u00e3o \u00e9 a melhor \u00e9poca para ser incendi\u00e1rio no Brasil.",
                "se voc\u00ea pagou, voc\u00ea COMPROU;\n\ne se comprou, ele TEM que emitir nota fiscal. \n\npe\u00e7a a NF, se ele se recusar, suste o pagamento junto \u00e0 operadora de cart\u00e3o. ele queria o pagamento em dinheiro n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, quando efetuou por cart\u00e3o criou v\u00ednculo comercial, e a partir da\u00ed vem o c\u00f3digo de defesa do consumidor em cima.",
                "Liga para a administradora do cart\u00e3o de cr\u00e9dito e pede para cancelarem a compra.",
                "Fa\u00e7a o BO, reporte para o procon, e depois pe\u00e7a chargeback. \n\nA pr\u00f3pria taxa do chargeback j\u00e1 ir\u00e1 deixar o dono da loja arrependido.",
                "\nA loja est\u00e1 extorquindo sua m\u00e3e. Em hip\u00f3tese alguma pague o valor citado por eles. \n\nN\u00e3o sou advogado mas s\u00f3 pelo vaso estar exposto do jeito que estava j\u00e1 seria raz\u00e3o para n\u00e3o pagar nada, visto que foi um acidente causado parcialmente pela loja. Caso sua m\u00e3e realmente queira ressarcir o objeto quebrado a loja deve indicar exatamente o que foi quebrado e o valor e isso pode ser contestado caso seja mais alto do que aparente. Se a loja est\u00e1 recebendo seu dinheiro eles tamb\u00e9m devem oferecer um documentado assinado indicando quanto receberam e o que est\u00e1 sendo ressarcido.",
                "Da uma lida nisso aqui, OP:, fala de cobran\u00e7a vexat\u00f3ria:\n[link]\n\n\nE nisso:\n\n[link]",
                "Eu ligava no cart\u00e3o e mandava cancelar a compra.   N\u00e3o pagaria isso nunca. E tem zero de chance desse cara conseguir cobrar isso.",
                "[deleted]",
                "Op, pelo descrito \u00e9 uma conduta sem dolo, culposa.  Na responsabilidade c\u00edvil \u00e9 obrigat\u00f3rio a repara\u00e7\u00e3o do dano somente em casa de conduta il\u00edcita (ART.927, cc), e conduta il\u00edcita e aquela que por dolo, omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia causar dano a algu\u00e9m. Somente por isso sua m\u00e3e n\u00e3o seria obrigada a pagar nada. Mas ainda tem a te\u00f3rico do risco do neg\u00f3cio, que diz que o um produto dentro do estabelecimento comercial tem risco de se perder e, desde que sem dolo, cabe ao empres\u00e1rio arcar com o preju\u00edzo. \nDito isto, recomendo que procure o juizado especial civil, em grande parte do Brasil existem o n\u00facleo de atendimento no pr\u00f3prio juizado e l\u00e1 eles montam uma peti\u00e7\u00e3o pedindo a anula\u00e7\u00e3o da compra, com a restitui\u00e7\u00e3o do valor pago, corrigido e atualizado mais danos morais pela filhadaputagem.\nObs: procure saber qual \u00e9 o juizado competente do seu endere\u00e7o antes de ir, normalmente tem tabela de compet\u00eancia por bairro no site do tribunal do seu estado.",
                "Olha, n\u00e3o manjo nada do assunto mas vou dar meu pitaco.\n\nEla tem sim a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano independentemente de o neg\u00f3cio estar ou n\u00e3o a venda, afinal ela quebrou algo que pertencia a outra pessoa. Mas a partir da\u00ed parece que o cara realmente estava totalmente fora do direito dele - quis dar carteirada pra ela pagar; dizer \"\u00e9 250 e ponto final\", sem apresentar nota fiscal do produto nem nada; se recusar a assinar um termo de que ela reparou o dano causado; querer especificar a forma de pagamento. Enfim, acho que se voc\u00eas tiverem paci\u00eancia vale a pena ir atr\u00e1s disso, sim. N\u00e3o s\u00f3 pela quest\u00e3o do direito mas pra ver se um imbecil desses aprende a n\u00e3o querer se aproveitar dos outros (duvido muito).\n\nDe resto aconselho que voc\u00eas v\u00e3o a todas as p\u00e1ginas de avalia\u00e7\u00e3o onde a loja deles estiver (tipo Google Maps), d\u00eaem a nota m\u00ednima e relatem a p\u00e9ssima experi\u00eancia que tiveram, a postura escrota do dono e tudo o mais.\n\nAh, se no Procon disserem que n\u00e3o podem fazer nada v\u00ea se tem outro \u00f3rg\u00e3o que pode ajudar. \u00c0s vezes isso n\u00e3o caracteriza uma rela\u00e7\u00e3o de consumo e por isso o Procon n\u00e3o pode intervir, sei l\u00e1. E diga pra ela j\u00e1 fazer um BO independente de qualquer coisa, relatando direitinho todo o ocorrido. Outra coisa - se ela ainda estiver com a nota fiscal que consta o arm\u00e1rio diz pra ela tirar uma foto. Tenha em mente que tudo que ela n\u00e3o puder provar o cara com certeza vai dar um jeito de distorcer, inverter a situa\u00e7\u00e3o ou dizer que ela est\u00e1 mentindo.\n\nS\u00e9rio, vou dizer que o sangue ferveu aqui lendo isso. N\u00e3o sou assim, mas na hora que o cara amea\u00e7asse chamar a pol\u00edcia acho que talvez eu dissesse \"por favor, chama que eu vou dizer que voc\u00ea t\u00e1 me falando pra pagar tanto sem apresentar qualquer nota fiscal do valor do produto, que est\u00e1 se negando a assinar um termo de que paguei, que est\u00e1 exigindo que o pagamento seja feito de tal maneira, que emitiu uma nota fiscal de um produto que n\u00e3o comprei... Ali\u00e1s, pode deixar que eu mesmo chamo\", e j\u00e1 emendaria com uma liga\u00e7\u00e3o pra pol\u00edcia.\n\nBoa sorte pra voc\u00eas.",
                "O dono da loja tava errado desde que acordou nesse dia.\n\nA cobran\u00e7a indevida, a NF-e com conte\u00fado falso, a humilha\u00e7\u00e3o, a carteirada... ele tem a obriga\u00e7\u00e3o de restituir os valores em dobro pra sua m\u00e3e, al\u00e9m de indenizar por danos morais, e, se voc\u00eas tiverem com \u00f3dio, ainda d\u00e1 pra ir na OAB relatar que ele t\u00e1 usando a carteira da ordem para coagir as pessoas com pr\u00e1ticas que, por ser advogado, ele tem a obriga\u00e7\u00e3o de saber que s\u00e3o abusivas - at\u00e9 porque todos estudamos CDC como parte mais basilar do direito cotidiano.\n\nEu vi os conselhos aqui do thread e todos te orientaram direitinho, ent\u00e3o s\u00f3 ressalto: consiga o m\u00e1ximo de documentos, e-mails e mensagens poss\u00edveis, procure um advogado, ou, se realmente n\u00e3o tiver como pagar pelo servi\u00e7o e caso sua m\u00e3e tenha renda mensal baixa (menos de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais), ela pode procurar um N\u00facleo de Pr\u00e1tica Jur\u00eddica em qualquer faculdade de direito que ofere\u00e7a esse atendimento, que \u00e9 melhor do que tentar resolver sozinho.\n\nBoa sorte e fode com empres\u00e1rio folgado, OP.",
                "Em qual bairro era a loja?",
                "Processa o gerente/dono nas pequenas causas (juizado especial) por danos materiais (extors\u00e3o)e por danos morais, intimida\u00e7\u00e3o etc",
                "O bom senso sempre dever\u00e1 imperar. \n\n\n\nVamos ao que eu acho e conhe\u00e7o:\n\n\n\n+ Se sua m\u00e3e n\u00e3o teve dolo ao esbarrar na mesa e, consequentemente, quebrar o vaso, ela n\u00e3o \u00e9 obrigada a realizar o pagamento de absolutamente nada. Foi um acidente, causado pelas pr\u00f3prias acomoda\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias do lugar. O risco da atividade \u00e9 do dono da loja. Ao colocar um vaso sobre uma mesa em um local estreito, ele corre o risco de algu\u00e9m esbarrar e ele suportar os preju\u00edzos. Por exemplo, por causa disso, que vemos Bancos sendo condenados ao pagamento de danos morais aos clientes que foram v\u00edtimas de assaltos dentro das suas ag\u00eancias banc\u00e1rias. Os bancos suportam todos os danos decorrentes da sua atividade. \u00c9 o risco da atividade;\n\n\n\n+ Sua m\u00e3e foi coagida a realizar o pagamento. Isso n\u00e3o pode ocorrer, \u00e9 ato nulo. Eu orientaria a fazer um boletim de ocorr\u00eancia e, posteriormente, ligar para o SAC do cart\u00e3o para cancelar essa compra;\n\n\n\n+ Exija a Nota Fiscal dessa loja. Saliento que o bem deve estar devidamente discriminado da melhor maneira poss\u00edvel. Haja vista que \"obras de arte\", como esse vaso pode se enquadrar, n\u00e3o possuem valor tabelado e podem ser estimados. Assim, mesmo que aquele vaso pare\u00e7a horr\u00edvel, o dono pode afirmar que ele \u00e9 especial, feito por algum primo distante que \u00e9 artista e, por causa disso, custaria R$ 250,00. \n\n\n\n\nBoa sorte.",
                "Acho que agora o m\u00e1ximo que voc\u00eas podem fazer \u00e9 au\u00ea p\u00fablico, posta nas redes sociais falando sobre essa loja e o que fizeram sua m\u00e3e passar. S\u00f3 cuidado para n\u00e3o \"difamar\" a loja, pois \u00e9 crime.",
                "Bom, eu procuraria um advogado. O que o cara fez, da forma como fez, \u00e9 errado. Cobrar sem nota, \u00e9 outro problema. Sua m\u00e3e tem direito a receber um recibo ou qualquer comprovante fiscal do pagamento, ela pode inclusive chamar a pol\u00edcia para que seja passada a nota.",
                "S\u00f3 pra falar que concordo com a sua vis\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o. Ao meu ver o cara foi um babaca descomunal. Espero que tenha justi\u00e7a, OP.",
                "Deixava chamar a pol\u00edcia. O que o dono da loja fez foi tirar proveito da situa\u00e7\u00e3o e deve ter cobrado um valor bem acima do que foi perdido.",
                "Nunca tenha medo da pol\u00edcia nessa situa\u00e7\u00e3o. O PM que atender essa ocorr\u00eancia quer resolver ela o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, fale calma e brevemente que sempre vai dar bom.",
                "N\u00e3o sei responder o que fazer agora, mas eu teria deixado a pol\u00edcia vir.",
                "Mano, fode esse vendedor. Pega a nota e pede o reembolso do arm\u00e1rio, pois voc\u00ea n\u00e3o gostou. Ele vai negar obviamente, a\u00ed voc\u00ea tenta o c\u00f3digo do consumidor ou a vara civil especial, o que for mais r\u00e1pido e conseguir tirar mais grana desse sacana.",
                "Dano moral sem sombra de d\u00favidas. Procure um advogado.",
                "Cara j\u00e1 trabalhei em loja e posso te garantir que e ilegal vender qualquer coisa sem nota, claro que levando em conta o dano material \u00e9 de bom tom, e talvez at\u00e9 legalmente exig\u00edvel um valor para pagamento, por\u00e9m acredito que ele por n\u00e3o ter os registros de origem do vaso e o cadastro nos sistemas etc tenha usado um produto de valor proximo para o pagamento, oq na minha opini\u00e3o e um erro dele j\u00e1 que agora voc\u00ea tem um comprovante de um arm\u00e1rio comprado e se voc\u00ea quiser fazer ele te dar um arm\u00e1rio voc\u00ea vai conseguir pq tem uma nota fiscal e ele n\u00e3o tem prova (talvez) de que sua m\u00e3e tenha quebrado o vaso",
                "No supermercado que eu ralava, produtos a venda que era danificados iam pra troca, n\u00e3o se cobrava nada de quem danou.",
                "Porra, eu t\u00f4 pistola com essa hist\u00f3ria pela sua m\u00e3e",
                "Pagar o valor justo, chama a pol\u00edcia se for o caso pra ter testemunha, grava v\u00eddeo e no pior dos casos aju\u00edza a\u00e7\u00e3o por constrangimento ilegal.",
                "Paase uma tarde na frente da loja dizendo a potenciais clientes como essa loja deu um golpe em sua m\u00e3e. Qdo eles tiverem perdido uns 3 clientes eles devolvem os 250 e encerram o assunto.",
                "> Coagir na carteirada um cliente pagar por algo que foi quebrado \n\nN\u00ednguem ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer nada sen\u00e3o em virtude da lei."
            ],
            "num_comments": 39
        },
        {
            "title": "Meetup Day 22/6 Rio de Janeiro, vamos fazer um no Rio??",
            "selftext": "[Reeditado]\n\nEnt\u00e3o, galera estou puxando um encontro no meu barzinho (ainda n\u00e3o inaugurado) no Complexo do Alem\u00e3o para o reddit meetup day desse ano, v\u00e1rias cidades do globo v\u00e3o sediar encontros do tipo! O barzinho tem cerveja barata, jogos de tabuleiro, som e microfone e ainda vou fazer uma decora\u00e7\u00e3o especial pra esse s\u00e1bado. Se tiverem alguma ideia \u00e9 s\u00f3 me procurar.\n\n22/06 a partir das 14h\n\nComo chegar:\n\nCentro Comercial da Rua Nova Box K28, pr\u00f3ximo \u00e0 Grota\n\nMapinha:\n[link]\n\nLinhas que passam:\n\n312\n623\n628\n908\nL494 e L485(caxias - pilares)\n621(sentido Penha)\n622(sentido Tijuca)\n\nItarar\u00e9 Grota Cocacola!!!\n\nSinta-se livre pra puxar um encontro desses na sua cidade ou at\u00e9 mesmo outro no Rio de Janeiro se achar que o que estou puxando \u00e9 longe demais.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "bwp42z",
            "comments": [
                "n sabia q Del Castilho era de Delegado Castilho to chokita",
                "Voc\u00ea tem um bar no Complexo do Alem\u00e3o?\n\nParab\u00e9ns pela iniciativa. \n\nVoc\u00ea \u00e9 de l\u00e1? Como surgiu essa ideia?",
                "2 coisa:\n\nVamos nos organizar aqui nesse post?\n\nSobre o meu bar que ainda t\u00e1 em fase de transforma\u00e7\u00e3o, super quero fazer l\u00e1 j\u00e1 que posso decorar todo o espa\u00e7o com o tema \"Reddit\":\n\nSegundas:    Boardgames de 10h as 20h\n\nQuintas:        Roda de Rima com Batalha a partir das 19h\n\nConsulte-nos sobre os outros dias.\n\nTraga seu evento.\n\nCentro Comercial da Rua Nova Box K28, pr\u00f3ximo \u00e0 Grota\n\nComo chegar:\n[link]\n\nLinhas que passam:\n\n312\n623\n628\n908\nL484 e L485(caxias - pilares)\n621(sentido Penha)\n622(sentido Tijuca)\n\nItarar\u00e9 Grota Cocacola!!!",
                "[deleted]",
                "O famoso IRContro.",
                "[deleted]",
                "Esses meetups do reddit nao tem fama de ser uma merda?",
                " Complexo do Alem\u00e3o, passo",
                "Del castilho parece uma boa, se tiver irei",
                "Se eu j\u00e1 fosse adulto",
                "Vamooos!!",
                "Krl eu moro mt no fim de mundo. T\u00f4 longe d+ de todos as op\u00e7\u00f5es de lugares kkkkkkk. Vou falar igual o outro camarada, n\u00e3o vou poder ir mas apoio o Meetup.",
                "Esse bar no complexo fica em que parte? Moro aqui e nunca ouvr falar.",
                "ADORO VAMOS",
                "Eu moro perto da imperatriz eu ate topo de ir !",
                "P\u00f4, vou ta no Rio, acho que colo, hein??",
                "Ninguem puxando um em Salvador nessa data.. pq todo baiano estar\u00e1 em algum interior curtindo o S\u00e3o Jo\u00e3o\n\nhaha",
                "se eu tivesse dinheiro, eu ia",
                "[deleted]",
                "Eu moro na Gl\u00f3ria, super animaria de tomar uma com algum(a) redditor. S\u00f3 falar!",
                "Vamos!!!",
                "Isso j\u00e1 rolou em S\u00e3o Paulo?",
                "Parab\u00e9ns pela iniciativa! Gostaria muito de ir, mas pra mim n\u00e3o rola :/",
                "Vou fazer meu melhor pra ir!"
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Um pequeno desabafo triste",
            "selftext": "Ol\u00e1, meu povo do reddit. Eu n sei se isso \u00e9 permitido aqui, mas eu s\u00f3 queria me desabafar um pouco.\n\nEu estou aqui, quase meia noite, chorando no ch\u00e3o por um motivo que, eu admito, pode ser muito besta para todo mundo, mas todos os meus peixinhos que eu tinha no meu aqu\u00e1rio morreram de repente.\n\nEu sei q estamos no fim do mundo e h\u00e1 coisas muito mais importantes para estar triste agora - eu mesma estou com um av\u00f4 morrendo por causa de um AVC, uma av\u00f3 morta no in\u00edcio do ano por c\u00e2ncer e uma amiga com problemas de sa\u00fade com corona. - mas isso realmente me desestabilizou.\n\nDesde que os meus pais se divorciaram e eu, minhas  irm\u00e3s e minha m\u00e3e nos mudamos pra Recife, esses peixinhos sempre estiveram conosco. O aqu\u00e1rio foi uma das primeiras coisas que compramos e eu religiosamente cuidava deles.\n\nDesde ent\u00e3o muitos morreram, mas sempre era apenas um, e muitas l\u00e1grimas escorreram por eles, mas hoje de repente todos os 16 peixinhos que eu tinha come\u00e7aram a boiar e morrer um por um e nada que eu tentei conseguiu salvar eles.\n\nEu sinceramente n sei o porqu\u00ea disso ter me afetado tanto, mas desde que eu desliguei a bomba do aqu\u00e1rio, eu n\u00e3o cosigo parar de chorar. \n\nEnt\u00e3o, era s\u00f3 isso o meu desabafo. Por favor, n\u00e3o me julguem muito, eu j\u00e1 to triste o bastante do jeito que t\u00f4.\n\nE, sei l\u00e1, me contem uma piadinha engra\u00e7ada? Eu n sei.\n\n\nEdit: Obrigada todo mundo, obrigada mesmo. Eu amaria responder cada um q deixou msg pessoalmente, mas eu ainda t\u00f4 muito triste, mas saibam que eu estou realmente agradecida.\n\nEu acabei decidindo que eu n vou botar peixe de novo nesse aqu\u00e1rio por enquanto, ia me sentir muito mal fazendo isso como se os peixinhos fossem decora\u00e7\u00e3o facilmente trocados, e vou tentar descobrir o que aconteceu com todos.\n\nE obrigada pelas piadinhas, adorei principalmente a do petitgato. Pretendo usar essa algum dia.\n\nDe qualquer jeito, um abra\u00e7o pra todos aqui do reddit e muita sa\u00fade pra voc\u00eas e todo mundo ao seu redor \u2764.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "hq7d6z",
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 motivo besta n\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio.\n\nQuando a vida t\u00e1 um caos, a gente sempre acaba procurando algo que lembre a gente da normalidade de antes e que nos mantenha distra\u00eddos nem que seja por uns minutos, saca?\n\nE quando at\u00e9 esse ponto \u2014 que parecia ser a \u00fanica coisa que jamais ia dar errado \u2014 d\u00e1 errado, \u00e9 como se tudo fosse abaixo.\n\nQuer uma dica? Saia das redes sociais, nem que seja por um tempo. Principalmente no Instagram, ficar vendo a vida de outras pessoas e ditos influenciadores s\u00f3 faz mal pra gente nessas horas. \n\nE, j\u00e1 que voc\u00ea pediu uma piada..\n\n------\n\nDois patos est\u00e3o no lago, quando um vira pro outro e fala:\n\n- Quack!\n\nO outro pato olha pra ele, e diz:\n\n- Rapaz, sabe que eu tamb\u00e9m ia falar isso?",
                "Sinto muito pelos peixinhos! Esses tempos est\u00e3o muito dif\u00edceis de lidar, e mesmo as coisas pequenas podem deixar a gente desestabilizado. Uma coisa que tem me ajudado \u00e9 ir levando um dia de cada vez, cada dificuldade sendo resolvida de cada vez. Aos pouquinhos as coisas chegam no lugar!",
                "N\u00e3o \u00e9 um motivo besta n\u00e3o. Tenho certeza que eles foram muito felizes contigo.",
                "Voc\u00ea est\u00e1 passando por um momento muito tenso... Tudo bem ficar triste. Que pena que aconteceu isso com seus bichinhos :/",
                "\u00d4, gente, meus p\u00easames pelos seus peixinhos. E tamb\u00e9m pelo seu av\u00f4, pela sua av\u00f3, pela sua amiga... Isso geralmente \u00e9 a gota que transborda o copo. Um estopim. Acontece muito, a gente t\u00e1 em tempos de tempestade. Tentamos nos manter firmes e continuar nosso caminho o mais est\u00e1veis que podemos. Recebemos pancadas de todos os lados e perseveramos, mas isso n\u00e3o quer dizer que sa\u00edmos ilesos. De repente uma batidinha de leve trinca o nosso casco e come\u00e7a a afundar a gente. N\u00e3o \u00e9 pela batidinha de leve, mas sim pela batidinha de leve **depois** de levar tanta pancada.\n\nN\u00e3o tem como evitar a sensa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia diante de toda crise que estamos vivenciando. Os seus peixinhos provavelmente te davam a sensa\u00e7\u00e3o de algo que estava sob seu alcance, seres que voc\u00ea podia manter vivos e cuidar e exercer um papel importante no destino deles. Quando eles morreram dessa forma, isso possivelmente trouxe a tona essa sensa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia num cen\u00e1rio que antes era seu porto seguro. Isso mexe com a gente mesmo, mas tente n\u00e3o se deixar consumir pelo desespero nem pela tristeza. Tenta aprender com isso tudo. Uma hora essa crise, essas sensa\u00e7\u00f5es ruins v\u00e3o passar, mas a li\u00e7\u00e3o fica.\n\nQuando a piada, n\u00e3o sou muito bom nisso mas l\u00e1 vai:\n\n>Um pato vira pro outro e fala:  \n>  \n>\\- Quack  \n>  \n>O outro responde:  \n>  \n>\\-MANO, eu ia falar isso agora!",
                "Olha, aconteceu a mesma coisa comigo. Todos os peixes do meu aqu\u00e1rio morreram, eu tamb\u00e9m chorei muito com isso e as pessoas aqui de casa ficaram rindo da minha cara Sinto muito por sua perda, espero que seus dias fiquem melhores tamb\u00e9m\u2764\ufe0f",
                "Vai ficar tudo bem, eu prometo. A vida \u00e9 constante mudan\u00e7a, por isso vale a pena ter paci\u00eancia e esperar que no futuro a gente colha mais amor e momentos felizes. Tudo bem ficar triste tamb\u00e9m, mas isso tudo vai passar. \n\n\nSegue algo que pode te fazer rir:\n\n[link]",
                "N\u00e3o \u00e9 motivo besta, a gente t\u00e1 numa \u00e9poca muito dif\u00edcil mesmo, voc\u00ea passou por muitas coisas e pode ter ficado uns sentimentos acumulados a\u00ed. No mais, eram seus bichinhos e te faziam feliz <3 \n\nSabia que na Inglaterra o soco ingl\u00eas \u00e9 apenas soco?",
                "Era uma vez um bedu\u00edno que decidiu se mudar. Pegou todos os seus pertences e os colocou no camelo. A\u00ed ele percebeu que tinha esquecido uma pena de \u00e1guia presente de seu pai. Quando ele colocou a pena sobre o camelo, o animal arriou e tombou estafado. O bedu\u00edno n\u00e3o entendeu como podia uma simples pena derrubar um animal de carga \u2014 esquecendo que ele j\u00e1 estava com todos os seus pertences de uma vida inteira nas costas. \n\n\u00c0s vezes uma pena pode arriar um camelo. Uma gota pode transbordar um copo cheio. Perder animais de estima\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, nunca \u00e9 f\u00e1cil, mas pelo que descreveste, OP, tua perda veio no pior momento poss\u00edvel e imagin\u00e1vel. \n\nResultado: tu arriaste e tombaste, como o camelo sob o peso de uma pena. \n\n\u00c9 natural, \u00e9 compreens\u00edvel, \u00e9 humano lamentar perdas. Sinta o luto por seus peixinhos, n\u00e3o h\u00e1 vergonha nisso, mas entenda que sua crise parece n\u00e3o ter sido **apenas** por causa deles. \n\nSomos apenas humanos e \u00e0s vezes precisamos mesmo desabar (e desabafar) quando as coisas ficam dif\u00edceis. Mas vai passar. Uma coisa certa nesta vida \u00e9 que tudo, bom ou mau, feliz ou triste, tudo passa. \n\nFica bem, OP.",
                "Fica bem, OP. A gente levanta a cabe\u00e7a e segue em frente! Muita sa\u00fade pros seus amigos e familiares e que seus peixinhos descansem em paz <3",
                "Sinto mto pela sua perda.\n\nN\u00e3o \u00e9 um motivo besta n\u00e3o, mas se vc o considera como um, saiba q n\u00e3o h\u00e1 nada demais em ficar triste por algo \"banal\" em tempos dif\u00edceis. Isso j\u00e1 aconteceu cmg algumas vezes.\n\nFique bem!",
                "N\u00e3o se sinta mal por estar triste com essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 completamente compreens\u00edvel. \n\nSinto muito pelos seus peixinhos. :/",
                "RIP peixinhos. :(",
                "\u2665\ufe0f",
                "queria poder te dar um abra\u00e7o pelo teclado\n\ns\u00f3 o dono entende a dor quando um bichinho morre",
                "Meus p\u00easames\n\nali\u00e1s vem k peixe tem orelha? Ve se a orelha deles n t\u00e1 estourada, pode ser um sinal q",
                "Olha, N\u00e3o \u00e9 bobo n\u00e3o. Ver uma coisa que a gente p\u00f4s carinho, tempo e aten\u00e7\u00e3o definhar \u00e9 triste mesmo. \u00c9 valido se sentir triste.\n\nquando isso aconteceu comigo, foi um problema de ph da \u00e1gua. De repente foi seu caso tamb\u00e9m?",
                "Com ou sem fim do mundo perder algo nos faz sofrer e sofrimento sempre ser\u00e1 um sentimento v\u00e1lido. Chorar \u00e9 humano. Todos choramos. E se respeite, cada um tem seu tempero para absorver uma tristeza. Acima de tudo fique bem e cuide para n\u00e3o virar algo mais profundo. Tente manter ao menos uma rotina de sobreviv\u00eancia. Se n\u00e3o conseguir v\u00e1 a um especialista. Depress\u00e3o \u00e9 perigosa. Mais uma vez fique bem. Tor\u00e7o por sua melhora. As coisas s\u00e3o sempre mais dif\u00edceis para os que ficam.",
                "As coisas grandes v\u00e3o abatendo a gente, deixando cansado, desgastando.  \nMas s\u00e3o as coisas pequenas e pessoais que derrubam a gente quando vem em uma hora inoportuna.  \n\n\nFor\u00e7a, amigo.",
                "Se ajuda em alguma coisa posso tentar descobrir o motivo. Voc\u00eas tinham filtro no aqu\u00e1rio? Sabe o tipo do filtro?",
                "N\u00e3o \u00e9 um motivo besta, OP. A vida est\u00e1 um caos nesses tempos e os bichos que temos s\u00e3o uma forma de ajudar, e voc\u00ea perdeu isso.\n\nUm dos meus cachorros teve problemas na coluna esses tempos (machucou a musculatura porque nossa cama \u00e9 bem alta) e eu fiquei quase duas semanas em desespero entre as idas no veterin\u00e1rio pra tentar descobrir o que era. \n\nSinta-se abra\u00e7ada. :(",
                "OP, isso n\u00e3o \u00e9 motivo besta pra se chorar n\u00e3o! Eu sinto muito de cora\u00e7\u00e3o. J\u00e1 perdi peixinhos nessa vida e sempre senti tristeza, um luto pelas vidinhas que se perdiam e pela minha impot\u00eancia de cuidar deles por mais tempo. \nA gente tem que se permitir ter afeto pelas criaturas, e o que voc\u00ea t\u00e1 passando j\u00e1, pelo ac\u00famulo de tudo no ano, \u00e9 bem pesado. For\u00e7a pra ti, eu espero que voc\u00ea esteja cuidando de si mesma, mesmo no luto. Coma bem, tente dormir pelo menos 8-9hrs por dia, leia menos not\u00edcia e converse com sua amiga!",
                "N\u00e3o \u00e9 porque o pet \u00e9 peixe que deixa de ser importante e ocupar um lugar grande em nossos cora\u00e7\u00f5es. Eu curto aqu\u00e1rio tamb\u00e9m. Tive tr\u00eas peixes que foram muito especiais. Eles viveram muitos anos. E interagiam mesmo atrav\u00e9s do vidro. J\u00e1 partiram, mas fica o carinho por eles.",
                ">todos os 16 peixinhos...\n\nN\u00e3o sei o tamanho do aqu\u00e1rio, mas cada peixe precisa de um espa\u00e7o muito grande pra viver bem.\n\nN\u00e3o fica sem pet! Compra um Peixe dourado, s\u00f3 um, eles s\u00e3o bem resistentes, e por ser s\u00f3 um peixe vai dar certo com qualquer tamanho de aqu\u00e1rio.",
                "Eu tamb\u00e9m sou de Recife.\n\nPra te animar, aqui est\u00e3o as capaviras que moram em Recife: [link]",
                "Perder amigos \u00e9 dose mesmo, for\u00e7a OP!",
                " pedir que n\u00e3o te zoem no Reddit \u00e9 sempre pedir demais.",
                "o mundo n\u00e3o esta acabando",
                "Quem dera tivessemos mais pessoas com empatia pelos animais.",
                "Pois \u00e9 OP, voce confirma aquele dito: a agua n\u00e3o t\u00e1 pra peixe.../s"
            ],
            "num_comments": 30
        },
        {
            "title": "Quero desenterrar ela e colocar em um vaso",
            "selftext": "Hoje\n\n3 meses atr\u00e1s minha maritaca morreu. Estava comigo a mais de 18 anos e participava de tudo que eu j\u00e1 fiz na vida. Dos momentos bons aos piores, ela sempre estava ali, sem entender direito o porqu\u00ea dos choros, mas sempre ao meu lado.\n\nEla morreu meio do nada, foi um choque grande e assim decidi que iria enterra-la no jardim na frente de casa. Comprei pedras brancas e uma flor. Coloquei ela no buraco, a terra por cima e plantei a flor com as pedras decorando ao redor.\n\nFiquei muito feliz com isso, mas infelizmente o tempo mostrou que n\u00e3o foi uma boa ideia.\n\nTodos os dias de manh\u00e3 eu colocava \u00e1gua na medida certa e tirava as folhas que caiam dentro do c\u00edrculo de pedra. Cuidava daquela flor como cuidava dela. Mas diferente da minha maritaca, que era cuidada somente por mim, o jardim \u00e9 da minha m\u00e3e e tudo precisa ser do jeito dela. O que isso significa? Significa que ela vai jogar \u00e1gua com mangueira no fim da tarde, o que \u00e9 prejudicial para a planta, al\u00e9m de sujar as pedras brancas de respingo de barro. Toda a decora\u00e7\u00e3o que eu fiz agora est\u00e1 suja e feia. E eu posso limpar todos os dias que mesmo assim no dia seguinte est\u00e1 sujo de novo.\nQuando confrontei ela sobre ficar sujando com os respingos da agua, ela disse que quem comprou as pedras foi ela. Na pr\u00e1tica foi mesmo, mas n\u00e3o como se eu precisasse, foi s\u00f3 um gasto de 16 reais que n\u00e3o achei que fosse fazer com que resultasse nisso. No dia que ela morreu eu estava indo na floricultura e ela resolveu ir junto.\n\nCom isso exposto, estou com muita vontade de desenterrar ela e colocar em um vaso, plantar a flor em cima e deixar no meu quarto. Terei o controle sobre luz, \u00e1gua e ainda vou ficar mais perto dela.\n\nGostaria de saber o que acham da minha ideia. Estou um pouco com medo do est\u00e1gio de decomposi\u00e7\u00e3o dela, n\u00e3o sei exatamente o que vou ver quando tirar a terra. Um detalhe \u00e9 que ela foi enterrada dentro de uma caixa de papel bem fina, como uma caixa de presente e no dia meu pai colocou uma placa de pl\u00e1stico em cima da caixa antes de colocar a terra. Eu n\u00e3o sei explicar o porque, mas acredito que isso possa interferir no processo de decomposi\u00e7\u00e3o. (Esse pl\u00e1stico \u00e9 aquela placa de \u201cresid\u00eancia monitorada pela pol\u00edcia militar\u201d).\n\nVou mandar [duas [link] uma do dia em que enterrei ela, e outra de como ficou com a interfer\u00eancia da minha m\u00e3e.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "y6efwa",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "A minha viveu por 8 anos e morreu engasgada em 2010, enterrei ela num vaso que deu uma linda planta.\n\nPena que em 2015 tive de me mudar e o vaso ficou na casa, at\u00e9 hoje n\u00e3o sei o paradeiro desse vaso, sumiu.\n\nQuanto ao caso da sua m\u00e3e, n\u00e3o tem como conversar para ela respeitar seu espa\u00e7o pessoal ali?",
                "Se tivesse jogado terra direto em cima hoje encontraria ossos sujos e bem pouca pele e carne, 3 meses j\u00e1 dissolve muita coisa.\n\nMas com esses pl\u00e1sticos por cima e outras coisas, talvez ela ficou mais seca e a decomposi\u00e7\u00e3o foi normal, mas talvez molhou demais e t\u00e1 gosmenta e fedida demais.\n\nMas tendo coragem pra mexer com restos sujos, em todo caso \u00e9 s\u00f3 pegar aquilo com luva ou p\u00e1 de jardinagem, passar pro vaso e pronto, o cheiro \u00e9 ruim e tal mas veja bem, estamos falando de material biol\u00f3gico comum, n\u00e3o \u00e9 diferente de comida estragada, \u00e9 material como qualquer outro, usa m\u00e1scara pelo cheiro, usa p\u00e1 e luvas, e vai fundo, n\u00e3o fa\u00e7o ideia de que pl\u00e1stico \u00e9 esse mas se ele cobre a caixa de papel com algo tipo 10cm de sobra para cada lado o papel deve ter ficado meio seco, a umidade menor seca o animal a\u00ed a vida bacteriana fica limitada ao oxig\u00eanio, as bact\u00e9rias aer\u00f3bicas logo ficar\u00e3o sem oxig\u00eanio e sobram as anaer\u00f3bicas obrigat\u00f3rias, \u00e9 comum elas serem mais lentas, ainda fede e tal mas \u00e9 mais normal ficar mais seco que gosmento.\n\nEm mais uns 2 ou 3 meses \u00e9 prov\u00e1vel que vire s\u00f3 osso, a\u00ed fica mais f\u00e1cil transplantar de lugar.\n\nDe qualquer modo n\u00e3o vejo motivo pra ter nojinho disso, seu coc\u00f4 \u00e9 bem mais nojento com pat\u00f3genos mais preocupantes e voc\u00ea encosta a pele do seu corpo (Do anus) nele, nesse comparativo mexer com animal enterrado a 3 meses \u00e9 tranquilo, o estado real depende da umidade chegando nele, esse pl\u00e1stico por cima criou uma inc\u00f3gnita, mas ficando seco ou \u00famido \u00e9 s\u00f3 largar m\u00e3o de frescura e ir l\u00e1 desenterrar com jeito (P\u00e1 de jardinagem ou algo pequeno assim), a caixa de papel obviamente n\u00e3o existir\u00e1 intacta se molhou, mas ainda que esteja decomposto demais e fedendo \u00e9 s\u00f3 perder o medo, se o vaso estiver do lado vai levar 20 segundos pra transpor e cobrir com terra (Dessa vez nada de papel ou pl\u00e1stico por cima, pra virar nutriente indo direto pra planta tem que colocar direto no solo, \u00e9 a decomposi\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e nutritiva pra planta, assim saber\u00e1 que a planta tem parte do corpo dela, se colocar numa caixa met\u00e1lica ou algo assim a plantar\u00e1 n\u00e3o ter\u00e1 absolutamente nada do animal na sua composi\u00e7\u00e3o.\n\nTenho combinado com meu chefe de fazer mais ou menos isso quando ele morrer, se n\u00e3o der pra conseguir autoriza\u00e7\u00e3o judicial pra enterrar em casa (Na ro\u00e7a, tem capela e tudo preparado), depois de uns anos assim que for poss\u00edvel conseguir autoriza\u00e7\u00e3o judicial pra levar os restos para casa, pra ficar direto no solo e nutrindo diretamente a vegeta\u00e7\u00e3o acima (Grama, \u00e1rvores e etc). Eu mesmo prefiro crema\u00e7\u00e3o, as cinzas s\u00e3o mais simples de integrar ao solo para a vegeta\u00e7\u00e3o aproveitar, mas aqui na regi\u00e3o n\u00e3o tem isso, terei que ser enterrado nessa nojeira que s\u00e3o os cemit\u00e9rios.",
                "Eu t\u00f4 esperando uns meses ai pra desenterrar o meu cachorro, mas no meu caso eu tenho inten\u00e7\u00e3o de colocar o esqueletinho dele como decora\u00e7\u00e3o msm. Faz oq tu quiser op. No caso do vaso ela vai virar adubo e pronto tbm, nada dms.",
                "Colega, eu tenho uma maritaca que mora comigo vai fazer 25 anos. Pensa .... 25 anos!! Eu n\u00e3o sei o que vou fazer da minha vida quando ela morrer, mas vendo seu post aqui me deu uma baita tristeza e agonia... n\u00e3o vou conseguir te responder sobre o que vc devia fazer. Meu comentario n\u00e3o vai te ajudar em nada.\n\n\u00c9 pq s\u00e3o 25 anos cara, ela t\u00e1 saud\u00e1vel ainda... mas eu sei que ela vai morrer em menos de 5 anos.... n\u00e3o d\u00e1 nem pra escrever aqui.",
                "T\u00e1 bonito assim cara, sujar as pedras n\u00e3o vai mudar o fato de que voc\u00ea cuidou dela, n\u00e3o se apega a isso.",
                "Acho sua ideia muito boa. Eu n\u00e3o entendo essa mania das pessoas de achar que planta tem que ser regada todo dia... Bota num vaso grande, faz uma boa camada de drenagem, pro solo n\u00e3o ficar encharcado e aduba direitinho pelo menos uma vez por m\u00eas. Sinto muito pela sua maritaca e boa sorte com a plantinha no vaso..."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "O Interior do Mosteiro de S\u00e3o Bento no Rio de Janeiro. Fundado em 1590 por dois monges beneditinos chegados da Bahia em 1589. \u00c9 um dos principais monumentos de arte colonial da cidade e do pa\u00eds.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "cmj91z",
            "comments": [
                "Centro do Rio \u00e9 demais",
                "Decora\u00e7\u00e3o extremamente saturada. Tinham que dar uma reformada, tirar 90% dos adornos e dar um toque mais clean pra igreja.\n\nEdit: Gente. \u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 piadinha. Ningu\u00e9m realmente reformaria uma igreja e para fazer uma decora\u00e7\u00e3o minimalista.",
                "Lugar lixo, que s\u00f3 existe por causa da explora\u00e7\u00e3o covarde dos povos que habitavem esse pa\u00eds na \u00e9poca."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Comida em festa de rico....",
            "selftext": "N\u00e3o sei como come\u00e7ar esse desabafo. Mas gostaria de relatar duas experi\u00eancias desagrad\u00e1veis nas ultimas 2 festas de ricos que fui.\n\nSinceramente passei fome nas duas ocasi\u00f5es. Em um casamento onde serviram 2 pratinhos de uma gororoba de camar\u00e3o, e uns docinhos esquisitos. Sai de l\u00e1 e fui comer um burguer king\n\nE outro um aniversario que fizeram um churrasco s\u00f3 deu pra comer uns pratinhos com pedacinhos de carne, n\u00e3o tinha p\u00e3o,arroz,salada nem maionese.\n\nEm compensa\u00e7\u00e3o fui num aniversario de um amigo de classe m\u00e9dia, enchi o bucho de costela,arroz, massa etc.\n\n\nSerio, quem for rico nesse pais gasta mais na comida do que na decora\u00e7\u00e3o. Os convidados v\u00e3o falar melhor da festa. ",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "6fa2fe",
            "comments": [
                "Deve ser por isso que rico \u00e9 magro.",
                "Isso a\u00ed \u00e9 rico da cidade, meu camarada. No interior mandam matar uns 2 bois, 3 leit\u00f5es para fazer um belo assado e mais uma d\u00fazia de galinhas para o cozido.",
                "Pior s\u00e3o os bolos. \n\nCara, eu n\u00e3o quero comer bolo de damasco com mirtilo, seu filho da puta. S\u00f3 coloca meu bolo de chocolate com granulado, por favor.",
                "Eu tenho amigos em ambos os extremos de renda, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a comida que me da raiva na festa dos ricos, o que mais me incomoda e a sensa\u00e7\u00e3o de estar \u00e0 vontade. Na festa dos ricos algu\u00e9m est\u00e1 sempre te julgando, sempre ostentando algo, sempre contando vantagem. Na festa da perifa \u00e9 festa mesmo, n\u00f3is toma Bavaria e conhaque com lim\u00e3o usando chinelo e dando risada de tudo.",
                "Vou na festa para:\n|Rico: Socializar e manter status\n|Pobre: Socializar e comer",
                "J\u00e1 aconteceu comigo. Festa de crian\u00e7a, sa\u00ed com fome e fui comer pizza. Meu filho queria mais salgadinhos, ou qualquer outra comida e nada.",
                "> enchi o bucho de costela,arroz, massa etc\n\n\u00c9 este o esp\u00edrito da coisa. J\u00e1 fui em uma festa de casamento de um pessoal rico. Al\u00e9m da comida ser pequena, os talheres e ta\u00e7as me deixaram confusos.",
                "[deleted]",
                "Olha eu acho que isso depende muito do \"rico\". Esse ano j\u00e1 fui em dois casamentos+festas, e ambos foram muito regados de bebida, e tinham um p\u00fablico +- da mesma faixa et\u00e1ria e n\u00edvel financeiro. A diferen\u00e7a \u00e9 que uma festa foi muito regada de comida tamb\u00e9m, e a outra n\u00e3o. E a que foi regada de comida, era MUITA comida (do tipo por\u00e7\u00f5es individuais pequenas tipo salgadinho) e muito gostosa. E eu sou bem fresco com comida, mas teve uma hora que eu cedi e parei de perguntar aos gar\u00e7ons o que que eles tavam servindo simplesmente pq qualquer coisa que passava e eu comia (e eu provada TODAS) eram muito gostosas, e as bandejas com petiscos passavam sem parar. Agora, esse casal (da festa bem regada \u00e0 comida) eram meio \"gordinhos\", ent\u00e3o n\u00e3o sei se tem a ver com isso. Talvez voc\u00ea s\u00f3 tenha tido azar.\n\nMas eu concordo que em festa de \"pobre\" h\u00e1 mais preocupa\u00e7\u00e3o com a quantidade de comida do que em festa de \"rico\", pq comer \u00e9 um evento social com mais import\u00e2ncia. De qualquer modo eu acho que depende dos \"ricos\" em quest\u00e3o.",
                "nessa de comida de rico e de pobre, eu s\u00f3 lembro [link]\n\ns\u00e9rio. se fosse rico, a \u00faltima coisa que eu iria querer seria almo\u00e7ar num restaurante fino.",
                "Por outro lado em festa de pobre voc\u00ea come e leva pra casa, quando tem churrasco aqui na Lage sai cada um com um pote de sorvete cheio de comida, foda \u00e9 limpar tudo depois.",
                "Isso infelizmente \u00e9 culpa dos buffets superfaturados que eles fazem tudo para ser gourmet e s\u00f3 pensam em lucrar. \n\nE acredite, \u00e9 ainda pior quando \u00e9 festa de pobre querendo pagar de rico. ",
                "Meu antigo chefe ganha muito bem, sempre que havia algo a ser comemorado no setor (anivers\u00e1rios, promo\u00e7\u00e3o de algum funcion\u00e1rio, etc...)  ele encomendava uns salgadinhos que eu chamava de \"salgadinhos de gente rica\", era cheio de fru-fru, enfeitadinhos, secos, farelentos e car\u00edssimos. Uma verdadeira desgra\u00e7a.",
                "Minha esposa aqui do meu lado me lembrando de um casamento que a gente foi que tinha \"\u00e1gua saborizada\"... tomar no cu, parecia \u00e1gua de copo mal lavado. Me d\u00e1 \u00e1gua da torneira mesmo que t\u00e1 de boa.",
                "[Relacionado] [link]",
                "Quer ver docinhos. Docinho de festa de pobre \u00e9 muito mais gostoso.\n\nNa festa de rico eles sao mais bonitos, mas nao chegam perto em quest\u00e3o de sabor.",
                "Isso \u00e9 fato cientificamente comprovado. \n\nS\u00f3 em festa de pobre que voc\u00ea sai passando mal de tanto comer. \n\nPra mim casamento bom \u00e9 aquele que n\u00e3o tem medo de servir a boa e velha coxinha, ao inv\u00e9s de canap\u00e9s sem gra\u00e7a. ",
                "Can't relate op.\n\nTenho uma parte da familia podre de rica, donos de n\u00e3o sei quantos postos de gasolina e outros investimentos.\n\nAs festas sempre tem muita comida, e pra todos os gostos, desde p\u00e3o com maionese at\u00e9 caviar e coisas com ouro comest\u00edvel.\n\ne os docinhos pelo amor de deus, s\u00f3 coisa boa, fogem do cl\u00e1ssico brigadeiro e beijinho, mas fica muito gostoso.\n",
                "mas que rico com espirito de pobre \u00e9 esse que tu anda conhecendo? todas festas de rico que eu fui eu comi pra caralho e tinha comida pra porra, uma sele\u00e7\u00e3o absurda de comidas...",
                "J\u00e1 passei por isso algumas vezes.\n\nAcho que fica meio subentendido que n\u00e3o v\u00e3o te alimentar, que \u00e9 pra sair de casa j\u00e1 tendo almo\u00e7ado/jantado.",
                "Quando eu era menor eu fui numa festa duns amigos ricos dos meus pais. Os fdp s\u00f3 serviam a porra dum sorvetinho ruim com frutas e um salame nojento, e ainda tiveram a cara de pau de colocar um card\u00e1piozinho bonitinho com literalmente 2 items, wtf.",
                "Cara vai em churrasco e espera comer.... Maionese? Salada?     ",
                "Ainda bem que n\u00e3o tenho ricos no meu c\u00edrculo social. Ufa!",
                "O que me deixa mais pistola \u00e9 que al\u00e9m de pouca comida rico gosta de estragar pratos com coisinhas. GOSTA DE BOLO??! AQUI UM BOLO *COM DAMASCO* PROC\u00ca. \n\nQUAL \u00c9 O NEG\u00d3CIO COM DAMASCO E OUTRAS FRUTAS ~~~CHIQUES?",
                "OP, os ricos j\u00e1 comem bem todo dia e toda hora, o que quiserem e quando quiserem. Comida pra eles \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o beeeeeem secund\u00e1ria numa festa. Eu sei porque eu sou assim e nem super-rico sou.\n\nN\u00e3o h\u00e1 nada de comer em uma festa que eu v\u00e1 que eu n\u00e3o possa comer todo dia, se eu quiser. Minha preocupa\u00e7\u00e3o nas festas \u00e9 socializar e aumentar meu network.",
                "Vai ver que eles n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o ricos assim",
                "\u00c9 por isso que eu sempre coloco react de carinha chorando no Facebook quando as pessoas postam foto de \"comida gourmet\" achando que est\u00e3o abafando. Em Auschwitz deviam servir marmitas com mais comida para os judeus.\n\nP.S.: o Reddit devia implementar reacts tamb\u00e9m.",
                "A verdade \u00e9 que rico tem festa pra comer e festa pra socializar. Nois pobre mistura os dois.",
                "Olha, isso vai depender muito. Nas que eu fui era justamente ao contr\u00e1rio. A variedade era gigante, ent\u00e3o voc\u00ea comia o que queria basicamente, desde coisas bem mais \"chiques\", como normais.   \n\nE como alguns falaram, festa de rico, ele n\u00e3o vai para comer!!!! Ele pode comer o que quiser todo dia.    ",
                "No casamento de rico que eu fui tinha salm\u00e3o e medalh\u00e3o de fil\u00e9 mignon.\n\nComi pra krl",
                "Rico intermedi\u00e1rio: Faz festa gourmet pra convidado e no final de semana est\u00e1 comendo p\u00e9 de porco com a m\u00e3o e Skol no boteco do Z\u00e9.",
                "Eu ia dar uma festa e convidar todo mundo no /r/rbrasil, mas depois desta n\u00e3o vou mais, bando de morto de fome.",
                "Bem feito...quem mandou ficar sem almo\u00e7ar pra se estufar no casamento. ahushuashu (Brinks)\n\n\n\n",
                "Cara eu gosto de vinho (S\u00e3o Tom\u00e9, Cantina da serra, vinhos do mangue) vinho tinto doce ta ligado, j\u00e1 fui em festas que a garrafa de vinho custava 400 mangos e n\u00e3o rola, vinho b\u00e3o \u00e9 vinho doce e n\u00e3o adianta vim falar que a garrafa custa 2000 reais \n \u00e9 boa pois n\u00e3o agrada o meu paladar. ",
                "Acho que vc devia ter ido no banheiro e dado umas linhas pra resolver essa fome. ",
                "Comida de festa \u00e9 um lixo independentemente da quantidade, esses buffets s\u00e3o uma merda.",
                "P\u00f4, mano, tu foi l\u00e1 pra socializar, n\u00e3o pra encher a pan\u00e7a.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 38
        },
        {
            "title": "Lavagem cerebral sertaneja no Youtube",
            "selftext": "Eu n\u00e3o gosto muito de m\u00fasica sertaneja. N\u00e3o gostar \u00e9 um pouco eufemismo, pq talvez o termo adequado seja odiar mesmo. Nada contra quem gosta, mas eu nasci e cresci na capital do sertanejo do Brasil e j\u00e1 ultrapassei a minha cota de toler\u00e2ncia em ouvir esse tipo de m\u00fasica involuntariamente. Enfim. Minha namorada/esposa gosta, ent\u00e3o por amor eu fa\u00e7o uma concess\u00e3o. Porque eu estou mencionando isso? Porque como uma das prefer\u00eancias musicais dela \u00e9 essa, acaba que \u00e9 uma das coisas que ela ouve bastante no Youtube. Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 surpresa que, nos an\u00fancios dos v\u00eddeos que ela assiste, apare\u00e7a conte\u00fado de m\u00fasica sertaneja, coisa que n\u00e3o acontece no meu perfil.\n\nAcontece que, nos \u00faltimos dias, entre todos, TODOS os v\u00eddeos que ela assiste, est\u00e1 aparecendo um an\u00fancio com uma m\u00fasica de cantor sertanejo. N\u00e3o \u00e9 uma propaganda, \u00e9 um videoclipe de quase 3 minutos, num an\u00fancio. Eu n\u00e3o vou me dar o trabalho de procurar o nome da m\u00fasica e do cantor nem mencionar ele aqui pra n\u00e3o ativar algum bot de publicidade, mas \u00e9 um choror\u00f4 mel\u00f3dico sobre suspeita de trai\u00e7\u00e3o que no final das contas \u00e9 uma gravidez. \n\nEnfim. N\u00e3o posso julgar porque j\u00e1 ouvi muito heavy metal mel\u00f3dico na minha adolesc\u00eancia ent\u00e3o eu sei o que \u00e9 se idolatrar glac\u00ea de decora\u00e7\u00e3o bolo como se fosse recheio. Mas pelo fato de repetir a cada v\u00eddeo que passa est\u00e1 ficando insuport\u00e1vel.\n\nAlgu\u00e9m mais est\u00e1 tendo essa experi\u00eancia? Eu n\u00e3o lembro de ter visto um an\u00fancio repetir com tanta frequ\u00eancia assim. Exceto na \u00e9poca da copa do 7 a 1, com um da Fiat que tinha o Rappa cantando \"Vem Pra Rua\". N\u00e3o por coincid\u00eancia foi um dos hinos dos manifestantes que inclusive nomeou um dos grupos golpistas tipo MBL que apareceu naquela \u00e9poca. S\u00f3 esse v\u00eddeo da Fiat tinha no m\u00e1ximo uns 15 segundos. Esse tem 3 minutos. 3 minutos de v\u00eddeo tocado assim, sem parar, deve ser algo muito, muito caro. \n\nPode ser teoria da conspira\u00e7\u00e3o da minha parte, mas eu n\u00e3o acho que isso \u00e9 por acaso, ou erro do algoritmo do Youtube. Isso \u00e9 pura lavagem cerebral. Hoje eu fiquei com essa m\u00fasica na cabe\u00e7a o dia inteiro. S\u00f3 tive esse tipo de experi\u00eancia quando ia pra faculdade de \u00f4nibus e na \u00e9poca todos eles ficavam sintonizados na mesma r\u00e1dio sertaneja tocando sempre as mesmas m\u00fasicas (um dos motivos de eu odiar m\u00fasica sertaneja). Ind\u00fastria cultural vendendo ingresso pra show? Tentativa de introjetar no subconsciente conservador dos sertanejos um discurso anti-abortista? N\u00e3o sei. Mas \u00e9 uma merda.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10z7jb3",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "na globo aberta, eu reparei de uns anos pra c\u00e1 que eles tem anunciado artistas recentes do sertanejo nos intervalos, e de maneira c\u00edclica. uns tantos meses \u00e9 um fulano, depois outro, e outro... tudo \"padr\u00e3ozinho\". raramente \u00e9 uma mulher, e foi assim que eu conheci a nayara azevedo por exemplo, antes dela ir pro bbb.",
                "O que mais me surpreende \u00e9 gente aguentando ver an\u00fancio no YouTube em pleno 2023.",
                "\"O novo caoa cherry apex IV polishop, um primeiro carro movido \u00e0 peido no Brasil\".  \n\nEu entendi mais ou menos tua situa\u00e7\u00e3o, no meu caso foi com um an\u00fancio de League of Legends, ficaram passando o v\u00eddeo clipe como an\u00fancio em todo canto por causa do algoritmo.  \n\nTenta usar outra conta, desativa os rastreadores de propaganda e apaga o cache, se os dois \u00faltimos n\u00e3o funcionarem, talvez o primeiro funcione",
                "Pq q eu ri disso?",
                "J\u00e1 tentou colocar esse an\u00fancio na op\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o mostre de novo pra mim\" ou coisa assim? Tem uma op\u00e7\u00e3o dessas, eu acho."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o os 5 livros que todo mundo deveria ler?",
            "selftext": "Quais s\u00e3o os 5 livros que mais \"fizeram sua cabe\u00e7a\", influenciam seus atos e a maneira como voc\u00ea v\u00ea o mundo at\u00e9 hoje?\n\nPe\u00e7o que voc\u00ea fa\u00e7a uma lista com 5 livros. E para cada livro explique bem claro, preciso e objetivamente porqu\u00ea esse livro \u00e9 importante e quais ferramentas culturais ele te deu.\n\nEsta \u00e9 a minha lista:\n\n1) **How to read a book** - Mortimer Adler, Charles Van Doren : Imagine que um livro, artigo ou texto seja uma laranja e que voc\u00ea quer comer essa laranja. Este livro ensina como separar a polpa e o suco do baga\u00e7o e da casca. Ele explica as t\u00e9cnicas mentais de como \"trabalhar um texto\", como localizar o significado, delinear a linha de racioc\u00ednio, isolar os temas, teses e seus fundamentos, evid\u00eancias e justificativas. \u00c9 um livro essencial para desenvolver senso cr\u00edtico, para distinguir argumentos de embroma\u00e7\u00e3o. Tem gente que l\u00ea um livro e o melhor que consegue dizer sobre ele \u00e9 \"bem legal, bem bacana\", \"inspirador\", \"recomendo\". Pra essas pessoas eu recomendo o livro do Mortimer.\n\n\n2) **Elements of Style** - William Strunk Jr. & E.B. White : Este livro \u00e9 o oposto/complementar do livro acima. Imagine que voc\u00ea quer fazer algu\u00e9m acreditar nas suas id\u00e9ias. Este \u00e9 o livro que explica como servir a mesa, apresentar o show e embalar o produto; como apresentar suas id\u00e9ias de uma maneira que seja f\u00e1cil de entender, clara, dif\u00edcil de refutar e atraente. Isso \u00e9 algo muito, muito dif\u00edcil, principalmente porque a maioria das pessoas n\u00e3o t\u00e1 afins de ler e, mais ainda, n\u00e3o est\u00e1 afins de entender nada. Mas este livro \u00e9 o melhor guia que eu conhe\u00e7o para algo t\u00e3o dif\u00edcil. Ele ensina a usar palavras simples, normais e que todo mundo usa, a organizar a estrutura de racioc\u00ednio em par\u00e1grafos, a separar os argumentos em frases e como conectar essas frases uma com a outra. Pra quem \u00e9 designer este livro \u00e9 o equivalente liter\u00e1rio de \"N\u00e3o me fa\u00e7a pensar\", do Steve Krug.\n\n\n3) **A New History of Western Philosophy** - Anthony Kenny : Faz mil\u00eanios que as pessoas est\u00e3o inventando id\u00e9ias e escrevendo livros. Por causa disso, pouqu\u00edssimas id\u00e9ias que voc\u00ea vai encontrar na vida s\u00e3o verdadeiramente originais. Em id\u00e9ias, pouco se perde, menos ainda se cria, quase tudo se copia. Este \u00e9 o melhor guia que eu conhe\u00e7o para voc\u00ea entender a hist\u00f3ria dessas id\u00e9ias, pra entender de onde veio cada id\u00e9ia que te aparecer pela frente.\n\n\n4) **Hist\u00f3ria da Arte** - Ernst Gombrich - Por muito tempo eu sempre achei que \"arte\" era um assunto idiota e bobinho. Achava que arte era sobre como fazer coisas bonitinhas. Eu nunca consegui diferenciar arte de entretenimento, de divers\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o de interiores. Este livro me mostrou que arte de verdade pode ser muito mais do que isso. A tese mais interessante do livro \u00e9 que arte \u00e9 quando voc\u00ea olha o que todo mundo olha e v\u00ea o que ningu\u00e9m tinha visto e percebe o que ningu\u00e9m tinha percebido. A parte em que ele explica o surgimento do classicismo na Gr\u00e9cia, ou a Renascen\u00e7a e modernismo na Europa s\u00e3o as melhores dessas revela\u00e7\u00f5es. Isso n\u00e3o se aplica somente \u00e0s artes visuais, mas os detalhes que o Gombrich mostra de como isso acontece nas artes visuais s\u00e3o muito reveladores.\n\n\n5) **A Estrutura das Revolu\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas** - Thomas Kuhn - Aquilo que o Gombrich fez para as artes visuais, o Kuhn fez para a hist\u00f3ria da ci\u00eancia. Ele mostra como todo mundo via o mundo de uma maneira e como, de repente, uma nova maneira de pensar surge.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "9apune",
            "comments": [
                "*O Mundo Assombrado Pelos Dem\u00f4nios* por Carl Sagan",
                "Dif\u00edcil ranquear s\u00f3 como melhores livros, vou pelos que me influenciaram, sem ordem especifica. \n\n1. **A Ascens\u00e3o do Dinheiro - Niall Ferguson**: Como o nome sugere, ele tra\u00e7a uma trajet\u00f3ria do como o Dinheiro surgiu e como foi compreendido at\u00e9 chegar nos dias de hoje. Bastante did\u00e1tico, n\u00e3o se trata de um livro de economia mas sim de hist\u00f3ria. Li a muito tempo e ajudou a moldar a minha maneira de pensar tudo o que envolve o tal do Dinheiro. Men\u00e7\u00e3o honrosa ao excelente **Civiliza\u00e7\u00e3o- Ocidente X oriente**, do mesmo autor, que talvez seja um livro melhor porem depreciado em raz\u00e3o de A ascens\u00e3o ter sido o primeiro que li do Ferguson. \n2. **O caminho da Servid\u00e3o - F.A. Hayek**: Independente do alinhamento politico, recomendo a todas as pessoas. A obra mostra o como as melhores inten\u00e7\u00f5es podem conduzir a resultados catastr\u00f3ficos. Liberdade importa e ele mostra o porqu\u00ea. Pref\u00e1cio por George Orwell s\u00f3 melhora.  \n3. **Sem Fronteiras - Nayan Chanda**: Sustenta que a globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo muito mais antigo do que costumamos pensar e que a intera\u00e7\u00e3o entre diferentes grupos foi a grande for\u00e7a motriz da humanidade.  \n4.  **O andar do b\u00eabado - Leonard Mlodinow**: Com o perfeito subt\u00edtulo \"Como o acaso determina nossas vidas\"  esse livro \u00e9 claro para que mesmo as pessoas *dehumanas* consigam aprender o como funciona a aleatoriedade. Me fez criar uma paix\u00e3o amadora por estat\u00edstica, an\u00e1lise de dados e tomada de decis\u00f5es.  De todos, esse \u00e9 um dos que mais influenciou no como passei a ver o mundo pois \u00e9 aplic\u00e1vel a praticamente tudo. \n5. **O dia do curinga - Jostein Gaarder**: O \u00fanico romance que inclui na lista, do mesmo autor que de **O mundo de Sofia** e bem mais palat\u00e1vel.  Atrav\u00e9s de uma hist\u00f3ria despretensiosa nos conduz a refletir a exist\u00eancia sem causar ins\u00f4nia (ou o sono irresist\u00edvel). \n\nDignos de nota porem fora do top 5 por mero gosto pessoal: Sapiens, A era dos Direitos, A Sutil arte de ligar o foda-se, R\u00e1pido e Devagar, O pr\u00edncipe, A \u00e9tica protestante e o esp\u00edrito do capitalismo e o Crep\u00fasculo dos \u00eddolos. ",
                "**A Revolu\u00e7\u00e3o dos Bichos** - George Orwell",
                "**1) O Evangelho segundo S\u00e3o Mateus**: voc\u00ea acreditando em Deus ou n\u00e3o, voc\u00ea sendo de outra religi\u00e3o ou n\u00e3o... n\u00e3o importa. Tem tantas li\u00e7\u00f5es valiosas neste livro e tantas verdades que eu acho que todos deveriam ler do come\u00e7o ao fim com aten\u00e7\u00e3o (e n\u00e3o ficar s\u00f3 vendo videozinho edgy na internet). Recomendo a tradu\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Almeida na vers\u00e3o fiel ao original.\n\n**2) Admir\u00e1vel mundo novo**: uma fic\u00e7\u00e3o que toca em tantos pontos da natureza humana e nas implica\u00e7\u00f5es de se restruturar a sociedade em torno do prazer e da \"felicidade\" continua.\n\n**3) 1984**: outra fic\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica que toca em diversos temas como controle social e manipula\u00e7\u00e3o. \n\n**4) Monster**: \u00e9 um manga que eu nunca li, mas assisti o anime. Se for igual ao anime, recomendo ler. Foi uma das obras que mais me tocou principalmente pela quest\u00e3o da \u00e9tica, do fazer o que \u00e9 correto e o valor da vida humana que o anime toca. A historia \u00e9 sobre um m\u00e9dico brilhante que foi falsamente acusado de assassinato e acaba se encontrando no meio de uma grande conspira\u00e7\u00e3o que o faz encarar e testemunhar o pior do ser humano. Ele tem que lidar com diversas situa\u00e7\u00f5es complicadas e sua \u00e9tica (como algu\u00e9m cuja profiss\u00e3o \u00e9 salvar vidas) \u00e9 constantemente posta a prova. \n\n**5) A revolu\u00e7\u00e3o do bichos**: Uma fabula escrita por Orwell (n\u00e3o to podendo escrever mais sobre agora).",
                "Acho que a\u00ed pode acrescentar \"Sapiens\", de Yuval Noah Harari.",
                "1. **O Estrangeiro** \\- Albert Camus - dizem ser um romance existencialista, por\u00e9m o pr\u00f3prio autor negou o r\u00f3tulo, eu indico aqui porque, al\u00e9m de ser uma leitura gostosa e r\u00e1pida, me atingiu intensamente e de forma honesta.\n2. **Genealogia da Moral** \\- Friedrich Nietzsche - aqui o Nietzsche destrincha com for\u00e7a a origem dos nossos valores, onde o *bom e ruim* se tornaram bem e *mau, e como \u00e9 gritante essa passagem*. S\u00e3o tr\u00eas ensaios, um sobre a origem dessa valoriza\u00e7\u00e3o, outro sobre culpa e a m\u00e1 consci\u00eancia - como o autor mesmo diz - e no final ele tratar\u00e1 de forma r\u00edspida sobre o ascetismo crist\u00e3o. Recomendo ler* Al\u00e9m do bem e do ma*l dele mesmo para ler com maior flu\u00eancia esse livro, eu n\u00e3o o fiz mas acho que seria interessante, acabei lendo na ordem contr\u00e1ria hahahah\n3. **Otelo** \\-  William Shakespeare - li pela vers\u00e3o da L&PM pocket, em texto teatral, amei muito, j\u00e1 conhecia o autor por Antonio & Cleopatra, que tamb\u00e9m foi am\u00e1vel, mas recomendo come\u00e7ar as obras dele por Otelo, \u00e9 realmente incr\u00edvel, vale toda a pena.\n4. **Mois\u00e9s e o Monote\u00edsmo** \\- Sigmund Freud - esse ainda estou lendo, trata-se de um romance hist\u00f3rico - mesmo que o autor use egipt\u00f3logos como refer\u00eancia para contextualizar o tema -, \u00e9 um livro que Freud aplica conceitos psican\u00e1liticos na figura do profeta Mois\u00e9s e no povo judaico. Se comparar com os outros livros do Freud, \u00e9 muito tranquilo de ler e agrad\u00e1vel.\n5. **Bart Simpson Guide's to Life** \\- ^(Peter Alexander, Jamie Angell, Ted Brock, Eileen Campion, Max Franke, Jim Jensen, Barbara McAdams, Bill Morrison, Mili Smythe, Mary Trainor, and Doug Whaley e Matt Groening) \\- Porque \u00e9 muito engra\u00e7ado e, no meus 20 anos que consigo ler fluentemente ingl\u00eas, ficou mais engra\u00e7ado ainda.\n\nEDIT: corre\u00e7\u00f5es, estou mandando pelo celular",
                "N\u00e3o tenho cinco, mas tenho um que posso afirmar absolutamente que *todos* deveriam ler.\n\nRationality: From AI to Zombies:\n [link]\n\nMudou minha vida e meu jeito de pensar. Voc\u00ea n\u00e3o precisa comprar, ele est\u00e1 dispon\u00edvel de gra\u00e7a no lesserwrong.com , tamb\u00e9m no formato audiobook. Recomendo come\u00e7ar pelo livro dois: How to Actually Change your Mind.\n\nBoa sorte, porque a viagem \u00e9 longa e desconsertante, mas muito intrigante. \n\n\nEdi\u00e7\u00e3o: Amei suas indica\u00e7\u00f5es. J\u00e1 comecei comprando o primeiro.\n\n*Integrante -> intrigante ",
                "Em nenhuma ordem em particular\n\nSignal and the Noise - Nate Silver\n\nSapiens - Yuval Noah\n\nCrep\u00fasculo dos \u00eddolos - Nietzsche\n\nO Pr\u00edncipe - Maquiavel\n\nCrime e Castigo - Dostoi\u00e9vski\n\n",
                "Salvei para um dia ler. N\u00e3o tenho nada a acrescentar, mas obrigado pelo t\u00f3pico!",
                "N\u00e3o sei se necessariamente os livros que fizeram minha cabe\u00e7a s\u00e3o necessariamente os que todos deveriam ler. Mas enfim:\n\n1) Walden - Henry David Thoreau. Por trazer questionamentos importantes sobre o valor da simplicidade na vida.\n\n2) Admiravel Mundo Novo - Aldous Huxley. Das distopias, para mim a que mais acertou na dire\u00e7\u00e3o geral para que a sociedade atual se dirige.\n\n3) Assim Falou Zaratustra - Nietzsche. Para mim, o livro foi um caminho para repensar diversos valores, do zero.\n\n4) O Lobo da Estepe - Herman Hesse. Apesar de alguns estranharem, para mim \u00e9 um livro de muita esperan\u00e7a para quem sofre de depress\u00e3o / isolamento / solid\u00e3o.\n\n5) Anna Karenina - Tolstoi. N\u00e3o sei explicar, mas adoro esse livro. N\u00e3o por ter aprendido algo em particular, mas pela narrativa ser impec\u00e1vel.",
                "Bem, no esp\u00edrito do OP eu tenho 5 livros, os quais n\u00e3o s\u00e3o os melhores que eu li (na verdade, creio que nem sejam os melhores do autores, ou os que desenvolvem melhor suas ideias), mas que considero como conhecimentos que eu n\u00e3o abriria m\u00e3o e que eu indicaria a qualquer pessoa:\n\n1) Basic Economics - A Citizen Guide to the Economy. Por Thomas Sowell; O nome e raz\u00e3o s\u00e3o autoexplicativos... Este livro eu faria todo mundo ler sob o chicote, se eu tivesse o poder para tanto.\n\n2) The Hidden Reality (f\u00edsica moderna, mais especificamente na interpreta\u00e7\u00e3o de algumas possibilidades do que \"realmente\" est\u00e1 por tr\u00e1s do nosso cosmo, n\u00e3o \u00e9 esot\u00e9rico, \u00e9 f\u00edsica, caraleo. Por Brian Greene. Tamb\u00e9m no mesmo sentido, mas ligado \u00e0 teoria da informa\u00e7\u00e3o e computa\u00e7\u00e3o, \"The Emperor's New Mind: Concerning Computers, Minds, and the Laws of Physics\", por Sir Roger Penrose, al\u00e9m de \"Fearful Symmetry: The Search for Beauty in Modern Physics (Princeton Science Library)\", tamb\u00e9m do Penrose junto ao A. Zee.\n\n3) The Making of the Atomic Bomb. Por Richard Rhodes; Este aqui foi o livro que me fez acordar para o m\u00e9todo cient\u00edfico e me serviu de inspira\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao esfor\u00e7o pessoal e criatividade na solu\u00e7\u00e3o de problemas... Sabe na aula da oitava s\u00e9rie quando a professora falava sobre o modelo \"pudim de passas\" do \u00e1tomo? Aqui tem os menores detalhes de como o cara chegou nessa conclus\u00e3o com tecnologia de 1 s\u00e9culo atr\u00e1s, \u00e9 espetacular. Na mesma verve vai \"Faraday, Maxwell, and the Electromagnetic Field: How Two Men Revolutionized Physics, de Nancy Forbes\";\n\n4) Agosto, por Rubem Fonseca. Este eu li somente uma vez e creio que n\u00e3o conseguiria ler outra pelo desgosto que eu tenho deste pa\u00eds e pelo realismo do livro. O livro em si \u00e9 um \"simples\" romance policial. Na minha percep\u00e7\u00e3o do livro, ele me serve como complemento \u00e0 \"Os Bruzundangas\", de Lima Barreto;\n\n5) Por fim o livro que eu li mais vezes: \"O Senhor dos An\u00e9is\". De alguma forma que eu n\u00e3o sei definir esta fantasia me inspira das mais diversas formas, mesma coisa com o Hobbit.",
                "Liberta\u00e7\u00e3o animal - Peter Singer\n\nA Falsa Medida do Homem - Stephen Jay Gould\n\n\u00c9tica a Nicomanco - Arist\u00f3teles\n\nHerodoto - Historia Antiga \n\nO Livro dos Esp\u00edritgos - Allan Kardec\n\n\n\n",
                "Medita\u00e7\u00f5es, do Marco Aur\u00e9lio.\n\n\u00c9tica a Nic\u00f4maco, do Arist\u00f3teles.\n\nTerra son\u00e2mbula, do Mia Couto.\n\nRashomon e outros contos, do Akutagawa.\n\nO pr\u00edncipe, do Maquiavel. ",
                "1.**Uma Breve Hist\u00f3ria do Tempo** - Stephen Hawking: Apresenta no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de astronomia e da cosmologia moderna. Abre nossos olhos para o que de fato \u00e9 o universo e como ele funciona. \n\n2.**Sapiens: Uma Breve Hist\u00f3ria da Humanidade** - Yuval Noah Harari. Oferece uma interessante vis\u00e3o panor\u00e2mica da hist\u00f3ria da humanidade com \u00eanfase no papel desempenhado pela ideologia e ideias em geral no desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da nossa civiliza\u00e7\u00e3o.\n\n3.**The Story of Philosophy** - Will Durant. Uma s\u00edntese fiel do pensamento filos\u00f3fico ocidental com a mais bela prosa que j\u00e1 encontrei em uma obra de n\u00e3o-fic\u00e7\u00e3o. O destaque, sem d\u00favidas, \u00e9 o cap\u00edtulo sobre Espinosa, autor com o qual Durant tem grande afinidade. O maior defeito da obra \u00e9 a aus\u00eancia do pensamento medieval, mas acho prefer\u00edvel o autor se abster de exp\u00f4-lo do que fazer isso de forma parcial.\n\n4.**After the Ice: A Global Human History, 20,000-5000 BC** - Steven Mithen. \u00c9 f\u00e1cil esquecer que a hist\u00f3ria escrita n\u00e3o passa de uma pequena fra\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria da humanidade. Apesar dessa despropor\u00e7\u00e3o, muitas vezes pensamos no surgimento da escrita como uma esp\u00e9cie de Big Bang, ignorando o fato de que, antes dela, j\u00e1 t\u00ednhamos arte, com\u00e9rcio, cidades, religi\u00f5es, agricultura e muitos outros elementos que associamos \u00e0 ideia de civiliza\u00e7\u00e3o. Nesse livro, Mithen abre uma janela para a hist\u00f3ria muda dos nossos ancestrais.\n\n5.**Assim Falou Zaratustra** - Friedrich Nietzsche: Ler Nietzsche mudou totalmente a forma como eu penso sobre moral. Hoje vejo a conduta moral como uma coisa personal\u00edssima e indeleg\u00e1vel, e sou extremamente c\u00e9tico quanto \u00e0 possibilidade de se criar um sistema moral universal.\n\n*Men\u00e7\u00e3o honrosa:*\n\n**O Mito de S\u00edsifo** - Albert Camus: De certa forma, Camus \u00e9 para a moral do s\u00e9culo XX o que Nietzsche foi para a moral crist\u00e3, expondo o absurdo da exist\u00eancia p\u00f3s-moderna. O mais interessante \u00e9 que conheci o autor numa fase dos meus estudos em que estava sendo confrontado com o fracasso da humanidade em encontrar uma fonte objetiva e irrefut\u00e1vel do valor da nossa exist\u00eancia. Camus encara esse problema com uma obra fascinante.",
                "guia do mochileiro das gal\u00e1xias (os 5)\n\n\u00e9dipo rei, ant\u00edgona e \u00e9dipo em colono (mas principalmente o primeiro)\n\nretrato de dorian gray\n\ncrime e castigo\n\ne, sei l\u00e1... contos natalinos ou oliver twist",
                "Zen e a Arte de Manuten\u00e7\u00e3o de Motocicletas - o autor teve um colapso mental uns anos antes e organiza uma viagem de moto com o filho pra retomar o contato com ele. Bem hippie e d\u00e1 vontade de comprar uma moto.\n\nJunky - do William Burroughs - retrata a rotina de um viciado em hero\u00edna. \u00c9 bem sinistro porque mostra que o viciado \u00e9 uma pessoa at\u00e9 certo ponto normal. A rotina que \u00e9 completamente diferente.\n\nHolocausto Brasileiro - pra ver como a sociedade brasileira consegue ser cruel. \u00c9 sobre as condi\u00e7\u00f5es inumanas de um manic\u00f4mio brasileiro em Barbacena, Minas Gerais.\n\nOs Meninos da Rua Paulo - \u00e9 sobre transi\u00e7\u00e3o da vida infantil pra adulta. Acho q foi a primeira vez que li sobre a morte.\n\nBaudolino, do Umberto Eco - \u00e9 um livro de fantasia hist\u00f3rica, que se passa na \u00e9poca medieval. O protagonista \u00e9 algu\u00e9m com uma imagina\u00e7\u00e3o muito forte que viaja acho que em busca no Graal. No caminho, encontra diversas criaturas/situa\u00e7\u00f5es que voc\u00ea n\u00e3o sabe se \u00e9 gerdsde (pro contexto do livro) ou inven\u00e7\u00e3o dele. \u00c9 legal pacas que ele retrata todas aquelas criaturas esquisitas que os europeus acreditavam que existia. E consegue ser engra\u00e7ado sem ser de humor.\n\nTamb\u00e9m recomendaruia o Versos Sat\u00e2nicos, do Salman Rushdie (tem a parte fant\u00e1stica que rivaliza com o Neil Gaiman) e algum do Saramago (Intermitencias da Morte e Ensaio sobre a Cegueira)\n",
                "Animal Farm, The Rational Male, A Cidade e a Serra, The Art of War",
                "hmm... legal me interessei pelo How to read a book acho que vou comprar na amazon ou ler pdf, quando vi o t\u00edtulo achei que seriam 5 livros de auto ajuda kkk",
                "Os Segredos da Mente Milion\u00e1ria\n\n\nO Pr\u00edncipe\n\n\n\n\nA Arte da Guerra\n\n\n\nn\u00e3o tem mais ):",
                "Admir\u00e1vel mundo novo, O apanhador no campo de centeio, Eu, Rob\u00f4, Crime e castigo e Capit\u00e3es de areia (Pollyanna, Orgulho e preconceito, Morro dos ventos uivantes, Grande Gatsby, santu\u00e1rio de b\u00f4nus) ",
                "Sempre busco por leituras que me fa\u00e7am entender melhor o comportamento humano, para que eu possa crescer, e tamb\u00e9m possa ajudar pessoas ao meu redor \u00e0 isso, segue alguns livros que considero important\u00edssimos para  auxiliar na forma como lidamos com as adversidades da vida, nos ajudando a tomar s\u00e1bias decis\u00f5es ou atitudes.\n\n\u200b\n\n**Aprendendo Inteligencia** \\- Apesar do t\u00edtulo fraco, \u00e9 um \u00f3timo livro. O Prof. Pier explica como o c\u00e9rebro funciona e qual a melhor forma de voc\u00ea aprender qualquer coisa. \u00c9 uma leitura leve, f\u00e1cil de ser digerida por pessoas de qualquer n\u00edvel intelectual ou idade. As t\u00e9cnicas que ele utiliza e explica me fizeram aprender coisas importantes com muito mais facilidade (Inclusive, sei os pontos cruciais do livro e exatamente como ele explica o funcionamento do c\u00e9rebro dentro da minha mente).\n\n**Roube como um Artista** \\- Livro altamente indicado para pessoas que trabalham na \u00e1rea criativa, mas tamb\u00e9m funciona em outras \u00e1reas. Ele mostra que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser um prod\u00edgio em uma \u00e1rea, mas sim, ser aut\u00eantico, utilizando tudo o que referencias externas podem lhe oferecer como base e inspira\u00e7\u00e3o. \"Roubar a ideia de uma pessoa \u00e9 pl\u00e1gio, roubar de v\u00e1rias \u00e9 originalidade\"\n\n**Pai Rico, Pai Pobre** \\- \u00d3timo livro para abrir a mente sobre dinheiro. Ele conta a hist\u00f3ria de ter tido a sorte de ter \"dois pais\". O Seu pai biol\u00f3gico, e o Pai de um amigo, que ele tamb\u00e9m considerou como um pai. O pai dele, era moldado nos padr\u00f5es que a sociedade dita sobre como a vida de sucesso deve ser. Mesmo sendo formado tinha diversas dificuldades financeiras. J\u00e1 o pai de seu amigo seguiu um rumo diferente, e mesmo sem uma forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica (se n\u00e3o me engano), conseguiu tra\u00e7ar um caminho diferente.\n\n**Quem mexeu no meu queijo?** \\-  Quatro personagens, dois ratos e duas pessoas do mesmo tamanho dos  ratos que vivem em um labirinto, que vivem procurando por queijos que os fazem felizes. Os \"personagens\" se deparam com diversas mudan\u00e7as inesperadas durante a leitura, e enfrentam medos e obst\u00e1culos internos. Livro leve e pequeno, por\u00e9m tr\u00e1s verdades de certa forma profundas sobre mudan\u00e7as na nossa vida.\n\n**Deep Work (ou Trabalho Focado)** \\- \u00danico livro de leitura mais \"densa\" da lista, fala da capacidade de nos concentrarmos no nosso trabalho sem distra\u00e7\u00e3o. Uma habilidade dif\u00edcil de ser dominada, que permite que informa\u00e7\u00f5es complicadas sejam melhor absorvidas e auxilia a termos melhores resultados e com menor tempo. Num mundo onde todos vivem no raso, conectados \u00e0 redes sociais e whatsapp quase 24h por dia, quem for capaz de se concentrar e se aprofundar na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o ter\u00e1 uma vantagem enorme na vida. Este eu li em ingl\u00eas, antes da tradu\u00e7\u00e3o sair, n\u00e3o sei como ficou em portugu\u00eas mas acredito que o tradutor tenha passado bem a ess\u00eancia do Livro.",
                "S\u00f3 preciso citar um, e ele \u00e9 O Mundo Assombrado pelos Dem\u00f4nios do Carl Sagan.\nPra quem estiver com pregui\u00e7a de ler um livro, por favor leia ao menos os 20 itens listados nessa p\u00e1gina: [link]",
                "Vou focar aqui em conhecimentos econ\u00f4micos que eu acho que \u00e9 importante para todo mundo ter uma no\u00e7\u00e3o de como o mundo funciona. As recomenda\u00e7\u00f5es seriam:\n\nUm adeus \u00e0 esmola: uma breve hist\u00f3ria econ\u00f4mica do mundo - George Clark : Excelente leitura no desenvolvimento econ\u00f4mico das na\u00e7\u00f5es p\u00f3s revolu\u00e7\u00e3o industrial. Basicamente o melhor livro de hist\u00f3rica econ\u00f4mica recente. Se quiser ler apenas um livro de economia, leia este.\n\nA riqueza na\u00e7\u00f5es - Adam Smith : O precursor da teoria econ\u00f4mica \u00e9 de entendimento extremamente simples e constr\u00f3i o pilar de todas as teorias econ\u00f4micas modernas.\n\nO Capital - Karl Marx : Leitura mais pesada, mas considerando a ignor\u00e2ncia geral as suas ideias, \u00e9 de essencial entendimento para entender a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento de valor, moeda e trabalho.\n\nA Teoria Geral do Emprego, do Juros e da Moeda - John M. Keynes: Na minha opini\u00e3o o livro mais importante de economia moderna, ele estabelece estruturas e conceitos discutidos at\u00e9 hoje e muda completamente a no\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da \u00e9poca estabelecendo basicamente o pilar de sustenta\u00e7\u00e3o da economia moderna.\n\nO Caminho para a Servid\u00e3o - Friedrich Hayek: O contraposto \u00e0 teoria de Keynes, recomendo primeiramente a leitura de Keynes antes desse livro, mas ele se sustenta muito bem sozinho. Ele estabelece grandes aspectos do liberalismo moderno.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;",
                "Salvando esse post fortemente. \u00c9 uma pena que eu n\u00e3o seja culto o suficiente pra ter 5 bons livros pra recomendar, queria muito contribuir.",
                "\u00c9 dif\u00edcil elencar 5 livros, principalmente quando se l\u00ea mais fic\u00e7\u00e3o do que literatura de forma\u00e7\u00e3o, mas vou tentar:\n\n1) As seis li\u00e7\u00f5es - Mostra um ponto de vista diferente acerca do capitalismo, exaltando os seus aspectos positivos e criticando os negativos do socialismo. Foi muito bom para mim, que sempre sofri com a influ\u00eancia petista dos meus pais e com a socialista da escola (na \u00e9poca). \u00c9 uma obra de introdu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o deixa de ser interessante.\n\n2) 1984 - Mostra os aspectos negativos de uma sociedade extremista, com amplo controle estatal. \u00c9 um alerta sempre atual contra regimes, pol\u00edticos e militantes coletivistas que se julgam os justiceiros sociais.\n\n3) Irm\u00e3os Karamazov - Uma obra-prima, um monumento ! Talvez n\u00e3o traga tanta bagagem como o primeiro citado, por\u00e9m nos deleita por meio da genialidade do autor. Aprendemos sobre o ser humano e somos presenteados com um painel humano rico, que nos d\u00e1 uma s\u00e9rie de reflex\u00f5es sobre a vida, com assuntos que n\u00e3o conversamos no cotidiano com as pessoas, no entanto recorrentes nos nossos pensamentos (pelo menos nos meus).\n\n4) Como fazer amigos e influenciar as pessoas - Um \u00f3timo guia, pelo menos para mim vem sendo, j\u00e1 que eu n\u00e3o sabia muito como lidar com pessoas. Para quem quer se aprimorar nesse sentido, recomendo.\n\n5) N\u00e3o sei... Talvez \"O poder do h\u00e1bito\", que pode servir como reflex\u00e3o sobre o que fazemos ou se estamos sendo produtivos, al\u00e9m de conter hist\u00f3rias inspiradoras. J\u00e1 recomendei at\u00e9 para o meu irm\u00e3o, que \u00e0s vezes exagera em jogos virtuais.\n\nB\u00f4nus: A morte de Ivan Ilitch, apenas porque \u00e9 bela. : )",
                "[deleted]",
                "Eu tava lendo  *A History of Western Philosophy* do *Bertrand Russell,* mas depois da sua recomenda\u00e7\u00e3o eu fui ver e tem muita gente da filosofia falando mal dele kkkkkk. Parei de ler agora no cap\u00edtulo XIX e vou colocar o  Anthony Kenny na minha lista. Obrigado, OP.",
                "Cr\u00f4nicas de Artur (trilogia) de Bernard Cornwell, Deuses Americanos de Niel Gaiman e Memorias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas de Machado de Assis s\u00e3o as 5 obras q mais me marcaram ",
                "Do ponto de vista te\u00f3rico Gombrich esteve longe de fazer qualquer coisa no 'Hist\u00f3ria de Arte', seu magnum opus \u00e9 o 'Arte e Ilus\u00e3o'. 'Hist\u00f3ria da Arte' \u00e9 um cl\u00e1ssico, mas hoje em dia um tanto quanto datado. A parte que tange a arte moderna \u00e9 sofr\u00edvel.",
                "1) A Revolu\u00e7\u00e3o Dos Bichos\n2) O Segredo\n3) O Pequeno Pr\u00edncipie\n4) O Alquimista\n5) O C\u00f3digo da Vinci\n\nN\u00e3o devem ser escolhas muito boas faz pouco tempo que estou entrando no mundo da leitura",
                "*A Vida e a Morte de Ivan Ilitch*  \nApesar de curta \u00e9 uma leitura bem forte, mudou a minha forma de encarar a vida e o nosso inevit\u00e1vel fim",
                "O mundo assombrado pelos dem\u00f4nios, de Carl Sagan ",
                "historias das agriculturas do mundo do eh bom",
                "O milagre da manh\u00e3: N\u00e3o pelo ritual matinal proposto no livro, mas o ato de acordar cedo e ter um ritual matinal \u00e9 algo presente em no m\u00ednimo 90% das pessoas bem sucedidas. \u00c9 a base pra qualquer um que queira se desenvolver.\n\nOs 7 habitos das pessoas altamente eficazes: Esse livro, na minha opini\u00e3o, \u00e9 o que separa o fracasso do sucesso. A pessoa que consegue dominar os 7 h\u00e1bitos vai ser bem sucedido independente do que aconte\u00e7a.\n\nNovembro de 63: N\u00e3o morra sem antes ter lido esse livro. Eu s\u00f3 n\u00e3o coloco ele no meu Top 1 de livroa favoritos porque esse lugar sempre vai ser do \"It - A coisa\" por ele ter um valor sentimental pra mim, mas em qualidade \"Novembro de 63\" \u00e9 o melhor livro que eu j\u00e1 li em toda a minha vida.",
                "Sem alguma ordem particular\n\n* *A Peste*, do Camus. Moldou o jeito que eu vejo as rotinas e a vida, foi o \u00fanico livro que me contou que a vida n\u00e3o \u00e9 um livro mas me falou como que ela \u00e9 de verdade.\n\n* *Simplesmente Einstein*, do Richard Wolfson. Foi o livro que despertou minha vontade de ir pra F\u00edsica.\n\n* *1984*, do Orwell. Me marcou muito e destruiu de vez qualquer f\u00e9 em algum sistema pol\u00edtico com pessoas no meio.\n\n* *Como Fazer Amigos e Influenciar Pessoas*, do Dale Carnegie. Apesar de n\u00e3o chegar muito nesses livros de \"coach\" (autoajuda o nome disso), esse livro acabou me influenciando pra caramba. No final do dia, ele me fez ver que todo mundo ao nosso redor \u00e9 gente simples que nem a gente, e que gosta das mesmas coisas que a gente, quando trata-se das intera\u00e7\u00f5es entre gente.\n\n* *Mulheres*, do Bukowski. Antes de ler eu era beta agora eu sou um comedor /s\n\nLista altamente influenciada pela minha mem\u00f3ria curta. \n\nedit: poxa op o primeiro par\u00e1grafo e o t\u00edtulo t\u00e3o diferentes kkkk",
                "O Homem Que Confundiu Sua Mulher Por Um Chap\u00e9u. \n\n\u00c9 do Oliver Sacks. Os livros dele s\u00e3o uma del\u00edcia de ler e este, em particular, \u00e9 fenomenal. Trata sobre diversos casos de problemas neurais que muitos pacientes do Sacks apresentavam e ele declara com uma beleza po\u00e9tica imensa. Voc\u00ea cria uma empatia enorme ao ser humano. ",
                "Crash, Freakonomics, Sapiens, nao conhe\u00e7o muitos que consideraria uma leitura obrigatoria e que pode agradar a maioria",
                "O pequeno pr\u00edncipe",
                "Livro dos Prov\u00e9rbios - B\u00edblia.",
                "- **Lectures on Physics** (Richard Feynman)\n- **The Origin of Species** (Charles Darwin)\n- **Siddhartha** (Herman Hesse)\n- **The Prophet** (Gibran Khalil Gibran)\n- **Ever Since Darwin** (Stephen Jay Gould)",
                "N\u00e3o est\u00e3o em ordem de import\u00e2ncia:\n\n&#x200B;\n\n1. A Revolta de Atlas - Ayn Rand\n2. 1984 - George Orwell\n3. Fahrenheit 451 - Ray Bradbury\n4. O pr\u00edncipe - Maquiavel\n5. B\u00edblia"
            ],
            "num_comments": 41
        },
        {
            "title": "Essa hist\u00f3ria do MBL com o Santander me lembrou dos SJWs (que eles tanto criticam) tentando banir arte mostrando cenas com escravos",
            "selftext": "Lembram quanto quiseram banir [esta [link] Ou [link] decora\u00e7\u00e3o?\r\n\r\nPode ter certeza que o MBL faria o mesmo esc\u00e2ndalo se fosse uma estampa ou uma decora\u00e7\u00e3o, e pode ter certeza que os SJWs fariam o mesmo esc\u00e2ndalo se fosse um quadro mostrando exatamente o mesmo desenho da camiseta.\r\n\r\nOs dois s\u00e3o c\u00e2ncer e talvez num final feliz se auto aniquilem.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "71i8np",
            "comments": [
                "Sim, parab\u00e9ns, vc descobriu que extremistas tamb\u00e9m s\u00e3o hipocritas. E que nenhum dos lados vai aceitar que sejam chamados de extremistas ou hipocritas e v\u00e3o sempre ter alguma desculpa na ponta da l\u00edngua.",
                "A diferen\u00e7a \u00e9 que uma coisa \u00e9 arte e a outra \u00e9 decora\u00e7\u00e3o/ilustra\u00e7\u00e3o para artigos de consumo.\n\n Eu ficaria preocupado se as \"SJWs\" fossem reclamar com a pinacoteca por expor quadros de Debret, mas n\u00e3o foi o caso.",
                "Isso \u00e9 falsa equival\u00eancia pra culpar a \"esquerda\" de alguma coisa. \n\nN\u00e3o sao equivalentes as situa\u00e7\u00f5es pq a pe\u00e7a de teatro faz uma cr\u00edtica social e todos temos o direito de ouvir se quisermos ou n\u00e3o. Ao censurar, vc tira o direito de todos de ouvir a cr\u00edtica ou a mensagem o que for.\n\nAgora nesses caso q vc cita, sao coisas ofensivas feitas sem no\u00e7\u00e3o. Certamente se soubessem que estavam ofendendo algu\u00e9m, as empresas em quest\u00e3o n teriam exposto as obras em quest\u00e3o. \n\nO P\u00e3o de A\u00e7\u00facar e a Maria Fil\u00f3 nao est\u00e3o querendo promover escravid\u00e3o, eles querem vender produtos usando imagens de escravos. Isso \u00e9 escroto e e diferente de fazer uma cr\u00edtica social.",
                "Sei l\u00e1... eu meio que sou capaz de distinguir uma \"arte\" de um \"produto a venda\". N\u00e3o sei o resto de voc\u00eas...\n\nDe qualquer forma, vale sempre lembrar que a liberdade de express\u00e3o n\u00e3o inclui propaganda em favor da guerra e qualquer apologia do \u00f3dio nacional, racial ou religioso que constitua incitamento \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o, \u00e0 hostilidade ou a viol\u00eancia conforme constado no no Pacto de Direitos Civis e Pol\u00edticos da ONU.\n\nE \u00e9 facilmente poss\u00edvel imaginar que a uma cena com escravos (que eram super bem tratados /sarcasmo) em um PRODUTO DE MERCADO A VENDA possa ser considerado um incitamento \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o.",
                "Por isso mesmo \u00e9 engra\u00e7ado ver quem defende censura ser censurado.",
                "O MBL n\u00e3o \u00e9 nada muito melhor do que os SJWs n\u00e3o. N\u00e3o basta ser opositor dos SJWs pra ser uma boa ideia. Na realidade, o MBL \u00e9 inclusive um detrimento, os SJWs deveriam ser combatidos atrav\u00e9s de boas ideias, fica a imagem que ser opositor desses movimentos \u00e9 apoiar o MBL que \u00e9 um movimento t\u00e3o demente quanto.",
                "Meu deus, eu estou de volta na semana passada. Que horror.",
                "OP, h\u00e1 diferen\u00e7as de contexto entre as situa\u00e7\u00f5es, que outros j\u00e1 ressaltaram. Mas, o principal problema de seu coment\u00e1rio, que n\u00e3o ajuda na discuss\u00e3o mais ampla, \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 pegando um grupo amplo e desconexo de pessoas, colocando uma etiqueta nelas e atribuindo comportamentos e valores como um todo.\n\nEssa generaliza\u00e7\u00e3o impede que as pessoas se defendam ou contra-argumentem. No caso do MBL, por ser uma cr\u00edtica pontual a uma organiza\u00e7\u00e3o, eles tiveram a possibilidade de argumentar e se defender da acusa\u00e7\u00e3o de censura.\n\nCom acusa\u00e7\u00f5es a grupos gen\u00e9ricos e juntando tudo em um mesmo balaio, podemos falar que h\u00e1 censura dos opositores do Queer Museum, pelo o que aconteceu posteriormente com a pe\u00e7a de teatro com a atriz trans.\n\nOu ainda acusar toda direita de histeria e ignor\u00e2ncia, mas isso \u00e9 claramente falso, quando uma das cr\u00edticas mais brutas a esse acontecimento veio do Reinaldo Azevedo.\n\nPor isso, at\u00e9 acho que voc\u00ea possa ter um ponto interessante, mas n\u00e3o ir\u00e1 demonstrar isso com generaliza\u00e7\u00f5es.",
                "A diferen\u00e7a \u00e9 que o MB**L** alega defender a liberdade n\u00e9?",
                "\u00c9 muita desonestidade intelectual comparar um produto e uma publicidade com uma exposi\u00e7\u00e3o de arte.",
                "Uhum... claro... mesma coisa uma exposi\u00e7\u00e3o de arte e artigos para consumo. T\u00e1 certo mesmo, amigo.\n\nTem algum quadro ou obra que retrate a escravid\u00e3o que foi censurado?",
                "Bem, n\u00e3o sei do MBL, mas se essas coisas horr\u00edveis a\u00ed n\u00e3o tem dinheiro p\u00fablico, sinceramente n\u00e3o me interessa, j\u00e1 aquela mostra era igualmente horr\u00edvel, mas tinha dinheiro p\u00fablico no meio, ent\u00e3o apoio qualquer grupo que se irrite e queira se manifestar. Se houvesse uma exposi\u00e7\u00e3o de arte glamourizando a escravid\u00e3o usando dinheiro p\u00fablico, apoiaria qualquer grupo contra da mesma forma.\n\nPor mim, a devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico e o fim das visitas escolares de alunos do ensino fundamental j\u00e1 estava de bom tamanho, n\u00e3o precisava acabar com tudo, deixasse quem quiser fazer \"arte\" como aquela ter a liberdade para tal, s\u00f3 n\u00e3o por meio do dinheiro suado do contribuinte. ",
                "Mas s\u00f3 quando o MBL faz que \u00e9 censura e nazismo.\n\nPor que downvote? Falei alguma inverdade, ou s\u00f3 incomoda demais apontar a hipocrisia?",
                "Eu chamo essa galera de SQW, status quo warriors.  \n\u00c9 claro que o mundo precisa ficar menos machista, racista e etc, os SJW veem e todos os cantos e o SQW n\u00e3o v\u00ea em nenhum.",
                "Hoje eu aprendi que se voc\u00ea boicotar um evento \u00e9 censura. Parab\u00e9ns a todos os envolvidos.\n",
                "No aguardo da gin\u00e1stica mental dizendo que banir uma cena com escravos \u00e9 belo e moral e banir uma cena com sexualiza\u00e7\u00e3o de menores \u00e9 criminoso e horrendo. Isso me lembra de Duvert, poeta socialista que dizia que a criminaliza\u00e7\u00e3o da pedofilia era \"a uni\u00e3o do neonazismo com um cristianismo assassino\", como era \"nascida do fascismo\" e da \"burguesia de direita\".[1] Socialistas sempre foram os maiores defensores da pedofilia, at\u00e9 hoje nas paradas gays voc\u00ea [os v\u00ea pondo ela em [link]\r\n\r\n[1] Ab\u00e9c\u00e9daire malveillant, 1989, pp. 138-140",
                "J\u00e1 essa hist\u00f3ria me lembrou 1984, e seu minist\u00e9rio que modificava a hist\u00f3ria.",
                "Isso \u00e9 um post em resposta a um post de semanas atr\u00e1s?",
                "Mas \u00e9 censura ou boicote?",
                "A diferen\u00e7a \u00e9 que o MBL n\u00e3o teria problema nenhum se vendessem camisas com qualquer coisa, desde que n\u00e3o com dinheiro p\u00fablico. ",
                "algu\u00e9m a\u00ed depredou lojas do p\u00e3o de a\u00e7\u00facar? algu\u00e9m chegou com uma c\u00e2mera e come\u00e7ou a gritar na cara dos compradores que eles eram racistas e tinham escravos? algu\u00e9m amea\u00e7ou os funcion\u00e1rios do p\u00e3o de a\u00e7\u00facar?\n\nent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa",
                "A quest\u00e3o \u00e9 que o MBL \u00e9 um organiza\u00e7\u00e3o com certo poder, j\u00e1 esses exemplos a\u00ed (at\u00e9 onde eu vi), n\u00e3o mais um exemplo de hivemind.  ",
                "Os caras chegaram ao ponto de censurar S\u00edtio do Pica-Pau Amarelo, est\u00e3o plantando o que eles mesmos colheram.",
                ">Os dois s\u00e3o c\u00e2ncer e talvez num final feliz se auto aniquilem.\n\nEnquanto estou aqui comendo pipoca ^^com ^^milho ^^transgenico ."
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Smart TV - Philips - Decep\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Bom, j\u00e1 que temos 2 subs brasileiro, vou postar aqui e l\u00e1 o mesmo texto:\n\nAp\u00f3s finalmente conseguir montar o quarto do meu filho, com escrivaninha, cadeira e outras pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o, comprei tamb\u00e9m uma TV pra por l\u00e1. At\u00e9 ent\u00e3o ele n\u00e3o tinha tido um quarto s\u00f3 dele, muito menos decorado do jeito que ele gosta. Ele tem 8 anos e durante toda a vida dele, ele dividia um quarto comigo.\n\nBom, quanto a TV. Procurei uma smart TV, j\u00e1 que ele curte assistir Netflix e DisneyPlus. Achei uma TV da Philips, 43 polegadas. Baita TV. Cheguei ontem do trabalho e ela j\u00e1 estava instalada, o pessoal que veio montar a escrivaninha quebrou o galho de montar a TV no suporte, ficou padr\u00e3o.\n\nPois bem. Abri o aplicativo do Netflix loguei com a senha e o guri ficou feliza\u00e7o. Depois de algum tempo ele me pediu pra por no Disney Plus. A\u00ed come\u00e7ou a decep\u00e7\u00e3o. \n\nA TV n\u00e3o vem com o app instalado. Beleza, vou procurar na loja. Achei algo que se parece com uma loja de apps e pesquisei pelo app da Disney. Nada. N\u00e3o existe, n\u00e3o acha. Resolvi atualizar o software da TV, mas j\u00e1 estava na \u00faltima vers\u00e3o.\n\nVim pro Google e dei uma pesquisada, \"disney plus tv philips smart\".\n\nPara a minha surpresa, EXISTEM SMART TVS QUE SIMPLESMENTE **N\u00c3O S\u00c3O COMPAT\u00cdVEIS** COM ALGUNS APPS DE STREAMING. \n\nPorra, como assim caras? R$2.000,00 numa Smart TV e n\u00e3o d\u00e1 pra baixar a porra do app?\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 passou por isso? Sabe de alguma solu\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o seja comprar um Chrome Cast ou algo parecido?\n\nOu eu que sou muito tioz\u00e3o e comprei uma TV que j\u00e1 estava fora de linha e tomei no rabo?\n\nFalei pra minha mulher que ia vender a TV numa OLX da vida e tentar comprar outra \"compat\u00edvel\" mas ela achou desnecess\u00e1rio. Porra, eu t\u00f4 prometendo uma TV decente pro menino desde que ele nasceu e a Philips me apronta essa. \n\nRevoltante. A porra da TV, que era pra ser smart, n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o app.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "vvre0n",
            "comments": [
                "Nunca tive boa experi\u00eancia com smart tv \"barata\", ou essas TVs vem com plataformas propriet\u00e1rias ou mesmo quando elas rodam Android TV elas s\u00e3o lentas demais. Qual plataforma essa tv roda, OP?",
                "\u00danica solu\u00e7\u00e3o s\u00e3o as tv box mesmo... Mete uma e seja feliz! Mi box, mi stick, firetv, qualquer um servir\u00e1. Tenho uma mibox 3 numa TV VELHASSA e funciona perfeitamente qualquer aplicativo, acho que foi uma das melhores compras que j\u00e1 fiz. Boa sorte!",
                "infelizmente eu j\u00e1 cai nessa cilada amigo, comprei uma tv de 32 da philips e deu exatamente a mesma coisa a TV \"SMART\" vinha  com seus apps (netflix, amazon prime, globoplay) mas s\u00f3 os outros apps s\u00e3o inuteis e a loja de app n\u00e3o tem nada que preste, comos os colegas disseram o melhor a fazer \u00e9 comprar um chromecast oi firestick. Pesquisar o modelo antes de comprar \u00e9 o melhor a fazer, eu s\u00f3 fiz isso depois e vi que a reclama\u00e7\u00e3o dessa marca por propaganda enganosa e enorme.",
                "Se a tv for boa em imagem e \u00e1udio, mantenha ela mas compre algum tv box.\n\nAtualizam os SO por pouqu\u00edssimo tempo, mesmo uma top e mais completa, logo logo n\u00e3o vai receber mais atualiza\u00e7\u00f5es.",
                "Compramos um chromecast com google tv pra resolver isso numa smart tv velhinha, as que tem sistema pr\u00f3prio eventualmente ficam defasadas em rela\u00e7\u00e3o aos apps suportados, mas \u00e9 foda comprar uma hoje e nem ter esse app.",
                "Se optar por permanecer com essa TV, infelizmente ter\u00e1 de recorrer a gambiarras, seja chromecast, fire stick, ou baixar o conte\u00fado em um pen-drive e reproduzir nela.\n\nPra mim smart TV s\u00f3 Samsung ou LG, pois tem sistemas mais maduros e recebem mais aten\u00e7\u00e3o das empresas que desenvolvem os apps.",
                "Quem fabrica as TVs da Philips \u00e9 a  AOC. E o smart da AOC \u00e9 horr\u00edvel (igual o da philips).\nNa \u00e9poca comprei da AOC porque a imagem era 4k RGB de verdade (era na \u00e9poca que samsung e LG levaram pito do procon pelos pain\u00e9is RGBW que vendiam como 4k e n\u00e3o eram!), mas ja comprei sabendo que o smart seria quase ou totalmente in\u00fatil. \nE \u00e9 isso a\u00ed, s\u00f3 netflix tem mesmo, o app do YouTube mal funciona, similar a globoplay. N\u00e3o tem nenhum outro.\n\nNo fim, a imagem \u00e9 muito boa pelo menos. Liguei um chromecast e s\u00f3 alegria, mas nem tento usar o smart.",
                "Compra um Chromecast pra usar o Dinsey Plus.\n\nGeralmente no site da Disney fala as marcas compat\u00edveis com o app, era uma boa ter feito isso antes de comprar a TV. S\u00f3 lembrando que quem disponibiliza os apps s\u00e3o as empresas de streaming, e n\u00e3o as fabricantes dos televisores.",
                "Tem muita Smart TV bosta no mercado, que vem com alguns aplicativos de  f\u00e1brica e voc\u00ea n\u00e3o consegue instalar outros sem \"hackear\" a TV.\n\nEu comprei um Samsung que dizia ser compativel com a Alexa, mas depois descobri que o m\u00e1ximo que a Alexa faz nela \u00e9 ligar, mudar canal e alterar o volume. Nada de \"tocar show da Pabllo no Youtube\".\n\nPercebi que as marcas n\u00e3o s\u00e3o 100% transparentes com o recurso de cada TV. Tem que pesquisar muito senao tiozao igual a gente cai em furada.\n\nEssa semana tem Prime Days na Amazon. As vezes compensa comprar um Fire Stick se ele for compativel com o que te falta.",
                "Compra um roku, ele vem com a disney"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "\"Qual o tema que voc\u00ea quer seu anivers\u00e1rio filho?\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "b87c8j",
            "comments": [
                "Achei legal.\n\nE uma observa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o tem nenhuma alus\u00e3o a armas na decora\u00e7\u00e3o. Aprende a\u00ed, presida.",
                "Pra ser sincero eu achei bem legal",
                "P\u00f4. Ficou bacana o bolo, bem feita a decora\u00e7\u00e3o.",
                "Sabe de uma coisa? Talvez isso seja bom, talvez realmente faltem pessoas que aspirem a serem bons policiais, talvez esse garoto seja a mudan\u00e7a que um dia torne a pol\u00edcia mais humana.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Obrigado mercado livre pela ajuda com o an\u00fancio que eu fiz de uma CONCHA MARINHA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "yp2y9a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Renan Jair ganha carro de presente e consegue descont\u00e3o para empresa de M\u00e1rmore e Granito",
            "selftext": "Renan Jair, o filho 04 do presidente da Rep\u00fablica, ganhou de presente um carro el\u00e9trico no valor de 90 mil reais. O autom\u00f3vel foi doado pela empresa de Granitos e M\u00e1rmores Thomazini, a Gramazini. Al\u00e9m do carro, outros presentes foram dados ao 04, como as placas utilizadas para decora\u00e7\u00e3o do Escrit\u00f3rio da Produtora de Eventos Bolsonaro Jr. no Man\u00e9 Garrincha. A Gramazini conseguiu diversas facilidades ap\u00f3s Renan Jair atuar como lobista da empresa. Somente em 2021 foram aprovados 15 requerimentos para minera\u00e7\u00e3o e desde 2019 a empresa conseguiu o benef\u00edcio de 75% de desconto no Imposto de Renda.\u00a0\n\n&#x200B;\n\n[Ou\u00e7a nosso podcast: Quentinha do Dia #46 - Mais falcatrua da [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "m5yodc",
            "comments": [
                "V\u00e9i, meu sobrenome, fui inundada de gente falando comigo hoje por isso, ent\u00e3o n\u00e3o apenas estou puta, estou pessoalmente puta.",
                "Meritocracia",
                "Se isso n\u00e3o \u00e9 tr\u00e1fico de influ\u00eancia, eu n\u00e3o sei o que \u00e9.",
                "Mas agora falta convic\u00e7\u00e3o.",
                "Qual \u00e9 o carro el\u00e9trico que custa 90 mil???????\n\nEdit: pelo jeito foi essa empresa: [link]\n\nA\u00ed das duas uma, ou deram uma scooter, que seria bem mais barata que 90 mil, ou um Renault zoe, que t\u00e1 mais pra 150 mil (esse \u00e9 o carro de frota que aparece no meio do perfil)",
                "S\u00f3 falta a Laurinha",
                "Bandido na fam\u00edlia Bolsonaro, t\u00f4 chocado"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Minha viagem \u00e0 It\u00e1lia",
            "selftext": "Em minha viagem para It\u00e1lia, eu pude tirar a curiosidade de visitar uma genu\u00edna cozinha italiana pela primeira vez. A experi\u00eancia foi fenomenal.\n\nEstava a andar pelas ruas de pedra da It\u00e1lia, sabe aquela estradinha estreita que no m\u00e1ximo consegue se passar uma moto e com um ch\u00e3o de bloquinhos de pedra (n\u00e3o recomendo andar descal\u00e7o nesse tipo de ch\u00e3o, em Ouro Preto tem um ch\u00e3o parecido, se andar demais os p\u00e9s doem) e decora\u00e7\u00e3o de plantas a cada metro andado, era mais ou menos nesse tipo de lugar que eu estava no momento. Foi quando senti um cheiro sem igual de molho de tomate no ar. Um cheiro misto de uma do\u00e7ura refinada e um pouco de frescor, talvez de ervas... Quem sabe n\u00e3o tinha um pouco de manjeric\u00e3o ou or\u00e9gano no meio. Maravilhoso! Eu fui atr\u00e1s daquele cheiro igual um morto-vivo sa\u00ed correndo atr\u00e1s de um c\u00e9rebro. Naquele momento eu s\u00f3 queria provar um pouco daquilo (se o cheiro estava uma del\u00edcia, imagina o prato ent\u00e3o).\n\nAndando por quase cem metros vejo ao meu lado direito o que parece ser uma fachada de um restaurante simples, com uma porta dupla de madeira meio velha de cor escura, janelas que seguem o mesmo padr\u00e3o e tipo de madeira da porta, uma esp\u00e9cie de escritura ao lado da porta, um pouco maior do que uma folha A4 e em acabamento de madeira mais claro e escrito *cantina del chapo* e um tapete escrito *benvenuto* logo na entrada. Bom, apesar do nome lembrar alguma coisa do M\u00e9xico, espero que o restaurante seja italiano (apesar do meu estomago n\u00e3o ligar para esse fato).\n\nEntro no restaurante e vejo que n\u00e3o tem mesas e nem cadeiras, e o c\u00f4modo principal s\u00f3 tinha um balc\u00e3o que estava vazio, mas o cheiro do molho do tomate estava incr\u00edvel sentido dali. Talvez eu esteja perto do meu objetivo agora.\n\nChego no balc\u00e3o na espera de ver algu\u00e9m e uma figura me aparece. Uma mo\u00e7a vestida de preto com o nome do restaurante em seu traje escrito numa cor dourado e de forma borada. Ela tinha cabelos loiros e olhos verdes e um rostinho lindo, certamente pode ser uma alem\u00e3 ou descendente (sei l\u00e1, lembra um pouco).\n\nEla me pergunta em italiano se eu fiz uma reserva (bem... reservar... Mas comer aonde? Talvez o cliente coma em p\u00e9 nesse restaurante, porque a primeira coisa que pensei quando n\u00e3o vi as cadeiras e mesas foi isso). Eu digo para ela que n\u00e3o fiz uma reserva e que \u00e9 minha primeira vez aqui. Logo em seguida ela me fala do lugar e me mostra que na verdade, o restaurante fica no por\u00e3o (agora faz sentido o fato de n\u00e3o uma mesa ou cadeira sequer neste c\u00f4modo). Ap\u00f3s ela explicar sobre o lugar eu pergunto se est\u00e3o servindo, ela diz que sim e ent\u00e3o eu des\u00e7o com ela para o andar debaixo.\n\nVou descendo as escadas de madeira, que fazem barulho a cada degrau que eu piso (algu\u00e9m n\u00e3o andou reformando essas madeiras). Chegando no andar debaixo consigo ver luz solar e vejo as mesas e cadeiras que tinha sentido falta l\u00e1 em cima, mas vejo outro detalhe... A vista, que \u00e9 linda. A parte do por\u00e3o tem uma linda vista para o mar e d\u00e1 para ver at\u00e9 o sol. E o mais importante, os cheiros. Agora sinto al\u00e9m do cheiro do molho de tomate que j\u00e1 est\u00e1 criando uma guerra civil com as lombrigas do meu est\u00f4mago, e tamb\u00e9m, sinto um cheiro de macarr\u00e3o artesanal que parece vir de outro planeta.\n\nA jovem mo\u00e7a de apar\u00eancia alem\u00e3 me pergunta se quero sentar do lado da sacada para ter uma vista melhor (l\u00f3gico que quero!). Eu digo que sim e que gostaria de consultar o card\u00e1pio. Ela oferece o card\u00e1pio, que tem o nome do restaurante em detalhes dourados e cor preta no acabamento da capa.\n\nAbro o card\u00e1pio e vejo v\u00e1rios tipos de pratos, que v\u00e3o desde pizzas at\u00e9 p\u00e3es. Mas algo ali me chamou aten\u00e7\u00e3o... Era o especial do chefe. Como gosto de surpresas eu pedi logo esse tipo de prato (tomara que seja bom).\n\nChamo a mo\u00e7a de olhos esmeralda e fa\u00e7o meu pedido. Enquanto ela anota meu pedido aprecio a vista do mar, at\u00e9 que sinto a mesa tremer. \n\nUm som estranho de piano come\u00e7a a tocar e a mesa come\u00e7a a tremer mais forte ainda, \u00e9 como se ela tivesse vibrando. \n\nA mo\u00e7a que era para estar ali, n\u00e3o estava mais presente.\n\nLogo em seguida tudo come\u00e7a a escurecer e meu corpo come\u00e7a a travar.\n\nDou um espasmo e acordo na minha cama. Era s\u00f3 um sonho, nada era real (que droga).\n\nOlho no meu celular e percebo que s\u00e3o tr\u00eas da madrugada. Vou ent\u00e3o na cozinha tomar um copo d\u2019\u00e1gua.\n\nChegando l\u00e1 eu vejo uma figura met\u00e1lica humanoide com uma presen\u00e7a intimidadora, olhos parecendo dois lasers vermelhos. Parecendo um exterminador do futuro. Parece que ele estava a minha espera.\n\nEu percebo a cagada e volto para cama, mas antes disso ele me agarra pelo bra\u00e7o. Olha nos meus olhos e diz:\n\n\u2013 Tarde demais Jo\u00e3o Corno \u2013 Disse o rob\u00f4 filhote de exterminador do futuro.  \n\nEra o in\u00edcio da era das m\u00e1quinas.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zwkt3d",
            "comments": [
                "\ud83d\ude0f eu cai de novo nessa",
                "Quando o texto \u00e9 grande eu sempre pulo pro final, hoje n\u00e3o op kkk",
                "Aham, sei, mas, voc\u00ea n\u00e3o contava com minha pregui\u00e7a de ler texto grande!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "A espetacular saga de uma Kombi Verde e o her\u00f3i que nunca foi.",
            "selftext": "No dia 3 de outubro de 1973, uma Kombi verde estacionou na rua Volunt\u00e1rios da P\u00e1tria e, de l\u00e1, nunca mais saiu.\n\nApesar de ser central, era um canto da cidade meio abandonado, assim como a Kombi. Havia algumas lojas, duas miser\u00e1veis cal\u00e7adas e uma rua de paralelep\u00edpedos cuja principal fun\u00e7\u00e3o parecia ser escoar \u00e1gua da chuva e ter seus bueiros entupidos. A Kombi n\u00e3o tinha s\u00e9ria competi\u00e7\u00e3o por um espa\u00e7o no estacionamento e ningu\u00e9m ligava muito para ela estar ali.\n\nEra uma Kombi de carga, sem janelas na parte de tr\u00e1s. Na frente, a cabine estava limpa e n\u00e3o tinha nenhum objeto aparente, al\u00e9m de uma medalhinha da Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro, pendurada na al\u00e7a do painel do lado do passageiro por uma correntinha.\n\nA regi\u00e3o come\u00e7ou a mudar. O bar da esquina virou um restaurante. Depois virou uma padaria. De padaria passou a ser uma confeitaria. Confeitaria que faliu e acabou virando bar de novo. As cal\u00e7adas n\u00e3o melhoraram muito, mas ficaram mais concorridas. Novas lojas abriaram. Joseane's Modas, ao lado do Chaveiro Arco-Iris Ltda. Do outro lado da rua, a Lot\u00e9rica Esperan\u00e7a, que foi assaltada e depois fechou. No lugar, abriu a Cal\u00e7ados Luana. A Kombi, que j\u00e1 n\u00e3o tinha mais calotas, continuava ocupando seu espa\u00e7o, mas agora ganhou uma picha\u00e7\u00e3o: \"Abaixo a Ditadura!\" e pouco tempo depois, mais uma: \"Geisel \u00e9 feio!\"\n\nA Kombi n\u00e3o chegou a ganhar uma ficha no DOPS pelo delito, mas foi enquadrada por estacionamento irregular agora que a regi\u00e3o tinha mudado de zoneamento. Duas ou tr\u00eas vezes por semana um guardinha botava uma e mais uma multa no limpa-parabrisa. Passava por anarquista e subversiva, a Kombi, cheia de multas nos vidros e aquelas picha\u00e7\u00f5es claramente revolucion\u00e1rias. Mas na bagun\u00e7a que era a prefeitura as multas foram caindo ao ch\u00e3o e nunca foram cobradas. As que n\u00e3o ca\u00edram come\u00e7aram a amarelar e a servir de decora\u00e7\u00e3o ao vidro das janelas.\n\nA rua foi asfaltada, finalmente. Ou, pelo menos, a parte desobstru\u00edda da rua, porque a Kombi seguia ali. N\u00e3o foi removida porque abrigava uma fam\u00edlia de gatos e servia de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s flores que o dono da nova floricultura plantou nos v\u00e3os entre os paralelep\u00edpedos debaixo dela. Esperto o dono da floricultura, que espalhou que a Kombi era mal-assombrada, porque n\u00e3o achou que os funcion\u00e1rios da prefeitura iam dar bola para flor ou para gato.  \nFuncionou, mas s\u00f3 porque os funcion\u00e1rios da prefeitura ficaram com pregui\u00e7a e usaram a maldi\u00e7\u00e3o como desculpa para n\u00e3o remover a Kombi. A fam\u00edlia de gatos cresceu, as flores vicejaram. A hist\u00f3ria de terror ganhou detalhes e vida pr\u00f3pria: Oras a Kombi teria sido abandonada por um guerrilheiro, oras por um jornalista injustamente preso pela ditadura. Torturado, teria morrido numa base da aeron\u00e1utica e agora seu fantasma ficava ali, protegendo os gatos e as flores na sua Kombi. Algu\u00e9m tinha pichado por cima das picha\u00e7\u00f5es antigas: \"PiRoLiTo \u00e9 o maior!\". O spray falhou na curva do P e ficou parecendo um F, e Firolito ficou sendo o nome do fantasma.\n\n\"Na frente da Kombi da Volunt\u00e1rios\", ou \"Na Kombi do Firolito\" come\u00e7aram a se transformar em indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas de quem vivia e trabalhava por ali. Uma banca de jornais abriu ali na frente. Firolito Jornais e Revistas. Surgiu mais ou menos quando algu\u00e9m pichou ali \"Diretas J\u00e1!\".\n\nO dono da banca contava e aumentava a hist\u00f3ria do grande Firolito, jornalista que havia descoberto esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o descomunais no governo do estado, e assim, havia sido acusado de comunista, preso, torturado e morto. Sua Kombi havia sido largada ali durante a \u00faltima persegui\u00e7\u00e3o policial. Firolito, devoto da Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro, largou o ve\u00edculo e tentou seguir \u00e0 p\u00e9 para a casa da namorada que vivia ali perto. A santa n\u00e3o ajudou. Foi pego. Nunca teve chance de avisar algu\u00e9m que seu gato estava ali. O fantasma, o jornaleiro explicava, havia voltado para proteger seu gato e seus descendentes, e agora protegia aquele peda\u00e7o de rua, seus animais e suas flores.\n\nDurante a campanha das diretas, a Kombi ganhou uma faixa com o nome de jornalistas presos durante a ditadura e mais flores. V\u00e1rios cartazes foram colados pedindo anistia para a ent\u00e3o namorada de Firolito que, segundo a hist\u00f3ria, tinha fugido para o exterior e vivia exilada na Inglaterra.\n\nN\u00e3o demorou para aparecer uma Isolda qualquer, dizendo que era a namorada do Firolito, contando o quanto ele tinha sido um her\u00f3i. Contou os belos momentos que passaram na Kombi azul (afinal a cor original j\u00e1 tinha h\u00e1 muitos se transformado numa ma\u00e7aroca de picha\u00e7\u00f5es, oxida\u00e7\u00e3o, sujeira e pap\u00e9is de multas amarelados), que com ela cruzaram o pa\u00eds e nela moraram nos momentos dif\u00edceis. Reconheceu um dos gatos que ali vivia: era o Farfalho, o pobre gato do casal, j\u00e1 velhinho, mas ela tinha certeza, era ele. Deu sua b\u00ean\u00e7\u00e3o ao lugar e permitiu que uma foto sua fosse pendurada no rec\u00e9m aberto Bar do Firolito.\n\nV\u00e1rios canteiros de flores foram colocados na cal\u00e7ada na frente da Kombi. E um banco. A rua cresceu e ganhou import\u00e2ncia. As cal\u00e7adas foram refeitas e a prefeitura resolveu n\u00e3o se meter na manifesta\u00e7\u00e3o de amor que a popula\u00e7\u00e3o espontaneamente mantinha ao redor da Kombi. Um vereador de um partido comunista, muito comovido, prop\u00f4s erguer uma placa no local contando a hist\u00f3ria do Firolito. Assim, na parede logo ao lado do bar foi afixada uma placa de bronze em homenagem a Joaquim Firolito de Souza, her\u00f3i nacional.\n\nO bar virou um museu, a banca de revistas virou uma livraria de nicho. O restaurante virou um por-quilo. O pr\u00e9dio do outro lado da rua foi todo reformado, virando a sede de uma grande seguradora. No dia em que Tancredo morreu houve uma sess\u00e3o ecum\u00eanica ao redor da Kombi, em que todos se deram as m\u00e3os e cantaram o hino nacional. Sarney veio e algu\u00e9m pichou um bigode na frente da Kombi. Sarney se foi, o bigode ficou. O bar do Firolito\n\nfoi vendido e o novo dono achou que o bigode era uma homenagem ao pr\u00f3prio que, supostamente tinha um bigod\u00e3o tamb\u00e9m. Logo um cartum da cara do Firolito, de bigode, virou o logotipo do bar.\n\nAnos depois, quando Lula foi eleito presidente, emocionado, o povo veio ao bar, homenagear Firolito, que teria ficado orgulhoso daquele dia. A floricultura j\u00e1 tinha fechado, virou um banco. Do seu lado, um McDonald's abriu. Uma p\u00e1gina de internet com o material do museu foi aberta. Uma refer\u00eancia na Wikipedia foi escrita, com uma foto de Joaquim Firolito de Souza e seu bigode, na frente da Kombi num dia ensolarado numa praia no nordeste.\n\nO vandalismo tomou conta da regi\u00e3o. Em letras negras, enormes, algu\u00e9m pichou \"KTM\" sobre a Kombi. Outro pichou por cima: \"Sussurro \u00e9 REI\". Um mendigo decidiu guardar suas tralhas debaixo do ve\u00edculo e dormir ali de vez em quando. Vereadores, escandalizados com o descaso criaram o Dia Municipal do Firoliro, pintaram a Kombi de verde e amarelo e botaram um cercadinho de correntes ao redor do lugar. Isso foi logo antes das manifesta\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas de 2013. Firoliro estava quase esquecido pelo povo, que passou por ali e se emocionou em ver as cores da bandeira e decidiu abra\u00e7ar o monumento.\n\nMas o pa\u00eds tinha mudado. Logo vieram as manifesta\u00e7\u00f5es contra o governo e pelo impeachment da Dilma. Discursos inflamados contra her\u00f3is do passado viraram norma. No dia do Firolito houve manifesta\u00e7\u00e3o online dos moradores da cidade e regi\u00e3o que come\u00e7aram a discutir nas redes sociais e entender o personagem comemorado. Firolito era na verdade corrupto. Ele fez que desvendou um esquema de corrup\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o conseguiu extorquir o suficiente das autoridades. Al\u00e9m disso, descobriu-se que trabalhava para organiza\u00e7\u00f5es comunistas e repassava o dinheiro de corrup\u00e7\u00e3o para atividades subversivas. Firolito era um bandido e aquela Kombi havia sido deixada na rua de prop\u00f3sito, para servir de esconderijo para fugitivos do governo. Aquele bigode, todos sabiam, era homenagem a Stalin.\n\nEm uma manifesta\u00e7\u00e3o pouco antes das elei\u00e7\u00f5es de 2018, a turba insandecida atirou-se contra a Kombi. Voaram flores, voaram gatos, voaram multas antigas aplastradas pelo tempo e camadas de tinta. Quebrou-se o parabrisas. Uma pedra acertou de jeito a porta lateral que, depois de 45 anos, finalmente se abriu. Dentro da Kombi havia uma caixa com uma fantasia de palha\u00e7o, incluindo peruca e nariz, dezessete b\u00edblias, 4 caixas cheias da mesma edi\u00e7\u00e3o de uma revistinha de sacanagem do Carlos Z\u00e9firo, duas garrafas de vodka pela metade e uma latinha com maconha mofada.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "bgetle",
            "comments": [
                "Excelente texto, daria Gold se tivesse. Fico muito feliz que n\u00e3o comeu o cu de ningu\u00e9m no final",
                "Onde compro teus livros, OP?",
                "Resta perguntar: foi verdade ? Existe algo de verdade nessa hist\u00f3ria ?\n\nMaravilhosa narrativa, o texto \u00e9 seu OP ? Tem algum site ou blog pra lermos outras aventuras ?\n\nParece um pouco com Luis Fernando Ver\u00edssimo.",
                "Que incr\u00edvel, OP, gostei muito de ler! (Mas confesso que no final estava esperando o in\u00edcio da era das m\u00e1quinas)",
                "Fiquei curioso pra saber o que eram as 17 s\u00edlabas",
                "Muito legal!",
                "Gostei, OP.",
                "Muito bom, OP!!",
                "Liquid paper de caneta.",
                "Muito bacana",
                "A da lata \u00e9 antol\u00f3gica. Nem mofada d\u00e1 pra desperdi\u00e7ar. Deu pra ver que ainda deu onda",
                "Como escrever bem assim OP?",
                "Me fez lembrar das cronicas do Carlos Eduardo Novaes. Show de bola!",
                "Ah essa Kombi que nunca sai do lugar. \n\nParada, recebe homenagens, falam bem, sai em tudo quanto \u00e9 artigo mas na hora de mostrar o seu real valor, refuga e deixa o dono com vergonha :-(\n\nSe substituir Kombi com Brasil eu identifico com louvor as refer\u00eancias de uma crian\u00e7a crescendo em um pa\u00eds com as not\u00edcias sendo transmitidas pelo Jornal Nacional de fundo.... Belo texto, parab\u00e9ns.\n\nComo vai por a\u00ed em Israel?",
                "Pode ser que estou vendo o in\u00edcio de uma saga. H\u00e1 um carro aqui faz dois anos parado. J\u00e1 liguei pra prefeitura duas vezes. Os fiscais dizem que o carro n\u00e3o est\u00e1 no local ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 o que remover. Mas ele virou um dep\u00f3sito de lixo desde que quebraram os vidros. A saga de um Classe A preto",
                "Adorei o texto, Firolito",
                "Dificilmente leio por inteiros posts longos assim no Reddit, principalmente se forem OC. Mas o seu foi muito bom, valeu a pena ! Pareceu um profissional, parab\u00e9ns.",
                "E depois de um tempo o F de Firoliro ganhou algumas curvas e passou a se referenciar a um outro pol\u00edtico, tamb\u00e9m conhecido como Biroliro.",
                "Achei bem ruinzinho."
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Com o Natal acontecendo em pleno ver\u00e3o por aqui j\u00e1 tem at\u00e9 urso polar passando mal (d\u00e1 guaran\u00e1 pra ele...)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ke8khd",
            "comments": [
                "Esse costume de exportar decora\u00e7\u00f5es de natal do hemisf\u00e9rio norte \u00e9 muito jeca, pqp. \nNeve falsa e decora\u00e7\u00e3o de natal cheia de tecidos pesados (tipo em qualquer shopping do pa\u00eds) \u00e9 bem rid\u00edculo nesse calor\u00e3o.",
                "O Natal ideal para o Brasil seria celebrado com vestimentas apropriadas para desertos e ar-condicionado em todo c\u00f4modo.\n\nUrso-polar? Nem existe urso no Brasil! Papai Noel suando debaixo daquela roupagem grossa sob o clima infernal brasileiro \u00e9 algo desconfortante de se ver.",
                "Se fosse um lobo guar\u00e1 ou viralata caramelo, tava em pez\u00e3o fazendo festa.",
                "Sabe pq instalaram uma cama el\u00e1stica no polo norte?",
                "Tudo bem que urso polar \u00e9 do polo norte, terra do papai-noel... logo os Ursos teriam uma conex\u00e3o com o Natal. Contudo, creio que a decora\u00e7\u00e3o natalina deveria levar em conta aspectos mais natalinos efetivamente, um sino ( sino de Bel\u00e9m) estrela (estrela de Bel\u00e9m).. etc."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Duto solar barato, onde vende ou como faz?",
            "selftext": "Tem anos que quero colocar mais luz na cozinha, que n\u00e3o tem parede pra fora de casa, duto solar seria ideal.\n\nMas onde vende isso? Tem 10 anos que dou uma googlada e n\u00e3o acho, s\u00f3 propaganda de empresas de decora\u00e7\u00e3o e cia, que certamente v\u00e3o cobrar 20x o pre\u00e7o normal, al\u00e9m de um frete impag\u00e1vel (T\u00f4 longe de tudo). \n\nOu tem jeito caseiro de resolver isso? Falo de solu\u00e7\u00f5es como essa: [link]  Tem quase 1m entre forro e telhado, aquelas gambiarras com garrafa pet n\u00e3o servem ent\u00e3o. Como poderia fazer lente pra fora? E fita aluminizada dentro de duto de PVC ou a\u00e7o galvanizado reflete o sufiente? Tinta spray alum\u00ednio reflete o suficiente? Colar espelhos dentro n\u00e3o rola, isso \u00e9 caro demais aqui, precisa outra gambiarra.\n\nPainel solar e l\u00e2mpada n\u00e3o \u00e9 o tipo de luz que me interessa, j\u00e1 tenho sistema solar fotovoltaico, ligar l\u00e2mpada n\u00e3o gera custo energ\u00e9tico significativo, mas a sensa\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o natural \u00e9 outra hist\u00f3ria, tenho telha transl\u00facida sobre a porta da cozinha (Varanda no lado de fora) e isso d\u00e1 uma ilumina\u00e7\u00e3o 10x melhor que l\u00e2mpadas, queria o mesmo mas dentro precisaria duto, que nunca achei a venda.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "r0ry7n",
            "comments": [
                "Cara, j\u00e1 deu uma olhada no canal do YouTube fam\u00edlia de terra, do Orlando? Ele ensina v\u00e1rias t\u00e9cnicas relacionadas a bioconstru\u00e7\u00e3o que talvez possam te ajudar nesse projeto.\n\nN\u00e3o entendo de duro solar pra telhado convencional, mas talvez talvez possa achar ali uma solu\u00e7\u00e3o caseira.",
                "/u/orubem, dei uma procurada e segundo esse site: [link] a \"lente\" do lado de fora \u00e9 basicamente uma prote\u00e7\u00e3o/enfeite. O tubo sendo largo e relativamente reflexivo j\u00e1 ajuda, provavelmente um spray cromado sobre uma base auto nivelante fique perfeito. O difusor n\u00e3o passa de um vidro fosco ou at\u00e9 um papel vegetal, tu provavelmente consegue fazer isso f\u00e1cil.\n\nO brilho forte que aparece nas imagens \u00e9 basicamente a diferen\u00e7a absurda entre ilumina\u00e7\u00e3o externa e interna, enquanto ilumina\u00e7\u00e3o interna artificial dificilmente passa de 100-200 lux, o sol mesmo quando nublado, passa f\u00e1cil dos 10 mil lux.",
                "Sempre tive vontade de instalar um duto desses, mas ap\u00f3s conviver durante anos e anos com goteiras, fico muito apreensivo.",
                "faz um com resina incolor moldado num tubo pvc de diametro a sua escolha"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Interessados em design de interiores?",
            "selftext": "H\u00e1 aqui algum pessoal interessado em design de interiores e decora\u00e7\u00e3o? Eu sou apaixonada pelo assunto e queria muito trocar ideias e aprendizados. Obrigada",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wq3q5f",
            "comments": [
                "\u00c9 algo que gosto bastante, mas n\u00e3o sei quase nada sobre. Mas se quiser, podemos trocar uma id\u00e9ia."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Chefes estudantis",
            "selftext": "Voc\u00ea acredita que seria interessante colocar um modelo onde se escolhe um aluno e uma aluna de cada s\u00e9rie do ensino m\u00e9dio para o cargo de chefe dos alunos onde ele ter\u00e1 como prerrogativa recepcionar alunos novos , cuidar da decora\u00e7\u00e3o do col\u00e9gio em eventos especiais e punir alunos que n\u00e3o cumprem as regras ?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rbwl6v",
            "comments": [
                "Punir?",
                "Representante de Classe meio que serve pra isso, exceto a parte de punir, que n\u00e3o deveria caber a nenhum aluno mesmo.",
                "Faz tanto sentido quanto deixar um beb\u00ea de creche cuidando dos outros.\n\nAdolescente \u00e9 imaturo, e mesmos os mais espertos ainda se enroscam quando a situa\u00e7\u00e3o fica pol\u00edticamente complicada. Nem o sistema de \"representante de sala\" funciona direito. Nenhum aluno sabe descrever, mediar, ou entender os conflitos internos da turma, muito menos fazer isso ao mesmo tempo que cuida das aulas e tarefas de aluno.",
                "N\u00e3o",
                "Gostei da ideia, mas n\u00e3o acho adequado deix\u00e1-lo punir.",
                "N\u00e3o, acho que o melhor seria um gr\u00eamio.",
                "uma mistura de patrao com sindicato pra crian\u00e7as.\n\nNao tem como dar errado kkkkkkk",
                "> punir alunos que n\u00e3o cumprem as regras?\n\nisso s\u00f3 funciona em col\u00e9gio militar"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Eu tenho um pequeno f\u00f3ssil de amonita adquirido no exterior pq eu comprei como lembrancinha, mas no brasil portar um f\u00f3ssil \u00e9 ilegal?",
            "selftext": "Eu ouvi dizer que se vc encontrar um f\u00f3ssil em territ\u00f3rio brasileiro, o f\u00f3ssil automaticamente pertence ao Estado, ou seja, mesmo vc tendo encontrado n\u00e3o poder\u00e1 ficar nem com um pedacinho. Ent\u00e3o no meu caso que tenho um pequeno f\u00f3ssil(e que comprei baratinho ali\u00e1s), eu vou ter que esconder do governo para n\u00e3o me tomarem? Ou estou de boa?\n\nObs: Eu n\u00e3o tenho nenhum documento ou cupom fiscal que comprove que eu comprei pq foi em uma lojinha pequena daquelas que ficam em pontos perto da costa de praias que vendem conchas, lulas secas, servem ostras e polvos grelhado no espeto, decora\u00e7\u00e3o de conchas, etc",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "r1w46e",
            "comments": [
                "\u00c9 ilegal mas se quiser pode.",
                "A compra foi ilegal. Mas \u00e9 muito dif\u00edcil rolar algo.\n\nPrecisa esconder n\u00e3o.\n\nFonte: as vozes da minha cabe\u00e7a (sou ge\u00f3logo).",
                "Calma, no Brasil funciona assim: \u00e9 ilegal, mas pode. Ou meu favorito: \"a lei nao pegou\".",
                "Faz um NFT do f\u00f3ssil, assim o governo n\u00e3o pode pegar de voc\u00ea",
                "\u00c9 muito pequeno? Se sim, algu\u00e9m precisa saber que voc\u00ea carrega um f\u00f3ssil?",
                "to na mesma situa\u00e7\u00e3o, fiquei com muito receio mas acabei comprando um f\u00f3ssil de um trilobitazinho numa viagem. depois vi que tem trocentos vendendo por a\u00ed ent\u00e3o fiquei mais tranquilo",
                "E eu que tenho uma pata de raptor na parede da minha sala ahaha Tem sites que vendem aos montes, eu paguei uns $150 na \u00e9poca.\n\nEst\u00e1 emoldurado bonit\u00e3o",
                "Pelo que eu entendi do que voc\u00ea falou, f\u00f3sseis encontrados no Brasil devem ser entregues ao governo, o que faz sentido de um ponto de vista de preserva\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.\n\nAgora, se voc\u00ea comprou esse f\u00f3ssil no exterior, em um pa\u00eds em que isso n\u00e3o \u00e9 um problema e s\u00f3 trouxe com voc\u00ea na sua mala, eu acho que t\u00e1 tudo ok. N\u00e3o \u00e9 um f\u00f3ssil do territ\u00f3rio nacional e n\u00e3o tem nada a ver com a hist\u00f3ria nacional, voc\u00ea comprou \u00e9 seu."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Lei da Oferta e Demanda e sua peculiaridade no Brasil",
            "selftext": "Farei uma observa\u00e7\u00e3o totalmente leiga e aned\u00f3tica: N\u00e3o sei se \u00e9 exclusivo do Brasil ou se \u00e9 apenas no com\u00e9rcio que citarei mais pra frente, mas acontece frequentemente de com\u00e9rcios brasileiros terem um leve sucesso ou conseguirem uma renda maior que a primeira medida tomada pelos empres\u00e1rios \u00e9 *aumentar o pre\u00e7o exorbitantemente.* Ent\u00e3o, com pre\u00e7os maiores, acabam perdendo uma parcela da clientela. O que fazem ? Aumentam mais os pre\u00e7os pra manter o faturamento anterior, perdendo clientes, e assim vai.  \n\n\nVou tomar de exemplo hamburguerias no bairro, de classes B e A, onde moro: Dezenas abriram desde 2014/2015, e hoje nenhuma delas est\u00e1 aberta mais. Ocorreu o mesmo ciclo: O hamb\u00farguer fez sucesso, aumentaram o pre\u00e7o, o neg\u00f3cio foi esvaziando, aumentaram de novo o pre\u00e7o, fecharam.   \n\n\nVizinha \u00e0 minha casa h\u00e1 uma \"hamburgueria/bar\" em processo similar: Abriu com uma decora\u00e7\u00e3o e proposta diferente (um \"bar\" feito de cont\u00eaineres, com comida r\u00e1pida e \"barata\" pros pre\u00e7os m\u00e9dios do bairro), m\u00fasica variada, espa\u00e7o arborizado, espa\u00e7o pra crian\u00e7a, espa\u00e7o pra pet, enfim, um lugar que todo tipo de p\u00fablico pode frequentar.  \nO sucesso veio, expandiram o neg\u00f3cio pra acomodar mais clientes, e aumentaram os pre\u00e7os. O pre\u00e7o maior \u00e9 justificado pelo sucesso e pela expans\u00e3o, por\u00e9m o neg\u00f3cio perdeu parte da clientela justamente por esse aumento, o que fez eles ca\u00edrem no pr\u00f3ximo patamar do ciclo: o de aumentar ainda mais o pre\u00e7o dos produtos para compensar a perda do faturamento. Hoje escutei o dono (ele \u00e9 meu vizinho tamb\u00e9m) dizer que vai ter que fechar o neg\u00f3cio at\u00e9 o final do ano se as coisas n\u00e3o mudarem (isso sem contar o impacto do coronav\u00edrus, e at\u00e9 onde eu sei ele n\u00e3o est\u00e1 entregando ou tomando qualquer medida pra ter um faturamento m\u00ednimo).  \n\n\nPor qu\u00ea isso acontece? \u00c9 exclusivo do Brasil ou \u00e9 normal? Parece que \u00e9 padr\u00e3o esse ciclo: a demanda cai e os pre\u00e7os aumentam, ao inv\u00e9s de diminu\u00edrem, e os neg\u00f3cios n\u00e3o se recuperam e fecham.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ft1t7w",
            "comments": [
                "Eles s\u00e3o entrantes no mercado. Vem com pre\u00e7o mais baixo para tentar conseguir clientela. Mas n\u00e3o tem como manter esse pre\u00e7o indefinidamente pelos custos do neg\u00f3cio. Essas modinhas s\u00e3o caracter\u00edsticas do capitalismo. Algu\u00e9m acha um nicho de mercado e come\u00e7a a ganhar dinheiro. Dez outras pessoas olham o sucesso e copiam. Sem uma vantagem competitiva clara, eles v\u00e3o dividir o mercado e provavelmente falir.",
                ">\u00c9 exclusivo do Brasil ou \u00e9 normal? Parece que \u00e9 padr\u00e3o esse ciclo: a demanda cai e os pre\u00e7os aumentam, ao inv\u00e9s de diminu\u00edrem, e os neg\u00f3cios n\u00e3o se recuperam e fecham.\n\nN\u00e3o sei se \u00e9 exclusivo do Brasil, mas \u00e9 bem poss\u00edvel. J\u00e1 que aqui at\u00e9 as montadoras de carros t\u00eam essa filosofia de aumentar os pre\u00e7os para compensar a demanda baixa.\n\nNum emprego anterior, tive contato com muitos empres\u00e1rios pequenos e m\u00e9dios. E a conclus\u00e3o que cheguei \u00e9 que a maioria prefere vender 1 unidade lucrando 10 reais, que vender 20 lucrando 4. Pois do contr\u00e1rio, est\u00e3o desvalorizando o pr\u00f3prio trabalho.",
                "Eu j\u00e1 vi esse fen\u00f4meno por aqui tamb\u00e9m, mas acho que tem uma outra causa que tamb\u00e9m contribui: \u00e9 muito prov\u00e1vel que essas pessoas n\u00e3o saibam precificar corretamente.\n\n\nDa\u00ed depois de abrir, notam que o dinheiro entra, mas n\u00e3o fica. N\u00e3o tem caixa, n\u00e3o gera lucro, e tem que recorrer a aumentar o pre\u00e7o, geralmente se espelhando no resto do mercado sem entender as pr\u00f3prias margens e custos.",
                "Sem querer entrar muito [no [link] de certas coisas que acontecem aqui, existe um problema de custos fixos e custos vari\u00e1veis. Independente de a hamburgueria atender 100 pedidos num dia ou atender 1000 pedidos num dia, ela n\u00e3o pode deixar de pagar aluguel, internet, etc. Esses custos tem que ser divididos entre a base de clientes. Se ela recebe mais pedidos, naturalmente o peso desses custos fixos no custo unit\u00e1rio do produto \u00e9 menor.\n\nQuando o empres\u00e1rio decide fazer certas melhorias no neg\u00f3cio -- m\u00fasica ao vivo, uma chapa maior, mais chapeiros, etc --, ele geralmente est\u00e1 aumentando o custo fixo. S\u00f3 que quando eles fazem isso eles est\u00e3o mudando o ponto do [break [link] da empresa. Se o aumento da demanda n\u00e3o cobre o aumento dos custos fixos, ele precisa aumentar o pre\u00e7o unit\u00e1rio pra compensar. E a\u00ed sim entra a macroeconomia, porque quando o pre\u00e7o aumenta, a tend\u00eancia da demanda pela commodity \u00e9 diminuir.",
                "Resultado de pequeno empres\u00e1rio com contabilidade a Deus dar\u00e1"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de Minas Gerais atrav\u00e9s de 5 igrejas incr\u00edveis",
            "selftext": "  \n\n&#x200B;\n\n[Imagem por Paula [link]\n\n**SANTU\u00c1RIO DE BOM JESUS DE MATOSINHOS \u2013 CONGONHAS**\n\nNo ano de 1985, este santu\u00e1rio se tornou\u00a0Patrim\u00f4nio Cultural Mundial pela UNESCO por ser considerado uma das mais importantes obras-primas do barroco do mundo e principalmente da\u00a0arquitetura colonial brasileira.\n\nAo entrar na igreja, voc\u00ea se depara com uma linda escadaria e 12 est\u00e1tuas dos profetas feitas em pedra sab\u00e3o. J\u00e1 no interior da igreja, voc\u00ea encontrar\u00e1 arte em estilo rococ\u00f3 e rica decora\u00e7\u00e3o em madeira e ouro. Este \u00e9 um local importante para os milhares de peregrinos que viajam todos os anos para fazerem suas devo\u00e7\u00f5es no Santu\u00e1rio.\n\nAntes de ir embora, deve seguir para a frente da igreja, onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma das cole\u00e7\u00f5es mais completas de esculturas de imagens sacras no mundo, feita por Francisco Ant\u00f4nio Lisboa, mais conhecido como Aleijadinho. Dentro das 6 capelas, est\u00e3o abrigadas 66 esculturas de madeira\u00a0que simbolizam a Paix\u00e3o de Cristo.\n\nEm 1957 o\u00a0papa Pio XII\u00a0elevou a igreja para\u00a0bas\u00edlica menor, um modelo de igreja desenvolvido pelos romanos na Gr\u00e9cia Helen\u00edstica.\n\n**IGREJA E CEMIT\u00c9RIO S\u00c3O FRANCISCO DE ASSIS \u2013 S\u00c3O JO\u00c3O DEL REI**\n\nUma das principais obras com arte colonial do Brasil, feito por Aleijadinho e Francisco de Lima, \u00e9 a Igreja e Cemit\u00e9rio S\u00e3o Francisco de Assis de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei. Fundada em 1749 e tombada pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (IPHAN).\n\nSuas caracter\u00edsticas \u00fanicas do estilo Rococ\u00f3 contrasta com a fachada colonial. O uso de ouro em paredes brancas, com foco em pequenos detalhes em seu interior a difere de outras igrejas da \u00e9poca. O objetivo era buscar uma identidade cultural para o pa\u00eds.\n\nAl\u00e9m do passeio pela igreja, voc\u00ea pode conhecer o cemit\u00e9rio que fica nos fundos. Nele, est\u00e3o enterradas algumas personalidades brasileiras, como Tancredo Neves.\n\n&#x200B;\n\nVeja mais: [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "tlqqgb"
        },
        {
            "title": "O que acharam dos meus dois \u00faltimos trabalhos?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "kt48rv",
            "comments": [
                "O primeiro parece uma gaveta quadrada.",
                "\u00e9 uma paisagem n\u00e9, legal, mas sei l\u00e1, j\u00e1 vi antes.\n\nolhei seu perfil e vi uma ma\u00e7\u00e3 grafitada, fiquei reparando nos detalhes, que causa mais interesse no inicio, j\u00e1 arte abstrata, e leve isso como opini\u00e3o pessoal, tem cara de decora\u00e7\u00e3o. e n\u00e3o fique ofendido, fazer decora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais simples ou f\u00e1cil.\n\nn\u00e3o \u00e9 para questionar \u00e9 para olhar e acompanha as linhas, combinar com o ambiente, sempre vi dessa forma.\n\nse esse \u00e9 objetivo, fazer decora\u00e7\u00e3o esta \u00f3timo, decora\u00e7\u00e3o \u00e9 meio negligenciada pelas pessoas, mas se esta tentado fazer algo profundo, n\u00e3o esta dando certo.",
                "Belo e moral",
                "Seria uma \u00f3tima capa de um disco indie",
                "J\u00e1 que perguntou... Achei muito simples. Falta algo.\n\nLembra aquelas molduras de sites HTML da d\u00e9cada de 2000 que a gente fazia usando gambiarra com tables e repetia essas imagens nas c\u00e9lulas das bordas.",
                "Amigo, \u00e9 foto, pintura ou digital? Incrivel parab\u00e9ns!",
                "E isso \u00e9 arte?",
                "De t\u00e3o perfeitinhas parece ter sido gerado por uma Intelig\u00eancia Artificial... n\u00e3o vejo emo\u00e7\u00e3o nem sinto nada ao ver essas imagens.\n\n O que voc\u00ea pretendia passar como mensagem ou sentimento nessas obras? Ou \u00e9 literalmente nada?",
                "Achei eles legais como elementos que poder\u00e3o fazer parte de uma composi\u00e7\u00e3o onde acontece mais coisas. Gostaria de ver mais contradi\u00e7\u00f5es e ter mais surpresas. Gostei da propor\u00e7\u00e3o de agua:c\u00e9u no segundo. Gostei dos contrastes entre o sol e o c\u00e9u no primeiro.\n\nEdit: o que seria uma surpresa? A invers\u00e3o de perspectiva da agua do mar no segundo.",
                "Artistas de verdade devem se revirar no t\u00famulo qnd aparece essas \"\"\"\"pinturas\"\"\"\" digitais, onde \u00e9 s\u00f3 escolher umas op\u00e7\u00f5es e linhas prontas..."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m mais tem uma fam\u00edlia que suga todas as suas energias vitais?",
            "selftext": "TLDR: minha namorada resolve todos os problemas da fam\u00edlia, inclusive da m\u00e3e dela que tem uma vida extremamente sofrida, isso est\u00e1 esgotando ela mentalmente, mas ela n\u00e3o consegue deixar de ajudar a m\u00e3e.\n\nO caso n\u00e3o \u00e9 meu e sim da minha namorada e \u00e9 o seguinte:\n\nMinha namorada \u00e9 uma pessoa extremamente respons\u00e1vel, desde pequena, ela n\u00e3o fazia nada de errado, n\u00e3o aprontava, sempre teve plena consci\u00eancia do certo e errado, o resto da fam\u00edlia dela inteira \u00e9 o contr\u00e1rio, eles n\u00e3o se planejam, n\u00e3o pensam nas consequ\u00eancias minuciosamente, n\u00e3o tomam atitudes sozinhos. Para completar minha namorada pensa muito nos outros, em como ajud\u00e1-los e isso \u00e9 constante, ela \u00e9 \u00f3tima para planejar as coisas e para resolver problemas, sempre pensando antes no que vai acontecer, esse pensamento constante \u00e0s vezes irrita ela mesma, o problema \u00e9 que ela se culpa muito quando n\u00e3o pensa no que poderia fazer para ajudar os outros, o que faz com que ela sempre \"tenha\" que tentar ajudar.\n\nO cen\u00e1rio piorou no casamento da irm\u00e3, a m\u00e3e dela sempre sonhou em ver as filhas casar na igreja e l\u00f3gico que minha namorada iria fazer de tudo para isso se realizar, mesmo que a irm\u00e3 dela e o cunhado n\u00e3o dessem o m\u00ednimo para nada. Ele cuidou apenas da bebida e da comida, a irm\u00e3 escolheu o vestido, e foi s\u00f3 isso. Minha namorada fez tudo na festa, datas, reservas, decora\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, compras, tudo, e mais, ela pagou por boa parte da festa, apesar de n\u00e3o ter grana suficiente para arcar com tudo, ela foi paga, mas mesmo assim foi um sacrif\u00edcio financeiro muito grande. \n\nA partir desse dia tudo mudou, o resto da fam\u00edlia percebeu que se algu\u00e9m com 23 anos consegue resolver um casamento, essa pessoa consegue resolver todo o resto. A\u00ed come\u00e7ou, todos os problemas que a fam\u00edlia tinha ela resolvia, todos os pr\u00f3ximos passos, todas as solu\u00e7\u00f5es vinham dela, ela apesar de n\u00e3o ser a matriarca dela fam\u00edlia ouvia todos os problemas e resolvia todos, inclusive financeiros, emprestando dinheiro e os pr\u00f3prios cart\u00f5es de credito para os irm\u00e3os que sempre enrolavam para pagar. \n\nE de tudo isso, o que mais consome ela \u00e9 a m\u00e3e, que fuma 4 ma\u00e7os por dia, se recusa a largar o cigarro, mesmo estando no limite de ter cancer e n\u00e3o ter for\u00e7as para mais nada. A minha sogra sofre na m\u00e3o do marido, que bebe, fica agressivo, some de casa durante o dia, s\u00f3 volta para comer e n\u00e3o se importa com mais nada. Ele n\u00e3o paga as contas se minha namorada n\u00e3o falar, ao ponto de ficar devendo 1000 reais de \u00e1gua e ter cortado a luz, ele n\u00e3o compra coisas que a mulher dele gosta, minha sogra sofre para sair de casa para comprar coisas b\u00e1sicas, ent\u00e3o minha namorada faz tudo por ela.\n\nA solu\u00e7\u00e3o seria dividir o fardo com os outros dois irm\u00e3os, mas uma delas nem vai na casa da m\u00e3e e sempre fala que n\u00e3o tem dinheiro, o outro at\u00e9 ajuda, mas s\u00f3 se pedir. Minha namorada j\u00e1 conversou com eles v\u00e1rias vezes e n\u00e3o adianta. O estado mental dela est\u00e1 no limite do esgotamento, ela vive estressada, tenho medo do que possa acontecer com ela. Ela n\u00e3o consegue largar de fazer pq se n\u00e3o ningu\u00e9m mais far\u00e1 e que sofreria as consequ\u00eancias seria a m\u00e3e, ela est\u00e1 progredindo em deixar de fazer as coisas, principalmente para os irm\u00e3os, mas mais do que isso ela n\u00e3o consegue fazer.\n\nPor favor, algu\u00e9m j\u00e1 passou por uma situa\u00e7\u00e3o semelhante e pode me ajudar a ajudar ela?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ecbmqt",
            "comments": [
                "Estou fazendo tudo o que eu posso na faculdade, mantendo notas altas em um curso dif\u00edcil e trabalhando 20h por semana. Sempre que eu tenho algum tempo livre (e as vezes mesmo sem tempo, quando acontece algo mais grave) eu vou para a casa da minha m\u00e3e para ajudar.\n\nEstou de f\u00e9rias das aulas, mas continuo trabalhando e parece que o mundo estava esperando para jogar tudo em cima de mim assim que eu pensasse em f\u00e9rias.\n\nDe natal eu s\u00f3 queria 8h de sono.",
                "[deleted]",
                "A fam\u00edlia da minha namorada vive discutindo, \u00e9 s\u00f3 patada atr\u00e1s de patada, ningu\u00e9m consegue conversar com ningu\u00e9m por mais de 10 minutos sem a conversa virar uma rinha. E eu morando na casa dela, vendo isso todo dia o dia todo. N\u00e3o vejo a hora da gente se mudar daqui!!",
                "Familia e um negocio muito louco.   \n\n\nQuando meu pai ajudou um pessoal da nossa familia do interior pareceu que abriu os floodgates. Era todo dia parente ligando pedidno dinheiro pra ele. E nao eram quantidades pequenas. 20 mil, 40 mil, paga a minha faculdade particular de direito, paga minha passagem pra eu me mudar pros EUA (rolou com 2 e os dois voltaram depois de meses) enfim. Realmente a galera nao tem nocao nenhuma. Ja falei pro meu pai que ele \u00e9 um santo que se fosse comigo eu ia ser o parente que ninguem ouve falar da familia e que nao responde ninguem.   \n\n\nCOm os pais da minha namorada a mesma coisa. Teve um primo que teve a cara de pau de pedir 300 mil pra ele se mudar do leblon pra ipanema ou algo assim. Eles ja tinham um apartamento insano, nao queriam vender pra receber aluguel e casualmente pedem 300mil emprestado. Quando ele disse nao teve que ouvir que ele tinha que ajudar tambem e tal, tipo, as pessoas realmente achavam que ele tinha 300 mil sentado no banco. Quando vc ajuda um membro da familia, automaticamente as pessoas acham que vc \u00e9 rico, ultra bem sucedido. Nao levam em conta que muitas vezes aquela ajuda \u00e9 por motivos sentimentais e que as pessoas as vezes se endividam pra ajudar os outros.",
                "sua namorada est\u00e1 fazendo um deservico as pessoas que ela ajuda, com isso ela perpetua o nao amadurecimento e diria ateh que infantiliza e os deixa dependentes, coisa que obviamente nao vai dar certo no longo prazo. em ingles o termo eh enabler. \n\nnao sei como te ajudar mas se manja ingles, no relationships vc vai obter muitas dicas boas, melhores do que as daqui.",
                "Toca essa m\u00fasica quando seu sogro chegar em casa: [link]",
                "Recomendo a ela procurar um terapeuta, ela precisa urgentemente mudar a forma de pensar ou vai acabar se auto destruindo e provalmente levando o relacionamento de voc\u00eas junto.  \nPode parecer ego\u00edsta, mas isso n\u00e3o \u00e9 nada saud\u00e1vel",
                "Quase 100% das pessoas com filhos tem suas for\u00e7as vitais sugadas.\n\n&#x200B;\n\n> apesar de n\u00e3o ser a matriarca dela fam\u00edlia ouvia todos os problemas e resolvia todos, inclusive financeiros, emprestando dinheiro e os pr\u00f3prios cart\u00f5es de credito para os irm\u00e3os que sempre enrolavam para pagar. \n\nOu seja, ela \u00e9 \"trouxa\". Tem aquele ditado, \"tome cuidado quando dar a m\u00e3o, sen\u00e3o levam o bra\u00e7o\". Dinheiro e fam\u00edlia s\u00e3o coisas que n\u00e3o devem se misturar sem acordos muito expl\u00edcitos e sempre honrados. Cart\u00e3o de cr\u00e9dito n\u00e3o \u00e9 dinheiro, \u00e9 d\u00edvida.\n\n&#x200B;\n\n>  A minha sogra sofre na m\u00e3o do marido, que bebe, fica agressivo, some de casa durante o dia, s\u00f3 volta para comer e n\u00e3o se importa com mais nada. Ele n\u00e3o paga as contas se minha namorada n\u00e3o falar, ao ponto de ficar devendo 1000 reais de \u00e1gua e ter cortado a luz, ele n\u00e3o compra coisas que a mulher dele gosta, minha sogra sofre para sair de casa para comprar coisas b\u00e1sicas \n\nJ\u00e1 devia ter se divorciado dessa pe\u00e7a.",
                "Que dif\u00edcil, OP. Eu sinceramente passo por algo assim, mas de muito menor propor\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei se tenho sugest\u00e3o eficaz nesse caso. Mas n\u00e3o consegui sair do t\u00f3pico sem colaborar aqui com algo. Pior que voc\u00ea deve se sentir impotente diante dessa situa\u00e7\u00e3o. Eu at\u00e9 entendo o lado dela de insistir em ajudar a fam\u00edlia nos problemas que ela n\u00e3o deveria se preocupar (at\u00e9 um certo ponto), mas \u00e9 foda pedir pra ela se afastar da fam\u00edlia e ver eles dessa forma sem fazer nada. Mas, eu n\u00e3o consigo pensar em outra forma que n\u00e3o seja dar um ultimato na m\u00e3e, no pai, e PRINCIPALMENTE nos irm\u00e3os. S\u00e9rio, vejo que se os irm\u00e3os tivessem a metade do empenho dela em ajudar, tudo seria diferente. N\u00e3o sei se ela tem for\u00e7as pra ter um tipo de conversa dessa, mas \u00e9 essencial que eles acordem pra essa situa\u00e7\u00e3o antes que a fam\u00edlia se desfa\u00e7a de vez. Os filhos deveriam ser os pilares mais forte de uma fam\u00edlia depois que os pais atingem uma certa idade. E como esperar que uma fam\u00edlia se mantenha de p\u00e9 se s\u00f3 um pilar quer ficar de p\u00e9? E quanto aos tios e tias, parentes da m\u00e3e e pai? n\u00e3o se envolvem muito ou tamb\u00e9m s\u00f3 trazem problemas pra ela? esses acho que n\u00e3o deve se fazer quest\u00e3o mesmo, se s\u00f3 traz problema, se afasta. N\u00e3o tem porque insistir e se esgotar mentalmente e fisicamente numa situa\u00e7\u00e3o em que, mesmo as pessoas sendo do mesmo sangue, n\u00e3o querem ser ajudadas. Aquele ditado cabe bem aqui, muito ajuda quem n\u00e3o atrapalha. \u00c9 dif\u00edcil, muito dif\u00edcil, mas as vezes ser dr\u00e1stico \u00e9 tudo que se precisa pra chacoalhar a cabe\u00e7a de algu\u00e9m.  \n   \n Mas urgentemente voc\u00ea precisa ajudar na sa\u00fade dela mesmo. H\u00e1 alguma chance de ela entrar em alguma terapia? conversar com profissionais nesse caso, ajudaria muito ela a liberar ainda mais o estresse, imagino que com voc\u00ea ela j\u00e1 libera e alivia uma boa parte, mas um profissional tamb\u00e9m ajudaria ela a ficar mais segura diante dessa situa\u00e7\u00e3o. E imagino que voc\u00ea saiba o quanto \u00e9 essencial pra ela superar essa fase dura da vida dela n\u00e9? desejo muita for\u00e7a pra voc\u00eas, em especial pra ela, de cora\u00e7\u00e3o.",
                "Sua namorada \u00e9 co-dependente da fam\u00edlia dela. A hist\u00f3ria \u00e9 parecida com a minha, por\u00e9m eu fiquei cansado e larguei eles. Amea\u00e7as veladas e manipula\u00e7\u00e3o barata n\u00e3o me convenceram mais. Eles s\u00e3o doentes mentais e n\u00e3o h\u00e1 nada que eu possa fazer. Minha m\u00e3e \u00e9 parecida com sua sogra, eu tenho d\u00f3 mas ela quer viver assim e isto \u00e9 decis\u00e3o dela. \n\n\nSe ela quiser saber mais, acesse www.codabrasil.org.br \u00c9 o grupo dos Co-dependentes an\u00f4nimos, que ensina literalmente a viver sua vida e parar de ajudar pessoas problem\u00e1ticas",
                "Olha a minha fam\u00edlia me suga bastante, na verdade, minha m\u00e3e, por causa dela eu tive que mudar algumas vezes sem nem entender o que estava acontecendo, perdi minha adolesc\u00eancia cuidando da minha irm\u00e3 mais nova... quando trabalhava eu ajudei com despesas da casa e mesmo assim eu tenho menos valor para ela do que o cachorro e como se n\u00e3o bastasse isso ela sempre me impediu de ser feliz, pois sempre foi preconceituosa e fez coment\u00e1rios depreciativos sobre minha apar\u00eancia, ser\u00e1 que isso valeu a pena? Eu acho que n\u00e3o, acho que o mesmo vale para sua namorada, n\u00e3o devemos nos importar excessivamente com nossos parentes porque muitas vezes isso evita que eles amadure\u00e7am e o principal nos faz mal.",
                "Cara n\u00e3o \u00e9 a resposta que voc\u00ea vai querer ouvir mas \u00e9 a dura realidade. Isso s\u00f3 vai parar quando sua esposa quiser. Isso \u00e9 uma decis\u00e3o \u00fanica e exclusiva dela e de mais ningu\u00e9m.\n\nEla gosta de ajudar, as pessoas gostam de se aproveitar da boa vontade dela. Se ela n\u00e3o mudar, os outros que n\u00e3o v\u00e3o.\n\nInfelizmente n\u00e3o tem jeito de explicar isso pra ela sem parecer cuz\u00e3o, mas \u00e9 a plena verdade.",
                "Acho que voc\u00ea tem que se solidarizar. Infelizmente n\u00e3o existe tesoura que corte o la\u00e7o entre as fam\u00edlias. Tem umas mais apegadas, outras menos.\n\nSe voc\u00ea n\u00e3o quer fazer parte, o que \u00e9 totalmente compreens\u00edvel, ao menos n\u00e3o a cobre. Seja emp\u00e1tico. Se ponha no lugar da namorada.\n\nSe ela tiver que escolher entre a fam\u00edlia e voc\u00ea, prov\u00e1vel que ela escolha a fam\u00edlia. Ent\u00e3o, seja um porto seguro para o esgotamento mental dela. Deixe ela bem e a ame com este 'defeitinho' de f\u00e1brica. \ud83e\udd70",
                "Hire a lawyer, delete Facebook, hit the gym lol.\n\nZueiras a parte, sua namorada provavelmente vai ter que quebrar a cara antes de aprender, e pode ser que nesse momento ela j\u00e1 tenha criado situa\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis. \n\nSe fosse minha namorada e eu planejasse casar com ela, eu diria que ou ela aprende a dizer n\u00e3o ou agt iria terminar, pq caso vcs criem uma vida juntos, ela colocar os problemas da fam\u00edlia em primeiro lugar vai prejudicar a sua vida tbm."
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Uma hist\u00f3ria de Natal (no Canad\u00e1)",
            "selftext": "Sempre falo bem do Canad\u00e1, ent\u00e3o hoje vou abrir uma exce\u00e7\u00e3o e contar o que eu presenciei essa noite em uma feira de Natal.\n\nCome\u00e7amos pelo princ\u00edpio: moro em Calgary e aqui \u00e9 frio pra caralho. Quer dizer, se o caralho estivesse de fora, estaria queimado, congelado e retra\u00eddo. Em Dezembro \u00e9 normal fazer -20C, e n\u00e3o \u00e9 surpresa nenhuma quando faz -30C. Neva quase todos os dias. E \u00e9 Natal. Ent\u00e3o todo mundo decide decorar as fachadas e garagens e fica tudo muito bonito. Mas continua frio. Ent\u00e3o ou voc\u00ea passei de carro e v\u00ea as decora\u00e7\u00f5es, ou s\u00f3 caminha e congela.\n\nEsse ano uma empresa decidiu fazer um evento de Natal \"de sal\u00e3o\" (ou indoor). Eles alugaram um gin\u00e1sio bem grande e construiram um \"mercado\" com lojinhas de artesanato e produtos natalinos, um Papai Noel pras crian\u00e7as tirarem foto, e decora\u00e7\u00f5es de natal (tem um t\u00fanel de 100m de comprimento com luzinhas sincronizadas com a m\u00fasica, e de cada lado do tunel tem outra mostra com v\u00e1rias \u00e1rvores e esculturas com luzinhas coloridas e piscantes). O grande ponto de venda deles \u00e9 que d\u00e1 pra ver a decora\u00e7\u00e3o de natal em um lugar s\u00f3 e sem passar frio. A id\u00e9ia \u00e9 boa e interessante.\n\nPois bem, fomos eu e minha SO pra ver as luzinhas de natal e tal. Passeamos pelo evento, comemos comida cara nos foodtrucks, vimos renas, vimos as luzinhas, vimos mais luzinhas, ouvimos m\u00fasica e acabou o que tinha pra fazer no evento. Decidimos ent\u00e3o dar mais uma passada pela vila do Papai Noel (j\u00e1 que eu n\u00e3o tinha visto ele na primeira vez que eu tinha passado l\u00e1) e foi ai que a coisa mais bizarra aconteceu:\n\nO Papai Noel que estava tirando foto com as crian\u00e7as deu chilique!!! Basicamente chegou uma hora X e ele decidiu que n\u00e3o ia mais tirar foto com ningu\u00e9m. Foda-se quem tivesse na fila (e tinha gente na fila, pelo menos umas 5 ou 6 fam\u00edlias). O FUCKING PAPAI NOEL SE NEGOU A TIRAR FOTO COM UMA CRIAN\u00c7A. A crian\u00e7a literalmente caminhou at\u00e9 o Papai Noel que estava sentado na cadeira, quando ela chegou e ficou na frente dele, o Papai Noel se levantou, olhou pros pais da crian\u00e7a e disse que n\u00e3o ia tirar a foto porqu\u00ea a hora que ele estava sendo pago pra tirar fotos tinha acabado e ele ia sair pro intervalo. Obviamente os pais da crian\u00e7a ficaram revoltados (e as outras fam\u00edlias na fila tamb\u00e9m). N\u00e3o teve Cristo que convencesse Papai Noel a tirar foto. Ele chamou as elfas, pegou as coisas dele, virou as costas pras crian\u00e7as na fila e vazou dali. \n\nMoral da Hist\u00f3ria: se voc\u00ea acha que tem gente cuzona s\u00f3 no Brasil, voc\u00ea se enganou fortemente. Tem gente cuzona em tudo que \u00e9 lugar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "e7rugx",
            "comments": [
                "Cara, pra cada emprego que voc\u00ea escolhe na vida, \u00e9 necess\u00e1rio ter aptid\u00e3o.\nEsse cara n\u00e3o deveria ter cogitado ser Papai Noel se achando no direito de fazer algo assim.\nE a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 falha. Era s\u00f3 organizar na fila e dizer pra ningu\u00e9m mais entrar porque o Papai Noel tem que ver outras crian\u00e7as em outro lugar. Melhor que fazer isso com quem ficou na fila e na frente da crian\u00e7a.",
                "> O FUCKING PAPAI NOEL SE NEGOU A TIRAR FOTO COM UMA CRIAN\u00c7A. \n\nPra mim isso \u00e9 o resumo do canadense\n\nClaro que tem gente cuzona em todo lugar do mundo, ou gente sem paci\u00eancia\n\nMas o individualismo canadense \u00e9 \"something else\"",
                "\"Asshole\" tem no mundo todo realmente. Uma vez esquiando nos Alpes, num montanha com paisagem linda e cheio de fam\u00edlias, fui pegar o lift. Tinha um FDP operando o sistema, e teoricamente esse cara deveria estar ajudando as pessoas a subirem. Ao inv\u00e9s disso ele ficava tocando o terror, quase empurrando as pessoas pra subirem logo. Sempre tem gente que se apavora, derruba os bastoes, etc. Quando isso acontecia o sujeito simplesmente come\u00e7ava a gritar \"sai da frente\", mandando um f\\*da-se geral ao inv\u00e9s de ajudar. Acho que foi a maior grosseria que j\u00e1 vi por aqui (aparentemente era um estudante fazendo trabalho tempor\u00e1rio de f\u00e9rias, esses s\u00e3o sempre os que estao cagando e andando pro trabalho).",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o vejo o Papai Noel como culpado e sim quem o paga. Ele poderia ter agido de forma ligeiramente diferente mas mesmo assim acho que tem raz\u00e3o nesse caso.",
                "\u00c9 cara n\u00f3s s\u00f3 aprendemos isso com a vida. Esses tempos estava em um pa\u00eds considerado bastante civilizado, a\u00ed tava l\u00e1 esperando meu Flixbus de boa e vi que tinha um bebedor na frente da parada, fui l\u00e1 tomar uma \u00e1gua, nisso chegou um carinha da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza e enquanto eu tava tomando \u00e1gua o cara fechou a caralha do registro do bebedor na minha cara v\u00e9io enquanto eu tava ali tomando a minha \u00e1gua. Fiquei ali meio puto pela falta de considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podia ter pedido licen\u00e7a? Fiquei com cara de r/watchpeopledieinside. A\u00ed fiquei ali esperando o cara limpar a porra do bebedor pra continuar tomando minha \u00e1gua. O cara fez o servi\u00e7o ali, subiu no tuctuc dele e se mandou. Deixou o bebedor fechado.",
                "N\u00e3o d\u00e1 pra justificar algu\u00e9m que lida com crian\u00e7as agir assim mas a organiza\u00e7\u00e3o falhou. \u00c9 normal o ator tirar uns intervalos mas geralmente os ajudantes j\u00e1 v\u00e3o avisando as fam\u00edlias que s\u00f3 v\u00e3o atender mais um ou dois e dar uma parada. Nunca vi ningu\u00e9m dar piti quando \u00e9 feito assim. Nem atores, nem pais, nem crian\u00e7as.",
                "Cuz\u00e3o \u00e9 quem paga ele por sei l\u00e1, 3h e espera que ele fique 4 pela bondade do cora\u00e7\u00e3o dele.\n\nJ\u00e1 que voc\u00ea acha que os outros tem que trabalhar de gra\u00e7a, n\u00e3o quer vir aqui limpar minha casa e passar minhas roupas n\u00e3o?",
                "Sei l\u00e1 mano, eu to achando bizarro o pessoal condenar o papai noel, ngm sabe em quais condi\u00e7\u00f5es o maluco tava trabalhando, sei l\u00e1. \nE n\u00e3o ficou claro quem estava organizando a fila, se era a pr\u00f3pria equipe do papai noel \u00e9 meio zoado mesmo, sei l\u00e1.",
                "E t\u00e1 errado?\n\nS\u00f3 trabalham de gra\u00e7a escravo e ot\u00e1rio.",
                "Em Calgary? Nao tinha ningu\u00e9m da fam\u00edlia Hart pra dar uma cadeirada nele?"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Vale a pena comprar um apartamento pequeno/studio?",
            "selftext": "Estou em d\u00favida se eu devo comprar um apartamento menor, em torno de 30m2 agora, ou espero basicamente anos para que eu tenha uma renda maior e comprar um apartamento maior (uns 60m2 sei l\u00e1).\n\nMoro em S\u00e3o Paulo, ent\u00e3o acredito que em uma boa localiza\u00e7\u00e3o um apartamento desses deve custar uns 350-400k.\n\nPlanejo morar sozinho, ou no m\u00e1ximo com minha namorada.\n\nGanho relativamente bem, 6k por m\u00eas, e vou receber a\u00e7\u00f5es da minha empresa daqui 7 meses (uns 200k).\n\nDevo s\u00f3 guardar esse dinheiro mesmo e alugar por enquanto at\u00e9 eu ter uma renda melhor? Oq acham?\n\nS\u00f3 uma \u00faltima coisa, sei que falando em dinheiro, alugar geralmente \u00e9 melhor, mas s\u00e9rio, n\u00e3o acho apartamento bonito para alugar com um pre\u00e7o razo\u00e1vel aqui em sp. Se \u00e9 reformado, fica em lugar perigoso, se \u00e9 em um bairro bom, o apartamento \u00e9 de 1980 ou o aluguel custa 4k, por isso pensei em comprar.\n\nSei que n\u00e3o preciso de um apartamento bonito, mas honestamente eu quero ter um estilo de vida melhor agora, al\u00e9m de gostar muito de decora\u00e7\u00e3o (e eu trabalho home office, ent\u00e3o fico muito tempo em casa).\n\nEatou me iludindo? Devo s\u00f3 alugar mesmo?\n\nP.S. Atualmente moro com meus pais, n\u00e3o tenho nada no meu nome.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "hfrirj",
            "comments": [
                "Eu conheci gente que comprou um studio, ai depois foi pra apartamento grande.   \n\n\nO bom do studio \u00e9 que \u00e9 f\u00e1cil revender ou alugar, ent\u00e3o voc\u00ea vai conseguir seu dinheiro de volta ou ter uma renda extra",
                "Comprei um studio h\u00e1 uns 2 anos atr\u00e1s e acho que vale a pena sim.\n\nO problema de apartamento alugado \u00e9 que n\u00e3o d\u00e1 pra mudar nada e qualquer melhoria que vc fizer valorizar\u00e1 propriedade alheia. Por exemplo, instalei ar condicionado no meu apartamento e pretendo colocar uns m\u00f3veis planejados. Isso me proporciona mais conforto e valorizar\u00e1 o im\u00f3vel, caso eu decida vender.",
                "Tu quer continuar morando no centro, mesmo trabalhando de casa?\n\nEu estava morando no centro de SP. Em um lugar bem ruim, proximo a cracolandia, por isso aluguel era barato e o apt bonzinho. Ainda assim, era meio merda.\n\nS\u00f3 morava l\u00e1 pq conseguia ir a p\u00e9 para o trabalho. \n\nAgora estou morando na regi\u00e3o metropolitana de SP e a qualidade de vida \u00e9 bem melhor. Apesar de ser quebrada.  N\u00e3o tem cracudo na rua e ao meu ver, \u00e9 menos perigoso. Tenho mais espa\u00e7o, e o vizinho n\u00e3o fica gritando feito uma rapariga por causa do cheiro de maconha.\n\nSem falar que aqui tenho garagem, l\u00e1 n\u00e3o tinha. A casa \u00e9 maior e o aluguel menor(N pago aluguel mas se pagasse seria menor.).",
                "[deleted]",
                "Vou te dar uma perspectiva como arquiteto.\n\n\u00c9 surpreendente o que \u00e9 poss\u00edvel fazer em 30m2, se voc\u00ea tiver um projeto bem pensado, e considerando a flexibilidade de um Studio, voc\u00ea consegue readequar ele \u00e0s suas demandas com o passar do tempo.\n\nEu sou um f\u00e3 de mini espa\u00e7os funcionais, ent\u00e3o sou suspeito pra falar. Acho que a dica de experimentar um espa\u00e7o pequeno \u00e9 bacana pela perspectiva... Fazer uma faxina geral pra ver quanto tempo leva, testar todas suas rotinas di\u00e1rias, ver quanto armazenamento vc precisa e quais m\u00f3veis s\u00e3o essenciais, e quais espa\u00e7os devem consumir mais metragem.\n\nOutra coisa a se pensar s\u00e3o praticidades... Se tiver uma lavanderia barata por perto, se tiver acesso a transporte coletivo, se voc\u00ea cozinha ou pede comida/come fora...\n\nAo pensar um espa\u00e7o SEU, pense no que vc gosta, do que voc\u00ea precisa, e o que te deixa confort\u00e1vel, sempre lembrando que espa\u00e7os pequenos significam sacrif\u00edcios.\n\nPor \u00faltimo, quando for comprar, deixe uma folga financeira pra uma reforma consider\u00e1vel ou manuten\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Ser propriet\u00e1rio de im\u00f3vel gera custos recorrentes, e funciona que nem carro: manuten\u00e7\u00e3o frequente evita consertos caros e inconvenientes.",
                "Se vc faz home office, vc precisa morar em S\u00e3o Paulo? Pq vc pode pegar um ap\u00ea mto melhor no interior por esse pre\u00e7o."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "O pastor, o Papai Noel e os comunistas...",
            "selftext": "Na boa, pau no cu dos pastores. Os caras abrem a boca mas na verdade tao atirando com uma metralhadora de merda. Ontem \u00e0 noite eu ouvi o que ningu\u00e9m devia escutar.\n\nAconteceu no interior do RJ, quando eu pisei numa igreja evang\u00e9lica pela primeira vez em quase 8 anos. Quebrei meu streak pq meus priminhos iam se apresentar numa representa\u00e7\u00e3o do nascimento de Cristo. So far so good, um coral desafinado aqui, uma atua\u00e7\u00e3o tier infantil ali, at\u00e9 que o pastor presidente come\u00e7a a falar. Puta merda. \n\nO serm\u00e3o come\u00e7ou com \"Vcs sabem quem protagoniza o Natal na China?\", uma frase muito coerente e com ctz o tipo de quest\u00e3o que as pessoas se fazem. A\u00ed o pastor vai e responde a pr\u00f3pria pergunta dizendo \"O Papai Noel. At\u00e9 na Venezuela \u00e9 o Papai Noel. Voc\u00eas sabiam que nos lugarem sem nosso Senhor(TM), o Papai Noel \u00e9 o protagonista do Natal? Em Cuba, os pr\u00f3prios comunistas enchem as ruas de decora\u00e7\u00e3o vermelho e verde em vez de celebrarem Jesus. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que eles s\u00e3o o que s\u00e3o.\"\n\nA\u00ed eu olhei pra minha irm\u00e3, ela olhou pra mim, dissemos \"Oloco\" e o pastor continuou narrando a grande heresia comunista de substituir Jesus pelo bom velhinho. Falou de como os chineses s\u00e3o uns infelizes por comemorar o Natal numa \"terra sem crentes\", que s\u00e3o uma gente \"perdida nos olhos de Deus\" e que Jesus se ofende com quem acredita no Papai Noel. JESUS SE OFENDE COM CRIANCINHAS. Imagina seu filho te perguntando \"O Papai Noel vem hoje?\" e tu respondendo com \"Papai Noel \u00e9 uma amea\u00e7a comunista, meu filho. Se eu ver algu\u00e9m de vermelho entrando nessa casa ele ser\u00e1 exterminado em nome de Jesus. Inclusive vc por acreditar nele, seu commie merdinha.\"\n\nEu me considero centro-direita, mas isso foi foda de aturar. Como algu\u00e9m \u00e9 t\u00e3o cego? Desde quando se tem o direito de desejar mal pras pessoas s\u00f3 por serem comunistas? E desde quando a porra do Papai Noel \u00e9 comunista? \u00c9 pq ele usa vermelho? \u00c9 pq ele distribui presentes?? Algu\u00e9m comprou esses presentes. Ou a sacola dele s\u00f3 tem exemplares do Manifesto Comunista? O pastor deve ter lido alguma teoria no zapzap que o Papai Noel \u00e9 o Karl Marx num tren\u00f3. Ho ho ho agora \u00e9 morse pra \"we must seize the means of production\". \n\nE o pior foi o segundo pastor falando de como as crian\u00e7as dessa igreja tavam crescendo com a educa\u00e7\u00e3o certa. Nos \u00faltimos minutos do culto eu achei que o outro pastor ia redimir o tempo que eu desperdicei na igreja, mas ao inv\u00e9s disso ele resolveu disparar a metralhadora de merda pra berrar sobre como as escolas querem desviar a juventude do caminho de Deus e como n\u00f3s, os respons\u00e1veis, temos que nos opor contra a m\u00eddia demon\u00edaca e as medidas do governo que amea\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es familiares. Caralhinhos, amigos. O cara tava at\u00e9 estipulando os \"planos de vida\" pras meninas da apresenta\u00e7\u00e3o. Como esses pais n\u00e3o acharam aquilo creepy?\n\nEm suma, fiquem longe de igrejas evang\u00e9licas do interior. Quando eu vi a cena da igreja em Kingsman eu achei escrachado, mas infelizmente a vida real fez o filme parecer uma fanfic.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "7m5a7t",
            "comments": [
                "Oloco. Que se foda a cannabis, quero o que esses pastores est\u00e3o usando.",
                "Isso \u00e9 religi\u00e3o de fan\u00e1tico cara. E podem at\u00e9 vir me falar que tem evang\u00e9lico que n\u00e3o \u00e9 assim e n\u00e3o sei o que, mas \u00e9 \u00f3bvio que a esmagadora maioria \u00e9 muito mais extremista que cat\u00f3licos por exemplo. Al\u00e9m disso, tu tem as megaigrejas que s\u00e3o corporativistas roubam de pobre o tempo todo, e a\u00ed tu tem as fundo de quintal, que \"falam na l\u00edngua dos anjos\" e conseguem ser at\u00e9 mais fan\u00e1ticos. \n\nN\u00e3o adianta, \u00e9 uma bosta enorme e que precisa ser levada a s\u00e9rio. N\u00e3o d\u00e1 s\u00f3 pra achar engra\u00e7adinho quando vem um desses falar essas coisas, porque essas pessoas se reproduzem que nem coelho e ficam fazendo esse tipo de discurso em tudo que \u00e9 lugar, preferencialmente com crian\u00e7as porque elas n\u00e3o podem julgar por conta pr\u00f3pria.",
                "Eu moro num pa\u00eds que era socialista e o Papai Noel era proibido. Dai eles inventaram um outro personagem que vem no reveillon e tras os presentes, pq era proibido St Nicolas e o Papai noel (6 e 25 de Dez). Hoje em dia tem 3 dias pra receber presente :D (mas dai s\u00f3 se recebe chocolate ne, ngm vai comprar 3 presentes caros)\n",
                "Hahaha. At\u00e9 parece nossos deputados. Fala para ele se candidatar ",
                "Ouvi uma hist\u00f3ria similar ontem na ceia, uma amiga de fam\u00edlia religiosa, o ano inteiro ficou falando de fazer a ceia na casa dela, a\u00ed veio o Pastor, e falou para ela n\u00e3o comemorar por um motivo qualquer a\u00ed de pastor que n\u00e3o me lembro, deixando seus amigos bem irritados, pela influ\u00eancia da doutrina\u00e7\u00e3o. ",
                ">Desde quando se tem o direito de desejar mal pras pessoas s\u00f3 por serem comunistas?\n\nVoc\u00ea conhece poucos evang\u00e9licos. Eles se acham o *povo escolhido por Deus* e isso lhes d\u00e1 o direito de desejar o mal *de quem eles quiserem*, especialmente infi\u00e9is.  \nInfelizmente os evang\u00e9licos que \"d\u00e3o a outra face\" s\u00e3o cada vez menos comuns.",
                "Foda, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es assim que me fazem perder total a f\u00e9 nesse pa\u00eds. S\u00e3o tantas coisas erradas que d\u00e1 pra sacar dessa sua hist\u00f3ria que \u00e9 foda. ",
                "O pensamento \u00e9 que quem n\u00e3o troca presente de Natal paga mais d\u00edzimo",
                "Tu j\u00e1 conversou com militante do MBL, Juventude Socialista, PT/PSOL, Hare Krishna, M\u00f3rmon, TFP e outras merdas ideol\u00f3gicas/religiosas similares?\n\nTodos eles praticam esse tipo de estupidez paran\u00f3ica. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 crente que faz isso. Todas essas institui\u00e7\u00f5es e congrega\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas precisam alimentar os trouxas com esse tipo de paran\u00f3ia. \u00c9 parte do mecanismo de defesa delas: quanto mais burro o sujeito for, menos chance de o sujeito ver o \"outro lado\" ou de perceber os podres da institui\u00e7\u00e3o.\n\nSer humano \u00e9 bicho tribal. Ele faz vista grossa para os podres da pr\u00f3pria tribo porque acha que a outra tribo \u00e9 muito pior.",
                "Oloco",
                "Pro cara falar isso, est\u00e1 pressuposto que \u00e9 plaus\u00edvel do ponto de vista da congrega\u00e7\u00e3o e coerente com a vis\u00e3o de mundo deles.",
                "\u00c9 bom para voc\u00ea aprender, ficou tanto tempo sem colocar os p\u00e9s na igreja quando volta merece levar um trote, certo? Qual a li\u00e7\u00e3o disso tudo? Evitar entrar na igreja \u00e9 pouco, passe longe at\u00e9 da rua! Igual medida protetiva, fique ao menos 500 metros de dist\u00e2ncia."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Jab\u00e1 do trampo artesanal da minha mulher",
            "selftext": "Opa pessoal.\n\nVim aqui fazer uma propaganda da marca de Arte t\u00eaxtil da minha mulher. Ela tece v\u00e1rias tape\u00e7arias e tecelagens para decora\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma pe\u00e7a mais bonita que a outra.\n\nNo momento que passamos enquanto pa\u00eds e mundo, n\u00f3s como 2 indiv\u00edduos estamos com dificuldade pra pagar tudo em dia, como muita gente.\n\nPor isso vim fazer esse jab\u00e1zinho, quem quiser dar uma olhada nas pe\u00e7as e talvez encomendar, agradecemos muito.\n\nO site da loja \u00e9 [link]\n\n&#x200B;\n\nO instagram \u00e9 @ fiom.atelie \n\nObrigado desde j\u00e1!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jr2kax",
            "comments": [
                "Eu vi o site, ela realiza um otimo trabalho!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas de Natal Tupiniquim: Postem fotos das suas cidades decoradas pro Natal!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "a3u3nl",
            "comments": [
                "Acabei de tirar essa foto da Paulista 1811, um espa\u00e7o de eventos na avenida paulista (didaticamente, no n\u00famero 1811). \nA Netflix vai abrir uma exposi\u00e7\u00e3o e Natal ali no dia 14/12. Promete ser bem interessante. \n\nMas toda cidade tem seus charmes, principalmente agora nessa \u00e9poca cheia de neve  ;)\nPostem aqui fotos das suas cidades enfeitadas, decoradas, vestidas com a roupa mais bonita delas pra comemorar o Natal! ",
                "Patroc\u00ednio da Netflix?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O que fazer ou pra onde ir no ano novo, se moro sozinho, n\u00e3o quero passar com meus pais e n\u00e3o tenho amigos dispon\u00edveis para o ano novo?",
            "selftext": "Esse ano tem sido um rollercoaster, mas queria acabar bem e de alguma forma animada, n\u00e3o estou muito afim das baladas que tem na augusta e todo mundo que eu conhe\u00e7o j\u00e1 vai viajar com a familia ou pra algum outro lugar com algu\u00e9m, a Avenida paulista parece que n\u00e3o tem muita coisa acontecendo esse ano e at\u00e9 decora\u00e7\u00e3o de natal por a\u00ed anda bem fraca....\n\nE a\u00ed, o que sobra pra se fazer por S\u00e3o Paulo? O que indicam fazer?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "7m8v1l",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Passa em casa com alguma GP!",
                "Pizza, boas cervejas e alguns jogos/filmes ",
                "Dif\u00edcil a situa\u00e7\u00e3o. Normalmente n\u00e3o ligo de sair sozinho, mas no ano-novo \u00e9 complicado.\n\nPra ser sincero, no seu lugar eu ficaria em casa, acompanhado de alguma subst\u00e2ncia.",
                "Sugiro passr em casa. Prepara/compra a sua comida e petiscos  prefereidos, compra uma cerveja boa de verdade ou vinho ou seja l\u00e1 o que for que  voc\u00ea gosta de beber. Quando der umas 20:00 voc\u00ea toma banho e bota uma roupa legal (n\u00e3o precisa ser nada muito exagerado mas n\u00e3o passe de short e regata), depois do banho come\u00e7a a petiscar e beber, bota uma m\u00fasica que tu curte e come\u00e7a a entra no clima. Janta as 21:30 ~22:00, depois s\u00f3 vai bebendo e curtindo a vibe.\n\nIsso funciona bem se realmente rolar bebida alco\u00f3lica.",
                "Na Paulista n\u00e3o \u00e9 grande coisa, mas quem sabe se vc tiver no meio da mulherada l\u00e1 no meio, perto do palco, na \u00fanica vez que fui, n\u00e3o consegui isso.",
                "Pode seguir o meu plano: andar pela cidade at\u00e9 achar uma festa para passar o ano novo.",
                "Se nada der certo, eu vi em uma postagem no life pro tips que sempre \u00e9 bom participar de algum projeto social! Acredito que essa epoca do ano eles devem estar a procura de voluntarios, e voce pode at\u00e9 conhecer uma galera pra tomar um gelada depois! ",
                "alguma cidade pequena perto da\u00ed com tradi\u00e7\u00e3o de rolar uma festa pequena de rua com publico jovem?\n\nalgum parque ou coisa do tipo por a\u00ed mesmo?\n\nsem tumultos, pouca gente geralmente torna intera\u00e7\u00f5es mais facil e conversar com gente nova \u00e9 uma \u00f3tima maneira de come\u00e7ar o ano",
                "Ta afim de comer um peru OP? ",
                "Comemora chamando uma putas ",
                "Netflix",
                "PSN/ XBox Live all the way!",
                "Butecos na augusta"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Chamada para Despertar - Parte 2",
            "selftext": "Boa Black Monday pra voc\u00ea. Aquele dia em que voc\u00ea nota que tem alguma coisa errada com essa coisa de criar desconto por causa de um feriado americano, que nos faz lembrar que no resto dos dias do ano ou voc\u00ea n\u00e3o percebe a fraude ou ent\u00e3o est\u00e1 sofrendo na m\u00e3o do lucro abusivo de uma megaorganiza\u00e7\u00e3o.***Mas se voc\u00ea achou pouco o Black Friday n\u00e3o se preocupe agora \u00e9 Black Week at\u00e9 chegar a decora\u00e7\u00e3o natalina!***\n\nSemana j\u00e1 come\u00e7a do caralho. Notici\u00e1rio parece aquela cena de filme de apocalipse onde por 30 segundos voc\u00ea v\u00ea que o desastre \u00e9 mundial e n\u00e3o s\u00f3 em Nova York. Se lembra do David Attenbourough? A voz daqueles document\u00e1rios de como a natureza \u00e9 bela? Pois bem, o cara falou que j\u00e1 \u00e9 tarde demais. Mas ei fica de boas ai, a ONU se juntou em Madri ent\u00e3o eles v\u00e3o dar um jeito na coisa, n\u00e9? ***Quando o sol tiver de rachar pensa na ONU que o medo passa, ou n\u00e3o.***\n\nSe voc\u00ea n\u00e3o acredita em mim basta ver o Bonner falando que o Homem de Bem est\u00e1 indignado com os 9 pisoteados em Parais\u00f3polis. O que voc\u00ea achou que ia acontecer? Quando o her\u00f3i popular \u00e9 o Capit\u00e3o Nascimento, voc\u00ea vai come\u00e7ar a ver as cenas do filme passando no Jornal Nacional. Do caramba mesmo \u00e9 ver a pol\u00edcia falando que vai investigar os v\u00eddeos que foram enviados, e n\u00e3o os mortos. ***Parais\u00f3polis t\u00e1 com um cheiro de Rodney King que nem tem gra\u00e7a!***\n\nOpa, eu fui muito m\u00f3rbido? Que nada! M\u00f3rbido \u00e9 ficar olhando feed de not\u00edcia e simpatizando com curtida e compartilhamento. Upvote n\u00e3o me serve de nada, nem me alimenta e nem diminui a raiva dentro do ser. Mas ei, bate uma punheta v\u00ea mais um meme do c\u00e3o alaranjado virando figurinha. ***T\u00e1 tudo bem agora, o Paul\u00e3o garantiu que o PIB vai dobrar e o Dellagnol \u00e9 o elo mais fraco.***\n\n\"Nossa, pega a diva irritada!\" Foi o \u00faltimo que me disseram quando desabafei em pessoa. Caceta estamos irritados mesmo. Estamos irritados com essa lenga-lenga de direita x esquerda enquanto a porra da Rep\u00fablica vai caindo aos peda\u00e7os por corrup\u00e7\u00e3o e cortina de furma\u00e7a. Estamos irritados de que pol\u00edtico virou sin\u00f4nimo de bandido, e mais irritados ainda porque \u00e9 verdade. Estamos irritados que constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece em ano de elei\u00e7\u00e3o e para na metade depois do ajuste de 25% permitido em licita\u00e7\u00e3o. Estamos irritados que inv\u00e9s de defender Humanismo e o Avan\u00e7o da Raz\u00e3o, a comunidade cient\u00edfica foca em cuspir artigo sem relev\u00e2ncia. Estamos irritados porque o Joker \u00e9 uma coisa que choca a classe m\u00e9dia mas velho morrendo de paulada no \u00f4nibus n\u00e3o. Estamos irritados porque o Flamengo ganhou e por isso todo mundo esqueceu do Inc\u00eandio que matou os meninos. ***Estamos irritados, e isso, por si s\u00f3, j\u00e1 deveria ser motivo de medo para as cabe\u00e7as pensantes.***\n\nMas eu n\u00e3o sou nenhum Tyler Durden ou Carlos Prestes pra ser objeto de admira\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m. Na verdade eu n\u00e3o importo, eu nem sei o que eu quero. Sabe quem importa? Aldous Huxley, que acertou quando viu que o medo n\u00e3o era 1984 mas sim o Admir\u00e1vel Mundo Novo. Feeds infinitos, Algoritmos de Indica\u00e7\u00e3o, Grupo de WhatsApp e Curtidas; esses s\u00e3o os quatro cavaleiros do Apocalipse brasileiro. Agora esse discurso todo t\u00e1 muito saudosista pro meu gosto, e longe de mim parecer que acredito numa Era de Ouro. Madre Teresa deixa os pobres se fudendo pra ficar perto de deus e Mandela batia na mulher quando pregava o fim do Apartheid. ***\u00danica santa na terra \u00e9 minha v\u00f3zinha querida, e olhe l\u00e1 que ainda dou uma rasteira nela.***\n\nO problema \u00e9 que o futuro parece confuso e sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a, melhor seria se o Ensaio sobre a Cegueira virasse real. O qu\u00e3o fudido \u00e9 a mentalidade de algu\u00e9m que prefere um mundo p\u00f3s-apocal\u00edptico do qu\u00ea continuar na vida em sociedade? A pior parte \u00e9 que eu n\u00e3o estou sozinho, voc\u00ea sabe que no fundo todo mundo acha Zumbil\u00e2ndia muito mais divertido do qu\u00ea o Al Gora subindo naquele neg\u00f3cio. Teve um filme de Rodrigo Santoro que me marcou pra Caralho, Bicho de Sete cabe\u00e7as, pra mim ele \u00e9 a perfeita met\u00e1fora do que t\u00e1 acontecendo. ***A muito tempo atr\u00e1s acharam alguma coisa errada com a Ra\u00e7a Humana, e hoje t\u00e1 todo mundo preso num Asilo sem reconhecer quem \u00e9.***\n\nE eu sei o que voc\u00ea vai dizer, hedionistazinhx: \"Se o passado n\u00e3o te agrada e o futuro te assusta, se entrega pro presente, cara! Curte a vida!\" Essa foi a maior enrolada que os caras j\u00e1 bolaram. P\u00e3o e Circo, mant\u00e9m a roda girando, enquanto tiver um s08e06 pra galera reclamar, enquanto tiver Tinder, iFood e Black Friday pros caras levaram a dose de morfina sem ter muito que pensar ent\u00e3o a coisa t\u00e1 legal! Jack Kerouac tem algumas li\u00e7\u00f5es sobre porque o movimento beatnik n\u00e3o funcionou. Kurt Cobain comeu uma dose de buckshot expressa. ***Cuidado com o dia quando a onda deixa de bater, tu vai querer se jogar no fundo do po\u00e7o nesse dia.***\n\nMas eu j\u00e1 percorri essa linha de racioc\u00ednio. Estoico, C\u00ednico, Hedionista, Otimista, Pessimista, Zen, Tao, Crist\u00e3o, Evang\u00e9lico, Mul\u00e7umano, Coach Qu\u00e2ntico, Zaibatsu, Milit\u00e2ncia e o escambal. Sabe qual a \u00fanica verdade? A gente foi feito com um defeito. Pergunta pra um Biologista que estude a coisa a s\u00e9rio, e tu vai ver que a natureza inteira parece que t\u00e1 se segurando com uma esp\u00e9cie de Silvertape molecular e \u00e9 um verdadeiro milagre que essa porra tenha chegado onde chegou. E o universo inteiro t\u00e1 vivendo uma adapta\u00e7\u00e3o de Socorro, o Piloto sumiu em escala c\u00f3smica. ***Dirigido pelo Diabo, Roteiro por Deus e Produ\u00e7\u00e3o da Globo***  \n\n\n    Todas as estradas levam a Roma. \n    Ent\u00e3o, como que voc\u00ea t\u00e1 preenchendo o vazio da tua alma?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "e58xaj",
            "comments": [
                "Engra\u00e7ado o texto ter tantas refer\u00eancias e o t\u00edtulo ser mage: the awakening. O brasileiro m\u00e9dio n\u00e3o conhece nenhuma esfera (nem a terra \u00e9 uma). A tecnocracia venceu.",
                "Solu\u00e7\u00e3o que \u00e9 bom, nada"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m lembra da GameWorks ?",
            "selftext": "Pra quem n\u00e3o sabe, Gameworks era uma daquelas casas de jogos, fliperamas, n\u00e3o sei o nome ao certo, tipo Playtoy ou HotZone.\n\nEu n\u00e3o sei se tinha em outros estados mas a que eu fui era no Rio de janeiro, barra da tijuca, no shopping New York city center, aquele famoso por ter uma r\u00e9plica da est\u00e1tua da liberdade.\n\nA GameWorks era um lugar m\u00e1gico para crian\u00e7as, lembro de muito pouco pois era crian\u00e7a quando fui, nos anos 2000 e pouco.\nLembro de um simulador de Tekken que voc\u00ea fazia os movimentos e o personagem reproduzia na tela (talvez seja minha mem\u00f3ria exagerando, isso parece muito avan\u00e7ado pra \u00e9poca), lembro de um jogo de pescaria muito divertido e de uma sala isolada acusticamente, pois l\u00e1 era muito barulhento, com uma decora\u00e7\u00e3o minimalista e sof\u00e1s laranjas, com m\u00e1quinas para jogar jogos retr\u00f4 como pac man e space invader.\n\nS\u00f3 fui uma vez pois era absurdamente caro e logo depois o estabelecimento fechou.\n\nAgora pergunto aos senhores e senhoras, esse lugar realmente existiu ? Era realmente t\u00e3o bom assim ? Esse simulador de Tekken funcionava desta maneira ? \n\nEstou ansioso pelas respostas.\n",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "83072h",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Voc\u00eas que moraram em S\u00e3o Paulo/Rio de Janeiro tinham acesso a essas paradas daora. Aqui em Vit\u00f3ria o m\u00e1ximo que rolava era o Trombini, que \u00e9 uma bosta.",
                "Eu to no mesmo bote que tu, s\u00f3 fui uma vez, talvez no m\u00e1ximo uma segunda que nem tenho certeza!   \nO simulador de luta onde vc botava m\u00e3o pra frente, personagem socava, pisava um pouco mais pra frente e personagem andava pra frente e etc, era m\u00f3 daora por\u00e9m tudo era caro msm :(  \nSe n\u00e3o me engano ele ficava logo na parte da esquerda do NYCC, onde tem ali um Vizinhando, Bobs e Casa & V\u00eddeo atualmente.   \n   \nE fica tranquilo, n\u00e3o \u00e9 del\u00edrio seu, ele s\u00f3 sobreviveu l\u00e1 por muito pouco tempo mesmo hahaha",
                "\u00danicos jogos desses estabelecimentos que eu lembro eram os fliperamas de House of the Dead"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Brasileiros no exterior, como est\u00e1 sendo acompanhar a copa de fora?",
            "selftext": "Aqui est\u00e1 sendo um festival de vergonhas alheias. Ontem, no intervalo, bem ao estilo Globo, o rep\u00f3rter apareceu num bar onde uma \"festa brasileira\" estava acontecendo. Se eu tivesse um clish\u00f3metro acoplado na minha televis\u00e3o, ele tinha explodido. Dan\u00e7arinas mulatas com plumas e paet\u00eas, samba (na verdade ax\u00e9 music de 13 carnavais atr\u00e1s) e tudo verde-amarelo na decora\u00e7\u00e3o.\n\nA narra\u00e7\u00e3o da abertura tamb\u00e9m foi... humn... interessante. Especialmente porque eu tamb\u00e9m n\u00e3o entendi muita coisa do que eu vi (as flores-z\u00e9 gotinha, os pula-pula, os Entes-Arauc\u00e1rias, as literalmente-mulheres-samambaias, o \u00edndio de cinto de seguran\u00e7a...)\n\nFala-se bastante do clima pol\u00edtico e social em praticamente toda reportagem sobre a copa. Mas \u00e9 interessante ver que n\u00e3o h\u00e1 a carga pesada que se v\u00ea nas reportagens nacionais. N\u00e3o se fala de A vs. B ou partidos, ou divis\u00f5es internas no pa\u00eds. Fala-se de uma maneira mais rom\u00e2ntica, explica-se tudo de forma mais simples, usando termos como \"insatisfa\u00e7\u00e3o popular\" e afins.\n\nE, ainda, para minha eterna decep\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m sabe onde \u00e9 Curitiba ou o que \u00e9 que tem l\u00e1. (\"\u00c9 l\u00e1 onde est\u00e1 tudo alagado, n\u00e9?\" e eu \"\u00c9 l\u00e1 mesmo... e infelizmente \u00e9 o menor dos problemas\").",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "281abm",
            "comments": [
                "A imprensa do Canad\u00e1 tem uma rela\u00e7\u00e3o muito engra\u00e7ada com a Copa. \u00c9 basicamente uma rela\u00e7\u00e3o de amor/\u00f3dio muito mal resolvida.\n\nPor um lado ela sente que precisa desesperadamente de falar da Copa porque os imigrantes adoram. Lembre-se que o Canad\u00e1 \u00e9 o pa\u00eds no mundo com maior propor\u00e7\u00e3o de estrangeiros. Nas grandes cidades eles chegam a ser a metade da popula\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mais. E esse povo adora futebol. E \u00e9 um mercado que a imprensa precisa desesperadamente de conquistar porque s\u00e3o os que menos prestam aten\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa canadense. E ainda por cima os anunciantes adoram eles porque s\u00e3o os consumidores que n\u00e3o t\u00eam quase nenhuma fidelidade com marcas norte-americanas.\n\nPor outro lado n\u00e3o d\u00e1 para esconder a sensa\u00e7\u00e3o de que \u00e9 uma festa para a qual o Canad\u00e1 quase nunca \u00e9 convidado e nunca vai ser convidado. Como a maioria dos jornalistas s\u00e3o Canadenses natos de vez em quando d\u00e1 pra ver o tom de \"as uvas est\u00e3o verdes porque eu n\u00e3o consigo alcan\u00e7\u00e1-las\", como na hist\u00f3ria da raposa e as uvas.\n\nOs mais engra\u00e7ados s\u00e3o justamente os \"comentaristas esportivos\". H\u00f3quei no gelo \u00e9 o esporte predileto no Canad\u00e1. Mas todo mundo v\u00ea que o futebol est\u00e1 crescendo e at\u00e9 amea\u00e7ando outros esportes tradicionais por aqui, como o beisebol. E todo mundo sabe que o resto do mundo n\u00e3o liga a m\u00ednima para h\u00f3quei. Por isso os cometaristas esportivos n\u00e3o param de falar mal do futebol: os baixos escores, nada acontece, o jogo \u00e9 \"lento\", s\u00f3 tem corrup\u00e7\u00e3o na FIFA, os jogadores s\u00f3 fazem catimba e se jogam no ch\u00e3o \u00e0 toa, n\u00e3o \u00e9 jogo de macho, s\u00f3 serve pra crian\u00e7a e menina, etc, etc.\n\nAh, eles tamb\u00e9m falam mal do Brasil: a viol\u00eancia, os pre\u00e7os exorbitantes de tudo, a contradi\u00e7\u00e3o de pobreza e uma festa para ricos, a trucul\u00eancia policial, etc. Mas no fundo isso n\u00e3o tem tanta import\u00e2ncia assim, talvez at\u00e9 ajude a dar um certo tempero \"ex\u00f3tico\". O M\u00e9xico consegue \u00e0s vezes ser at\u00e9 mais violento que o Brasil e ainda assim \u00e9 o destino predileto de Canadense de f\u00e9rias, justamente porque \u00e9 t\u00e3o \"diferente\" daqui.\n\n[Edit] Corre\u00e7\u00f5es de sintaxe. [Edit]\n\nP.S.: esqueci de comentar: al\u00e9m dos imigrantes existe um outro p\u00fablico que simplesmente adora futebol: m\u00e3es. \u00c9 que para a maioria das crian\u00e7as Canadenses as \u00fanicas alternativas que existe de esporte s\u00e3o o h\u00f3quei e o futebol americano. E as m\u00e3es detestam estes dois esportes porque o equipamento \u00e9 muito caro, os jogos s\u00e3o muito complicados e, pior de tudo, s\u00e3o jogos onde as crian\u00e7as correm o risco s\u00e9rio de se machucar muito feio. Conhece a express\u00e3o americana \"soccer mom\"? Pois \u00e9 ...",
                "Aqui em Arkansas, nos EUA, tenho acompanhado as noticias somente pelos sites Brasileiros online. Ontem assisti o jogo online tambem...\n\nFora o jogo, o unico comentario foi das luzes que nao estavam acendendo no estadio e eles disseram que \"o Brasil nao estava preparado para a Copa\".\n\nFora isso, no noticiario da TV, o tema principal sao as demonstracoes e a reacao do governo/policia.\n\n",
                "Estou em Edimburgo. Foi tranquilo, no bar em que eu estava para a abertura tinha um contingente grande de brasileiros, e um menor de croatas.\n\nN\u00e3o tenho escutado muito sobre protestos e etc. a reportagem tem se focado mais nos jogos em s\u00ed. Agora est\u00e3o caindo de pau no Fred, obviamente.",
                "[link]\n",
                "Uma barragem de not\u00edcias ruins. A TV se concentra em imagem de protestos, multid\u00f5es e filas, e aquela cena das jornalistas da CNN ensanguentadas pegou muito mal e foi repetida exaustivamente.  N\u00e3o tem aquela cobertura folcl\u00f3rica de sempre, mulatas, sambinha etc. Outro foco: prostitui\u00e7\u00e3o. No geral, um tom sombrio e cr\u00edtico ao Brasil. Estou num pa\u00eds da Europa, c/acesso \u00e0 TV local e um ou outro canal de pa\u00edses vizinhos.\n"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "flair:HEA Escritura P\u00fablica Declarat\u00f3ria de \u00daltimas Vontades",
            "selftext": "Um amigo advogado contou-me que tem sido comum no cart\u00f3rio onde ele atende a solicita\u00e7\u00e3o de Escritura P\u00fablica Declarat\u00f3ria de \u00daltimas Vontades, onde as pessoas definem \"suas vontades\" ap\u00f3s a sua morte; n\u00e3o se trata de testamento que atende somente aos bens e patrim\u00f4nio, mas por exemplo, \u00b4pode-se definir at\u00e9 a trilha sonora no seu vel\u00f3rio, o que ser\u00e1 servido, a decora\u00e7\u00e3o, suas roupas, pedidos a familiares, etc.\nAgora estou pensando o que colocarei na minha, j\u00e1 elaborando a trilha sonora e o card\u00e1pio do vel\u00f3rio, rs al\u00e9m de exigir que meu sobrinho fa\u00e7a faculdade e s\u00f3 case ap\u00f3s formado rs",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "4cv6fo",
            "comments": [
                "E o que acontece se as vontades n\u00e3o forem atendidas?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como ter uma skin top no pubg",
            "selftext": "",
            "subreddit": "famiL",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "s9fk25",
            "comments": [
                "T3ddy e seu minimalismo \ud83d\ude02",
                "Ficou t\u00e3o perfeita quanta a incr\u00edvel decora\u00e7\u00e3o de natal 2021",
                "e t\u00e3o bonita que nem aparece kkk",
                "Perfeito \ud83d\udc4c",
                "N\u00edvel da decora\u00e7\u00e3o de natal,muita informa\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o consigo entender",
                "kkkkk \u00b4\u00b4e  perfeito",
                "A skin dele at\u00e9 os profissionais choram de medo",
                "skin de um verdadeiro gamer\ud83d\ude0c",
                "Achei conceito, nota 0. :3",
                "Arrasou t3ddy Kkk",
                "Kkkk meu deus\ud83d\ude02\ud83d\ude02"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "primeiro post aq, e deve ser o \u00faltimo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "famiL",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "revf46",
            "comments": [
                "2023 vai se s\u00f3 uma folha kopdknkpbndlfkgnpc",
                "Mentira, achei muito exagerado essa decora\u00e7\u00e3o muita coisa mn \ud83e\udd7a",
                "\u00c9 mano ate as \u00e1rvores est\u00e3o caras ta dif\u00edcil",
                "Votos pra 3ssa d3cora\u00e7\u00e3o ano que v3m",
                "Oi Famil beleza sou novo aqui no Reddit",
                "Em 2023 vai ser s\u00f3 uma folha",
                "Pq o \u00faltimo?",
                "Vai ser uma folha de um pinheiro o pr\u00f3ximo natal kkkk",
                "2024 vai ser a metade de uma folha\ud83e\udd7a\ud83e\udd0c",
                "n\u00e3o \u00e9 nem o galho, vai ser so a folhinha, kkkkkkk",
                "Nunca diga nunca palavras do nosso \u00eddolo t3ddy",
                "Porque o \u00faltimo?",
                "Kshdksjshsk",
                "Akajjakaakka BOOA",
                "Apaga pq se ele ver isso vai querer fazer d vdd",
                "SIM OSKSKSKKSKSKKKK",
                "genteee obgggg pelos likes mdssss eu t\u00f4 muito felizzzz",
                "VDD",
                "2024 vai ser uma folha e meia",
                "T3ddy sempre com a sua decora\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ando uma maravilha inimagin\u00e1vel",
                "E mesmo kk e pq ele est\u00e1 economizando pra dar o dinheiro pro dono do canal kk. Obs:sou novo.",
                "Ele adotou o minimalismo como estilo de vida",
                "Mano ser\u00e1 kakakkakaka",
                "eu achei muito exagerado a de 2022",
                "VERDADE",
                "Por ai",
                "Man ele queria fazer algo pequeno mas foi gigante essa decora\u00e7\u00e3o slk",
                "A de 2023 vai ser a semente",
                "Sim kkkkk",
                "voc\u00eas tem que parar, o t3ddy fez a maior decora\u00e7\u00e3o de natal do mundo e vcs a\u00ed desmerecendo o trabalho duro dele...tsc, vcs s\u00e3o ingratos \ud83d\ude15",
                "daqui a pouco, vai ser s\u00f3 as bola kkkkkk",
                "Evoluiu",
                "acho que s\u00f3 faltou uns mini pisca-pisca",
                "Nossa muito exagerado n\u00e3o gostei \ud83d\ude44\u270b",
                "Nossa muito exagerado n\u00e3o gostei \ud83d\ude44\u270b",
                "\u00c9 s\u00f3 vai ter s\u00f3 uma rosa l\u00e1 ksksksks",
                "decora\u00e7\u00e3o de 2021 ta boa mn",
                "se ele chegar a esse ponto, ele vai ter uma das melhores \u00e1rvores do MUNDO, as \u00e1rvores dos shoppings vai ficar com inveja da decora\u00e7\u00e3o do t3ddy",
                "Mano, eu achei essa decora\u00e7\u00e3o mt exagerada",
                "KKKKKKKKKKKK",
                "JAKAJAJAKAKAKAKAMAKAMAKAM"
            ],
            "num_comments": 41
        },
        {
            "title": "Vejo a lua em um dos meus primeiros textos, espero que um dia, Sim",
            "selftext": "*Charlie M. 13/06/20* No meu sonho refletido, a gente se separe de viver. e mesmo que eu n\u00e3o sei se voc\u00ea percebe. Os dois continuaram a sua jornada, com o jovem olhando sempre ao redor e viu a decora\u00e7\u00e3o da sala. Muitos, eu incluso, resolveram que n\u00e3o era mais Peter Pan, agora era apenas um dos meus livros que est\u00e1 publicado gratuitamente na internet.",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "oh9obt",
            "comments": [
                ">Edit: Esqueci de falar, o rei n\u00e3o \u00e9 o caso das queimadas, e \u00e9 um poder que s\u00f3 a porra.",
                ">Se voc\u00ea ao menos soubesse o que \u00e9 bait/troll e o que \u00e9 targeted harassment? Eu nao me \"importo\" com uma pessoa que eu nao conheco essa pessoa, mas eu me importo com um cara que eh assaltado. Por que que o governo atual tem credibilidade pra fazer uma obra social, mas religiosos se voluntariam mais, realmente......por vontade pr\u00f3pria?",
                "Pedi pela Anatel para vir um t\u00e9cnico aqui em casa tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o caso.",
                "\u00c9 como se as pessoas fossem livres de pensar e tudo o que esta errado na politica em Portugal.",
                "O importante \u00e9, n\u00e3o importa o que voc\u00ea quiser e o que importa \u00e9 que eu seja feliz. Eu fui claro que n\u00e3o tinha comprado aquele tro\u00e7o, me coloca pra ler aquela desgra\u00e7a, ow livro chatooooooooooooooo.",
                "Claro, h\u00e1 casos que \u00e9 um resum\u00e3o pra vc ver mais ou menos voc\u00ea ficaria para voc\u00ea ter uma ideia.",
                "Boa pesquisa, boa sorte no TCC, \u00e9 um custo algu\u00e9m te responder, mesmo se for quero video nesse sub.",
                "Mas, diferente de voc\u00ea, n\u00e3o acho que o problema real vem no discurso de que prefer\u00eancias genitais s\u00e3o transf\u00f3bicas.",
                "&#x200B; tbm gosto dessa forma de scroll, eu uso s\u00f3 pra organizar os epis\u00f3dios que vendem o anime, n\u00e9. Poxa, gostei desse esquema de listas, vou dar uma olhada, ficaria mais f\u00e1cil de se encaixar na rotina de quem assiste...",
                "Parece que anda comendo o cu de curioso\" Quarentona de pal \u00e9 melhor contratar um profissional para fazer o exame de pr\u00f3stata \u00e9 que me copiou kkkk."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "ISSO AQUI \u00c9 NORMAL???",
            "selftext": "A empresa inclusive mudou quest\u00f5es de obrigatoriedade de presencial na virada desse ano de 2023, querendo claro que todo mundo tenha mais dias de trabalho presencial semanalmente, sem dar nenhum tipo de ajuda de custo ou suporte financeiro pra transporte e tudo mais, todo mundo l\u00e1 \u00e9 PJ",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "14mdb5g",
            "comments": [
                "Qual parte te aflige, OP?\n\nPS. Agora li a legenda, se todo mundo \u00e9 PJ a empresa nem pode obrigar voc\u00eas a trabalharem no presencial, isso inclusive caracteriza v\u00ednculo empregat\u00edcio. S\u00f3 de PJtizar a atividade eles j\u00e1 est\u00e3o sendo bem folgados, imagina exigir hor\u00e1rio dos PJs ao inv\u00e9s de s\u00f3 as entregas.",
                "Fazer a mudan\u00e7a da empresa \u00e9 nova pra mim. \n\n&#x200B;\n\nLevar gal\u00e3o de \u00e1gua, fa\u00e7am c\u00f3pias das chaves? kkkkkkkkkkkk",
                "t\u00eam tanta coisa dessa empresa que se eu falasse aqui dava livro at\u00e9, t\u00f4 desde 2018 trabalhando com eles e t\u00eam mt bizarrice, mas to saindo essa semana, por conta de todas essas palha\u00e7adas que v\u00eam rolando\n\nocorrido engra\u00e7ado que rolou semana passada por exemplo, um companheiro de l\u00e1 quebrou a perna, uma das s\u00f3cios da empresa (\u00e9 a mo\u00e7a do print) emprestou pra ele umas muletas e no dia seguinte tava perguntando pra ele se ele tava na empresa kkkkk\n\nesse \u00e9 o rapaz que mais sofre na empresa, que mais faz esses favores malucos paralelos ao escopo de trabalho",
                "\u201cN\u00e3o obrigado, na minha pr\u00f3pria casa ja tem tudo isso e eu nao preciso pegar 3h de transito pra chegar no escrit\u00f3rio\u201d",
                "isso sim \u00e9 a verdadeira defini\u00e7\u00e3o de custos coletivizados e lucros privados",
                "Faz c\u00f3pia das chaves e distribui para os noias da pra\u00e7a.",
                "\u00c9 hora do atestado !",
                "Normal \u00e9 acordar de p** duro, decorar empresa dos outros \u00e9 o caralho, sendo PJ e podendo fazer de casa s\u00f3 vai\n\nRevisa seu contrato",
                "Primeiramente vamos deixar claro: normal e correto s\u00e3o duas coisas diferentes...\nDito isso... Sim, \u00e9 normal... E \u00e9 arrombado pra caralho!",
                "Normal n\u00e3o \u00e9, n\u00e9... T\u00e3o terceirizando os funcion\u00e1rios pra fazer coisas que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o precisam fazer, como ainda ter\u00e3o que tirar dinheiro do pr\u00f3prio bolso pra fazer.\n\nIncr\u00edvel que n\u00e3o importa se patr\u00e3o tem dinheiro ou n\u00e3o, ele d\u00e1 um jeito de explorar por onde d\u00e1",
                "A empresa vai tornar os funcion\u00e1rios s\u00f3cios e dividir os lucros?\n\n\nCada coisa que o proletariado tem que aguentar nessa vida...",
                "Toda vez que eu escuto pr\u00f3-atividade eu traduzo \"damned if you do, damned if you don't\" (vai se foder se fizer e se n\u00e3o fizer, vai se foder tamb\u00e9m - em tradu\u00e7\u00e3o livre)\n\nPorque abre a porta para cobrar o que n\u00e3o \u00e9 seu trabalho, n\u00e3o \u00e9 sua responsabilidade e, no caso de voc\u00ea assumir alguma bucha e decidir - a\u00ed a sua escolha n\u00e3o foi boa. \n\nEu botava isso em curr\u00edculo, l\u00e1 nos idos dos anos 2000, rindo por dentro. Eles queriam ouvir, ent\u00e3o eu falava, mas n\u00e3o ia fazer nunca. Ali\u00e1s, OP, \u00e9 hora de atualizar o seu curr\u00edculo e pular fora.",
                "\"local delicioso\"\n\nHahahaha",
                "Eu ia fazer quest\u00e3o absoluta de fazer tudo o mais errado poss\u00edvel",
                "isso a\u00ed \u00e9 normal. Quem n\u00e3o tava normal foi o psiquiatra que suspendeu os rem\u00e9dios.",
                "Eles.wue contratem empresa de mudan\u00e7a vao se f....",
                "Eu pedia demiss\u00e3o. S\u00f3 aceitaria passar por isso no desespero do desespero. Ou ent\u00e3o ia cobrar pela m\u00e3o de obra.",
                "S\u00f3 se for em um grupo de s\u00f3cios da empresa",
                "decoradora paga nahh meu empregados gostam de se voluntariar",
                "Pqp, sem palavras",
                "N\u00e3o entendo um neg\u00f3cio desses\nSe a empresas n\u00e3o tem grana para montar o escrit\u00f3rio e manter com uma equipe administrativa entao nem deveria ter escrit\u00f3rio",
                "Os donos est\u00e3o delirando, real.",
                "Se vc vai fazer trabalho de s\u00f3cio o m\u00ednimo que se espera \u00e9 receber parte dos lucros tamb\u00e9m.",
                "mds eu nem sei q empresa \u00e9 essa mas ao ler o print a 1a coisa q pensei foi \"vao tomar no cu, me demito\"",
                "Mas n\u00e3o se preocupa, op! A conta de luz e \u00e1gua v\u00e3o sair do seu bolso."
            ],
            "num_comments": 25
        },
        {
            "title": "Entrei numa \u00e1rea e detestei, oq fazer?",
            "selftext": "Vou dar um curto relato meu. Fiz etec de design de interiores junto ao ensino m\u00e9dio. Saindo do ensino m\u00e9dio, e terminando o t\u00e9cnico, descobri que a \u00e1rea na qual eu mais teria sucesso com oq aprendi durante o t\u00e9cnico (que devo dizer que nunca especificou em momento algum onde eu poderia trabalhar), seria a \u00e1rea de m\u00f3veis planejados, como vendedor projetista. Iniciei o curso achando que poderia trabalhar com decora\u00e7\u00e3o, me deparei com a necessidade de ser vendedor. Pois bem, estou a quase 2 anos tentando fazer dar certo. J\u00e1 fui vendedor 2 vezes, j\u00e1 fui auxiliar de liberador, j\u00e1 fui apenas projetista de uma empresa com ger\u00eancia detest\u00e1vel, e agora comecei a procurar est\u00e1gios pra minha faculdade de design. \n\nRecebi uma oferta de est\u00e1gio, mas como... vendedor de m\u00f3veis planejados, ueba. \n\nChegamos ao presente momento, onde tenho certeza que n\u00e3o quero mais NADA com essa \u00e1rea. Detesto a ideia de \"vender\", falar com cliente, agir assim assim assado, investir energia e tempo em uma \u00e1rea desgastante como essa, que eu nem sequer gosto mais. Tenho 19 anos, pra fazer 20 esse ano, e meu maior medo \u00e9 seguir meu sonho de desenhista ou animador 2D, e um dia no futuro cair de boca no ch\u00e3o ou me arrepender. Entendo o meme de \"artista passa fome\", e isso \u00e9 um certo medo, por mais que eu pense que eu prefiro morrer a n\u00e3o trabalhar naquilo que eu tenho paix\u00e3o de verdade. \n\nEnt sla, queria pedir conselho de quem j\u00e1 passou por experi\u00eancias semelhantes, de entrar em uma \u00e1rea, odiar, ou n\u00e3o gostar, e mudar pra algo que parece muito sonho. Eu tlgd que eu sou um moleque nos olhos de quem \u00e9 adulto por mais tempo, talvez eu esteja sendo arrogante de pensar de tal forma, ou sendo ing\u00eanuo, sla.\n\nSe algu\u00e9m puder me dar opini\u00e3o, eu agradeceria",
            "subreddit": "antitrampo",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "16144ti",
            "comments": [
                "Olha, mude de \u00e1rea agora, enquanto voc\u00ea ainda est\u00e1 novo e \"na idade\" de estar decidindo que carreira quer seguir.\n\nEu fui de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis. Logo no primeiro emprego na \u00e1rea, que coincidiu com meu quarto per\u00edodo no curso, vi que n\u00e3o iria suportar trabalhar nessa \u00e1rea e larguei tudo. Como j\u00e1 estava um pouco mais velho, acabei tendo que trabalhar em emprego de n\u00edvel m\u00e9dio (sal\u00e1rio m\u00ednimo) enquanto reorganizava minha vida. At\u00e9 eu me decidir pela \u00e1rea de TI, entrar em um curso e encontrar emprego na \u00e1rea, eu diria que tive um preju\u00edzo de uns 4\\~5 anos em que eu poderia estar crescendo mas fiquei estagnado ganhando merreca por n\u00e3o ter qualifica\u00e7\u00e3o nenhuma.\n\nSe voc\u00ea tomar a decis\u00e3o de trocar logo agora no come\u00e7o, esse atraso para a sua vida tende a ser menor, ou at\u00e9 mesmo inexistente, dependendo das oportunidades que surgirem pra voc\u00ea. O conselho \u00e9: se voc\u00ea j\u00e1 percebeu n\u00e3o vai suportar essa carreira, n\u00e3o tem porque perder tempo, troque logo, mas n\u00e3o adianta trocar algo que te desagrada, mas te garante um sal\u00e1rio s\u00f3lido, por algo que \u00e9 seu \"sonho\" mas pode n\u00e3o te proporcionar um emprego/sal\u00e1rio decente, ent\u00e3o tome esse cuidado tamb\u00e9m. Desenhista ou animador 2D s\u00e3o apostas de risco elevad\u00edssimo, eu iria atr\u00e1s de algo mais \"tradicional\" e investiria nesse sonho em paralelo.",
                "Sou designer e posso falar um pouco da \u00e1rea.\nAssim, tem v\u00e1rias e v\u00e1rias \u00e1reas dentro do design, algumas s\u00e3o bem piores que outras (gr\u00e1fico...),\nBem, a parte de anima\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ruim, no eixo SP-RIO tem a maior partes dos poucos est\u00fadios de anima\u00e7\u00e3o do BR, e caso voc\u00ea se interesse por motion, d\u00e1 pra trabalhar em muita ag\u00eancia, emissoras de tv, etc.\n\nMas assim, \u00e9 diferente trabalhar numa pe\u00e7a autoral que \u00e9 divertida de fazer e trabalhar numa pe\u00e7a de um cliente que n\u00e3o entende nada de design e vai meter o dedo no seu trabalho at\u00e9 cansar, faz parte do trabalho, infelizmente.\n\nEnfim, n\u00e3o existe profiss\u00e3o perfeita e muitas \u00e1reas do design s\u00e3o horr\u00edveis, com mercados p\u00e9ssimos, sal\u00e1rios baixos e altas demandas, h\u00e1 \u00e1reas melhores e mais dignas, vai de voc\u00ea ver o que gosta e prefere.",
                "Opa, designer aqui tamb\u00e9m.\n\nSe a sua condi\u00e7\u00e3o permite, troca de especializa\u00e7\u00e3o enquanto puder. Como ce t\u00e1 pro lado de design, indicaria de ir mais pra \u00e1rea de UX / UI (embora ela esteja ficando saturada tambem). \n\nEu comecei no design gr\u00e1fico e todas as vagas de est\u00e1gio que passei eram arrombadas, e as de emprego tamb\u00e9m tinham a mesma perspectiva, ent\u00e3o quando tive a oportunidade migrei pra parte de UX / UI e n\u00e3o me arrependo. Se voc\u00ea conseguir ir pra essa \u00e1rea, vai sofrer um pouco no come\u00e7o, mas depois o sal\u00e1rio estabiliza num valor legal e, como voc\u00ea gosta de anima\u00e7\u00e3o, pode num futuro se especializar em micro intera\u00e7\u00f5es em interfaces, uma parte mais visual mesmo."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Merda, esqueci-me do paio com ervilhas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PORTUGALCARALHO",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qz5oni",
            "comments": [
                "Evil E\u00e7a de Queiroz be like: Os Astecas",
                "Quem fez este meme n\u00e3o leu o livro. Ficou-se pelo \u201cresumo\u201d",
                "Cara isso e t\u00e3o errado",
                " (\u256f\u00b0\u25a1\u00b0\uff09\u256f\ufe35 \u253b\u2501\u253b\n......\n\n\u0ca0\ufe35\u0ca0\nN\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "7 Dicas para Fazer uma Decora\u00e7\u00e3o com Girassol (com Fotos)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "yox1ig"
        },
        {
            "title": "Flores na Cor Vermelha: Esp\u00e9cies, Significados e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xwauet"
        },
        {
            "title": "55+ Ideias de Como Fazer Decora\u00e7\u00e3o com Flores de Papel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "tdzuxq"
        },
        {
            "title": "Como Decorar a Parede com Plantas? 150+ Ideias de Decora\u00e7\u00e3o!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "uo7sai"
        },
        {
            "title": "Flor de Sakura: Caracter\u00edsticas, Significado, Decora\u00e7\u00e3o e Lenda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "toil7z"
        },
        {
            "title": "55+ Ideias de Como Fazer Decora\u00e7\u00e3o com Flores de Papel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "tfb1cd"
        },
        {
            "title": "Como Fazer Decora\u00e7\u00e3o com Flores Secas: 150+ Ideias",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "sw28dm"
        },
        {
            "title": "150+ Ideias de Decora\u00e7\u00e3o com Jarro de Flores (Fotos)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "floresejardins",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "tv3ax9"
        },
        {
            "title": "indica\u00e7\u00e3o - sites de itens de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Ol\u00e1! Sou brasileiro e preciso de uma ajuda dos amigos de Portugal.  Trabalho em uma empresa de projetos de arquitetura de interiores, e recentemente uma pessoa que mora em Portugal nos.procurou para um.projeto online, mas como \u00e9 nosso primeiro a\u00ed na Europa, n\u00e3o temos experiencia com fornecedores, conhe\u00e7o apenas a Ikea.\n\nVoces poderiam me indicar lojas online que vendem itens de decora\u00e7\u00e3o em Portugal, como poltronas, quadros, ilumina\u00e7\u00e3o , tintas etc?\n\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "uvazz5",
            "comments": [
                "Em termos de mob\u00edlia e decora\u00e7\u00e3o: Antarte, las kasas, areastore, gato preto, la redoute, banak importa, tgv interiores, boa safra, QuartoSala, boconcept, Paris sete, maisons du monde, kave home, kenay home, casa shops, wewood, jo\u00e3o lopes ilumina\u00e7\u00e3o, trendy pillows, banema. Para mobili\u00e1rio em madeira personalizado recomendo a goriamwood. Sobrio olhar para pe\u00e7as vintage recuperadas. Lojas como Zara home e h&m home tamb\u00e9m t\u00eam algumas pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o interessantes. \n\nPara tintas, fora a Leroy Merlin onde se encontra tudo o que \u00e9 materiais, tem as marcas de tintas com loja pr\u00f3pria como a cin, barbor, robbialac, etc.",
                "Laskasas",
                "conforama. o leroy merlin tambem vende alguns artigos de decora\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o e tintas",
                "N\u00e3o t\u00eam Google a\u00ed?",
                "Procuras fornecedores?\nItem, imporcelos, belda, caminho a casa, garpe, etc\nBasicamente no Google procuras \"fornecedor de decora\u00e7\u00e3o\" vai entrando em tudo que te aparece e o que te agradar mais regista e encomendas (em grande quantidade obviamente) tudo que gostas e se adequa \u00e0 tua necessidade.",
                "[link]",
                "Boca do Lobo e a partir do site deles tens uma s\u00e9rie de malta.\nSe pesquisares no Archdaily por marcas portugu\u00easas tamb\u00e9m te safas.",
                "Zara Home \u00e9 que gosto mais. Gato Preto acho com pre\u00e7o muito elevado."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Bora l\u00e1 fazer decora\u00e7\u00e3o nestas bolas de Natal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "y4hivg",
            "comments": [
                "Este ano receio que tenham de ser todas solares. Ligas as luzes da \u00e1rvore de Natal e comes com mais 50\u20ac de Luz ao fim do m\u00eas.",
                "Amigo, ainda nem Outubro passou e j\u00e1 est\u00e1s aqui a falar de Natal. Deixa-me ter a ilus\u00e3o que o ano ainda vai a meio!",
                "At\u00e9 os 125\u20ac chegar, a colec\u00e7\u00e3o do Natal vai esgotar, assim fico com o dinheiro pendurado na \u00e1rvore"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "[AJUDA] - identificar uma cena de decora\u00e7\u00e3o retro anos 80",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ordfu5",
            "comments": [
                "Lembro-me disso, eram os predecessores dos globos de fibra \u00f3ptica. Provavelmente n\u00e3o tinha nome, deve ter sido apenas uma moda tola da altura, como ter c\u00e3es de loi\u00e7a em casa.",
                "Hmmm, algo deste g\u00e9nero? \n\n[link]\n\n\nou \n\n[link]\n\n\nA minha av\u00f3 tinha uma cena destas na sala...",
                "Esqueci-me de dizer que as cenas de \"arame\" abanavam quanto lhes tocav\u00e1mos, tipo mola.",
                "Eram uns cabos de fibra que tinham uns pontos luminosos no final. \n\nVendiam nas feiras e marroquinos.",
                "Acho que tive isso mas tipo em vers\u00e3o lanterna"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Tesla com decora\u00e7\u00e3o original",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "esaav2",
            "comments": [
                "Ent\u00e3o mas os carros el\u00e9tricos n\u00e3o tinham parqu\u00edmetro gr\u00e1tis em Lisboa?",
                "Parque Eduardo VII (perto do corte ingl\u00eas/av. sid\u00f3nio pais)?",
                "\u00c9 um presente!",
                "Como os teslianos dizem, sempre que h\u00e1 algum problema no carro.\n\nFAZ RESET QUE RESOLVE!!"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Vou ter um almo\u00e7o e um jantar em Braga. Adoro bacalhau e quero vingar-me de todos os maus bacalhaus que comi em Lisboa. N\u00e3o me importam os ambientes, as multid\u00f5es, os pre\u00e7os, a decora\u00e7\u00e3o, a frequ\u00eancia ou o servi\u00e7o. S\u00f3 o bacalhau. De que restaurante preciso? E qual o prato de bacalhau? Obrigado!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "9ef9kf",
            "comments": [
                "Reza por bacalhaus bem demolhados rapaz. Tu mereces ",
                "Criei conta pela primeira vez porque \u00e9 uma pergunta que finalmente posso responder \n[link]\nRestaurante Maia, ao lado do Santu\u00e1rio do Sameiro, aconselho bacalhau com natas, bacalhau \u00e0 Sameiro(bacalhau \u00e0 braga) ou bacalhau \u00e0 Gomes de S\u00e1. J\u00e1 l\u00e1 vou desde mi\u00fado com os meus pais h\u00e1 quase 30 anos. \nRecomendo vivamente.",
                "Vai ao City Rio. Vais precisar \u00e9 de desapertar o bot\u00e3o da camisa",
                "Depois quero saber se o bacalhau foi bom xD",
                "Braga cidade ou pode ser periferia?",
                "Tens o restaurante \u201cO Bacalhau\u201d perto do campo das hortas",
                "[link]\n\nDona julia, \u00e9 um bocado caro. Vais gastar 25 euros f\u00e1cil.",
                "Dona Elvira perto de adaufe.\nO restaurante do hotel do elevador no bom Jesus \u00e9 tamb\u00e9m bom.\n\nPff n\u00e3o v\u00e1s ao dona J\u00falia, \u00e9 pretensioso, o que faz dele caro com qualidade normal. Apenas tem uma decora\u00e7\u00e3o luxuosa.",
                "Sou de Braga, h\u00e1 um restaurante c\u00e1 chamado Delfim, em Ferreiros.\nT\u00eam um bacalhau \u00f3timo.",
                "Tens que dar uma an\u00e1lise dos s\u00edtios onde fores.",
                "BACALHAU QUERALHO!",
                "Este post \u00e9 para ser levado literalmente ou de modo figurativo ?"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "(S\u00e9rio) Assinei CPCV e reparei que a casa est\u00e1 muito mais pequena que a planta. O que posso fazer?",
            "selftext": "Vou tentar resumir, h\u00e1 um m\u00eas fui visitar uma casa em constru\u00e7\u00e3o, t2 t\u00e9rreo. \n\nAntes de a visitar ja tinha visto a planta onde estavam descritos os m2 de cada divis\u00e3o e at\u00e9 comparei com a minha casa atual e estava super confort\u00e1vel com as medidas. \n\nAcontece que quando fui ver a casa achei os quartos pequenos, mas achando que seria por estar em tijolo e a confiar na planta assinei o CPCV e paguei o sinal. Importante notar que a planta com as \u00e1reas est\u00e1 no contrato, o que me deixou descansada.\n\nHoje fui medir as divis\u00f5es para m\u00f3veis/decora\u00e7\u00e3o, apercebi-me que as medidas estavam muito erradas. Medi a casa toda e apercebi me que tinham sido retirados cerca de 30cm na sua largura.\n\n\u00c9 uma casa geminada e a casa do lado (tamb\u00e9m em constru\u00e7\u00e3o), est\u00e1 com as medidas todas certas.\n\nFalei com o construtor e este n\u00e3o assumiu a culpa, justificando se que eu vi a casa constru\u00edda e n\u00e3o comprei em planta.\n\nO que \u00e9 que posso fazer? Tenho direito legal a cancelar o contrato por isto ou realmente estou de m\u00e3os atadas?\n\nAgrade\u00e7o sugest\u00f5es obrigada",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15r187v",
            "comments": [
                "No CPCV tem as \u00e1reas? se n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade, na minha ignor\u00e2ncia, diria que tens todo o direito a cancelar o contrato. 30cm \u00e9 muito, mesmo que na planta estivesse tijolo de 11 e depois usassem de 15 n\u00e3o roubaria tanto espa\u00e7o. O construtor tem culpa sim, se est\u00e1 projectado 40x40 n\u00e3o pode fazer 20x20 s\u00f3 porque sim. H\u00e1 a\u00ed alguma coisa a falhar. O meu tamb\u00e9m embirrou com uma parede e tentou descartar a culpa para o arquitecto, azar dele que as aulas de matem\u00e1tica sempre deram jeito e mostrei por a+b que o erro foi dele, a desculpa depois: ah, mas eu medi do outro lado e bate certo. De facto batia, mas simplesmente porque ignorou um pormenor na planta. Resultado, parede abaixo, sem custos, parede nova no dia a seguir, era o que mais faltava ter pago ao arquitecto para desenhar X e depois levar com Y.",
                "Foder esses chicos espertos, ali\u00e1s devias informar o munic\u00edpio dessa situa\u00e7\u00e3o para o obrigarem a aditamento ao projeto e licenciamento de forma a gastarem mais uns milhares de euros. \u00c9 queixa na Ordem dos Engenheiros ou arquitetos do diretor de fiscaliza\u00e7\u00e3o da obra. Safam-se porque v\u00e3o alegar que no final iam mudar em telas finais e tal mas pelo menos andam com problemas de volta disso e n\u00e3o andam a enganar mais ningu\u00e9m. Quanto ao contrato qualquer advogado te anula isso em dois tempos.",
                "A planta \u00e9 anexo ao CPCV e/ou o CPCV diz que a planta \u00e9 parte integrante? Se sim, houve um compromisso contratual de entregar um bem com essas caracter\u00edsticas. N\u00e3o entregando, h\u00e1 incumprimento e tens penaliza\u00e7\u00f5es previstas para esse caso, provavelmente no pr\u00f3prio contrato mas tamb\u00e9m na lei geral.",
                "Melhor que o CPCV \u00e9 ires \u00e0 CM ver o projeto de arquitectura. Se j\u00e1 existir tela final ainda melhor. Se as \u00e1reas da tela final n\u00e3o estiverem iguais ao constru\u00eddo podes come\u00e7ar logo por fazer queixa por falsas declara\u00e7\u00f5es no termo de responsabilidade do diretor de obra.",
                "Independentemente de constru\u00eddo ou n\u00e3o, as \u00e1reas e dimens\u00f5es s\u00e3o descritas no contrato e t\u00eam de estar correctas.\nN\u00e3o percas mais tempo com o construtor, e fala com um advogado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
                "H\u00e1 que ter em aten\u00e7\u00e3o que o IMI \u00e9 calculado de acordo com a \u00e1rea oficial - a da planta.",
                "Reclama. Pobre nem quieto nem calado!\n\nVais mesmo fazer um investimento alt\u00edssimo e conformar-te com o chico espertismo do gajo? Fala com alguns advogados avan\u00e7a com o que gostares mais e aperta com o gajo. Ve tamb\u00e9m o projecto que foi aprovado pela c\u00e2mera \n\nFor\u00e7a",
                "Passei por algo semelhantes, o cpcv deixa de ter valor nesse caso porque o vendedor n\u00e3o est\u00e1 a cumprir com o contrato.\n\nPor isso mesmo podes desistir do neg\u00f3cio, se ele n\u00e3o concordar, ter\u00e1s de meter um advogado e exigir o sinal em dobro.",
                "Cancela j\u00e1 o contrato e alega que n\u00e3o corresponde ao que compraste. Os agentes imobili\u00e1rios em Portugal est\u00e3o cada vez mais porcos",
                "Sei de um caso em que o construtor teve que devolver o dinheiro correspondente \u00e0 \u00e1rea em falta, mas penso que a escritura j\u00e1 tinha sido feita, e a descri\u00e7\u00e3o da propriedade horizontal inclu\u00eda as medidas. O melhor \u00e9 meteres mesmo um advogado porque isso pode dar um grande desconto no pre\u00e7o final do im\u00f3vel.",
                "Planta aprovada e a casa n\u00e3o corresponde, chamas os arquitetos da c\u00e2mara municipal do concelho e fazes queixa formal.\n\nPodes eventualmente consultar um advogado sobre essa situa\u00e7\u00e3o para reaveres o dinheiro.\n\nUm empreiteiro que diz que compras uma casa, mas n\u00e3o o que esta na planta e de rir a gargalhada.",
                "N\u00e3o compraste um par de t\u00e9nis, \u00e9 quando chegaste a casa reparaste que os t\u00e9nis tinham os tamanhos trocados.\n\n\u00c9 um im\u00f3vel, montes de dinheiro teu, e montes de dinheiro investidos da parte deles, ambos v\u00e3o tentar defender o seu investimento.\n\nFoi atrav\u00e9s de ag\u00eancia? Falaste com eles?\n\nVai a CM ver o projecto.\nContrata um advogado (fica te mais barato a longo prazo)\n\nBoa sorte",
                "O que podes fazer, antes de fazeres seja o que for, \u00e9 arranjar um advogado. Acho que \u00e9 a melhor sugest\u00e3o que te posso dar.\n\nBoa sorte.",
                "J\u00e1 tive a minha dose, e se te serve de consolo, num caso mais grave e imagino que mais custoso.\n\nEsses construtores t\u00eam a faca e o queijo na m\u00e3o. Eu protegi-me com um advogado e foi bom mas ATEN\u00c7\u00c3O, n\u00e3o o fa\u00e7as sen\u00e3o tiveres plena confian\u00e7a no teu advogado. Ou encontras um bom e de confian\u00e7a ou ent\u00e3o eu n\u00e3o ia por a\u00ed.\n\nVi que disseste que ele n\u00e3o cumpre as medidas do projeto. Logo a\u00ed podes fazer uma simples queixa \u00e0 c\u00e2mera e po-lo a pagar multa e embargar-lhe a obra se quiseres vingan\u00e7a (se for ele o investidor, sen\u00e3o quem paga \u00e9 o investidor, que depois ir\u00e1 pedir-lhe justifica\u00e7\u00e3o a ele).\n\nSe ele n\u00e3o te quiser pagar por iniciativa pr\u00f3pria, posso-te dar quase a certeza que o dinheiro que deste j\u00e1 n\u00e3o volta, n\u00e3o o voltas a ver nem com queixa em tribunal. Agora \u00e9 s\u00f3 tentares sair da forma menos danosa, quer monetariamente, quer emocionalmente.\n\nSe quiseres saber mais manda DM, n\u00e3o sou especialista mas infelizmente j\u00e1 aprendi muito sobre estas situa\u00e7\u00f5es. \n\nPS. N\u00e3o tenho habilita\u00e7\u00f5es para te cobrar o que quer que seja, apenas estou solid\u00e1rio com a situa\u00e7\u00e3o e pretendo ajudar.",
                "CPCV n\u00e3o tem provis\u00f5es para diferen\u00e7as de \u00e1reas?\nPromotores mais sofisticados costumam ter no cpcv que at\u00e9 x diferen\u00e7a de \u00e1rea reduz e no pre\u00e7o e a partir de certo ponto o comprador pode saltar fora.",
                "Desculpa n\u00e3o conseguir ajudar, mas tenho curiosidade quanto ao s\u00edtio onde est\u00e1 a casa, dado que tenho ouvido relatos similares quanto a um empreendimento novo perto de minha casa. \u00c9 na alta de Lisboa?",
                "Parece ser o caso de incumprimento contratual do construtor e tens direito ao sinal em dobro, portanto o modo de agir \u00e9 ir falar com um bom advogado de imobili\u00e1rio e pagar os 200 euros ou assim que tens de pagar e diria que tens tudo para ter um \u00f3ptimo desconto na casa (se j\u00e1 estiver terminada, sen\u00e3o ele vai fugir em todo o tipo de acabamentos ) sen\u00e3o eu negociava o pagamento de uma indemniza\u00e7\u00e3o de 50% do valor do sinal para evitar tribunal e ia para outra casa.",
                "[deleted]",
                "Faz o que a malta do reddit recomenda. Os advogados est\u00e3o aqui todos e costumam dar consultas gr\u00e1tis. Boa sorte!",
                "Se a informa\u00e7\u00e3o foi anexada ao CPCV, o incumprimento pode servir de base para a ren\u00fancia do contrato. No entanto verifica se existe alguma cl\u00e1usula de salvaguarda para erros de obra. A lei permite uma margem de erro de X %. Se o CPCV salvaguardar isso podes n\u00e3o conseguir sair dele sem abrir m\u00e3o do sinal e da indemniza\u00e7\u00e3o.",
                "Carta de advogado a pedir resolucao do CPCV por justa causa e devolu\u00e7\u00e3o do sinal EM DOBRO, conforme a lei manda, ou corre\u00e7\u00e3o da casa ou corre\u00e7\u00e3o do valor do im\u00f3vel para algo a acordar entre os dois.",
                "O tamanho n\u00e3o \u00e9 importante."
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Loja online de material para decora\u00e7\u00e3o de bolos",
            "selftext": "Algu\u00e9m sabe de uma de confian\u00e7a?\nAlternativamente uma f\u00edsica na zona centro (Coimbra a Lisboa) com stock, estou \u00e0 procura de formas, esp\u00e1tulas, sacos de pasteleiro, etc\n\nObrigado",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "c1rgud",
            "comments": [
                "interhotel",
                "Tem mesmo que ser online? pelo menos aqui pela zona entre o continente e as lojas dos chineses encontras tudo o que descreveste",
                "Tenho ideia que a Pollux, em Lisboa, tem o que procuras. Podes procurar pelo site, mas n\u00e3o apresenta o catalogo todo. Na loja f\u00edsica t\u00eam duas zonas, parte de venda ao publico e parte de revenda. H\u00e1-de haver mais, acho que o ikea tamb\u00e9m tem disso.",
                "Liga para o Cantinho dos Paladares, fala com o Sr Jorge. Se n\u00e3o tiverem em stock o que procuras, ele arranja de certeza. Tel 229413890",
                "Se ainda estiver \u00e0 procura, tem a Isto Faz-se"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Programas de TV sobre decora\u00e7\u00e3o/design/arquitetura/constru\u00e7\u00e3o de Portugal \ud83e\udd14",
            "selftext": "Tenho interesse em programas de TV do tipo \"Maison \u00e0 vendre\" e \"Mieux chez soi\" do M6 franc\u00eas e \"The Block\" australiano e muitos outros. Gostaria de saber se h\u00e1 programas de TV sobre decora\u00e7\u00e3o em Portugal, que eu poderia assistir pelo navegador/browser.\n\nEste \u00e9 meu primeiro post   :o)",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "el2d72",
            "comments": [
                "Querido mudei a casa?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o - Festa Universit\u00e1ria [Aveiro]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "2xtt0f",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Redes sociais e vidas perfeitas",
            "selftext": "Tenho vindo a observar que, cada vez mais, nas redes sociais existe uma esp\u00e9cie de competi\u00e7\u00e3o de quem tem as melhores f\u00e9rias, \u00e0 melhor decora\u00e7\u00e3o, os melhores amigos, etc, etc. Isto \u00e9 not\u00f3rio no Instagram, principalmente. \nEu pr\u00f3prio as vezes quando fa\u00e7o algo sinto a necessidade de publicar, como se fosse preciso mostrar ao mundo que existimos.  Por outro lado, quando me afasto das redes sociais sinto um al\u00edvio. \nE voc\u00eas, s\u00e3o muito activos nas redes sociais?  N\u00e3o acham que as pseudos vidas perfeitas que nos bombardeiam todos os dias nos fazem mal, de certa forma? Por que maior parte das pessoas precisa de colocar l\u00e1 tudo e mais alguma coisa? \nN\u00e3o acham que ser\u00edamos mais felizes sem redes sociais?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "iai7hu",
            "comments": [
                "Sobre o Instagram, como diria Gordon Gekko: \" the illusion has become real, and the more real it becomes, the more desperately they want it \"\n\nH\u00e1 um epis\u00f3dio de *Black Mirror* que \u00e9 o Instagram \"lifestyle\" levado ao extremo: [link]",
                "Depois de ler isto, percebo que a melhor coisa que fiz foi ter eliminado a minha conta de instagram. S\u00f3 tenho linkedin, e somente por quest\u00f5es profissionais. Haja paci\u00eancia para estar sempre a fazer posts.",
                "\u00c9 verdade, cada vez mais se compara o n\u00famero de seguidores, likes e afins. Depois quer tudo ser influencer, quase todos t\u00eam no perfil \"travel\", \"inspire\", \"photo\", e afins como se fossem todos intelectuais. Eu tenho menos de 100 seguidores no intagram, pessoas da minha fam\u00edlia, amigos da escola e da minha zona. No facebook igual. Contudo, sinto que isto afecta um pouco a forma como as pessoas interagem. A maioria das pessoas s\u00f3 liga a isso, e ficam admiradas com eu ter um \"perfil social pouco relevante\", \"significa que n\u00e3o sou conhecido\". A minha irm\u00e3 \u00e9 um exemplo que admiro. Tem uma boa vida, j\u00e1 viajou para locais ex\u00f3ticos (bali, dubai, seicheles), nas melhores companhias a\u00e9ras do mundo (etihad, singapora, emirates...), e n\u00e3o tem redes sociais. Como ela diz, as fotos mostra no telem\u00f3vel a quem quiser, os outros, n\u00e3o precisam de saber a vida dela e do marido. Eu penso igual, mas ainda n\u00e3o encontrei uma rapariga assim.",
                ">cagalhao0034.jpg\n\n>hoje fiz um cagalh\u00e3o excelente e brutal. n\u00e3o era daqueles que gastava um rolo inteiro: bastou-me duas passagens e ficou impec\u00e1vel. nem muito duro, nem muito ralo - tinha a consist\u00eancia perfeita! #belamerda #<3cagalh\u00e3o",
                "As redes sociais s\u00e3o aquilo que quiseres fazer delas. Eu s\u00f3 tenho twiter e facebook mas 90% do meu feed s\u00e3o noticias e p\u00e1ginas com conteudo que me interessa.\n\nN sei que idade mas o que descreves n\u00e3o \u00e9 de agora, simplesmente se nota mais nestas novas plataformas.\n\nFalo por mim mas h\u00e1 uns anos fiz unfollow a muita gente no facebook porque simplesmente n\u00e3o queria saber o que faziam ou deixavam de fazer e desde a\u00ed ficou bem mais \"interessante\".\n\nN\u00e3o sinto necessidade de partilhar nada nas redes sociais. Tiro bastantes fotos a sitios que visito e a cenas que eu e a minha namorada cozinhamos por ex mas raramente partilhamos com algu\u00e9m sem ser em grupos restritos de amigos e/ou familia e mesmo isto \u00e9 s\u00f3 de vez em quando.",
                "So agora \u00e9 que reparaste? Ja via isso na era do Hi5....",
                "Essas pessoas seriam mais felizes se houvesse equil\u00edbrio e se n\u00e3o vivessem da imagem, n\u00e3o era preciso erradicar redes sociais, apenas modera\u00e7\u00e3o.\nFaz-me lembrar as biatas e a vida social nas aldeias.",
                "Eu tenho Instagram e facebook quase desde o in\u00edcio e deixei de usar ambas. O Instagram foi o pior - no in\u00edcio era fx para ver arte e boas fotos, mas depois come\u00e7ou a ser uma r\u00e9plica de fb \"me@coco\" \"me@lixar a vida a estes 20 turistas que querem uma foto porque estou ha 1h a tentar sacar a perfeita\" me@restaurante not good mas a comida vegan esta na moda\"\n\nCom o tempo apercebi-me que perdia imentos tempo no scroll de outras vidas e a desperdi\u00e7ar tempo da minha. \n\nDepois h\u00e1 aquela deprimencia de haver sempre algu\u00e9m de ferias ou em festas e dar a sensa\u00e7\u00e3o que n tens festas ha anos ou ferias ha anos, mesmo que tenha sido a semana passada.\n\nNeste momento estou l\u00e1, mas n\u00e3o sigo nenhuma - vou la a cada 4 meses para ver se tenho mensagens ou agradecer os parabens e pouco mais. E sinceramente n\u00e3o sinto falta nenhuma. Twitter e reddit sempre servem para rir uma beca ou aprender. Whatsapp para socializar.",
                "O insta \u00e9 exatamente o espelho do que acabaste de escrever..\nJ\u00e1 para n\u00e3o falar das \"influencers, criadores de conte\u00fados\" \u00e9 tudo merda /oportunistas, trabalhar que \u00e9 bom nada.",
                "Eh... Sinceramente, mal uso redes sociais. Acho que isso \u00e9 um bocado rid\u00edculo. Vou deixar que uns idiotas no Instagram me fa\u00e7am sentir mal s\u00f3 porque eles t\u00eam uma estadia de luxo e eu n\u00e3o? Sinceramente, s\u00f3 o Reddit \u00e9 que vale a pena usar, pois assim tenho direito a um relativo anonimato e s\u00f3 me aparecem coisas do g\u00e9nero se eu pesquisar coisas do g\u00e9nero... \n\nO que realmente d\u00e1 inveja \u00e9 um post com 20k upvotes e 20 awards",
                "Eu sou daqueles que gosta de tirar fotos de tudo e mais alguma coisa, tenho conta em todas as redes sociais, mas n\u00e3o publico nada. S\u00f3 mando fotos das merdas que fa\u00e7o para os meus grupos de messenger/whatsapp que s\u00e3o onde est\u00e3o as pessoas com quem falo diariamente e que considero minimamente amigo. A \u00fanica coisa que fa\u00e7o em termos de atividade nas redes sociais \u00e9 mudar a foto de perfil de 2 em 2 anos, s\u00f3 para dizer que ainda estou vivo.  \nNo entanto, concordo contigo. Daqui a 1 semana vou fazer uma road trip com uma rapariga e ela j\u00e1 me est\u00e1 a pedir para levar a Canon, uma go pro, uma coluna bluetooth, aquelas cenas de \"cute car dates\" em que fazes da mala do teu carro uma cama e v\u00eas o por do sol, etc. Tudo isto com o intuito de fazer insta stories, publicar fotos, entre outros. Imagino que existam v\u00e1rias raz\u00f5es pela qual ela sente a necessidade de postar tudo isso, mas n\u00e3o vou estar a tentar adivinhar qual... imagino que seja a tal \"competi\u00e7\u00e3o\" como disseste, meter inveja, conferir status social ou valida\u00e7\u00e3o doutras pessoas.  \nEntretanto acabei o curso e tenho carro novo e n\u00e3o andei a aban\u00e1-lo na cara das pessoas nas redes sociais, n\u00e3o sinto essa necessidade, ao contr\u00e1rio de muitos colegas meus. Contudo, n\u00e3o me incomoda nada que os outros o fa\u00e7am, sempre d\u00e1 para estar a par do que \u00e9 feito dos amigos de inf\u00e2ncia e assim.  \nQuanto \u00e0 pergunta de \"ser mais feliz sem redes sociais\", acho que depende da classe social a que pertences. Se \u00e9s pobre e v\u00eas o pessoal todo de f\u00e9rias a dar flex, imagino que deita a baixo alguns. No entanto, pensando bem, isso at\u00e9 pode servir de motiva\u00e7\u00e3o para outras pessoas, dar-lhes aquela vontade de atingir certos patamares na vida . Portanto, em jeito de conclus\u00e3o, vou dizer que isso \u00e9 relativo e que varia de pessoa para pessoa.",
                "H\u00e1 j\u00e1 bastante tempo que \u00e9 assim. J\u00e1 foi com o Facebook, agora \u00e9 Instagram, amanh\u00e3 ser\u00e1 outra qualquer.\n\nAs redes sociais vieram alimentar muito daquilo que \u00e9 o nosso ego porque aos poucos deixamos que muita da nossa auto-estima fosse controlada por elas. Para muita gente n\u00e3o ter X likes pode ser o trigger para uma espiral depressiva (n\u00e3o estou a gozar). Da\u00ed a necessidade do \u00e2ngulo perfeito, do filtro perfeito, da pose perfeita. \n\nAgora que elas est\u00e3o a\u00ed, resta a cada um saber encontrar um equil\u00edbrio e saber separar o saud\u00e1vel do t\u00f3xico. E isso n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, exige alguma intelig\u00eancia emocional. \n\nPessoalmente, hoje em dia, cada vez mais acho que h\u00e1 mais a perder do que a ganhar em estar activo nas redes sociais. O Reddit era a minha \u00faltima salva\u00e7\u00e3o, mas at\u00e9 aqui come\u00e7o a ver um ambiente t\u00f3xico, pouco tolerante e amig\u00e1vel, em que n\u00e3o me apetece estar.",
                "Boa, apaga essa merda e a tua vida muda. Vais ocupar o aborrecimento com livros, passeios, cultura, musica em vez de um scroll infinito. Vais deixar de ser bombardeado com adds e quem sabe, arranjas pito.",
                "Tenho Facebook h\u00e1 uma carrada de anos, mas j\u00e1 n\u00e3o lhe dou grande uso, e LinkedIn. Nunca criei Instagram. Apesar de por vezes me sentir um pouco exclu\u00eddo por n\u00e3o ter, creio que \u00e9 o mais saud\u00e1vel para mim. Como dizes, as constantes compara\u00e7\u00f5es com os outros n\u00e3o me faziam bem nenhum, e assim corta se o mal pela raiz.",
                "Eu sou muito mais feliz desde que deixei de usar facebook/instragam, aquilo s\u00f3 me fazia perder f\u00e9 na humanidade",
                "Instagram ainda n\u00e3o me atrai, sou um gajo com 40 e tal anos, por isso o meu *feed* de amizades \u00e9 sempre uma trampa de fotos de churrascos ou passeios a s\u00edtios desinteressantes. S\u00f3 vou l\u00e1 porque sigo ilustradores e webcomics, assim que acabo de ver essas coisas, saio.  \nAinda uso o Facebook porque me d\u00e1 jeito para conversar com o pessoal amigo mas em rela\u00e7\u00e3o ao Feed bloqueei imensa gente t\u00f3xica (alguns at\u00e9 desamiguei), bloqueei v\u00e1rias p\u00e1ginas sensacionalistas, bloqueei v\u00e1rias p\u00e1ginas de canis que adoram usar o *guilt tripping* para adoptar animais e sa\u00ed de grupos que n\u00e3o me interessavam, foi logo uma paz espectacular.   \n\n\nHoje em dia s\u00f3 vou l\u00e1 para gerir um grupo de coleccionismo onde sou moderador e gerir a minha p\u00e1gina de *toy hunting* tamb\u00e9m, de resto ando por grupos de leil\u00f5es ou de vendas \u00e0 procura de coisas que me interessem e \u00e9 s\u00f3.",
                "J\u00e1 reparei no Instagram que algumas pessoas parece que quando v\u00e3o \u00e0 algum lado guardam fotos e v\u00e3o colocando ao longo do tempo. Assim d\u00e3o a ideia que est\u00e3o sempre a viajar.",
                "Tive uma altura em que ligava muito as redes sociais porque trabalhava numa empresa \"da moda\" e receb\u00edamos pedidos de colabora\u00e7\u00e3o aos pontap\u00e9s. Seguia as pessoas e depois v\u00edamos se tinha a ver com a marca ou n\u00e3o.\n\nDeve ter sido das alturas em que me senti pior comigo pr\u00f3pria. Tudo era perfeito, toda a gente passeava, toda a gente tinha o namorado perfeito, dinheiro para tudo e mais alguma coisa...e eu a sair de casa as 7 da manh\u00e3 e a chegar \u00e0s 11 da noite. \nQuando mudei de trabalho, deixei de seguir aquela gente toda. Pode soar rid\u00edculo mas deixei tanto de me comparar com as pessoas que seguia. Tamb\u00e9m sou gaja, acho que sou mais prop\u00edcia a isso.\n\nTenho alturas em que publico muito e outras em que n\u00e3o publico nada. Mas tento sempre n\u00e3o por nada que seja pessoal (fotos com o namorado ou assim). Acho que se resume a fotos de comida (n\u00e3o tenho nenhuma francesinha do t\u00e9cnico) e de s\u00edtios onde vou, porque viajo sozinha e acaba por ser uma maneira de partilhar o momento.  N\u00e3o tenho praticamente seguidores, nem likes, etc mas tamb\u00e9m n\u00e3o morro por isso.",
                "Quem nunca encontrou casais ou duas amigas em que um deles est\u00e1 a tirar a foto perfeita... O mais caricato que vi foi na praia a ver o p\u00f4r do sol, estava algum vento e frio. Estava aquela mi\u00fada com o amigo/namorado, ela com umas cal\u00e7as largas e um top muito diminuto a fazer pose ioga com o sol em pano de fundo... lindo.\nMal tirou a foto, correu para a toalha vestir a sweat...",
                "Acho que muitas das vezes as pessoas acabam a ir a determinados s\u00edtios ou a fazer determinadas coisas a pensar na foto para publicar no Instagram ao inv\u00e9s de desfrutar do lugar ou do momento.",
                "Existe quem diga que as redes sociais, nomeadamente aquelas baseadas na imagem (Instagram) s\u00e3o o maior perigo dos tempos modernos. Na altura achava um exagero, hoje em dia estou nominalmente de acordo.",
                "Neste momento s\u00f3 uso as redes para IM, fora isso n\u00e3o perco tempo. \nAo in\u00edcio achei piada, mas quando algo come\u00e7a a ocupar o meu dia-a-dia gosto de fazer uma reflexao e perceber se \u00e9 um bom investimento, e como n\u00e3o vivo de imagem, nem sou uma pessoa que segue tend\u00eancias, n\u00e3o vai de encontro aos meus valores e abandonei por completo esta forma de socializa\u00e7\u00e3o. Prefiro partilhar as minhas coisas pessoais directamente com os amigos, e a maior parte deles felozmente tamb\u00e9m j\u00e1 tem essa paci\u00eancia comigo porque eu n\u00e3o vejo feeds, stories, etc... O que noto, \u00e9 que crio la\u00e7os mais profundos com essas pessoas porque sou obrigado a comentar o que a pessoa me enviou, enquanto que um post serveria s\u00f3 para receber um like muitas das vezes de pessoas que nem conhe\u00e7o assim t\u00e3o bem, e estaria exposto a coment\u00e1rios t\u00f3xicos, s\u00f3 porque sim...\nResumindo, falo com menos pessoas, mas tenho mais qualidade com as pessoas com quem socializo, e isso agrada-me.",
                "S\u00f3 uso o Instagram para falar com os amigos, e tenho finsta s\u00f3 para trolar, agora andar a dizer a minha vida toda ningu\u00e9m tem nada a ver com isso",
                "N\u00e3o sei se perten\u00e7o a algum grupo, eu n\u00e3o uso redes sociais ( insta, face, tiktok, etc...) desde 2017. As pessoas mais importantes, eu j\u00e1 conhe\u00e7o e n\u00e3o sinto necessidade de mostrar o que sou, e o que fa\u00e7o ou qu\u00e3o brancos s\u00e3o os meus dentes.\n\nExiste muito a necessidade de afirma\u00e7\u00e3o ( e de reconhecimento dos pares), de competir por barbaridades, de tirar grandes fotos ( que na verdade muitas s\u00e3o fake), de partilhar com desconhecidos qu\u00e3o bons s\u00e3o ou quais s\u00e3o as grandes aquisi\u00e7\u00f5es ou propagandear uma determinada coisa. \nChamem o que quiserem, mas n\u00e3o h\u00e1 pachorra.\nEdit :ortografia",
                "Estas f\u00e9rias este ano fiquei com certeza que o n\u00edvel de show off est\u00e1 elevad\u00edssimo nas redes sociais, quanto ao Instagram pensava que s\u00f3 existia para lavar os olhos com as instaKengas...\n\nEDIT: mobile sucks...",
                "De redes sociais, s\u00f3 uso o Instagram e o Facebook. Hoje em dia uso maioritariamente desde que o Facebook se tornou um lixo de publicidade sem fim, e o Instagram est\u00e1 a lentamente a come\u00e7ar a ir pelo mesmo caminho. A minha vis\u00e3o \u00e9 que sim, grande maioria das pessoas mostram ter uma vida perfeita e n\u00e3o sei mais o qu\u00ea, especialmente no Instagram, mas bom rem\u00e9dio para essas pessoas \u00e9 que n\u00e3o as sigo e ignoro. Para mim o Insta tem duas vertentes: sou um grande pregui\u00e7oso muitas vezes, ent\u00e3o as fotos que publico s\u00e3o somente edif\u00edcios e coisas que ache interessante de um ponto de vista art\u00edstico (se quisesse publicar fotos da minha cara iria para o Facebook). E depois as stories podem ser banalidades do dia a dia; mas mesmo a\u00ed \u00e9 necess\u00e1rio compreender que as pessoas s\u00f3 ir\u00e3o ver o que eu quero que elas vejam e aquilo que eu n\u00e3o me importo que elas saibam. \n\nE para mim chega, porque de facto tenho muitos amigos a viver no estrangeiro e saber deles e como eles est\u00e3o pelas redes sociais ajuda imenso. Aos tugas que est\u00e3o c\u00e1 por perto, j\u00e1 lidamos com eles no dia a dia, e por isso quase que falamos, temos os momentos presenciais.",
                "Eu uso o Instagram mediante os gostos pessoais. Mais para ver (muito, muito mais) do que para mostrar.\n\nPara come\u00e7ar, raramente coloco l\u00e1 coisas (coloquei 3 posts nos \u00faltimos 9 meses, desde que fiz conta em abril de 2012 coloquei ao todo 26 posts). N\u00e3o estou l\u00e1 para me dar a mostrar a estranhos que n\u00e3o conhe\u00e7o ou a conhecidos que, com o passar dos anos, j\u00e1 pouco reconhe\u00e7o. Sigo alguns conhecidos mas n\u00e3o dou muita aten\u00e7\u00e3o ao que postam (e sim, replicam o que OP escreve). O meu c\u00edrculo de amigos \\[verdadeiros\\] \u00e9 muito, muito min\u00fasculo e est\u00e1 pr\u00f3ximo de mim (falando em termos de dist\u00e2ncia), de modo que n\u00e3o necessito das redes sociais para que fiquem a par do que decido transmitir sobre a minha vida. Percebo caso existisse o fator da dist\u00e2ncia, mas no meu caso n\u00e3o h\u00e1.\n\nVai soar um pouco porco, mas utilizo a conta de Instagram para consultar quasi-\"soft-core porn\" vindo das pr\u00f3prias fontes femininas. Pasmo-me com a quantidade de mulheres que o faz! S\u00e3o aos milhares! E com a exposi\u00e7\u00e3o que as pr\u00f3prias raparigas decidem colocar nas suas contas de Instagram.\n\nEh p\u00e1, fixe. Os olhos tamb\u00e9m comem. Elas t\u00eam completa liberdade para dar a utiliza\u00e7\u00e3o que d\u00e3o. Assim como eu de ver ap\u00f3s carregar no bot\u00e3o \"seguir\". N\u00e3o vou querer que se acabe com isso.\n\nN\u00e3o obstante, n\u00e3o posso deixar de notar que ali s\u00f3 h\u00e1 valor ao f\u00edsico. Ao SEU corpo. A uma suposta perfei\u00e7\u00e3o constru\u00edda digitalmente e presente num instant\u00e2neo. O f\u00edsico certamente n\u00e3o pode ser a \u00fanica que coisa de valor nessas pessoas? \u00c9 selfies constantes com photoshop. \u00c9 posts patrocinados em que t\u00eam bumbum ou peitos ao lado do produto que querem ajudar a vender. \u00c9 v\u00eddeos que as mostram no restaurante, gin\u00e1sio, na piscina ou praia, em fio dental, a fazer as poses da moda, muito provavelmente com modifica\u00e7\u00f5es digitais e filtros por cima. \u00c9 muito culto do narcisismo, da futilidade, do corromper da realidade.\n\nAo que parece ganha-se bom dinheiro nisto. E tamb\u00e9m a colocar imagens \\[as que violam as regras do Instagram\\] no Onlyfans. Isso \u00e9 a pagar. J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 para mim. N\u00e3o \u00e9 produto que desejo consumir.\n\nSupimpa. Mostrem o que quiserem. Os olhos tamb\u00e9m comem.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nObviamente que o Instagram tem muito mais para mostrar. Apenas exemplifiquei a utiliza\u00e7\u00e3o que eu lhe dei. Isto para dizer que as redes sociais t\u00eam aspetos negativos e positivos, mas uma pessoa pode escolher o que l\u00e1 ver e o que colocar.\n\nDepende dos gostos. Gostas de arte? Segue pessoas que publiquem arte. Gostas de carros? Segue contas que publiquem coisas sobre carros. Gostas de ci\u00eancia? Segue contas que publiquem coisas sobre ci\u00eancia. Gostas de *x*? Segue contas que publiquem coisas sobre *x*. N\u00e3o gostas de ver vidas \"perfeitas\"? Deixa de seguir contas que coloquem vidas \"perfeitas\".\n\nAh! E n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade em postar coisas, de se sentir \"visto\" pelos outros. De se comparar com os outros. Ser um simples \"lurker\" \u00e9 op\u00e7\u00e3o nas redes sociais. As redes sociais d\u00e3o tamb\u00e9m a impress\u00e3o que n\u00e3o estamos sozinhos, mas ironicamente aumenta a solid\u00e3o.\n\nSem d\u00favida que um aspeto negativo das redes sociais \u00e9 as contagens. O n\u00famero de likes. O n\u00famero de seguidores, o n\u00famero de coment\u00e1rios. O jogo dos n\u00fameros. Isso \u00e9 que para mim \u00e9 uma coisa m\u00e1. Porque incita \u00e0 deturpa\u00e7\u00e3o da realidade. [Este artigo \u00e9 [link] ([este [link] pois as redes sociais afetam-nos mentalmente. Para mim se se acabasse com o jogo dos n\u00fameros as redes sociais j\u00e1 melhoravam bastante em termos de realidade e eram mais harmoniosas para a mente.",
                "Eu normalmente s\u00f3 publico uma hist\u00f3ria no instagram se for acerca de algo minimamente interessante, engra\u00e7ado, ou se me sinto frustrado com alguma coisa. Mas j\u00e1 ca\u00ed nessa de querer mostrar aos outros que estou-me a divertir (normalmente depois de terem passado muitos dias sem eu publicar uma hist\u00f3ria). Eu s\u00f3 publico essas coisas nas hist\u00f3rias, enquanto as fotos que publico na minha p\u00e1gina costumam ser mais art\u00edsticas (pelo menos \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o lol).\n\nTenho um amigo que est\u00e1 obcecado em mostrar aos outros que tem \"ganda vida\". A p\u00e1gina dele est\u00e1 repleta de fotos de todos os s\u00edtios que ele j\u00e1 visitou pelo mundo. Cada vez que vai de viagem leva a GoPro e o pau selfie. \u00c9 ridiculo. Na verdade ele tem uma vida quotidiana bastante mundana (e isso n\u00e3o \u00e9 mau), mas s\u00f3 pelo instagram dele ias pensar que \u00e9 um influencer. Houve um ano que fomos ao Alive e no \u00faltimo dia demos um passeio por Lisboa, e ele pediu-me para tirar uma foto dele no Terreiro do Pa\u00e7o com a mala de viagem lol. Eu e os meus outros amigos fartamo-nos de gozar com ele.",
                "Isso j\u00e1 existe antes das redes sociais lol ou achas que andar com a camisa da gant e andar a mostrar o carro novo etc era o qu\u00ea. \n\nAgora isso tomou propor\u00e7\u00f5es ainda mais elevadas. Mas j\u00e1 existia.",
                "Ei o quanto e que j\u00e1 sofri com redes sociais, mas eu sou um caso a parte, sou Asperger e a \u00fanica maneira de socializar e a\u00ed... Tipo se n\u00e3o publico nada penso que as pessoas se esquecem da minha exist\u00eancia (algu\u00e9m disse isso a\u00ed) e eu dou me um bcd mal com isso (quem e aspie sabe do que falo)...\nAssim e uma maneira de ver que v\u00ea as minhas stories, ou seja, quem me liga...\nAgr twitter sim, e um cancro (j\u00e1 vi fotos de gajas a postar o seu coco) \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c",
                "Eu s\u00f3 tenho Reddit e WhatsApp, j\u00e1 em 2018 sentia muito esse vis\u00e3o de, apesar de ser a minha conta, n\u00e3o parecer representar-me, na altura eliminei o Instagram, SnapChat e Twitter. Este ano eliminei o Facebook, mas n\u00e3o pelas mesmas raz\u00f5es, visto que todo o mundo da minha faixa et\u00e1ria (~19) foi para o Instagram, mas sim porque o Facebook tornou-se um local cada vez mais t\u00f3xico.\n\nEdit: tamb\u00e9m tenho LinkedIn para n\u00e3o passar a minha vida no balc\u00e3o do IEFP.",
                "(N\u00e3o sou um falante nativo de portugu\u00eas; este post \u00e9 uma esp\u00e9cie de pr\u00e1tica rs, podem corrigir-me se disser algo errado)\n\nPor mais estranho que pare\u00e7a, Instagram para mim \u00e9 uma plataforma onde posso publicar as tolices que me rondam a cabe\u00e7a. Sim, admito qur \u00e0s vezes publico fotografias em que pare\u00e7o atraente, ou fotografias que podem provocar ci\u00fames por representarem momentos lindos com amigos, etc\u00e9tera.\nMas, Instagram tamb\u00e9m me serve como uma sa\u00edda para as minhas ideias. \u00c9 dif\u00edcil de explicar, mas por alguma raz\u00e3o gosto de conceber descri\u00e7\u00f5es engra\u00e7adas, ou um pouco inconsequentes. As fotografias que publico s\u00e3o maiorit\u00e1riamente embara\u00e7osas ou estranhas (at\u00e9 certo ponto). Ao mesmo tempo, gosto de ver fotografias e descri\u00e7\u00f5es semelhantes (engra\u00e7adas, surpreendentes), mas tamb\u00e9m n\u00e3o me \u00e9 desagrad\u00e1vel ver que os meus amigos e conhecidos est\u00e3o a divertir-se.\n\nNa maioria dos casos, n\u00e3o me encantam fotografias de comida, natureza (a n\u00e3o ser que a fotografia seja espetacular) e de aqueles que sempre tiram fotografias fazendo uma \u00fanica pose.\n\nH\u00e1 tamb\u00e9m amigos que conheci no exterior e com os quais s\u00f3 comunico por meio de Instagram. Claro, trata-se de rela\u00e7\u00f5es um pouco superficiais, visto que as converas consistem em rea\u00e7\u00f5es \u00e0s imagens e algumas perguntas, mas \u00e9 bom saber que, se visitar o pa\u00eds dele, terei algu\u00e9m com quem poder tomar um caf\u00e9 ou passear - e Instagram facilita a manuten\u00e7\u00e3o de amizade.",
                "Eu costumava postar mais, principalmente coisas sobre programacao, fitness e aventuras espontaneas com amigos, porque achava que eram coisas relevantes e interessantes para os outros, mas depois de alguma introspeccao que vim fazendo ao longo os anos percebi que era mais do que isso.\n\nSempre fiz questao de apenas seguir pessoas e paginas com \"conteudo\", sempre disse que as redes sociais sao uma ferramente e que dependia de como as usavas.Lentamente comecei a ver que mesmo essas pessoas que eu considero inteligentes e pouco materialistas e etc... caem no erro de tentar passar uma imagem de uma vida super produtiva e perfeita, com amigos fixes, com aventuras, viagens, passeios com os namorados/as etc... Uns podem centrar-se no fitness, outros na sua carreira e/ou skills tecnicas, outros nos seus circulos sociais, outros em arquitetura, arte, ou viagens, mas se esta publico acaba por ser tudo uma procura por validacao externa, nao melhor do que os posts que um influencer faz.\n\nHoje em dia simplesmente nao tenho tempo para essas merdas. Ninguem quer saber. Se quero ler noticias vou a um jornal, se quero saber como um amigo esta marco um cafe ou mando mensagem, se quiser aprender sobre fitness, nutricao ou outra coisa qualquer vou \u00e0 fonte.\n\nE se quiser registar o meu progresso profissional faco-o atraves de um diario, se quiser guardar fotografias porreiras meto num album pessoal sem ter de o mostrar aos outros, se quiser fazer posts informativos uso plataformas adequadas, linkedin, medium, ate o facebook acaba por ser melhor do que o instagram porque nenhum empregador vai ver o teu instagram, e se quiser registar progresso no fitness tenho Strava e outras aplicacoes, bem como diarios.\n\nE a realidade e que como a minha vida nao esta a vista de todos, quando me encontro fisicamente com pessoas tenho muito mais assuntos para falar e coisas para contar, e eles estao completamente ignorantes relativamente a essas coisas porque nao as viram nas minhas stories. De igual forma, fico muito mais interessado em reunir-me com pessoas que nao estao em redes sociais porque nao sei o que e que elas estao a fazer.",
                "eu gosto de ver as gajas descascadas l\u00e1 e de meter memes nas stories.\n\nde resto... eh.",
                "N\u00e3o esquecer aquela moda nada irritante de desejar parab\u00e9ns via Insta Stories. E depois o aniversariante partilhar todas essas Stories nas suas Stories. Tudo isto para mostrar que todos temos muitos amigos, claro.",
                "Esse fen\u00f3meno j\u00e1 se observa desde que as redes sociais foram inventadas. Eu tenho praticamente todas as mais conhecidas (n\u00e3o sou do tempo do myspace), e s\u00f3 uso o Twitter e o Reddit com frequ\u00eancia devido \u00e0 sua natureza- possibilidade e tend\u00eancia para a anonimidade (no caso das contas f\u00e3s do twitter). N\u00e3o sigo as pessoas que conhe\u00e7o nem conhe\u00e7o minimamente as pessoas que sigo, pelo que a interessant\u00edssima vida privada delas, se decidirem falar disso, n\u00e3o me afetam minimamente. (Edit: refiro a anonimidade porque j\u00e1 ouvi e estive na presen\u00e7a de pessoas a falarem mal de outras por fotos ou coisas que outras colocaram nas redes sociais, e eu n\u00e3o quero ter pessoa X e pessoa Y a comentar e criticar a minha vida nas minhas costas).\n\nHouve uma altura em que o facebook me estava a afetar, ent\u00e3o decidi suspender a conta. Agora, suspendi porque estou farta de ter aquilo, (mas n\u00e3o quero apagar permanentemente porque n\u00e3o quero arder a \u00fanica ponte de comunica\u00e7\u00e3o que tenho com algumas pessoas).\n\nTamb\u00e9m tive 2 momentos em que me fartei de toda a gente no instagram e das vidas delas nas quais n\u00e3o estava minimamente interessasa, ent\u00e3o dei soft block a toda a gente que conhecia. Agora, para prevenir, s\u00f3 abro o instagram 1 vez por dia e n\u00e3o fico l\u00e1 muito tempo. Se me come\u00e7ar a afetar outra vez, silencio toda a gente e fico s\u00f3 com as contas verificadas no meu feed e stories, que foi para isso que inicialmente criei instagram em 2012, muito antes de ser a bosta que \u00e9 hoje.\n\nAs pessoas sentem a necessidade de mostrar tudo que fazem fora de casa, por mais mundanas que possam ser, porque as fazem parecer mais sociais e isso faz parecer que estar com aquela pessoa \u00e9 a melhor coisa que podes fazer com a tua tarde/noite. N\u00e3o sei se faz sentido, mas \u00e9 uma teoria.",
                "[deleted]",
                "Nunca tive conta no Facebook e Instagram e nunca senti falta disso. A \u00fanica que me levaria a criar conta talvez fosse o Twitter pra ir seguindo a actualidade (parece-me a rede social menos t\u00f3xica).\n\nA quest\u00e3o da \u00e2nsia de ir mostrar tudo nas redes sociais, est\u00e1 \u00e9 a fazer com que as pessoas n\u00e3o vivam o momento. Est\u00e3o \u00e9 preocupados em tirar a foto perfeita pra meter no Instagram.",
                "Facebooks e companhias fazem nos sentir uma esp\u00e9cie de ovelhas das redes sociais.",
                "Eu caguei pro insta, face e etc, desde ai que tenho notado um aborrecimento maior na casa de banho...",
                "Percebes que para tudo \u00e9 preciso bom senso e sabes bem que n\u00e3o existe na grande maioria das pessoas. As redes sociais s\u00e3o uma radiografia da nossa sociedade. \nAlguns conseguem tirar lucro , a esses nada contra sinceramente s\u00e3o os que melhor souberam utilizar e adaptar se. \nNa minha timeline e \u00e9 muita gente n\u00e3o tenho muito disso, s\u00e3o mais fam\u00edlias a fazerem coisas em fam\u00edlia. \nTudo depende de como s\u00e3o as pessoas que tu segues. S\u00f3 uso Instagram.\nAh e o Facebook morreu h\u00e1 anos , embora o Instagram seja do Facebook deixaste de ver as pessoas normais usarem Facebook, s\u00f3 velhotes praticamente e quem n\u00e3o tem sensibilidade para ver as asneiras graves que o Zuk fez no Facebook. \n\n\u00c9 um tema que ter\u00e1 de fazer parte da educa\u00e7\u00e3o que queremos dar aos nossos filhos. Ensina los a serem criteriosos e nunca tentar sobressair com temas vulgares. \nA vulgaridade existe na maioria de quem usa redes sociais. \nVai haver o dia que ter\u00e3o de ser tomadas medidas de controle de not\u00edcias e temas nas redes sociais. \nEst\u00e1 provado que a maioria nem sensibilidade para reconhecer as fake news ou temas sens\u00edveis que s\u00e3o apresentados de uma perspectiva populista. \nPopulismo est\u00e1 mais do que nunca no auge. Temos todos de educar os outros e os mais pequenos principalmente. \u00c9 uma das novas responsabilidades sociais.",
                "S\u00f3 agora \u00e9 que reparaste? Infelizmente foi nisso que todas as redes sociais se tornaram. Continuo a ter Facebook para conseguir manter contacto com pessoas que raramente vejo e basicamente \u00e9 isso.\n\nNunca fui muito twitteiro mas gra\u00e7as \u00e0s suas limita\u00e7\u00f5es \u00e9 provavelmente a menos afetada por este esp\u00edrito",
                " \u00c9 a natureza do ser humano querer ser e sentir-se aprovado. Acho que \u00e9 natural querermos partilhar as nossas coisas  e momentos para recebermos sempre a aprova\u00e7\u00e3o dos outros. \n Eu deixei de faz\u00ea-lo um pouco, e tenho alguma pena e sinto-me constrangido quando vejo algu\u00e9m a esfor\u00e7ar-se para receber aprova\u00e7\u00e3o, seja com o melhor hotel que estiveram, o melhor corpo que conseguiram formar no gin\u00e1sio, a melhor bebida de sempre ou at\u00e9 a melhor noite que tiveram nas suas vidas. N\u00e3o vou mentir, \u00e0s vezes sinto inveja, mas lembro-me sempre de como muitas vezes essas pessoas est\u00e3o tristes e n\u00f3s Seres Humanos s\u00f3 partilhamos as coisas boas que experienciamos. Quando vemos o perfil de algu\u00e9m parace que a vida dessa pessoa \u00e9 tudo de bom, mas n\u00e3o \u00e9... N\u00f3s \u00e9 que n\u00e3o vemos a outra parte.\n Sim, as redes sociais s\u00e3o t\u00f3xicas, mas faz-me todo o sentido as pessoas querem ter e participar em algo do g\u00e9nero.",
                "A internet n\u00e3o faz pessoas f\u00fateis em pessoas super boas...\n\nInfelizmente tamb\u00e9m facilita a propaga\u00e7\u00e3o de tudo o que \u00e9 mau (para al\u00e9m do bom)",
                "Apesar de n\u00e3o ter, ainda consigo perceber certa utilidade no facebook. Agora, no instagram, nunca percebi a sua finalidade .\nUma das coisas que mais valorizo na minha exist\u00eancia \u00e9 a minha privacidade, conceito que essas empresas como o facebook n\u00e3o respeitam, portanto, n\u00e3o coloco l\u00e1 os p\u00e9s. \n\nUtilizo o reddit e alguns f\u00f3runs online e \u00e9 suficiente para mim, j\u00e1 que, tenho a possibilidade de ser an\u00f3nimo.\nContinuo ter contacto com quem me interessa atrav\u00e9s de outras plataformas.",
                "Apaguei o meu Facebook h\u00e1 3 meses. Tenho Instagram mas \u00e9 dos meus animais, praticamente n\u00e3o posto. No entanto uso o Instagram da minha empresa diariamente (falo com potenciais clientes, posto hist\u00f3rias e antigamente postava no feed tamb\u00e9m, mas agora divido essa tarefa com outro colega gra\u00e7as a deus). Tenho Twitter mas praticamente tamb\u00e9m n\u00e3o uso, tenho LinkedIn e praticamente tamb\u00e9m n\u00e3o uso.\n\nRelativamente ao Instagram vou contar duas hist\u00f3rias. Ent\u00e3o uma aconteceu h\u00e1 umas semanas. Nos basicamente temos hot\u00e9is em alguns pa\u00edses. Com esta coisa do covid temos de redefinir alguma comunica\u00e7\u00e3o para malta local. Neste caso foi um pa\u00eds da Am\u00e9rica central (cujas fronteiras s\u00f3 abriram agora). Os meus colegas tiveram a brilhante ideia de chamar uma \"Influencer\" do pa\u00eds em quest\u00e3o, alegando que isso nos ir\u00e1 trazer 'trafico (no site) e dinheiro'. Eu disse que eles estavam enganados, mas que podia ser fixe para crescer a marca/n\u00famero de followers nas redes sociais. Porque n\u00f3s n\u00e3o praticamos pre\u00e7os para malta da Am\u00e9rica central pura e simplesmente, n\u00e3o somos hot\u00e9is de segunda categoria. No entanto, epa crescer 4k, a mim n\u00e3o me diz nada nem me tr\u00e1s nada mas tenho um dos meus patroes que gosta de ver esses n\u00fameros a subir. Bem ent\u00e3o concordou-se em trazer a mo\u00e7a (140k). Ela mandou-me fotos alteradas (rabo maior, pernas mais pequenas) que estavam t\u00e3o \"pixelizadas\" que eu me recusei a postar. Depois disto veio um g\u00eanero de febre e eles convidaram mais uma Influencer e entraram em contacto com mais umas quantas que aparentemente ainda l\u00e1 v\u00e3o.  Obtive alguns pedidos de informa\u00e7\u00e3o, que me irritaram bastante, porque era malta que nem abrir o site sabia, depois de eu explicar que tipos de quartos e pre\u00e7os temos (e enviar o site para verem mais info), pediram-me fotos (que est\u00e3o no site, n\u00e9 Z\u00e9s). Depois de eu lhes enviar o link com as fotos, tentavam fazer reservas pelo instagram, do tipo \"quero ir do dia 5 ao 7 duas pessoas\". Quando existe um bot\u00e3o gigante a dizer \"reservar\" no site. Giro fazer reservas sem nomes, n\u00fameros de telem\u00f3vel e pagamento ne? N\u00e3o fa\u00e7o. \nDestas duas influencers que andaram a mamar a nossa pala uma semana, obtive zero retorno, ou seja zero reservas. \n\nTive uma austr\u00edaca h\u00e1 dois anos que fez uma fita do caralho e n\u00e3o quis tirar fotos a surfar (que e o n\u00facleo do nosso neg\u00f3cio) porque a maquilhagem tinha sa\u00eddo na \u00e1gua. Trouxe a maquilhagem para a praia, saiu da \u00e1gua, p\u00f3s maquilhagem e tirou fotos com a prancha. \n\nAt\u00e9 hoje s\u00f3 curti de trabalhar com uma Influencer (thewanderlover) que \u00e9 genuinamente uma querida. Juro. \u00c9 mesmo mesmo mesmo fofinha. N\u00e3o a conheci pessoalmente mas foi sempre muito simp\u00e1tica nos emails e deu-nos bu\u00e9 conte\u00fado (fotos e isso) para usarmos. Ainda recebemos reservas \u00e0 conta dela.",
                "Pessoalmente isto acontece desde que o instagram e o facebook existem.  \n[Ingrid goes [link] este \u00e9 um bom filme acerca disso",
                "Eu mal tenho redes sociais,apenas mail,acho k conta ,o Reddit e o Whatsapp,mas isso quase k nao uso,so tenho porque a minha mae pediu me para ter para falar com ela quando ela foi ao Japao for uma semana por causa do trabalho.\nnunca senti a necessidade para crear conta no Facebook,insta ou no Twitter,e tive muitos amigos a chateaream me para crear conta,eu so nunca vi necessidade pq eu podia falar com eles por mensagem ou chamada",
                "Tenho Instagram desde 2011 com 0 posts feitos. Uso apenas para acompanhar artistas e locais que gosto.\nFacebook s\u00f3 pessoal mais pr\u00f3ximo. Nada de colegas de trabalho ou \"conhecidos\". Uso principalmente por causa dos anivers\u00e1rios. Fora isso n\u00e3o posto nada.\nLinkedIn ainda n\u00e3o tenho. Estou na mesma empresa h\u00e1 uns bons anos e sempre com oportunidade de crescer, por isso at\u00e9 ao momento n\u00e3o tive esta necessidade.\n\n\u00danico \"cancro\" na minha vida \u00e9 o Reddit... Acho que tb \u00e9 considerado uma rede social, mas num n\u00edvel diferente.\n\nPessoalmente dou muito valor \u00e0 minha privacidade, por isso nem perco tempo com as redes sociais. Mas sou de uma gera\u00e7\u00e3o diferente.",
                "Elimina da lista de amigos aqueles que n\u00e3o te interessam ou aqueles que s\u00f3 por cuscuvilhice mant\u00e9ns.. fazendo isto vais ter um ambiente virtual mais saud\u00e1vel!\nIr\u00e1s claro manter aqueles que est\u00e1s verdadeiramente interessado em manter contacto genu\u00edno.\nFacebook podes manter te a par da atualidade, novidades etc... excluis isso da competi\u00e7\u00e3o ou eliminar do feed a malta que te faz sentir mal / ou torna um ambiente t\u00f3xico",
                "[link]\n\nMais ou menos isto.",
                "Eu ainda tenho conta em tudo mas n\u00e3o posto nada.\n\nInstagram uso para seguir amigos que tem l\u00e1 trabalho de fotografia, o Facebook pk h\u00e1 muita gente que contacto por l\u00e1 atravez do messenger.\n\nDeixei de postar em todo o lado a cerca de 1 ano e pouco quando ia a postar uma cena no Instagram e pensei estou a postar isto pk? \u00c9 cheguei a conclus\u00e3o que era s\u00f3 para mostrar aos outros que tinha feito X.\n\n\nAgora envio directamente para os meus amigos e familiares quando quero partilhar algo com eles em vez de postar \"em pra\u00e7a p\u00fablica\".",
                "As pessoas que sigo s\u00f3 partilham memes e fotos dos animais de estima\u00e7\u00e3o.",
                "A meu ver, um dos maiores problemas das redes sociais \u00e9 o aumento da % de pessoas que definem a tua popularidade ou o valor que tens para a sociedade atrav\u00e9s do n\u00famero de seguidores que tens no Instagram. Rid\u00edculo.",
                "S\u00f3 me seguem pessoas que eu conhe\u00e7o, portanto n\u00e3o tenho de exibir nada. N\u00e3o posto selfies nem memes, s\u00f3 coisas relacionadas com os meus interesses. Se dependesse disso, passava mal, assim \u00e9 uma esp\u00e9cie de mural das coisas que vou vendo com interesse.",
                "Queria mesmo deixar o Facebook de uma vez por todas, mas quer queira quer n\u00e3o  aquilo \u00e9 excelente para manter a par de eventos. \nComo gosto de ciclismo por exemplo, \u00e9 muito bom para acompanhar algumas noticias ou ver fotografias minhas de quando vou a eventos.\n\nPara n\u00e3o receber muito lixo h\u00e1 que estar contantemente em cima daquilo, fazer limpezas de listas de amigos, criar listas restritas, fazer unfollow a tudo o que n\u00e3o interesse.\nFelizmente com estas medidas tenho conseguido ao longo dos tempos ir-me afastando cada vez mais da plataforma e evitar aquele reflexo autom\u00e1tico de abrir o Facebook no telem\u00f3vel. J\u00e1 nem tenho a aplica\u00e7\u00e3o instalada, s\u00f3 acedo por browser que como \u00e9 mais inconveniente e envolve mais passos evita o tal automatismo de ver o que h\u00e1 de novo.",
                "H\u00e1 5 anos meti aquele download a fazer das merdas todas do FB (sim, horder eu sei). Ainda deu uns quantos gigas. A seguir cancelei a conta, foi como se me tivessem tirado uma agulha da cabe\u00e7a.\n\nRecomendo.",
                "as redes sociais \u201caproximam\u201d quem est\u00e1 longe e afastam quem est\u00e1 perto. Desde que apanhei amigos/colegas com o autismo de estarem \u201cnas redes\u201d quando est\u00e3o em conv\u00edvio presencial, que me afastei dessas drogas e que s\u00f3 leva a FOMO de lixo....\n\nredes sociais \u00e9 s\u00f3 para ver fotos das vizinhas....",
                "N\u00e3o. Por acaso isso de averiguar a vida dos outros \u00e9 algo que nunca percebi. Eu criei o Facebook porque na altura o Whatsapp ainda n\u00e3o era muito popular e certas pessoas precisavam de comunicar comigo. Quando criei a conta, aproveitei a oportunidade e tive o objetivo secund\u00e1rio de me p\u00f4r em contacto com velhos amigos que eu n\u00e3o via h\u00e1 anos. Para al\u00e9m disso, nunca achei muito interesse ao resto do que se passava no site, ao que os outros postavam, e essa cena das \"pseudo vidas perfeitas\" foi algo que me passou completamente ao lado. N\u00e3o s\u00f3 nunca me interessou, como tamb\u00e9m me sentia desconfort\u00e1vel a olhar para aquelas publica\u00e7\u00f5es da vida pessoal dos outros porque sempre achei que era algo que n\u00e3o me dizia respeito (e todos os amigos que eu tive no Facebook se n\u00e3o eram meus amigos eram no m\u00ednimo dos m\u00ednimos meus conhecidos). Para al\u00e9m disso, tenho aquela conta h\u00e1 anos e posso dizer que nunca dei um like, nunca comentei, mal usei o chat para motivos que n\u00e3o advieram da necessidade, e a \u00fanica coisa que tenho na conta s\u00e3o umas poucas fotografias que me pareceu bem postar. De resto sempre me pareceu uma perda de tempo desinteressante. Para o ano devo apagar o Facebook e acabar de vez com essa brincadeira.",
                "H\u00e1 10 anos que isto \u00e9 assim.",
                "As redes sociais s\u00e3o aquilo o que tu queres que sejam. N\u00e3o tenho nada disso que dizes ter nas tuas porque genuinamente n\u00e3o estou interessado em ter. Se tu tens \u00e9 porque demonstras interesses.",
                "Nerds chateados com pessoas que fazem coisas al\u00e9m de anerdalhar. E o c\u00e9u \u00e9 azul. Surpreendente.",
                "Nao podia estar mais de acordo OP. Sinto a mesma necessidade de expor no instagram e sinto o mesmo al\u00edvio quando me afasto. Contudo acho que nao \u00e9 necess\u00e1rio eliminar o instagram. Tentei colocar-me a mim mesma limites, usar para manter contacto com fam\u00edlia e amigos e em vez de fazer posts de tudo s\u00f3 fa\u00e7o quando \u00e9 algo mesmo relevante como um foto de fam\u00edlia ou algo que quero preservar de forma mais permanente que representam uma mem\u00f3ria, publico um story de vez enquando para matar essa \"necessidade\" e n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 fotos mas not\u00edcias e outras infos que considero interessantes. Uso o instagram muito mais no seu background para manter contacto.\n\nTudo em excesso tem as suas consequ\u00eancias, cada um tem que saber o seu ponto de equil\u00edbrio e impor-se a si mesmo controlo.\n\nUso o LinkedIn profissionalmente e h\u00e1 dias em que cansa ver as mesmas informa\u00e7\u00f5es a serem partilhadas.",
                "Acho que as redes sociais est\u00e3o a fazer mal a muita gente, atrav\u00e9s da desinforma\u00e7\u00e3o, dos e das influencers que nada influenciam ou ent\u00e3o influenciam de forma p\u00e9ssima. Vejo muito perfil de aceita\u00e7\u00e3o como s\u00e3o, muitas vezes muito acima do peso e dizem que \u00e9 como s\u00e3o e que todos se deviam aceitar assim. N\u00e3o, n\u00e3o deviam. Neste momento estou gordo e isto n\u00e3o \u00e9 bom, \u00e9 gordura e n\u00e3o formosura, mas \u00e9 mais f\u00e1cil criar um movimento de body acceptance e ganhar uns trocos a vender essa ideia. Est\u00e3o a vender as mulheres a estes movimentos e est\u00e3o a fazer pior do que se lhes dessem a verdade nua e crua com os factos, mas o dar palmadinhas nas costas e trazer mais um donut \u00e9 bem mais aconchegante. Aceito de bomj grado e digo que devem de facto aceitar o seu corpo como \u00e9, com as imperfei\u00e7\u00f5es, que muitas vezes n\u00e3o o s\u00e3o, como as estrias, o peito maior ou mais pequeno, a vagina assim ou assado, aceitem que isso existe no vosso corpo e queiram mudar aquilo que podem e que de facto tem l\u00f3gica. Depois h\u00e1 a publicita\u00e7\u00e3o de imagens alteradas que fazem a malta matar-se para tentar chegar aqueles corpos sem entenderem limita\u00e7\u00f5es e a forma como as imagens s\u00e3o produzidas. Mas quem \u00e9 que quer ser uma Kardashian? Trocava na hora uma mulher com cabe\u00e7a e conversa com menos corpo ou at\u00e9 \"comum\" por uma com corpo de modelo e sem pensamento nenhum. O mundo da representa\u00e7\u00e3o do social e do manter uma imagem, viver um personagem e n\u00e3o ser verdadeiro \u00e9 o que est\u00e1 a vir como resultado disto e sinceramente n\u00e3o me agrada nada. Vejo tanta malta nova com ansiedade, depress\u00e3o ou profunda tristeza, entre outros problemas e em parte culpo as redes sociais. Se n\u00e3o est\u00e1s nas redes sociais \u00e9s visto como um creep pela maioria dos jovens que acham isso extremamente estranho.  \n\n [link]  isto tem alguma piada enquanto s\u00e1tira por\u00e9m n\u00e3o anda longe do que se est\u00e1 a passar.",
                "Concordo com o facto de que as redes sociais come\u00e7am a ser um vicio complicado para muita gente.\n\nExistem pessoas a ganhar muito dinheiro com o instagram e facebook, portanto sim \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o. Depois existem pessoas que usam a aplica\u00e7\u00e3o para outros fins. Eu no meu caso adoro o instagram, tenho bastantes pessoas desconhecidas a seguirem-me, conheci v\u00e1rias mi\u00fadas e estreitei la\u00e7os com outras atrav\u00e9s do instagram e de responder a eventuais stories. (por exemplo) N\u00e2o coloco a minha vida toda nas redes sociais porque n\u00e3o tenho tempo mas coloco ocasionalmente.\n\nHonestamente, acho que \u00e9 t\u00e3o est\u00fapido criticar quem usa redes sociais como criticar quem n\u00e3o usa. Agora pessoalmente, e como pessoa que mal usou redes sociais at\u00e9 aos 18 anos, sinto muito a diferen\u00e7a de liga\u00e7\u00e3o com a minha rede de amigos e pessoas em geral.",
                "Calma pessoal, olhem a nova moda do insta, ser influencer e os sites de apostas (cof Betclic cof) ou as Prozis da vida virem atr\u00e1s delas com os seus codigozinhos de desconto super gostosos"
            ],
            "num_comments": 66
        },
        {
            "title": "Sobre as r\u00e1dios n\u00e3o serem obrigadas a passar 30% de m\u00fasica portuguesa",
            "selftext": "*Rant alert*\n\nSaiu dia 27 a [link] que as r\u00e1dios v\u00e3o voltar a ter o mesmo limite que tinham antes da pandemia, portanto, 25% de m\u00fasica portuguesa obrigat\u00f3ria. \n\n**25%**. \n\nSegundo a Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Radiofus\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de m\u00fasica com qualidade suficiente para garantir uma percentagem maior. E como a pandemia j\u00e1 passou, os artistas n\u00e3o precisam dos **5%** extra de receitas da r\u00e1dio para sobreviver. \n\n**5%**. \n\nSer\u00e1 que temos de andar sempre a lutar por migalhas? Seja no cart\u00e3o Continente, nos combust\u00edveis do Intermarch\u00e9 ou na arte? Porque \u00e9 que temos de desprezar tanto a cria\u00e7\u00e3o de cultura? Porque \u00e9 que as pessoas respons\u00e1veis por defender e difundir a m\u00fasica portuguesa fazem tudo excepto? \n\nIsto *n\u00e3o \u00e9* um post sobre os 5%, que \u00e9 uma figura irris\u00f3ria s\u00f3 por si. Isto \u00e9 um texto sobre uma coisa que h\u00e1 muito tempo me apoquenta que \u00e9 a nossa displic\u00eancia perante os artistas, mais concretamente os m\u00fasicos e bandas. \n\nN\u00e3o lhes damos o devido peso. N\u00e3o damos aten\u00e7\u00e3o suficiente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical, ao valor musical e art\u00edstico. Estamos *a l\u00e9guas* do que poderia sequer ser considerado aceit\u00e1vel. \nCrescemos com umas m\u00edseras aulas de m\u00fasica no 5^o e 6^o ano onde aprendemos a tocar os parab\u00e9ns numa flauta de pl\u00e1stico que era do nosso irm\u00e3o mais velho. Isto **n\u00e3o \u00e9** educa\u00e7\u00e3o musical, isto \u00e9 areia para os olhos, \u00e9 ocupar os mi\u00fados durante uma hora entre o Portugu\u00eas e a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. \nN\u00f3s n\u00e3o procuramos aprender sobre m\u00fasica porque os nossos pais tamb\u00e9m n\u00e3o o faziam, fomos assim ensinados, portanto n\u00e3o h\u00e1 mal em continuar como est\u00e1. O que passa na r\u00e1dio chega bem. \n\nA nossa educa\u00e7\u00e3o musical \u00e9 um passarinho beb\u00e9 moribundo no ninho \u00e0 espera que a progenitora volte com comida mas a m\u00e3e foi comida por um gato. *\u201dMas ao menos temos educa\u00e7\u00e3o musical\u201d* - o m\u00ednimo, o absoluto m\u00ednimo para ser chamado de tal. Entre n\u00e3o ter, e ter neste estado, venha o diabo e escolha. \n\nOs resultados disto s\u00e3o vistos todos os dias.\n\nProgramas da manh\u00e3 e tarde com artistas em que uma grande percentagem \u00e9 de qualidade bastante question\u00e1vel que servem para nada mais do que pano de fundo, de decora\u00e7\u00e3o. \nTocar ao vivo na televis\u00e3o n\u00e3o se v\u00ea desde os anos 90. \nFestas nas pequenas cidades repetem todos os anos os mesmo artistas at\u00e9 \u00e0 exaust\u00e3o, exaust\u00e3o essa que nunca parece chegar.\nNas r\u00e1dios passa-se pouca m\u00fasica portuguesa e quando se passa s\u00e3o os \u201cJardins Proibidos\u201d desta vida.\n\nH\u00e1 uma desproporcionalidade entre o amor que demonstramos aos artistas estrangeiros e aos artistas portugueses. Somos famintos de aten\u00e7\u00e3o estrangeira de tal modo que a maior parte das entrevistas por parte de jornalistas portugueses a artistas internacionais s\u00e3o acerca de como foi tocar em Portugal e se gostaram de estar em Portugal. T\u00eam um orgasmo quando os artistas respondem que foi muito bom e que gostaram do p\u00fablico portugu\u00eas. Boa, j\u00e1 podem parar de abanar a cauda e ir l\u00e1 escrever a \u201cnot\u00edcia\u201d. \n\nOs U2, a Madonna ou, agora os Coldplay enchem est\u00e1dios durante dias seguidos levando o caos a uma cidade mas somos incapazes de ensinar \u00e0s crian\u00e7as a profundidade e import\u00e2ncia da obra de um Zeca Afonso ou de criar uma rede nacional de casas de espect\u00e1culos onde os artistas possam nascer e florescer. Se as crian\u00e7as querem aprender, que o fa\u00e7am sozinhas depois da aula de Educa\u00e7\u00e3o Moral. \n\nPrecisamos de amar mais o que \u00e9 nosso. N\u00e3o apenas quando algu\u00e9m de fora cr\u00edtica mas sempre. Temos de aprender a gostar mais do que \u00e9 nosso. \n\nAs pessoas que o devem fazer, n\u00e3o o fazem. O Toz\u00e9 Brito [link] que as bandas portuguesas s\u00e3o boas mas podem n\u00e3o podem sonhar em fazer-se valer l\u00e1 fora. Todas as desculpas s\u00e3o boas para n\u00e3o se arriscar, para n\u00e3o se inovar, para n\u00e3o se andar para a frente. \n\nA Su\u00e9cia tem ABBA, Roxette, The Cardigans,  Europe entre muitos mais, a Noruega tem os A-ha, a Isl\u00e2ndia t\u00eam a Bj\u00f6rk, Sigur R\u00f3s entre outros, a B\u00e9lgica tem os dEUS, Vaya Con Dios entre outros e n\u00f3s temos um ingl\u00eas correcto de liceu que n\u00e3o \u00e9 adequado para a cena musical internacional. \n\u00c9 mesmo esse o nosso problema senhor Toz\u00e9? \nN\u00e3o me parece que seja...\n\nN\u00f3s temos aqui m\u00fasica boa, muito boa, e pod\u00edamos ter muito mais se a arte fosse um pouco mais cuidada. \nPode ser que um dia tratemos a m\u00fasica portuguesa com a dignidade que lhe devia ser obrigat\u00f3ria. \n\n*Rant over*\n\nPe\u00e7o desculpa se me alonguei mas muito mais ficou por escrever. Isto foi escrito com a lente posta na m\u00fasica pois \u00e9 a arte mais perto do meu cora\u00e7\u00e3o mas eu tenho no\u00e7\u00e3o que isto se estende a outras formas de arte tamb\u00e9m. \n\nBeijos e abra\u00e7os",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11fdexb",
            "comments": [
                "Por mim acabavam os 25%",
                "Ainda bem. A m\u00fasica portuguesa que passa em r\u00e1dios como a Comercial, Mega e Cidade, especialmente nesta \u00faltima, \u00e9 um lodo.\n\nMesmo em r\u00e1dios como a Antena 3, SBSR e Vodafone, especialmente nesta \u00faltima, h\u00e1 coisas que de vez em quando me deixam a pensar no que se passou naqueles 3 ou 4 minutos.\n\n\nMas a verdade \u00e9 que a m\u00fasica hoje \u00e9 uma merda no geral. Qualquer idiota com tr\u00eas dedos numa m\u00e3o e dois na outra se torna um \"artista do caralho\". Isto sem saber cantar de facto ou tocar um instrumento que n\u00e3o seja uma mesa de mistura.\n\nE a malta vai comendo...",
                "Nada poderia ser um maior atestado de m\u00e1 qualidade da m\u00fasica Portuguesa do que haver uma lei a obrigar que seja passado na r\u00e1dio. J\u00e1 nem vou pegar no argumento \u00f3bvio contra esta lei de que as esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio deviam poder passar o que bem quiserem porque o neg\u00f3cio \u00e9 delas, acho que se fosse artista ia-me sentir insultado e envergonhado ao saber que literalmente tiveram de obrigar esta\u00e7\u00f5es a passar a minha m\u00fasica.\n\n>Os U2, a Madonna ou, agora os Coldplay enchem est\u00e1dios durante dias seguidos levando o caos a uma cidade\n\nE fizeram-no sem fazer com que fosse um crime n\u00e3o passar a m\u00fasica deles na r\u00e1dio. N\u00e3o tenho nada contra m\u00fasica Portuguesa, espero que tenham muito sucesso, mas tenho algo contra medidas ditatoriais. J\u00e1 somos obrigados a financiar uma esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio p\u00fablica, passem l\u00e1 a m\u00fasica Portuguesa que quiserem.",
                "H\u00e1 boa m\u00fasica portuguesa com profundidade, a maioria antiga, mas essa n\u00e3o \u00e9 propriamente boa para passar na r\u00e1dio. Os cl\u00e1ssicos portugueses do s\u00e9culo passado e o fado n\u00e3o me parecem aptos a encaixar numa playlist de m\u00fasica oca de r\u00e1dio. \n\nAs cr\u00edticas \u00e0 m\u00fasica contempor\u00e2nea portuguesa podem ter a sua raz\u00e3o, eu pessoalmente n\u00e3o conhe\u00e7o o suficiente, mas caracterizar a \"qualidade de m\u00fasica\" tendo em conta o que \u00e9 apropriado para r\u00e1dio, que no geral passa m\u00fasica de muito fraca qualidade, \u00e9 redutor e enganoso. \"Qualidade\", neste contexto, significa se \u00e9 apropriado ou n\u00e3o para misturar-se com o tipo de m\u00fasica de r\u00e1dio, mas h\u00e1 mais para al\u00e9m disso.",
                "A ideia que eu tenho \u00e9 que os m\u00fasicos portugueses fazem m\u00fasica para si mesmos e para o grupinho habitual e depois se o p\u00fablico gostar, boa. Se n\u00e3o, coitadinhos de n\u00f3s que precisamos de subs\u00eddios. \n\nSou totalmente contra os subs\u00eddios para a cultura e defendo a realocacao desses montantes para o ensino formal nas \u00e1reas culturais. O investimento tem que ser na forma\u00e7\u00e3o e n\u00e3o a subsidiar um produto final que n\u00e3o atrai p\u00fablico.\n\nAs r\u00e1dios s\u00e3o empresas privadas e n\u00e3o tem que ter grelha portuguesa se isso n\u00e3o lhes tr\u00e1s audi\u00eancia. J\u00e1 na la r\u00e1dios da RDP, a percentagem deveria ser 50%, pelo servi\u00e7o p\u00fablico que representam.",
                "Rid\u00edculo \u00e9 as r\u00e1dios serem obrigadas por lei a passar seja la o que for.",
                "Tendo em conta a qualidade da m\u00fasica portuguesa que apanho na r\u00e1dio n\u00e3o me chateia nada.",
                "Cidade \u00e9 uma merda, nem tuga nem estrangeira decente, s\u00f3 reagaton e brasileiradas.",
                "A musica actual feita c\u00e1 no burgo \u00e9 t\u00e3o mas t\u00e3o m\u00e1 que at\u00e9 queles que podiam ser considerados bons sao nivelados pela tabela do med\u00edocre.\nEu pessoalmente gosto da musica portuguesa ali at\u00e9 ao in\u00edcio do s\u00e9culo, delfins, chutos, gnr, silence four e mais meia duzia faziam boa m\u00fasica que ainda hoje ou\u00e7o.\nDai para a frente o que se pode chamar de bom \u00e9 muito mas muito reduzido.\n\nEssa obrigatoriedade \u00e9 uma anedota, eu quando vou a conduzir e come\u00e7o a ouvir um tuga a minha rea\u00e7\u00e3o \u00e9 simplesmente mudar de esta\u00e7\u00e3o.",
                "Queres educa\u00e7\u00e3o musical e censura sobre 99% da m\u00fasica criada pelo ser humano? Tu l\u00eas o que escreves? Nota que esta abertura traz benef\u00edcios aos Portugueses\u2026 ou preferes que sejamos uns espanh\u00f3is ou brasileiros que s\u00f3 sabem falar uma l\u00edngua?",
                "Sabes que a m\u00fasica portuguesa est\u00e1 pelas ruas da amargura quando o Buraka Som Sistema foram considerados pelo The New York Times a melhor banda portuguesa de todos os tempos.",
                "Com pirukas e profjams, \u00e9 um favor que fazem aos ouvidos dos portugueses.",
                "Abre o top semanal do Spotify Portugal e conta quantas m\u00fasicas portuguesas est\u00e3o l\u00e1.\n\nSe ningu\u00e9m quer ouvir a vossa m\u00fasica pseudo-intelectual, ent\u00e3o fa\u00e7am algo mais comercial.",
                "R\u00e1dios em 2023...",
                "Bem, est\u00e1-me a parecer que n\u00e3o consegui passar a mensagem que queria porque a maior parte dos coment\u00e1rios focaram-se naquilo que eu disse especificamente que n\u00e3o era o intuito do texto.",
                "Todos colonizados pela hegemonia cultural que vos imp\u00f5e a musicologia americana, \u00e9 a vida. \u00c9 o fim!",
                "0, 25, ou 100% \u00e9 completamente indiferente. Se acho que devia ser obrigat\u00f3rio uma percentagem? N\u00e3o. Acho que a m\u00fasica portuguesa tem qualidade? Nalguns casos raros. H\u00e1 boas esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio em Portugal? 2 ou 3. Pessoalmente, se a r\u00e1dio se extinguissem n\u00e3o dava conta, os programas s\u00e3o uma treta, as m\u00fasicas est\u00e3o constantemente on repeat, e n\u00e3o tenho paci\u00eancia para an\u00fancios.",
                "Epa, maioria da musica PT que ou\u00e7o na radio \u00e9 m\u00e1, na minha opini\u00e3o.\n\nEsse limite de 25% nem devia existir. Est\u00e3o cheios de sorte - nada disto devia ser obrigat\u00f3rio. \n\nEduca\u00e7\u00e3o musical foi uma merda, mas n\u00e3o me impediu de ouvir e apreciar boa musica.",
                "Como j\u00e1 la dizia o alem\u00e3o:\n\n\u201cWe\u2019re all living in Amerika\n\nCoca-Cola, sometimes war\n\nWe\u2019re all living in Amerika\n\nAmerika, Amerika\u201d \n\n\nE o resto \u00e9 m\u00fasica.",
                "Voc\u00eas ouvem r\u00e1dio?"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Objectos de decora\u00e7\u00e3o de oferta e bonitos v\u00eam sempre a calhar :) Se houver mulheres que estejam interessadas em receber uma floreira em macram\u00e9.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "4md995",
            "comments": [
                ". #mulhern\u00e3oentra no grupo de pessoas que n\u00e3o quer saber de floreiras em macram\u00e9?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Centro Cyclin' Proen\u00e7a-a-Nova",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qaj5xw",
            "comments": [
                "[link]",
                "Quem me dera ter disso perto de casa. E n\u00e3o faltam montanhas por aqui. Mas pelos vistos \u00e9 mais priorit\u00e1rio renovar a decora\u00e7\u00e3o das rotundas a cada 10 anos"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Vou emigrar, sugest\u00f5es de pequenas coisas que possa levar para me lembrar de Portugal",
            "selftext": "~~Nota: N\u00e3o tem a tag s\u00e9rio, mas tentemos manter o civismo, n\u00e3o quero levar um caralho das caldas~~ Useless XD\n\nBoas tardes meus caros.\n\nEstou neste momento a preparar as coisas para emigrar, e uma coisa que me lembrei \u00e9 que gostava de levar uma ou outra coisa que me lembrasse de Portugal durante os dias sombrios e chuvosos do norte da europa, no entanto estou completamente \u00e0 nora no que toca a decora\u00e7\u00e3o e afins...\n\nEstava a pensar tipo num conjunto de ch\u00e1venas de caf\u00e9 com padr\u00e3o de azulejo ou algo do g\u00e9nero, mas n\u00e3o sei. Ser\u00e1 que algu\u00e9m tem sugest\u00f5es? Eu queria algo n\u00e3o muito caro e mais para o \u00fatil, n\u00e3o um bibelot para meter em cima da c\u00f3moda (quadros/coisas para pendurar na parede s\u00e3o OK).\n\nObrigado\n\nEDIT: Sim, eu devia ter estado \u00e0 espera... oh well, ao menos ri-me XD",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "si3my0",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com emigra\u00e7\u00e3o, talvez esteja interessado no subreddit de portugueses no estrangeiro - r/PortugalLaFora\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Pa... t\u00e3o f\u00e1cil. \nUm porco de barro para assar umas txouri\u00e7as",
                "Queres levar a minha sogra??",
                "Um naperon para por em cima da tv ou ent\u00e3o um quadro do \"menino que chora\".",
                "Em menos de meia hora este post j\u00e1 vai ser um chavascal.\n\nVou dar o tiro de partida: Leva um calend\u00e1rio da Stihl.",
                "CD tony carreira",
                "Um bacalhau para emoldurar.",
                "Para mim \u00e9 igual, eu levo sempre 20\u20ac",
                "Eu sugeria um conjunto de autocolantes da FPF.",
                "1 kg de arroz! \u00c9 dif\u00edcil encontrar o arroz que comemos em PT.",
                "Uma pe\u00e7a da Bordallo Pinheiro ou da Vista Alegre\n\n\u00cdmanes do Algarve ou do galo de Barcelos",
                "Uma cafeteira de fog\u00e3o.",
                "Um caralho das caldas obviamente. T\u00edpico e deve ser um bom \"conversation starter\" j\u00e1 que vais para o estrangeiro.",
                "uma garrafa de compal, um assador de chouri\u00e7os, uma pequena garrafa de vinho do porto/madeira (se o op bebe)\u2026 ep\u00e1 at\u00e9 um cd do quim barreiros",
                "O link para a calculadora de sal\u00e1rio l\u00edquido.",
                "Ou ent\u00e3o de 15 em 15 dias vai a internet e pesquisa pelo o pre\u00e7o da gasolina em Portugal. Vai te relembrar de Portugal certamente.",
                "Um busto do Ant\u00f3nio Costa.",
                "Uma base para os tachos ou aquele suporte para a colher de pau quando est\u00e1s a cozinhar ou um pano de cozinha.",
                "N\u00e3o te esque\u00e7as da escova de dentes",
                "Galo de Barcelos. \n\nVinho do Porto.",
                "Estive fora tamb\u00e9m. Levei um mapa das estradas (daqueles que se tinha no carro antigamente) e colei na parede do quarto. Adorei.",
                "Uma fotografia do S\u00f3crates abra\u00e7ado ao Costa. Sempre que a vires n\u00e3o te vai apetecer regressar.",
                "Bandeira do PS",
                "Leva um galo de barcelos, assim quando um nativo for a tua casa vai perguntar se es franc\u00eas permite criar um filtro de pessoas que merecem a amizade de um Tuga \ud83d\ude06",
                "Leva o Costa contigo",
                "Em menos de meia hora este post j\u00e1 vai ser um chavascal.  \n\n\nVou dar o tiro de partida: Leva um calend\u00e1rio da Stihl.",
                "D\u00edvidas.",
                "Revista Gina.",
                "Um garraf\u00e3o de vinho",
                "Leva um bolinho de bacalhau embalsamado. \ud83d\ude1c",
                "Eu tenho um galo de Barcelos na secret\u00e1ria e um assador de chouri\u00e7o em casa.\nInfelizmente um caralho das Caldas n\u00e3o ia ser aceite.",
                "Sal grosso! Super dificil /quase impossivel de arranjar nesses paises. So se arranja sal fino.\nAzeite\nBacalhau salgado. Imposs\u00edvel de encontrar \u00e0 venda, o que existe \u00e9 bacallhau seco quimicamente.\nCaf\u00e9 a granel \n\nPara acess\u00f3rios, tal como disseram o assador de chouri\u00e7os, ou mesmo um assador pequeno de barro.",
                "O recibo do teu \u00faltimo ordenado. Quando olhares para os novos vais pensar. Boa escolha",
                "Portugal vineyards vai ser teu amigo \ud83d\ude0a",
                "Uma fotografia do Costa assim n\u00e3o vais ter saudades de voltar",
                "Um das caldas",
                "Um avental de cozinha daqueles com um padr\u00e3o bem chunga  :D",
                "Uma fatura do teu \u00faltimo dep\u00f3sito p\u00f3 carro\n\nQuando tiveres desanimado olha pa isso e \u00e9s capaz de te lembrar porque \u00e9 que te puseste na alheta",
                "Leva este grupo contigo :)",
                "Portugal vineyards vai ser teu amigo \ud83d\ude0a",
                "se gostas de futebol leva uma bandeira ou camisa do clube.\n\nou como eu fiz. Ch\u00e1venas da Sical",
                "A bandeira da tuga a a camisola do pr\u00edncipe da madeira j\u00e1 \u00e9 suficiente",
                "Prato de barro pro bitoque caseiro.",
                "Se fores para \u00c1frica leva um kit de medicamentos de c\u00e1. L\u00e1 as falsificacoes s\u00e3o um problema.",
                "Diria para arranjares uma subscri\u00e7\u00e3o da MEO GO (no nome de algu\u00e9m que fique a morar em Portugal), acho que ver canais portugueses ajuda imenso. Dependendo do pa\u00eds, poder\u00e1s precisar de VPN. Como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel instalar a app na televis\u00e3o, ter\u00e1s de comprar uma android box tipo a X96Max.  \n\n\nA RTP Play tamb\u00e9m tem conte\u00fados de grande qualidade. Eu gosto principalmente da s\u00e9rie \"Visita Guiada\". Alguns conte\u00fados est\u00e3o bloqueados, s\u00f3 est\u00e3o dispon\u00edveis atrav\u00e9s de VPN.",
                "Uma mala de cart\u00e3o. \nA revista Maria.\nA revista Cristina.\nO Goucha.\nO Jos\u00e9 Castelo Branco.\nSei l\u00e1, tantas possibilidades.",
                "um len\u00e7o dos namorados",
                "Uma impress\u00e3o do \u00faltimo recibo de ordenado em Portugal",
                "Um galo de barcelos e uma foto de um pastel de nata",
                "Esquece as ch\u00e1venas, leva caf\u00e9! \u00c9 t\u00e3o dif\u00edcil encontrar uma boa bica no estrangeiro.",
                "Os teus \u00faltimos recibos de vencimento ... V\u00e3o te trazer l\u00e1grimas aos olhos daqui a 1 ano.",
                "Galo de barcelos que faz cocorococo",
                "Para relembrar Portugal dos dias sombrios, leva uma fatura da renda de casa.",
                "quatro garrafas de vinho do porto (podes comprar no aeroporto para nao pesar na mala)\n\n&#x200B;\n\nassim pode fazer experimentar o sabor de portugal a qualquer alma que aceite visitar seu quarto compartilhado no suburbio de londres",
                "Emoldura umas not\u00edcias iconicas da cmtv pela tua nova casa",
                "Eu levei um galo de Barcelos :) em Portugal pouco me diz mas no estrangeiro faz me sentir portugu\u00eas",
                "Sempre que ler um texto pense nele com sotaque portugu\u00eas"
            ],
            "num_comments": 57
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Casas de Banho - A eleg\u00e2ncia de um filet met\u00e1lico - M\u00fasica de fundo: Jo\u00e3o Pedro Pais ao vivo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "212k79",
            "comments": [
                "Muito elegante.",
                "finalmente um jun\u00e7\u00e3o audiovisual adequada \u00e0s musicas do jo\u00e3o pedro pais: a merda da musica dele com uma retrete"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Tintas robbialac - ajuda",
            "selftext": "Boas tardes, \n\nTenho uma pequena empresa de eventos e decora\u00e7\u00e3o e volta e meia preciso de comprar tintas de cores muito espec\u00edficas. \n\nComo a robbialac tem um cat\u00e1logo com milhentas cores la pensei eu que era imposs\u00edvel errar na pigmenta\u00e7\u00e3o e comprei tr\u00eas cores (dois tipos de bege \u00e9 um rosa). \n\nSa\u00ed todo satisfeito da loja (sem conferir o interior das tintas, ing\u00e9nuo eu sei). Cheguei a casa com aquela tes\u00e3o de pintor e do por mim com cores bastante diferentes do cat\u00e1logo. \n\nJ\u00e1 sei que existe a possibilidade de ir \u00e0 loja refilar, mas a culpa provavelmente vai ser minha e n\u00e3o me devo desenrascar com cores novas. O que vinha aqui fazer era pedir aos s\u00e1bios do Reddit, e claro a alguns trolls que podem aparecer, se existe alguma forma de me safar. Seja nesta situa\u00e7\u00e3o seja em poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es futuras constru\u00eddo eu pr\u00f3prio as cores. Obrigado pessoal\n\nEdit: os materiais a pintar s\u00e3o madeiras",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13uw7qi",
            "comments": [
                ">e do por mim com cores bastante diferentes do cat\u00e1logo\n\nIsso \u00e9 normal at\u00e9 certo ponto, uma coisa \u00e9 pedires azul e darem-te verde, reclama. Outra coisa \u00e9 a tonalidade da cor na lata divergir da tonalidade do cat\u00e1logo, isso \u00e9 normal com esse tipo de tintas e por isso \u00e9 que fazem latas de amostra com meio litro ou menos conforme a loja.\n\nTive esse problema e desisti da Robbialac, nenhum cat\u00e1logo mostra a cor real pelo simples facto de ser em papel e ao aplicares numa parede vai ser sempre diferente.\n\nAli\u00e1s, vai ser diferente nos v\u00e1rios tipos de parede, se aplicares em cimento \u00e9 uma coisa, se aplicares em capoto \u00e9 outra.",
                " Da pr\u00f3xima vez compra latas pequenas de 0,5 l e [pinta um bocado da parede com cada uma [link]",
                "Eu comprei tinta na robialac \u00e0 pouco tempo e o senhor avisou me que s\u00f3 ap\u00f3s a segunda dem\u00e3o ia ter a cor que queria. A realidade foi essa mesma, dei duas dem\u00e3os e ficou quase como a cor do cat\u00e1logo, mas se fosse comparar com a primeira dem\u00e3o ia me assustar. V\u00ea se n\u00e3o \u00e9 esse o problema",
                "Misturaste bem a tinta depois de abrir?  \nDuvido muito que haja malta que n\u00e3o sabe, mas dependendo da idade da tinta os v\u00e1rios ingredientes podem ir separando com o tempo e tens de misturar tudo com um pau pa voltar a ter a cor e consist\u00eancia original.",
                "At\u00e9 a luz e sua intensidade ou per\u00edodo do dia faz diferen\u00e7a OP. Sombras, material onde a tinta vai ser aplicada, tudo influencia.\n\nOu n\u00e3o te avisaram sobre isso (mau servi\u00e7o) ou ent\u00e3o n\u00e3o percebeste.\n\nE nunca usar uma lata grande, mas testar sempre com amostras."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Apartamento Pequeno, Grandes Ideias de Decora\u00e7\u00e3o - Dicas de Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "2b7fhc"
        },
        {
            "title": "Pisos e Almofadas diferentes, voc\u00ea teria uma? - Dicas de Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "2b4m74"
        },
        {
            "title": "Interiores com Decora\u00e7\u00e3o Simples",
            "selftext": "Uma sele\u00e7\u00e3o de interiores\nEm s\u00e3o Francisco o fotografo Mark Mahaney, registrou uma sele\u00e7\u00e3o de interiores de casas com ideias simples, apesar de ser uma cidade prospera onde a decora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais sofisticada.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "28ve3s"
        },
        {
            "title": "Decorador de interiores?",
            "selftext": "Boa noite! Tenho zonas da casa que gostava de melhorar e gostava de ser aconselhada por causa de coisas como aproveitar a luz natural, posicionamento de m\u00f3veis, etc\u2026 coisas de que n\u00e3o percebo a 100%. \n\nConhecem bons servi\u00e7os de decora\u00e7\u00e3o de interiores na zona norte? Tamb\u00e9m poder\u00e1 ser tratado remotamente. Procuro algu\u00e9m que me fa\u00e7a um projeto e eu trato do resto. \n\nObrigada",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10z4gw6",
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m estaria interessado para um escrit\u00f3rio em Lisboa",
                "No Norte, Filigrana, Cl\u00e1udia Costa.",
                "Duality, gostei do trabalho deles",
                "Pinterest, com o Pinterest somos todos decoradores :D",
                "[link]\n\nEm Lousada. S\u00e3o muito bons.",
                "Se optar pelo trabalho remoto pode consultar em plataformas de design de interiores, tipo sketch up, por exemplo. O \u00fanico que tenho a certeza que tem algo assim \u00e9 o planner5d, na verdade. Os profissionais da \u00e1rea t\u00eam no perfil deles, na pr\u00f3pria plataforma, um indicador que eles est\u00e3o dispon\u00edveis para serem contratados, e l\u00e1 j\u00e1 consegue ver o trabalho deles antes de entrar em contato."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Alexa, sua besta!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ev8msd",
            "comments": [
                "Reparar na decora\u00e7\u00e3o \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o mais gay a retirar deste v\u00eddeo",
                "Alexa, relata-me o top 10 da p\u00e1gina inicial do porn hub",
                "Tenho uma cadeira igual",
                "Instru\u00e7\u00f5es para fazer update a esse bug: \n\nPegar na Alexa e meter no lixo. Fixed!",
                "Pior mesmo \u00e9 a decora\u00e7\u00e3o da casa do OP."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Onde comprar TV de 55' \u00e1 volta de 400\u20ac? Aproveitar Black Friday? O que ter em aten\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Com algumas mudan\u00e7as na decora\u00e7\u00e3o da sala, a minha futura esposa e companheira de casa faz agora quest\u00e3o em trocar a TV por uma maior. \n\nExig\u00eancias: tem que ser 55' , e n\u00e3o pode custar mais de 400\u20ac.  \n\nMotivo do post : eu disse-lhe que tratava disso sem problema nenhum e que iria arranjar grande neg\u00f3cio agora na altura da black friday.\n\nProblema: estou a sentir-me enganado com o bombardeamento de descontos pre-black friday que  tenho encontrado e afinal n\u00e3o percebo nada disto.\n\nAlguma dica ou sugest\u00e3o?\n\nObrigado desde j\u00e1!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qw9ge4",
            "comments": [
                "Tenho uma Xiaomi Mi TV 4S 55 e n\u00e3o estou arrependido.",
                "Compra uma xiaomi mi tv 4S, tenho duas e sempre a bombar",
                "Eu sei que pode parecer um bocado est\u00fapido estar a sugerir gastar t\u00e3o mais dinheiro, mas n\u00e3o recomendo de todo uma TV abaixo de 800\u20ac (isto em promo\u00e7\u00e3o Black Friday). Sobretudo se \u00e9s f\u00e3 de ver filmes em alta qualidade (Netflix 4k etc). \u00c9 que a experi\u00eancia \u00e9 t\u00e3o melhor que vale mesmo a pena poupar para o pre\u00e7o maior. Por 400/500\u20ac s\u00e3o tudo TV's com pain\u00e9is IPS sem local diming e o contraste \u00e9 p\u00e9ssimo, os pretos s\u00e3o cinzento claro. Agora se \u00e9 uma TV para se ver com muita luz na sala e n\u00e3o ligas assim muito a qualidade qualquer uma serve. \n\nD\u00e1 uma vista de olhos no site rtings.com, \u00e9 muito bom para reviews de TV's. S\u00f3 porque diz 4k n\u00e3o quer dizer que \u00e9 bom, hoje em dia s\u00e3o todas 4k. Eu falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria porque me arrependo profundamente de uma compra que fiz.",
                "Tenho quase a certeza que vi uma Hisense 55\u201d por 399\u20ac num folheto Black Friday mas n\u00e3o me lembro de que loja. Na [link] n\u00e3o andam muito longe desse pre\u00e7o.",
                "A \u00fanica dica que tenho \u00e9... Nunca prometas nada \u00e0s esposa.\n\nN\u00e3o vai ser f\u00e1cil arranjares uma boa TV de 55\" por esse pre\u00e7o. \n\nPesquisa alguns modelos que aches aceit\u00e1vel e andem perto desses valores e mete uns alertas no KuantoKusta para esses modelos.\n\nVai verificando tamb\u00e9m a Amazon.es  , por exemplo, e lojas como a pccomponentes \n\nTamb\u00e9m tens a medimarkt espanhola que dantes enviava para PT , com um truque qualquer nos dados de envio",
                "Por 500 euros j\u00e1 compras uma nanocell da LG muito boa",
                "Li num subreddit h\u00e1 uns tempos que existem marcas que fazem modelos espec\u00edficos para a black friday com componentes subpar.\n\nSe puderes investiga antes de comprar.",
                "\u00c9 preciso estar sempre em cima nos sites todos e mais alguns para apanhar promos.\n\nEu consegui esta semana a LG OLED C1 de 65 por 1100(sem IVA).\n\nAl\u00e9m do pre\u00e7o atual tenta sempre ver o hist\u00f3rico de pre\u00e7os o que mais encontro \u00e9 coisas em promo mais caras que o normal.",
                "procura a marca hisense, t\u00eam bastante qualidade e normalmente s\u00e3o mais baratas. comprei uma de 50'' a 379\u20ac na worten (que agora est\u00e1 a a 359\u20ac btw) e fiquei bastante satisfeita para ser sincera.\no \u00fanico sen\u00e3o \u00e9 que o OS n\u00e3o \u00e9 android, mas como tenho uma mibox n\u00e3o me faz diferen\u00e7a :)",
                "Levanta o budget para 500\u20ac e ja encontras as mais baratas da Samsung ou Lg.",
                "conforama??\n\nedit : yeah [link]\n.. edit 2: estas tv's costumam ter apps ok para mexer pelo telem\u00f3vel",
                "Compara sempre tamb\u00e9m em [link] e tamb\u00e9m v\u00ea a evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os.\n\nN\u00e3o te esque\u00e7as da conetividade consoante os dispositivos que tens em casa: n\u00famero de portas HDMI que vais precisar etc.\n\nSistema operativo que te d\u00e1 jeito. Algumas t\u00eam android tv. Outras t\u00eam coisas mais pr\u00f3prias como LG webos e a Samsung tamb\u00e9m tem algo pr\u00f3prio.",
                "Comprei a HISENSE 55U7QF por recomenda\u00e7\u00e3o da zwame para a minha m\u00e3e.\n\nO som \u00e9 um bocado meh mas, pelo pre\u00e7o, foi boa compra.",
                "para o que queres \u00e9 mesmo marca Hisense pre\u00e7o/qualidade \u00e9 o que recomendo :)"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Campanha contra o N\u00f3nio",
            "selftext": "Em Mar\u00e7o foi colocado aqui no r/portugal sobre os problemas da plataforma N\u00f3nio - [[ver [link]\n\nPara quem n\u00e3o est\u00e1 ocorrente, 6 grupos de comunica\u00e7\u00e3o social aliaram-se e criaram uma plataforma com login \u00fanico, N\u00f3nio, para \"oferecer conte\u00fados mais personalizados com mais seguran\u00e7a e qualidade\". \nPara que tal possa acontecer, os websites aderentes necessitam de recolher e armazenar um vasto n\u00famero de dados de cada leitor. Neste per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, [os websites aderentes\nest\u00e3o a pedir a cada leitor para se registar nesta [link] para come\u00e7ar a coleta de dados.\n\nAo fazer o registo, a plataforma n\u00f3nio ter\u00e1 acesso a um conjunto enorme de dados pessoais. O registo pode ser feito usando credenciais de servi\u00e7os externos ou o usual email. \nCaso escolha a op\u00e7\u00e3o rede social, ter\u00e1 de  partilhar os seguintes dados: nome, fotografia de perfil, endere\u00e7o de e-mail, data de nascimento e local, ou\ncaso escolha op\u00e7\u00e3o e-mail, ter\u00e1 de enviar o seu nome, sexo e data de nascimento. O processo de ades\u00e3o \u00e9 muito simples porque a plataforma precisa de num curto espa\u00e7o de tempo ter um\ngrande n\u00famero de leitores para que em in\u00edcios de 2018 tenha for\u00e7a suficiente para terminar o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o e obrigar a todos a aderir ao sistema, como est\u00e1 planeado. \nOu seja, num futuro pr\u00f3ximo, caso o N\u00f3nio seja bem sucedido, s\u00f3 poder\u00e1 ler artigos depois de efetuado o registo.\n\nO leitor **N\u00c3O DEVE registar-se no N\u00f3nio**, por dois grandes motivos: 1) viola\u00e7\u00e3o de privacidade e 2) efeito \"filtros-bolha\".\n\n## Viola\u00e7\u00e3o de privacidade\n\nUma leitura da [pol\u00edtica de privacidade do [link] revela que esta plataforma viola a sua privacidade porque recolhe atrav\u00e9s de cookies ou outras t\u00e9cnicas de fingerprinting os seguintes dados: \no seu endere\u00e7o IP de cada sess\u00e3o, data e hora de acesso ao artigo, vers\u00e3o do navegador web e sistema operativo utilizado, resolu\u00e7\u00e3o de ecr\u00e3, dados referentes \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, pontos de acesso Wifi, \nassinatura canvas (que o website N\u00f3nio utiliza), entre outros. Atualmente \u00e9 [poss\u00edvel unificar essas assinaturas/fingerprints, mesmo utilizadando navegadores web diferentes em diferentes [link] Deixo aqui [uma demo com os alguns dados que s\u00e3o poss\u00edveis [link]\n\nA plataforma ir\u00e1 coletar e armazenar todos os artigos que leu dos websites aderentes. Segundo declarado na p\u00e1gina oficial:\n\n    \"Usar a internet e os seus servi\u00e7os, implica, necessariamente, a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o a n\u00edvel internacional. \n    Assim, ao relacionar-se connosco e ao consentir a comunica\u00e7\u00e3o de dados a terceiros, est\u00e1 a reconhecer que sabe e a consentir no tratamento de dados nesta escala\"\n\nOu seja, todos estes dados podem ser acedidos por terceiros. Mesmo que o leitor deseje eliminar os seus dados, estes apenas ser\u00e3o apagados \n**ou anonimizados** um ano ap\u00f3s a desativa\u00e7\u00e3o do registo pelo utilizador. No mundo do Big Data, n\u00e3o existem dados anonimizados, ler [link] onde s\u00e3o dados exemplos de de-anonimiza\u00e7\u00e3o de base de dados.\n\nA partir da an\u00e1lise desses dados \u00e9 poss\u00edvel inferir por exemplo: afilia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, religi\u00e3o, poder de compra, estado emocional, padr\u00f5es de sono. Para mais detalhes, recomendo consultar o seguinte relat\u00f3rio [**Corporate [link] e o working paper [How Companies Use Personal Data Against [link]\n\nRelembro que estes websites j\u00e1 violam a [privacidade ao disponibilizar trackers de outras companhias como o Facebook, Google e alguns data Brokers como a [link] Visitando alguns do websites aderentes com um navegador Firefox e apenas com a extens\u00e3o [UBlock [link] foram registados os seguintes resultados. Para validar os resultados foram utilizadas as ferramentas [link] e [link]\n\n\n| Website              | Pedidos a terceiros(*) | Cookies prim\u00e1rias   | Cookies de terceiros|\n|--------------------- |----------------------|---------------------|---------------------|\n|publico.pt            | 105/39               | 28                  | 22                  |\n|expresso.sapo.pt      | 177/40               | 15                  | 30                  |\n|rr.sapo.pt            | 50/25                | 20                  | 18                  |\n|blitz.pt              | 129/40               | 14                  | 28                  |\n|visao.pt              | 383/39               | 14                  | 28                  |\n|expressoemprego.pt    | 78/18                | 8                   | 14                  |\n|exameinformatica.pt   | 102/35               | 14                  | 28                  |\n|cmjornal.pt           | 227/79               | 29                  | 74                  |\n|record.pt             | 288/106              | 29                  | 130                 |\n|jornaldenegocios.pt   | 210/78               | 19                  | 90                  |\n|sabado.pt             | 206/71               | 20                  | 64                  |\n|tsf.pt                | 199/73               | 29                  | 52                  |\n|jn.pt                 | 251/85               | 27                  | 56                  |\n|dn.pt                 | 202/71               | 26                  | 47                  |\n|ojogo.pt              | 313/92               | 32                  | 71                  |\n|dinheirovivo.pt       | 164/69               | 22                  | 53                  |\n|radiocomercial.iol.pt | 67/28                | 8                   | 8                   |\n|maisfutebol.iol.pt    | 136/43               | 11                  | 14                  |\n\n\n(*) Total n\u00famero de pedidos a dom\u00ednios externos/n\u00famero de dom\u00ednios \u00fanicos\n\nPara mitigar o web tracking **instala no teu navegor web a extens\u00e3o [uBlock [link] (e o [link] \npara utilizadores avan\u00e7ados), com fim a bloquear o acesso e execu\u00e7\u00e3o desses trackers.\nAdiciona esta lista de regras para anular o tracking  dos websites aderentes, para o formato [uBlock [link] e para o [link] .\n \n\n## Efeito \"filtros-bolha\"/echo chamber\n\n> Recolhemos informa\u00e7\u00f5es sobre si com o seu consentimento expl\u00edcito para lhe podermos prestar um servi\u00e7o personalizado na apresenta\u00e7\u00e3o de not\u00edcias consoante as suas prefer\u00eancias, o que constitui o n\u00facleo dos nossos servi\u00e7os.\n\nQuanto mais o leitor interagir com esta plataforma, mais dados esta recebe sobre si, e por conseguinte, ter\u00e1 um perfil de gostos de leitura cada vez mais detalhado. Como o objetivo/modelo de neg\u00f3cio da plataforma\n\u00e9 que esteja o maior tempo poss\u00edvel na plataforma, mais tempo de exposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 publicidade, ser\u00e3o recomendardos cada vez mais e mais direcionados apenas artigos de um certo ponto de vista. \nO leitor com o desenrolar do tempo ficar\u00e1 dentro de uma \"echo chamber\". N\u00e3o \u00e9 exposto a informa\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0s suas prefer\u00eancias que poderia desafiar ou ampliar a sua vis\u00e3o do mundo.\nEste fen\u00f3meno \u00e9 designado por Eli Pariser de \"filtros-bolha\". \u00c9 **recomendado** a visualiza\u00e7\u00e3o da sua Ted Talk Eli Pariser: [Tenha cuidado com os \"filtros-bolha\" [link]\n\n\n## Efeitos secund\u00e1rios\n\nAl\u00e9m dos dois problemas referidos, outros problemas n\u00e3o menos importantes devem ser explicados. A partir da an\u00e1lise desses dados, \u00e9 poss\u00edvel inferir os gostos da popula\u00e7\u00e3o portuguesa, e com fim a maximizar os lucros, mais artigos de baixo teor jornal\u00edsticos (artigos clickbait geram mais tr\u00e1fego/receita) ser\u00e3o escritos, levando \u00e0 decad\u00eancia desta nobre profiss\u00e3o. Por consequ\u00eancia, uma popula\u00e7\u00e3o com menos acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de qualidade, n\u00e3o toma decis\u00f5es corretas, levando \u00e0 decad\u00eancia gradual de regimes democr\u00e1ticos.\n\nEm resumo e como refere Zeynep Tufekci na seu recente Ted Talk, [Estamos a criar uma distopia s\u00f3 para fazer as pessoas clicarem em [link]\n\n\nLista de website aderentes por cada grupo:\n\n - [Grupo Renascen\u00e7a [link]\n  - R\u00e1dios [link] [link] [link] [link]\n - [link]\n  - [Grupo [link]\n  - Jornais [link]\n  - Revistas [link] [link] [link] [Caras [link] [link] [link] [Exame [link] [TV [link] [link]\n  - Portais [Expresso [link]\n - [link]\n  - Jornais [Correio da [link] [link] [link]\n  - Revistas [link]\n  - Portais [Emprego [link] [Classificados [link] [Aquela [link]\n - [Global [link]\n  - R\u00e1dios [link]\n  - Jornais [Jornal [link] [Di\u00e1rio [link] [O [link] [Dinheiro [link]\n  - Revistas [Motor [link] [Men's [link] [link] [Volta ao [link] [Not\u00edcias [link] [link] [link]\n - [Media [link]\n  - [Grupo [link] \n  - R\u00e1dios [link] [Cidade [link] [Smooth [link] [link]\n  - [Portal [link] [Mais [link] [Auto [link] [link] [link]\n - Sonaecom:\n  - Jornal [link]\n\n# O que muda\n\nCom efeitos imediatos ir\u00e1 ser colocado em todos os futuros t\u00f3picos provenientes de websites aderentes a esta plataforma um coment\u00e1rio a alertar os utilizadores sobre esta plataforma.\n\nNo entanto gostar\u00edamos de saber a vossa opini\u00e3o sobre o assunto e sugest\u00f5es para mitigar o uso destas plataformas sem o conhecimento pr\u00e9vio do utilizador.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "7fy9v4",
            "comments": [
                "Acho que mais uma vez, a coisa n\u00e3o deveria passar apenas por avisar a comunidade do reddit, e sim tentar juntar pessoas aqui no reddit para fazer algo mais informativo para as pessoas de um modo geral. \n\nVisto que aqui existe gente das mais variadas \u00e1reas, multim\u00e9dia, comunica\u00e7\u00e3o etc, podia-se come\u00e7ar por ai, fazer algo que chegasse \u00e0s pessoas, com uma linguagem acess\u00edvel e explicativa ao publico alvo.\n\nbasicamente, fazer o mesmo que eles ir\u00e3o fazer, publicidade, s\u00f3 que inversa. \n",
                "A partilha dessas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e1 clara nos termos e condi\u00e7\u00f5es? Se estiver ent\u00e3o n\u00e3o estou a ver caso para dar import\u00e2ncia a isto, cada um sabe de si. Sites/apps socias tipo facebook j\u00e1 o fazem e n\u00e3o me lembro de ver um t\u00f3pico para eles.\n\nPara mim a cena mais merdosa destas coisas \u00e9 quando coletam dados de pessoas que n\u00e3o se envolvem em nenhuma rede social, tipo aquelas aplica\u00e7\u00f5es que coletam a lista de contactos do telem\u00f3vel. Basta algu\u00e9m ter-te na lista de contactos e usar uma dessas aplica\u00e7\u00f5es que o teu nome e n\u00famero de telefone estejam guardados numa base de dados de uma empresa qualquer sem a tua autoriza\u00e7\u00e3o e nunca teres conhecimento disso.",
                "Obrigado pelo aviso",
                "Ideias:\n\n* Seria muito interessante termos uma extens\u00e3o de browser para bloquear, especificamente, esta coisa. Para isso \u00e9 necess\u00e1rio saber como fazem este tracking (o que n\u00e3o deve ser muito dif\u00edcil de descobrir).\n\n* A extens\u00e3o [Privacy [link] da EFF parece-me interessante. Uso em conjuga\u00e7\u00e3o com o uBlock.",
                "Onde est\u00e1 a viola\u00e7\u00e3o de privacidade?",
                "n entendi mt bem o grande celeuma: isto n\u00e3o \u00e9 o mesmo tipo de informa\u00e7\u00e3o q eles j\u00e1 recolhem agora?\n\na novidade \u00e9 q \u00e9 um sistema partilhado pelos grupos todos de comunica\u00e7\u00e3o?\n\nEnt\u00e3o e grupos diferentes v\u00e3o andar a partilhar dados uns com os outros? parece-me um bocado bizarro e realmente ter\u00e1 algo por tr\u00e1s q lhes traga mt valor (\u00e0 nossa custa)",
                "A estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o deste tipo de assuntos, quando passamos a informa\u00e7\u00e3o ao utilizador comum, pode ser humanizar a coisa. Dar exemplos concretos, do dia a dia, algo com que as pessoas se identifiquem.",
                "\"oferecer conte\u00fados mais personalizados com mais seguran\u00e7a e qualidade\"\n\nA partir do momento em que te dizem que algo \u00e9 personalizado para ti, j\u00e1 devias saber que implica an\u00e1lise de tudo o que conseguirem a partir de ti e dos restantes utilizadores. As pessoas est\u00e3o-se a cagar para tal, portanto o trabalho que tiveste em escrever n\u00e3o serve para nada. Pergunta a quem tu quiseres, ser\u00e1 rara a pessoa que se importa. Ali\u00e1s, at\u00e9 te digo mais - as pessoas iam deixar de utilizar muitos servi\u00e7os se o conte\u00fado n\u00e3o fosse feito como \u00e9 feito agora baseado em predictions e insights que n\u00f3s como um coletivo lhes damos.",
                "TL;DR",
                "> O registo pode ser feito usando credenciais de servi\u00e7os externos ou o usual email. \n\n> **Caso escolha a op\u00e7\u00e3o rede social**, ter\u00e1 de partilhar os seguintes dados: \n\n...\n\n\n> O leitor N\u00c3O DEVE registar-se no N\u00f3nio, por dois grandes motivos: 1) viola\u00e7\u00e3o de privacidade e 2) efeito \"filtros-bolha\".\n\nMas qual \u00e9 o problema? Porque n\u00e3o me hei-de registar com email?",
                "\"Ocorrente\" ou \"ao corrente\"?  Esclarece-me, porra!",
                "At\u00e9 tinha vergonha de de dizer \"eu uso o n\u00f3nio\" ou \"estou no n\u00f3nio\"  \nque nome mais est\u00fapido",
                "em que parte do Ublock devem ser adicionados aqueles endere\u00e7os?\n\nNa tab 'My filters' ou na tab 'My rules'?",
                "Muito giro. E o facebook ? J\u00e1 ouviram falar? ",
                "Antes de mais agrade\u00e7o pelo post de absoluto interesse. Quero simplesmente referir que as browser extensions t\u00eam algumas flaws. Tenho instalado o uMatrix h\u00e1 cerca de 2 horas e posso dizer que metade da minha navega\u00e7\u00e3o melhorou significativamente e sinto, claramente, mais protegido quando consulto portais de not\u00edcias ou de compras. Contudo, em outros website sinto que funcionalidades perdem-se. Alguns exemplos: priberam.pt, gmail.com, amazon.co.uk (painel de controlo). Significa que tenho de estudar ligeiramente o site para tentar descobrir o que deva desbloquear.\n\nObrigado.",
                "J\u00e1 tenho a slogan para este movimento: *N\u00f3nio? N\u00f3niour business\"\n\nDe nada.\n\nFalando a s\u00e9rio, obrigado por este esfor\u00e7o no post, n\u00e3o estava dentro do assunto e agora vou passar isto a mais gente. Est\u00e1s de parab\u00e9ns.",
                ">Usar a internet e os seus servi\u00e7os, implica, necessariamente, a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o a n\u00edvel internacional. \n\n\nUhhh... N\u00e3o.",
                ">> quem n\u00e3o est\u00e1 **ocorrente**\n\n>> exposi\u00e7\u00e3o **h\u00e1** publicidade\n\nAss\u00e8riu k ly ishtu?",
                "Acho piada dares destaque ao teu post.",
                "nao param de tentar destruir a neutralidade da net ",
                "A privacidade \u00e9 diferente de anonimidade. At\u00e9 podem estar a vigiar a tua utiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o. Mas est\u00e3o por acaso a tirar-te fotografias? Se fosse asim a Apple Store j\u00e1 estaria na lista por tirar uma foto cada vez que vais l\u00e1. Agora desinstala j\u00e1 o Instagram e o Facebook do smartphone se est\u00e1s t\u00e3o cagado com isso."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Em busca de uma Nau Portuguesa em 2021",
            "selftext": "Vou contar algo que descobri e me fascinou agora no final de 2020, que n\u00e3o tem nada a ver com covids, elei\u00e7\u00f5es, Jorge Jesus etc.\n\nEu trabalho numa empresa portuguesa centen\u00e1ria no Porto que tem uma \u00e1rea de turismo, pois bem, nesta altura, n\u00e3o h\u00e1 turismo. Ent\u00e3o para assegurar empregos a equipa tem se dividido entre outros afazeres e eu tenho feito maioritariamente\u2026 arquivo, em que os documentos mais antigos remontam aos anos 70\u2026 1870. Bah eu sei, aquela coisa chata de andar a mexer em resmas sem fim de papelada antiga, cheiro a mofo, que nunca mais vai ver a luz do dia. Seria de esperar que fosse das piores tarefas que me pudesse calhar, mas na realidade, eu adoro. Pois entre as montanhas de recibos, notas de encomendas e correspond\u00eancia, muita desta ainda escrita \u00e0 m\u00e3o com uma habilidade que poucos hoje a tem, h\u00e1 sempre momentos onde se descobre pequenas hist\u00f3rias sobre a empresa, cidade e at\u00e9 mesmo do pa\u00eds. E foi ao revirar as capas de 1956 que encontrei algo que me chamou \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, uma brochura de tonalidade s\u00e9pia com, o que eu diria ser um gale\u00e3o na capa, intitulada de: A NAU S.VICENTE. [link] acompanhada tamb\u00e9m de v\u00e1rios t\u00edtulos de ac\u00e7\u00f5es [link] da Sociedade da Nau S\u00e3o Vicente S.A.R.L..\n\nNesta brochura estava descrito um projecto de constru\u00e7\u00e3o de uma r\u00e9plica completamente funcional de uma nau do sec. XVII em todo o seu esplendor e deslumbre, tanto no interior como no exterior, serviria como um sal\u00e3o de exposi\u00e7\u00f5es flutuante que com as suas varias divis\u00f5es revestidas da melhor talha e sedas levaria exemplares dos mais variados produtos nacionais, desde o vinho, azeite, madeira, ouro e j\u00f3ias aos 4 cantos do mundo da forma mais luxuosa poss\u00edvel.\n\n[\\[Reportagem da RTP sobre a da Nau de S\u00e3o Vicente em [link]\n\nEste projeto nasceu da mente de [J. Leit\u00e3o de [link] enorme personagem do mundo art\u00edstico portugu\u00eas na \u00e9poca e foi apoiada pelos mais diversos homens do mundo comercial e industrial portugu\u00eas, como Sam Levi (Exportador de produtos nacionais), [Victor Guedes [link] (Fundador do Azeite Gallo), [Amadeu [link] (Construtor Civil) entre muitos outros, que em 1955 criaram a Sociedade da Nau S\u00e3o Vicente S.A.R.L. com um capital social de 6 mil contos (quase 3 milh\u00f5es de euros fazendo a actualiza\u00e7\u00e3o a 2019), tendo sede na Rua Castilho, 57 - 3\u00ba em Lisboa.\n\nA tarefa da constru\u00e7\u00e3o ficou a cargo dos estaleiros M\u00f3nica, de Manuel Maria Bolais M\u00f3nica, mestre construtor de embarca\u00e7\u00f5es de madeira na Gafanha da Nazar\u00e9. N\u00e3o foi uma tarefa f\u00e1cil nem r\u00e1pida devido a v\u00e1rios problemas de financiamento, mas em 1960, apenas com a estrutura essencial para a navega\u00e7\u00e3o e sem nenhuma decora\u00e7\u00e3o ainda colocada, foi lan\u00e7ada \u00e0 \u00e1gua, sendo que seria agora que todo o espolio arrecadado durante a constru\u00e7\u00e3o da nau seria adicionado \u00e0 embarca\u00e7\u00e3o.\n\nInfelizmente, isso nunca chegou a acontecer\u2026\n\nA embarca\u00e7\u00e3o permaneceu os quatro anos seguintes nos estaleiros at\u00e9 que em 1964 foi levada a reboque para Lisboa onde ficou atracada no Mar da Palha e abandonada pelo Estado Portugu\u00eas (este mais ocupado com a guerra colonial na altura), no estu\u00e1rio do Rio Tejo. Li relatos que chegou a ser usada para o transporte de sal no Seixal, mas a falta de manuten\u00e7\u00e3o inevitavelmente veio a fazer com que a madeira apodrecesse ao ponto de j\u00e1 n\u00e3o conter mais a \u00e1gua, e por fim afundou-se. Os seus destro\u00e7os ainda existem nos dias de hoje, e est\u00e3o sinalizados. Encontrei um estudo de impacte ambiental do Terminal do Barreiro [link] que menciona as coordenadas dos mesmos:\n\n[38\u00b041,144'N  [link]\n\nQuanto ao destino de todo o espolio que dever\u00e1 ter ficado em terra, de nada sei, apenas que era merecedor de estar em exposi\u00e7\u00e3o num museu ao acesso de todos.\n\nLinks de blogs com informa\u00e7\u00e3o sobre a Nau de S. Vicente:\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "kodvdl",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Muito interessante, obrigado!! Vai revelando mais coisas curiosas que encontres no arquivo e boa sorte na busca da nau, vou estar atento",
                "Usei um site para converter as coordenadas e cheguei \u00e0 mesma conclus\u00e3o que tu. Se calhar rebocaram o navio para o meio do rio quando viram que ia afundar e da\u00ed estar onde est\u00e1.\n\n&#x200B;\n\n[link]",
                "Boa hist\u00f3ria, incluindo o facto de a tua empresa estar a \"dar a volta por cima\", parab\u00e9ns.\n\nS\u00f3 um detalhe...\u00e9 apodrecesse em vez de \"apodece-se\"",
                "Post espectacular!",
                "Muito interessante mesmo! Obrigado",
                "nada a haver com\u2002\u2192\u2002[**nada a ver [link]\n\n3\u00ba em\u2002\u2192\u2002[**3.\u00ba [link] abreviatura tem de ser marcada com um ponto)\u2002[\u26a0\ufe0f](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fportugal%2Fcomments%2Fkodvdl%2Fem_busca_de_uma_nau_portuguesa_em_2021%2Fghqeogb%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [link] \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\") ^(\ud83c\udf89 \u0299\u1d0f\u1d0d \u1d00\u0274\u1d0f 2021 \ud83c\udf89)",
                "Obrigado :)",
                "Muito bom! Por favor, partilha mais coisas",
                "Obrigado pela partilha e por despertares a curiosidade sobre um trma interessante"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "A vossa opini\u00e3o \u00e9 muito agradecida \ud83d\ude42",
            "selftext": "Ora bem... Gostaria muito de ter a vossa opini\u00e3o sincera. Pois estou bastante inseguro no que fazer. \n\nTrabalho na \u00e1rea da produ\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria (impress\u00e3o grandes formatos, outdoors, car wrap, decora\u00e7\u00e3o etc) faz sensivelmente 15 anos. \n\nNos quais comecei por baixo (visto ter tirado um curso de electromec\u00e2nica industrial) e fui subindo at\u00e9 actualmente ter capacidade de pegar em qualquer trabalho que apare\u00e7a desde o or\u00e7amento e design \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o em obra. \nO que me confere uma posi\u00e7\u00e3o na empresa actual de \"l\u00edder\" mesmo n\u00e3o o sendo. \nQuando aqui entrei  h\u00e1 5 anos atr\u00e1s fui inicialmente renumerado pouco acima dos 900\u20ac l\u00edquidos mas era me atribu\u00eddo cerca de 1/4 de ordenado a cada 3 meses. \nAs coisas corriam bem mas \u00e0 medida que o tempo passou deixei de receber esse valor (que era uma ajuda nas horas extras que fazia e n\u00e3o eram pagas) tal como todos aqui na empresa. E passei a assumir o cargo de um colega meu que deixou a empresa, mas mantendo o meu tamb\u00e9m. Basicamente agora fa\u00e7o tudo. (somos tamb\u00e9m uma sec\u00e7\u00e3o pequena na empresa) \n\nO problema \u00e9 que no espa\u00e7o de 5 anos perdi cerca de 4 mil euros ao ano (tamb\u00e9m recebia um pr\u00eamio no final do ano) e apenas fui aumentado para perto dos 1000\u20ac l\u00edquidos.\nO que me fez deixar de ter motiva\u00e7\u00e3o. E actualmente j\u00e1  me recusei a fazer trabalhos nocturnos pois acho ser mal renumerado. \nEsta atitude j\u00e1 fez com que o patronato tenha mudado de postura comigo. E ter negado um aumento que o meu chefe supostamente pediu para mim. Visto que o meu patr\u00e3o n\u00e3o faz ideia do que fa\u00e7o ou deixo fazer.\n\nA minha quest\u00e3o \u00e9 !?\nSer\u00e1 que estou a ser demasiado exigente? \nOu a ser demasiado ganancioso!?\nTenho um trabalho actualmente que ningu\u00e9m me chateia muito e sem horas extras. Que me d\u00e1 uma certa qualidade de vida. Mas por outro lado sinto que sou mal renumerado.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "x0m8wn",
            "comments": [
                "Prepara o teu CV e come\u00e7a a procurar outras oportunidades. A empresa/patronato est\u00e1 feliz por te ter a pre\u00e7o de desconto.",
                "N\u00e3o h\u00e1 grande opini\u00e3o a dar, tirando a macro bolha do mundo de IT que h\u00e1 neste sub, o que descreves \u00e9 a realidade de uma PME portuguesa nas mais diversas \u00e1reas.\n\nTrabalhador \u00e9 empenhado, empregador n\u00e3o v\u00ea mal est\u00e1 tudo bem pelo que o trabalhador n\u00e3o \u00e9 correctamente motivado quer por remunera\u00e7\u00e3o, pr\u00e9mios, incentivos, trabalhador deixa de estar motivado, empregador v\u00ea mal e activamente n\u00e3o motiva o empregador, o ciclo est\u00e1 tra\u00e7ado.\n\nA \u00fanica maneira de quebrares o ciclo \u00e9 prepares um CV e procurares outra empresa. A\u00ed inicia-se um novo ciclo na empresa que \u00e9, empregador fica surpreso, n\u00e3o percebe o porqu\u00ea de saires, se for preciso acha que \u00e9s um mercen\u00e1rio e/ou talvez te d\u00ea uns trocos para ver se ficas e mudas de opini\u00e3o.\n\nTens duas hip\u00f3teses, ou ficas e daqui a 1/2 anos est\u00e1s na mesma ou sais e com um bocado de sorte n\u00e3o est\u00e1s igual daqui a 1/2 anos... Embora a possibilidade seja alta, apenas est\u00e1s noutra empresa.\n\nBoa sorte!",
                "Ou seja, fazes o trabalho de 2 e ainda recebes menos do que quando come\u00e7aste.\nEst\u00e1s a ser chupado at\u00e9 \u00e0 medula.\nO meu conselhon \u00e9 arranjares outro emprego o mais depressa que conseguires, e fazer-lhes um ganda boda quando fores embora.",
                "\\- \"E passei a assumir o cargo de um colega meu que deixou a empresa, mas mantendo o meu tamb\u00e9m. Basicamente agora fa\u00e7o tudo. (somos tamb\u00e9m uma sec\u00e7\u00e3o pequena na empresa)\"\n\n&#x200B;\n\nLol que cl\u00e1ssico. \"Antunes, d\u00e1 a\u00ed uma m\u00e3o e cobre as fun\u00e7\u00f5es do Joca at\u00e9 arranjar substituto\", 1 m\u00eas depois, \"Sabes que mais Antunes, tens te safado bem nisto. Vais ficar com estas novas fun\u00e7\u00f5es e com as tuas antigas. N\u00e3o, n\u00e3o vamos alterar o contrato. Recebes o mesmo.\"\n\nGest\u00e3o tuga\u2122\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1s a ser exigente nem ganancioso. O teu chefes \u00e9 que est\u00e1 a ser.\n\n&#x200B;\n\n\\- \"O que me confere uma posi\u00e7\u00e3o na empresa actual de \"l\u00edder\" mesmo n\u00e3o o sendo.\"\n\nOlha que bonito, tens todas as responsabilidades e nenhuma das regalias. O patr\u00e3ozinho j\u00e1 vai conseguir trocar de BM 3 meses mais cedo porque tem um gajo a fazer trabalho de 2 e a pagar-lhe uma ninharia.\n\nO teu patr\u00e3o \u00e9 uma merda. Procura um emprego que te valorize.",
                "Revejo-me num ponto, no meu trabalho tenho o melhor hor\u00e1rio de sempre, e j\u00e1 ganhei algum espa\u00e7o, o que me permite fazer o trabalho sem que ningu\u00e9m me chateie. Isto devia ser o m\u00ednimo dos m\u00ednimos, mas n\u00e3o \u00e9, e comparo isso com a minha Maria, que est\u00e3o sempre a foder-lhe a cabe\u00e7a com merdas mesmo est\u00fapidas, e o que ela sofre com isso, muitas vezes sonha com o trabalho, vai de f\u00e9rias e n\u00e3o se consegue desligar daquilo.\n\nN\u00e3o h\u00e1 uma resposta linear para o teu caso, mas seria bom perceberes se noutras empresas da tua \u00e1rea as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o melhores ou n\u00e3o.",
                "\u00c9s l\u00edder em todos os aspectos menos na remunera\u00e7\u00e3o e regalias, olha que bom para o teu patr\u00e3o.\n\nMete as cartas na mesa, basicamente \u00e9s l\u00edder do departamento e ainda assumes as fun\u00e7\u00f5es de outro trabalhador e est\u00e1s a receber nada por isso. Faz sentido?\n\nPede aumento e uma formaliza\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do cargo para l\u00edder de equipa, supervisor, manager do departamento; aquilo que achares mais correto. Ou come\u00e7a a mandar CVs para outras empresas.",
                "Em parte todos responderam de acordo com o que penso. O que me tranquiliza na postura que estou a colocar no trabalho. \n\nProcurar fora \u00e9 algo que j\u00e1 trago na cabe\u00e7a h\u00e1 j\u00e1 algum tempo. Tamb\u00e9m foi assim que deixei a antiga empresa em que estive. N\u00e3o darem valor. Mas sempre fui um bocadinho medroso no que toca a mudan\u00e7as. \n\nObrigado a todos pelas respostas \ud83d\ude42",
                "[link] \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [link] \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\")",
                "Muda.",
                "Esse t\u00f3pico foi discutido seriamente com o teu patr\u00e3o / chefe / whatever e onde foi analisado que est\u00e1s a fazer trabalho de 2, poucos ou nenhuns incentivos, nenhum aumento, etc.? \u00c9 que uma coisa \u00e9 achares que est\u00e1s a ser mal pago e outra coisa \u00e9 a empresa achar que o teu trabalho s\u00f3 vale o valor que recebes; se discutes e revelas o trabalho e a import\u00e2ncia do que fazes e mesmo assim n\u00e3o te aumentam, ent\u00e3o j\u00e1 sabes o que tens de fazer. Por outro lado a empresa poder\u00e1 estar a passar por um per\u00edodo complicado e n\u00e3o conseguir dar o valor que achas que mereces, mas nada como falar com eles.\n\nSugeria tamb\u00e9m veres an\u00fancios de emprego na \u00e1rea e analisares se \u00e9 um mercado onde j\u00e1 est\u00e1s a ganhar o m\u00e1ximo que o mercado paga ou se est\u00e1s realmente a ser mal pago e h\u00e1 possibilidade de crescimento dentro dessa ou outra empresa.",
                "Est\u00e1s a ser est\u00fapido. Arranja outro emprego e p\u00f5e-te na alheta."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "(Ajuda) Tugas em divorcio no Reino Unido",
            "selftext": "Boa Tarde a todos.\n\nConta throwaway por raz\u00f5es \u00f3bvias. \n\nPreciso de alguma informa\u00e7\u00e3o acerca de div\u00f3rcio para um casal residente no Reino Unido.\nS\u00e3o Portugueses, Casados em Portugal em 2018, mas a residir em Londres.\n\nO casamento \u00e9 portugu\u00eas feito em Portugal, nunca declararam como casados no reino unido.\n\nAp\u00f3s o div\u00f3rcio, ela vai voltar pra Portugal e ele fica no reino Unido.\n\nExiste um filho em comum.\n\nProvavelmente ela ir\u00e1 querer ficar com a cust\u00f3dia total do filho.\n\nEla n\u00e3o tem trabalho (toma conta do filho a tempo inteiro). \n\nN\u00e3o existem bens em comum al\u00e9m de decora\u00e7\u00e3o da casa.\n\nEle comprou a casa do reino Unido ANTES de casar.\n\nA d\u00favida aqui tem a ver com os direitos dela, os dele,  quem paga o qu\u00ea (e quanto) a quem.\n\nSer\u00e1 que algu\u00e9m pode ajudar?\n\nObrigado",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "sa69c4",
            "comments": [
                "Assunto para advogado sem d\u00favida. Muitas vari\u00e1veis em quest\u00e3o.",
                "Passo 1: Faz conta throwaway.\n\nPasso 2: Entra num n\u00edvel de detalhe que apenas 1 pessoa pode estar numa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o espec\u00edfica.",
                "Arranja um advogado.",
                "Ela n\u00e3o tem casa, n\u00e3o trabalha mas ainda quer cust\u00f3dia total do filho? \u00c9 s\u00f3 a mim que isto soa rid\u00edculo?",
                "O casamento em Portugal \u00e9 valido tanto em Portugal quanto no Reino Unido, independentemente de eles terem-se declarado casados ou n\u00e3o no Reino Unido. Ali\u00e1s, devem-se \u00e9 preocupar-se com a n\u00e3o declara\u00e7\u00e3o de casamento perante a lei Brit\u00e2nica, caso usaram isso para um aproveitamento fiscal qualquer. \n\nE sim, caso ele n\u00e3o queira pagar, ela tem todo o direito de abrir um processo contra ele no Reino Unido para receber pagamentos para ela e para o filho.",
                "Como \u00e9 que foi feito o casamento? Porque comprar antes n\u00e3o importa muito...",
                "Sim, um advogado poder\u00e1 dar-te luzes sobre direito privado internacional, como \u00e9 o caso...Mais direito da fam\u00edlia.",
                "Isso \u00e9 assunto para advogado.",
                "Manda o advogado do gajo vir aqui que tratamos do assunto com ele. /s\n\nAmigo, isto \u00e9 assunto para advogado. Ningu\u00e9m vai meter as papeladas a andar aqui nem isto \u00e9 caso de preencher formul\u00e1rios on-line. Ganha tino",
                "Sendo ambos Portugueses o casamento \u00e9 v\u00e1lido whatever. Nao acho que seja necess\u00e1ria qualquer declara\u00e7\u00e3o. S\u00f3 seria caso uma das partes tivesse nacionalidade UK. \n\nO regime de bens penso que se aplica o do acordo em Portugal. Excepto tenha havido algum acordo. A partilha do filho n\u00e3o sei. \u00c9 uma boa quest\u00e3o.\n\nO melhor nestas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 chegar a acordo. Ambas as partes devem consultar advogados e chegar-se \u00e0 frente com o que querem, de acordo com os direitos e vontades de cada um. E negociar negociar negociar. Tudo por escrito."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "A HIST\u00d3RIA DA MINHA RELA\u00c7\u00c3O ESPECIAL COM CRISTIANO RONALDO",
            "selftext": "O meu nome \u00e9 Armindo. Gosto de vaguear por a\u00ed. J\u00e1 dormi na rua... Mas n\u00e3o tenhas pena de mim. Eu sei viver. Eu oriento-me bem. E sou livre acima de tudo.\n\nUma vez, n\u00e3o sei porqu\u00ea, deu-me vontade de ir at\u00e9 Madrid. E fui. Nunca tinha ido. Ouvi dizer que era bonito. Fui verificar. \n\nFui a p\u00e9. Porque me apeteceu. N\u00e3o tinha pressa. Parti numa segunda feira, quarta j\u00e1 estava em Estremoz. Parei para descansar. Conheci l\u00e1 uma alentejana bem bonita. Vivia numa casinha branca. Deu-me abrigo e comida. Dormimos juntos. Eu gostei dela, mas no dia seguinte abalei para Espanha.\n\nCheguei a Madrid num domingo cinzento. N\u00e3o era assim t\u00e3o bonito como disseram. Era... uma cidade. Muitas pessoas. Muitas lojas. Essas coisas. Desinteressei-me. Fui at\u00e9 a uma pra\u00e7a grande. Depois passei por um pal\u00e1cio. At\u00e9 achei gra\u00e7a ao pal\u00e1cio, mas entretanto veio a chuva. Fui abrigar-me debaixo de uma \u00e1rvore. Fiquei a ver as gotas de chuva a picarem a superf\u00edcie do rio. \n\nSentou-se ao meu lado uma mulher bem posta. Costas direitas. O seu len\u00e7o de seda era bonito, mas os seus brincos eram feios e os \u00f3culos escuros, banais. Eram demasiado grandes. N\u00e3o deixavam transparecer a beleza do seu rosto.\n\nA mulher tirou da mala um pacote de bolachas. Trincou-as com uma graciosidade invulgar. Nunca tinha visto ningu\u00e9m a comer bolachas de \u00e1gua e sal daquela maneira. Sem barulho, sem migalhas. Trincas secas. Ficava bem, mas via-se que fazia de prop\u00f3sito para polir os movimentos mais bruscos. Percebi que ela n\u00e3o tinha nascido a comer bolachas assim. Punha uma certa pose.\n\nOfereceu-me uma bolacha. Eu recusei. Fic\u00e1mos a olhar um para o outro. Ela enfeiti\u00e7ada com a minha beleza natural. Eu nem a\u00ed. Ela ganhou coragem, tirou disfar\u00e7adamente os restos de bolacha da parte de tr\u00e1s dos dentes e perguntou se eu queria ir com ela. \n\nEu disse que n\u00e3o tinha interesse nenhum. Que estava bem ali, debaixo do chor\u00e3o a ver a chuva. Expliquei-lhe que os c\u00edrculos conc\u00eantricos que as gotas produziam ao embater na superf\u00edcie da \u00e1gua eram uma coisa fascinante. Ela n\u00e3o prestou aten\u00e7\u00e3o. Tirou os \u00f3culos, soltou a tran\u00e7a do len\u00e7o e disse: Soy Georgina Rodriguez. \n\nE eu disse: Soy Armindo. \n\nE ela insistiu muito para que eu visitasse a casa dela. E eu l\u00e1 lhe fiz o favor para que ela parasse de me chatear.\n\nA casa era uma mans\u00e3o moderna, mans\u00e3o de revista. S\u00f3bria. S\u00e9ria. Tecnol\u00f3gica. Paredes nuas. \u00c2ngulos rectos. Plantas falsas. Espa\u00e7os verdes l\u00e1 fora, cimentos fumados e piscinas cristalinas.\n\nEntrei na sala e vi um homem sentado no sof\u00e1. Ele estava muito concentrado a olhar para uma placa. Olhava para aquilo e para mais nada. De vez em quando tocava l\u00e1 com o dedo indicador, na placa. \n\nSentei-me ao seu lado. Nem foi preciso perguntar-lhe o nome. Ela apresentou-o logo. \"Te presento a mi nobio Cristiano, Cristiano Ronaldo.\"\n\nEu olhei para ele e n\u00e3o disse nada. Ele olhou para mim e disse que eu era engra\u00e7ado. Eu n\u00e3o disse nada outra vez. Ele voltou a rebentar bolinhas coloridas.\n\n\"N\u00e3o passa sem elas. Sempre a rebent\u00e1-las o m\u00ea Questianinho. Ningu\u00e9m sabe disto, mas \u00e9 o que ele gosta mais de fazer. O futebol tamb\u00e9m gosta. Mas as bolhinhas s\u00e3o a paix\u00e3o dele.\" \n\nIsto disse-o uma senhora mais velha, sentada no canto da sala. Tinha \u00f3culos de massa da Multi\u00f3pticas e estava a tricotar qualquer coisa.\n\nA Geo disse-me que o Cristiano gostava muito de decora\u00e7\u00e3o. De pe\u00e7as intemporais e tamb\u00e9m de velas cheirosas. Eles perguntaram-me se eu gostava da casa. Eu disse que n\u00e3o achava nada de especial, mas que ao menos era espa\u00e7osa. Ele soltou um riso, sem desviar os olhos das bolinhas. Ela disse que eu era giro, que eu era um gat\u00e3o. O Cristiano n\u00e3o ficou com inveja, porque no fundo ele sabia que era verdade.\n\nVivi na casa deles o tempo que me apeteceu. Sempre a comer do bom e do melhor. A \u00fanica condi\u00e7\u00e3o era que eu lambesse as bolas do Cristiano de vez em quando. \n\nAs de ouro. Para as deixar bem limpinhas. \n\nAt\u00e9 era bom viver naquela casa. Menos quando ele vinha dos jogos sem marcar. Porque quando n\u00e3o havia golos, ele fechava-se na casa de banho durante horas. Sentava-se ao p\u00e9 do bid\u00e9 e agarrava-se a mim a chorar baba e ranho. Eu dizia para ele me largar, que ele era um chato do cara\u00e7as. E ele ainda chorava mais. E eu perguntava-lhe se podia brincar com a bola de t\u00e9nis que ele tinha na garganta. E ele dizia que n\u00e3o, mas eu tentava na mesma e depois ele ria-se, ainda com a cara encharcada das l\u00e1grimas. Mas o riso dele era estridente e como a casa de banho era grande, as gargalhadas ecoavam pelas paredes e faziam ricochete no polib\u00e3 e aquilo era um barulho ensurdecedor. E eu dizia para ele se calar que me do\u00edam os ouvidos. Ele obedecia-me e ficava calado. A ver-se ao espelho.\n\nIsto em Espanha foi tudo muito giro. E depois ainda fui com eles para It\u00e1lia, tamb\u00e9m muito engra\u00e7ado. O Cristiano ainda perguntou se eu queria ir com ele para Manchester e eu a\u00ed disse que n\u00e3o. Expliquei-lhe que gostava muito dele, mas que aquilo n\u00e3o era vida para mim.\n\nEle sempre agarrado a mim a chorar...\n\nVoltei para Lisboa. Fui viver sozinho outra vez. T\u00e3o bom. Precisava mesmo da minha independ\u00eancia.\n\nMas agora, com estes problemas todos que ele tem passado, imagino o quanto ele necessita da minha companhia. Coitado do Cristiano, deve estar farto de chorar agarrado a uma almofada do Ikea. E toda a gente sabe que uma almofada e um gato n\u00e3o s\u00e3o bem a mesma coisa... \n\nAcham que devia ir para a Inglaterra ter com ele? Ou devo dar-lhe espa\u00e7o?\n\nPS: Eles l\u00e1 na Inglaterra t\u00eam whiskas saquetas??",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wk6mij",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com futebol, talvez esteja interessado no subreddit sobre futebol em portugu\u00eas - r/PrimeiraLiga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Se o Saramago escrevesse assim, tinha tido 20 a Portugu\u00eas",
                "Fiquei com a ligeira sensa\u00e7\u00e3o que ningu\u00e9m percebeu que o narrador era o gato do Ronaldo...ahahah",
                "A culpa disto tudo \u00e9 do Governo!",
                "Ja almo\u00e7ei, obrigado.",
                "Quinto imp\u00e9rio est\u00e1 de volta",
                "[deleted]",
                "TLDR",
                "Quando pessoas sem nada para fazer de \u00fatil na vida, v\u00eam para o Reddit fazer testamentos de lixo.",
                "Gostava de saber escrever como tu. Excelente!"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Ajuda - preciso de mobilar 3 casas",
            "selftext": "Estou a terminar 3 casas para um Alojamento local perto de Portalegre.\n\nPreciso de formas criativas e baratas para comprar electrodomesticos, cozinhas, e todo o mobili\u00e1rio/decora\u00e7\u00e3o para as ditas.\n\nTenho uma carrinha grande para suportar tudo isso.\n\nIdeias?\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "vqjovf",
            "comments": [
                "Na zona de leiria ha uma cadeia de lojas que vendem eletrodom\u00e9sticos com defeitos visuais/sem caixa, j\u00e1 l\u00e1 apanhei coisas a menos de metade do pre\u00e7o. Pode compensar a viagem ou pode haver por a\u00ed algo do g\u00e9nero.",
                "Contrata algu\u00e9m para te dar essas ideias.",
                "Marketplace do Facebook e grupos de trocas e ofertas, arranjas coisas bem fixes e bem baratas."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Quadros, mapas e globos",
            "selftext": "Cheguei a um ponto da minha vida em que procuro incansavelmente por pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o para a minha casa e fico todo excitado quando vejo um utens\u00edlio de cozinha que quero. Ainda me lembro de ter as mesmas rea\u00e7\u00f5es por cromos de futebol ou tazos e cartas de Pok\u00e9mon.\n\nEm vez comprar quadros um tanto ao calhas (em lojas normais de decora\u00e7\u00e3o ou displates), gostava de ter uma pe\u00e7a \u00fanica e ao mesmo tempo ajudar artistas mais pequenos. Ando com aten\u00e7\u00e3o a galerias como \u00e9 o caso da Malapata ou \u00d2! mas ap\u00f3s umas pesquisas mais aprofundadas n\u00e3o encontrei muito mais. Ir para a Etsy \u00e9 um ano perdido a tentar encontrar uma agulha no palheiro, por isso em modo de desespero venho aqui perguntar se algu\u00e9m conhece galerias, sites, artistas ou melhores formas de pesquisar por arte.\n\nAl\u00e9m disso trabalho diariamente com mapas e como sou masoquista quero levar o trabalho para casa e ter mapas e um globo em condi\u00e7\u00f5es. Caso algu\u00e9m tamb\u00e9m conhe\u00e7a algum s\u00edtio porreiro para arranjar sejam mapas ou um bom globo seria porreiro.\n\nObrigado \u00e0 navega\u00e7\u00e3o ;)",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wdo3zo",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com futebol, talvez esteja interessado no subreddit sobre futebol em portugu\u00eas - r/PrimeiraLiga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Tenta o centro portugu\u00eas de serigrafia ( se gostares de serigrafia,  est\u00e1 claro). Podes tornar-te s\u00f3cio e tens acesso a um cat\u00e1logo gigante a muito bom pre\u00e7o.",
                "Dado que trabalhas com mapas porque n\u00e3o criares. personalizado com os locais que j\u00e1 estiveste com fotografias agregadas e afins? \nOutra recomenda\u00e7\u00e3o seria no reddit do gis que por vezes tem malta a expor mapas que fez para venda ou talvez no discord",
                "Procura em leil\u00f5es. H\u00e1 sempre pe\u00e7as para todos os gostos."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "D\u00favida sobre sapinhos decorativos de jardins",
            "selftext": "Hoje tenho visto e lido v\u00e1rias vezes que aqueles sapinhos verdes de decora\u00e7\u00e3o para jardim muito tradicionais aqui em Portugal foram/s\u00e3o usados como forma de \"afugentar\" os romanis porque eles supostamente t\u00eam uma supersti\u00e7\u00e3o em que t\u00eam medo de sapos. Algu\u00e9m pode-me falar mais acerca disto e se \u00e9 verdade?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lohgqx",
            "comments": [
                "Sim. Tamb\u00e9m eram utilizados em lojas e restaurantes por exemplo. \n\nAgora j\u00e1 n\u00e3o se p\u00f5e sapos. Agora s\u00e3o miniaturas do Andr\u00e9 Ventura.",
                "A minha m\u00e3e tem um no jardim e quando lhe falei nisso ela disse que nem sabia e que escolheu aquela decora\u00e7\u00e3o apenas porque sim.\n\nPortanto, tanto pode ser por isso como n\u00e3o.",
                ">forma de \"afugentar\" os romanis \n\nUm aviso, sei que para estrangeiros muitas vezes a palavra cigano \u00e9 vista, decalcando do ingl\u00eas talvez, como insultuosa e \"roma\", romani, etc como sendo muito mais politicamente correcta. Mas os roma/romani s\u00e3o apenas uma parte das tribos ciganas e os ciganos portugueses n\u00e3o se identificam normalmente com essa tribo, eles preferem mesmo a palavra cigano, cigana, e a tribo deles seria cal\u00e9, cal\u00f3, salvo erro. Romani seriam os da europa de leste embora muitos ciganos portugueses lhes chamem \"romenos\" confundindo com os habitantes do pa\u00eds. Outros podem preferir outros nomes. Mas de um modo geral n\u00e3o chames \"romani\" aos ciganos portugueses porque podem tomar por insulto ao chamares-lhes ciganos da europa de leste. Alguns, particularmente os mais cultos poder\u00e3o reconhecer-se, outros n\u00e3o. \n\nO termo oficial \u00e9 mesmo cigano\n\n[link]\n\n[link]\n\nSe queres ser politicamente correcto/a usa os termos preferidos por um determinado grupo.\n\nOs ciganos t\u00eam uma determinada cultura, tabus, h\u00e1bitos. H\u00e1 muitas coisas que s\u00e3o choque cultural, ou vistas como falta de \"limpeza\", ou inerentemente azarentas, ou sujas. Sapos podem ser uma delas e os ciganos mais supersticiosos, ou velhos podem evitar. Os novos poder\u00e3o n\u00e3o sentir nada do mesmo modo que os n\u00e3o ciganos poder\u00e3o tamb\u00e9m ter crescido com ideias de que ratazanas ou baratas ou aranhas serem animais sujos, ou porcos. Muita gente tem nojo/medo de lagartixas ou osgas. Muita gente pode ter nojo de comer carac\u00f3is, outros n\u00e3o. Estrangeiros podem ter nojo de comer prato onde puseram camar\u00f5es por descascar. Os ciganos modernos podem ver nos sapos um sinal de que n\u00e3o s\u00e3o bem vindos ou ignorarem.  Antigamente muitos ciganos tamb\u00e9m viam os c\u00e3es como animais sujos e nunca teriam excepto para neg\u00f3cio, mas v\u00eas crian\u00e7as ciganas agora todas contentes a fazerem festas a c\u00e3es e deixarem-nos lamb\u00ea-las e pais que n\u00e3o se importam, o que seria impens\u00e1vel para os trisav\u00f3s deles. Sapos \u00e9 um bocado isso.\n\nO uso de sapos de barro tamb\u00e9m pode ser inocente, \u00e9 animal de lou\u00e7a que se vende, e algu\u00e9m pode achar bonito tal como pessoas podem achar giro gnomos ou carac\u00f3is ou andorinhas de lou\u00e7a (que tamb\u00e9m t\u00eam raz\u00e3o para se usar mas agora \u00e9 s\u00f3 porque se acha bonito ou tradicional e com outros usos que o original que era impedir andorinhas de fazarem ninhos).",
                "\u00c9 verdade. \n\nOs pertencentes \u00e0 etnia cigana nem ousam pronunciar o nome. Sapo, cobra, entre outros s\u00e3o para eles s\u00e3o insultos grav\u00edssimos e animais nojentos.\n\nQuando querem falar deles, referem-se em *c\u00f3digo* a estes animais.\n\nFONTE: conhe\u00e7o ciganos / roma",
                "Reza a hist\u00f3ria que o problema deles com os sapos foi que numa das *nomadices* ficaram v\u00e1rios meses num pantano e devido \u00e0 escassez de alimento a unica coisa que tinham para comer era sapos.\n\nEles n\u00e3o tem \"medo\" mas existe uma esp\u00e9cie de avers\u00e3o mas cada vez est\u00e1 mais perdida nas novas gera\u00e7\u00f5es.\n\nps: estou apenas a vender o peixe que me venderam",
                "V\u00ea o filme Balada de um Batr\u00e1quio da Leonor Teles,\n\nEdit: Sim, \u00e9 verdade",
                "A ideia que eu tenho \u00e9 que s\u00e3o usados para afugentar ciganos quando s\u00e3o colocados em lojas. Como decora\u00e7\u00e3o de jardim penso que seja mais relativamente \"normais\" e sem essa inten\u00e7\u00e3o. Mas posso estar enganado...",
                "Ser\u00e1 que eles t\u00eam medo do site [link]",
                "Sim, os ciganos t\u00eam medo dos sapos porque lhes traz ru\u00edna financeira, acreditam [link]\n\n[link]\n\n[link]\n\nAgora ningu\u00e9m pode ter sapos em casa porque isso \u00e9 ciganof\u00f3bico. True story",
                "Isso \u00e9 treta"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Sair de Casa // Dicas",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos!\n\nH\u00e1 uns dias fiz um post em que vos perguntei dicas e conselhos para sair de casa.\n\n*O cen\u00e1rio era o seguinte: casa arrendada com outra pessoa.*\n\nRecebi uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00e3o assim como links para outras threads, achei por bem compilar tudo para uso pessoal, mas acho que vou partilhar aqui para quem quiser :)\n\n**PR\u00c9 MUDAN\u00c7A**\n\n* Mudar estilos de vida, nos \u00faltimos meses tentar gastar menos em coisas pessoais para n\u00e3o ser um choque t\u00e3o grande.\n* Aprender lidas da casa e come\u00e7ar a pensar no tempo que \u00e9 gasto nessas atividades.\n* Estabelecer regras, dividir tarefas e falar de dinheiro para evitar confus\u00f5es desnecess\u00e1rias.\n* Criar um Excel, colocar no frigor\u00edfico para n\u00e3o haver esquecimento de pagamentos.\n* Considerar contratar algu\u00e9m para as limpezas mais demoradas e cansativas, vai sobrar mais tempo para a rela\u00e7\u00e3o e menos desgaste mental nas folgas.\n* Aprender a fazer receitas simples e pr\u00e1ticas, como sopa para a noite.\n* Ir a v\u00e1rios sites de casas e ligar o alerta para a minha pesquisa favorita.\n\n**ESCOLHA DA CASA**\n\n* Ver sempre v\u00e1rias casas, custa, mas vale a pena, n\u00e3o ficar com a primeira.\n* Se adorarmos uma casa, mas n\u00e3o gostarmos por um pormenor, n\u00e3o desistir, diz\u00ea-lo verbalmente, pode funcionar para regatear o pre\u00e7o da renda.\n* Press\u00e3o da \u00e1gua, verificar torneiras, autoclismos, se a press\u00e3o for pouca o esquentador n\u00e3o dispara e n\u00e3o aquece a \u00e1gua.\n* Verificar a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e se h\u00e1 torneiras a pingar.\n* Se a casa for estranhamente fria, ser\u00e1 h\u00famida tamb\u00e9m. Procurar por sinais de humidade ou pinturas frescas.\n* Isolamento de portas e janelas, se for uma zona barulhenta, t\u00eam vidro duplo?\n* Verificar se t\u00eam boa luz, se vai arejar e t\u00eam espa\u00e7o para secar roupa essencial mesmo no inverno.\n* Por tr\u00e1s de quadros ou estantes podem estar escondidas infiltra\u00e7\u00f5es.\n* Ver se os estores est\u00e3o a funcionar ou est\u00e3o partidos.\n* Tirar fotografias a tudo, apontar todos os danos atuais \u00e0s mob\u00edlias etc e guardar numa (pasta) tudo datado para ser devolvida a cau\u00e7\u00e3o na sua totalidade sem aldrabices por parte do senhorio.\n* Se existe algo de errado na casa antes da mudan\u00e7a o senhorio tem a obriga\u00e7\u00e3o de arranjar e pagar.\n* Existe contador de luz, g\u00e1s ou \u00e1gua no interior? \u00c9 prefer\u00edvel que n\u00e3o, caso contr\u00e1rio podem existir surpresas na fatura devido a inclinos passados.\n* Verificar a zona, o ambiente, o estacionamento, as lojas em redor.\n* Tentar conhecer os vizinhos, de cima, de baixo para prever situa\u00e7\u00f5es de ru\u00eddo. Se poss\u00edvel comunicar com a pessoa que viveu ou vive no espa\u00e7o para ela contar alguma coisa que esteja a ser oculta.\n* Quem paga o imposto de selo \u00e9 o arrendador.\n\n**CONTRATO**\n\n* L\u00ea-lo v\u00e1rias vezes, n\u00e3o ter medo de perguntar se n\u00e3o percebemos.\n* Se poss\u00edvel dar a ler a algu\u00e9m entendedor no assunto (advogado).\n* Ter aten\u00e7\u00e3o a express\u00f5es vagas que causam problemas mais tarde.\n* Ver se h\u00e1 alguma cl\u00e1usula onde o senhorio pode aparecer sem alerta verificar o estado da casa, pode ser uma situa\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel.\n* Relatar problemas graves ou m\u00e9dios, n\u00e3o ocultar demasiado, poder\u00e1 levar ao fim do contrato ou a discuss\u00f5es desnecess\u00e1rias.\n* Procurar e perguntar sobre o direito de rescindir contrato passado 1 m\u00eas de desagrado.\n* Ser cordial, se poss\u00edvel pagar a (renda) 1 dia antes de vez em quando para o senhorio ter boa vontade em ajudar-te noutras situa\u00e7\u00f5es.\n\n**VIVER/COABITAR**\n\n* Organizar horas e dias para limpezas e cozinhar.\n* \u00c9 mais barato e poupa-se mais comendo em casa do que fora ou mandar vir.\n* Cozinhar doses extra para guardar em caixas para dias sem vontade de cozinhar.\n* Tenta ter algumas coisas em stock e vai repondo, ir ao supermercado depois de um dia de trabalho apenas por 1 artigo \u00e9 cansativo e desnecess\u00e1rio.\n* Uma casa cheia de decora\u00e7\u00e3o e atafulhada \u00e9 mais demorada de limpar j\u00e1 para n\u00e3o falar do dinheiro que \u00e9 gasto em decora\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.\n* \u201cLimpeza \u00e9 pura qu\u00edmica. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de deixar certas coisas s\u00f3 porque esfregar com \u00e1gua n\u00e3o sai... Calc\u00e1rio \u00e9 uma rocha b\u00e1sica\u2026 Ou seja, um \u00e1cido ali e desaparece (vinagre, por exemplo)\u2026 Deixas atuar uns 10 min\u2026 E fica sem calc\u00e1rio\u2026 A ideia nos produtos de limpeza \u00e9 deixar cerca de 5-10 min a atuar\u2026 A realidade n\u00e3o \u00e9 como nas pubs das tvs que passam com o pano em zonas sem produtos e fica limpo\u2026 Gordura? Existe tira-gorduras... Caruncho, bolor? Preto fungo? Lix\u00edvia pura e esperar uns minutos. Reutiliza as embalagens de spray l\u00edquido /borrifadores. Em suma, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de estares a esfregar com forca\u2026 \u00c9 meter produto e deixar uns minutos a atuar.\u201d\n* Ir fazendo pequenas manuten\u00e7\u00f5es como desentupir canos ou arranjar algo estragado, num geral n\u00e3o deixar a casa ficar ca\u00f3tica.\n* Criar uma boa rela\u00e7\u00e3o com a vizinhan\u00e7a, oferecer algo feito por ti ou arranjar a desculpa de ir pedir sal, se forem idosos, ajudar a levar as compras, o mais prov\u00e1vel \u00e9 terem mais respeito a ti em termos de ru\u00eddo e ajudarem-te em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia. Sempre existe companhia para ir \u00e0s compras ou ires jantar \u00e0 casa deles.\n* Continuar a p\u00f4r dinheiro de parte todos os meses para despesas futuras.\n* H\u00e1 uma app que costumo usar chamada splitwise que serve para ter l\u00e1 o que cada um pagou sem necessidade de se estar a fazer transfer\u00eancias para acertar todos os meses. Ela divide as despesas, mostra o que cada uma deve a quem em cada altura e acerta-se quando quiserem. \n\n&#x200B;\n\nSe forem comentando mais alguma coisa eu edito e adiciono \u00e0 lista.\n\n*Espero que ajude algu\u00e9m :)*",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "hadndl",
            "comments": [
                "> Existe contador de luz, g\u00e1s ou \u00e1gua no interior? \u00c9 prefer\u00edvel que n\u00e3o, caso contr\u00e1rio podem existir surpresas na fatura devido a inclinos passados.\n\nQue eu saiba, quando abrires contrato novo (e deves faz\u00ea-lo, se est\u00e1s a alugar apartamento/casa completa) podes comunicar as leituras atuais para evitar esses problemas.",
                "H\u00e1 senhorios com a mania de \"cobrar 10\u20ac por noite\" se tiveres companhia. A minha forma de lidar com isso era ignorar como eles n\u00e3o tinham forma de verificar. O que sugere o reddit?",
                "S\u00f3 para acrescentar \u00e0 lista. H\u00e1 uma app que costumo usar chamada splitwise que serve para ter l\u00e1 o que cada um pagou sem necessidade de se estar a fazer transfer\u00eancias para acertar todos os meses. Ela divide as despesas, mostra o que cada uma deve a quem em cada altura e acerta-se quando quiserem.\n\nQuanto ao resto, j\u00e1 partilhei casa com muita gente e \u00e9 quase imposs\u00edvel mudar as pessoas. Se uma pessoa \u00e9 desarrumada/n\u00e3o limpa, etc. O mais prov\u00e1vel \u00e9 que v\u00e1 ser assim a vida toda e as discuss\u00f5es e mal-estar v\u00e3o acabar por ser inevit\u00e1veis. Eu recomendaria sempre a casais viverem juntos numas casa alugada antes de comprar. E se uma das partes est\u00e1 sempre a fazer todas as tarefas, se calhar o melhor \u00e9 repensar se s\u00e3o mesmo compat\u00edveis.\n\nEmpregada de limpeza faz sentido em casas grandes quando se partilha com desconhecidos para evitar problemas, mas com um casal eu preferia sempre perceber como \u00e9 a outra pessoa.",
                "Eu achava que era s\u00f3 n\u00e3o te esqueceres da chave, mas ok.",
                "bom post OP, quando estava pra sair de casa tamb\u00e9m fiz perguntas aqui no reddit e foi uma bela ajuda, acho que um post deste g\u00e9nero \u00e9 sempre algo bom.",
                "Estou a planear sair de casa em Setembro, vou guardar isto! Thanks!",
                "A s\u00e9rio, e comprar casa n\u00e3o?"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Design de Interiores - que experi\u00eancias t\u00eam?",
            "selftext": "Boa noite amigos, companheiros, camaradas\n\nEstou a mudar de casa, e tenho o problema/oportunidade de repensar a organiza\u00e7\u00e3o e decora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o onde vou viver. Mas a verdade \u00e9 que n\u00e3o tenho especial arte para o assunto. Sei do que gosto e tenho umas ideias, mas n\u00e3o sei como juntar tudo num projeto concreto, n\u00e3o tenho experi\u00eancia sobre organiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, ilumina\u00e7\u00e3o, etc. Quando tentei imaginar onde ia colocar as coisas acabei por perceber que estava a reconstruir a sala dos meus pais sem querer, o que \u00e9 o tipo de asneira que gostaria de evitar.\n\nOra h\u00e1 profissionais destas coisas, l\u00e1 isso h\u00e1, mas procurando por eles fico com muitas d\u00favidas. A maioria dos resultados no google s\u00e3o de senhoras da burguesia com projetos muito giros para casar\u00f5es, AirBnBs, ou hot\u00e9is. Tudo bem, faz sentido, mas para os comuns mortais para quem o dinheiro \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o, como \u00e9 que isto funciona? De que custos estamos a falar? Al\u00e9m dos honor\u00e1rios, obviamente n\u00e3o anunciados, como \u00e9 que fazem com os objetos propriamente ditos? Ou pequenas obras? Algumas dizem que fornecem os objetos, mas isso ainda \u00e9 mais assustador, porque  um sof\u00e1 (por ex) pode custar de 300 a 30.000 \u20ac. \n\nH\u00e1 um \"est\u00fadio\" que tem os custos transparentes, que \u00e9 o IKEA, mas 299\u20ac para desenhar uma divis\u00e3o com mob\u00edlia fast food, e os tipos j\u00e1 nem se deslocam ao local por causa do COVID, \u00e9 capaz de n\u00e3o ser grande neg\u00f3cio. \n\nMas n\u00e3o sei, se calhar isto s\u00e3o s\u00f3 preconceitos meus. Algu\u00e9m tem experiencia com este tipo de processos? J\u00e1 recorreram a designers de interiores/decoradores? Ou ao Ikea? correu bem? Quanto custou?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qvam0o",
            "comments": [
                "Recorremos a uma companhia de design quando come\u00e7amos a construir para discutir umas ideias. Inicialmente foi tudo maravilha e fizeram um or\u00e7amento de 35.000\u20ac para toda a casa, incluindo m\u00f3veis e montagem porque Supostamente t\u00ednhamos direito a um desconto de 10% e ficheiros da casa em 3D decorada desde que pag\u00e1ssemos a adjudica\u00e7\u00e3o no valor de 5.000\u20ac. Tudo isto com a promessa de que poder\u00edamos alterar ou at\u00e9 remover divis\u00f5es ao nosso gosto at\u00e9 a altura em que d\u00e9ssemos permiss\u00e3o para avan\u00e7ar com o fabrico dos m\u00f3veis. At\u00e9 aqui tudo bem, mas quando pagamos come\u00e7aram os problemas todos. \n\nPrimeiro n\u00e3o assinamos qualquer tipo de contracto, depois esperamos mais de 2 meses e nunca mais receb\u00edamos os projectos 3D, at\u00e9 que finalmente la conseguimos contactar com a empresa ao que n\u00f3s foi dito que a pessoa que tinha falado connosco j\u00e1 n\u00e3o trabalhava l\u00e1 e que uma outra iria fazer os projectos. Mais umas semanas e la conseguimos os projectos 3D. Por motivos de for\u00e7a maior houve alguma derrapagem na constru\u00e7\u00e3o e o or\u00e7amento que t\u00ednhamos para a parte de design desceu drasticamente! Contact\u00e1mos novamente a pessoa que estava com o nosso projecto e pedimos para reduzir algumas divis\u00f5es (algo que nos foi dito que era poss\u00edvel) porque o budget j\u00e1 n\u00e3o era o mesmo ao que ela nos informou que teria de falar com o chefe dela. Esperamos uma semana at\u00e9 que ela nos ligou a dizer que o chefe dela recusou reduzir e que ou pag\u00e1vamos os 35.000 do projecto inteiro ou abdic\u00e1vamos dos 5.000\u20ac de adjudica\u00e7\u00e3o.\n\nConseguimos ligar ao dono da empresa e explicamos a situa\u00e7\u00e3o, mas ele mostrou-se inflex\u00edvel em ajudar. Propusemos manter o projecto e avan\u00e7armos por divis\u00f5es consoante tiv\u00e9ssemos disponibilidade, ele simplesmente disse que aceitava se todas as fases fossem executaras no prazo de um ano\u2026 foi arrogante e mal educado e at\u00e9 nos convidou a avan\u00e7ar para tribunal porque \u201ca lei estava do lado dele\u201d. No final acabamos por perder o amor a adjudica\u00e7\u00e3o e fizemos uma queixa no porta da queixa que deu em nada. A partir da\u00ed tiramos as ideias dos planos 3D e fomos comprando nos a mob\u00edlia em outlet e decorando! Ficou muito mais barato e dentro do estilo que estava no projecto.\n\nConv\u00e9m dizer que a empresa de design \u00e9 muito conhecida e patrocinada por famosos nas redes sociais, no entanto est\u00e1 cheia de queixas dos comuns mortais no portal da queixa. E sim, nos sabemos que fomos patos em adjudicar com eles e sem contracto, mas fomos t\u00e3o iludidos com promessas e com o desejo de ter a nossa casa pronta e a nosso gosto, que simplesmente nos deixamos comer de cebolada. Por isso o meu conselho? V\u00ea on-line ideias de design e decora tu mesmo.",
                "Vi a semana passada um t\u00f3pico no F\u00f3rum da Casa sobre isso. Algu\u00e9m pedia recomenda\u00e7\u00f5es de design de interiores no Norte e havia duas ou tr\u00eas respostas \u00fateis.",
                "a n\u00e3o ser que queiras algo super-refinado, acho que se pegares numa arch digest ou numa elle decor consegues tirar boas ideias.",
                "Sendo tu o cliente, faz todo o sentido seres tu a definir de onde v\u00eam os m\u00f3veis ou pelo menos a gama de pre\u00e7os que est\u00e1s disposto a pagar.",
                "Tenho uma tia com uma loja de decora\u00e7\u00e3o, pelo que sei, ajudam o cliente a decorar a casa e pega o pre\u00e7o dos produtos adquiridos.\n\nClaro que n\u00e3o vais ter pre\u00e7os como ikea... \n\nEx um sof\u00e1 de 4 lugares, linhas simples, \u00e9 capaz de andar pelos 1500e, uma cama 160*2 tamb\u00e9m de linhas simples, com boa estrutura, folheada a madeira andava pelos 1200+. Mesas de cabeceira pra cima de 200.. \n\nIsto m\u00e9dias, antes de as mat\u00e9rias primas terem subido.\n\nCobrem quase tudo desde tapetes, cortinas, len\u00e7\u00f3is e m\u00f3veis. Outros lados n\u00e3o sei se cobram tamb\u00e9m pelo projecto.. at\u00e9 porque no caso desta loja n\u00e3o fazem projeto xpto, mostras o que gostas e ajudam-te a escolher mediante o que t\u00eam e os fornecedores.\n\nNo meu caso, como os produtos deles apesar de bonitos, ficam acima da minha carteira, comprei l\u00e1 a cama h\u00e1 uns anos, e de resto tenho comprado no ikea.",
                "Se gostas das cenas da Area, experimenta ir l\u00e1, com plano da sala, fotos e podem-te fazer algumas sugest\u00f5es boas (vai dia de semana de preferencia durante o dia, quando tiverem tempo). \u00e9 esperado que lhes compres ALGUMAS coisas, n\u00e3o sei se cobram taxa.\n\nH\u00e1 tamb\u00e9m certas lojas que fazem alguns servi\u00e7os desse estilo.",
                "\u00c9 o tipo de servi\u00e7o que pode funcionar como pretendas. Tanto o designer fazer apenas um projecto sendo as pe\u00e7as e materiais adquiridos posteriormente, como ser tudo fornecido pela empresa em quest\u00e3o. No primeiro caso \u00e9 naturalmente pago apenas o projecto, no segundo \u00e9 habitual o valor de projecto ser dilu\u00eddo no valor das pe\u00e7as e materiais.\n\nUm dado muito relevante, \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel que, para exactamente a mesma coisa, uma decora\u00e7\u00e3o feita com recurso a um profissional fique igual ou mais barata do que quando feita pessoalmente. Isto porque os valores de aquisi\u00e7\u00e3o para um profissional s\u00e3o muito diferentes de para o p\u00fablico em geral.  \n\nSobre valores, a primeira coisa a referir \u00e9 o or\u00e7amento que existe e o que se pretende. Qualquer designer dir\u00e1 imediatamente o que consegue fazer com isso, ou at\u00e9 se pode ou n\u00e3o trabalhar com esse valor.\n\nFinalmente, \u00e9 poss\u00edvel contactares e at\u00e9 reunires com mais do que uma pessoa/empresa antes de optares por algu\u00e9m, nem que seja para compreender como cada uma desenvolve o processo.\n\nAssim, a minha sugest\u00e3o seria:\n\n* Definires a forma como preferes abordar o processo, sendo que a que eu prefiro \u00e9 a de o fornecimento ser feito pelo designer (por uma quest\u00e3o de pre\u00e7o e de facilidade), a n\u00e3o ser que tenhas j\u00e1 contactos em fornecedores da \u00e1rea;\n* Contactares com um ou v\u00e1rios designers/empresas, explicando o que pretendes e perguntando como funcionam, referindo tamb\u00e9m o or\u00e7amento dispon\u00edvel;\n* Reunir com uma ou duas pessoas selecionadas para afinar como pode funcionar todo o processo.\n\nSe pretenderes uma recomenda\u00e7\u00e3o da zona do Porto ou arredores diz que envio por pm."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de trabalho em Portugal para uma pessoa com um curso profissional de Desenho Digital 3D?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "crf74k",
            "comments": [
                "modela\u00e7\u00e3o de jogos e cenas ligadas \u00e1 decora\u00e7\u00e3o est\u00e3o a bater forte em Leiria",
                "Qual a tua especializa\u00e7\u00e3o?",
                "sal\u00e1rio m\u00ednimo/perto disso."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Onde vender e alternativas ao OLX",
            "selftext": "Os meus pais mudaram recentemente de casa e t\u00eam uma s\u00e9rie de m\u00f3veis e outros elementos de decora\u00e7\u00e3o que gostariam de vender. H\u00e1 coisas que j\u00e1 foram doadas \u00e0 fam\u00edlias com necessidades, mas outras coisas s\u00e3o de valor que pretendem vender.\n\nA d\u00favida \u00e9 onde anunciar. O OLX \u00e9 o degredo de fraudes e pessoas pouco s\u00e9rias. O Facebook marketplace \u00e9 preciso pagar ou o an\u00fancio recebe zero visualiza\u00e7\u00f5es. Existe alguma alternativa decente?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rmwse3",
            "comments": [
                "Nunca tive que pagar para ter visualiza\u00e7\u00f5es e vender coisas no Facebook.. j\u00e1 se os artigos n\u00e3o despertam interesse, nao vai ser mesmo a pagar que consegues ter visualiza\u00e7\u00f5es ;)",
                "O problema \u00e9 venderes o que n\u00e3o tem procura, coloca um telem\u00f3vel a baixo pre\u00e7o e espera pelas chamadas.\n\nA maioria n\u00e3o compra moveis por v\u00e1rios motivos, pouca procura.\n\n\\- j\u00e1 tem e n\u00e3o precisa.\n\n\\- pre\u00e7o.\n\n\\- n\u00e3o tem como os transportar.",
                "Mob\u00edlia antiga n\u00e3o h\u00e1 quem queira, talvez de gra\u00e7a mas seja onde for vais encontrar muito pouco interesse.",
                "Tenho ouvido falar do vinted, mas nunca usei",
                "Vinted para coisas pequenas \u00e9 muito Nice!"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Leis",
            "selftext": "Boa tarde, h\u00e1 uns meses aluguei uma quinta para a realiza\u00e7\u00e3o de um evento privado. Paguei tamb\u00e9m para ter elementos de decora\u00e7\u00e3o, conforme o meu criterio. \nNeste momento a quinta, est\u00e1 a divulgar, imagens do espa\u00e7o onde consta a decora\u00e7\u00e3o por mim idealizada e paga, sem me ter pedido permiss\u00e3o (para fins comerciais/ promocionais). Sabem se h\u00e1  alguma lei que me proteja ? Que n\u00e3o permita a divulga\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jmte33",
            "comments": [
                "Mas que te proteja do que? N\u00e3o vejo onde est\u00e1s a ser lesado...\n\nQuerias ficar com direitos de autor de como um \"set\" est\u00e1 decorado?\nTipo fot\u00f3grafo com as suas fotografias?",
                "Direito \u00e0 Imagem n\u00e3o \u00e9, direitos de autor tamb\u00e9m n\u00e3o me parece que seja. Queres ir por onde? Pela propriedade intelectual?",
                "A lei protege o autor, mas para isso \u00e9 preciso que consigas provar que efectivamente \u00e9s o criador e detentor dos direitos.",
                "Ent\u00e3o mas tu disseste a quinta o que querias e como e eles \u00e9 que fizeram realmente o trabalho? Boa sorte com isso...\n\nFoste tu que levaste os items de decora\u00e7\u00e3o e andaste a decorar? Ent\u00e3o talvez consigas alguma coisa. Fala com um advogado.",
                "Acho que devias ver isso por outro prisma.  \nRepara que qualquer pessoa pode ver a tua decora\u00e7\u00e3o e \"inspirar-se\" (leia-se, copiar).\n\nAproveita a oportunidade e faz disso um poss\u00edvel neg\u00f3cio. Diz l\u00e1 \u00e1 quinta, que viste que eles gostaram da decora\u00e7\u00e3o visto que at\u00e9 fizeram quest\u00e3o de publicar fotos. \n\nOferece-te para prestar servi\u00e7os de decora\u00e7\u00e3o para eles. Quem sabe n\u00e3o come\u00e7as a\u00ed um negocio?",
                "Eu percebo o que queres dizer e isso at\u00e9 deve acontecer. Eu \u00e9 que nao sou de grandes publica\u00e7\u00f5es sobre nada",
                "E \u00e9 por isso mesmo",
                "Tipo, vai mas \u00e9 trabalhar",
                "Falar com eles n\u00e3o resulta? Havendo uma lei ou n\u00e3o, h\u00e1 o bom senso, de ambas as partes.",
                "Para quem n\u00e3o percebeu porque o OP est\u00e1 chateado, e com toda a raz\u00e3o, \u00e9 que ele idealiza o espa\u00e7o e paga para ter aquela decora\u00e7\u00e3o no evento.\n\nA quinta, arma-se em esperta e usa o trabalho e imagina\u00e7\u00e3o do OP para divulgar o espa\u00e7o. Est\u00e1 a usar a criatividade do OP sem pagar o que quer que seja!\n\nTendo tu isso tudo por escrito, \u00e9 poss\u00edvel que tenhas a\u00ed um caso para ganhar, mas n\u00e3o sei at\u00e9 que ponto te vai compensar com advogado etc.\n\nSe calhar mais vale tentares um desconto no evento, com a ced\u00eancia das imagens, do que ires para tribunal... :/",
                "Eu compreenderia a tua indigna\u00e7\u00e3o se tivesses um neg\u00f3cio de decora\u00e7\u00e3o, ou similar."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Material de montras e lojas",
            "selftext": "Noutro dia surgiu-me a quest\u00e3o, para onde vai o material/decora\u00e7\u00e3o de montras e lojas quando j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 utilizado? Pode ser por motivos de obras ou por outros",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "n4bdzu",
            "comments": [
                "Guardam no armaz\u00e9m at\u00e9 ser precisa de novo.",
                "Cheguei a comprar um ba\u00fa que estava na montra de uma loja da Sprinfield, acho que paguei 15\u20ac.\n\nAntes de mudarem a montram colocaram os pre\u00e7os dos acess\u00f3rios, foi s\u00f3 reservar e depois levantar quando j\u00e1 tinham a montra nova.",
                "Se n\u00e3o me engano algum podias comprar (lembro-me que na massimo dutti e quebramar era assim, at\u00e9 havia refer\u00eancia na montra); mas n\u00e3o sei se se aplicava a todas as pe\u00e7as."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Grupo Impresa",
            "selftext": "Administra\u00e7\u00e3o do Grupo Impresa: \n\n* Francisco Pinto Balsem\u00e3o\n* Francisco Maria Balsem\u00e3o\n* Francisco Pedro Balsem\u00e3o\n* Paulo de Saldanha\n* Jos\u00e9 Freire \n* Raul Carvalho das Neves\n\nDona de:\n \n* SIC\n* SIC Not\u00edcias\n* SIC Mulher\n* SIC Radical\n* SIC K\n* SIC Internacional\n* AutoSport\n* Blitz\n* Courrier Internacional\n* Expresso\n* Jornal da Regi\u00e3o\n* Jornal Letras\n* AutoSport\n* Caras\n* Caras Decora\u00e7\u00e3o\n* Activa\n* Casa Cl\u00e1udia\n* Exame\n* Exame Inform\u00e1tica\n* FHM\n* Mistica\n* Vis\u00e3o\n* Surf Portugal\n* Super Interessante\n* Turbo\n* Telenovelas\n* TV Mais\n* Blitz\n* Ideias\n* Arquitectura & constru\u00e7\u00e3o\n* Stuff\n* Sirius Magazine\n* Vis\u00e3o\n* Vis\u00e3o Hist\u00f3ria\n* Vis\u00e3o Junior\n* Vis\u00e3o Link\n* Vis\u00e3o Vida e viagens\n\nS\u00f3 a mim \u00e9 que isto n\u00e3o cheira bem?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "4i637j",
            "comments": [
                "Como ja tinha dito antes por aqui,\n\n\nO facto de o Expresso e a TVI estarem a analisar e a coordenar a publica\u00e7\u00e3o de info dos Panam\u00e1 Papers, implica que nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre esses indiv\u00edduos que referiste venha \u00e0 tona. N\u00e3o estou a ver a tvi24 (grupo mediacapital) a dar uma facadinha nas costas e meter-se na alhada de publicar informa\u00e7\u00e3o que comprometa o grupo impresa.\n\n\nAl\u00e9m disso, o Pinto \u00e9 convidado de honra do Grupo Bilderberg, j\u00e1 tendo [participado variadas vezes nas c\u00e9lebres [link] desse mesmo grupo.",
                "Illuminati?",
                "A concentra\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o social em 3 ou 4 grupos, e de uma d\u00fazia de indiv\u00edduos apenas \u00e9 assustadora.\n\n(e j\u00e1 agora, Blitz aparece repetida na lista que deixaste)",
                "Raio de falta de criatividade de nomes na familia balsemao, \u00e9 tudo corrido a francisco",
                "N\u00e3o sabia que existiam quase tantas revistas Vis\u00e3o como canais Sic. Foda-se tanta coisa e nem uma vale a pena, este grupo impresa n\u00e3o tem mesmo jeito, j\u00e1 nem a blitz presta.",
                "[link]\n\nOP ? WTF?",
                "Que aspecto \u00e9 que n\u00e3o te cheira bem?"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Tenho aqui um jogo (ps1, jap) e n\u00e3o sei onde me desfazer dele. Espero que a comunidade de pessoal do retro safe isto",
            "selftext": "H\u00e1 por aqui algum entusiasta de jogos de PS1 japoneses? Tenho o Vigilante 8 aqui a apanhar p\u00f3.. s\u00f3 jogava a vers\u00e3o PAL e esta, por motivos l\u00f3gicos, s\u00f3 serve como decora\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "a7mgx2",
            "comments": [
                "A vers\u00e3o PAL, se fosse bem estimada valia 21\u20ac. A americana, 10\u20ac. Este site n\u00e3o diz o pre\u00e7o da japonesa, mas tirando raras excep\u00e7\u00f5es, normalmente os japoneses valem menos.\n\n[link]",
                "OLX tem muita procura por jogos, mas tem que ser baratinho porque a malta gosta \u00e9 de bons neg\u00f3cios. Deves conseguir vender por 10\u20ac, por 5\u20ac quase de certeza",
                "Ebay?",
                "N\u00e3o h\u00e1 alguma loja de jogos que compre isso? Se n\u00e3o, OLX ou outro semelhante. ",
                "ecoponto amarelo",
                "Ola Carissimo,\n\nAchas normal venderes um jogo de 1999 e dizeres que \u00e9 \"NOVO\" ?\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Estou a pensar em investir numa lavandaria self service...e preciso de muitos conselhos de quem sabe.",
            "selftext": "Boa tarde pessoal. Vivo numa zona interior do pa\u00eds que n\u00e3o tem nenhuma lavandaria self service e penso que est\u00e1 na altura certa de eu investir no meu proprio neg\u00f3cio.\n\nAs minhas primeiras d\u00favidas t\u00eam em conta o investimento inicial. Eu queria come\u00e7ar, para j\u00e1, com 2 m\u00e1quinas de lavar e 2 m\u00e1quinas de secar. Pelo que j\u00e1 pesquisei o pre\u00e7o m\u00e9dio dessas m\u00e1quinas fica entre os 1500 euros e os 2000 euros. Ou seja, s\u00f3 para as m\u00e1quinas preciso de um investimento de cerca de 7/8 mil euros. Para al\u00e9m das m\u00e1quinas preciso da \"remodela\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o\", ou seja a decora\u00e7\u00e3o e a interliga\u00e7\u00e3o entre o painel onde se deposita o dinheiro e as m\u00e1quinas. \u00c9 aqui que estou \u00e0 nora, n\u00e3o fa\u00e7o ideia o custo deste \"sistema\" de interliga\u00e7\u00e3o.\n\nPor isso se voc\u00eas tiverem uma lavandaria deste genero (ou algum familiar que tenha) gostaria de saber as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\n- Investimento inicial:\nM\u00e1quinas: quanto custaram? Recomendam algum numero de m\u00e1quinas para come\u00e7ar? O custo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 elevado? D\u00e3o muitos problemas que requiram chamar um t\u00e9cnico especializado, ou s\u00e3o raros?\n\nEspa\u00e7o: Custo do sistema de liga\u00e7\u00e3o painel - m\u00e1quinas? \nGasto m\u00e9dio da decora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o?\n\nCusto total do investimento inicial?\n\n-Problemas e outros custos:\nPodem-me dizer que custos \"escondidos\" podem haver (para alem de luz + agua claro).\n\n-Quais os maiores problemas para o normal funcionamento da lavandaria custumam ter?\n\n\nEm m\u00e9dia, num m\u00eas de utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e9dio, quanto gastam em luz e \u00e1gua por cada m\u00e1quina de lavar e por cada m\u00e1quina de secar?\n\n-Rendimentos:\nRecuperaram r\u00e1pido o investimento? Em m\u00e9dia, quanto lucro conseguem obter por m\u00eas?\n\nPara j\u00e1 s\u00e3o so essas perguntas. Desculpem o post gigante e se puderem responder seria \u00f3ptimo :P\n\nObrigado por tudo e bons investimentos!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "5qne4z",
            "comments": [
                "O problema desse tipo de neg\u00f3cio \u00e9 que depende de popula\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria que viva em casas sem m\u00e1quina lavar roupa. Se fores ver onde se encontram, \u00e9 no centro de Lisboa e Porto. \n\nSe algu\u00e9m tiver espa\u00e7o para uma m\u00e1quina, vai ter uma. \n\nQue tal antes de investir, faz uma pesquisa na zona e a 10 minutos a p\u00e9, verifica se existe mercado. ",
                ">Pelo que j\u00e1 pesquisei o pre\u00e7o m\u00e9dio dessas m\u00e1quinas fica entre os 1500 euros e os 2000 euros.\n\n\nO pre\u00e7o das maquinas \u00e9 t\u00e3o importante como o 'tempo de vida'. Divide o valor pelo numero de meses que elas v\u00e3o durar. Junta-lhe o pre\u00e7o da renda, electricidade, impostos e outros custos de opera\u00e7\u00e3o.\n\n\n>Em m\u00e9dia, num m\u00eas de utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e9dio, quanto gastam em luz e \u00e1gua por cada m\u00e1quina de lavar e por cada m\u00e1quina de secar?\n\nV\u00ea a potencia das maquinas (Watts hora) e multiplica pelas horas e dias em que vais ter por estabelecimento aberto. Pegas nesse valor e calculas o custo total ao m\u00eas/semana olhando para os pre\u00e7os praticados pelo fornecedor de electricidade.\n\n\n>Rendimentos: Recuperaram r\u00e1pido o investimento? Em m\u00e9dia, quanto lucro conseguem obter por m\u00eas?\n\nIsto depende dos pre\u00e7os que praticares e o custo que j\u00e1 calculaste encima. ",
                "Se tiveres o pre\u00e7o do consumo dessas m\u00e1quinas, de acordo com as tarifas aplic\u00e1veis pelo fornecedor do servi\u00e7o, tens os valores que procura. S\u00f3 tens que adequar ao hor\u00e1rio de funcionamento.",
                "Qual \u00e9 o numero de pessoas que este neg\u00f3cio vai servir?\n\nQual o estrato econ\u00f3mico dessas pessoas, classe baixa, m\u00e9dia, alta?\n\nQual \u00e9 a actividade profissional predominante dessa \u00e1rea?\n\nQual \u00e9 o tipo de habita\u00e7\u00e3o predominante nessa \u00e1rea?",
                ">-Problemas e outros custos: Podem-me dizer que custos \"escondidos\" podem haver (para alem de luz + agua claro).\n\n* Detergentes. As m\u00e1quinas dispensam automaticamente o detergente e o amaciador.\n\n* Assist\u00eancia. Vais ter que l\u00e1 estar regularmente para explicar o conceito e mostrar como funciona aos clientes novos.\n\n* M\u00e1quina dispensadora de trocos.\n\n* Sistema de exaust\u00e3o.",
                "existem v\u00e1rios franchisings que te fornecem forma\u00e7\u00e3o e montagem das m\u00e1quinas. pelo que tenho visto, \u00e9 boa aventura para complementar outro trabalho",
                "Interior \u00e9 MUITO ARRISCADO! Por norma o pessoal do interior \u00e9 mais envelhecido e tem essa parte j\u00e1 resolvida. Mais os detergentes para as maquinas s\u00e3o caros como o caralho e n\u00e3o consegues profit sem fazeres pelo menos 5\u20ac por lavagem o que IMO \u00e9 rid\u00edculo. Especialmente para o pessoal do interior.",
                "algu\u00e9m andou a ver shameless...",
                "A velhada do interior n\u00e3o vai a uma m\u00e1quina dessas. Uma dona de casa, mesmo nova, tamb\u00e9m n\u00e3o. At\u00e9 tinham vergonha.\n\nS\u00f3 pessoal novo, desenquadrado da terra.",
                ">Eu queria come\u00e7ar, para j\u00e1, com 2 m\u00e1quinas de lavar e 2 m\u00e1quinas de secar.    \n  \nPorque \u00e9 que n\u00e3o fazes algo mais barato como, n\u00e3o sei, perguntar \u00e0s pessoas \u00e0 volta se estariam interessadas nesse servi\u00e7o.  \nOu se n\u00e3o queres perguntar ent\u00e3o porque n\u00e3o fazer publicidade ao futuro servi\u00e7o para ver como as pessoas reagem?  \n\u00c9 que \u00e9 tudo muito bonito, mas um recuperamento r\u00e1pido do investimento \u00e9 que n\u00e3o vais ter.  \nSe queres um recuperamento r\u00e1pido vai ao casino, ou ent\u00e3o vende droga. Se est\u00e1s \u00e0 espera de pagar luz, \u00e1gua, renda e manuten\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas com as moedinhas de meia d\u00fazia de velhotas boa sorte.  \n  \nEnfim, n\u00e3o \u00e9 para ser pessimista e derrotista, mas tens de ver o teu publico alvo e garantir uma boa fonte de rendimento, se n\u00e3o est\u00e1s s\u00f3 a ter custos, tal como a maioria dos neg\u00f3cios feitos de pessoas pouco experientes em fazer neg\u00f3cio.",
                "A tua zona tem turismo? Que tipo de turismo? Tem universidade? Estas s\u00e3o as pessoas que utilizam estes servi\u00e7os.\n\nCalculo que numa zona com muito turismo, mesmo que sejam s\u00f3 os 3 meses de ver\u00e3o, pagas as maquinas. Se n\u00e3o houver concorr\u00eancia melhor ainda. Se houver universidade ai perto, e se o local da lavandaria for bom num ano letivo pagas as m\u00e1quinas. \n\nN\u00e3o te podes esquecer \u00e9 que ainda tens que pagar seguros, sistemas de vigil\u00e2ncia e seguran\u00e7a, renda e limpeza/manuten\u00e7\u00e3o.\n\nTdlr \u00c9 poss\u00edvel ter lucro ao fim de um ano, mas depende de muita coisa.",
                "Lavandaria self-service? Sabes o que \u00e9 isso? Mais uma estrat\u00e9gia de \"rendimento passivo\" de mi\u00fados mimados que acham que por ter dinheiro (vindo dos pais, n\u00e3o do seu trabalho), merecem ter mais. \u00c9 apenas uma estrat\u00e9gia para que os ricos continuem ricos e os pobres pobres. Como comprar casas para arrendar, n\u00e3o consigo compreender a justifica\u00e7\u00e3o \u00e9tica para que essas pessoas ganhem dinheiro sem suar nem uma gota.\n\nUma lavandaria normal eu poderia respeitar e aceitar, mas ganhar dinheiro sem fazer nada para mim \u00e9 completamente imoral e absurdo."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Plataformas de aluguer de im\u00f3veis no Mundo?",
            "selftext": "Boa Tarde,\n\nEstou a come\u00e7ar a pensar em sair de casa e quero come\u00e7ar a sondar pre\u00e7os.\n\nEstou \u00e0 procura de uma plataforma para aluguer de apartamentos fora de Portugal, por exemplo Nova York, Barcelona, Amesterd\u00e3o, etc.\n\nO que recomendam?\n\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "5m6x4p",
            "comments": [
                "Aten\u00e7ao aos scammers.\n\nNos EUA, Craigslist. Espanha, idealista, milanuncios, fotocasa. Noutras cidades, nao tenho experiencia.",
                " - N\u00e3o h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o especial global que d\u00ea para tudo. C\u00e1 em Portugal temos o Imovirtual, o Sapo Casa, o Idealista e mais uns quantos. Cada pa\u00eds/regi\u00e3o (se for um s\u00edtio maior) h\u00e1 de ter os seus sites e refer\u00eancias, procura no Google se poss\u00edvel na l\u00edngua de destino (como o Gumtree no RU, o Kijiji no Canad\u00e1 e o Craigslist nos EUA).\n\n - Aprende nas respetivas l\u00ednguas os nomes de cada coisa para evitares confus\u00f5es (por exemplo, termos como \"detached\", no ingl\u00eas, entre outros que n\u00e3o me estou a recordar).\n\n - Procura s\u00f3 porque sim para ganhares experi\u00eancia, para veres o que existe em cada cidade, como funciona, os pre\u00e7os m\u00e9dios, etc.\n\n - H\u00e1, claro, o Airbnb, mas neste momento \u00e9 mais voltado para o turismo e para estadias curtas. Podes ver se te compensa, mas dificilmente ser\u00e1 compensador. Talvez valha a pena se quiseres estar um m\u00eas (com menos riscos) no tal destino enquanto procuras por um apartamento a s\u00e9rio.\n\n - Se avan\u00e7ares com qualquer coisa, nunca aceites nada at\u00e9 ires ver presencialmente a coisa. O que n\u00e3o falta \u00e9 scams que parecem muito fidedignos. N\u00e3o d\u00eas dinheiro at\u00e9 conheceres pessoalmente a pessoa e o apartamento.\n\n - Faz sempre \"image research search\" de um apartamento que estejas interessado ou te pare\u00e7a bom. Ainda h\u00e1 uns anos falei com um tipo sobre um T1 todo moderna\u00e7o no Saldanha a 500\u20ac - era um gajo ingl\u00eas que o filho tinha estudado l\u00e1 mas deixou e n\u00e3o usa mais o apartamento e etc., mas como \u00e9 um CEO muito ocupado e com muitas reuni\u00f5es em Londres e propriedades na Europa, para eu depois \"depositava o dinheiro num site de -confian\u00e7a- [not] e um conhecido entrega-me a chave do apartamento\". A pesquisa inversa da imagem do apartamento deu-me o mesmo apartamento em Maiorca, Montreal, Roma, uma loja de decora\u00e7\u00e3o e uma revista de decora\u00e7\u00e3o de interiores sueca.\n\n - Vai-te sair caro isso de ir conhecer um apartamento num s\u00edtio completamente novo, mas vem com o \"emigrar\". Da\u00ed a minha recomenda\u00e7\u00e3o de ficares num \"s\u00edtio\" por coisa de 2-4 semanas at\u00e9 arranjares algo fixo, apesar de sair caro."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "3 Ideias de Decora\u00e7\u00e3o com Papel\u00e3o - Cachepot - Pintura Efeito MADEIRA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "mou2v1"
        },
        {
            "title": "DIY Decora\u00e7\u00e3o farmhouse com Papel\u00e3o | estilo p\u00e1ssaros de madeira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "kzd3vj"
        },
        {
            "title": "3 Ideias de Decora\u00e7\u00e3o com Papel\u00e3o - Suporte Planta - Pintura Efeito MADEIRA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lrqcpk"
        },
        {
            "title": "DIY Decora\u00e7\u00e3o farmhouse com Papel\u00e3o | gato decora\u00e7\u00e3o 3 tipos de textura...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lp8fk9"
        },
        {
            "title": "DIY Decora\u00e7\u00e3o farmhouse com Papel\u00e3o | estilo peixe de madeira decora\u00e7\u00e3o...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cardboard",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "l438ws"
        },
        {
            "title": "Mas sinceramente, voc\u00ea repara na bagun\u00e7a?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoas, boa segunda (ou n\u00e3o mas espero que tudo v\u00e1 bem com voc\u00eas).Como todo bom brasileiro, crescemos ouvindo \"n\u00e3o repare na bagun\u00e7a\" quando visitamos algu\u00e9m.Mas realisticamente, voc\u00eas reparam?\n\nEu na verdade n\u00e3o digo isso a menos que eu esteja consciente que minha casa est\u00e1 bagun\u00e7ada at\u00e9 pra mim mesma, mas quando eu coloquei um esfor\u00e7o em deixar ajeitadinho pra visita, eu s\u00f3 digo \"fique a vontade\".\n\nE pessoalmente n\u00e3o reparo na casa dos outros, eu s\u00f3 observo coisas como decora\u00e7\u00e3o e m\u00f3veis, por que as vezes me d\u00e1 ideia do que eu poderia fazer pra deixar a minha casa mais confort\u00e1vel. Al\u00e9m disso quando visito algu\u00e9m e a casa n\u00e3o est\u00e1 um brinco, me sinto mais a vontade, j\u00e1 fui em casa chique (e arrumada de mais) e senti que n\u00e3o podia encostar em nada, me d\u00e1 nervoso.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "1527c6k",
            "comments": [
                "Consequentemente, se a pessoa fala. \"n\u00e3o repare na bagun\u00e7a\" ai eu observo cada cantinho at\u00e9 onde minha vis\u00e3o alcan\u00e7a, pra ver se t\u00e1 msm bagun\u00e7ada kkkkkkkkkkkkk.\n\nMas se ela n\u00e3o fala, eu nem presto aten\u00e7\u00e3o em nada. Nunca fui pra casa de amigos ou fam\u00edlia, fiscalizar a bagun\u00e7a alheia rsrs",
                "Eu reparo e se a pessoa for pr\u00f3xima ainda arrumo a casa dela kkkk n\u00e3o suporto bagun\u00e7a e sujeira.",
                "Eu n\u00e3o reparo tamb\u00e9m, porque pra mim \u00e9 o maior trampo arrumar as coisas, ent\u00e3o eu entendo a outra pessoa",
                "N\u00e3o ligo se estiver bagun\u00e7ado, mas se tiver sujo confesso que vou julgar bastante e at\u00e9 ficar com nojo (principalmente geladeira e arm\u00e1rios de cozinha).",
                "ordena\u00e7\u00e3o dos objetos, m\u00f3veis e coisas no geral tanto faz - isso \u00e9 esquema e praticidade conforme a personalidade da pessoa\n\nlimpeza \u00e9 o seguinte: n\u00e3o precisa ser padr\u00e3o ind\u00fastria farmac\u00eautica, mas n\u00e3o pode ser padr\u00e3o a\u00e7ougue de c\u00e9u aberto que nem antigamente, tampouco no estilo de oficina mec\u00e2nica de bairro ou buteco do bigode\n\num bom padr\u00e3o \u00e9 se vc se sente \u00e0 vontade caso sua m\u00e3e ou filha ou esposa precisar usar o banheiro ou se for pra fazer uma refei\u00e7\u00e3o no local, vc se sente \u00e0 vontade? se sim, a limpeza n\u00e3o pode estar t\u00e3o ruim assim",
                "Reparo e associo bagun\u00e7a a desleixo ou at\u00e9 mesmo falta de higiene. Por\u00e9m, n\u00e3o falo nada, cuido da minha vida. Cada um cuida da sua casa.",
                "Normalmente? Nao.\n\nA maior parte das pessoas \u00e9 minimamente arrumada em media. Se tiver bagunca do dia a dia eu n to nem ai.\n\nMas tem uma cunhada minha q a casa dela parece aquelas coisas de acumuladores. A casa toda entulhada e imunda. Tive de dormir na casa dela mes passado e nunca mais nem piso la.",
                "s\u00f3 reparo quando ta t\u00e3o bagun\u00e7ado que n\u00e3o d\u00e1 pra andar direito sem desviar das coisas, mas mesmo assim n\u00e3o ligo muito",
                "Coisas fora do lugar ou algo do tipo \u00e9 indiferente, mas quando ta MUITO suja, tipo com um monte de comida derramada em cima da mesa ou do ch\u00e3o, \u00e9 desconfort\u00e1vel, mais quest\u00e3o de higiene mesmo",
                "N\u00e3o. Quando eu vou na casa de algu\u00e9m, eu n\u00e3o reparo na bagun\u00e7a pq... Sla, pra que eu vou colocar minha aten\u00e7\u00e3o na bagun\u00e7a.",
                "S\u00f3 reparo se a casa t\u00e1 fedendo ou mt suja, ao ponto que tem lixo pelo ch\u00e3o. Fora isso, cuido da minha vida.",
                "S\u00f3 reparo se a bagun\u00e7a chegar a atrapalhar, tipo coisa em cima do sof\u00e1, lousa que usar\u00edamos estar suja e tal, se n\u00e3o atrapalhar t\u00e1 super de boa, compartilho o nervosismo de chegar em uma casa brilhando.",
                "Olha, quando \u00e9 amigo meu ou algu\u00e9m que eu gosto muito eu n\u00e3o reparo.\n\nMas se \u00e9 gente que eu \u00f1 gosto eu reparo si,.",
                "Sou arquiteto e reparo em muitas coisas al\u00e9m da bagun\u00e7a, fa\u00e7o praticamente uma varredura do espa\u00e7o, \u00e9 quase autom\u00e1tico.",
                "N\u00e3o. Mas reparo na sujeira.\n\nO lugar pode estar um caos, mas se estiver limpo, ok.",
                "N\u00e3o reparo a menos que seja uma bagun\u00e7a nojenta de verdade, tipo saco de comida, sujeira, farelo, lata de bebida, a\u00ed \u00e9 foda. Fora isso n\u00e3o reparo n\u00e3o, todo mundo tem vida, nem sempre tem tempo pra ficar arrumando casa pros outros.",
                "S\u00f3 reparo se estiver num n\u00edvel \"Hoarders\" de bagun\u00e7a, sem dar pra ver o ch\u00e3o direito. E se estiver muito empoeirado, como pessoa al\u00e9rgica fica dif\u00edcil passar despercebido.",
                "Sim, reparo em absolutamente cada lugarzinho.\n\nInfelizmente minha m\u00e3e \u00e9 paran\u00f3ica por limpeza e organiza\u00e7\u00e3o, para mim qualquer m\u00ednimo detalhe fora do lugar \u00e9 \"bagun\u00e7a\", s\u00f3 percebi o quanto nosso comportamento era ridiculamente exagerado quando nunca encontrei uma casa arrumada ou limpa segundo meus par\u00e2metros.\n\nN\u00e3o sejam paran\u00f3icos com isso, voc\u00ea acaba ficando doente. Um chinelo fora do lugar n\u00e3o mata ningu\u00e9m e se a visita se incomodar ela q se lasque \ud83d\ude17",
                "N\u00e3o costumo reparar na bagun\u00e7a, talvez em algum quadro torto mas n\u00e3o no resto. \nAcho que a \u00fanica \"bagun\u00e7a\" que me incomoda, \u00e9 a que cheira mal klkkkk",
                "Depende, eu reparo quando ta realmente bagun\u00e7ado, coisas jogadas, copos em locais n\u00e3o convencionais, essas coisas. Mas no geral, se ta por exemplo com poeira, ou um sof\u00e1 com cobertas, pra mim t\u00e1 normal",
                "Eu sempre falo pq tenho dois filhos pequenos... e depois dos filhos nunca mais reparei na casa de ningu\u00e9m.",
                "Ultimamente t\u00f4 tocando o fodas....quem criticar mando ajudar a limpar. N\u00e3o tenho tempo e nem condi\u00e7\u00e3o de pagar algu\u00e9m pra casa ficar impec\u00e1vel. Sou casada tenho 3 filhos homens , dois enteados, dois filhos peludos. E tenho 3 trabalhos( em casa). Ent\u00e3o ...fa\u00e7o todos ajudar. Realmente e cansativo e n\u00e3o fa\u00e7o quest\u00e3o de manter apar\u00eancia de super esposa , m\u00e3e e dona de casa. Sou humana e estou cansada. Quem dar palpite hoje em dia mando tranquilamente limpar ...ou foda-se. Infelizmente tem q ser assim.",
                "S\u00f3 iria reparar se fosse bagun\u00e7ada em n\u00edvel extremo tipo alguns streamers gringos que eu j\u00e1 vi deixar o quarto todo cheio de latinha de bebida  vazia e potes de comida.",
                "At\u00e9 certo ponto nem noto. O que me incomodaria seria sujeira.",
                "S\u00f3 se for coisa muito absurda. Uma baguncinha de leve \u00e9 natural se a gente pensar que n\u00e3o d\u00e1 tempo de limpar absolutamente tudo dentro de casa e ser minimamente funcional socialmente. N\u00e3o \u00e9 a toa que s\u00f3 gente com dinheiro pra diarista / empregada tem casa ultra limpa.",
                "N\u00e3o. O intruso sou eu, ent\u00e3o a pessoa pode deixar a casa como quiser que n\u00e3o posso dizer nada. Casa dela, regras dela, afinal.",
                "Sim, odeio coisa desorganizada, espalhada ou jogada. A \u00fanica pessoa que permito deixar o quarto bagun\u00e7ado \u00e9 minha namorada.",
                "Se a casa n\u00e3o estiver fedendo e nem parecendo um lix\u00e3o n\u00e3o.",
                "Eu reparo sim, odeio bagun\u00e7a.",
                "Lixo, sim mas coisas fora do lugar n\u00e3o vejo como bagun\u00e7a, at\u00e9 porque cada um sabe o melhor jeito de se organizar. Eu sei onde tudo meu est\u00e1 nos m\u00ednimos detalhes mesmo que algu\u00e9m de fora fale que est\u00e1 \"bagun\u00e7ado\"",
                "> Mas realisticamente, voc\u00eas reparam? \n\nSim.",
                "N\u00e3o",
                "Depende do contexto. Se for uma visita planejada com bastante anteced\u00eancia \u00e9 desagrad\u00e1vel chegar na casa da pessoa e encontrar o ch\u00e3o da sala rodeado de brinquedo de crian\u00e7a e sequer um local decente pro convidado se sentar.",
                "Bagun\u00e7a n\u00e3o, mas sujeira, fedor e porquice sim!",
                "essa pergunta me lembrou a casa de um amigo de outra cidade em vou de vez em quando, ele ja \u00e9 uma pessoa de certa idade ( na casa dos 60) e ele ja esta meio q na fase do fodase a opini\u00e3o dos outros kkkk \n\nHoje ele \u00e9 divorciado, e la na casa dele mora outros 3 homens, 2 est\u00e3o de favor la, enfim. \n\nA falta de uma pessoa com um pouco de mania de limpeza faz em uma casa faz toda a diferen\u00e7a no final das contas..... eu n me incomodo j\u00e1 q a casa n \u00e9 minha e se eles quisessem dar um jeito em tudo n seria nada dif\u00edcil, mas nesse caso eu reparei mesmo.",
                "Sim, mas n\u00e3o julgo n\u00e3o.",
                "eu sempre reparo, mas quando a pessoa diz isso eu reparo mais ainda KKKKK",
                "Pra mim \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o reparar, gosto de limpeza e organiza\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o n\u00e3o tem como fazer vista grossa para a bagun\u00e7a mesmo sendo alheia.",
                "Se a casa \u00e9 sempre muito bagun\u00e7ada ou suja eu n\u00e3o julgo moralmente no autom\u00e1tico, mas penso que a pessoa est\u00e1 com depress\u00e3o ou algo assim.",
                "a minha mae passava dias arrumando a casa antes da visita e quando a visita chegava ela sempre dizia isso \ud83d\ude05",
                "Normalmente eu j\u00e1 chego avisando que minha casa t\u00e1 um baga\u00e7o mesmo, ent\u00e3o n\u00e3o vou ligar para a bagun\u00e7a na casa dos outros pelo simples fato de que minha casa costuma estar quase inabit\u00e1vel para quem n\u00e3o seja da rep\u00fablica ou ao menos agregado de l\u00e1.",
                "acho que se a pessoa falar pra n reparar eu automaticamente reparo um pouco",
                "Depende, j\u00e1 fui em casa que \u00f3bvio, tinha uma coisinha ou outra fora do lugar... normal, passou batido.\n\nMas j\u00e1 fui em uma que os pais da pessoa eram acumuladores, a\u00ed n\u00e3o teve jeito, n\u00e3o quis nem entrar. \nO apartamento parecia um dep\u00f3sito.",
                "N\u00e3o reparo na bagun\u00e7a, a casa pode estar de cabe\u00e7a pra baixo, eu n\u00e3o vou reparar. E eu tamb\u00e9m n\u00e3o sou medida pra isso n\u00e3o, j\u00e1 que meu quarto \u00e9 uma zona e eu sei disso, mas gosto do jeitinho dele.",
                "Sempre que falam n\u00e3o repare na bagun\u00e7a , a casa me parece arrumada kkk n\u00e3o reparo",
                "N\u00e3o, eu n\u00e3o me importo se tem algo \"fora do lugar\" ou jogado em alguma cadeira/canto, mas eu costumo reparar se tem sujeira, \u00e9 inevit\u00e1vel. Voc\u00ea viver num lugar meio bagun\u00e7ado \u00e9 de boas, agora sujo ou cheio de poeira eu vou estar julgando mentalmente kkskskk",
                "Na bagun\u00e7a n\u00e3o, mas na sujeira sim. Se eu vou na casa de algu\u00e9m a pia tem lodo, a vaso t\u00e1 podre, t\u00e1 tudo muito sujo,eu n\u00e3o tenho vontade de ficar. Agora se a sujeira \u00e9 do dia a dia eu n\u00e3o ligo. Mas tem umas coisas que tem crosta de 300 anos atr\u00e1s.",
                "Eu queria muito n\u00e3o reparar, mas isso iria contra minha natureza. Se for pr\u00f3ximo a mim, eu at\u00e9 falo que t\u00e1 sujinho, e ainda arrumo kkkkk\n\nMas eu n\u00e3o sou uma pessoa normal, ent\u00e3o minha opini\u00e3o n\u00e3o vale",
                "N\u00e3o, at\u00e9 porque quando eu vou na casa de algu\u00e9m eu vou pra ver a pessoa e n\u00e3o a casa.",
                "Ai que passamos a reparar\u2026",
                "A casa n\u00e3o precisa estar impec\u00e1vel sempre at\u00e9 pq n\u00e3o conseguimos manter sempre. Desde que esteja organizada e sem atrapalhar \u00e9 outra coisa.",
                "hoje eu acho que \"n\u00e3o reparar na bagun\u00e7a\" significa para mim \"n\u00e3o repara no meu n\u00edvel de renda e no meu estilo de vida\". Exemplo do primeiro caso: a pessoa n\u00e3o tem dinheiro para consertar algo, por isso voc\u00ea que est\u00e1 visitando tem que abstrair e n\u00e3o sair falando por a\u00ed que o sujeito \u00e9 bagunceiro. O segundo caso: estou na minha casa, na minha intimidade, por isso me dou a liberdade de fazer as coisas de uma maneira diferente que as pessoas geralmente fazem, porque eu estou na minha casa, deixa eu ficar a vontade pelo menos na minha casa?\n\nbom, eu levo em considera\u00e7\u00e3o os dois crit\u00e9rios acima e nunca fa\u00e7o fofocas para pessoas com pessoas de dentro do mesmo ciclo de amizades",
                "Se tiver muito suja e bagun\u00e7ada sim. Nem volto. Principalmente se for date.",
                "Todos reparam na bagun\u00e7a.",
                "N\u00e3o. Se eu reparasse, ia ter \\*muita\\* coisa para reparar",
                "As vezes realmente t\u00e1 bagun\u00e7ado tipo na minha casa mas as vezes n\u00e3o ningu\u00e9m fala nada quando dizem mas as vezes eu fico pensando bagun\u00e7a onde? Isso t\u00e1 um brinco kkkkkk",
                "Sendo sincero, eu n\u00e3o ligo se a casa dos outros est\u00e1 bagun\u00e7ada. Nunca fui de reparar demais na organiza\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias alheias.  E tamb\u00e9m j\u00e1 me senti desconfort\u00e1vel em entrar em casas arrumadas em demasia."
            ],
            "num_comments": 57
        },
        {
            "title": "Quantos dias voc\u00eas aturam a sogra em casa antes de come\u00e7ar a cansar da visita?",
            "selftext": "Dessa vez foi 5 dias. Minha sogra \u00e9 uma pessoa muito querida mas \u00e9 foda, eu sou sistem\u00e1tico e umas coisas me irritam ou pelo menos incomodam, e eu n\u00e3o posso nem dar um toque pq ela se ofende com a menor coisa e \u00e9 toda complexada, a\u00ed ficaria o maior clima pesado em casa. S\u00f3 hoje ela trocou as coisas de decora\u00e7\u00e3o da sala de lugar (quem deixou?), me acordou 3 fucking vezes abrindo e fechando a porta do meu quarto \"por causa do meu gato que queria sair ou entrar\". Depois perguntou se podia arrumar meu quarto, e eu falei que n\u00e3o de forma educada (que n\u00e3o precisava n\u00e3o, n\u00e3o era pra se preocupar) e ela entrou e arrumou assim mesmo (pq perguntou ent\u00e3o????). O barulho da notifica\u00e7\u00e3o do celular dela \u00e9 no volume m\u00e1ximo, ontem eu pedi em off pra minha esposa abaixar (pq n\u00e3o posso pedir isso pra ela, vai se ofender n\u00edvel 1000, dizer q est\u00e1 incomodando e que quer voltar pra casa) e ela voltou pro volume m\u00e1ximo.\n\nNa moral, visita de parente \u00e9 foda, ainda mais quando n\u00e3o \u00e9 seu. Enfim, mais 10 dias ainda e depois levo a sogra embora, mas j\u00e1 t\u00f4 de saco cheio",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15ifjul",
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a sogra. \u00c9 qualquer pessoa. \n\nDuas noites \u00e9 o m\u00e1ximo. Adeus.",
                "Sou adepto da proverbial sabedoria \"sogros n\u00e3o podem morar perto demais pra vir de chinelo e nem longe demais pra vir de mala\".",
                "Como l\u00ed uma vez do Bussunga (C&P), o rapaz chega em casa e depara-se com a \"maravilhosa\" sogra, com uma mala de viagem. Toma aquele \"baque\" e para quebrar o gelo com ela pergunta:\"quanto tempo a Senhora vai ficar?\" E ela responde: \"vou ficar o quanto voc\u00ea me aguentar!\" E dai ele responde na lata:\"puxa! a Senhora ent\u00e3o n\u00e3o vai ficar nem para o caf\u00e9zinho!\" (com um sorriso sarc\u00e1stico).",
                "3 horas",
                "qualquer pessoa. mais que duas noites \u00e9 demais.\ngosto das coisas do meu jeito.",
                "4 horas, corro at\u00e9 minha m\u00e3e se ficar muito tempo aqui em casa. Dizem que passou de 1 dia e a visita come\u00e7a a feder.",
                "o dia que ela avisa que vai eu j\u00e1 canso",
                "Minha sogra e uma pessoa incr\u00edvel. Poderia passar todos os dias perto dela e n\u00e3o me importaria. Ela \u00e9 engra\u00e7ada, prestativa e luta contra o mundo pelo meu marido e pela nossa felicidade. Triste ver que nem todos podem contar com a m\u00e3e do seu companheiro(a)",
                "Rapaz, pois ent\u00e3o se prepare, que se tiverem filhos isso vai piorar bastante",
                "Eu to com pena de ti e dela ksksks\n\nSobre mexer nos c\u00f4modos, acredito que voc\u00ea possa tentar ser mais aberto.  \n\"Nossa fulana, eu fico grato mesmo pela boa vontade, mas eu funciono da maneira que a casa est\u00e1 organizada. Eu sei onde est\u00e1 cada coisinha, e por mais m\u00ednimo que seja, mudar de lugar, em algum ponto acaba mudando/afetando a minha rotina. Ent\u00e3o queria pedir pra s\u00f3 manter as coisas como est\u00e3o. Mas se tiver alguma sugest\u00e3o, fala com \\[sua esposa\\] que ela pode ajudar quanto a isso.\" Ai j\u00e1 deixa alguma combina\u00e7\u00e3o com ela :)  \n\u00c9 s\u00f3 uma ideia, afinal n\u00e3o sei a din\u00e2mica, sou s\u00f3 uma an\u00f4nima rsrs\n\nSobre o cotidiano dela entrar em conflito com o seu, pelo que entendi voc\u00eas tem uma rela\u00e7\u00e3o boa (s\u00f3 t\u00e1 saturado), eu inventaria uma dor de ouvido repentina ou enxaqueca pra justificar a diminui\u00e7\u00e3o dos sons.\n\nAs vezes \u00e9 muito mais saud\u00e1vel falar sobre os limites do que as coisas irem acumulando e virar uma conviv\u00eancia insuport\u00e1vel. E conversar com a esposa sobre os limites da sogra tbm (inclusive limites de tempo de visita)",
                "Dias? Horas, amigo. No m\u00e1ximo uma tarde, isso pra qualquer um que n\u00e3o seja minha av\u00f3.",
                "-3",
                "Sogra em casa?",
                "Minha sogra limpa aqui em casa, n\u00e3o reclamo rs",
                "Um dia e uma noite \u00e9 o que aguento, depois disso j\u00e1 me irrito. \n\nA minha sogra tamb\u00e9m \u00e9 gente boa, mas o completo oposto de n\u00f3s (sim at\u00e9 do pr\u00f3prio filho), n\u00f3s somos calmos e nem um pouco agitados, ela? Vc n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a da pessoa e um furac\u00e3o. \n\nAt\u00e9 a mina cachorra se cansou pra vc ter no\u00e7\u00e3o...",
                "No m\u00e1ximo do m\u00e1ximo uns 3 dias. Minha sogra \u00e9 legal, mas quando ela t\u00e1 aqui em casa eu n\u00e3o posso agir do mesmo jeito ou falar as mesmas coisas que eu custumo falar. Ent\u00e3o \u00e9 bem irritante.",
                "Depende da sogra,ela \u00e9 gostosa?",
                "Eu j\u00e1 me estresse antes dela.vir meu irm\u00e3o... queria ter casado com um \u00f3rf\u00e3o.!",
                "Visita de parente ou mesmo de amigos por muitos dias se torna dif\u00edcil, principalmente quando o parente/amigo \u00e9 inconveniente, folgado, invasivo, fala coisas sem no\u00e7\u00e3o e que se vc convidar uma vez quer voltar sempre pra encher o saco.\n\nEu odeio incomodar os outros de qualquer forma!"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "O que gera o desejo?",
            "selftext": "Minha namorada fez uma lista de coisas que ela quer. Ela me mostrou essa lista e eu n\u00e3o consigo entender como ela pode querer algumas coisas, que para ela s\u00e3o super legais mas para mim s\u00e3o totalmente in\u00fateis, como por exemplo:\n\n* Macac\u00e3o de dormir\n* Pantufa\n* Filtro dos sonhos\n* Duende de garrafa\n* Kakashi de decora\u00e7\u00e3o\n\nIsso me fez pensar no porque que h\u00e1 essa diferen\u00e7a t\u00e3o grande nos desejos das pessoas. Eu tentei entender mas eu realmente n\u00e3o consigo kkkkk\n\nO que voc\u00eas acham?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xd89j9",
            "comments": [
                "Um terno dolce & gabana, e uma conta com milh\u00f5es",
                "Filtro dos sonhos que porra \u00e9 essa??\nAs outras eu entendo tipo \"kakashi de decora\u00e7\u00e3o\" tipo poster, boneco, eu entendo",
                "Duende de garrafa? (risos!) Que diabo \u00e9 isso, que mal pergunte?\r  \nDe todos os itens dessa lista, s\u00f3 concordo com a pantufa, que \u00e9 um neg\u00f3cio \u00fatil e gostoso. Macac\u00e3o de dormir me parece torturante, filtro dos sonhos vejo como uma decora\u00e7\u00e3o, e Kakashi, n\u00e3o sei o que \u00e9...",
                "A natureza do desejo \u00e9 a falta: desejamos o que n\u00e3o temos.",
                "Adorei ela kkkk eu tamb\u00e9m quero um duende de garrafa. Acho que \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o, porque voc\u00ea dando tem mais efeito. Ela deve entender bem",
                "Me perdi no Kakashi de decora\u00e7\u00e3o \ud83d\ude06\ud83d\ude06\ud83d\ude06",
                "Sei l\u00e1, s\u00e3o bugigangas que na cabe\u00e7a dela geram algum sentimento de conforto. \u00c9 claro que voc\u00ea n\u00e3o entende, n\u00f3s somos homens.",
                "eu  tamb\u00e9m n\u00e3o entendo, n\u00e3o posso ajudar .\n\nEsse neg\u00f3cio de duende kkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                "acho que essas coisas que n\u00e3o mudariam a vida de ningu\u00e9m s\u00e3o movidos pela fase q a pessoa t\u00e1, tipo de a pessoa v\u00ea todo mundo no tiktok tendo duendes em garrafas ela vai querer tamb\u00e9m, eh algo bobo sim, mas tipo, quem quer viver s\u00f3 do extremamente nescess\u00e1rio?",
                "s\u00e3o pessoas com hist\u00f3rias de vida diferentes, criadas de forma diferente, que buscam um significado \u00fanico pra vida por conta das coisas que passam ou pelas coisas que desejam.\n\neu tive um relacionamento onde o guri era praticamente obcecado por guaran\u00e1. ele preferia ganhar um litro de guaran\u00e1 do que um t\u00eanis, por exemplo (sem meme nenhum).\n\ncoisa que eu nunca entendi, mas na \u00e9poca, a alegria dele em ganhar uma garrafinha que fosse, acabava me contagiando e eu ficava feliz.\n\naparentemente, ela confia em voc\u00ea o suficiente p se abrir em rela\u00e7\u00e3o aos desejos que ela tem, e por mais esquisito que possa parecer, \u00e9 o jeitinho dela kjkkkjjk",
                "Por que voc\u00ea n\u00e3o pergunta pra ela?",
                "Os. tr\u00eas \u00faltimos s\u00e3o decora\u00e7\u00f5ezinhas, como action figures, um adesivo ou coisas legais que voc\u00ea olha e acha bonitinho.\n\nPantufa pra lugares que tem frio \u00e9 al\u00e9m de legal, quase essencial. No inverno eu trabalho de pantufa o dia todo, m\u00f3 quentinho e confort\u00e1vel.",
                "Todos itens essenciais pra se ter na nossa ef\u00eamera vida aqui \u00f1este mundo.",
                "\u2022 macac\u00e3o e pantufa: pra uma noite confort\u00e1vel e logo dormir bem\n\n\u2022 filtro dos sonhos e o kakashi: decora\u00e7\u00e3o, uai. um ambiente confort\u00e1vel ajuda a ter uma qualidade de vida melhor \n\n\u2022 duende: \u00e9 uma cren\u00e7a da pessoa ne, cada qual com seus gostos, por mais estranhos que sejam\u2026 ali\u00e1s, pelo que eu lembre, o duende n\u00e3o d\u00e1 pra comprar, s\u00f3 ganhar de presente",
                "Simples, \u00e9 porque certas coisas n\u00e3o precisam ser \u00fateis pra ti as querer.\n\nN\u00e3o precisa ter raz\u00e3o, n\u00e3o precisa ser \u00fatil, basta a gente gostar o suficiente para ir l\u00e1 e gastar dinheiro nisso.",
                "fiquei pensando aqui qual seria itens da minha lista de desejo e n\u00e3o consegui pensar em muita coisa, no momento um carregador novo j\u00e1 estaria de bom grado pq o meu t\u00e1 pedindo socorro",
                "Segundo Lacan o desejo vem da falta, da incompletude",
                "Voc\u00ea me fez come\u00e7ar a refletir, acho que algumas coisas desencadeiam o desejo:\n\n\n- Puro prazer: sexo, chocolate...\n- Associa\u00e7\u00e3o com algo superior: roupas ou carros de pessoas \"socialmente superiores\"\n- Associa\u00e7\u00e3o com um sentimento bom: um brinquedo que te lembra a inf\u00e2ncia, uma m\u00fasica que traz boas lembran\u00e7as\n\n\nN\u00e3o acho que isso abranja tudo, mas abrange bastante coisa",
                "Duende de garrafa",
                "duende se garraf vem com encosto, manda ela tomar cuidado",
                "Gostos diferentes, acontece. Deve ter uma outra lista de cosias q vc gosta e do ponto de vista dela \u00e9 in\u00fatil.",
                "tua namorada \u00e9 uma querida e agora eu quero as mesmas coisas"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea observa tudo o que v\u00ea?",
            "selftext": "Um dia desses vi um post sobre a arquitetura que \u00e9 produzida nos sub\u00farbios, no sub de S\u00e3o Paulo ([nesse [link] e me pareceu s\u00f3 mais um caso de \u201cpessoa que est\u00e1 muito ocupada para observar as coisas que v\u00ea\u201d. Caso cl\u00e1ssico de dissocia\u00e7\u00e3o de beleza com conforto, como quem diz \u201ca casa da minha bisav\u00f3 foi feita pelo meu bisav\u00f4 e \u00e9 muito melhor que essas de arquiteto\u201d. Como j\u00e1 sou acostumado com esse tipo de NPC (muito pouco aberto a di\u00e1logo), s\u00f3 comentei e segui para outros subs. Segue o baile.\n\nAinda que esteja onipresente nas cidades (ali\u00e1s, cidade tamb\u00e9m \u00e9 arquitetura, ou pelo menos deveria ser) ela passa muitas vezes despercebida. Afinal, quando \u00e9 boa, fica neutra; quando \u00e9 ruim, \u00e9 criticada; e para ser considerada boa, precisa ser monumental ou extremamente escultural (e uma arquitetura escultural n\u00e3o reflete necessariamente uma boa arquitetura). Ali\u00e1s, recomendo a [excelente [link] feita pelo jornalista Raul Juste Lores sobre alguns dos principais edif\u00edcios produzidos por arquitetos de renome na cidade de S\u00e3o Paulo.\n\nO que se constata \u00e9 que a arquitetura acabou ficando por muito tempo nas revistas junto com outras publica\u00e7\u00f5es de coluna social ou mostrando luxo, ainda que tenham havido tentativas de criar revistas mais academicistas, mas que falham miseravelmente em esclarecer o que \u00e9 a arquitetura para as pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nesse meio, e perdem a oportunidade de gerar mais conex\u00e3o com o p\u00fablico em geral. Da mesma maneira, me parece que a carreira nessa \u00e1rea ainda \u00e9 considerada elitista ou s\u00f3 mais uma forma de criar uma carreira, mas no final \u00e9 uma \u00e1rea que demanda muito do profissional, levando muitos \u00e0 desist\u00eancia.\n\nEnt\u00e3o, gostaria muito de levantar esse assunto, considerando que aqui no sub as pessoas tendem a ser mais abertas a conversa, e ver o que o pessoal daqui acha sobre isso: ainda que, como mencionei o assunto \u00e9 pouco difundido fora da \u201cbolha\u201d de profissionais e acad\u00eamicos, a maioria das pessoas vive em edif\u00edcios e uma grande parte da humanidade vive em cidades, ent\u00e3o convivemos com arquitetura quase a todo momento.\n\nExemplos de coment\u00e1rios: Tem muita arrog\u00e2ncia nessa \u00e1rea? \u00c9 coisa de rico? \u00c9 muita frescura? O Niemeyer era comunista, e portanto, estava certo/errado? \u201cEu moro numa casinha de sap\u00ea, na fazenda, e pego muita chuva\u201d? [\"Arquiteto \u00e9 tudo [link] \u201cO MASP \u00e9 muito feio, eu sei porque eu passo l\u00e1 todo dia\u201d? \u201cDesenhar at\u00e9 eu desenho, olha aqui, tenho cad e photoshop no meu PC\u201d? S\u00f3 faz decora\u00e7\u00e3o? \u201cSe tem forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica j\u00e1 sei que \u00e9 maconheiro\u201d? \u201ctenho um tio que \u00e9 engenheiro e ele disse que pra fazer obra \u00e9 s\u00f3 ter um contato quente com o fornecedor de material\u201d?\n\nComo disse, estou de peito aberto para todo e qualquer tipo de coment\u00e1rio, e vou aproveitar os melhores para discutir. Obrigado.\n\nDisclaimer: n\u00e3o tenho inten\u00e7\u00e3o de me aut0promover nem de ser pr0fessoral e/ou arrogante; preferi perguntar no sub pelo alcance e poder colher informa\u00e7\u00f5es mais sinceras e de amostras heterog\u00eaneas.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11rma33",
            "comments": [
                "N\u00e3o vi nada de mais no coment\u00e1rio do cara. Seu primeiro par\u00e1grafo faz muito caso para algo t\u00e3o banal, e depois vc pergunta se nessa \u00e1rea h\u00e1 muita arrog\u00e2ncia :/",
                "Eu amo morar em Santo Andr\u00e9 justamente pq tem uns pr\u00e9dios diferentes, descobrir esses dias que a maioria desses \u00e9 do Jorge Bomfim, fui procurar mais sobre e no final eu descobri que s\u00f3 deu para ser diferente pq a obra n\u00e3o ficava na m\u00e3o das contrutoras e isso fazia com que existisse mais liberdade criativa,  ningu\u00e9m mais consegue fazer isso hj em dia pq o neg\u00f3cio \u00e9 construir barato r\u00e1pido para ganhar no giro igual linha de produ\u00e7\u00e3o, pega os pr\u00e9dios da Di\u00e1logo \u00e9 tudo igual, mesmas cores, plantas e acabamentos, at\u00e9 o tamanho das janelas s\u00e3o sempre os mesmos, tudo isso vai matando as coisas diferentes pq n\u00e3o \u00e9 lucrativo",
                "Beleza \u00e9 algo subjetivo, tem gente que fala que S\u00e3o Paulo \u00e9 horr\u00edvel e sempre quando dou um pulo l\u00e1 eu fico maravilhado com a cidade com tanta coisa diferente, apesar de parecer que to andando numa esteira, j\u00e1 que \u00e9 tanta constru\u00e7\u00e3o ao redor que n\u00e3o tem mais fim.\n\nSe acha isso feio, ent\u00e3o deveria morar no interior por uns 10 anos pra come\u00e7ar a achar aqui feio tbm, a\u00ed d\u00e1 pra notar onde que t\u00e1 o problema.",
                "Bom dia Op \u263a\ufe0f\n\nCara, para mim toda forma de expressar uma arte, \u00e9 muito bem vinda, desde que o artista que expresse n\u00e3o seja um idiota que acha que cagar \u00e9 arte, por exemplo.\n\nA cidade para mim \u00e9 um completo desastre, mas o que me deixa apaixonado quando visito capitais, \u00e9 justamente a mistura de culturas e arquiteturas, como por exemplo no centro de S\u00e3o Paulo, onde temos por exemplo o Mercad\u00e3o, que \u00e9 predominante a arte dec\u00f3, e em frente ele j\u00e1 existia um pr\u00e9dio vulgarmente chamado de \"treme-treme\" que \u00e9 uma design brutalista, e que particularmente acho muito bonito e o estilo de arquitetura que mais combina com o cinza das capitais modernas.\n\nQuem na minha opini\u00e3o resume um estudante de arquitetura a \"maconheiro\" ou \"comunista\" \u00e9 um idiota funcional, pois a arquitetura est\u00e1 em absolutamente tudo que vemos.\n\nAgora a pessoa n\u00e3o se importar com arquitetura, e sim com o conforto, n\u00e3o vejo problema algum nisso, como o pr\u00e9dio que usei como exemplo anteriormente, por fora sempre achei ele bem bonito, mas o interior era bem medieval, quem mora em S\u00e3o Paulo desde 1980 sabe do que estou falando.\n\nMas em minha opini\u00e3o, devia ter um controle maior na arquitetura atual, pois os arquitetos de hoje, seguem um padr\u00e3o simplista e pouco atrativo, tornando a arte chata e cansativa, parecem que tem pregui\u00e7a de pensar, exemplo disso \u00e9 as obras do pr\u00f3prio Niemayer, que particularmente guardo grande desprezo por elas.",
                "Agora que, provavelmente, alguns arquitetos e entusiastas passar\u00e3o por aqui, quero fazer uma indaga\u00e7\u00e3o. Por que raios as casas hoje em dia s\u00e3o todas \"quadradas\"? A gente entra em condom\u00ednio e tudo \u00e9 meio igual, com aquela portona e tudo em formato de caixa. \n\nNa minha reles opini\u00e3o, acredito que num futuro pr\u00f3ximo essas constru\u00e7\u00f5es v\u00e3o cair numa caixa de \"constru\u00e7\u00f5es dos anos 10\" e v\u00e3o virar algum tipo de meme, tipo \"decora\u00e7\u00e3o anos 80\".\n\nEnfim, acho fei\u00e3o. Sou s\u00f3 eu?",
                "Sim, mas eu me arrependo uma vez estava brincando com meu amigo pela rua da minha casa, quando eu estava passando pela casa vizinha da minha olhei para cima pra ser mais espec\u00edfico para a casa da minha vizinha, eu n\u00e3o sintia nada por ela mas eu olhei para l\u00e1 por conta de barulhos pois sou curioso kkk mas quando olhei eu vi coisas inapropriadas, eu sem querer vi a irm\u00e3 voltando do banho, na mesma hora eu corri e fingir n\u00e3o te visto pois ela tamb\u00e9m olhou para mim."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Magia do Natal",
            "selftext": "Voc\u00eas tamb\u00e9m tem notado que esse ano, realmente quase n\u00e3o existe nada com tema natalino nas casas? Posso contar nos dedos os lugares onde vi uma certa decora\u00e7\u00e3o,acham que esse esp\u00edrito, e essa magia realmente se foram?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rj58ui",
            "comments": [
                "A maioria das pessoas que conhe\u00e7o est\u00e3o desanimadas para o Natal, al\u00e9m do dinheiro estar mais curto tudo est\u00e1 muito caro, muitos perderam pessoas queridas e bate aquele des\u00e2nimo tamb\u00e9m.",
                "\"Magia de Natal\" \u00e9 t\u00e3o coisa de gente rica",
                "Falta de grana n\u00e9 meu mano. A economia degradou muito nesse ano. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo inseguran\u00e7a alimentar, ent\u00e3o podemos dizer que para a maior parte dos brasileiros, que \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o de classe baixa, a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 ter o que comer, decora\u00e7\u00e3o e essas coisas sup\u00e9rfluas podem ficar em segundo plano para esse ano.",
                "Com dois anos como esses \u00faltimos, sem dinheiro, com familiares e amigos mortos, com pandemia, etc., eu pelo menos estou pouco me f\\*dendo pra Natal.",
                "Magia do natal no pa\u00eds da fome?",
                "Sim tenho notado, isso \u00e9 muito verdade, s\u00f3 queem a muito tempo eu venho sentindo que aquela coisa do natal vez se acabando particularmente, apesar de ainda gostar muito do natal",
                "Eu acredito que quando a gente envelhece perde um pouco desse esp\u00edrito natalino, mas a\u00ed chega uma crian\u00e7a na fam\u00edlia e a gente fica empolgado pra caralho pra mostrar pra ela como era legal o natal na nossa inf\u00e2ncia. Realmente hj em dia n\u00e3o t\u00e1 legal mas \u00e9 o que muitos falaram a\u00ed em cima... Falta dinheiro, tudo caro pra caralho e ainda temos v\u00e1rias mortes em um curto tempo. Sem tirar a porra da presid\u00eancia que \u00e9 um lixo.",
                "N\u00e3o vai ter Natal na minha fam\u00edlia porque perdemos uma pessoa. Creio que v\u00e1rias outras fam\u00edlias tamb\u00e9m est\u00e3o passando por situa\u00e7\u00f5es similares ou piores. Ent\u00e3o...",
                "n\u00e3o tem como ficar feliz pensando que ainda tem mais um ano do desgoverno",
                "pais ta quebrando,maioria das pessoas lutando pra n\u00e3o sair no vermelho no fim do m\u00eas,\u00e9 complicado comemorar o natal nesse pais",
                "Existe um fator des\u00e2nimo e a quest\u00e3o que ainda a pandemia atrapalha, especialmente na motiva\u00e7\u00e3o de decorar o ambiente de casa.\n\nSempre arrumamos, mesmo com a mudan\u00e7a de apartamento.",
                "N\u00e3o, pra mim t\u00e1 a mesma coisa. A magia do Natal \u00e9 reflexo da pr\u00f3pria pessoa. Acho que  quem quer ver, v\u00ea, quem n\u00e3o t\u00e1 em clima, n\u00e3o v\u00ea. Pelo menos comigo \u00e9 assim, esse ano nem vi o Natal chegando.",
                "Sepa \u00e9 pq eu moro no interior de Santa Catarina, mas aqui o esp\u00edrito de natal t\u00e1 forte.\n\nMuitas casa com pisca pisca, enfeites e talz as vezes at\u00e9 uma galera com gorro dando feliz natal na rua.\n\nMe sinto muito feliz com a galera daqui kkkkk",
                "Aqui onde eu moro t\u00e1 o contr\u00e1rio, tem muito mais casas em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado com decora\u00e7\u00e3o de natal",
                "Aqui onde eu moro t\u00e1 normal mano. Todo canto tem coisa de Natal.",
                "Voc\u00eas sabem que a tal da \"magia do natal\" \u00e9 cria\u00e7\u00e3o do departamento de marketing das grandes empresas dos EUA, da ind\u00fastria do cinema e das anima\u00e7\u00f5es de Hollywood, fomos programados para acreditar nessa parada toda que mal faz men\u00e7\u00e3o (nos filmes, comerciais e desenhos animados) ao nascimento de Jesus Cristo e sua import\u00e2ncia..., o que deveria ser o tema principal dessa hist\u00f3ria toda, e \u00e9 bom lembrar que Jesus nem nasceu nessa \u00e9poca do ano..., que a maioria das pessoas pobres nunca participa de \"banquetes natalinos\" e nunca ganha o presente que sonhou de algu\u00e9m vestido com \u00e0s cores da Coca Cola que sai voando do p\u00f3lo norte num tren\u00f3 e nem de ningu\u00e9m que tem grana para fazer isso de bom cora\u00e7\u00e3o! De resto a cada ano as pessoas que tem dinheiro s\u00f3 querem ficar de folga, viajar e se entupir de comida e bebida como em qualquer outra data festiva..., s\u00f3 os sonhadores classe m\u00e9dia e ricos \u00e9 que se preocupam com esse neg\u00f3cio de decora\u00e7\u00e3o de natal e outras paradas afinal eles n\u00e3o precisam se preocupar com o custo disso..., de resto a maioria das pessoas pede a Deus para ter um emprego e o m\u00ednimo de dignidade com algo no prato para comer e um lugar simples para morar com sua fam\u00edlia..."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Quarto de casal",
            "selftext": "Eu estou organizando alguns itens pra redecorar meu quarto e fiquei pensando se um dia eu me casar... Como vai ser? Kkk vou ter que ter um quartinho de escrit\u00f3rio s\u00f3 com as minhas coisinhas? E geralmente decora\u00e7\u00e3o de quarto de casal \u00e9 t\u00e3o mon\u00f3tono... Mas metade decorado do meu jeito e a outra metade do jeito delx tamb\u00e9m ficar\u00e1 estranho. O que voc\u00eas acham? Pergunta besta mas fiquei pensando sobre.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zjxkk0",
            "comments": [
                "Minha sugest\u00e3o: fa\u00e7am uma conta no pinterest cada um e salvem as decora\u00e7\u00f5es que gostam. Depois, compartilhem a conta um com o outro pra encontrarem gostos est\u00e9ticos em comum :) Deu super certo comigo e com meu marido - eu sou toda f\u00e3 de est\u00e9tica fofinha, tons past\u00e9is e ele gosta mais de um estilo s\u00f3brio e minimalista, ach\u00e1vamos que seriam estilos irreconcili\u00e1veis mas hoje nossa casinha \u00e9 linda!",
                "Acho que isso \u00e9 muito relativo de cada casal. Meu apartamento \u00e9 a coisa mais linda do mundo pra gente. Tem os carrinhos dele, uma placa grande que fizemos juntos com o apelido de jogo dele onde ficam nossos pcs, tem umas bonecas da minha colecao, tem p\u00f4ster de filmes de terror, tem funkos, tamb\u00e9m tem velas\u2026 \u00e9 perfeito pra gente. Acho que da pra mesclar as coisas.",
                "Sinceramente eu ja combinei com minha namorada que quando formos morar juntos cada um vai ter o seu quarto, e eu n\u00e3o  to falando que n\u00e3o  vamos dormir juntos muitas vezes, mas to falando que um casamento sadio precisa que a casa tenha disposi\u00e7\u00e3o  dos c\u00f4modos  de forma que um possa ficar sem ver a fu\u00e7a do outro de tempos em tempos",
                "Bom , no meu caso \u00e9 bem f\u00e1cil , j\u00e1 que temos gostos iguais , incluindo para design. Vou descrever mais ou menos como \u00e9 nosso quarto.\n\nTemos aquela cama de mezanino , com uma TV na parede. Abaixo dela , tem uma TV com um sof\u00e1 na frente. Usamos luzes de LED , incluindo as de parede (usamos , majoritariamente , o roxo claro). O PC e os consoles ficam conectados \u00e0s duas (PC fica nas duas ao mesmo tempo , mas cada TV tem um console). Temos uma mesa com um outro PC. Temos v\u00e1rios p\u00f4steres espalhados pela parede. Tomada tamb\u00e9m tem para tudo que \u00e9 lugar. O guarda-roupa fica ao lado da porta do quarto , e o banheiro fica um pouco \u00e0 frente do guarda-roupa , mas ainda na parede adjacente a ele.",
                "T\u00e1 sofrendo por antecipa\u00e7\u00e3o hahaha. Vai que casa com algu\u00e9m com o mesmo gosto?  \nJ\u00e1 ouviu falar de moodboard? \u00c9 parecido com uma ideia que deram aqui em baixo: \u00e9 basicamente coletar refer\u00eancias (imagens preferencialmente) e colocar em um papel, da\u00ed depois vcs, juntos, montam algo que vai ser a cara de vcs, baseado nessas refer\u00eancias."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "ALGU\u00c9M ME AJUDA A ACHAR O NOME DESSE JOGO",
            "selftext": "A uns anos atr\u00e1s (2016-2017) eu jogava um jogo estrangeiro de decora\u00e7\u00e3o tipo aqueles do toca boca. Tudo que eu lembro dele \u00e9 que era um cidadezinha (tu podia decorar e criar hist\u00f3rias em qualquer um deles, tinha restaurante escola e at\u00e9 casa assombrada) e que os personagens que davam pra usar eram um ursos polares (uma tinha um lacinho e um X no olho). Lembrei dele a algumas semanas e tentei pesquisar de todos os jeitos poss\u00edveis e n\u00e3o encontro em lugar nenhum por favor n\u00e3o me digam que eu t\u00f4 doida aaaaaaaaaaaaa",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "v6gylr",
            "comments": [
                "Posta no r/TipOfMyJoystick, vai ter a resposta bem r\u00e1pido"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cheguei no anivers\u00e1rio da minha sobrinha e achei que fosse apoio \u00e0 Ucr\u00e2nia",
            "selftext": "Minha sobrinha t\u00e1 fazendo 4 anos e ela pediu uma festa com o tema Bananas de Pijama.\n\nCheguei na festinha agora \u00e0 pouco, na casa da v\u00f3 dela, e o bolo tava em cima da mesa. Um bolinho simples, com decora\u00e7\u00e3o metade amarela e metade azul, igualzinho a bandeira da Ucr\u00e2nia. A\u00ed eu pensei \"u\u00e9, v\u00e3o fazer protesto at\u00e9 aqui??\" a\u00ed eu vi os bonequinhos dos personagens e lembrei qual era o tema da festa.\n\nMas enfim, s\u00f3 queria compartilhar com algu\u00e9m essa gafe kkkkkkkk",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "tpusss",
            "comments": [
                "Apoio a ucr\u00e2nia foi foda kkkkk\n\nAi no final da festa ela falaria para todos resarem em nome.das almas perdidas no combate. Cena bizarra.",
                "Caramba ainda passa bananas de pijamas? Lembro de assistir quando era bem pequeno, l\u00e1 pra 2002",
                "Depois dessa o Putin cai"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Preciso de ideias pra manter meu esp\u00edrito capitalista",
            "selftext": " preciso de uma ideia de coisa interessante para comprar, ou que vcs compraram, tipo coisas do Aliexpress, um livro, algo de decora\u00e7\u00e3o, qualquer coisa que vc achou interessante o suficiente pra considerar pagar o valor rs rs",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "m0d0by",
            "comments": [
                "Pega um Kindle.",
                "Sou um pouco mais tradicionalista, ent\u00e3o geralmente compro da Amazon e do Mercado Livre. Bom que chega r\u00e1pido.\n\nSobre sua necessidade de consumir, pense em coisas que sejam \u00fateis para sua casa tamb\u00e9m, ou que te permitam praticar algum hobby. Como n\u00e3o te conhe\u00e7o, fica dif\u00edcil recomendar qualquer coisa. \n\nTem um microsc\u00f3pio port\u00e1til que custa por volta de 400 reais e que eu compraria se fosse mais barato. Imagina ter acesso a um mundo inacess\u00edvel a olho nu. E por falar de mundos inacess\u00edveis, lembrei que tamb\u00e9m tem telesc\u00f3pios a partir de 150 reais \u00e0 venda por a\u00ed. \n\nComo sou um pouco mais velho, tenho um hobby que j\u00e1 me consome um bocado de dinheiro: colecionar discos de vinil.",
                "Essa semana comprei um kit de el\u00e1sticos pra exerc\u00edcio em casa. Kkkkkk.",
                "se vc se interessa por livros, na livraria fam\u00edlia crist\u00e3 tem v\u00e1rios livros cl\u00e1ssicos por 10,90/11,90 e o frete n\u00e3o fica t\u00e3o caro",
                "Estuda arduino, tem uma infinidade de coisas pra comprar da china.",
                "Vergonha na cara"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Pequenas dicas para o dia a dia",
            "selftext": "Quais pequenas a\u00e7\u00f5es e dicas voc\u00eas praticam no dia a dia e podem compartilhar?\n\nAlgumas que fa\u00e7o:\n\n\\- Depois do banho, tiro todo o excesso de \u00e1gua com as m\u00e3os, e consigo me enxaguar com uma toalha de m\u00e3o kkk, com isso economizo \u00e1gua e sab\u00e3o na hora de lavar as toalhas\n\n\\- Para mim, passar fio dental sem pasta dental \u00e9 como lavar prato sem detergente. Assim, escovo o dente e, antes de enxaguar, passo o fio. Depois, enxaguo e escovo levemente de novo. Aproveito para esperar 15 a 30 minutos at\u00e9 enxaguar completamente de novo, pq dizem que o fl\u00faor \u00e9 absorvido melhor, substituindo o enxaguante bucal.\n\n\\- estou enchendo a casa de plantas, descobri que deixa o ambiente muito mais agrad\u00e1vel. Mas descobri que tenho zero habilidade de decora\u00e7\u00e3o, nada combina com nada kkk",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qge4c4",
            "comments": [
                "Ganhei uma cafeteira italiana (moka) e descobri que \u00e9 maravilhosa. N\u00e3o precisa de suporte, nem filtro nem outro acess\u00f3rio, ent\u00e3o ajuda a economizar e preservar o meio ambiente. Al\u00e9m disso essa cafeteira \u00e9 bem baratinha.\n\nQuando compro alface, lavo e separo as folhas guardando num pote grande com tampa, colocando as folhas do centro primeiro. Eu moro sozinho e levo s\u00e9culos pra comer as coisas, ent\u00e3o ajuda a preservar.\n\nTb guardo o p\u00e3o franc\u00eas no congelador, pra n\u00e3o ficar x\u00f4xo (chocho?).",
                "Fa\u00e7a exerc\u00edcios f\u00edsicos, n\u00e3o precisa malhar pesado nem fazer um esporte dedicado, que seja uma corrida pelo bairro, bicicleta ou nata\u00e7\u00e3o. Come\u00e7ar \u00e9 um saco, sempre vai ser pq interfere na rotina mas o seu eu de 35 anos+ vai agradecer pra krl que voc\u00ea tomou conta do corpo.\n\nAlongamentos, se ficar sentado o dia todo levanta da uns pulinhos ou vai andar um pouco, se trabalhar com computador de um aten\u00e7\u00e3o especial pros seus pulsos.",
                "pegue guardanapo gr\u00e1tis nos restaurantes pra economizar na feira"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe como organizar um quatro?",
            "selftext": "Umas semana percebi que acho que com tique de organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o aquele de perfeccionismo ou etc... Mais um pouco leve tipo quando vejo algo na minha frente que t\u00e1 bagun\u00e7ado e t\u00e1 a noite eu n\u00e3o consigo dormir direito at\u00e9 eu arrumar,e acho t\u00e1 afetando um pouco um bem psicol\u00f3gico, n\u00e3o sei ser eu falar alguma pessoa pessoalmente ela vai  achar meio gay ou etc.. ou algum do g\u00eanero, quem quiser d\u00e1 alguma dica de organiza\u00e7\u00e3o ou decora\u00e7\u00e3o pode falar.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "mvqleh",
            "comments": [
                "Limpe, tire as coisas do lugar, limpa tudo, guarda tudo em seu lugar, e evita deixar as coisas jogadas, guarda tudo na hora.",
                "Primeiro n\u00e3o existe isso de algo meio gay, mais gay ou menos gay. Gay \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o sexual, n\u00e3o adjetivo. Segundo, associar algo supostamente ruim com a palavra gay n\u00e3o \u00e9 legal",
                "Amigo pode parecer besta, mas uma coisa que mudou visualmente MUITO meu quarto foi trocar alguns m\u00f3veis de lugar, colocar um tapete grand\u00e3o e bonito de croch\u00ea ao lado da cama e pintar uma parede s\u00f3 de cor diferente das outras, mudou de \u00e1gua por vinho...\nQuanto a organiza\u00e7\u00e3o, eu sugiro come\u00e7ar se desfazendo do que n\u00e3o \u00e9 mais \u00fatil/faz sentido pra vc, joga fora/doa algumas coisas caso vc tenha muita \"\"\"\"tranqueira\"\"\"\" no quarto...",
                "vc pode tbm come\u00e7ar por uma faxina geral, n\u00e3o precisa ficar doido perdendo o dia arrumando o quarto, hj vc limpa e organiza do guarda roupa, amanh\u00e3 a c\u00f4moda/criado e assum sucessivamente... \nTendo tudo j\u00e1 arrumado \u00e9 facil s\u00f3 manter",
                "Organize primeiro, ponhe td oq tiver para lavar e jogue oq tiver de jogar. Limpe tudo e reorganize dnv"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Eu amo me colocar no lugar das pessoas",
            "selftext": "E n\u00e3o t\u00f4 falando de solidariedade, eu realmente tenho o hobbie de ficar imaginando como seria n\u00e3o ser eu. Nesse momento eu t\u00f4 olhando pela janelas e vendo outros apartamentos e pensando: como ser\u00e1 a decora\u00e7\u00e3o? Quantas pessoas moram ali? quais escolhas a pessoa que vive ali fez na vida pra estar ali naquele momento? Ser\u00e1 que ela \u00e9 feliz?\n\nDito isso, voc\u00ea que talvez leia me fala algo sobre voc\u00ea! como voc\u00ea a\u00ed est\u00e1 nesse momento? O que voc\u00ea est\u00e1 fazendo ou andou fazendo por agora (al\u00e9m de mexer no reddit)? Voc\u00ea se considera feliz num geral? Como voc\u00ea \u00e9 (n\u00e3o fisicamente)? Voc\u00ea teria voltado atr\u00e1s em alguma escolha na vida?",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lze92g",
            "comments": [
                "Eu gosto de imaginar essas coisas tamb\u00e9m, as vezes eu t\u00f4 no supermercado e fico olhando as pessoas e pensando o que elas fazem da vida, do que gostam, se elas possuem um hobby ou quais qualidades e defeitos possuem. \u00c9 bem legal fazer esse tipo de coisa eu acho.\n\nAgora eu s\u00f3 t\u00f4 relaxando no sof\u00e1, ouvindo m\u00fasica. Passei o dia com a minha namorada, foi bem legal. Me considero feliz, sou privilegiado por ter uma boa fam\u00edlia e boas condi\u00e7\u00f5es de vida, sa\u00fade e tal.\n\nSou bastante introspectivo e t\u00edmido, gosto da minha companhia. N\u00e3o sei se teria voltado atr\u00e1s em alguma coisa, talvez chamado alguma menina pra sair que eu fiquei passando vontade, ou deixado de passar vergonha em alguma situa\u00e7\u00e3o, ou talvez me esfor\u00e7ado pra estudar mais na \u00e9poca de escola, o que teria evitado muita dor de cabe\u00e7a por causa de recupera\u00e7\u00f5es.\n\nMas acho que no fim n\u00e3o faz diferen\u00e7a, eu faria outras coisas errado que decorreriam dessas mudan\u00e7as.\n\nTalvez a \u00fanica coisa que eu gostaria seria ter voltado 2 anos e definido que eu iria come\u00e7ar a estudar pra concurso naquela \u00e9poca e n\u00e3o esse ano, estaria muito melhor preparado a essa altura e com menos press\u00e3o.",
                "Fa\u00e7o muito isso, contudo, vai al\u00e9m da curiosidade.\n\nTenho um certo fasc\u00ednio pela psicologia comportamental, sendo a observa\u00e7\u00e3o um est\u00edmulo di\u00e1rio para se ter um costume de an\u00e1lise com uma maior varia\u00e7\u00e3o de personas. \nE, apesar de evitar fazer isso em certas situa\u00e7\u00f5es por deduzir ser um tipo de \"invas\u00e3o de privacidade\" da minha parte, ainda acho um dos melhores meios de uso do conv\u00edvio di\u00e1rio com pessoas aleat\u00f3rias; para fins acad\u00eamicos..",
                "Eu fazia mt isso quando crian\u00e7a, esses dias tava lembrando disso e hoje acho legal fazer, acho que me ajuda a ser criativa",
                "Eu voltaria no tempo pra matar meus pais se \u00e9 que me entende",
                "Tenho esse costume tamb\u00e9m. Penso que toda situa\u00e7\u00e3o, esteja eu participando ou n\u00e3o dela, pode lhe trazer algum conte\u00fado novo, como um ponto de vista, uma rea\u00e7\u00e3o, um resultado. Cria  uma bagagem de possibilidades que uma atitude pode acarretar, assim eu consigo ponderar bastante o que tento expressar. Isso me ajudou muito no conv\u00edvio social em geral.",
                "Hmm, vou atender o seu pedido e falar um pouquinho de mim. Bom, hoje eu fiz fogazzas com a minha irm\u00e3 (ficaram boas), li um livro do Murakami que \u00e9 meu autor favorito e arrumei um pouquinho a casa. N\u00e3o sei dizer se sou feliz, porque s\u00e3o estados que vem e v\u00e3o muito f\u00e1cil, por\u00e9m n\u00e3o sei chego a ser infeliz, \u00e9 complicado kkkkkkkkk",
                ">imaginando como seria n\u00e3o ser eu. Nesse momento eu t\u00f4 olhando pela janelas e vendo outros apartamentos e pensando: como ser\u00e1 a decora\u00e7\u00e3o?\n\n\nEu fazia muito isso quando era menor. Muitas vezes eu olhava pras pessoas e ficava pensando \"Como eu pare\u00e7o quando aquela pessoa me v\u00ea? Como ela v\u00ea as coisas ao redor dela?\" \n\nN\u00e3o necessariamente com essas palavras, mas eu tentava imaginar, literalmente, como era ver o mundo com os olhos das outras pessoas"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Me ajudem Pleas!",
            "selftext": "Opa galera! Ent\u00e3o eu t\u00f4 decorando meu quarto, at\u00e9 agora s\u00f3 fiz o grosso tipo pintar e colocar uma cama e tals. Por\u00e9m a decora\u00e7\u00e3o t\u00e1 me pegando, sou muito indeciso, tipo vejo muito coisa n\u00e3o sei o que \u00e9 melhor e tals. Um exemplo \u00e9 que eu t\u00f4 a quase uma semana decidindo se compro uma l\u00e2mpada Led rgb ou uma fita Led. Enfim algu\u00e9m tem alguma dica ou uma indica\u00e7\u00e3o de decora\u00e7\u00e3o luz m\u00f3vel sei l\u00e1? N\u00e3o posso mandar fotos mas o quarto tem uns 7.30 m\u00b2 uma cama de uns 2 m e uma c\u00f4moda de uns meio metro por a\u00ed. N\u00e3o sei se ajuda mas enfim",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "nuv585"
        },
        {
            "title": "a planta do meu futuro AP",
            "selftext": "esse lindo cubo de concreto armado e concreto pr\u00e9-moldado ter\u00e1 41,41m\u00b2, estou pensando em fazer uma separa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da como na legenda.\n\neu pretendo fazer uma decora\u00e7\u00e3o minimalista funcionalista com prateleiras e tons amadeirados, algumas dicas?",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13ekj2j",
            "comments": [
                "Tal como u/imagine1nome disse, um canto alem\u00e3o ficaria muito bem em esse espa\u00e7o pois \u00e9 elegante e permite aproveitar melhor o espa\u00e7o. Para ajudar a testar as ideias pode usar um aplicativo de design/decora\u00e7\u00e3o. Eu costumo sugerir o [link] pois \u00e9 gratuito e bem f\u00e1cil de usar.",
                "Por ser pequeno particularmente eu n\u00e3o fecharia com uma parede entre cozinha e sala, faria uma bancada em l e nas costas da bancada o canto alem\u00e3o com ba\u00fa."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Espelhos",
            "selftext": "Usar espelhos na decora\u00e7\u00e3o \u00e9 uma maneira eficaz de ampliar o espa\u00e7o visual e aumentar a ilumina\u00e7\u00e3o de uma sala. Aqui est\u00e3o algumas dicas para usar espelhos na decora\u00e7\u00e3o:\n\n[\ud83d\udcf8 Spacejoy - Unsplash [link]\n\n&#x200B;\n\n1. Posicione o espelho de maneira estrat\u00e9gica: pendure o espelho em frente \u00e0 fonte de luz natural ou coloque-o perto de uma fonte artificial de luz para ampliar a ilumina\u00e7\u00e3o.  \n \n2. Use espelhos para aumentar a sensa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o: coloque um espelho grande em uma parede pequena ou estreita para ampliar o espa\u00e7o visual.  \n \n3. Crie um ponto focal: use um espelho grande e ornado como uma pe\u00e7a central de decora\u00e7\u00e3o para criar um ponto focal na sala.  \n \n4. Jogue com as formas e texturas: experimente diferentes formas e texturas de espelhos para adicionar interesse visual \u00e0 decora\u00e7\u00e3o.  \n \n\nLembre-se de combinar o uso de espelhos com outros elementos de decora\u00e7\u00e3o, como obras de arte, plantas e cortinas, para criar um ambiente equilibrado e harm\u00f4nico.\n\n\u270d\ud83c\udffcTexto editado com aux\u00edlio de IA.  \n .\n\n.\n\n[link] [link] \\#espelhos [link]",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10v4dl7"
        },
        {
            "title": "Cor do ano 2023 Pantone",
            "selftext": "J\u00e1 est\u00e3o sabendo qual a cor do ano de 2023?\n\nParece que o Magenta ir\u00e1 integrar muitas imagens de decora\u00e7\u00e3o e design de interiores no pr\u00f3ximo ano, e mal posso esperar pra ver as mais lindas combina\u00e7\u00f5es que h\u00e3o de surgir por aqui.\n\nDe acordo com a pr\u00f3pria Pantone \u201c**A Cor do Ano da Pantone, Viva Magenta 18-1750**, vibra com for\u00e7a e energia. \u00c9 uma cor enraizada na natureza, descende da fam\u00edlia dos tons vermelhos e vem expressando um novo vigor. Viva Magenta \u00e9 corajosa e destemida, uma cor pulsante, cuja exuber\u00e2ncia impulsiona a celebra\u00e7\u00e3o, alegria e otimismo, escrevendo assim uma nova narrativa\u201d [link]\n\nComenta aqui o que acha dessa escolha \ud83d\udc47\ud83c\udffd\n\n&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zf135q",
            "comments": [
                "Veja tamb\u00e9m as cores de 2023 da coral e da suvinil, est\u00e3o divinasss"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Recomendo: Meu Estilo Decor \u00e9 um blog dedicado a dicas de como mudar um espa\u00e7o sem necessariamente a ajuda de um profissional.",
            "selftext": "Roteiro de decora\u00e7\u00e3o:\n\n* Revele seu estilo de decora\u00e7\u00e3o\n* Considere seu estilo de vida\n* Use o que voc\u00ea j\u00e1 tem\n* Desenhe seu espa\u00e7o\n* Cor & Ilumina\u00e7\u00e3o & Textura\n* Planeje seus gastos\n* Adicione sua personalidade",
            "subreddit": "DesignInteriorAmador",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wuqf1t"
        },
        {
            "title": "Feng Shui Sala: Um Guia Completo para Harmonizar a sua Sala",
            "selftext": "Nesse artigo voc\u00ea vai descobrir um pouco mais sobre decora\u00e7\u00e3o chinesa Feng Shui Sala e deixar sua sala com um tom de harmonia e vibra\u00e7\u00f5es positivas.\r\n\r\nA sala de estar \u00e9 um dos lugares mais importantes em uma casa, pois \u00e9 onde recebemos visitantes e passamos grande parte do nosso tempo livre.\n\n[link]",
            "subreddit": "shoplojateodoro",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "137lfop"
        },
        {
            "title": "Bolsa de borboletas - Uma pe\u00e7a \u00fanica que voc\u00ea precisa ter!",
            "selftext": "Bolsa de borboletas\r\n\r\nNeste artigo, exploraremos detalhadamente as caracter\u00edsticas desta bolsa de borboletas, desde o tipo de bolsa, material principal, fivela, dureza, material do forro, ocasi\u00e3o idealde uso, g\u00eanero, tipo de modelo, n\u00famero de al\u00e7as, interior e decora\u00e7\u00e3o, tudo isso ir\u00e1 ajud\u00e1-lo a\n\n[link]",
            "subreddit": "shoplojateodoro",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13bzn1y"
        },
        {
            "title": "Saiba mais",
            "selftext": "Tudo para o seu banheiro est\u00e1 no blog oct-lojadoempreendedor.blogpost.com",
            "subreddit": "desocupadotrabalhando",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10jrytq"
        },
        {
            "title": "Lost places: O restaurante perdido da rua Bispo Dom Jos\u00e9, 2058 - Curitiba/PR",
            "selftext": "Quando eu era crian\u00e7a, por volta de 1999 ou 2000, lembro-me de ter ido a um restaurante que, por algum motivo, me marcou. Era diferente dos outros lugares que frequent\u00e1vamos em fam\u00edlia. A decora\u00e7\u00e3o parecia ser romana, com afrescos pintados nas paredes retratando paisagens. O banheiro parecia ser bem elegante, e eles serviam comida em um buffet. Era um lugar muito agrad\u00e1vel e interessante, por isso ficou na minha mem\u00f3ria. No entanto, o restaurante fechou por volta de 2000 e foi demolido, dando lugar a um estacionamento. Atualmente, h\u00e1 um showroom de uma construtora no mesmo endere\u00e7o. O que o torna um \"lugar perdido\" para mim \u00e9 o fato de nunca mais ter ouvido falar sobre ele. Eu n\u00e3o sei o nome do restaurante, nem quem eram os donos ou o motivo que levou ao fechamento. A \u00fanica coisa que lembro \u00e9 do endere\u00e7o: Rua Bispo Dom Jos\u00e9, 2058. Pessoal de Curitiba, algu\u00e9m conheceu esse lugar? Se souberem o nome e o que aconteceu com ele, deixem um coment\u00e1rio! N\u00e3o vamos deixar essa mem\u00f3ria desaparecer! \ud83d\ude09",
            "subreddit": "curitiba",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12qbgj9",
            "comments": [
                "Abri um guia de endere\u00e7os aqui de 1998:\n\nConsta apenas Rua Bispo Dom Jos\u00e9 1970: Pizzaria Palazzo.",
                "N\u00e3o era o bom strudell?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Sugest\u00e3o de lugares pra levar a namorada",
            "selftext": "N\u00e3o sei se j\u00e1 tem um post aqui sobre isso, mas estou precisando de algumas sugest\u00f5es de lugares pra levar minha mina pra sair. Tem alguns pontos pra levar em considera\u00e7\u00e3o:\n\n- Ela n\u00e3o bebe, o ideal \u00e9 que seja um lugar com comida boa (boa mesmo)\n- Que tenha um ambiente com algum diferencial (uma decora\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica ou algo do tipo)\n- Que n\u00e3o feche muito cedo\n- Sem limite de valor, mas que n\u00e3o seja ambiente muito chique com galerinha esnobe\n\nPS.: Sugest\u00f5es de mot\u00e9is confi\u00e1veis s\u00e3o bem-vindas tbm rsrs",
            "subreddit": "curitiba",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wwtzvh",
            "comments": [
                "Eu gosto do Caf\u00e9 Lucca, ali no Batel, comida boa, mesmo pre\u00e7o que comida de shopping, mas acho que n\u00e3o fica aberto at\u00e9 t\u00e3o tarde",
                "\\-> calabou\u00e7o (recomendo pedir o carbonara, \u00e9 bom d++); vibe intimista, tem\u00e1tico, romantico  \n\\-> batel grill (a melhor churrascaria de curitiba, pra comer at\u00e9 morrer kkkkk)  \n\\-> taj bar (sushi e comida japonesa, os melhores, sem mais; vibe meio baladinha)  \n\\-> casa dos arcos (bairro italiano, casa tem\u00e1tica, comida boa, pizza e massas)  \n\\-> feirinha da os\u00f3rio (adoro caminhar pela feirinha, sentar conversar, tem bastante comida boa)  \n\\-> officina gastro bar (\u00e9 ali na pra\u00e7a da espanha, tem um fondue de doce de leite que \u00e9 BOM D++ seriao)",
                "Restaurante pobre juan",
                "Fui uns anos atr\u00e1s na Pizzaria Calabou\u00e7o (servem massas em geral, n\u00e3o s\u00f3 pizzas) e achei legal. D\u00e1 um olhada no google ai ver o que acha.",
                "Cadore, Cine Passeio",
                "Recomendo o Pobre Juan, Nuu Nikkei, Terraza 40",
                "Ol\u00e1, moro a pouco tempo em Curitiba e vou recomendar os lugares que gostaria que meu namorado me levasse (alguns eu j\u00e1 fui, outros amigos recomendaram), a maioria \u00e9 pra comer mesmo \n\nJoy Joy Caf\u00e9 \nBen Caf\u00e9 \nYami Asian Food\nItaly Caffe \nThe American Way \nPats Dinner \nWe are Bastards \nShinobis (Esse \u00e9 bem nerd) \n\nSe puder trazer um feedback depois, eu ficaria super feliz",
                "Pra massas: Porcinni Trattoria\n\nPara comida tipo Madalosso: La Campesina\n\nPara churrasco: Jardins Grill\n\nPara comida asi\u00e1tica: Kan\n\nPara algo mais descontra\u00eddo, mas legal: Cosmos Gastrobar\n\n\n\nUns s\u00e3o mais caros que os outros, mas s\u00e3o alguns dos que mais gosto pra levar date e tal. Sucesso ai!",
                "Barolo. Melhor restaurante italiano de Curitiba por anos - segundo a revista comer e beber da veja. Vai sem medo. Voc\u00ea vai gastar uns 120 a 170 reais para os dois comer com bebidas. Top demais.",
                "Poco tapas",
                "Cara, se o destino \u00e9 gastron\u00f4mico ent\u00e3o recomendo o Vila Urbana, que fica ali bem no Centro e s\u00e3o v\u00e1rios restaurantes de v\u00e1rias etnias compartilhando um s\u00f3 espa\u00e7o. A galeria tem dois pisos e \u00f3timas op\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o",
                "Mercearia anos 30 tem um ambiente legal e vc sai rolando de tanto comer.\n\nTerraza eu achava que era mais caro, mas \u00e9 pre\u00e7o tipo do Outback e a comida uma del\u00edcia. Vista linda tbm.\n\nPoco tapas supreende com as comidas diferentes.\n\nKentaki tem o ambiente normal, mas tem um rod\u00edzio de sushi excelente que vc escolhe as pe\u00e7as.\n\nLellis tem a comida excelente e m\u00fasica italiana ao vivo (os m\u00fasicos s\u00e3o bons).",
                "Minha pizza favorita de Curitiba \u00e9 da Bacino Pizzaria.\n\nTbm recomendo totopos pra comida mexicana, mas faz anos que n\u00e3o vou",
                "Vai no Antonina, no juveve, diferenciado o role.\n\n[link]",
                "space cat coffeeeee, \u00e9 o caf\u00e9 de gatinhos vegano aqui de curitiba <3 s\u00e3o uns amores"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Dica para economiza na decora\u00e7\u00e3o de halloween.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "yi9f4g"
        },
        {
            "title": "Como pedido de SOS em decora\u00e7\u00e3o de Halloween revelou pris\u00e3o secreta na China",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "msqmoa"
        },
        {
            "title": "Como escolher as cores certas para decora\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "j5s7xw"
        },
        {
            "title": "Coronav\u00edrus \u00e9 o caralho!! Militares exigem cerveja gourmet com \"trigo franc\u00eas\" e \"levedura importada da Alemanha\" e \"buffet com decora\u00e7\u00e3o\" para atender a \"necessidade\" dos militares de festas \"com no m\u00ednimo 400ml de bebidas por convidado\", em tempos de isolamento social.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "fqpxei",
            "comments": [
                "Parasitas.",
                "A lagosta \u00e9 reservada s\u00f3 para o judici\u00e1rio?",
                "#[Clique aqui para n\u00e3o dar views ou ler sem [link]\n\nApoie o jornalismo brasileiro, [assine o [link]  \n[link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Maior erro \u00e9 n\u00e3o terem nos convidado /s"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Americana encontra em decora\u00e7\u00e3o de Halloween uma carta pedindo socorro escrita por Chin\u00eas em campo de trabalho escravo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "9tkhv3",
            "comments": [
                "Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, me disseram que no socialismo ou no comunismo o proletariado \u00e9 muito bem tratado e todos s\u00e3o felizes. ",
                "[Vers\u00e3o arquivada - [link]  \n  [Vers\u00e3o arquivada - Wayback [link]  \n  [Vers\u00e3o para celular - [link]  \n  N\u00e3o quer que eu comente nos seus t\u00f3picos? Coloque o caractere @ no t\u00edtulo.",
                "Seems legit"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Gramado/RS \u00e9 um grande pega turista",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos. Acabei de voltar de uma viagem com minha esposa de Gramado/RS, um local aonde muitas pessoas dizem que \u00e9 fant\u00e1stico e vale mto a pena ir. Estou indo aqui na contram\u00e3o e dizer que n\u00e3o vale.\n\nO motivo principal \u00e9 que \u00e9 uma pequena cidade feita para extorquir turistas. \n\nQuando diziam que Gramado \u00e9 caro, eu n\u00e3o liguei muito. Afinal, existem muitos lugares caros para se viajar que apesar do valor te enriquecem com tantas mem\u00f3rias e experi\u00eancias que vale a pena. O mesmo n\u00e3o pode ser dito de Gramado pois a sensa\u00e7\u00e3o que passa \u00e9 a de extor\u00e7\u00e3o.\n\n1 - Fomos agora em janeiro, baixa temporada e com isso os pre\u00e7os de hospedagem foram bons, na faixa de 250-300 reais por di\u00e1ria em hot\u00e9is 4-5 estrelas. At\u00e9 a\u00ed tudo bem.\n\n2 - Refei\u00e7\u00f5es: n\u00e3o se come por menos de 100 reais por pessoa em qualquer restaurante em Gramado. Deveria ter almo\u00e7ado/jantado em Canela como muitos dizem para fazer.\n\n3 - Parques de Gramado: fomos em tr\u00eas dos maiores ap\u00f3s vermos v\u00eddeos no Youtube de pessoas falando bem: Snowland, Aquamotion e Alpenpark. Hoje acho que esses v\u00eddeos eram todos patrocinados disfar\u00e7ados. Cada entrada custando em torno dos 200 reais por adulto.\n\n3.1 - Snowland: parecia ser um parque grande, mas mais da metade do seu espa\u00e7o \u00e9 destinado a restaurantes, lanchonetes e lojas. Das atra\u00e7\u00f5es haviam apenas tr\u00eas que podia ser razo\u00e1velmente interessantes para adultos. Fizemos as tr\u00eas em menos de 1 hora e nenhuma delas foi realmente divertida. Felizmente n\u00e3o pegamos filas grandes em momento algum como dizem que acontece na alta temporada se n\u00e3o a experi\u00eancia poderia ser ainda pior.\n\n3.2 - Aquamotion: com a premissa de ser um parque aqu\u00e1tico mantido por \u00e1guas termais aquecidas, tamanho foi o meu choque ap\u00f3s entrar na primeira piscina e sentir uma \u00e1gua gelada. Pois \u00e9: as piscinas estavam em temperatura ambiente, com exce\u00e7\u00e3o de uma mais escondida que realmente estava aquecida. De atra\u00e7\u00f5es existia apenas um tobog\u00e3, o resto todo eram nada menos que piscinas p\u00fablicas lotadas. Terr\u00edvel, fomos embora depois de 1 hora dentro dele.\n\n3.3 - Alpenpark: dos tr\u00eas era o \u00fanico que n\u00e3o passava uma impress\u00e3o de exor\u00e7\u00e3o iminente. Mas ainda assim, pequeno. Apenas 3 atra\u00e7\u00f5es minimamente atraentes para adultos. Foi o melhorzinho, mas j\u00e1 hav\u00edamos esgotado o que fazer em menos de 2 horas.\n\n4 - Museus, muitos museus. Museu dos Beatles, museu do Egito antigo, museu do cinema, museu de carros e o mundo a vapor. Fomos no dos Beatles e no Mundo a Vapor (que \u00e9 uma grande aula e exposi\u00e7\u00e3o sobre m\u00e1quinas a vapor). N\u00e3o foram ruins, o Mundo a Vapor te prende por quase 1 hora de explica\u00e7\u00e3o com guia, mas pelo pre\u00e7o cobrado n\u00e3o vale. Caso tenha direito a meia entrada com qualquer carteirinha de estudante, sinto q valeria a pena, mas como pagamos inteira me senti n\u00e3o dando valor ao meu dinheiro novamente.\n\n5 - C\u00e2nions do Itainbezinho (parque nacional Aparados da Serra): outro passeio nas listas que vc encontra sobre o que fazer em Gramado. Como gostamos de trilha e natureza, resolvemos ir e pagar o valor de 90 reais por entrada. Primeiramente \u00e9 necess\u00e1rio pegar 2 horas de carro para chegar l\u00e1, sendo que o 1/3 final \u00e9 uma estrada inteiramente de terra e pedra que caso seu carro n\u00e3o seja 4x4 vc precisa dirigir a 20km/h. \n\n5.1 - O parque \u00e9 muito bem mantido, organizado e limpo, mas as trilhas s\u00e3o muito curtas. Fizemos a trilha do V\u00e9rtice (dura\u00e7\u00e3o estimada pelo site oficial de 1h e meia) e a trilha do Cotovelo (dura\u00e7\u00e3o pelo site oficial de 3 horas) em um total de 2h e meia. Para quem j\u00e1 fez um n\u00famero razo\u00e1vel de trilhas pelo Brasil, esta aqui n\u00e3o vale a pena todo o deslocamento e pre\u00e7o, \u00e9 simples e os mirantes do final delas n\u00e3o mostram nenhuma vista deslumbrante.\n\n6 - Pizzarias tem\u00e1ticas: fujam. Aparentemente esse tipo de empreendimento deve ser um carro chefe da cidade pois encontramos quatro delas: Cara de Mau (piratas), Kongo (selva), Hector (escola de magia) e Gatzz (roaring twenties). O prometido \u00e9 um rod\u00edzio de pizzas com dura\u00e7\u00e3o de 1h e meia em um local com decora\u00e7\u00e3o interessante seguido por uma pe\u00e7a de teatro num palco dentro do restaurante. Pre\u00e7o? 200 reais por adulto, sem contar com bebidas e taxas de servi\u00e7o. \n\n6.1 - Apesar desse valor astron\u00f4mico para um rod\u00edzio, resolvemos experimentar e fomos na Cara de Mau. O que encontramos: pizzas ruins, sabores que s\u00e3o atentados \u00e0 gastronomia (pizza de strogonoff com batata frita por exemplo), bebidas car\u00edssimas e uma pe\u00e7a de teatro frustrante sobre piratas bonzinhos e a busca do capit\u00e3o Cara de Mau pelo pai dele que sumiu. Era melhor ter visto o filme do Pel\u00e9 novamente. Conta final com bebidas e sevi\u00e7o: pr\u00f3ximo aos 650 reais. Um dos jantares mais caros da minha vida.\n\n&#x200B;\n\nEnfim, se tiverem interesse eu escrevo uma sequ\u00eancia com as poucas coisas boas que valeram a pena.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "10umns2",
            "comments": [
                ">esses v\u00eddeos eram todos patrocinados disfar\u00e7ados.\n\nVc quer dizer 89,34% da internet?\n\n\"Tudo\" hoje \u00e9 patrocinado.",
                "Po fera, voc\u00ea vai me desculpar, mas a culpa \u00e9 sua e n\u00e3o da cidade, olha as coisas que voc\u00ea foi? Parece que deu copy paste num blog da CVC.\n\nQuando eu fui n\u00e3o passei nem perto dessas coisas ai, deus me livre. Tudo bem que fui pra uma feira, ent\u00e3o, 1 dos 3 dias que passei l\u00e1, fiquei o dia todo no centro de conven\u00e7\u00f5es e jantei num fondue.\n\nAluguei um carro em POA, passei um dia em Canela, fui na cachoeira, a igreja, uma f\u00e1brica de chocolate e almojantei num caf\u00e9 colonial.\n\nNo dia seguinte fui na piscina aquecida do hotel de manh\u00e3 e fiquei por Gramado. Eu e minha esposa sempre caminhamos pelas cidades que viajamos e foi isso que fizemos.\n\nMas que ideia ir num rod\u00edzio de pizza que tem pe\u00e7a de teatro?! Hahahaha porra, ainda reclama da qualidade da pe\u00e7a?! Eu nunca vi um rod\u00edzio de pizza que presta, nem um de 200,00 pila.\n\nContando com hotel e carro, se der mole, eu gastei metade do que voc\u00ea gastou por dia.\n\nDo que voc\u00ea relatou, n\u00e3o foi nos 3 tipos de restaurantes mais ic\u00f4nicos do RS, galeteria, fondue e caf\u00e9 colonial.\n\nE cara, o que eu sempre fa\u00e7o em viagens, n\u00e3o importa se \u00e9 no Brasil ou n\u00e3o, \u00e9 aproveitar o caf\u00e9 da manh\u00e3 do hotel e s\u00f3 fazer mais uma outra refei\u00e7\u00e3o no dia. Come uma besteirinha ao longo do dia e janta no final.\n\nEu achei Gramado top, a cidade \u00e9 linda demais.",
                "Cara eu gostei muito. Realmente as coisas s\u00e3o mais caras mas acho que em um padr\u00e3o de cidade tur\u00edstica. F\u00e1bricas de chocolate e vin\u00edcolas muito boas. Me disseram que tratavam mau quando percebiam que voc\u00ea era do norte/nordeste mas eu n\u00e3o vi nada disso. Pessoas todas muito simp\u00e1ticas. N\u00e3o sei se isso mudou depois da elei\u00e7\u00e3o.",
                "Sei l\u00e1. Quando eu fui com minha fam\u00edlia eu passei 4 dias bebado. Tomei todo tipo de cerveja e vinho que encontrei. Alem disso eu gosto de passar frio ent\u00e3o foi uma boa viagem. Voltaria. \n\n\nPra mim voc\u00ea turistou demais. Ainda entrou em piscina. Deus me livre.",
                "Era s\u00f3 ter perguntado pra um ga\u00facho que ele iria dizer que \u00e9 furada. Moro perto e faz 4 anos que n\u00e3o vou l\u00e1. A serra n\u00e3o t\u00e3o tur\u00edstica, Bento Gon\u00e7alves e regi\u00e3o \u00e9 muito mais bonito que Gramado.",
                "Como quem conhece mt bem a Serra Ga\u00facha eu recomendaria Gramado pra dar uma passada de um dia, pra ver a cidade, mas ficar por l\u00e1 \u00e9 tenso mesmo. Sempre acho muito lotado al\u00e9m de tudo ter pre\u00e7o extorsivo sem necessariamente ter uma qualidade correspondente. \n\nTem lugares mais interessantes para se visitar na regi\u00e3o",
                "Que mais me desanimou em gramado/canela \u00e9 que eu moro em Fortaleza, e sempre escutei do churrasco ga\u00facho, comi em v\u00e1rios lugares, todo tipo de churrasco, caros de mais de 300$ por pessoa, at\u00e9 uns de 120$. Nenhum presta, sinceramente. \n\nPassei o mesmo no Rj, nenhuma comida valia o valor cobrado. \n\nAcho mais barato ir para outros pa\u00edses e tenho menos estresse que andar pelo Brasil.",
                "Bem-vindo ao mundo das cidades tur\u00edsticas superestimadas.\n\nSem zoeira, os melhores lugares que ja fui em viagem na vida, foi meio que em mochilao, em cidades \"normais\", sem nenhuma pompa, nem nada do tipo.",
                "Teve algo de bom pelo menos? ![gif](emote|free_emotes_pack|sob)",
                "Canela que \u00e9 bem do lado \u00e9 muito mais maneiro.",
                "Fui em Janeiro agora tbm, tive uma impress\u00e3o muito similar e tinha at\u00e9 pensado em postar\n\nO melhor passeio que fiz foi andar na Maria Fuma\u00e7a em Bento Gon\u00e7alves e ir ver a Epopeia Italiana (uma esp\u00e9cie de teatro que conta a hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o), mas ainda assim colocaram passeio na f\u00e1brica da Aurora e em uma f\u00e1brica de tecidos que claramente era s\u00f3 pra passar na lojinha do final \n\nGramado e Canela realmente tem muita arapuca pra turista, eu n\u00e3o pensei em momento algum em ir em Snowland, Alpen Park, pizzaria tem\u00e1tica... tava muito na cara que n\u00e3o prestava.\n\nFalaram que precisava de pelo menos 5 dias pra passear s\u00f3 em Gramado/Canela... acho que 2 dias em Gramado e Canela j\u00e1 \u00e9 mais que suficiente (poderia ser um s\u00f3), reserva um dia pra Bento Gon\u00e7alves e um dia pra Nova Petr\u00f3polis (cidade com maior influ\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o alem\u00e3)",
                "Nunca vou entender essa tara por cidade tur\u00edstica, s\u00f3 um jeito fuleira de jogar dinheiro fora.",
                "Galera \u00e9 muito modinha facilmente influenciada por marketing mesmo\n\nPorra, Gramado s\u00f3 se vai passar o dia, n\u00e3o se fica l\u00e1 v\u00e1rios dias, \u00e9 pedir para jogar dinheiro fora. Al\u00e9m disso, tudo l\u00e1 \u00e9 criado para contar entrada de 200 reais por cabe\u00e7a. Museu do forno a lenha: 200 por cabe\u00e7a. Museu do ferro de passar roupa: 200 por cabe\u00e7a. Slk\n\nCanela \u00e9 muito da hora e mais em conta\n\nDepois disso a Serra ga\u00facha tem v\u00e1rias outras cidades legais na regi\u00e3o como Bento Gon\u00e7alves e S\u00e3o Franscisco de Paula com \u00f3timos restaurantes e atra\u00e7\u00f5es\n\nGalera tem que deixar de ser trouxa e jogar dinheiro fora. Vai de cora\u00e7\u00e3o aberto, faz um mochil\u00e3o po\n\nJ\u00e1 sobre os c\u00e2nions, faz um tempo que fui e n\u00e3o era t\u00e3o caro assim n\u00e3o, lembro que paguei uns 50 pelo carro com 4 pessoas dentro. Tem certeza que voc\u00ea n\u00e3o foi em alguma ag\u00eancia de turismo chique n\u00e3o? Da\u00ed te extorquem mesmo.\n\nSe n\u00e3o sabe viajar, vai com o bolso aberto e n\u00e3o reclame depois",
                "O legal de Gramado \u00e9 a cidade, as atra\u00e7\u00f5es nunca foram o ponto forte.",
                "Gramado \u00e9 muito legal para quem \u00e9 estudante e t\u00e1 indo fazer simp\u00f3sio, n\u00e3o pelo conhecimento mas pela putaria mesmo, tem restaurantes baratos mas n\u00e3o tem a qualidade e o requinte dos caros.. e a facada voc\u00ea nem sente.. porque quem t\u00e1 bancando \u00e9 a fam\u00edlia.\n\na infraestrutura e a educa\u00e7\u00e3o do povo de l\u00e1 s\u00e3o \u00edmpares..",
                "Gostei do resumo, vou conhecer!!",
                "Eu acho que o brasil perde muito por n\u00e3o ter cassinos em cidades tur\u00edsticas.",
                "BR \u00e9 foda, voc\u00ea \u00e9 assaltado em qualquer lugar.",
                "Vc escreve mto bem reviews, deveria ser patrocinado pelo Yelp, \ud83d\ude02 Por essa e outras eu sempre digo, se todo mundo esta viajando pra uma especifica cidade, e todo mundo fala nessa cidade, ta cheio de hype, nao vai, que vai ser bad!\ud83d\ude02",
                "o cara me foi  pra gramado pra comer pizza kkkkkkk\n\nterra do caf\u00e9 colonial, do fundue e das galeterias...",
                "Eu fui fora de temporada. E adorei. Pretendo um dia voltar l\u00e1 e ver outras atra\u00e7\u00f5es que na \u00e9poca estavam fechadas.",
                "Fui algumas vezes e gostei. Concordo que \u00e9 tudo muito caro, fora da realidade, e a maioria das coisas e atra\u00e7\u00f5es n\u00e3o valem o pre\u00e7o que se paga. Por\u00e9m, discordo em rela\u00e7\u00e3o as pizzarias tem\u00e1ticas. J\u00e1 fui nas 3 maiores e achei fant\u00e1sticas, minha filha pequena amou o Kongo. As pizzas muito boas! Uma pena que vc n\u00e3o gostou, pois realmente o pre\u00e7o \u00e9 absurdo (pra mim, esposa e filha de 3 anos, gasto R$500 +- numa pizzaria dessas).",
                "Depois que voc\u00ea conhece:\n\n\\- acesso a todos produtos do mundo e as brutais atra\u00e7\u00f5es dos parques de divers\u00f5es americanos;\n\n\\- a arquitetura e as bambinas italianas;\n\n\\- a pontualidade, arquitetura e as deslumbrantes alem\u00e3s;\n\nEsse \u00e9 o problema das viagens internacionais, voc\u00ea fica mal acostumado kkk.",
                "Vou praticamente todo final de semana para l\u00e1. Se souber onde ir, n\u00e3o custa t\u00e3o caro assim para se alimentar. Obviamente pagar o pre\u00e7o de morador ajuda (eles cobram mais de turista), mas \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o ir nos lugares badalados e que obviamente s\u00e3o destinados a turistas. \n\nAgora, me desculpa, pelo que tu falou tu foi unicamente em atra\u00e7\u00f5es destinadas a turistas. Deveria ter pesquisado melhor antes.",
                "Eu fui ano passado e gostei muito, o acquamotion foi top, os jantares \u00f3timos, a pizza da Hector \u00e9 incr\u00edvel e o ambiente pra mim foi realmente m\u00e1gico. Sim, gastava uns 1500 por dia, mas \u00e9 um lugar que vou voltar muitas vezes",
                "Me lembrou uma hist\u00f3ria que eu passei. Meu pai gosta de assistir vlogs de viagem no YouTube, e um deles passou pelo meu estado, recomendando uma barraca de praia. Vendo isso ele levou todos n\u00f3s at\u00e9 a tal barraca, e foi a pior comida que eu j\u00e1 comi. Pedimos um bai\u00e3o com um peixe frito, e tivemos que esperar nada menos que 2 horas pela comida, que tava muito ruim. Peixe magro e pequeno, bai\u00e3o frio que provavelmente era do dia anterior. P\u00e9ssimo atendimento, dinheiro desperdi\u00e7ado com comida e gasolina, mais de 1h de viagem ida e volta kkkkkk",
                "Acho que voc\u00ea n\u00e3o se preparou no dinheiro. Os pre\u00e7os de Gramado est\u00e3o na m\u00e9dia nacional. Quer cidade realmente cara? Bonito/MS. Voc\u00ea chega a pagar 600 por cabe\u00e7a dependendo da trilha.",
                "E Canela? Ouvi falar que \u00e9 melhor que Gramado.",
                "Foi pra gramado e contratou visita nos c\u00e2nions? wtf",
                "E o fondue ? Quanto saiu ? Kkkk qdo eu fui tb, foi o lugar mais caro q j\u00e1 paguei na vida. Gramado est\u00e1 mesmo muito caro.",
                "Eu gosto de gramado, sempre quando vou pelo RS, tento ir l\u00e1 mas sim a cidade \u00e9 muito cara\u2026 na pr\u00f3xima tenta ficar por canela tem umas atra\u00e7\u00f5es legais e como algumas pessoas falaram tem cidades pr\u00f3ximas que s\u00e3o legais tamb\u00e9m (Bento, Nova Petr\u00f3polis,\u2026)",
                "Rapaz.... Estive l\u00e1 em dezembro, 24 at\u00e9 26.\nPassei de airbnb em canela, eu mesmo fazendo a comida e quando poss\u00edvel comprando fast food no MC Donald's de gramado. Entrei no museu dos super carros por 29 cada. Tudo de moto cortando o tr\u00e2nsito.\nN\u00e3o achei nada muito caro n\u00e3o.\nMas tamb\u00e9m n\u00e3o achei a cidade t\u00e3o incr\u00edvel assim.",
                "Sobre alimenta\u00e7\u00e3o, da \u00faltima vez que fui l\u00e1, eu e minha namorada almo\u00e7amos no restaurante da fam\u00edlia Guimar\u00e3es, \u00e9 ali perto do Hard Rock, deu acho que R$ 120 para n\u00f3s dois, comemos massa com molho pesto com fil\u00e9. No geral as coisas s\u00e3o caras, mas se procurar direitinho tem uns lugares com um custo melhor.",
                "o cara foi pra gramado achando que ia pra Noruega!",
                "Compensa mais fazer turismo no exterior. N\u00e3o acho que ultimamente tem compensado fazer turismo no Brasil. Comparado com antigamente os pre\u00e7os est\u00e3o ainda mais absurdo. Se eu fosse voc\u00ea come\u00e7aria a fazer uma poupan\u00e7a, de prefer\u00eancia em d\u00f3lar, para fazer uma viagem ao exterior. A experi\u00eancia vai ser muito mais interessante.",
                "Voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o tem a t\u00e9cnica de viajar sem gastar muito, eu sou rato veio de viagem n\u00e3o gasto nem 150 por dia em qualquer parte do Brasil.",
                "qual cidade do BR para turistas que as coisas n\u00e3o s\u00e3o uma merda e custam x10 mais ?\n\n\u00e9 o nosso jeitinho brasileiro",
                "Belo review, amigo. Mas dizer que pizza de strogonoff com batata frita \u00e9 ruim? T\u00e1 maluco. Manda uma aqui rapid\u00e3o pra ver se eu n\u00e3o amasso agorinha??!!!",
                "Estive l\u00e1 ano passado com minha noiva e gostamos bastante. Logicamente fugimos dessas ciladas de pega turista como os parques e pizzaria que voc\u00ea citou. Como toda cidade tur\u00edstica no Brasil, \u00e9 sim tudo caro, mas d\u00e1 pra economizar muito e ainda aproveitar se fugir do que n\u00e3o vale a pena. \n\nGostei muito do Parque do Caracol, por exemplo, bastante barato pra conhecer e tem vistas espetaculares. Gostei do museu eg\u00edpcio. A \u00fanica roubada onde acabei caindo foi uma churrascaria que n\u00e3o achei grandes coisas e ainda pagamos bem caro. Tirando isso, comemos bem, especialmente em Canelas.",
                "J\u00e1 fui duas vezes a gramado e digo, 3 dias \u00e9 o suficiente. Os parques tem\u00e1ticos s\u00f3 vale se voc\u00ea tiver filhos. Existe um site chamado: Tch\u00eaOfertas. \u00c9 bom! Mas tem um golpezinho\u2026 os valores s\u00e3o atrativos, mas cobram 10% do valor que seria o cheio e se voc\u00ea n\u00e3o quiser pagar a taxa, prepara a cara feia. Restaurantes tem\u00e1ticos FUJA!!! Fui ao H\u00e9ctor (pizzaria com pegada magia) pior 600 reais investidos na minha vida. Gramado s\u00f3 vale visitar uma vez. Fui no Natal e os comerciantes estavam reclamando que o movimento estava baixo, tamb\u00e9m, quem vai uma vez n\u00e3o quer voltar.",
                "To fugindo desses points do Brasil, depois de tanto quebrar a cara indo em alguns, por incr\u00edvel que pare\u00e7a de cidade tur\u00edstica q achei bom e barato foi buzios e arraial do cabo, agora esse ano quero alugar um carro no atacama e desbravar sem ag\u00eancia de excursao",
                "Igual a Campos do Jord\u00e3o / SP ent\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 42
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Natal bem simples mais muito linda. As vezes o amor que colocamos no que fazemos, torna tudo muito lindo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "e6as06"
        },
        {
            "title": "O que devo fazer quando eu fazer meus 18 anos ?",
            "selftext": "Fiz 17 h\u00e1 pouco, e quero me preparar para chegar aos 18 anos e me tornar mais independente.\n\nA sacada \u00e9... que eu sou meio que filho burguesinho safado... n\u00e3o que eu sempre viva na lux\u00faria, mas tem muitas tarefas b\u00e1sicas como pegar \u00f4nibus e fazer baldea\u00e7\u00e3o que eu n\u00e3o tenho pr\u00e1tica.\n\nO que eu deveria fazer/aprender para estar mais apto a me tornar um membro funcional da sociedade ? Podem dizer at\u00e9 \u00f3bvio, porque acho que o normal de muitos de voc\u00eas \u00e9 anormal para mim.\n\nEstou pensando em, quando fizer 18, criar outro set de e-mails, criar conta banc\u00e1ria, e come\u00e7ar a investir.\n\nAprecio dicas, experi\u00eancias pessoais, hacks de vida, instru\u00e7\u00f5es, etc...\n\nedit: acho que mal expressei o que quiz dizer com \"filho burguesinho safado\". sim, meus pais s\u00e3o de poder economico melhor (n\u00e3o O melhor), mas eu ainda vivo uma vida honesta e sem ostenta\u00e7\u00f5es. outra coisa, eu n\u00e3o sou mimado... talvez um pouco, quem sou eu para julgar a mim mesmo? ......... enfim, eu n\u00e3o sou do tipo de comprar iPhone novo todo ano, nem do tipo que passa as f\u00e9rias numa casa em Miami. Sou do tipo que compra celular top e usa at\u00e9 ficar lerdo (2+ anos), e que vai em loja de decora\u00e7\u00e3o e fica desencorajando minha m\u00e3e a comprar bulhunfas desnecess\u00e1rias (e muitas vezes, que nem combinam com a decora\u00e7\u00e3o de casa). n\u00e3o tenho exemplos bons galera, isso \u00e9 o melhor que pude\n\nedit2: tem muitas pessoas que est\u00e3o falando em \"servir ao ex\u00e9rcito\". eu genuinamente n\u00e3o sei se isso \u00e9 uma dica, ou um dever, ou uma piada. eu sei que \u00e9 obrigatorio se alistar, mas agora estou confuso se \u00e9 uma coisa boa servir, ou n\u00e3o",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "t640ea",
            "comments": [
                "Cara, depende muito.\n\nComo membro funcional eu entendo que voc\u00ea quer dizer algu\u00e9m que tenha certa independ\u00eancia e consiga tocar a vida por meios pr\u00f3prios.\n\nDe maneira geral, pelo o que voc\u00ea falou, voc\u00ea n\u00e3o tem muito experi\u00eancia com coisas b\u00e1sicas de vida. Ent\u00e3o te aconselho a aprender essas coisas:\n\n  \n\n\n1. Usar transporte coletivo (\u00f4nibus, van, uber...): Hoje tem apps que te d\u00e3o as rotas de todos os \u00f4nibus e hor\u00e1rios dependendo da cidade que voc\u00ea vive. Se seu munic\u00edpio n\u00e3o estiver nos apps, procura informa\u00e7\u00f5es no terminal rodovi\u00e1rio e anota em algum lugar, tipo o celular, at\u00e9 voc\u00ea decorar os hor\u00e1rios dos trajetos que pretende fazer.\n2. Voc\u00ea sabe como cozinhar para pelo menos n\u00e3o passar fome ou gastar muito dinheiro com comida pronta? Saber fazer um caf\u00e9, fritar um ovo, fazer arroz e feij\u00e3o, carne mo\u00edda j\u00e1 te adianta um bocado. Os rios de dinheiro que voc\u00ea economiza fazendo comida em casa pra semana, congelando em potinhos e levando para o trabalho/faculdade \u00e9 muito grande.\n3. Saiba onde fica o pronto socorro / hospital mais pr\u00f3ximo da sua casa, trajeto de trabalho e trabalho/universidade que seu plano de sa\u00fade seja aceito. Em casos de emerg\u00eancia isso \u00e9 importante.\n4. Conhe\u00e7a onde fica os postos de pol\u00edcia mais pr\u00f3ximos do seu trajeto funcional (casa - trabalho - faculdade).\n5. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ser amigo de todo mundo, mas \u00e9 importante ter contatos. Fa\u00e7a esses contatos. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ficar trocando mensagem com todo mundo o tempo todo. As vezes um primeiro contato e uma boa impress\u00e3o \u00e9 tudo o que voc\u00ea precisa caso aquela pessoa esteja em uma posi\u00e7\u00e3o de te ajudar de alguma forma no futuro... ou vice e versa, as vezes \u00e9 voc\u00ea que vai estar nessa posi\u00e7\u00e3o, simplesmente tente ajudar da melhor maneira que n\u00e3o te comprometa.\n6. Fale quanto solicitado. Na maioria das vezes escute. Isso vale para amigos, trabalho, faculdade... qualquer lugar. \n7. Fa\u00e7a o seu, seja discreto, n\u00e3o encha o saco, mantenha as expectativas dos outros baixas e entregue mais do que o esperado.\n8. Aprenda a declarar seus impostos de maneira qual voc\u00ea pague a menor al\u00edquota poss\u00edvel sempre.\n9. Se for morar sozinho, aprenda a fazer pequenos reparos como trocar uma l\u00e2mpada, registro de sanit\u00e1rio e chuveiro, resist\u00eancia de chuveiro.\n10. Aprenda tamb\u00e9m a manter uma casa limpa. \u00c9 mais complicado do que parece. Uma das coisas que ajuda muito \u00e9 n\u00e3o permitir acumular lou\u00e7as. Sempre que usar algo lave imediatamente em seguida. Crie esse h\u00e1bito o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\n\nEu to falando de maneira muito gen\u00e9rica porque n\u00e3o sei nada sobre voc\u00ea.",
                "A carteira de trabalho",
                "Evitar ser preso",
                "Primeiras coisas q vc faz quando completa 18 : \n\nse alistar no ex\u00e9rcito para pegar CDI (demora uns 4 meses depois do fim das inscri\u00e7\u00f5es), \n\ntirar t\u00edtulo de eleitor e carteira de trabalho mais r\u00e1pido poss\u00edvel pra N dar problemas, \n\ntirar um RG novo incluindo esses documentos anteriores e mudan\u00e7as de nome ou erros anteriores (meu nome no RG tinha um que meu CPF n\u00e3o tinha pq meu pai me registrou depois e isso atrapalhou muito pra tirar outros documentos, e minha m\u00e3e casou e mudou de nome e precisa mudar todo seu cadastro), \n\nCome\u00e7ar o processo pra carta que t\u00e1 demorando pra kct eu me inscrevi em julho e nem comecei as aulas, \n\nFazer o imposto de renda dos anos anteriores (mesmo pra n\u00e3o colocar nada tem mudan\u00e7as de documentos que requerem que vc tenha declarado 2 anos), \n\ne-mail novo pra vida adulta \u00e9 bom tbm, deixa tudo mais organizado e clean, e um set de senhas para contas novas de 16 caracteres \u00e9 praticamente obrigat\u00f3rio hoje em dia onde data breaches s\u00e3o comuns),\n\nFazer o cadastro no Serasa e abrir uma conta (recomendo no Santander pois tem aquele cart\u00e3o que vc fica sem mensalidade se gastar 100 reais por m\u00eas e por ser banco grande da bastante cr\u00e9dito e conta de guardar dinheiro minha escolha \u00e9 nubank pq \u00e9 o maior e rende CDI)\n\nFazendo tudo isso vc consegue se livrar de todas dores de cabe\u00e7a da vida adulta por uns bons anos",
                "N\u00e3o seja um cuzao",
                "Conselhos que eu daria pra qualquer pessoa prestes a fazer 18 anos:\n\n- n\u00e3o se apresse em se jogar numa faculdade. N\u00e3o tenha medo de fazer cursos t\u00e9cnicos e/ou trabalhar antes;\n\n- aprenda ingl\u00eas. Ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 diferencial, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o.\n\n- aprenda a aprender sozinho (facilita se tiver ingles). N\u00e3o sabe excel? Aprenda no youtube. O resto do pacote Office? Youtube. N\u00e3o sabe furar um quadro? Youtube. Fazer comida? Youtube. Regra de 3? Youtube.\n\n- aprenda sobre seguran\u00e7a digital, pol\u00edtica (o que faz cada cargo, sistemas pol\u00edticos/eleitorais, etc), desenvolva sua ORAT\u00d3RIA.\n\n- escolha a profiss\u00e3o que quiser, mas se puder, foque em algo que consiga exportar (ou ao menos trabalhar em qualquer pa\u00eds poss\u00edvel).\nOu seja, contador? Meio ruim. Enfermeiro? Melhor. \u00c1rea de TI? Melhor ainda.\n\n- n\u00e3o precisa focar tanto em investir dinheiro (a n\u00e3o ser que seja pra aprender), foque (primeiro) em aprender habilidades que v\u00e3o te fazer ganhar dinheiro\n\n- soft skills s\u00e3o quase t\u00e3o importantes quanto as habilidades do que escolher fazer.\n\nCertamente vc n\u00e3o vai conseguir fazer tudo isso em 1 ano. Mas relaxa, s\u00f3 de come\u00e7ar a pensar nisso agora vc j\u00e1 t\u00e1 acima da m\u00e9dia.",
                "Kkkkk Filho de burgues safado. \nChorei. \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\nFaz 1 coisa que vai desenrolar tudo o que voc\u00ea saber pra viver.\n\n- Arruma um trabalho qualquer.\n- Feche o m\u00eas no AZUL. E s\u00f3 dependa dos seus pais pra COMER.\n- N\u00e3o aceite carona ou algo do tipo.",
                "Trabalha u\u00e9, padr\u00e3o. N\u00e3o fica nessa de \"Ain oq eu fa\u00e7o sobre...\" Vai ficar a mesma coisa, relaxa.",
                "Lux\u00faria \u00e9 diferente de luxo. Pesquise as defini\u00e7\u00f5es.\n O melhor que posso te aconselhar \u00e9 estudar, aproveitar com seus amigos e viver o HOJE. E se trabalha, trabalhar.",
                "Nao acontece nenhum evento astrofisico trancendental ao iniciar os 18a, voc\u00ea nao ir\u00e1 notar nenhuma mudan\u00e7a universal sobre seu ponto de vista das coisas, os anjos nao deceram do c\u00e9u para lhe coroar \"o novo membro da humanidade comum\", vc s\u00f3 vai deixar de ter 17 e passar pra 18 '-'\n\nAlgumas das paradas q vc citou j\u00e1 poderiam estar acontecendo na sua vida a muito tempo pois vc precisa se acostumar com o dia dia at\u00e9 virar comum. Entao vc s\u00f3 vai se auto classificado e perceber que \u00e9 um adulto independente qd passar a fazer coisas das quais sao de obriga\u00e7\u00e3o de um adulto independente.\n\nSe quer morar sozinho experimente fazer as coisas de um independente dentro da sua propria casa(isso \u00e9 muito dificil) combine pra sua mae nao fazer mais comida pra vc e nem cuidar das suas coisas pois vc vai experimentar a situacao de se virar solo(vc precisa aceitar o teste e se controlar) entao ter\u00e1 que tratar de coisas como arrumar/comprar/suprir qualquer necessidade q voc\u00ea precise dentro do seu quarto alimenta\u00e7\u00e3o vestes etc.(nesse caso vc estaria livre a comer comida da sua casa se cozinhasse por conta propria)(o uso de equipamentos eletronicos externos ao seu quarto tamb\u00e9m estaria lovre como: tv microondas fogao chuveiro banheiro lavadora etc, vc estaria se preparando a ter o seus pr\u00f3prios)\n\nSe quer ser independente pela cidade, experimente estudar superficialmente geografia, google maps, linhas ferrovi\u00e1rias metro esta\u00e7\u00f5es, experimente fazer viagens do ponto A ao ponto B de cada linha ou de linhas importantes, tanto de onibus quanto de trem/metro, tudo isso dentro da cidade de sao paulo, usando mapas digitias google map ou gps, experimente alguns percursos de taxi, experimente visitar locais importantes como shoppings, museus, teatros, pra\u00e7as(cuidado com lugares perigoso) durma em hoteis baratos distante da sua casa, se trabalha online poderia levar uma mochila e notebook(repito cuidado com lugares perigosos) e por fim experimente sair da cidade, onibus ou viagens intermunicipais, viagwns de um estado a outro(h\u00e1 aplicativos bons pra isso \"buzer\"), experimente pacotes de f\u00e9rias com amigos ou alguem conhecido, etc. Mais longe? Experimente viagens a\u00e9reas, mesmo que nao ententa a lingua extrangeira alguns pacotes de viagem baratas guia o turista durante a viagem. Pronto vc est\u00e1 independente e mais familiarizado com o espa\u00e7o chamado mundo.\n\nSe vc quer ser independente financeiramente, saiba organizar suas economias, aplicativos, tente separar o pessoal do financeiro e trate isso como dois perfil de usu\u00e1rio/personalidade/controle na sua vida. Entenda como funciona um emprestimo, como funciona um cartao de credito, como funciona um banco, como funciona a economia, a oferta e demanda, como funciona o produto interno, distribui\u00e7\u00e3o do produto, relacionar isso com o que aprendeu com suas viagens pela cidade entender\u00e1 como e porque a cidade \u00e9 travada e lenta economicamente, usar essas informa\u00e7\u00f5es para olhar acima de todos, talvez montar um negocio acima disso ou saber mais no certo a se investir, etc..",
                "Se l\u00e1.\n\nVou te falar o que n\u00e3o fazer: faculdade de humanas ou alguma outra merda do tipo.",
                "Bem \u00e9 filho de burgu\u00eas ra\u00edz deve gastar uma nota em balada e porcarias diversas j\u00e1 que fome n\u00e3o passa.\n\nComece a fazer uma polpan\u00e7a e uma carteira de investimento para emerg\u00eancias, sempre tiver esse h\u00e1bito e acredite isso no futuro salva voc\u00ea de muito sufoco e fazes ruins, j\u00e1 que \u00e9 playboy n\u00e3o vai ter dificuldade de fazer isso com a mesada s\u00f3 seu velho que deve est\u00e1 em vias de acabar",
                "Eu diria que coisas pra uma emerg\u00eancia:\n\n- lavar sua pr\u00f3pria roupa, principalmente roupa \u00edntima. Em \u00faltimo caso, aprendi lavar roupa de baixo na m\u00e3o tamb\u00e9m. \n\n- cozinhar qualquer porcaria, nem que seja um macarr\u00e3o com salsicha. \n\n- deixar suas contas e responsabilidades em dia.\n\n- andar na rua, n\u00e3o precisa saber andar de \u00f4nibus s\u00f3 se virar caso precisa.",
                "Servi\u00e7o militar, 2 semanas comendo no rancho e ouvindo esporro te consertam.",
                "Aproveite e j\u00e1 saiba que o tempo n\u00e3o para e nem volta , a partir dos 20 anos parece que o tempo voa ...",
                ">O que eu deveria fazer/aprender para estar mais apto a me tornar um membro funcional da sociedade ?\n\nO simples fato de tu ter essa preocupa\u00e7\u00e3o j\u00e1 mostra que tua tend\u00eancia j\u00e1 \u00e9 ser um membro funcional da sociedade.\n\nSe eu fosse te dizer o qu\u00ea fazer, eu diria para desenvolver uma habilidade rent\u00e1vel,  por sinal, tu j\u00e1 pode ir fazer isso agora. Aprenda tamb\u00e9m a gerir o teu dinheiro. Tente tamb\u00e9m expandir tua mente e ir atr\u00e1s de conhecimento, pra entender um pouco mais o mundo ao teu redor. O resto que tu precisa vai vir naturalmente depois de tu fazer essas coisas, e vai ser s\u00f3 aplica\u00e7\u00e3o de conhecimento.\n\nEssas s\u00e3o minhas dicas.",
                "Parar de avan\u00e7ar o medo e come\u00e7ar a tentar as coisas.",
                "Se alistar no quartel e servir a p\u00e1tria m\u00e3e",
                "quanto as coisas pr\u00e1ticas, varias pessoas j\u00e1 deram bons conselhos. quanto a pricipios de sucesso, te ofere\u00e7o o meu: sempre olhe \u00e0 sua volta. como voc\u00ea pode ajudar?\n\neu sa\u00ed de uma situa\u00e7\u00e3o de extrema mis\u00e9ria para uma situa\u00e7\u00e3o muito mais confort\u00e1vel, com esse mindset. do que as pessoas \u00e0 sua volta precisam? abrir uma porta, carregar uma caixa, umas etapas a mais na gera\u00e7\u00e3o de uma planilha..\n\nmesmo que \"toda proarividade seja castigada\", nenhum bem, fica sem recompensa.",
                "Compare\u00e7a ao Alistamento Militar.",
                "Entra numa faculdade em outro estado e va estudar l\u00e1, \u00e9 uma boa para vc aprender a se virar e ainda vai crescer muito",
                "N\u00e3o sirva o exerc\u00edto. Cara o \u00fanico conselho que eu posso te dar \u00e9 estudar. N\u00e3o no sentido de estudar pra concurso, mas de identificar alguma aptid\u00e3o sua e tentar se especializar nela o quanto antes. A coisa mais importante na sua vida depois da sa\u00fade e fam\u00edlia, \u00e9 sua fonte de renda. Somente uma fonte de renda saud\u00e1vel vai propiciar oportunidades melhores ou iguais a que voc\u00ea tem para a sua futura familia.",
                "Faz CNH pq no Brasil \u00e9 importante pra ser independente. \n\nFaz ctps pq mesmo se for virar investidor, \u00e9 bom ter um ou dois empregos na bagagem pra entender melhor o pr\u00f3ximo. \n\nFa\u00e7a sua pr\u00f3pria comida, n\u00e3o as vezes, mas sempre. da muito trabalho. \n\nLave suas roupas. N\u00e3o as roupas dificeis e caras pois n\u00e3o vai agregar muito, mas sua roupa de baixo, meias e camisetas que cc usa todo dia. Sao elas que v\u00e3o feder se vc n\u00e3o fizer certo. \n\nTa indo bem ate aqui? Vai morar sozinho. Aqui o bixo pega pois nao vai ter ningu\u00e9m te dizendo o certo e errado sempre q precisar. \n\nFez tudo isso e ta indo bem? Passe no vestibular sem abandonar os itens anteriores. \n\nEsse itens ai v\u00e3o te manter bem ocupado ate os 25 anos.",
                "Trabalhar, ir para o exercito ou fazer um curso profissionalizante (para ganhar bem quando tiver l\u00e1 seus 25 anos)\n\nTem nada de especial, o que muda \u00e9 que vc pode ir pra cadeia por qualquer vacilo.",
                "Procure ter experiencia de trabalho, como em atividades de Jovem Aprendiz. Procure sempre fazer mini cursos como de linguas, Excell, algo com Adobe que possa te ajudar  futuramente.\n\nOutra dica \u00e9 se vc tem privilegio economico tente fazer algum tipo de Intercambio. Principalmente aqueles de high School no ql tu estuda em outro colegio no ensino medio. Vai te ajudar na sua independencia como pessoa, e ainda vai melhorar sua pronuncia em outras linguas <- isso ajuda muuuuito a conseguir um emprego.",
                "Aprende outros idiomas, excel, programa\u00e7\u00e3o, essas coisas. Tira sua carteira de motorista, faz uma facul, v\u00e1 em festas\n\nAproveite bem, pense que vc precisar\u00e1 trabalhar 40 anos pra se aposentar ,ent\u00e3o aproveita enquanto n\u00e3o precisa trabalhar kls",
                "se aliste ao ex\u00e9rcito brasileiro!!! Queremos voc\u00ea!!!",
                "Come\u00e7a aprendendo a cozinhar e a limpar a casa",
                "Cara vive sua vida erre e aprenda com seus erros\n\nViver o roteiro perfeito de outra pessoa \u00e9 furada, logo logo tu t\u00e1 caindo em papo de coach nessa onda",
                "Cozinhar pra si mesmo e lavar as lou\u00e7as com frequ\u00eancia, tenta come\u00e7ar agora. Faz uma vez na semana pra praticar, e come\u00e7a do b\u00e1sico. \n\nAprender a manter seu pr\u00f3prio espa\u00e7o limpo e organizado em tempo h\u00e1bil, 30min ao acordar e 30 antes de dormir fazem TODA a diferen\u00e7a, um espa\u00e7o sujo e bagun\u00e7ado pode ser deprimente e te desestimular.\n\nCriar uma caderneta pra acompanhar seu dinheiro. Come\u00e7a dispondo suas despesas fixas (aluguel, valor aprox. energia, internet...) e depois suas aproxima\u00e7\u00f5es de despesas vari\u00e1veis (mercado, gasto com pets, sa\u00eddas/deliveries, beleza...). Por \u00faltimo, um valor que vai reservar pra economias, reservas pra emerg\u00eancias, e investimentos. Anota todo dinheiro que entrar e tudo que sair. Uma boa disposi\u00e7\u00e3o desses gastos \u00e9 de: 50-60% necessidades (aluguel, \u00e1gua, energia, mercado, pets), 20-30% compras (sa\u00eddas, compras), e 10-20% economias/investimentos.\n\nCriar uma agenda pra acompanhar seus h\u00e1bitos di\u00e1rios. Na minha eu acompanho diariamente: ida a academia, 2 ou mais horas de estudo, h\u00e1bitos (escala de 1-5, p\u00e9ssimos-excelentes), estado mental (escala de 1-5, muito ruim-muito bom) e despesas (escala de 1-5, importante-in\u00fatil). Coloque todas as suas metas pessoais como categorias.\n\nN\u00e3o sei se vai ser \u00fatil, mas tudo isso me ajudou demais quando decidi mudar de vida (terapia tamb\u00e9m, claro). Gra\u00e7as a esses 4 pontos, retomei o controle da minha vida; das minhas finan\u00e7as; e de mim. Espero que ajude, OP!",
                "Se alista u\u00e9?",
                "Acho que a lista do que n\u00e3o se deve fazer deve ser mais considerada aqui",
                "Lux\u00faria e luxo n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa.",
                "Ex\u00e9rcito Brasileiro, vai que \u00e9 tua Tafareu",
                "Aprenda a ligar e marca consultas m\u00e9dicas sozinho. \n\nAprenda a cozinhar, lavar roupa, limpar casa e fazer compras.\n\nAprenda a ir ao banco, pagar contas, ligar para resolver problemas. \n\nPegar \u00f4nibus n\u00e3o \u00e9 essencial, mas \u00e9 bom saber. \n\nAprenda seus direitos e deveres quando contratar algo (tipo aluguel, internet)\n\nAprenda a pedir ajuda. Pergunte aos pais/av\u00f3s ou amigos mais experientes como fazer coisas.",
                "Come\u00e7a uma vida normal e tenta se adaptar a aus\u00eancias desses pequenos luxos, como vc tem boas condi\u00e7\u00f5es, escolha uma faculdade para se graduar, fa\u00e7a cursos e absorva o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00e3o que puder em uma area que vc curte",
                "_Lux\u00faria_ n\u00e3o \u00e9 _luxury_, mas sim _lust_. O termo que voc\u00ea quer em portugu\u00eas \u00e9 _luxo_.",
                "Se alistar nas for\u00e7as armadas.",
                "Se divirta.\n\n18 anos \u00e9 crian\u00e7a ainda.",
                "Aprender a escrever em portugu\u00eas corretamente \u00e9 um bom come\u00e7o.",
                "Primeira coisa, aprenda portugu\u00eas correto.",
                "OP, cuidado com a palavra lux\u00faria, ela n\u00e3o quer dizer luxo... \nDito isso, vamos l\u00e1. Provavelmente voc\u00ea mora na cidade de SP, ent\u00e3o fica f\u00e1cil aprender a viver ai. Eu sou de Araraquara e minha primeira experi\u00eancia em SP sozinho foi aos 19, vc n\u00e3o vai morrer se aprender mais tarde a l\u00f3gica do metr\u00f4 paulistano. \u00c9 rid\u00edculo de simples e os funcio6de l\u00e1 te ensinar\u00e3o muito bem.\n\nNo mais, acho que a dica de servir ao ex\u00e9rcito n\u00e3o foi de toda ruim, n\u00e3o pelo evento em si, mas por ser a chance de se colocar em contato com pessoas de origem bem mais simples. Nada educa melhor do que uma imers\u00e3o na realidade. Recomendaria a mesma coisa, na pior hip\u00f3tese, voc\u00ea ganha muitos amigos.\n\nCaso tenha capital pra isso, cogite um ano viajando e trampando fora do Brasil, essa definitivamente \u00e9 uma experi\u00eancia que vai trazer muita maturidade pra ti.\n\n\ud83d\ude09",
                "Olha, minha situa\u00e7\u00e3o era bem diferente da sua nessa idade, mas acho que uma opini\u00e3o diferente pode ser \u00fatil:\n\n- j\u00e1 que vc provavelmente n\u00e3o enfrentou as dificuldades da vida de um brasileiro m\u00e9dio, tenta fazer o combo faculdade + trampo. Tenta sair de casa e rachar um ap\u00ea/casa/rep\u00fablica com algu\u00e9m e ser respons\u00e1vel pelo seu pr\u00f3prio sustento. N\u00e3o vai ser f\u00e1cil mano, mas te faz ficar resistente \u00e0s dificuldades do dia a dia.\n\n- Tenta n\u00e3o depender dos seus pais pra pagar as contas ou se sustentar, pq as vezes vc acaba acostumando e depois cria o h\u00e1bito de s\u00f3 depender do dinheiro dos outros.\n\n- Investir \u00e9 sempre bom, mas nem sempre \u00e9 o momento certo. A vida \u00e9 curta mano, se vc fica na neura de investir vc vai ser um exemplo de pessoa que s\u00f3 come\u00e7a a viver depois dos 40",
                "Trabalhar. Bater ponto",
                "Vai comer gente. Come todo mundo que tu conseguir pra n\u00e3o ter como se arrepender do que n\u00e3o fez depois.",
                "Viver sua vida de maneira honesta e tentar tratar os outros com respeito \u00e9 um bom come\u00e7o.\n\nN\u00e3o precisa se justificar sobre sua vida at\u00e9 agora, vc n\u00e3o deve nada a ningu\u00e9m. E 18 anos ainda \u00e9 muito jovem, ent\u00e3o n\u00e3o fique angustiado achando que tem que virar um adulto instantaneamente, vc n\u00e3o \u00e9 um Pok\u00e9mon pra evoluir pra adulto perfeito.",
                "N\u00e3o sei cara, eu tive que come\u00e7ar a trabalhar aos 14 anos para ajudar no sustento aqui de casa. Hj eu mantenho uns 80% das contas.\n\nNunca tive tempo de pensar nessas coisas."
            ],
            "num_comments": 47
        },
        {
            "title": "Ajuda - Abrir delivery ou ponto f\u00edsico?",
            "selftext": " \n\nBom dia galera.\n\nGostaria da ajuda de voc\u00eas, vejo que tem muitos empreendedores aqui e talvez com o tamanho da comunidade eu possa receber ajuda :)\n\nO contexto \u00e9 que eu e minha esposa estamos nos mudando para uma cidade 100k hab tur\u00edstica, e pretendemos empreender. Vamos levar grana pra passar ao menos 1 ano sem precisar trampar mais o dinheiro de abrir os neg\u00f3cios.\n\nA ideia \u00e9 abrir uma tabacaria (narguile, vape e todo o resto) e um restaurante japon\u00eas (eu sei fazer).\n\nA quest\u00e3 \u00e9 que se abrirmos ponto f\u00edsico, s\u00f3 conseguiremos abrir um dos neg\u00f3cios, pelo alto custo com mob\u00edlia e aluguel. Ent\u00e3o, pensamos em abrir os dois delivery, investir forte em mkt digital e posteriormente o neg\u00f3cio que \"virar mais\" abriremos um ponto f\u00edsico.\n\nAs vantagens do delivery s\u00e3o os baixos custos (aluguel bem mais barato, sem gastos com decora\u00e7\u00e3o) e possibilidade de tocar os dois ao mesmo tempo, eu e ela. Imagino eu que assim diluir\u00edamos o risco de tentar tudo em um neg\u00f3cio s\u00f3. As desvantagens s\u00e3o que em cidade pequena n\u00e3o sei qual a for\u00e7a de um neg\u00f3cio 100% digital, e talvez os neg\u00f3cios fiquem patinando pela falta do ponto f\u00edsico.\n\nAlgum empreendedor pode me dar uma luz? Abririam os dois delivery e depois com os resultados do mercado a gente decide o futuro ou focar tudo em um e j\u00e1 era?\n\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1 todas as ajudas.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11k6bee",
            "comments": [
                "Na minha humilde opini\u00e3o de CONSUMIDOR, acredito que \"delivery\" com marketing digital agressivo seja o melhor inicio.\n\nA loja de maconheiro, n\u00e3o precisa ter ponto f\u00edsico nunca. Acho que abrir uma f\u00edsica aqui vai diminuir seus ganhos pra ter pouco retorno.\n\nO sushi, j\u00e1 pode evoluir para isso no futuro. Se for em um ponto bem atrativo, onde h\u00e1 um grande fluxo de pessoas, pode dar muito certo... e isso n\u00e3o vai impedir que as entregas aconte\u00e7am.\n\nPior merda que tem, \u00e9 abrir uma loja f\u00edsica em um ponto merda (geralmente mais barato e em bairro ruim), ACHANDO que as pessoas v\u00e3o l\u00e1 porque voc\u00ea \u00e9 bom.",
                "Delivery.\nMas depende a cidade na qual voc\u00eas est\u00e3o indo, cuida com o \u201ceu sei fazer\u201d.\nJapon\u00eas \u00e9 foda, se pegar um p\u00fablico exigente, vai ser complicado.\nSobre delivery ou presencial, nem precisamos argumentar muito, delivery 100%.",
                "Estude sobre vending machines, o segredo \u00e9 colocar tais m\u00e1quinas em pontos bem movimentados e j\u00e1 que a\u00ed \u00e9 uma cidade tur\u00edstica...",
                "Rapaz, mas j\u00e1 que \u00e9 cidade tur\u00edstica, se o foco s\u00e3o turistas, acho que o ponto f\u00edsico \u00e9 mais neg\u00f3cio hein. Turista vai pedir delivery no hotel? Estou viajando aqui?",
                "100k habitantes sustenta isso? Ou o turismo sustentaria?  \n\n\nToda cidade pequena carece de pontos legais e se o seu for considerado um deles os turistas eventualmente iriam nele, mas tabacaria mesmo em cidade grande tem um limite, j\u00e1 um japon\u00eas com decora\u00e7\u00e3o foda e comida decente tem chance f\u00e1cil.  \n\n\nSe fosse uma cidade grande um delivery com mkt foda ia ser a melhor op\u00e7\u00e3o, mas 100k eu n\u00e3o tenho ideia como seria.  \n\n\nComo voc\u00ea j\u00e1 vai gastar dinheiro abrindo o neg\u00f3cio e j\u00e1 vai se mudar para l\u00e1, n\u00e3o custa nada ir antes algumas vezes e ver os \"pontos\" da cidade, onde as pessoas de l\u00e1 comem, se j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 lotada de tabacarias e restaurantes japoneses, se os turistas ou os locais v\u00e3o nesses lugares, o que falta nos lugares que j\u00e1 existem l\u00e1. Vai como turista em um pacote para ver o que se vende para as outras pessoas que v\u00e3o l\u00e1 para voc\u00ea ver onde voc\u00ea pode se inserir.   \n\n\nClaro que se for uma cidade tur\u00edstica muito famosa \u00e9 bom ter cuidado tb para sua loja ou restaurante n\u00e3o virar um lugar para se ver, onde todo mundo entra, compra uma besteira, bate foto e vai embora e vc fica cheio de contas e sem lucro."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O cara n\u00e3o atirou no outro porque ele era petista, atirou pq ele jogou um copo de chopp na cara dele.",
            "selftext": "O policial penal viu a festa com decora\u00e7\u00e3o do Lula e ficou gritando provoca\u00e7\u00f5es de dentro do carro. (Lula ladr\u00e3o, aqui \u00e9 bolsomito, etc)\n\nO guarda municipal n\u00e3o gostou e jogou um copo de chopp dentro do carro do bolsonarista.\n\nO policial penal foi em casa e voltou pra pegar o cara que tacou o copo nele.\n\nFim",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "vw5jje",
            "comments": [
                "Mas pelo que eu li essa discuss\u00e3o come\u00e7ou justamente pq o cara foi na festa do outro cara e come\u00e7ou a xingar todo mundo iniciando o conflito ... o cara tocou um copo de pl\u00e1stico nele e o cara pipocou ele ...\n\nOu seja a confus\u00e3o come\u00e7ou por motivo pol\u00edtico",
                "Pra come\u00e7ar, que carcereiro dirige um carro daquele? Conhe\u00e7o delegado que n\u00e3o consegue comprar um desse\u2026 \ud83e\uddd0",
                "Cara como as pessoas chegam a esse ponto? Os cara se matando por causa de pol\u00edtico vey, t\u00e1 saindo outros v\u00eddeos e pelo os que vazou os cara come\u00e7a se provocar por causa de pol\u00edtico, do lado de fora o petista agride o cara com uma pedrada, o outro doente vai e mata o cara. \nFoda-se, menos 2 idiotas no mundo",
                "No br o povo mata por qlqr bosta, imagiana  armar mais a popula\u00e7\u00e3o q coisa boa q ia acontecer kkkkkk",
                "Ou seja, se voc\u00ea tacar um copo de pl\u00e1stico numa pessoa, voc\u00ea merece morrer. T\u00e1 SERTO amig\u00e3o, parab\u00e9ns pelo seu racioc\u00ednio merda",
                "A direita defende bandido vagabundo agora?",
                "Um copo de chopp \u00e9 motivo para matar algu\u00e9m? Coroi, vou andar com a cabe\u00e7a baixa agora porque a vida j\u00e1 t\u00e1 com valor negativo",
                "Rebola mais para defender o bozol\u00f3ide.",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o deixou de ser uma briga motivada por rixas de lados pol\u00edticos."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Smart TV - Philips - Decep\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Bom, j\u00e1 que temos 2 subs brasileiro, vou postar aqui e l\u00e1 o mesmo texto:\n\nAp\u00f3s finalmente conseguir montar o quarto do meu filho, com escrivaninha, cadeira e outras pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o, comprei tamb\u00e9m uma TV pra por l\u00e1. At\u00e9 ent\u00e3o ele n\u00e3o tinha tido um quarto s\u00f3 dele, muito menos decorado do jeito que ele gosta. Ele tem 8 anos e durante toda a vida dele, ele dividia um quarto comigo.\n\nBom, quanto a TV. Procurei uma smart TV, j\u00e1 que ele curte assistir Netflix e DisneyPlus. Achei uma TV da Philips, 43 polegadas. Baita TV. Cheguei ontem do trabalho e ela j\u00e1 estava instalada, o pessoal que veio montar a escrivaninha quebrou o galho de montar a TV no suporte, ficou padr\u00e3o.\n\nPois bem. Abri o aplicativo do Netflix loguei com a senha e o guri ficou feliza\u00e7o. Depois de algum tempo ele me pediu pra por no Disney Plus. A\u00ed come\u00e7ou a decep\u00e7\u00e3o. \n\nA TV n\u00e3o vem com o app instalado. Beleza, vou procurar na loja. Achei algo que se parece com uma loja de apps e pesquisei pelo app da Disney. Nada. N\u00e3o existe, n\u00e3o acha. Resolvi atualizar o software da TV, mas j\u00e1 estava na \u00faltima vers\u00e3o.\n\nVim pro Google e dei uma pesquisada, \"disney plus tv philips smart\".\n\nPara a minha surpresa, EXISTEM SMART TVS QUE SIMPLESMENTE **N\u00c3O S\u00c3O COMPAT\u00cdVEIS** COM ALGUNS APPS DE STREAMING. \n\nPorra, como assim caras? R$2.000,00 numa Smart TV e n\u00e3o d\u00e1 pra baixar a porra do app?\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 passou por isso? Sabe de alguma solu\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o seja comprar um Chrome Cast ou algo parecido?\n\nOu eu que sou muito tioz\u00e3o e comprei uma TV que j\u00e1 estava fora de linha e tomei no rabo?\n\nFalei pra minha mulher que ia vender a TV numa OLX da vida e tentar comprar outra \"compat\u00edvel\" mas ela achou desnecess\u00e1rio. Porra, eu t\u00f4 prometendo uma TV decente pro menino desde que ele nasceu e a Philips me apronta essa. \n\nRevoltante. A porra da TV, que era pra ser smart, n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o app.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "vvrdzw",
            "comments": [
                "SmartTV \u00e9 Samsung. Devolve sua Philips enquanto t\u00e1 no prazo de arrependimento. A App Shop da Samsung tem o aplicativo do Disney+ para baixar. Comprei a minha em 2014 para copa do mundo, mas mesmo assim, pude baixar o app do streaming da Disney. Talvez nas de hoje o app j\u00e1 venha instalado por padr\u00e3o.",
                "Mano, a coisa mais importante pra mim numa TV smart hoje em dia \u00e9: ter SO Android.\n\nArrependido amargamente de ter comprado uma LG com webOS.\n\nEdit: ah OP, quanto a solu\u00e7\u00e3o pro seu problema - pega um fire stick da amazon e seja feliz. Sempre tem promo\u00e7\u00e3o e sai baratinho, paguei uns 200 no meu no amazon day.",
                "10kg de texto para 250g de cr\u00edtica... \n\nMas n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o. A Philips \u00e9 uma das piores marcas para quem objetiva a fun\u00e7\u00e3o smart, pois se precisar de algo al\u00e9m do YouTube, PrimeVideo e Netflix, fica sem conte\u00fado ou ter\u00e1 que comprar um dongle, recomendaria o [Realme TV Stick [link] \n\nTenho uma TV da Philips e sei o que voc\u00ea passa, apesar disso, a marca n\u00e3o \u00e9 ruim. Se eu fosse trocar, iria de TCL que tem Android TV e \u00e9 uma marca boa.\n\nAqui tenho um Xbox Series S, quando preciso de Disney, HBO, uso ele.",
                "compla um andloid box pol 200 pila no ML e j\u00e1 ela.",
                "Outra solu\u00e7\u00e3o seria conectar um notebook na tv, seria menos conveniente mas teria acesso a tudo",
                "Tenho uma 7625 de 58\u201d e digo que eu comprei ela sabendo que o SO \u00e9 uma porcaria, mas apostei nela pq todos os coment\u00e1rios sobre a imagem dela eram elogiando. Apostei nela e digo que n\u00e3o me arrependo. Espetei um Firestick 4K nela e sou feliz. A TV \u00e9 um espet\u00e1culo de imagem, quase zero vazamentos de luz e ela faz um upscaling de 1080P pra 4K que parece bruxaria. Mas como tudo tem que ter um defeito, o SO dela \u00e9 uma porcaria. Nem ligo pq n\u00e3o uso ele mesmo. \n\nComprei pela imagem e \u00e9 isso que me importa e me atende bem. E sou bem exigente com qualidade de imagem, tanto que ainda uso uma Samsung de Plasma de 2012 para assistir futebol e F1."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "O Lula da Rosemary j\u00e1 estava no Lula que ca\u00e7ava viuvinhas no Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo; l\u00e1 j\u00e1 se revelava uma natureza | Reinaldo Azevedo",
            "selftext": "**FONTE**: [link]\n\n**O Lula da Rosemary j\u00e1 estava no Lula que ca\u00e7ava viuvinhas no Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo; l\u00e1 j\u00e1 se revelava uma natureza**\n\nJ\u00e1 escrevi aqui um post sobre os aspectos mesquinhos, \u201cpetequeiros\u201d, jocosos e at\u00e9 grotescos que envolvem as rela\u00e7\u00f5es de Rosemary N\u00f3voa Noronha, um cacho amoroso do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, com a coisa p\u00fablica. Eles acabam desviando a nossa aten\u00e7\u00e3o do essencial. \u00c0 sua maneira, as tenta\u00e7\u00f5es ancilares do ex-mandat\u00e1rio retiram a \u00f3bvia \\[\u2026\\]\n\nPor Reinaldo Azevedo Atualizado em 31 jul 2020, 07h18 - Publicado em 2 dez 2012, 09h07\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\nJ\u00e1 escrevi aqui um post sobre os aspectos mesquinhos, \u201cpetequeiros\u201d, jocosos e at\u00e9 grotescos que envolvem as rela\u00e7\u00f5es de Rosemary N\u00f3voa Noronha, um cacho amoroso do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, com a coisa p\u00fablica. Eles acabam desviando a nossa aten\u00e7\u00e3o do essencial. \u00c0 sua maneira, as tenta\u00e7\u00f5es ancilares do ex-mandat\u00e1rio retiram a \u00f3bvia gravidade de mais um esc\u00e2ndalo. Atrevo-me a dizer que a lamban\u00e7a que ora vem \u00e0 luz constitui, mais do que o pr\u00f3prio mensal\u00e3o, um emblema do jeito petista de fazer pol\u00edtica \u2014 ainda que possa n\u00e3o ter o mesmo alcance. Por qu\u00ea? Porque, desta feita, al\u00e9m de todos os escrachos, encurta-se o caminho que separa o que deveria ser a alta pol\u00edtica das urg\u00eancias ou incontin\u00eancias do baixo ventre.\n\nLula levou para o ambiente palaciano o que era, segundo ele pr\u00f3prio confessou em uma antol\u00f3gica entrevista, a sua rotina no mundo sindical. Falando \u00e0 revista Playboy em 1979, este gigante moral confessou como atuava quando trabalhava na \u00e1rea de seguridade social do Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo. Ficava de olho nas vi\u00favas. Mal um companheiro batia as botas, ele se apresentava para o trabalho de consola\u00e7\u00e3o.\n\nFoi com essa disposi\u00e7\u00e3o, ele pr\u00f3prio contou, que conheceu sua atual mulher, Marisa Let\u00edcia. Um taxista lhe contara que o filho havia sido assassinado e que sua nora havia prometido jamais se casar. E Lula, este ser, como direi?, verdadeiramente aristot\u00e9lico, orientado teleologicamente para o bem, pensou com aquela dignidade que lhe \u00e9 imanente: **\u201cQualquer dia ainda vou papar a nora desse velho\u201d**. Eu n\u00e3o estou fazendo caricatura, n\u00e3o! A fala \u00e9 dele mesmo!  A \u201cnora\u201d era Marisa. Ela deu certo. Miriam Cordeiro nem tanto. Deixemos que ele mesmo fale, com o seu estilo inconfund\u00edvel:\n\n**\u201cNessa \u00e9poca, a Marisa apareceu no sindicato. Ela foi procurar um atestado de depend\u00eancia econ\u00f4mica para internar o irm\u00e3o. Eu tinha dito ao Luisinho, que trabalhava comigo no sindicato, que me avisasse sempre que aparecesse uma vi\u00fava bonitinha. Quando a Marisa apareceu, ele foi me chamar\u201d.**\n\nO que diz mesmo Arist\u00f3teles no Cap\u00edtulo I do Livro I de \u201cPol\u00edtica\u201d? Isto: \u201cA natureza de uma coisa \u00e9 o seu est\u00e1gio final, porquanto o que cada coisa \u00e9 quando o seu crescimento se completa n\u00f3s chamamos de natureza de cada coisa, quer falemos de um homem, de um cavalo ou de uma fam\u00edlia\u201d. Como se nota, na considera\u00e7\u00e3o do fil\u00f3sofo, o Apedeuta se encaixa tamb\u00e9m na esp\u00e9cie. O Lula da Rosemary j\u00e1 estava no Lula das vi\u00favas dos companheiros metal\u00fargicos. O Lula do Pal\u00e1cio j\u00e1 estava no Lula do sindicato como a Capitu da praia da Gl\u00f3ria j\u00e1 estava dentro da de Matacavalos\u2026 Arist\u00f3teles, Machado de Assis\u2026 Eu fa\u00e7o um esfor\u00e7o danado para fazer Lula parecer mais interessante do que \u00e9\u2026\n\nAs folias de alcova s\u00e3o uma esp\u00e9cie de ilustra\u00e7\u00e3o e de emblema dos que se esbaldam no poder. Suet\u00f4nio (mais um esfor\u00e7o!), com os \u201cOs Doze C\u00e9sares\u201d, nos legou certamente uma leitura distorcida dos interiores do Imp\u00e9rio Romano, com os imperadores meio afrescalhados dos filmes de Hollywood. Mas ilustrou como ningu\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter a que pode conduzir o poder. Sempre que Lula faz t\u00e1bula rasa do passado e se coloca como o ser inaugural da civiliza\u00e7\u00e3o, penso, por exemplo, em Cal\u00edgula, que mandou tirar do Cap\u00edt\u00f3lio e destruir as est\u00e1tuas de homens ilustres que Ot\u00e1vio Augusto mandara l\u00e1 instalar. Tentou banir de Roma os poemas de Homero (!!!), afirmando que o pr\u00f3prio Plat\u00e3o quisera expulsar os poetas da Rep\u00fablica. Mandou cassar das bibliotecas as obras de Virg\u00edlio e Tito L\u00edvio; ao primeiro faltariam engenho e saber; o segundo seria loquaz demais e inexato. As almas tiranas n\u00e3o se contentam em comprometer o futuro. Tamb\u00e9m querem reescrever o passado.\n\nNosso Cal\u00edgula n\u00e3o papou s\u00f3 viuvinhas. Como escrevi em 2009, olhou um dia para Brizola e Arraes e pensou: \u201cAinda vou papar a base pol\u00edtica deles\u201d. No governo, olhou para FHC e pensou: \u201cAinda vou papar o Plano Real dele\u201d. Lula \u00e9 assim: vai papando o que encontra pela frente: as vi\u00favas, as biografias alheias, a hist\u00f3ria\u2026 Na entrevista \u00e0 Playboy, ele tamb\u00e9m aborda folguedos sexuais com animais \u2014 mas n\u00e3o me alongo a respeito\n\nAntes que continue, respondo a alguns tontos que resolveram invadir o blog para, claro!, atacar\u2026 FHC! Ent\u00e3o este tamb\u00e9m n\u00e3o tivera um caso amoroso fora do casamento? N\u00e3o acabou assumindo um filho, que depois se comprovou n\u00e3o ser seu? Tudo verdade! S\u00f3 que h\u00e1 uma diferen\u00e7a essencial: o ex-presidente tucano n\u00e3o alojou uma amante, que depois passou a atuar em benef\u00edcio de uma quadrilha, num cargo p\u00fablico. Ora, a imprensa brasileira jamais se ocupara antes das namoradas de Lula. O nosso jornalismo \u00e9 muito diferente do americano ou do ingl\u00eas. Se os jornalistas contassem 10% do que sabem das festinhas de Bras\u00edlia, a Rep\u00fablica cairia algumas vezes por ano. Mas se calam. H\u00e1 um pacto de sil\u00eancio que, \u00e0s vezes, milita contra a verdade e contra o interesse p\u00fablico. Jornais \u00e0 moda dos tabloides ingleses fariam a farra por aqui. E n\u00e3o precisariam cometer nenhum dos crimes do News of the World. Tendo a achar que fariam um bem aos brasileiros.\n\nNa imprensa americana, casos amorosos de autoridades s\u00e3o not\u00edcia, esteja ou n\u00e3o o interesse p\u00fablico envolvido. Entende-se que aqueles que se apresentam para representar a sociedade \u2014 presidentes, congressistas, ju\u00edzes \u2014 t\u00eam de comungar de alguns de seus valores m\u00e9dios. Talvez fosse o caso de lembrar Arist\u00f3teles outra vez: a \u201ccidade tem preced\u00eancia sobre cada um de n\u00f3s individualmente\u201d. Na sua vertente maligna, o princ\u00edpio justifica ditaduras; na sua vertente benigna, faz as grandes democracias. Se o sujeito quer ter o poder da representa\u00e7\u00e3o, obriga-se a acatar certas no\u00e7\u00f5es de decoro \u2014 e, nesse caso, amantes nunca s\u00e3o uma quest\u00e3o privada; s\u00e3o quest\u00f5es sempre p\u00fablicas. Desconfio daqueles que acusam o \u201cexcesso de moralismo\u201d do povo americano nessas quest\u00f5es. Acho que se trata apenas de uma Rep\u00fablica que leva a s\u00e9rio seus fundamentos. Por aqui, um ministro do Supremo tem o topete de defender na corte que criminosos do colarinho branco n\u00e3o cumpram pena em regime fechado.\n\nEm Ban\u00e2nia, mais lassos, mas relaxados, mais tolerantes, fazemos esta distin\u00e7\u00e3o: se a(o) amante nada tem a ver com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 not\u00edcia. Notem que o caso Rosemary circulou por alguns bons dias sem que se desse o devido nome \u00e0s coisas \u2014 ou \u00e0s rela\u00e7\u00f5es. O que os petistas queriam desta vez? Cal\u00edgula resolve misturar os seus folguedos com as quest\u00f5es da Rep\u00fablica \u2014 sua amante est\u00e1 no centro de um esc\u00e2ndalo \u2014, e o pa\u00eds deve fazer de conta que se trata de \u201cquest\u00e3o pessoal\u201d? Tenham paci\u00eancia. O Babalorix\u00e1 de Ban\u00e2nina j\u00e1 chamou de \u201cquest\u00e3o privada\u201d os milh\u00f5es que a Telemar (hoje Oi) investiu na empresa de um seu filho \u2014 a gigante da telefonia tem entre seus s\u00f3cios o BNDES e foi beneficiada por decis\u00e3o pessoal do ent\u00e3o presidente. Tudo quest\u00e3o privada!!!\n\nChega, n\u00e9, Fanfarr\u00e3o Min\u00e9sio? A coisa j\u00e1 foi al\u00e9m da conta! Perguntem, por exemplo, se a televis\u00e3o americana noticiou ou n\u00e3o o caso entre Bill Clinton e aquela estagi\u00e1ria. Ora\u2026 E ele estava no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia. N\u00e3o tentem me provar que somos mais s\u00e1bios por aqui. Acho que n\u00e3o! Tanto n\u00e3o somos que mal um esc\u00e2ndalo chega a termo na Justi\u00e7a, outro j\u00e1 surge.\n\nCaso grave\n\nA coisa \u00e9 grave, sim, por qualquer \u00e2ngulo que se queira. Rosemary at\u00e9 podia n\u00e3o reivindicar para si somas fabulosas  \u2014 uma Pajero em que ela circula pertence ao esquema criminoso \u2014, mas aqueles em favor dos quais atuava mexiam com interesses bilion\u00e1rios. Tanto ela como Paulo Vieira, apontado como o chefe da quadrilha, estavam em seus respectivos postos por vontade de Lula \u2014 aquele que nunca sabe de nada. Nunca antes nestepaiz tantas pessoas tra\u00edram tanto um s\u00f3 homem, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\n\nN\u00e3o d\u00e1! A VEJA desta semana traz uma foto da decora\u00e7\u00e3o que Rosemary escolheu para o escrit\u00f3rio da Presid\u00eancia em S\u00e3o Paulo. H\u00e1 um painel gigantesco de Lula brincando com uma bola. As almofadas dos sof\u00e1s trazem impressas a imagem de\u2026 Lula! \u00c9 a perfeita ilustra\u00e7\u00e3o da captura do bem p\u00fablico por interesses privados.\n\n&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xxxut9",
            "comments": [
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste [link] antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "- **[Clique aqui para n\u00e3o dar views ou ler sem [link]\n- **[Clique aqui para visualizar um archive da [link]\n- **[Clique aqui para visualizar todas as vers\u00f5es da [link]\n\nApoie o jornalismo brasileiro, [assine o jornal](/r/brasilivre/comments/xxxut9/o_lula_da_rosemary_j\u00e1_estava_no_lula_que_ca\u00e7ava/).\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Bolsonarista \u00e9 mais burro que petista.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zn3jg3",
            "comments": [
                "O autor do tweet \u00e9 o Paulo Generoso, e ele tem contato pr\u00f3ximo com o Bolsonaro.",
                "Isso \u00e9 claramente um sinal pra n\u00f3s patriotas. At\u00e9 o Natal vem! S\u00f3 mais 9 dias"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Nunca um sem o outro",
            "selftext": "Fiz um barco com meus amigos no jogo Raft eu queria vir aqui compartilhar essa decora\u00e7\u00e3o com voc\u00eas, espero que gostem!\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "vlb7tb"
        },
        {
            "title": "Natal luz em Gramado?",
            "selftext": "Apesar de ser Porto Alegrense eu nunca fui no natal luz. Agora que minha namorada t\u00e1 vindo de outro estado, eu decidi levar ela l\u00e1.\n\nEu vi que parece que tem 4 shows acontecendo em diversos dias da semana. Algu\u00e9m que j\u00e1 foi no natal luz sabe qual dos shows \u00e9 o mais legal e vale mesmo a pena? Os ingressos s\u00e3o carinhos, mas n\u00e3o me importo de pagar uma vez na vida se valer mesmo a pena. Ou a moral do natal luz \u00e9 ver a decora\u00e7\u00e3o da cidade, e d\u00e1 pra deixar os shows de lado sem remorso?\n\nOuvimos dizer que o natal luz de canela tamb\u00e9m \u00e9 legal. Tem ingresso l\u00e1 pra comprar tamb\u00e9m, ou \u00e9 s\u00f3 ir pra igreja principal, apreciar a ilumina\u00e7\u00e3o, e deu?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rj5qv7",
            "comments": [
                "Nunca fui nos shows.\n\nQuase na frente do McDonalds tem a Casa Bauducco, e l\u00e1 tinha um panetone salgado no ano passado. Se tiver ainda me avisa. E come uma fatia dele com a sua excelent\u00edssima, pq \u00e9 bom.",
                "Fui antes da pandemia, fui nos 3 shows pagos que tinha em Gramado (teatro, musical no lago e desfile), gostei bastante dos 3, achei que valeu a pena, j\u00e1 tinha reservado dinheiro pra isso. Al\u00e9m disso tinha acendimento das luzes e um desfile na rua, gratuitos, bem legal tamb\u00e9m. Em Canela, s\u00f3 fui ver a luz na igreja, achei bem bonito tamb\u00e9m, n\u00e3o vi nenhum show.",
                "Eu trocaria esses shows, por uma janta  top, caminharia pelas ruas, algumas fotos, algum sorvete num banco de rua, olhando nos olhos da amada...",
                "Sempre aproveitei a cidade, ent\u00e3o n\u00e3o sei se perdi algo.",
                "Acho que Gramado e Canela s\u00e3o mais legais pela pr\u00f3pria cidade, ambiente e decora\u00e7\u00e3o, os shows n\u00e3o precisam ser tudo isso. O Natal Luz \u00e9 aquele desfile na rua, certo? N\u00e3o me lembro de ter que pagar, acho que s\u00f3 para ficar na arquibancada. Gramado \u00e9 uma cidade bem tur\u00edstica ent\u00e3o \u00e9 repleto de atra\u00e7\u00f5es cobrando ingresso e tal. Digo pra voc\u00ea, muitas s\u00e3o dispens\u00e1veis, mas s\u00f3 de ficar naquela cidade linda com a pessoa especial j\u00e1 vale a pena. Gramado \u00e9 incr\u00edvel, mas Canela d\u00e1 vontade de morar. Em outras palavras, v\u00e1..."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Imprensa americana defende que escassez de produtos e queda na produ\u00e7\u00e3o pode ser, na verdade, algo \"bom\" e que o povo deve se adaptar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qv96q1",
            "comments": [
                "Foi s\u00f3 o Lets go Brandon ganhar que todos os problemas do mundo ganharam confete e decora\u00e7\u00e3o.",
                "Eu gosto como eles soltam um \"talvez os americanos tenham que viver mais como Europeus\". N\u00e3o acho m\u00e1 ideia. N\u00e3o vi nada de errado. Europa centro do mundo. China nadinha.",
                "No comunismo \u00e9 assim\n\nA elite burocr\u00e1tica vive na luxuria enquanto o povo se fode",
                "Fiz 2 semestres de aulas em Administra\u00e7\u00e3o com Contabilidade, n\u00e3o tenho repert\u00f3rio suficiente pra discutir sobre isso, mas na faculdade me foi apresentado o conceito de \"Escassez\" na Administra\u00e7\u00e3o/Contabilidade.\n\nNos meus racioc\u00ednios criados \u00fanica e exclusivamente na minha cabe\u00e7a, uma das raz\u00f5es pelas quais o Socialismo n\u00e3o funciona e n\u00e3o se sustenta \u00e9 que o Socialismo n\u00e3o busca contornar a escassez.\n\nUm pensamento de chuveiro bem r\u00e1pido aqui.",
                "MSM americana \u00e9 hoje nada mais que um Pravda do partido democrata.",
                "O Super Consumismo americano \u00e9 ruim mesmo, trocar as coisas quando ficam \"velhas\", comprar sem motivo, \u00e9 um desperd\u00edcio de recursos imenso.\n\n\u00c9 um dos motivos que os eletr\u00f4nicos e outros equipamentos n\u00e3o duram mais tanto, pq querem que comprem os novos modelos mais r\u00e1pido.\n\nS\u00f3 ir ver as roupas que os Americanos botam em bazares ou algo assim, muitoas parecem novas e voc\u00ea v\u00ea que foram usadas pouco.\n\n\u00c9 um tipo de coisa que seria bom mudar culturalmente.\n\nMas n\u00e3o tem nada a ver com a merda que est\u00e1 acontecendo com supply chain agora.",
                "Americano compra o dobro do que precisa e joga a metade fora.",
                "DA mesma forma que eles falaram que 3 trilhoes em debito era algo bom."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Fim do dom\u00ednio norte-americano",
            "selftext": "Eu tenho uma teoria pessoal que pra um pa\u00eds ter dom\u00ednio global alem de um forte exercito, precisa tanto de dom\u00ednio cultural quanto econ\u00f4mico.\n\nO econ\u00f4mico \u00e9 a press\u00e3o e o cultural \u00e9 aceita\u00e7\u00e3o: se pressiona um pa\u00eds a aceitar seu dom\u00ednio atrav\u00e9s da parte econ\u00f4mica e se faz as pessoas por si mesmas abra\u00e7arem o mesmo atrav\u00e9s da cultura.\n\nA cultura faz os \"dominados\" quererem ser como os \"dominantes\" e assim abra\u00e7arem seu dom\u00ednio. \n\nQuem nunca viu decora\u00e7\u00e3o de inverno no natal do hemisf\u00e9rio sul (quando \u00e9 quente pra caramba)? \n\n***\n\nIsso \u00e9 algo que eu estava refletindo. Eu acho que o mundo caminha pro fim dom\u00ednio cultural e econ\u00f4mico dos EUA.\n\nCada vez mais usamos produtos de outros pa\u00edses. Cada vez mais assistimos filmes e series de outros pa\u00edses.\n\nAnime, kpop, drama asiatico... isso tudo vem ganhando mercado ocidental. \n\nE pra dar uma ajuda, a industria cultural americana n\u00e3o anda t\u00e3o bem quanto ja andou. \n\nPergunte a si mesmo: ser\u00e1 que todos que usam netflix usam principalmente por causa dos originais dela ou porque no momento \u00e9 a plataforma mais acess\u00edvel e com maior catalogo? \n\nSer\u00e1 que os filmes americanos de hoje trazem tanto brilho e fasc\u00ednio nos olhos das pessoas como outrora acredito que trouxe? \n\nOlha o Star Wars: os originais n\u00e3o s\u00f3 foram um sucesso de bilheteria como tamb\u00e9m fez surgir toda uma industria ao redor dos filmes (brinquedos, jogos e etc). E esses novos? Ser\u00e1 que fez os olhos da crian\u00e7ada brilharem como antigamente?\n\nEu pessoalmente venho sentido o oposto: repudio por filmes e entretenimento americanos.\n\nCada vez menos eu consumo m\u00eddia americana.\n\n***\nE a\u00ed vem a parte das redes sociais:\n\nFacebook, Google, Twitter s\u00e3o s\u00f3 URLs. Ja houve uma internet antes deles. Lembram do orkut, MSN, Myspace? Urls veem e v\u00e3o...\n\nA atitude dessas empresas causou uma racha dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds e que pode se espalhar pelo mundo. Lideres de outros pa\u00edses passaram a olhar isso com desconfian\u00e7a.\n\nEssa divis\u00e3o interna nos EUA pode levar a alternativas a essas redes surgirem e/ou ganharem for\u00e7a. Levar a outros pa\u00edses e pessoas a se perguntarem se essa aceita\u00e7\u00e3o praticamente cega ao dom\u00ednio em redes sociais por parte das grandes corpora\u00e7\u00f5es dos EUA ser algo positivo. \n\n***\n\nE a\u00ed vem o ultimo ponto: os EUA como modelo de democracia.\n\nTrump ao questionar e acusar de fraude o processo eleitoral americano, colocou em cheque a imagem dos EUA como exemplo de democracia. Colocou em cheque a imagem do pa\u00eds que se vendia como o basti\u00e3o da liberdade e integridade no mundo.\n\nE se juntar com todos os eventos que se seguiram juntamente com a divis\u00e3o interna nos EUA, a semente da duvida est\u00e1 plantada. \n\nE uma arvore come\u00e7a assim com apenas uma pequena semente.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "kwh17s",
            "comments": [
                "Eu acredito que a resposta dos EUA com o Covid se n\u00e3o acelerou o que voc\u00ea descreveu, pelo menos deixou mais escancarado. Os EUA teve uma dificuldade tremenda em conter o v\u00edrus e se tornou (tornaram?) o pa\u00eds com maior n\u00famero de mortes declaradas.\n\nAo mesmo tempo, esse ano n\u00f3s vimos o caos espalhado pelos protestos durante a pandemia, o surgimento de CHAZ, que mesmo uma piada, \"contestou\" por quase um m\u00eas a soberania de um pa\u00eds famoso por suas respostas r\u00e1pidas e talvez at\u00e9 exageradas. \n\nE agora no final de 2020 n\u00f3s vimos o verdadeiro shitshow que foram as elei\u00e7\u00f5es, incluindo protestos, acusa\u00e7\u00f5es de fraude, votos por papel, votos por correio, votos n\u00e3o assinados, e acho que o principal, mais de 3 dias para um resultado final. \n\nPor outro lado a cultura exportada tamb\u00e9m parece ter tido um decl\u00ednio, jogos, m\u00fasica e filmes americanos parecem n\u00e3o ser mais t\u00e3o bons quanto j\u00e1 foram, e entretenimento de outros pa\u00edses parece ter se tornado mais comum.\n\nE acho que d\u00e1 para colocar tamb\u00e9m uma mudan\u00e7a no modelo de \"consumidor mais importante\" no mundo. O que \u00e9 produzido n\u00e3o tem mais em mente s\u00f3 o americano, e em segundo plano o europeu, mas passa tamb\u00e9m a considerar outros consumidores, em especial o chin\u00eas. Prova disso \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o de filmes para que eles sejam atrativos para China. Talvez se o real estivesse mais forte n\u00f3s teriamos visto um foco maior no consumidor brasileiro. \n\nDito tudo isso, se essa mudan\u00e7a no padr\u00e3o realmente existe, ela \u00e9 lenta, e pode nem ser permanente.",
                "Perfeito.\n\nNo meu entender, os EUA foram o alvo n\u00famero um\\* de uma guerra cultural e campanha de desmoraliza\u00e7\u00e3o iniciado h\u00e1 algumas d\u00e9cadas (anos 60) na academia (\u00e1rea de humanas) que come\u00e7ou a dar frutos agora. \n\n\\*Por ser o \"arsenal da democracia\".",
                ">Eu pessoalmente venho sentido o oposto: repudio por filmes e entretenimento americanos.\n\nO petismo do luladrao ja fazia isso. Rendia bastante.\n\nO bozo tentou bancar o oposto mas passou vergonha.\n\nProvavelmente os proximos ditadores do brasil irao adotar uma sintese no meio do caminho. Sera a melhor forma de monetizar mais.",
                "Yuri Bezmenenov avisou."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Incr\u00edvel nunca mais jogue fora PORTA VELHA - 17 ideias lindas de decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decor",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "105ugvr"
        },
        {
            "title": "BANHEIRO R\u00daSTICO : 15 Ideias Geniais e Moderna Decora\u00e7\u00e3o de Banheiros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Decor",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wwlt0i"
        },
        {
            "title": "Porque os Multibilionarios n\u00e3o compram seu autodromo particular ou pistas de corrida particulares?",
            "selftext": "Do que adianta ter uma ferrari na garagem e n\u00e3o poder passar dos 100 por hora devido as leis,  fora o risco de se envolver em um acidente. Os carros esportivos e de luxo como uma lamborghini s\u00e3o feitos pra velocidade, divers\u00e3o e n\u00e3o so para conforto, s\u00e3o como brinquedos da vida adulta, e muitos Multibilionarios so compra pra status e n\u00e3o brinca. Os Multibilionarios constroem seus cinemas particulares, suas propriedades equestres, seus heliportos, tem seus avi\u00f5es privados, seus iates, porque n\u00e3o fazem seus autodromos particulares isolados para acelerarem a vontade o quanto quiserem, n\u00e3o quebrando nenhuma lei, se divertindo sem peso na consci\u00eancia  e n\u00e3o p\u00f5e a seguran\u00e7a de infaestrutura ou terceiros em risco, parece um bom negocio, brincando, e n\u00e3o so deixando os carros de decora\u00e7\u00e3o para impressionar as visitas ou ostentar em publico.",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "13fzbbf",
            "comments": [
                "Aqueles que querem correr, eles alugam o autodromo e correr uai...\n\nAgora os que gostam de velocidade mesmo n\u00e3o compram o autodromo, eles compram a equipe de corrida, \u00e9 mais lucrativo",
                "Tem uns que t\u00eam, outros que preferem alugar de vez em quando, e tem ainda muitos que s\u00f3 tem os carros para exibir. E tem um detalhe tamb\u00e9m, esses carros de luxo dificilmente perdem o valor, e se n\u00e3o forem muito usados ou nem forem usados valorizam ainda mais com o tempo, ent\u00e3o nem \u00e9 uma ideia t\u00e3o boa assim ter um aut\u00f3dromo pra correr uma vez ou outra com um carro que voc\u00ea pode especular no valor",
                "Cara, sen\u00e3o me engano tem uns milion\u00e1rio que tem r\u00e9plicas de pista de corrida em suas casas, lembro que uns bilion\u00e1rios da F1 tinha, um ingl\u00eas e tal.",
                "Porque carros super esportivos s\u00e3o artigos de luxo e nada mais. Se voc\u00ea procurar para comprar um desses carros de segunda m\u00e3o vai perceber que o KM rodados s\u00e3o baix\u00edssimos.",
                "quanto vc acha que custa um aut\u00f3dromo?",
                "Esses carros n\u00e3o s\u00e3o para correr, s\u00e3o para elitizar. S\u00e3o produtos para segregar o poder aquisitivo das proprias classes altas. Quem compra n\u00e3o o faz por que precisa, mas por que pode.\npor que voc\u00ea acha que o Eike Batista ostentava uma Lambo na sala de estar?? kkkk",
                "V\u00e1rios alugam sim, ou at\u00e9 compram/formam times de corrida.\n\nOs que n\u00e3o fazem isso s\u00e3o mal car\u00e1ter mesmo.",
                "Vamo l\u00e1 filh\u00e3o, se tu pudesse escolher, vc escolheria um FODENDO PEUGEOT 308, ou um Auto-Kabine 250(melhor e pior carro do mundo respectivamente)? \u00d1 sei vc, eu preferiria dirigir um Peugeot 308\n\nse vc pudesse ter as melhores coisas do mundo, vc teria elas ou teria as piores? Na boa, q pergunta duvidosamente intelectual viu.",
                "J\u00e1 ouviu falar em track-day? [Ta aqui um [link]\n\n>e n\u00e3o so para conforto\n\nNa verdade confort\u00e1vel \u00e9 a \u00faltima coisa que um superesportivo \u00e9. Bilion\u00e1rio que quer conforto compra rolls royce",
                "Miliomario que realmente gosta de carro vai leva-lo pro autodromo eventualmente. Quem nao gosta tanto usa na cidade mais pelo luxo, status.\n\nIsso se chama track day, super comum e nao precisa ser rico.\n\nNao faz sentido construir o proprio autodromo por mais rico que vc seja.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o compra carro caro pra andar com eles, e sim pra dizer que tu tem e ir em eventos famosos e importantes.",
                "Eles querem exibir os carr\u00f5es, ent\u00e3o andam em pista normal mesmo",
                "Pq eles gostam dos carros, n\u00e3o necessariamente de correr. Os que gostam de correr montam um simulador ou aluga uma hora no aut\u00f3dromo. Qualquer um pode fazer isso."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Cometi um crime?",
            "selftext": "Achei uma placa de carro Mercosul jogada na rua, encostada num poste, claramente ela nao caiu, alguem colocou ali nao sei o pq. Peguei e levei pra casa como decora\u00e7\u00e3o, alguem sabe me responder se isso \u00e9 crime? O que devo fazer?",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "135xu5y",
            "comments": [
                "Resposta pra passar em concurso: \u00e9 apropria\u00e7\u00e3o de coisa achada:\n\n*Art. 169 do CP - Apropriar-se algu\u00e9m de coisa alheia vinda ao seu poder por erro, caso fortuito ou for\u00e7a da natureza:\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de um m\u00eas a um ano, ou multa.*\n\nResposta pra vida: relaxa, mano, ngm vai atr\u00e1s de voc\u00ea por uma placa de carro achada na rua.\n\n~~Se der ruim eu sou advogado~~",
                "Cara, \u00e9 comum quando chove muito e algumas ruas acabam alagando acontece das placas se soltarem. As pessoas deixam as placas geralmente num poste ou cerca para o propriet\u00e1rio caso fa\u00e7a o trajeto do dia que perdeu consiga achar.",
                "Eu roubei uma placa de desvio de uma obra publica, se a policia aparecer em casa um dia e verem talvez eu possa ser multado. Coloquei ela na parede do meu quarto ficou de decora\u00e7\u00e3o.",
                "[deleted]",
                "Relaxa, aproveita a decora\u00e7\u00e3o.",
                "C\u00f3digo Penal - art. 169 - Apropriar-se algu\u00e9m de coisa alheia vinda ao seu poder por erro, caso fortuito ou for\u00e7a da natureza:\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de um m\u00eas a um ano, ou multa.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - Na mesma pena incorre:",
                "Isso \u00e9 t\u00e3o especifico que perguntei pro GPT. Resumindo: Sendo uma propriedade privada, pode ser um crime, e voc\u00ea deve entregar a Secretaria de Transporte da sua regi\u00e3o.",
                "Uait pipol problema",
                "Se a pol\u00edcia n viu ent\u00e3o n \u00e9 crime.",
                "Desculpa fazer \"decoration shaming\" mas eu nao consigo conceber em minha mente como uma unidade(01) de placa de carro ficaria bonito pendurado numa parede. Se puder me explicar sua trilha l\u00f3gica em ver beleza em una coisa tao inusitada eu gostaria de receber este conhecimento.",
                "Sim, pelo que eu vi na constitui\u00e7\u00e3o a pena para esse tipo de crime \u00e9 castra\u00e7\u00e3o e linchamento p\u00fablico"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Bom gosto visual: d\u00e1 pra adquirir ou n\u00e3o?",
            "selftext": "E me refiro a todo tipo de est\u00e9tica, decora\u00e7\u00e3o, arte, estilo de roupa... d\u00e1 pra pesquisar e aprender ou voc\u00eas acham que \"ou nasce com isso, ou n\u00e3o tem jeito\"?\n\nSe a gente aprende, isso n\u00e3o seria uma quest\u00e3o de \"adaptar-se ao que ditaram como bonito\"?",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "yv4ajq",
            "comments": [
                "Da pra adquirir, ate porque isso muda muito ao longo do tempo. O que seria bom gosto hoje pode nao ser bom gosto mais adiante. \n\nE, sim, grande parte seria adaptar-se ao que ditaram como bonito na epoca especifica. Mas o que ditam em geral esta longe de ser um padrao unico, imutavel e completo. Ha espaco pra combinar bom gosto com gosto pessoal, por exemplo. \n\nAlem disso, mesmo que as pessoas ditem que algo seria bonito, em muitos casos a gente nao precisa se submeter ao que os outros ditam. Eu normalmente taco o foda-se, o que as vezes gera critica e as vezes gera elogios pelo meu posicionamento.",
                "Eu queria que desse pra adquirir kkk Deve dar, na real, eu que sou pregui\u00e7oso kkk \n\nEu literalmente n\u00e3o sei dizer se uma roupa t\u00e1 bonita ou feia em mim. Minha r\u00e9gua pra escolher roupa \u00e9 ser adequada ao meu estilo, o que \u00e9 basicamente ser mais neutra e n\u00e3o chamativa kkk \n\nMas \u00e9 foda, me sinto um bosta quando vou experimentar roupa numa loja e tenho que ir mostrar minha namorada kkkk parece um bebez\u00e3o de quase 2m kkkkkkk",
                "d\u00e1 pra aprender, at\u00e9 porqu\u00ea novos estilos e designs sempre est\u00e3o sendo gerados.. acho que \u00e9 mais quest\u00e3o de observar o que \u00e9 bonito e o que n\u00e3o \u00e9 para aprender",
                "Bom gosto \u00e9 relativo, pq gosto \u00e9 relativo. Mas estilo sim, d\u00e1 pra aprender pq envolve padr\u00f5es. Passei a ter esse pensamento dps q descobri q existe um estilo art\u00edstico chamado \"Kitsch\". A ideia da parada \u00e9 ser \"feio\", mas tu vai acabar concordando q \u00e9 estiloso pra caramba.\n\nDescubra oq vc gosta e em q estilo isso se enquadra. Da\u00ed, busque inspira\u00e7\u00f5es. Assim q eu estou fazendo para mudar meu guarda-roupa e redecorar meu quarto."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "tenho poucos dias pra planejar uma festa de halloween com tema murder mystery (assassino misterioso), qual sugest\u00f5es vcs me d\u00e3o?",
            "selftext": "n\u00e3o queria sugest\u00e3o de decora\u00e7\u00e3o, mas de tipos de enigmas, coisas pra gente fazer na festa etc",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "y6n3nf",
            "comments": [
                "Faz algo baseado em alguma crime real, tipo zod\u00edaco ou algo assim, ou uma festa jogo, onde os convidados s\u00e3o detetives/suspeitos investigando um crime misterioso.",
                "Procura as regras de cidade dorme, \u00e9 um jogo pra grupos de a partir de 8 pessoas se n\u00e3o me engano",
                "Todo mundo vai de Among us",
                "tu j\u00e1 cogitou matar mendigo e colocar como decora\u00e7\u00e3o? vai ficar bem real",
                "1. Fa\u00e7a tantas reviravoltas quanto Jojo's Bizarre Adventure\n\n2. Assassino bom \u00e9 assassino que n\u00e3o levanta suspeitas\n\n3. Nada muito complicado, n\u00e3o se esque\u00e7a que nem todo mundo poderia entrar na turma do Scooby Doo\n\n4. N\u00e3o perca o gnomo de vista."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ys79xg"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "vuz9qj"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "t7wit3"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qkbila"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "oa5zig"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "**decora\u00e7\u00e3o** translates to **decoration**\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lra6gi"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "decora\u00e7\u00e3o translates to decoration\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nReport an incorrect translation @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jfxi2p"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "decora\u00e7\u00e3o translates to decoration\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nLearn more languages @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "he3vlu"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "decora\u00e7\u00e3o translates to decoration\n\n------------------\n\nTry out the Word of The Hour App @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "eqflta"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "decora\u00e7\u00e3o translates to decoration\n\n------------------\n\nSee more @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "cqi59q"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "decora\u00e7\u00e3o translates to decoration\n\n- Report an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "azxzv7"
        },
        {
            "title": "Pegue os gravetos e Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica - 50 ideia...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "w9s3pw"
        },
        {
            "title": "50 ideias de DIY decora\u00e7\u00e3o para jardim Sustentabilidade com Garrafa PET ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "o2c3yr"
        },
        {
            "title": "50 ideias de DIY decora\u00e7\u00e3o para jardim Sustentabilidade com Garrafa PET ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "o2c6cn"
        },
        {
            "title": "3 ideias de Decora\u00e7\u00e3o com pallets - quadro Decorativo - Pintura F\u00e1cil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "mr40gi"
        },
        {
            "title": "DIY Decora\u00e7\u00e3o farmhouse com Papel\u00e3o | gato decora\u00e7\u00e3o 3 tipos de textura...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lp8mcv"
        },
        {
            "title": "DIY Decora\u00e7\u00e3o farmhouse com Papel\u00e3o | estilo peixe de madeira decora\u00e7\u00e3o...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafting",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "l433ek"
        },
        {
            "title": "Cinemas em Portugal sem sal?",
            "selftext": "Sou o \u00fanico que acha que a experi\u00eancia de ir ao cinema em Portugal \u00e9 muito fraquinha?\n\nNos outros pa\u00edses , especialmente quando h\u00e1 grandes filmes, os cinemas s\u00e3o completamente diferentes.\n\nV\u00e1rias coisinhas para n\u00f3s interagimos, para tirar umas fotos , para rir etc.\n\nOs pacotes com decora\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios filmes por exemplo.\n\nOpenheimer em imax ? S\u00f3 nas grandes cidades \ud83e\udee1\n\nAqui em Portugal  2 pessoas pagam quase 20 paus por um filme e pipocas meh ( acho que a qualidade destas mesmas desceu muito nos \u00faltimos tempos )\n\nAcredito que talvez nas grandes cidades os cinemas s\u00e3o diferentes . Em Aveiro e Coimbra s\u00e3o fracos ; mais do mesmo.\n\nEdit : a malta do interior n\u00e3o \u00e9 obrigada a ir \u00e0s cidades.  Se os cinemas j\u00e1 existem , qual a dificuldade de serem mais apelativos ?",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "156h2ao",
            "comments": [
                "Tens Oppenheimer em IMAX no Mar Shopping the matosinhos.l tamb\u00e9m.",
                "Queres ent\u00e3o um parque de divers\u00f5es dentro de um cinema?  \u2014 n obrigado, quero s\u00f3 ver a porra de um filme.",
                "Mas este sub descobriu o cinema nos \u00faltimos 3 dias?",
                "No Mar Shopping de Matosinhos h\u00e1 uma caixa da barbie em tamanho humano onde o pessoal pode entrar e tirar fotografias",
                "O que me interessa \u00e9 que o filme passe, o resto \u00e9 palha. Se queres circo, vai ao circo.",
                "J\u00e1 agora um porco no espeto na entrada.. para na ser s\u00f3 o barulho das pipocas.. era tb o cheiro a entremeada.",
                "Acho que idealizaste uma experi\u00eancia muito pr\u00f3pria que deves ter tido de alguma coisa que deves ter lido em algum lado e que n\u00e3o \u00e9 de todo representativo.\n\nPortugal \u00e9 um mercado pequeno e portanto, os cinemas comerciais (com os filmes que toda a gente conhece e quer ver) est\u00e3o nos centros comerciais, e t\u00eam pipocas, posters e afins. Que mais queres? Neons, ecr\u00e3s gigantes, luzes e a Times Square dentro do centro comercial de Santar\u00e9m?\n\nMoro \"l\u00e1 fora\" e onde vivo a minha experi\u00eancia \u00e9: pagas \u00a315 por pessoa (n\u00e3o h\u00e1 c\u00e1 descontinhos de 5\u20ac da NOS) e se tiveres azar, levas com adolescentes barulhentos e parvos a brincar, e nem tens legendas que te valham. Se quiseres pipocas ou alguma coisa para embuchar, \u00e9 ao pre\u00e7o de outro bilhete.\n\nSe quiseres ver filmes mais \"art\u00edsticos\", sobretudo em Lisboa h\u00e1 cinemas independentes para a malta dos filmes para ver com mon\u00f3culo e sem as produ\u00e7\u00f5es estridentes de Hollywood com os constantes filmes de tiros, pop\u00f3s, explos\u00f5es e super her\u00f3is.\n\nN\u00e3o sei que sal queres no teu cinema, mas talvez seja a tua dieta que n\u00e3o seja a mais vi\u00e1vel para todos.",
                "Eu acho mais grave filmes n\u00e3o terem intervalos como antes.\n\nAinda mais com 3h de filme",
                "N\u00e3o acho sem sal porque sempre pego pipocas salgadas.",
                "Tens aquilo que pagas ...h\u00e1 aqui umas sess\u00f5es no cinema city em Lisboa onde tens pequenos buffets com pizzas e cenas do g\u00e9nero  , sala VIP, cadeiras VIP etc, pagas \u00e9 uns 20/25 paus no total com bilhete mas vale pelo pacote completo.\nN\u00e3o sei bem como se chama mas h\u00e1 tamb\u00e9m para determinados filmes umas sess\u00f5es especiais , com cheiros, borrifos de \u00e1gua, etc , tudo para enaltecer a experi\u00eancia e pagas tamb\u00e9m a condizer, o \u00faltimo que me lembre foi o Avatar . Se algu\u00e9m souber o nome que diga, acho que s\u00f3 h\u00e1 em Almada .",
                "\u00c9 assim em todo o lado lol\n\n\u00c9 que nem falemos dos pre\u00e7os. 7.5 por um adulto n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o caro e ainda por cima de tiveres NOS ou WTF, tens um bilhete gratuito\n\nQue experi\u00eancia \u00e9 que queres ter? Vais ver um filme da Marvel e entras no mundo animados dos Avengers? Lol",
                ">V\u00e1rias coisinhas para n\u00f3s interagimos, para tirar umas fotos , para rir etc.\n\nO qu\u00ea por exemplo?",
                "Este OP quer uma festa tem\u00e1tica em todos os cinemas do pa\u00eds. Todos sem exce\u00e7\u00e3o. Os das grandes cidades n\u00e3o chegam para sua excel\u00eancia. \n\nTou como o outro, o gajo quer \u00e9 um porco no espeto \u00e0 entrada da sala.",
                "Mas que raio, pensava que ir ao cinema era para ver um filme lol, quero l\u00e1 saber se h\u00e1 decora\u00e7\u00f5es ou outras pintelhices quaisquer, eu s\u00f3 quero \u00e9 que o pessoal n\u00e3o fa\u00e7a um caga\u00e7al durante o filme, desligue o telem\u00f3vel e respeite os outros, e decerto que n\u00e3o devo ser o \u00fanico que pensa assim \ud83e\udd37",
                "Aqui na ilha nem salas pr\u00f3prias de cinema temos, s\u00e3o salas de espet\u00e1culos que por acaso tamb\u00e9m passam filmes.",
                "Por outro lado nunca encontrei pipocas de jeito no estrangeiro. D\u00eaem-me as pipocas com mel dos cinemas NOS por favor!",
                "Tens de experimentar as pipocas do UCI\nUm conhe\u00e7o um no porto no arrabida shooping",
                "Desde q me lembre o cinema em Portugal foi sempre assim. Comprar pipocas ver o filme e pronto. \nNem autocolantes, nem nada d\u00e3o sobre o filme.",
                "Pipocas do UBBO >>> vida",
                "[deleted]",
                "Ontem fui e as pipocas salgadas eram para velhos",
                "Em Madrid \u00e9 asicamente igual a portugal, com a excepcao de os filmes serem todos dobrados em espanhol.",
                "Que se lixem essas porcarias para tirar fotos e afins...\n\nO que eu gostava que fizessem c\u00e1 e que h\u00e1 nos EUA s\u00e3o, por exemplo, caixas especiais de pipocas/bebidas que s\u00e3o colecion\u00e1veis. Pagas mais por isso, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma coisa engra\u00e7ada que fica.\n\nTipo isto para o Oppenheimer:\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 23
        },
        {
            "title": "Dicas de presentes para o Dia dos Pais-Fique de olho-Primeira dica! T\u00e1bu...",
            "selftext": "Dicas de presentes para o Dia dos Pais-Fique de olho-Primeira dica! T\u00e1buas Churras,Cervejeira,Cobres\n\n&#x200B;\n\nWhats:(67)3201-1504\n\nAv.Eduardo Elias Zahran, 623\n\nDica de presentes para o Dia dos Pais\n\nVenha aproveitar nosso liquida zera estoque em todos os produtos de decora\u00e7\u00e3o e presentes, pois n\u00e3o vamos mais trabalhar com esses itens.\n\n&#x200B;\n\nAqui o presente para seu Pai, Av\u00f4, Tio, Sogro, Amigo, Irm\u00e3o...\n\nEst\u00e1 com descontos de 20% a 40% para pagamento \u00e1 vista.\n\n&#x200B;\n\nE tamb\u00e9m tem desconto para parcelamento.\n\n&#x200B;\n\nA hora \u00e9 agora!\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "moveisdemolicao",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15e828f"
        },
        {
            "title": "Aparador ou Mesa Bistr\u00f4 modelo U Madeira R\u00fastica Maci\u00e7a Demoli\u00e7\u00e3o Peroba...",
            "selftext": "Nossos produtos s\u00e3o feitos com Madeira R\u00fastica Demoli\u00e7\u00e3o com acabamento impermeabilizado e encerado.\n\nA Peroba Rosa \u00e9 uma madeira nobre e com nosso acabamento exclusivo, lixado e impermeabilizado, as pe\u00e7as se diferenciam totalmente dos demais m\u00f3veis.\n\nTudo \u00e9 vendido separadamente para que voc\u00ea possa escolher qual m\u00f3vel e estilo melhor se adequa ao seu gosto e a sua decora\u00e7\u00e3o.\n\nEndere\u00e7o Avenida Eduardo Elias Zahran, 623. \n\nA uma quadra da Rua Rui Barbosa.\n\nWhatsapp: (67) 3201-1504\n\nFrete gr\u00e1tis para a regi\u00e3o de Campo Grande (Para m\u00f3veis grandes-compra acima de 1.000,00) \n\nN\u00f3s da M\u00f3veis S\u00f4nia estamos a disposi\u00e7\u00e3o para responder qualquer d\u00favida.\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "moveisdemolicao",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "158n45h"
        },
        {
            "title": "Mesa Bistr\u00f4 madeira r\u00fastica maci\u00e7a demoli\u00e7\u00e3o com p\u00e9 fixo 70 cm di\u00e2metro ...",
            "selftext": "Essa mesa \u00e9 um modelo de bistr\u00f4 fixo, sem regulagem, com p\u00e9 modelo tulipa.\n\nFeito em madeira nobre Peroba Rosa, madeira r\u00fastica de demoli\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com acabamento lixado, impermeabilizado e encerado, o que faz com que nossos produtos sejam considerados finos e requintados.\n\nTrabalhamos com produtos diferenciados, pois nossos m\u00f3veis podem ser usados em v\u00e1rios estilos de decora\u00e7\u00e3o.\n\nComo se trata de uma madeira nobre e resistente s\u00e3o uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para quem procura qualidade e beleza em um \u00fanico produto.\n\nEles s\u00e3o um \u00f3timo exemplo de como podemos unir estilo, qualidade e consci\u00eancia ambiental em um s\u00f3 produto.\n\nPara mais detalhes entre em contato via whatsapp: (67) 3201-1504 ou Acesse nosso site: [link]\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "moveisdemolicao",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "159udgx"
        },
        {
            "title": "Porque a discuss\u00e3o sobre IAS desenhistas n\u00e3o \u00e9 sobre c\u00f3pia",
            "selftext": "A quest\u00e3o \u00e9 que para treinar uma IA desenhista,voc\u00ea precisa de desenhos,mas sem IAs desenhistas voc\u00ea precisa do desenho de humanos para tre8na-l\u00e1s,a quest\u00e3o \u00e9 que atualmente IAS que desenham \u00e9 pagam os artistas que as \"alimentam\" s\u00e3o comercialmente invi\u00e1veis,e ao treinar uma IA com esses desenhos,voc\u00ea est\u00e1 os usando,geralmente sem autoriza\u00e7\u00e3o dos desenhistas,o que infringe os direitos autorais,\u00e9 como usar um livro como decora\u00e7\u00e3o sem pagar pois voc\u00ea n\u00e3o o ler\u00e1,mesmo n\u00e3o copiando o desenho,voc\u00ea est\u00e1 o usando,ainda de uma maneira que prejudica os desenhistas.Mas,todavia,voc\u00ea est\u00e1 usando algo que j\u00e1 existe para criar algo novo,\u00e9 como estudar um jogo j\u00e1 existente para criar um novo jogo do mesmo estilo mas diferente,como estudar um FPS para criar outro FPS.Mas a IA em si n\u00e3o \u00e9 uma obra de arte,ent\u00e3o \u00e9 justo usar desenhos para trein\u00e1-la?\n\nAl\u00e9m disso,se a IA n\u00e3o tem fins lucrativos e as artes n\u00e3o forem usadas para fins comerciais n\u00e3o tem nada de errado.",
            "subreddit": "jovemnerd",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zp84pi",
            "comments": [
                "Algumas coisas:\n\nEu sou mais radical q muita gente em alguns pontos, ent\u00e3o eu sei que sei que eu tenho um vi\u00e9s. Mas acho importante dar uma luz. Sendo que edito fotos desde 2004, desenho desde sempre e digitalmente desde 2007. Eu trabalho com fotografia, mas vou sigo a fala da Lispector e dizer que sou amador, pois \u00e9 quem faz por amor, n\u00e3o por dinheiro.\n\nEu me criei em uma cultura de remix, copyleft... Mesmo eu disponibilizando algumas das minhas fotografias mais importantes para que todos possam usar sem a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via minha, elas fizeram meu nome espalhar e as minhas fotos serem usadas em cursos da Stanford, em livros da Cornell, em exposi\u00e7\u00f5es no Jap\u00e3o..., que de novo, mesmo disponibilizando de forma aberta, nessas ocasi\u00f5es quiseram me remunerar.\n\nE rolou um movimento desse com a m\u00fasica, muito antes, quando as gravadoras come\u00e7aram a brigar com o Napster pra n\u00e3o perder a boquinha delas. Artistas entraram nessa onda e alguns n\u00e3o, esses entenderam que se mais pessoas saberem a sua m\u00fasica, mais conhecido ser\u00e1, e mais pessoas ir\u00e3o nos shows. Dando um outro tipo de retorno financeiro, que n\u00e3o \u00e9 a venda direta da veicula\u00e7\u00e3o da sua obra, e quem n\u00e3o pode pagar pela m\u00eddia, n\u00e3o vai pagar de qualquer forma.\n\nQuando os pretos dos EUA perderam acesso a instrumentos de m\u00fasica nas salas de aula e come\u00e7aram a usar centenas de artistas pra criar a sua pr\u00f3pria m\u00fasica sem autoriza\u00e7\u00e3o dos criadores, tamb\u00e9m foram criticados. Hoje temos toda a cultura hip-hop que venceu essa barreira, e uma parte da popula\u00e7\u00e3o que antes n\u00e3o podia criar arte por falta de acesso agora pode ser ouvida. Independente de gosto, hoje \u00e9 um dos g\u00eaneros mais importantes e ele vem de uma base onde pessoas ignoraram direitos autorais, n\u00e3o creditaram os artistas, usaram apenas aparelhos que n\u00e3o instrumentos m\u00fasicas... Entenderam?\n\nUma coisa interessante a se dizer, \u00e9 que daria sim pra fazer a IA aprender a desenhar perfeitamente sem infringir nenhuma prote\u00e7\u00e3o autoral.\n\nEm quase todo o globo o artista perde seu direito autoral depois de 70 anos de sua morte e isso \u00e9 chamado de dom\u00ednio p\u00fablico.\n\nEnt\u00e3o, hoje, se eu treinar uma IA com todos os desenhos do Leonardo da Vinci, e come\u00e7ar a publicar comercialmente, nada me impede. Nenhuma lei est\u00e1 contr\u00e1ria a essa movimenta\u00e7\u00e3o. Podemos chegar mais perto: toda obra do Ernest Howard Shepard, que desenhou o primeiro Ursinho Pooh poderia ser alimentada e exporada comercialmente. Voc\u00eas devem ter notado uma explos\u00e3o de artigos comerciais do Pequeno Pr\u00edncipe, \u00e9 por ter ca\u00eddo em dom\u00ednio p\u00fablico.\n\nEnt\u00e3o daria pra ser feito.\n\nSer\u00e1 que seria interessante para a Arte se fiz\u00e9ssemos estritamente assim?\n\nJ\u00e1 digo que n\u00e3o, a gente teria a\u00ed uma entrada de uma porrada de arte que seria de um momento no passado. Dom\u00ednio p\u00fablico de hoje est\u00e1 caindo mais ou menos no entreguerra, come\u00e7o da guerra, dependendo quando o artista morreu.\n\nE n\u00e3o \u00e9 uma arte condizente com o momento atual, estamos falando de uma dist\u00e2ncia de 100 anos... Imagina alimentar uma IA de texto com elementos textuais alem\u00e3es dessa \u00e9poca... Ou mesmo dos EUA... Joga isso pra pintura e desenho, voc\u00eas acham que \u00e9 uma boa ideia?\n\nAl\u00e9m de um retrocesso est\u00e9tico, teria v\u00e1rias quest\u00f5es sociais envolvidas.\n\n\\---\n\nA IA n\u00e3o \u00e9 arte, \u00e9 uma ferramenta, assim como um l\u00e1pis, pantografo (imagem), hoje ela n\u00e3o faz nada sozinha.\n\n[link]\n\n\\---  \nA gente come\u00e7a a aprender qualquer coisa, nesse caso desenhar, \u00e0 partir de observa\u00e7\u00e3o e tentativa de c\u00f3pia ou apropria\u00e7\u00e3o. Elas quem permitem o aprendizado de t\u00e9cnicas e que se ganha confian\u00e7a\n\n\"as crian\u00e7as mais bem dotadas e produtivas em arte desenham primariamente a partir de imagens derivadas das medias populares e de ilustra\u00e7\u00f5es - este empr\u00e9stimo e o trabalho em cima de imagens preexistentes em alguns casos come\u00e7ou antes dos seis anos\" Brent e Marjorie Wilson\n\n  \nEnt\u00e3o \u00e9 um mecanismo normal e natural usar imagens prexistentes, sem autoriza\u00e7\u00e3o e gerar algo pr\u00f3prio. Ali\u00e1s, vejam que eu separei c\u00b4\u00b4\u00f3pia e apropria\u00e7\u00e3o, na verdade a IA dificilmente gerar\u00e1 uma c\u00f3pia. (\u00c9 estatisticamente p\u00b4oss\u00edvel, mas irrelevante)  \n\n\nAna Am\u00e1lia Barbosa em \"Releitura, cita\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o ou o qu\u00ea?\"  fala sobre essa diferen\u00e7a:\"\\[...\\] quando me aproprio da imagem, ela est\u00e1 contida em meu trabalho, inteira ou desconstru\u00edda, mas est\u00e1 presente\"  A apropria\u00e7\u00e3o diferencia-se da c\u00f3pia, pois tem algum trabalho posterior: \"\\[...\\] tiro a imagem do seu local de origem e a utilizo para construir outra imagem\"  \n\n\nToda \u00e0s vezes que a gente usa uma ferramenta, mesmo que tenhamos outra imagem de base, acabamos imprimindo nosso mundo ali, n\u00e3o d\u00e1 para desenhar sem as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias sobre os objetos, lugares e a\u00e7\u00f5es que se pretende desenhar. Quer ver? Desenhe a vista da minha janela. A gente precisa colocar a nossa cultura em tudo que a gente produz.  \n\n\n\\---  \nArte n\u00e3o \u00b4\u00e9 para ser dif\u00edcil, e ferramentas est\u00e3o a\u00ed para serem utilizadas. Quanto mais pessoas com acesso a arte, mais arte ser\u00e1 produzida. Se a qualidade \u00e9 question\u00e1vel ou n\u00e3o, a\u00ed \u00e9 outra hist\u00f3ria. Mas olhe a produ\u00e7\u00e3o artistica como cresceu nesses \u00faltimos anos. Nunca foi t\u00e3o acess\u00edvel e barato produzir arte.  \n\n\nE isso \u00e9 \u00f3timo.  \n\n\n\\---  \nPagar os artistas... ent\u00e3o, o greg rutkowski \u00e9 o cara mais m\u00edope que eu vi nesses \u00faltimos meses quanto a arte. Ele passou de um cara conhecido por um nicho, e virou um artista quase mainstream quando todo mundo come\u00e7ou a usar a sua arte como base. O que ele fez? Foi reclamar da IA, tiraram a base dele, e j\u00e1 j\u00e1 volta para o ostracismo.   \n\n\nO trabalho dele n\u00e3o ganha concorrente, o trabalho dele se torna refer\u00eancia, e quem tem mais grana, vai na fonte. Eu n\u00e3o quero o \"ti\u00b4po Romero Britto\" eu quero o Romero Britto na minha casa, e pq eu estou citando ele? Pq de tra\u00e7o, quase qualquer pessoa com menos de 5 horas consegue reproduzir a obra dele, e nem por isso ele n\u00e3o est\u00e1 sentado em um bloco de dinheiro.  \n\n\nE voc\u00ea acha que o Greg pagou para os artistas que ele come\u00e7ou a copiar no come\u00e7o da carreira?   \n\n\nQuem quer um \"tipo Romero Britto\", nunca ia pagar o Romero de qualquer forma.   \n\n\nAgora, se um cara pega a base de um artista, e torna em algo ainda mais incr\u00edvel, pq eu n\u00e3o posso parabenizar esse?  \n\\---  \n\n\nEssa discuss\u00e3o sobre a IA eu acho meio obsoleta, o discurso contr\u00e1rio a ela me lembra muito movimento parnasiano (fortemente ligado ao fascismo), onde X era arte Y n\u00e3o era, bela arte \u00e9 a arte de verdade... e vai.   \n\\---",
                "As pessoas esquecem que o momento de cria\u00e7\u00e3o envolve um estado l\u00fadico do ser humano. A ludicidade, \u00e9 quando o indiv\u00edduo se entrega, se envolve mentalmente e fisicamente. Quase como um estado de consci\u00eancia plena, meditativo. \u00c9 desse lugar que vem a criatividade.\n\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1, com a tecnologia que temos, IA que consiga fazer a mesma coisa. O que existe hoje \u00e9 apenas mescla de imagens com base em uma imensa quantidade de refer\u00eancias (n\u00e3o que isso n\u00e3o seja impressionante), mas vi muito gente dizendo que a IA faz a \"mesma coisa\" que um artista quando est\u00e1 criando. Penso totalmente ao contr\u00e1rio.",
                "Interessante o ponto, mas quero adicionar mais uma coisa a discuss\u00e3o:\n\nOnde \u00e9 poss\u00edvel tra\u00e7ar a linha entre um artista que usa outras artes para criar sua pr\u00f3pria (refer\u00eancia de propor\u00e7\u00f5es, ideia de estilos, informa\u00e7\u00f5es de background, refer\u00eancia de ilumina\u00e7\u00e3o, etc) e uma IA que utiliza essas mesmas artes para criar algo novo?\n\n\nAdendo: tendo em vista a dificuldade de interpreta\u00e7\u00e3o de texto em redes sociais e a delicadeza da discuss\u00e3o, queria adicionar que n\u00e3o estou criticando o post do OP ou os artistas com o ponto que adicionei a cima. Apenas quis incrementar a discuss\u00e3o, que \u00e9 importante.",
                "N\u00e3o estou acompanhando a discuss\u00e3o, mas os desenhos usados para compor o dataset foram obtidos ilegalmente?",
                "Eu vou apostar que voc\u00ea tem menos de 18 anos",
                "Ponto importante , nao \u00e9 porque nao \u00e9 pra fins lucrativos que plagio \u00e9  certo, acho a discussao valida mas o ultimo paragrafa s\u00f3 nao \u00e9 verdade",
                "a ai \u00e9 treinada pra compartimentar fotos de acesso p\u00fablico e fazer uma salada. o grid \u00e9 de 36/36 se eu n\u00e3o me engano... as ferramentas mais modernas passam em uma reverse search de boa. \u00e9 preconceito e medo de designer. a arte ta mais acessivel que nuca",
                "Existe a lei do \"fair use\". Como voc\u00ea est\u00e1 usando para pesquisa, n\u00e3o precisa pagar o copyright. Est\u00e1 treinando a IA para benef\u00edcio de outros.",
                "[deleted]",
                "Eu acho que contando que os cr\u00e9ditos devidos fossem dados,estaria de boa",
                "V\u00e1rias vezes eu quis comentar isso\n\n[link]",
                "Uma IAS \u00e9 criada por um ser humano a sua imagem e semelhan\u00e7a, da mesma que um artista busca refer\u00eancias na realidade em outros artistas e em t\u00e9cnicas criadas por outros artistas, uma IAS vai precisar fazer o mesmo.\nDiscutir se uma IAS est\u00e1 plagiando seria o mesmo que discutir o pl\u00e1gio em todos os desenhos t\u00e9cnicos em corte, porque essa t\u00e9cnica foi criada por Leonardo da Vince, ou discutir o pl\u00e1gio de todos os desenhos em perspectiva, porque a t\u00e9cnica foi criada por um artista.",
                "Eu acho que \u00e9 pl\u00e1gio no mais puro sentido, n\u00e3o \u00e9 como usar como refer\u00eancia, eles pegam v\u00e1rias coisas j\u00e1 prontas e as misturam... N\u00e3o tem criatividade, ajustes, nem uma coes\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "D\u00ea uma Decora\u00e7\u00e3o Junina \u00e0 Sua Barba: 7 Dicas Infal\u00edveis!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cortesepenteados",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "103d857"
        },
        {
            "title": "Como Montar uma Sala de Maquiagem? Decora\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cortesepenteados",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "v8ll4q"
        },
        {
            "title": "Erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal",
            "selftext": " \n\nVamos falar de alguns **erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal**? Eu confesso que cometo muitos erros na **decora\u00e7\u00e3o** do meu **quarto de casal** e preciso rever muita coisa urgentemente para melhor\u00e1-lo!\n\nE voc\u00eas, como \u00e9 a sua [**decora\u00e7\u00e3o do quarto do [link] \u00c9 algo organizado? Existe harmonia no seu **quarto**? Seu quarto \u00e9 minimalista ou cheio de coisas? As cores do quarto do casal \u00e9 clara ou escura? H\u00e1 algum tipo de decora\u00e7\u00e3o? Vamos rever estes pontos e outros mais da decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal para ter um ambiente mais bonito, aconchegante e confort\u00e1vel.\n\n### Decora\u00e7\u00e3o do quarto do\u00a0casal\n\n[decora\u00e7\u00e3o do quarto do [link]\n\nSeu quarto \u00e9 o seu santu\u00e1rio: o lugar onde voc\u00ea descansa a cabe\u00e7a, l\u00ea seus livros favoritos, abra\u00e7a seu amor. Ent\u00e3o, por que deveria ser decorado com algo menos que a perfei\u00e7\u00e3o?\n\nAo cometer alguns dos erros, que listei abaixo, na decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal, voc\u00ea est\u00e1 bloqueando um lugar que deve ser aconchegante, funcional e harmonioso. Seguindo as dicas que passarei aqui, voc\u00ea vai conseguir transformar o seu quarto em outro ambiente.\n\nLeia sobre os erros que as pessoas cometem mais frequentemente ao planejar a decora\u00e7\u00e3o do quarto\u2026 e como corrigi-los o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\n\n#### 1\u200a\u2014\u200aN\u00e3o arrumar a\u00a0cama\n\n#### 2\u200a\u2014\u200aN\u00e3o ter lugar adequado para armazenar cada\u00a0coisa\n\n#### 3\u200a\u2014\u200aCores\u00a0fortes\n\n#### 4\u200a\u2014\u200aEsquecer o\u00a0teto\n\n#### 5\u200a\u2014\u200aN\u00e3o considerar o tamanho do c\u00f4modo para os m\u00f3veis que ele\u00a0comporta\n\n#### 6\u200a\u2014\u200aEsquecer o\u00a0sol\n\n#### 7\u200a\u2014\u200aN\u00e3o ter algum outro lugar para\u00a0sentar\n\n#### 8\u200a\u2014\u200aFalta de ilumina\u00e7\u00e3o\n\n#### 9\u200a\u2014\u200aLen\u00e7ol desconfort\u00e1vel\n\n#### 10\u200a\u2014\u200aN\u00e3o isolar o quarto do casal do resto do\u00a0mundo\n\nEnt\u00e3o, gente, gostaram das dicas para n\u00e3o cometerem estes erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal? Deixe seu coment\u00e1rio!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lxzg30",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Erros na decora\u00e7\u00e3o da sala de estar",
            "selftext": "Os [erros na decora\u00e7\u00e3o da sala de [link] devem ser observados, pois at\u00e9 um pequeno erro pode aruinar o ambiente.\n\nSua **sala de estar** \u00e9 provavelmente um dos primeiros espa\u00e7os que algu\u00e9m v\u00ea quando entra em sua casa, o que significa que h\u00e1 muita press\u00e3o para torn\u00e1-la perfeita e ter uma **decora\u00e7\u00e3o** linda.\n\nA **decora\u00e7\u00e3o da sala de estar** tem tudo a ver com as coisas que voc\u00ea faz, as cores que voc\u00ea escolhe, os m\u00f3veis\u00a0que adora e os detalhes que escolhe para decorar o seu espa\u00e7o com aquele look perfeito que sempre esperava. Decorar tamb\u00e9m diz respeito \u00e0s coisas que voc\u00ea n\u00e3o faz (ou, mais comumente, faz e desfaz).\n\n[Erros na decora\u00e7\u00e3o da sala de [link]",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "kfc0vl"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Natal",
            "selftext": "Com a chegada do fim de ano, a decora\u00e7\u00e3o de Natal j\u00e1 deve ser pensada. Voc\u00eas j\u00e1 est\u00e3o nos preparativos da Decora\u00e7\u00e3o Natalina? O Natal e o Ano Novo est\u00e3o chegando e o que dizer destas datas? Para mim s\u00e3o simplesmente MARAVILHOSAS!!! Eu amoooo esta ep\u00f3ca do ano e j\u00e1 estou comprando a decora\u00e7\u00e3o para o Natal aqui de casa.\n\nAo contr\u00e1rio do que se pensa, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se gastar muito dinheiro para decorar sua casa para o Natal. Vou mostrar para voc\u00eas alguns DIYs (fa\u00e7a voc\u00ea mesmo) de [decora\u00e7\u00e3o de [link] f\u00e1ceis, baratas, acess\u00edveis e bonitas para enfeitar a casa de voc\u00eas.\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\nGostaram das dicas para o Natal e Ano Novo de decora\u00e7\u00e3o de fim de ano? Qual a sua decora\u00e7\u00e3o de Natal preferida? Deixe seu coment\u00e1rio!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jx88zq"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Salas",
            "selftext": "A decora\u00e7\u00e3o de salas \u00e9 primordial em uma casa. \u00c9 na sala que nos sentimos aconchegados para assistir televis\u00e3o, conversar, brincar com os filhos... e, por isso, a [decora\u00e7\u00e3o da [link] \u00e9 t\u00e3o importante!\n\nSelecionei algumas inspira\u00e7\u00f5es de decora\u00e7\u00e3o de salas para voc\u00eas curtirem e terem v\u00e1rias ideias para decorar a sala de voc\u00eas.\n\nEspero que gostem das decora\u00e7\u00f5es de salas que escolhi.\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\nE ent\u00e3o o que achou das decora\u00e7\u00f5es de salas que escolhi e compartilhei?\n\nBeijos e fiquem com Deus!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "i0sbk4",
            "comments": [
                "Tudo muito lindo"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de salas",
            "selftext": " A [decora\u00e7\u00e3o de [link] \u00e9 primordial em uma casa. \u00c9 na sala que nos sentimos aconchegados para assistir televis\u00e3o, conversar, brincar com os filhos... e, por isso, a **decora\u00e7\u00e3o de salas** \u00e9 t\u00e3o importante!\n\nA decora\u00e7\u00e3o da sala pode ser simples ou mais sofisticada, n\u00e3o importa, o primordial \u00e9 que voc\u00ea goste do visual e se sinta bem com e no ambiente.\n\nVeja algumas inspira\u00e7\u00f5es de decora\u00e7\u00e3o de salas:\n\n&#x200B;\n\n[Decora\u00e7\u00e3o da [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o da [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o da [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o da [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o da [link]\n\nEnt\u00e3o o que acharam das inspira\u00e7\u00f5es de decora\u00e7\u00f5es de salas?",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "cz59yz",
            "comments": [
                "lindo",
                "Wow, cada sala linda, hein"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de casamento",
            "selftext": "A **decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de casamento** \u00e9 uma das partes mais importantes de uma **cerim\u00f4nia de casamento**, pois proporciona estilo e beleza ao evento e \u00e9 o espa\u00e7o obrigat\u00f3rio para muitas fotos entre os familiares e os convidados no seu **casamento**.\n\nPosso mostra-lhe algumas mesas do bolo de casamento para voc\u00ea se inspirar:\n\n[Decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de [link]\n\n[Decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de [link]\n\nUma **mesa do bolo de casamento simples e barata** nada fica devendo a uma decora\u00e7\u00e3o onde vai se gastar muito dinheiro. O que \u00e9 especial para uma decora\u00e7\u00e3o simples e barata est\u00e1 na escolha dos itens da mesa do bolo e de como combinar estes itens entre si.\n\nDependendo do gosto dos noivos e do or\u00e7amento que ser\u00e1 gasto, podemos decorar a **mesa do bolo do casamento** de maneira tradicional, mais sofisticada, mais simples, moderna, rom\u00e2ntica etc. Contudo, a chave para uma [decora\u00e7\u00e3o de mesa do bolo de [link] bem sucedida, \u00e9 seguir o estilo dos noivos e usar acess\u00f3rios que combinem entre si.\n\nBeijos e fique com Deus!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "auth4m",
            "comments": [
                "S\u00f3 coisas lindas por aqui!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Natal - Fa\u00e7a voc\u00ea mesmo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "draufd"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de Banheiros Pequenos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "dl5rv2"
        },
        {
            "title": "Erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[Decora\u00e7\u00e3o do quarto do [link]\n\nVamos falar sobre alguns\u00a0[erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do [link] Confesso que cometo muitos destes erros na **decora\u00e7\u00e3o** do meu **quarto de casal** e preciso rever muita coisa urgentemente para melhor\u00e1-lo!\n\nSeu quarto \u00e9 o seu santu\u00e1rio: o lugar onde voc\u00ea descansa a cabe\u00e7a, l\u00ea seus livros favoritos, abra\u00e7a seu amor. Ent\u00e3o, por que o quarto do casal deveria ser decorado com algo menos que a perfei\u00e7\u00e3o?\n\nAo cometer alguns dos erros, que listei abaixo, na **decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal**, voc\u00ea est\u00e1 bloqueando um lugar que deve ser aconchegante, funcional e harmonioso. Seguindo as dicas que passarei aqui, voc\u00ea vai conseguir transforar o seu quarto em outro ambiente. \n\nLeia sobre os erros que as pessoas cometem mais frequentemente ao planejar e decorar um quarto\u2026 e como corrigi-los o mais r\u00e1pido poss\u00edvel:\n\n&#x200B;\n\n1 \u2013 N\u00e3o arrumar a cama\n\n2 \u2013 N\u00e3o ter lugar adequado para armazenar cada coisa\n\n3 \u2013 Cores fortes\n\n4 \u2013 Esquecer o teto\n\n5 \u2013 N\u00e3o considerar o tamanho do c\u00f4modo para os m\u00f3veis que ele comporta\n\n6 \u2013 Esquecer o sol\n\n7 \u2013 N\u00e3o ter algum outro lugar para sentar\n\n8 \u2013 Falta de ilumina\u00e7\u00e3o\n\n9 \u2013 Len\u00e7ol desconfort\u00e1vel\n\n10 \u2013 N\u00e3o isolar o quarto do casal do resto do mundo\n\n&#x200B;\n\nEnt\u00e3o, gente, gostaram das dicas para n\u00e3o cometerem estes erros na decora\u00e7\u00e3o do quarto do casal?  ",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "b7uslj",
            "comments": [
                "Um outro lugar para sentar t\u00e1 faltando aqui no meu. Bela dica!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "\u00c1rvores de Natal diferentes",
            "selftext": " J\u00e1 j\u00e1 estamos nos festejos natalinos... Que tal conhecermos **\u00e1rvores de Natal diferentes** para inovar na nossa decora\u00e7\u00e3o natalina?\n\nGeralmente, vemos aquela **\u00e1rvore de Natal** tradicional no meio da sala, mas podemos reciclar e inovar em op\u00e7\u00f5es de \u00e1rvores de Natal diferentes, al\u00e9m de economizar uma grana usando coisas que temos em casa mesmo.\n\nUsamos a nossa imagina\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o de um projeto DIY, aqueles fa\u00e7a voc\u00ea mesmo, tamb\u00e9m ser\u00e1 uma terapia e d\u00e1 para fazer junto com a fam\u00edlia, o que render\u00e1 um momento de distra\u00e7\u00e3o e descontra\u00e7\u00e3o.\n\n Vamos conferir [\u00e1rvores de Natal [link] \n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\nEspero que tenham gostado das \u00e1rvores de Natal diferentes.",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "iz3orr"
        },
        {
            "title": "Festa em casa",
            "selftext": "Voc\u00ea sabia que pode fazer uma [**festa em casa cheia de [link] gastando bem pouco? Confira estas dicas!\n\n1. Definir a ocasi\u00e3o\n\nTenha em mente o que ir\u00e1 comemorar: um anivers\u00e1rio, noivado, uma promo\u00e7\u00e3o no trabalho, um caf\u00e9 para as amigas ou simplesmente, a vida?! Usarei o anivers\u00e1rio como exemplo, j\u00e1 que farei o anivers\u00e1rio do meu filho aqui em casa e os preparativos est\u00e3o a mil.\n\n2. Tema\n\nSua comemora\u00e7\u00e3o vai ter um tema espec\u00edfico? Procure todas as inspira\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e deixe a sua criatividade vir \u00e0 tona.\n\n3. Lista de convidados enxuta\n\nMuitas vezes, chamamos muitas pessoas por obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 mesmo? E estava pensando justamente nisso enquanto tentava diminuir a lista de convidados. No meu caso, estou pensando assim: quantas vezes essa pessoa perguntou como meu filho estava? Ou, quantas vezes veio visit\u00e1-lo em 1 ano?\n\nCasa \u00e9 sin\u00f4nimo de aconchego, de receber somente pessoas que desejamos, de cora\u00e7\u00e3o, que estejam ali, compartilhando aquele momento especial.\n\n4. Decora\u00e7\u00e3o\n\nDecora\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo para a sua festa ficar cheia de charme. Para isso, n\u00e3o precisa gastar horrores n\u00e3o.\n\nAssista v\u00eddeos de DIY no youtube, coloque a sua criatividade para trabalhar, aposte em materiais que j\u00e1 tem em casa e transforme-os, pe\u00e7a ajuda daquela amiga super criativa e tenho certeza que sua decora\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 lind\u00edssima.\n\n5. Definir comes & bebes\n\nPara as comidas salgadas, sou super a favor dos finger food, que s\u00e3o aquelas comidinhas que conseguimos comer com a m\u00e3o mesmo, sem a necessidade de talheres, muito mais simples, pr\u00e1tico e super tend\u00eancia.\n\nPara os doces, a mesma l\u00f3gica, comer com a m\u00e3o \u00e9 praticidade, gente. E que tal substituir o bolo tradicional por cupcakes? Por popcakes?\n\nPara as bebidas, vale a pena servir naquelas suqueiras super fofas com plaquinhas de identifica\u00e7\u00e3o, elas cumprem com o seu papel, decora a mesa e esbanja charme.\n\n6. Lembrancinhas\n\nAs lembrancinhas n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias, mas traz um carinho a mais para a ocasi\u00e3o.\n\nCaso n\u00e3o queira investir nelas, o que acha de encomendar uns docinhos a mais, personalizar uma marmitinha fofa e ao ir embora, as pessoas podem levar alguns docinhos para casa, o que acha? Todo mundo quer comer aquele docinho da festa no dia seguinte.\n\n7. Aproveite a festa\n\nFesta em casa remete a intimidade, as pessoas que estar\u00e3o contigo foram selecionadas por voc\u00ea e tenho certeza que elas j\u00e1 s\u00e3o \"de casa\". Por isso, aproveite esse momento com elas, n\u00e3o deixe de comer, de beber, de se divertir.\n\nLembre-se: esse momento n\u00e3o volta, por isso, trate de aproveit\u00e1-lo tamb\u00e9m.",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "bmmzfb",
            "comments": [
                "Incr\u00edveis essas dicas!! em tempos dif\u00edceis, usar essas dicas pode economizar e ainda fazer uma festa bem bacana.",
                "\u00d3timas dicas! J\u00e1 vou aplicar para o anivers\u00e1rio do filhote!",
                "O ruim da festa em casa \u00e9 organizar tudo depois kkkk"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Qual a diferen\u00e7a entre marsala, bord\u00f4 e borgonha?",
            "selftext": "Muito se fala, mas voc\u00eas sabem [qual\u00a0a diferen\u00e7a entre marsala, bord\u00f4 e [link] Sim, existe uma suave diferen\u00e7a entre estas cores e muita gente se confunde entre elas.\n\nQual a diferen\u00e7a entre marsala, bord\u00f4 e borgonha?\n\nMarsala, bord\u00f4 e borgonha s\u00e3o uma vers\u00e3o mais escura e s\u00f3bria do vermelho. S\u00e3o cores super vers\u00e1teis e que combinam com looks e decora\u00e7\u00e3o de casa, decora\u00e7\u00e3o de casamento etc. \n\nVale lembrar o seguinte: n\u00e3o existe esta de tons de **marsala**, tons de **bord\u00f4** ou tons de **borgonha**. Cada cor \u00e9 \u00fanica e tem suas cores bem definidas.\n\n&#x200B;\n\n[Bord\u00f4 \\(ou Bordeaux\\), Borgonha \\(ou Burgundy\\) e [link]\n\n*A cor Marsala*\n\nA cor marsala foi a escolhida pela **Pantone** para ser a cor do ano de 2015: A cor do ano de 2015: PANTONE 18-1438 Marsala, e at\u00e9 hoje ela encanta v\u00e1rias noivas e decora\u00e7\u00f5es por a\u00ed.\n\n&#x200B;\n\n*A cor Bord\u00f4*\n\nO bord\u00f4 \u00e9 uma cor caracterizada por um castanho avermelhado mas escuro que a cor gren\u00e1. A cor bord\u00f4 se refere ao vinho **bordeaux**, produzido na regi\u00e3o de Bord\u00e9us, na Fran\u00e7a.\n\n&#x200B;\n\n*A cor Borgonha*\n\nJ\u00e1 a cor Borgonha refere-se ao vinho Bourgogne, tamb\u00e9m produzido na Fran\u00e7a, na regi\u00e3o da Borgonha. Em Ingl\u00eas, **Burgundy** \u00e9 uma cor puxado para o vermelho vinho.\n\n&#x200B;\n\nE ent\u00e3o, Gente, gostaram de conhecer a\u00a0diferen\u00e7a entre marsala, bord\u00f4 e borgonha? Deixe seu coment\u00e1rio!",
            "subreddit": "u_deusados7mares",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "bxgkv7",
            "comments": [
                "Puxa! Eu n\u00e3o sabia diferen\u00e7a! Mas gosto das 3 cores!",
                "Que lega, eu n\u00e3o imaginava isso. Eu amo todos esses tons!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Pergolado para decora\u00e7\u00e3o externa de cair o queixo - S...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zde1fd"
        },
        {
            "title": "Pegue os gravetos e Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica - 50 ideia...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xo1fay"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de jardim com Pintura em Madeira Velha - Quadro R\u00fastico",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rn8gfj"
        },
        {
            "title": "TODAS as ideias de Decora\u00e7\u00e3o com Reciclados num MESMO Jardim!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "evm41z"
        },
        {
            "title": "Planta\u00e7\u00e3o de pimentas",
            "selftext": "Comprei um vaso de pimenta para decora\u00e7\u00e3o um tempo atr\u00e1s e veio escrito que elas n\u00e3o eram comest\u00edveis, algu\u00e9m sabe porque?\n\nOutra coisa, agora estou querendo plantar pimenta pra comer, algu\u00e9m tem experi\u00eancia com pimentas nucleares?(jolokia, scorpion, carolina...) s\u00e3o f\u00e1ceis de cuidar? D\u00e3o frutos regularmente?\n\nA que eu tenho aparentemente \u00e9 malagueta e est\u00e1 quase sempre com fruto novo",
            "subreddit": "jardim",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "70w6uy",
            "comments": [
                "Sobre pimenta ornamental ser comest\u00edvel, poder comer pode, mas pelo teor de adubo foliar e cia que recebem pra ficarem bonitas, e por serem variedades com foco em beleza, geralmente n\u00e3o tem gosto de nada, al\u00e9m de provavelmente terem um teor de resqu\u00edcios de pesticidas ou adubo foliar maior que o normal. Por lei o vendedor deve informar isso, mas risco a sa\u00fade de um humano normal (Com sistema imunol\u00f3gico funcionando normal) \u00e9 quase zero, mas a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o se foca em pessoas \"normais\", se n\u00e3o serve pra 1% da popula\u00e7\u00e3o ent\u00e3o tem que avisar alguma coisa, mais f\u00e1cil que ficar explicando \u00e9 simplesmente falar um \"N\u00e3o coma, isso n\u00e3o \u00e9 comida\".\n\nSobre plantio, n\u00e3o sei sobre as tais \"nucleares\", mas as t\u00edpicas do Brasil s\u00e3o ultra-simples de cultivar, s\u00e3o bem r\u00fasticas no cultivo, digo, terra pobre ou secas pontuais n\u00e3o matam a planta, no m\u00e1ximo afetam pontualmente a produtividade. Pro cultivo comercial al\u00e9m do calc\u00e1rio pra corrigir acidez, vai adubo NPK iniciando com digamos 10-15-10, depois complementa 4 ou 5x por ano com algo tipo 10-0-10 (S\u00f3 lembro disso porque diversos hortifr\u00fatis tem esse modo de cultivo nos modelos comerciais, \u00e9 mais f\u00e1cil padronizar logo pra todos que ficam ajustando equipamento e comprando adubos diferentes, e o resultado final compensa). Em quintal seria bom cuidar isso, em vaso talvez precise outros cuidados, a\u00ed n\u00e3o \u00e9 minha \u00e1rea. \n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Na sua cidade tem alguma empresa com nome do seu time?",
            "selftext": "Aqui no Rio eu conhe\u00e7o a Fluzao G\u00e1s e a Fluzao Constru\u00e7\u00f5es desde sempre, agora fiquei curioso, existem outras nesse estilo?",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "12qq49t",
            "comments": [
                "Quem trabalha em f\u00e1brica aqui tem o nome do meu time",
                "Tem um governo e uma prefeitura\n\nN\u00e3o a toa que somos \"o mais querido\"",
                "Aqui na minha cidade tem a mercearia Armaz\u00e9m do Vasco, com logo do Vasco na fachada e tudo. Eu moro no interior do Maranh\u00e3o.",
                "Casas Bahia :)",
                "em minas tem a saf cruzeiro, no rio tem as safs botafogo e vasco e em sp tem a redbull do rasen ballsport bragantinho",
                "Praticamente toda escola tem um sulcanoense estudantil",
                "N\u00e3o, mas homenagearam meu time na B\u00edblia",
                "Venha comprar aqui no PALZ\u00c3O",
                "Em S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti tem um restaurante chamado  [link] A feijoada l\u00e1 \u00e9 excelente.",
                "MENG\u00c3O FOGOS vendo isso",
                "No meu estado tem Cruzeiro e o unico mar e de Espanha",
                "Pergunta errada.\n\nO certo seria: na sua casa tem algum eletrodom\u00e9stico com o nome do seu time?",
                "Em toda cidade grande sao comercializados produtos N\u00e1uticos \ud83d\ude0e",
                "N\u00e3o, mas nomearam uma esp\u00e9cie de \u00e1rvore em homenagem.",
                "Aqui na minha cidade tem uma casa de festas/clube chamada Fluminense e uma porrada de barzinho p\u00e9 sujo com refer\u00eancias ao clube",
                "Uma cacetada, afinal, o nome do time \u00e9 o nome da cidade...",
                "Em Jo\u00e3o Pessoa, tem mt \"bar do vasco\", at\u00e9 na UF tem coisa do Vasco",
                "Botaram o nome da nossa torcida como nome dum estado na EUA",
                "Q tu acha?",
                "Bitch please, a cidade foi nomeada em homenagem ao meu time! Mais ainda, o Estado fez o mesmo! \u00c9o trikas, ntj",
                "Metr\u00f4 \"palmeiras barra funda\" conta? \u00c9 uma esta\u00e7\u00e3o aqui em S\u00e3o Paulo"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Gramado/Canela - Decora\u00e7\u00e3o de natal a noite!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zs3apd"
        },
        {
            "title": "Oi, Reddit! Queria compartilhar a decora\u00e7\u00e3o de Star Wars que fiz pro niver do meu marido :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zhb1r4",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n488 pontos, 62 coment\u00e1rios, h\u00e1 11 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Banheiro Estilo Industrial Dicas de Decora\u00e7\u00e3o para se Inspirar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wepk56"
        },
        {
            "title": "BANHEIRO R\u00daSTICO : 15 Ideias Geniais e Moderna Decora\u00e7\u00e3o de Banheiros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wwlta8"
        },
        {
            "title": "Ideia Linda: vaso com galhos secos - decora\u00e7\u00e3o r\u00fastica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "qab57w"
        },
        {
            "title": "Pegue os Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica, Arranjo com ideia li...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "decoracion",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ow36em"
        },
        {
            "title": "Pegue os gravetos e Galhos Secos para fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica - 50 ideia...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xo1fq6",
            "comments": [
                "D\u00e1 trabalho, mas o resultado fica legal. J\u00e1 tentou algum?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pedras para Jardim: Como Usar, Tipos de Pedras e Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "rikslr",
            "comments": [
                "Uma das coisas que pode usar como ferramenta \u00e9 usar uma das plataformas de design de interiores para experimentar suas ideias. Aquelas que me parecem mais acess\u00edveis para isso s\u00e3o o #planner5d e o #modsy. Recomendo sobretudo a primeira: [link] porque, inclusivamente, permite o design de jardins!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Pergolado para decora\u00e7\u00e3o externa de cair o queixo - S...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Gardens",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "zde2ey"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o De Natal 2020/5 FABULOSAS MANUALIDADES PARA NAVIDAD/NEW Christ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jra2yl"
        },
        {
            "title": "DIY Decora\u00e7\u00e3o farmhouse com Papel\u00e3o | gato decora\u00e7\u00e3o 3 tipos de textura...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lp8l55"
        },
        {
            "title": "3 Ideias de Decora\u00e7\u00e3o com Papel\u00e3o - Suporte Planta - Pintura Efeito MADEIRA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lrqcxl"
        },
        {
            "title": "Luminaria de CIMENTO com molde de PAPELAO, Decora\u00e7\u00e3o Industrial",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "j3g4ef"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o Rustica com Gravetos Galho Seco, Madeira Velha e Papel\u00e3o | Por...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jwnf3g"
        },
        {
            "title": "DIY DECORA\u00c7\u00c3O DE NATAL 2020/4 Manualidades Navide\u00f1as F\u00e1ciles/4 FABULOUS ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "k4sqpq"
        },
        {
            "title": "16 DECORATION IDEAS AT HOME/Manualidades Navide\u00f1as 2020/DIY DECORA\u00c7\u00c3O DE...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ka3nao"
        },
        {
            "title": "Como fazer Lanterna de papel\u00e3o com Pintura Efeito madeira | Decora\u00e7\u00e3o Fa...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "j8t6nu"
        },
        {
            "title": "3 Ideias de Decora\u00e7\u00e3o Criativa para o Dia das M\u00e3es #Fa\u00e7aVoc\u00eaMesmo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "gfekg5"
        },
        {
            "title": "7 Manualidades Navide\u00f1as Nuevas/IDEIAS DE DECORA\u00c7\u00c3O DE NATAL 2020 PARA S...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jg6kgk"
        },
        {
            "title": "7 Artesanatos Incr\u00edveis fa\u00e7a voc\u00ea mesmo reciclagem decora\u00e7\u00e3o DIY/Home De...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "kqgz49"
        },
        {
            "title": "5 MANUALIDADES NAVIDE\u00d1AS 2020/Decora\u00e7\u00e3o de Natal/Christmas Decor 2020",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jx9zab"
        },
        {
            "title": "FA\u00c7A VOC\u00ca MESMO | REL\u00d3GIO DE PAREDE | FEITO COM JORNAL | DI\u00c1RIO DE DECORA\u00c7\u00c3O CASA ALUGADA!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "iwtmcf",
            "comments": [
                "Com o intuito de reciclar e decorar, ensinamos a fazer esse lindo rel\u00f3gio! Olhar com outros olhos o que muitas vezes jogamos \"fora\"  e sem se d\u00e1 conta de que o \"fora\" precisa ser preservado."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "DIY f\u00e1cil Decora\u00e7\u00e3o farmhouse QUADRO DECORATIVO de papel\u00e3o e jornal | f...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ipps2k"
        },
        {
            "title": "7 Ideias Decora\u00e7\u00e3o de Natal com Material Reciclado/MANUALIDADES NAVIDE\u00d1A...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jilwy1"
        },
        {
            "title": "IDEIAS lindas com potes pl\u00e1sticos artesanato decora\u00e7\u00e3o reciclagem/manual...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "ik4vp1",
            "comments": [
                "[link] \nSe puderem ajudar respondam por favor!!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "7 MANUALIDADES NAVIDE\u00d1AS 2020/Decora\u00e7\u00e3o de Natal/Christmas Decor 2020",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "jbuco0"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de parede do lixo ao luxo com jornal e cotonete quadro decorativo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "i8lec1"
        },
        {
            "title": "Ideias Decora\u00e7\u00e3o de Natal com Material Reciclado/MANUALIDADES NAVIDE\u00d1AS ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "j3fe9s"
        },
        {
            "title": "ADORNOS NAVIDE\u00d1OS 2020/Christmas Decor/Ideias de Decora\u00e7\u00e3o Natalina com ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "j9ximk"
        },
        {
            "title": "Ideia incr\u00edvel para transformar seu Papel\u00e3o em luxo Decora\u00e7\u00e3o f\u00e1cil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "g534ee"
        },
        {
            "title": "P\u00e9 de M\u00e1quina de costura antiga 12 ideias que arrasam na decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "g20j2f"
        },
        {
            "title": "Peixe para decora\u00e7\u00e3o de parede reciclando papel\u00e3o, jornal e revista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "fnpzq3"
        },
        {
            "title": "Artesanato com Pneu: 14 ideias incr\u00edveis de Decora\u00e7\u00e3o para Jardim",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "fw0rqx"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o de natal reciclada.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "crafts",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "15afw3"
        },
        {
            "title": "Para decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "bondedojon",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "110xx09"
        },
        {
            "title": "Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "bondedojon",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "110x9x5"
        },
        {
            "title": "Veja as Primeiras Volumetrias 3D da Pasta Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Sketchup",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wsqpgl"
        },
        {
            "title": "Veja as Primeiras Volumetrias 3D da Pasta Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_arquitetoversatil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "11wh57u"
        },
        {
            "title": "6 Quadros de Van Gogh para compor a sua Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arquitetoversatil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xn0usz"
        },
        {
            "title": "6 Quadros de Van Gogh para compor a sua Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_arquitetoversatil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "xn0uek"
        },
        {
            "title": "Veja as Primeiras Volumetrias 3D da Pasta Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arquitetoversatil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wsqore"
        },
        {
            "title": "Veja as Primeiras Volumetrias 3D da Pasta Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_arquitetoversatil",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "wsqoi8"
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Decora\u00e7\u00e3o de Jardim e MiniJardim - Charme da Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "GardeningIndoors",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "168d0xg"
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Decora\u00e7\u00e3o de Jardim e MiniJardim - Charme da Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Jardinagem",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "168d0ew"
        },
        {
            "title": "Ideias lindas de Decora\u00e7\u00e3o de Jardim e MiniJardim - Charme da Decora\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "recycling",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "168cupx"
        },
        {
            "title": "Pegue as garrafas pl\u00e1sticas e fa\u00e7a Decora\u00e7\u00e3o R\u00fastica: 50 Ideias Decora\u00e7\u00e3...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "recycling",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "oict0o"
        },
        {
            "title": "50 ideias de DIY decora\u00e7\u00e3o para jardim Sustentabilidade com Garrafa PET ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "recycling",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "o2cgxm"
        },
        {
            "title": "Cadeira Velha com Almofada de suculentas DIY - Decora\u00e7\u00e3o de jardim",
            "selftext": "",
            "subreddit": "recycling",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "lmbatm"
        },
        {
            "title": "Nichos e estantes: 10 id\u00e9ias lindas de decora\u00e7\u00e3o com caixote de feira Su...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "recycling",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "n4vgqh"
        },
        {
            "title": "Pegue os gravetos e Galhos Secos e vamos fazer Decora\u00e7\u00e3o Rustica - 50 id...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "recycling",
            "topic": "decora\u00e7\u00e3o",
            "id": "mjjjzo"
        }
    ]
}