{
    "posts": [
        {
            "title": "Portugal n\u00e3o tem nadadores-salvadores suficientes",
            "selftext": "V\u00e3o ser recrutados profissionais vindos do Brasil. \n\nN\u00e3o h\u00e1 nadadores-salvadores suficientes para dar resposta \u00e0s necessidades durante a \u00e9poca balnear.\n\nO Algarve \u00e9 um dos locais do pa\u00eds onde se sente mais esta car\u00eancia e os concession\u00e1rios est\u00e3o preocupados com a falta de profissionais.\n\nPara combater esta necessidade, Portugal vai voltar a recrutar profissionais vindos do Brasil.\n\nPara a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de nadadores-salvadores, o pa\u00eds deve incentivar os portugueses e passar a contratar durante todo o ano.\n\n[link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "12n5oj3",
            "comments": [
                "Quanto \u00e9 que est\u00e3o a pagar?",
                "Quanto pagam e o que lhes acontece quando acaba a \u00e9poca balnear ?",
                "20% de desemprego jovem.\n\nMas v\u00e3o buscar malta ao Brasil.\n\n\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
                "Quanto \u00e9 que pagam mesmo? 1000\u20ac?\n\nQuanto \u00e9 que custa casa no Algarve num m\u00eas inteiro? 2 ou 3 mil euros?\n\nCaso para dizer que s\u00f3 compensa a quem \u00e9 de l\u00e1 e mesmo esses faziam melhor em alugar a casa e ir de f\u00e9rias para outro lado. Com jeitinho mesmo depois de contas das f\u00e9rias ainda ganhavam mais.",
                "Isto \u00e9 o mesmo problema todos os anos, sem exce\u00e7\u00e3o.\n\nJ\u00e1 fui nadador salvador durante 5 anos (isto h\u00e1 uns 10 anos atr\u00e1s) e j\u00e1 era este problema, secalhar ainda pior. 90% da malta que \u00e9 nadador salvador apenas o \u00e9 durante os seus tempos de faculdade e pouco mais, para ganharem uns trocos. Uns ainda aguentam os anos todos de faculdade e outros apenas um ou dois anos. Trabalha-se 10h por dia, debaixo de sol, chuva e nortadas e pagam pouco. Parece dinheiro f\u00e1cil ser nadador salvador, mas para os que dizem isso (ou para os que dizem que 1000\u20ac \u00e9 bem pago, convido-vos a irem apenas uma semana para uma praia minimamente movimentada, fazerem o devido trabalho de vigil\u00e2ncia e depois quero ouvir a dizerem o mesmo.\n\nE para ajudar, a maior parte dos concession\u00e1rios quase nem conseguem ganhar dinheiro para se sustentarem durante a \u00e9poca balnear, quanto mais para pagarem um sal\u00e1rio extra.\n\nV\u00e3o buscar brasileiros porque eles v\u00eam e aceitam o sal\u00e1rio m\u00ednimo no primeiro ano. No ano seguinte \u00e9 a mesma hist\u00f3ria.",
                "N\u00e3o se percebe.\n\nUm trabalho com tanta estabilidade, t\u00e3o bons hor\u00e1rios, condi\u00e7\u00f5es de trabalho e sobretudo, t\u00e3o bem pago e n\u00e3o h\u00e1 filas de candidatos.\n\nA \u00fanica explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 que os portugueses, esses malandros, n\u00e3o querem trabalhar.",
                ">o pa\u00eds deve incentivar os portugueses e passar a contratar durante todo o ano.\n\nDepois reclamam que os mo\u00e7os n\u00e3o fazem durante o resto do ano",
                "Quero ver quando acabar o ver\u00e3o o que vai acontecer com esses imigrantes.",
                "Boa sorte encontrarem alojamento no Algarve durante o ver\u00e3o (ou mesmo durante o resto do ano).",
                "N\u00e3o h\u00e1 m\u00e3o de obra escrava para f\u00e1bricas/restaura\u00e7\u00e3o = vamos buscar l\u00e1 fora, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dicos = vamos buscar l\u00e1 fora, n\u00e3o h\u00e1 nascimentos= vamos buscar l\u00e1 fora casais\u2026.\nN\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticos competentes= se calhar \u00e9 melhor ir ao norte da Europa buscar alguns",
                "que bom, assim podem continuar a pagar ordenados miseraveis....",
                "O problema \u00e9 n\u00e3o existir uma carreira profissional como deve ser. Tirando estudantes que est\u00e3o de ferias durante o ver\u00e3o quem \u00e9 que vai deixar um emprego a tempo inteiro para trabalhar uns meses no ver\u00e3o? Se experimentarem oferecer um emprego o ano inteiro com um sal\u00e1rio decente de certeza que n\u00e3o v\u00e3o faltar candidatos",
                "Por isso \u00e9 que eu n\u00e3o vou \u00e0 praia. Para n\u00e3o sobrecarregar o sistema",
                "Num call center perto de si",
                "N\u00e3o h\u00e1 porque \u00e9 dif\u00edcil ter pessoas a trabalhar durante a \u00e9poca balnear, tendo que deixar o emprego que t\u00eam durante o resto do ano. Mesmo estudantes universit\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam f\u00e9rias suficientes para tal. \n\nE dos que h\u00e1, muitos n\u00e3o me inspiram grande confian\u00e7a.",
                "N\u00e3o \u00e9 mais f\u00e1cil deixar afogar?\n\nAssim faziamos uma triagem de sele\u00e7\u00e3o natural e ainda poupavamos dinheiro. Pense nisso sim?",
                "Estou dispon\u00edvel para trabalhar este Ver\u00e3o e ainda n\u00e3o me contactaram...\n\nA tal \"urg\u00eancia\" deve ser outra.",
                "h\u00e1 pa\u00edses com menos popula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s e com gente para tudo, como \u00e9 que nos n\u00e3o temos?\n\nmas pronto, sai mais barato pagar um bilhete de avi\u00e3o a um brasileiro que pagar decentemente a um portugu\u00eas",
                "Sem querer fazer compara\u00e7\u00f5es: no Brasil, quem faz o trabalho de nadador salvador s\u00e3o os bombeiros sapadores, ou seja, equipa profissional, treinada e com material adequado para trabalhar, que j\u00e1 fica de \"prontid\u00e3o\" na \u00e9poca balnear ( que, a depender da regi\u00e3o, \u00e9 o ano todo). \n\nN\u00e3o estou a dizer se l\u00e1 \u00e9 melhor ou c\u00e1 \u00e9 melhor. Estou apenas a narrar o fato.\n\nAgora, porque \u00e9 que c\u00e1 em Portugal n\u00e3o se usam os bombeiros sapadores para esta fun\u00e7\u00e3o de nadadores salvadores?\n\nA rima foi despropositada \ud83d\ude02",
                "Eu conheci um rapaz que terminou agora o curso de nadador salvador. Por um lado espantou-me pela positiva que as provas para ser um n\u00e3o sejam apenas fazer 400 metros em 10 minutos (que \u00e9 f\u00e1cil para algu\u00e9m com o m\u00ednimo estilo e forma f\u00edsica) e envolverem mais actividade te\u00f3rica e tamb\u00e9m f\u00edsica (inclusivamente sess\u00f5es de nata\u00e7\u00e3o e corrida). \nNo entanto, devido a isto, de 30 s\u00f3 5 chegaram a nadador salvador. \n\nDepois disse algo que a ser verdade faz com que ningu\u00e9m no seu perfeito ju\u00edzo queira fazer isto que \u00e9 o facto deles poderem ser penalizados financeiramente se algu\u00e9m lhes faltar ao respeito\u2026 estamos em Portugal e est\u00e1 visto que \u00e9 uma receita para dar merda.",
                "Em Barrancos, no ano passado,  as piscinas municipais s\u00f3 abriram ao fim de semana por falta de nadadores salvadores. \nA forma\u00e7\u00e3o tem de estar em dia  e \u00e9 muito exigente para conseguir aproveitamento. \nMesmo a oferecer vencimento + casa, n\u00e3o conseguiram arranjar pessoal.",
                "Um trabalho com enorme responsabilidade que ocupa o per\u00edodo onde a maioria descansa, onde metemos a propria vida em risco entre v\u00e1rios outros requisitos e onde no final pagam abaixo do salario m\u00ednimo aqui ao lado.  \nA grande maioria dos nadadores salvadores nem trabalha na area de resid\u00eancia literalmente deixam a sua terra  e v\u00e3o viver para uma resid\u00eancia tempor\u00e1ria por 3 meses.  Ser nadador aqui ou ser nadador em Espanha \u00e9 praticamente a mesma coisa no entanto a diferen\u00e7a salarial \u00e9 mais do dobro.\n\nNum ano em que o turismo bate recordes onde os concession\u00e1rios esperam subidas de 2 d\u00edgitos nos lucros escolhe se ir procurar nadadores mais baratos....\n\nO verdadeiro problema \u00e9 que a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de nadadores-salvadores come\u00e7ou a pedir contractos permanente para as praias terem vigia o ano inteiro. Sim talvez n\u00e3o seja necess\u00e1rio ter vigil\u00e2ncia durante o inverno mas o nadador salvador n\u00e3o deixa de precisar de existir e viver no Inverno.\n\n&#x200B;\n\nA ideia absurda que conseguimos ter uma for\u00e7a de trabalho formada e pronta todos os anos para  trabalhar apenas 3 meses por um valor que um trabalhador de caixa de supermercado tira o ano inteiro \u00e9 simplesmente uma loucura.",
                "Malta local n\u00e3o quer trabalhar por meia carca\u00e7a com manteiga: passamos a pagar uma carca\u00e7a inteira? naaah.. Vamos ali ao lado buscar quem aceita a meia carca\u00e7a. \n\nQuem paga amendoins, recebe macacos. Mais n\u00e3o digo.",
                "Para quem est\u00e1 aqui a dizer que n\u00e3o paga mal, por pagarem acima de 1000\u20ac:\n\n1- Recebes 40\u20ac ao dia, e cada dia s\u00e3o 10 horas de trabalho, portanto, 4\u20ac \u00e0 hora;\n\n2- Mais de metade dos trabalhos dispon\u00edveis s\u00e3o a recibos verdes;\n\n3- A responsabilidade que se tem, requer mais do que o que \u00e9 pago;\n\n4- A maior parte dos concession\u00e1rios n\u00e3o considera que terem um nadador-salvador deva ser responsabilidade deles, mas sim do estado (e eu concordo), e por isso, muitas vezes n\u00e3o t\u00eam uma boa rela\u00e7\u00e3o com os nadadores.\n\n\nChorem o que quiserem nas not\u00edcias, enquanto n\u00e3o melhorarem condi\u00e7\u00f5es a tend\u00eancia vai ser para piorar.",
                "Deve haver formados, n\u00e3o h\u00e1 \u00e9 incentivos \u00e0 sair de casa \u20ac\u20ac\u20ac os brasileiros t\u00eam que trabalha e t\u00eam se n\u00e3o v\u00e3o no car@lhinho de volta para o Brasil !!!!",
                "Deixa me adivinhar v\u00e3o contratar brasileiros que eram engenheiros  no brasil  e que como n\u00e3o tem os seus diplomas aprovados v\u00e3o ficar a trabalhar como nadadores salvadores ....",
                "Isto \u00e9 tudo o end-game da globaliza\u00e7\u00e3o.\n\nAntes havia migra\u00e7\u00e3o interna (das terrinhas para Lisboa) porque a vida l\u00e1 \u00e9 melhor levando \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o do interior.\n\nE agora vai se subir a escala e em vez de ser dentro do pa\u00eds \u00e9 dentro do mundo. Vais ter um aumento dos fluxos migrat\u00f3rios dos pa\u00edses com menos condi\u00e7\u00f5es de vida para os pa\u00edses com melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.\n\nSolu\u00e7\u00e3o: tornar todos os pa\u00edses em bons pa\u00edses. At\u00e9 l\u00e1 \u00e9 aguentar porque se eu fosse contra vir para c\u00e1 gente trabalhar, tamb\u00e9m tinha que ser contra quem sai para trabalhar l\u00e1 para fora",
                "Aqui nas ilhas \u00e9 uma luta constante para arranjar nadador salvador para todas as zonas balneares. S\u00e3o mal remunerados, o trabalho \u00e9 prec\u00e1rio (s\u00f3 dura o ver\u00e3o), tens que pagar pelo curso, pelas desloca\u00e7\u00f5es (pois s\u00e3o os munic\u00edpios e n\u00e3o os concession\u00e1rios a contratar e leva a rota\u00e7\u00e3o pelas zonas balneares).\n\nNingu\u00e9m quer a chatice de receber pouco por arriscar a vida no mar a salvar algu\u00e9m.",
                "Estas not\u00edcias s\u00e3o muito giras e tal, mas falta sempre o final \u201c\u2026que estejam dispostos a aceitar trabalhar pelo sal\u00e1rio actual de (inserir profiss\u00e3o)\u201d.",
                "Pior ainda \u00e9 ter que aturar mal educados .. tanto mi\u00fados como gra\u00fados.. aturar c\u00e3es soltos.. e em praias onde n\u00e3o deviam estar.. e todo o resto do ambiente de porcaria quando as para\u00edbas est\u00e3o cheias.. de",
                "1000\u20ac brutos... Limpos levas 800",
                "Ah n\u00e3o te preocupes. A vaga de brasileiros resolve isso",
                "Vai recrutar? No ano passado a maioria j\u00e1 eram brasileiros.",
                "Se n\u00e3o h\u00e1,  \u00e9 ir buscar onde haja \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f problema resolvido.",
                "\"*Ningu\u00e9m quer nadar*\"",
                "Em Braga tamb\u00e9m anda complicado, ainda pra mais a c\u00e2mara comprou os servi\u00e7os de uma empresa de nadadores salvadores que paga t\u00e3o bem aos funcion\u00e1rios que n\u00e3o tem gente pra trabalhar",
                "Brasileirada j\u00e1 temos que chegue, esses que tirem o curso \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f",
                "O curso em si custa 500 euros depois pagam uma mis\u00e9ria de 1000 euros com as despesas a parte contratos de 3/4 meses depois mandam te embora e n\u00e3o querem saber , por vezes tens de arranjar alojamento com rendas estupidamente caras por ser \u00e9poca alta , recuso me a trabalhar assim v\u00e3o buscar brasileiros indianos quem quiserem farto",
                "Ou seja, est\u00e3o sempre \u00e0 espera que sejam os brasileiros que preencham as vagas de trabalho que ningu\u00e9m quer. E depois o que fazem com estes brasileiros fora da \u00e9poca balnear? Eu lembro-me que boa parte dos nadadores salvadores s\u00e3o estudantes que est\u00e3o de f\u00e9rias.",
                "E que tal importar europeus? Ou n\u00e3o v\u00eam por os sal\u00e1rios serem desumanamente baixos, e \u00e9 preciso trazer para c\u00e1 escravos que se aceitem sujeitar a essas (melhores) condi\u00e7\u00f5es? Hem? Mas que \u00e9 isto? Vivemos numa sociedade em que para viver bem \u00e9 preciso fazer cursos universit\u00e1rios e ir para grandes empregos? Quem faz o trabalho sujo? N\u00f3s mesmos estratificamos com estere\u00f3tipos esta sociedade. Os Portugueses \u00e9 que tiram cursos superiores, e grande parte sai \u00e9 deste pa\u00eds, que n\u00e3o os valoriza. Este mundo todo cheio de pressa n\u00e3o presta. O pico foi, se tanto, na viragem do s\u00e9culo. Abrandar, reconectar-se com a Terra e o ser humano, e deixar o capitalismo na vertente materialista, o globalismo e a venera\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia (s\u00f3 param at\u00e9 as m\u00e1quinas lhes fazerem tudo por eles, n\u00e3o \u00e9?)."
            ],
            "num_comments": 40
        },
        {
            "title": "Portugal n\u00e3o tem nadadores-salvadores suficientes. V\u00e3o ser recrutados profissionais vindos do Brasil.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "nadador",
            "id": "12n24ea",
            "comments": [
                "Isto \u00e9 o mesmo problema todos os anos, sem exce\u00e7\u00e3o. \n\nJ\u00e1 fui nadador salvador durante 5 anos (isto h\u00e1 uns 10 anos atr\u00e1s) e j\u00e1 era este problema, secalhar ainda pior. \n90% da malta que \u00e9 nadador salvador apenas o \u00e9 durante os seus tempos de faculdade e pouco mais, para ganharem uns trocos. Uns ainda aguentam os anos todos de faculdade e outros apenas um ou dois anos. \nTrabalha-se 10h por dia, debaixo de sol, chuva e nortadas e pagam pouco. Parece dinheiro f\u00e1cil ser nadador salvador, mas para os que dizem isso, convido-vos a irem apenas uma semana para uma praia minimamente movimentada, fazerem o devido trabalho de vigil\u00e2ncia e depois quero ouvir a dizerem o mesmo. \n\nE para ajudar, a maior parte dos concession\u00e1rios quase nem conseguem ganhar dinheiro para se sustentarem durante a \u00e9poca balnear, quanto mais para pagarem um sal\u00e1rio extra. \n\nV\u00e3o buscar brasileiros porque eles v\u00eam e aceitam o sal\u00e1rio m\u00ednimo no primeiro ano. No ano seguinte \u00e9 a mesma hist\u00f3ria.",
                "Next year:\n\nPortugal n\u00e3o tem portugueses suficientes. V\u00e3o ser recrutados portugueses vindos do Brasil.",
                "Isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 novidade, ano passado no Algarve eram quase todos brasileiros.",
                "Se calhar o melhor \u00e9 mandar vir j\u00e1 2 ou 3 milh\u00f5es de brasileiros para c\u00e1, assim j\u00e1 se resolve todos os problemas,\nSe eles s\u00e3o sempre a solu\u00e7\u00e3o para tudo, \nO melhor \u00e9 ir buscar todos para c\u00e1 e est\u00e1 feito, simples e f\u00e1cil, assim depois j\u00e1 n\u00e3o se podem queixar de nada,\n(Os portugueses v\u00e3o para outros pa\u00edses quaisquer)",
                "e assim podem continuar a pagar ordenados miseraveis",
                "As substitui\u00e7\u00f5es populacionais pagam-se caras quando feitas por gente do Terceiro Mundo. Tem sido sempre assim.",
                "Tudo \u00e9 uma desculpa para trazerem mais lol, Rep\u00fablica das bananas no seu melhor.",
                "J\u00e1 c\u00e1 temos tantos, se calhar, em vez de importarem, sa\u00eda lhes mais barato darem uma forma\u00e7\u00e3o aos que c\u00e1 est\u00e3o, mas isto sou eu a dizer, n\u00e9?",
                "O problema \u00e9 n\u00e3o existir uma carreira profissional como deve ser. Tirando estudantes que est\u00e3o de ferias durante o ver\u00e3o quem \u00e9 que vai deixar um emprego a tempo inteiro para trabalhar uns meses no ver\u00e3o? Se experimentarem oferecer um emprego o ano inteiro com um sal\u00e1rio decente de certeza que n\u00e3o v\u00e3o faltar candidatos",
                "Portugal \u00e9 uma anedota mesmo",
                "tudo \u00e9 desculpa para abrir as portas!\n\nimpressionante.",
                "O que aconteceu aos portugueses?",
                "Depois admiram-se que a lei da procura e oferta est\u00e1 sempre a favor do patr\u00e3o.",
                "Habituados aos chinelos est\u00e3o eles",
                "Palha\u00e7ada continua - a saga",
                "Ora e tal a malta recusa-se a ser escravo... solu\u00e7\u00e3o, bora l\u00e1 enganar malta de outras bandas ...",
                "Mas a Diana Chaves n\u00e3o era a nadadora salvadora?",
                "Comunidade anti imigra\u00e7\u00e3o, respondam \u00e0 pergunta.\nQual \u00e9 o problema de Portugal ter mais imigrantes?\n\nSe h\u00e1 falta de pessoas em determinadas \u00e1reas, se n\u00e3o for trazer de fora, qual a vossa solu\u00e7\u00e3o?",
                "Ainda bem que eles j\u00e1 c\u00e1 est\u00e3o a fazer os trabalhos que os portugueses n\u00e3o querem fazer\u2026",
                "S\u00f3 se aceita mulheres",
                "Ser\u00e1 que os nadadores salvadores n\u00e3o deviam ser empregados do ISN?  \n\n\nUma vez que com as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a \u00e9poca balnear est\u00e1 a deixar de ser de junho a setembro e tende para durar o ano todo. Ser\u00e1 que n\u00e3o haveria trabalho para os nadadores salvadores durante quase todo o ano?  \n\n\nSer\u00e1 que os nadadores salvadores n\u00e3o deviam ter uma carreira integrada no ISN?",
                "Essa profiss\u00e3o \u00e9 um part-time de ver\u00e3o. Esse \u00e9 o problema, ponto final.",
                "Existe algum partido que quer resolver este problema de imigra\u00e7\u00e3o descontrolada? Especialmente brasileira.\n\nN\u00e3o quero saber de um certo partido que todos sabemos.",
                "trabalho duro e pouco dinheiro, ninguem quer fazer isto hoje em dia"
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Curso nadador salvador",
            "selftext": "\n\nBoas, estou interessado em tirar o curso de nadador salvador, mas tenho receio dos testes de admiss\u00e3o pelo que gostaria de perguntar se quem j\u00e1 fez, se treinou antes?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "16axfji",
            "comments": [
                "\u00c9poca balnear est\u00e1 acabar para qu\u00ea agora tirar o curso de NS? Para trabalhar nas piscinas?",
                "J\u00e1 fiz h\u00e1 bastantes anos e as coisas podem ter mudado. Mas nem me lembro de testes de admiss\u00e3o. Lembro-me dos exames finais. Se houve de admiss\u00e3o deve ter sido t\u00e3o f\u00e1cil que nem ficou registado. Mas em geral todo o curso foi f\u00e1cil. S\u00f3 que eu andei na nata\u00e7\u00e3o e joguei polo. \n\nO mais importante \u00e9 nadar. Nada diferentes estilos, nada crawl com a cabe\u00e7a fora de \u00e1gua e nada em apneia.",
                "n\u00e3o fa\u00e7o ideia, mas na universidade tive muitos colegas dos Allgarves que ganhavam uns trocos no ver\u00e3o a nadadar-salvadar e todos me diziam que basicamente \u00e9 apenas preciso saber nadar. e nem \u00e9 preciso sab\u00ea-lo particularmente bem."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Homem \u00e9 salvo por surfista e nadador-salvador na praia da Azurara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "15x81k4"
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo: Homem \u00e9 arrastado pelo mar de Vila do Conde e acaba salvo pelo nadador salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "15x3ch6"
        },
        {
            "title": "Nadador Salvador",
            "selftext": "Como \u00e9 poss\u00edvel ser uma profiss\u00e3o t\u00e3o desvalorizada mesmo requerendo uma enorme responsabilidade? \n\nMuitas das vezes os nadadores salvadores s\u00e3o deixados na praia \u201c\u00e0 deriva\u201d. Com 10h de trabalho di\u00e1rio e muitas das vezes sem uma hora para poder almo\u00e7ar. Para n\u00e3o falar das condi\u00e7\u00f5es que lhes s\u00e3o prestadas como n\u00e3o terem um posto de praia e apenas lhes \u00e9 dado um guarda sol \u00e9 um p\u00e1ra-vento (quando n\u00e3o t\u00eam de ser os mesmos a compr\u00e1-lo) \n\nQuando \u00e9 que isto vai mudar?",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "15h3lf4",
            "comments": [
                "Vai mudar agora\n\nEste ano contrataram Nadadores Salvadores vindos do Brasil, porque em Portugal n\u00e3o havia malta a querer.\nAgora que descobrem que podem ir buscar malta l\u00e1 fora, a pagar menos, a dar menos condi\u00e7\u00f5es e eles n\u00e3o se queixam, vai j\u00e1 tudo mudar. Para pior obviamente\n\nO Algarve j\u00e1 tem s\u00edtios com nadadores Salvador o ano inteiro",
                ">Como \u00e9 poss\u00edvel ser uma profiss\u00e3o t\u00e3o desvalorizada mesmo requerendo uma enorme responsabilidade?\n\nN\u00e3o menosprezando os nadadores salvadores, tens no\u00e7\u00e3o da quantidade de profiss\u00f5es que podes colocar no t\u00edtulo com esta pergunta? \n\n>Quando \u00e9 que isto vai mudar?\n\nPergunta aos m\u00e9dicos, enfermeiros e professores. Andam a fazer greves h\u00e1 anos e nem eles sabem quando vai mudar.",
                "unpopular opinion: o servi\u00e7o de vigilante de praia/nadador salvador devia estar associado \u00e0 pol\u00edcia mar\u00edtima/marinha.\n\nn\u00e3o desvalorizando os que os fazem com brio, a maior parte dos nadadores salvadores, nos \u00faltimos anos, s\u00e3o miudos descuidados, desatentos e que est\u00e3o a fazer aquilo porque d\u00e1 (ou deu) dinheiro, se pelo meio conseguirem piscar o olho a umas babes... melhor. com a menor procura que tem havido, qualquer um passa no curso e \u00e0s vezes nem nadar sabem, quanto mais nadar e salvar...\n\npelo melhor funcionamento da praia, mais seguran\u00e7a e respeito pelo espa\u00e7o que \u00e9 de todos, essas compet\u00eancias deviam ser atribu\u00eddas a figuras de autoridade.",
                "\u00c9 uma profiss\u00e3o sazonal na maior parte do pa\u00eds"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo: Homem \u00e9 arrastado pelo mar de Vila do Conde e acaba salvo pelo nadador salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "atualidadeportugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "15x3cgg"
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo: Homem \u00e9 arrastado pelo mar de Vila do Conde e acaba salvo pelo nadador salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "15x3ccb"
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Homem \u00e9 salvo por surfista e nadador-salvador na praia da Azurara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "15x81lh"
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Homem \u00e9 salvo por surfista e nadador-salvador na praia da Azurara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "15x81gf"
        },
        {
            "title": "Praias do Seixal j\u00e1 t\u00eam nadadores-salvadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "15mqu3q"
        },
        {
            "title": "Praias do Seixal j\u00e1 t\u00eam nadadores-salvadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "15mqu2t"
        },
        {
            "title": "Nadadores-salvadores salvam jovem que estava em dificuldades no mar de Vila do Conde",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "15kh3zb"
        },
        {
            "title": "Set\u00fabal | Praia da Sa\u00fade com nadadores-salvadores e boias delimitadoras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "15n8nkh"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nacional de infantis com mais de 400 nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "154260y"
        },
        {
            "title": "Praia do Seixal ter\u00e1 Nadador Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "144lx54"
        },
        {
            "title": "Tronco S\u00e1nchez, nadador Mexicano",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "nadador",
            "id": "p1j7tr",
            "comments": [
                "ESE MI TABIQUE TU PUEDES !!!!! Y SE LE ACALAMBRAN LAS OREJAS ....\nOOOOOH NEXT TIME PERDINOS LA MEDALLA",
                "._."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Sines | Nadadores-salvadores uruguaios viajam para Portugal para refor\u00e7ar a vigil\u00e2ncia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "135x21u"
        },
        {
            "title": "Tr\u00eas nadadores famalicenses em est\u00e1gio da sele\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "12get7h"
        },
        {
            "title": "Barreiro | Escola de Fuzileiros recebe OPEN DAY do ISN para certifica\u00e7\u00e3o de nadadores-salvadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "13sh9sp"
        },
        {
            "title": "Nadadores sub-23 em bom plano no Open de Portugal LEIA MAIS NO SITE http://www.francisswim.com.br/fs/nadadores-sub-23-em-bom-plano-no-open-de-portugal/",
            "selftext": "",
            "subreddit": "AquaticsSports",
            "topic": "nadador",
            "id": "15eahij"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nadadores famalicenses destacam-se na sele\u00e7\u00e3o regional ANNP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "12plnfx"
        },
        {
            "title": "Pais de jovem nadador denunciam treinadores por humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "xoygyh",
            "comments": [
                "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [link] - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n\nVisita o site [Anti [link] para saber o que \u00e9 e como bloquear o tracking desta plataforma.\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "A not\u00edcia n\u00e3o \u00e9 clara: queriam praxar o mi\u00fado e como este se recusou o abandonaram noutro pa\u00eds? \u00c9 isso?\n\nEstamos a falar de um menor deixado ao acaso noutro pa\u00eds, como \u00e9 que poderiam achar isso admiss\u00edvel ou aceit\u00e1vel sequer? E que n\u00e3o haveria consequ\u00eancias perante esta merda? E se o menor morresse ou fosse levado para tr\u00e1fego?\n\nFoda-se que merda de gente.\n\nO vice presidente do clube tamb\u00e9m parece estar mais interessado nos interesses do clube do que na sa\u00fade mental do mi\u00fado.\n\nS\u00f3 para dizer que isto n\u00e3o deve ter sido situa\u00e7\u00e3o nova pois quem faz isto e acha que \u00e9 impune \u00e9 porque j\u00e1 o faz h\u00e1 algum tempo. E acho bizarro n\u00e3o haver outras queixas de pais sobre isto, ou a direc\u00e7\u00e3o do clube desconhecer estas situa\u00e7\u00f5es.",
                "Se n\u00e3o estou em erro esse treinador deu aulas numa escola onde andei. Repito se n\u00e3o estou em erro.\n\nO Jo\u00e3o Frois na altura (por volta de 2010-2011) j\u00e1 tinha fama de ser est\u00fapido como o crlh, alunos desse homem queixavam-se v\u00e1rias vezes dos castigos que ele aplicava nas aulas de f\u00edsica que normalmente era ficarem a correr infinitamente \u00e1 volta do campo, e caso algu\u00e9m n desse para mais ainda levava uma boa dose de criticas.\n\nPor outras palavras o homem era uma besta",
                "Estes treinadores deviam ser exemplarmente punidos",
                "Leiria \u00e9 uma cidade pequena, esses gajos t\u00e3o fdds",
                "Conheci o Coordenador e era sempre um senhor que passava de figura de dur\u00e3o mas que gostava de brincar com quem o respeitava.\n\nAcho que ele desta vez brincou demais e perdeu completamente a no\u00e7\u00e3o do que fez.",
                "Enquanto n\u00e3o passarem de treinadores para FORMADORES nada vai mudar. Falo em todos os desportos. O importante para os jovens \u00e9 ter um formador e n\u00e3o um treinador."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Sete nadadores-salvadores argentinos garantem vigil\u00e2ncia nas praias do distrito de Set\u00fabal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "13i93fe"
        },
        {
            "title": "Na falta de nadador salvador, sempre podes contar com o Homem Aranha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "woaetj",
            "comments": [
                "o seu super poder de salva\u00e7\u00e3o \u00e9 ter o 112 pr\u00e9 marcado no aifone.",
                "Ent\u00e3o que \u00e9 feito do homem peixe-aranha?",
                "Esta merda dos burkinis est\u00e1 a ir longe demais...\n\n/s",
                "A tentar travar o Sandman tuga",
                "Melhor s\u00f3 o de ibiza",
                "Imaginem o bronzeado do homem depois dessa.\nS\u00f3 os olhos, m\u00e3os e p\u00e9s \u00e9 que v\u00e3o ficar com bronze. \ud83d\ude02",
                "desde que ele n\u00e3o d\u00ea um mergulho com m\u00e1scara como o outro"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Dois nadadores chamados a est\u00e1gio da sele\u00e7\u00e3o regional",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "123h7em"
        },
        {
            "title": "Rob\u00f4s macios passam rapidamente de andarilhos para nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "inovacaotecnologica",
            "topic": "nadador",
            "id": "11xbuj0"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Tr\u00eas nadadores do GDN na sele\u00e7\u00e3o regional absoluta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "12jmyda"
        },
        {
            "title": "Portugal obrigado a contratar nadadores-salvadores no Brasil e Argentina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "12kqww0"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Pequenos nadadores do GDN competiram em Penafiel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "122qa1q"
        },
        {
            "title": "SANAS promove curso gratuito de nadador-salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_funchalnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "10r5w1g"
        },
        {
            "title": "Cerditos nadadores sorprenden a turistas de playa Mexicana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "nadador",
            "id": "12cb48k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sintra | Est\u00e3o abertas inscri\u00e7\u00f5es para o Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Nadador Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "12jtw0m"
        },
        {
            "title": "wtf orslok nadador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "orslokx",
            "topic": "nadador",
            "id": "s4oui1",
            "comments": [
                "POR QUE PARA HACER UN CHISTE TAN MALO TIENES QUE NOMBRAR A ORSLOK, QUI\u00c9N MIERDA ES ORSLOK?????!!\u00a1?!?!?\u00a1?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadadores, como \u00e9 o seu treino?",
            "selftext": "Eu nado 3x por semana, por volta de 1.6-1.8km em cada aula. Desde que passei de 2 pra 3 vezes na semana eu senti que progredi muito.\n\nO treino tem sempre chegadas livres, chegadas em algum estilo sem ser crawl, treino com palmar, p\u00e9 de pato ou boia pra treinar os bra\u00e7os.\n\nDificilmente fa\u00e7o borboleta pq quase sempre divido a raia.\n\nAcho engra\u00e7ado que meu f\u00f4lego na piscina \u00e9 \u00f3timo, mas se tento correr, ele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom.\n\nFa\u00e7o suplementa\u00e7\u00e3o com whey e creatina, isso faz uma diferen\u00e7a enorme.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "nadador",
            "id": "yrukpv",
            "comments": [
                "Caralho 1.8km t\u00e1 bem em. Fa\u00e7o 800m.",
                "Na moral que rola usar whey e creatina? Treina sozinho ou com professor?",
                "Meu treino \u00e9 bem parecido com o seu... durante uma hora de aula costumo fazer 2000m, divididos entre todos os nados e alguns educativos. Fa\u00e7o 3x por semana e alterno com muscula\u00e7\u00e3o, e depois que comecei a muscula\u00e7\u00e3o meu rendimento melhorou demais!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Sele\u00e7\u00e3o volta a chamar nadadores famalicenses",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "zwc1sk"
        },
        {
            "title": "Microrrob\u00f4s nadadores reestruturam a mat\u00e9ria em n\u00edvel microsc\u00f3pico",
            "selftext": "",
            "subreddit": "inovacaotecnologica",
            "topic": "nadador",
            "id": "zwdgz7"
        },
        {
            "title": "Nadador Diogo Ribeiro \u00e9 tricampe\u00e3o mundial j\u00fanior",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "x5zffn"
        },
        {
            "title": "Sei que voc\u00eas n\u00e3o aguentam mais este assunto, mas segue com exclusividade a entrevista deste nadadore campe\u00eam",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadador",
            "id": "tiq3c8",
            "comments": [
                "Nesse v\u00eddeo j\u00e1 \u00e9 na competi\u00e7\u00e3o feminina?",
                "Que pendejo cabron hahahaha",
                "N\u00e3o d\u00e1 pra entender, pois n\u00e3o est\u00e1 em portugu\u00eas do Brasil."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Pais de jovem nadador denunciam treinadores por humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "nadador",
            "id": "xoyiel",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Pais de jovem nadador denunciam treinadores por humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica ([18 [link]\n\n## Os pais de um atleta, de 14 anos, do Clube Bairro dos Anjos, em Leiria, apresentaram uma queixa ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por o filho ter sido humilhado publicamente e abandonado em territ\u00f3rio estrangeiro, ap\u00f3s ter recusado que um treinador lhe rapasse o cabelo, durante uma competi\u00e7\u00e3o internacional de nata\u00e7\u00e3o, em Espanha. O coordenador de nata\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o foi suspenso pelo clube e o outro treinador despediu-se. O jovem ficou \"traumatizado\".\n\nDescontente com o sucedido, o pai do atleta conta que, apesar de as aten\u00e7\u00f5es estarem centradas em Jo\u00e3o Paulo Fr\u00f3is, coordenador de nata\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o, na realidade, \"quem fez o trabalho sujo foi Filipe Gomes\", o outro treinador que acompanhava os jovens. \"Ningu\u00e9m fez nada para travar a situa\u00e7\u00e3o\", assegura ao JN.\n\nBairro dos Anjos.\u00a0Ex-treinador de nata\u00e7\u00e3o diz estar a ser alvo de amea\u00e7as e processa dire\u00e7\u00e3o do clube\n\nFace \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, o pai do adolescente retirou o filho do Bairro dos Anjos e inscreveu-o noutro clube, por uma \u00e9poca. \"S\u00f3 tenho uma palavra. Foi isso que disse que ia fazer e n\u00e3o podia voltar atr\u00e1s\", justifica. Contudo, garante que a dire\u00e7\u00e3o do Bairro dos Anjos os tem \"ajudado imenso\" e mostra-se satisfeito por \"n\u00e3o compactuar com este tipo de pr\u00e1ticas\".\n\nCarlos Gon\u00e7alves, vice-presidente do Bairro dos Anjos, confirma que, ap\u00f3s terem tido conhecimento do sucedido, Jo\u00e3o Paulo Fr\u00f3is foi suspenso. \"Pedimos o despedimento com justa causa\", adianta. J\u00e1 Filipe Gomes acabou por se despedir, quando Carlos Gon\u00e7alves descobriu que era ele que levava a m\u00e1quina para \"praxar\" os atletas.\n\n**Jovem \"traumatizado\"**\n\n\"O mi\u00fado est\u00e1 completamente traumatizado. Nem tem coragem de entrar nas piscinas, pelo que est\u00e1 a ser acompanhado por uma psic\u00f3loga do clube\", revela ao JN Carlos Gon\u00e7alves. Adianta ainda que o jovem est\u00e1 noutro clube para \"garantir a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica\". \"Isto n\u00e3o \u00e9 apan\u00e1gio nosso. Queremos ter gente feliz.\"\n\nO vice-presidente do Bairro dos Anjos garante que a dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabia que este tipo de pr\u00e1ticas j\u00e1 tinha sucedido antes. \"Desta vez, houve um pai com coragem que as denunciou, e n\u00f3s agimos\", sublinha. \"Quando soube, fartei-me de chorar, porque imaginei a minha filha de 14 anos a passar por uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\"\n\nApesar do incidente, Carlos Gon\u00e7alves acredita que o atleta, que treinava no Bairro dos Anjos desde os 3 anos, vai voltar. \"Est\u00e1 noutro clube, mas noutro dia cruzei-me com ele e estava com uma camisola do Bairro dos Anjos\", conta. Contudo, lamenta que, na sequ\u00eancia desta situa\u00e7\u00e3o, os dois ex-treinadores tenham criado outro clube, presidido por Filipe Gomes, e que o Bairro dos Anjos esteja a perder alunos.\n\nEm comunicado, difundido h\u00e1 dois dias, a Associa\u00e7\u00e3o Desportiva Cultural e Recreativa do Bairro dos Anjos informa que iniciou a \u00e9poca de 2022/23 com um novo coordenador da nata\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o e que mant\u00e9m toda a sua atividade de competi\u00e7\u00e3o.\n\n\"A tentativa de fazer passar a mensagem de que estar\u00e1 planeada a extin\u00e7\u00e3o desta modalidade trata-se de uma informa\u00e7\u00e3o falsa, que tem como objetivo n\u00e3o s\u00f3 interferir no normal desenvolvimento destes processos c\u00edveis e criminais, como aliciar os nossos utentes a desvincularem-se deste projeto\", l\u00ea-se no comunicado.\n\nJo\u00e3o Paulo Fr\u00f3is n\u00e3o quis comentar e Filipe Gomes deixou os esclarecimentos para mais tarde."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "reporter puli\u00e7a melhor nadador e tarzankkkkkk",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PedroDBR",
            "topic": "nadador",
            "id": "wh9car"
        },
        {
            "title": "P\u00f3voa de Varzim: Surfista e nadador salvam homem de morrer afogado na Praia da Estela",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "x0rr5o"
        },
        {
            "title": "Regi\u00e3o Norte abre hoje \u00e9poca balnear, mas faltam nadadores-salvadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "v92pnb"
        },
        {
            "title": "Nadador Diogo Ribeiro \u00e9 tricampe\u00e3o mundial j\u00fanior",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "x5zffz"
        },
        {
            "title": "Justi\u00e7a pro\u00edbe nadadores americanos de deixarem o pa\u00eds",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4y5eet",
            "comments": [
                "Ah mas hoje o worldnews vai pegar fogo.",
                "Esse golpe do assalto j\u00e1 \u00e9 manjado. O que n\u00e3o falta \u00e9 estrangeiro dizendo que foi assaltado pra ganhar dinheiro de seguro.",
                "Voc\u00eas acham que os ladr\u00f5es iam roubar os gringos e deixar 3 iphones (ou androids modelos top) + rel\u00f3gios passarem imunes? Hist\u00f3ria mal contada...",
                "F\u00e1cil usar o estere\u00f3tipo negativo de um pa\u00eds como desculpa para a pr\u00f3pria irresponsabilidade...\n\nEm Bangkok: \"Me atrasei porque uma prostituta trans trancou meu pau no cu dela \u00e9 n\u00e3o me deixou sair\"\n\nEm Bali: \"Me atrasei porque a pol\u00edcia colocou drogas no meu bolso e eu fui condenado \u00e0 morte\"\n\nNos EUA: \"Me atrasei porque fui pego em um massacre numa escola\"\n\nEdit: \"Me atrasei porque tive que editar meu post, que tinha um erro de digita\u00e7\u00e3o\"",
                "Out of the Loop.  \nAlgu\u00e9m pode me explicar?",
                "S\u00f3 sei que se ficar provado que eles inventaram tudo vou rir litros. \n\nAli\u00e1s s\u00f3 um estrangeiro mesmo pra inventar um assalto no Rio no qual celulares n\u00e3o s\u00e3o roubados.",
                "Certinho, o maior medo desses caras \u00e9 cair numa pris\u00e3o sulamericana, certeza que mesmo se ficar detido vai ser suave, separado com tratamento especial, mas o c\u00fa deve estar trancado dos que t\u00e3o no Brasil ainda... rs",
                "O [G1 botou a foto de um documento [link] do pedido de reten\u00e7\u00e3o dos passaportes, \u00e9 impress\u00e3o minha ou aquilo \u00e9 Comic Sans num documento oficial?",
                "A certeza que podemos ter \u00e9 que a hist\u00f3ria est\u00e1 muito mal contada.",
                "Acabei de ver na TMZ que Lochte j\u00e1 deixou o Brasil.",
                "S\u00f3 n\u00e3o entendi, at\u00e9 agora, a raz\u00e3o de mentir sobre isso...\n\nO que eles ganhariam com isso? ",
                "Fizeram bosta e colocam na conta da histeria mundial em torno do Brasil. Disappointed but not surprised.",
                "Aparentemente o Lochte j\u00e1 est\u00e1 nos EUA",
                "Mas eles mentiram em depoimento? Pq mentir na tv e pro COI n\u00e3o \u00e9 crime, certo?",
                "This is the best tl;dr I could make, [link] reduced by 80%. (I'm a bot)\n*****\n> RIO - A ju&iacute;za Keyla Blanc, do Juizado Especial do Torcedor e Grandes Eventos, proibiu que os nadadores americanos Ryan Lochte e James Feigen deixem o pa&iacute;s.\n\n> Como havia informa&ccedil;&atilde;o de que Lochte j&aacute; havia deixado o Brasil, o objetivo principal era recolher o aparelho celular de Jimmy Feiger, com o objetivo de rastrear os locais onde o grupo esteve na madrugada em que teria sofrido o assalto.\n\n> A imagem desmente Lochte que disse aos investigadores estar alcoolizado quando voltou da festa, a ponto de n&atilde;o ter condi&ccedil;&otilde;es de saber nem a cor do t&aacute;xi em que viajavam, onde teria ocorrido o assalto.\n\n\n*****\n[**Extended [link] | [link] \"Version 1.6, ~91323 tl;drs so far.\") | [link] | [link] \"PMs and comment replies are read by the bot admin, constructive feedback is welcome.\") | *Top* *keywords*: **que**^#1 **atletas**^#2 **Lochte**^#3 **dos**^#4 **nadadores**^#5",
                "noobs"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Nadadores salvadores, PSP e banhistas juntos para salvar golfinho na Praia do Turismo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "x337gy"
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 uma \u00e9poca em que um nadador precisa fazer para obter o recorde mundial de engolimento de tampinhas de cerveja",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "nadador",
            "id": "ngzipz",
            "comments": [
                "Meu lado nerd: Deve ser um cu ainda \u00e9 um novo plano de internet?",
                "Mas esse \u00e9 um dos poucos personagens masculinos que eu gosto . Amooo, mas acho que \u00e9 o que eu acho que \u00e9 bem executada.",
                "Nesse caso, a n\u00e3o ser que seja um erro/esquecimento da banca, que vai ter que prestar mais aten\u00e7\u00e3o a elas. Pessoalmente, acho que Viola o princ\u00edpio da razoabilidade), por isso \u00e9 bom tentar ir bem embasado.",
                "Se Meraxes era maior que Vhagar apos a morte de um rei do norte\". > Stannis ficaria PUTO pra caralho. Mas acho que Fogo e Sangue \u00e9 um livro que Martin nunca planejou escrever. Continuo adorando Rhaenyra Targaryen, mas em rela\u00e7\u00e3o ao Aegon e o Tyrion rindo no meio.",
                "E muita vergonha eu vou poder dizer que essa final foi foda.",
                "Mesmo o estorno tendo sido feito, se voc\u00ea acha que tem raz\u00e3o, procure um advogado (preferencialmente quem tem especializa\u00e7\u00e3o nesta \u00e1rea)."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Autarquia abre inscri\u00e7\u00f5es para nadador-salvador na Lagoa de Albufeira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "vocla2"
        },
        {
            "title": "Lisboa I Nadadores-Salvadores conseguem impedir afogamento de mulher na praia de Santa Amaro de Oeiras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "wsh8n3"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nadadores famalicenses conquistam medalhas e um recorde nacional em Espanha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "uqsjb5"
        },
        {
            "title": "Nadador-salvador resgatado na Costa da Caparica ap\u00f3s auxiliar surfista em dificuldades",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "spjyhr"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nadadores Mafalda e Rodrigo v\u00e3o ao Festival Ol\u00edmpico da Juventude Europeia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "u45bs1"
        },
        {
            "title": "Nadadores Salvadores n\u00e3o chegam para as praias portuguesas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "nadador",
            "id": "v2gpsa",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Nadadores Salvadores n\u00e3o chegam para as praias portuguesas ([7 [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador famalicense participa em dois recordes nacionais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "smoob7"
        },
        {
            "title": "Nadadores salvadores alertam para idas \u00e0 praia: Este ano j\u00e1 morreram 29 pessoas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "u5sdj1"
        },
        {
            "title": "Primeiro Famalic\u00e3o a Nadar juntou mais de 200 nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "t3bstb"
        },
        {
            "title": "\ud83d\udd1d Aquele nadador b\u00e1sico que n\u00e3o pode faltar \ud83d\udd1d \ud83d\udecd\ufe0f Para visualizar em nosso site, clique em ver produtos na imagem \ud83d\udecd\ufe0f \ud83d\udc59 Suti\u00e3 Nadador Microfibra B\u00e1sico \ud83d\udc59 REF: 777 \ud83d\uded2Link do produto \ud83d\uded2 \u27a1\ufe0f https://blitzlingerie.com.br/produto/sutia-nadador-microfibra-basico \u274c\u274c N\u00c3O EFETUAMOS VENDAS POR WHATSAPP \u274c\u274c ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_blitzlingerie",
            "topic": "nadador",
            "id": "rqfb5o"
        },
        {
            "title": "Quatro nadadores famalicenses na Sele\u00e7\u00e3o Nacional",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "rrl2f9"
        },
        {
            "title": "Maior nadador paral\u00edmpico da hist\u00f3ria, Daniel Dias abre com p\u00f3dio sua despedida das piscinas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "pco5uz",
            "comments": [
                "Os [Jogos Paral\u00edmpicos de T\u00f3quio [link] trar\u00e3o a aposentadoria do maior atleta paral\u00edmpico da hist\u00f3ria do Brasil. O nadador [Daniel [link] se despedir\u00e1 das piscinas no dia 1 de setembro, aos 33 anos, assim que concluir sua \u00faltima prova. Ser\u00e1 o fim da trajet\u00f3ria do brasileiro que se inspirou num \u00eddolo para chegar ao topo, com 14 medalhas de ouro, ainda sem contar as prov\u00e1veis conquistas no Jap\u00e3o. Logo em sua estreia nesta edi\u00e7\u00e3o, nesta quarta-feira, o atleta paulista mostrou que sua despedida das piscinas paral\u00edmpicas ser\u00e1 com p\u00f3dio, apesar das dificuldades impostas pela pandemia e por uma reclassifica\u00e7\u00e3o funcional que diminuiu suas chances de medalha na classe em que compete. Daniel Dias garantiu um bronze nos 200 metros livre da classe S5, a 25\u00aa medalha de sua carreira. \n\nO brasileiro fechou a prova em 2min38s61, cerca de seis segundos a frente do quarto colocado. O ouro ficou com o italiano Francesco Bocciardo, que quebrou o recorde paral\u00edmpico de Dias com 2min26s76, mas n\u00e3o o recorde mundial \u2014que pertence a ele pr\u00f3prio. O espanhol Antoni Ponci Bertran ficou com a prata e o tempo de 2min35s20. \u201cOs dois primeiros atletas vieram da classe S6 [com menos dificuldades motoras]. Por isso eu vibrei muito [com o bronze]. Treinamos muito para entregar nossa melhor vers\u00e3o aqui\u201d, afirmou Dias, comentando a pol\u00eamica mudan\u00e7a nas classifica\u00e7\u00f5es funcionais feita pelo Comit\u00ea Paral\u00edmpico Internacional (IPC) antes dos Jogos de T\u00f3quio.\n\nA nata\u00e7\u00e3o paral\u00edmpica tem 14 categorias funcionais para abranger todas as PcDs (pessoas com defici\u00eancia). Atletas com defici\u00eancias motoras competem nas categorias S1 a S10; defici\u00eancias visuais est\u00e3o contempladas nas categorias S11 a S13; e esportistas com defici\u00eancia intelectual ficam na S14 \u2015[na qual o estreante Gabriel Bandeir, 21 anos, garantiu um [link] nesta quarta. Desde o in\u00edcio da carreira, Daniel Dias disputa provas na classe S5. No entanto, uma mudan\u00e7a de crit\u00e9rios adotada em 2019 passou a encaixar atletas com menos dificuldades motoras que o brasileiro em sua categoria. Isso fez com que ele perdesse cinco recordes mundiais e diminuiu as expectativas para a sua \u00faltima competi\u00e7\u00e3o. \u201cSendo bem sincero, tirou todas as minhas chances de ouro em T\u00f3quio\u201d, disse campe\u00e3o ol\u00edmpico ao jornal *O Globo* antes de embarcar para o Jap\u00e3o. \u201cA nata\u00e7\u00e3o vai perder um pouco a credibilidade. [Como \u00e9 poss\u00edvel que eu evolua meus tempos, mas n\u00e3o traga [link] para o Brasil?\u201d, reclamou ele.\n\nTanto Bocciardo quanto Bertran, que ficaram nas duas primeiras coloca\u00e7\u00f5es nos 200 metros livres, s\u00e3o atletas com menos dificuldades motoras que Dias que foram reposicionados na mesma classe do brasileiro. Antes eles competiam na S6, uma categoria acima \u2014quanto maior o n\u00famero, menor a dificuldade motora do atleta. Os novos crit\u00e9rios, segundo o IPC, levam em conta uma nova avalia\u00e7\u00e3o acerca dos movimentos do nadador na \u00e1gua. \u201cFalarei mais dessa reclassifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s nadar todas as provas. Sab\u00edamos que precisava mudar, mas n\u00e3o do jeito que foi feito. Muitos atletas est\u00e3o parando de nadar por conta desta mudan\u00e7a\u201d, completou o brasileiro depois da prova. Ele ainda disputa outras cinco provas com chances de medalha na Paralimp\u00edada de T\u00f3quio. \n\nDaniel Dias nasceu em Campinas, a 90 quil\u00f4metros de S\u00e3o Paulo, com uma m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita dos membros superiores e na perna direita. Com uma pr\u00f3tese e o incentivo dos pais Paulo e Rosana, o campineiro cresceu experimentando v\u00e1rios esportes. Mas foi aos 16 anos, durante a Paralimp\u00edada de Atenas, que ele resolveu ser nadador. A ideia veio na frente da televis\u00e3o, enquanto assistia a [Clodoaldo Silva, o \u201ctubar\u00e3o [link] de quem virou f\u00e3, ganhar seis medalhas de ouro para o Brasil na edi\u00e7\u00e3o de 2004. Dois anos depois, Daniel Dias era campe\u00e3o mundial no mesmo esporte.\n\nO primeiro ouro de grande porte veio no Mundial de Durban 2006, na \u00c1frica do Sul, com uma vit\u00f3ria nos 100m livre da classe S5. Naquele mesmo torneio, levou ainda outros dois ouros e duas pratas. O desempenho aos 18 anos mostrou que ali nascia um \u00eddolo do esporte brasileiro e da nata\u00e7\u00e3o global. Nos Jogos de Pequim 2008, sua primeira Paralimp\u00edada, Dias faturou quatro ouros, quatro pratas e um bronze, encostando no \u00eddolo do Clodoaldo. A partir dali, entrou para a hist\u00f3ria. O auge da carreira, entre 2010 e 2012, teve 25 vit\u00f3rias em 26 finais disputadas, entre campeonato mundial, Parapan-americano e Paralimp\u00edada. Na \u00fanica que n\u00e3o venceu, foi medalha de prata.\n\n\u00c9 dif\u00edcil de mensurar o tamanho da carreira do nadador, mas [alguns n\u00fameros servem como [link] Ele nunca perdeu uma final parapan-americana \u2014foram 24 provas e 24 medalhas de ouro em tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es. A sua melhor Paralimp\u00edada foi a de Londres 2012, quando ganhou todas as seis provas que competiu. E mesmo o pior desempenho paral\u00edmpico da carreira do atleta, obtido na Rio 2016, n\u00e3o pode ser apontado como decepcionante. Nadando em casa, o brasileiro conquistou nove p\u00f3dios nessa edi\u00e7\u00e3o, com quatro ouros, tr\u00eas pratas e dois bronzes.\n\nDias chegou a T\u00f3quio 2020 com a bagagem de 25 medalhas em Paralimp\u00edadas, contando o terceiro lugar de hoje: 14 ouros, sete pratas e quatro bronzes. \u00c9 n\u00e3o s\u00f3 o maior atleta paral\u00edmpico da hist\u00f3ria do Brasil, como tamb\u00e9m o nadador paral\u00edmpico mais vitorioso do esporte. N\u00e3o \u00e9 surpresa que o brasileiro seja chamado tamb\u00e9m de \u201c[Michael Phelps [link] [link] algo que n\u00e3o o incomoda. \u201cPara mim, ser comparado a uma lenda \u00e9 uma honra. N\u00e3o sinto press\u00e3o nisso, e sim uma alegria imensa por ser comparado a esse grande atleta\u201d, declarou.\n\nDaniel Dias nunca perdeu uma prova em Parapan-americanos.Saulo Cruz/EXEMPLUS/CPB / Saulo Cruz/EXEMPLUS/CPBApesar das cr\u00edticas \u00e0 reclassifica\u00e7\u00e3o feita, o atleta de 33 anos garante que n\u00e3o est\u00e1 em decad\u00eancia. Ele conta que a escolha pela aposentadoria tem rela\u00e7\u00e3o com a vontade de passar mais tempo com os filhos. \u201cChegou um momento que eu vi o que meus filhos me pediam. Por causa dos treinos eu n\u00e3o tinha energia para brincar, ou n\u00e3o podia jogar futebol com eles por medo de les\u00f5es. Queria estar mais pr\u00f3ximo deles, aproveitar alguns momentos que fui abdicando ao longo da vida de atleta\u201d, justificou. Dias tem tr\u00eas filhos com a esposa Raquel: Asaph, Danielzinho e Hadassa. Al\u00e9m deles, o nadador tamb\u00e9m quer dedicar mais tempo ao Instituto que fundou em 2014 para fomentar o esporte paral\u00edmpico e se candidatou a uma cadeira no conselho de ex-atletas do IPC.\n\nEntre os dias 26 e 1 de setembro, Daniel Dias compete em mais cinco provas: 100 metros livre, revezamento 4x50m livre, 50m borboleta, 50m costas e 50m livre. Independente dos resultados que conquistar no Jap\u00e3o, o legado de Daniel Dias ser\u00e1 eterno. E seus sucessores t\u00eam tudo para manter o n\u00edvel. Em especial Gabriel Bandeira, 21 anos, a quem Daniel chama de \u201cexcepcional\u201d e, competindo h\u00e1 um ano entre paral\u00edmpicos na categoria S14, j\u00e1 bateu seis recordes pan-americanos e levou o ouro na primeira final da carreira numa Paralimp\u00edada. Afinal, \u00e9 assim que o ciclo funciona entre gera\u00e7\u00f5es. Clodoaldo inspirou Daniel, e agora chegou a vez de Daniel inspirar Gabriel. Com a certeza de que cumpriu seu papel.\n\n  Apoie a produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias como esta. Assine o EL PA\u00cdS por 30 dias por 1 US$\n\n [Clique aqui](Assine o EL PA\u00cdS Brasil) *Inscreva-se [link] para receber a newsletter di\u00e1ria do EL PA\u00cdS Brasil: reportagens, an\u00e1lises, entrevistas exclusivas e as principais informa\u00e7\u00f5es do dia no seu e-mail, de segunda a sexta. [link] tamb\u00e9m para receber nossa newsletter semanal aos s\u00e1bados, com os destaques da cobertura na semana.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "\ud83d\udd1d\ud83d\udd1d REPOSI\u00c7\u00c3O \ud83d\udd1d\ud83d\udd1d \ud83d\udecd\ufe0f Para visualizar em nosso site, clique em ver produtos na imagem \ud83d\udecd\ufe0f \ud83d\udc59 Suti\u00e3 Nadador Microfibra B\u00e1sico \ud83d\udc59 REF: 777 \ud83d\uded2Link do produto \ud83d\uded2 \u27a1\ufe0f https://blitzlingerie.com.br/produto/sutia-nadador-microfibra-basico \u274c\u274c N\u00c3O EFETUAMOS VENDAS POR WHATSAPP \u274c\u274c \ud83d\ude0d Compras acima de R$ 199 em p...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_blitzlingerie",
            "topic": "nadador",
            "id": "qh667q"
        },
        {
            "title": "O que vem a\u00ed para o nadador Daniel Dias, depois de T\u00f3quio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "nadador",
            "id": "pgh0k8"
        },
        {
            "title": "Nadador brasileiro \u00e9 tricampe\u00e3o mundial dos 50 metros borboleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "nadador",
            "id": "rksjju"
        },
        {
            "title": "Streak 3: Eu trabalhava como um nadador-salvador antes da pandemia",
            "selftext": "Hoje vou escrever sobre um trabalho que eu trablhava um ano passado. Em setembro 2019, acabei escola e decidi fazer um ano de intervalo antes vou \u00e0 universidade. Estava a trabalhar como um nadador-salvador tempo parcial por um ano. Eu decidi trabalhar tempo integral porque quis receber dineiro pelo futuro. Universidade \u00e9 muito caro no reino unido.  \u00c9 necess\u00e1rio comprar comida e tenho que cozinhar tudo no meu pr\u00f3prio. Eu gosto de cozinhar como fico relaxado. Mas como toda a gente sabem, o mundo tem quarentina, portanto eu ficei em casa porque a piscina fechou. Um dos coisas bons que aconteceu fui que eu estudei portugu\u00eas mais e comecei usar este programa chame 'anki' que ajuda-me.  Obrigado por lerem e tenham um bom dia!",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "msuu9n",
            "comments": [
                "Hoje vou escrever sobre um trabalho que eu **tinha/tive no** ano passado. Em setembro 2019, acabei **a** escola e decidi fazer um ano de intervalo antes **de ir para a/ de entrar na** universidade. **Trabalhei* como nadador-salvador **a** tempo parcial por um ano. Eu decidi trabalhar **a** tempo integral porque **queria** receber **dinheiro** **para o** futuro. **A** universidade \u00e9 muito caro no reino unido.  \u00c9 necess\u00e1rio comprar comida e tenho que cozinhar tudo **eu** pr\u00f3prio. Eu gosto de cozinhar **porque me relaxa**. Mas como toda a gente **sabe**, o mundo **est\u00e1 de quarentena**, portanto eu **fiquei** em casa porque a piscina fechou. **Uma das** coisas **boas** que aconteceu **foi** que eu estudei portugu\u00eas mais e comecei **a** usar este programa **chamado** 'anki' que **me** ajuda.  Obrigado por lerem e tenham um bom dia!\n\nTamb\u00e9m adoro o Anki! Uso-o para aprender alem\u00e3o e italiano. Que tipos de cart\u00f5es usas?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "macaco nadador",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "baudomine",
            "topic": "nadador",
            "id": "n1b37w",
            "comments": [
                "verdade"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador pede pens\u00e3o vital\u00edcia ao Corinthians em a\u00e7\u00e3o de R$ 1,5 milh\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "lz4ebc",
            "comments": [
                "Desculpa o ceticismo, mas se o cara rompeu ligamento de joelho como esta sendo falado na mat\u00e9ria, ele n\u00e3o ia conseguir nadar, seu joelho tem zero sustenta\u00e7\u00e3o.\n\nJ\u00e1 passei por isso e antes da cirurgia \u00e9 invi\u00e1vel, agora tamb\u00e9m estou curioso sobre o como isso aconteceu nadando, no meu caso foi jogando bola, como a maioria das pessoas que tem essa les\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador terrestre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Minecraft_bugs_",
            "topic": "nadador",
            "id": "pu9g2d"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nadadores recebem diplomas pelos recordes nacionais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "q8kayl"
        },
        {
            "title": "O deputado e ex-nadador Luiz Lima \u00e9 o candidato do PSL a prefeito do Rio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "is4719",
            "comments": [
                "A Cristiane Brasil, presa na semana passada, era pra ser [a vice da [link]",
                "Vai pro segundo turno com Paes. Podem printar e me cobrar.\n\n!RemindMe 3 months",
                "Se depender do ativismo judicial que t\u00e1 rolando pra cima dos candidatos do Rio de Janeiro, capaz desse a\u00ed ganhar por W.O. E a gente ainda tem de ouvir que \"as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o funcionando normalmente\"...",
                "> O \u201cativo\u201d Bolsonaro, ali\u00e1s, anda valendo ouro.\n\nDif\u00edcil ler isso e n\u00e3o pensar coisas muito escuras."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Caranguejo nadador atacando camera >:(",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Felps",
            "topic": "nadador",
            "id": "or6x4i"
        },
        {
            "title": "Paral\u00edmpicos. Nadador Castrense Marco Meneses apura-se para a final dos 50 metros costas S11",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "nadador",
            "id": "pchu0a"
        },
        {
            "title": "Paral\u00edmpicos. Nadador Castrense Marco Meneses \u00e9 8\u00ba na final de 50 metros livres S11",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "nadador",
            "id": "pcjzmi"
        },
        {
            "title": "Antes de mais uma corrida ao Ger\u00eas: Por favor, estudem por onde v\u00e3o andar",
            "selftext": "Boas malta. Espero que esteja tudo bem com voc\u00eas.\n\nBem, j\u00e1 sei que com estes dois feriados em junho, vai come\u00e7ar a corrida ao nosso Parque Nacional e eu venho fazer este post para que n\u00e3o aconte\u00e7a o que aconteceu no ver\u00e3o passado. Venham para o Ger\u00eas, descubram este s\u00edtio que \u00e9 o melhor s\u00edtio do mundo, mas percebam que nem tudo \u00e9 um mar de rosas.\n\nAntes de virem para o Ger\u00eas, percebam que:\n\n\\- Existem s\u00edtios onde voc\u00eas n\u00e3o podem nem andar a p\u00e9. Esses s\u00edtios est\u00e3o bem marcados e existe um porqu\u00ea de ser assim, n\u00e3o \u00e9 para complicar a vida a ningu\u00e9m. N\u00e3o vale a pena passar por esses s\u00edtios s\u00f3 para ir para umas lagoas na Portela do Homem.\n\n\\- Na famosa \"Mata da Albergaria\", voc\u00eas n\u00e3o podem parar nem estacionar o carro, nem para ir tirar uma foto ou o que quer que seja. No ano passado, no primeiro feriado, antes do almo\u00e7o j\u00e1 tinham sido passadas 80 multas, pelo que me foi dito. Antes de entrar neste s\u00edtio voc\u00eas t\u00eam que pagar 1,5\u20ac e ser\u00e1 dada esta informa\u00e7\u00e3o, por isso se o escolherem fazer, \u00e9 apenas por vontade vossa.\n\n\\- As estradas no Ger\u00eas n\u00e3o s\u00e3o boas. Eu sei disso. Por isso \u00e9 que voc\u00eas t\u00eam que investigar para onde v\u00e3o e como v\u00e3o. Percebam que ir \u00e0s 10 da manh\u00e3 e \u00e0s 3h da tarde \u00e9 completamente diferente. Ainda por cima a estrada que liga o Ger\u00eas \u00e0 Ermida vai estar em obras este ver\u00e3o, ou seja, a outra estrada, que \u00e9 curta, vai apanhar o tr\u00e1fego todo.\n\n\\- Tenham cuidado quando v\u00eam as fotos na internet, usem o senso comum. Por exemplo, a cascata do arado no ver\u00e3o n\u00e3o tem \u00e1gua para mergulhar, \u00e9 s\u00f3 miradouro e o seu acesso \u00e9 muito dif\u00edcil, sendo uma estrada de terra onde com os carros estacionados, n\u00e3o passa um carro por outro. A famosa cascata do Tahiti \u00e9 o maior ponto tur\u00edstico do Ger\u00eas, logo, voc\u00eas nem v\u00e3o ter s\u00edtio para meter a toalha a partir das 11 da manh\u00e3 caso venham entre final de junho e meio de setembro. Esta cascata \u00e9 tamb\u00e9m super perigosa, n\u00e3o arrisquem a vir de chinelos, p.e.\n\n\\- Percebam que o estacionamento a partir de certas horas do dia nos pontos tur\u00edsticos mais conhecidos (Arado, Pedra Bela, Tahiti) \u00e9 quase inexistente. N\u00e3o queiram meter o carro em cima da cascata.\n\n\\- A praia fluvial do Alqueir\u00e3o, na barragem da cani\u00e7ada, n\u00e3o tem nadador salvador, apesar de ser uma praia fluvial de ouro. Tenham cuidado.\n\n\\- Por favor, n\u00e3o deixem lixo! N\u00f3s n\u00e3o temos ningu\u00e9m no parque com a fun\u00e7\u00e3o de recolher o lixo pelas matas, ent\u00e3o temos s\u00edtios que parecem aut\u00eanticas casas de banho. Ajudem-nos a manter o PNPG limpo. \n\nNo ano passado tivemos o ano com mais acidentes de sempre no parque, de longe. Muitos destes acidentes aconteceram devido a desleixo e falta de conhecimento. Eu sei que o PNPG em muitas coisas \u00e9 retr\u00f3grado, mas se todos fizemos a nossa parte, tenho a certeza que teremos um ver\u00e3o mais calmo. Nos precisamos do turismo, desesperadamente, mas ningu\u00e9m quer que se repitam os acidentes que aconteceram no ano passado.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "nm4bs5",
            "comments": [
                "Subscrevo o que foi dito. J\u00e1 tive dois amigos que iam desta para melhor na cascata Tahiti, um escorregou na cascata e o outro quase que se afogava.\n\nAproveito para dizer para n\u00e3o deixarem o vosso lixo no ch\u00e3o ou num canto qualquer. Se virem algum anormal a fazer, n\u00e3o o fa\u00e7am voc\u00eas!",
                "Confirmo a parte da multa, 250e por ter parado a minha mota, com direito a fotografia e duas testemunhas (guardas do ICNF). A multa s\u00f3 chegou 1 ano e 10 meses depois do sucedido.",
                ">. Esta cascata \u00e9 tamb\u00e9m super perigosa, n\u00e3o arrisquem a vir de chinelos, p.e.\n\nIsto. Isto. Isto. A minha m\u00e3e, no ano passado, n\u00e3o fossem os metais nas pedras no cimo da cascata e tinha mandado uma queda de l\u00e1 abaixo e n\u00e3o sei se se safava.\n\nAssumam sempre que s\u00e3o muito menos atl\u00e9ticos do que acham que s\u00e3o.",
                "[deleted]",
                "Eh pah concordo com isto a 100%. No ano passado estive em Vieira do Minho durante uns 3 dias e andei a explorar um pouco cascatas e assim. \n\u00c9 terrivel ver o lixo espalhado e as aventuras em que as pessoas se metem. \nNa altura fui almo\u00e7ar \u00e0 beira da cascata do Arado, na margem junto \u00e0 ponte. A estrada para l\u00e1 \u00e9 de terra, est\u00e1 cheia de buracos e a quantidade de carros que se mete l\u00e1 com demasiada velocidade at\u00e9 assusta, estacionam por todo o lado e bloqueiam a estrada. Pessoal que se mete no rio e cai em buracos que n\u00e3o se v\u00eaem, mas pior ainda s\u00e3o as pessoas que vi a subirem at\u00e9 pontos alt\u00edssimos da cascata do Arado, atrav\u00e9s de acessos muito perigosos e molhados para tirarem fotos em biqu\u00edni ou a dar mergulhos l\u00e1 em cima. \nEstava sempre a ver quando algu\u00e9m caia.\nO mesmo noutra cascata perto da zona dos tr\u00eas rios, de que n\u00e3o me lembro do nome, e em que o pessoal estava sempre a um passo de cair nas pedras l\u00e1 em baixo. \nAdoro o Ger\u00eas, mas h\u00e1 pessoal que n\u00e3o tem amor nem ao parque nem \u00e0 vida.",
                "Muito bom post!\n\nDesde que vi pessoas a tirarem selfies a 10cm de uma ravina na \u00fanica vez que fui \u00e0 cascata do Tahiti percebi logo que acidentes deviam ser comuns.\n\nNa semana a seguir a ter visitado o Ger\u00eas noticiaram duas mortes por queda no mesmo fim de semana.\n\nO Ger\u00eas \u00e9 lind\u00edssimo e aconselho todos a visitarem, mas \u00e9 preciso muito cuidado e saberem onde se est\u00e3o a meter!",
                ">  Nos precisamos do turismo, desesperadamente, mas ningu\u00e9m quer que se repitam os acidentes que aconteceram no ano passado.\n\nO que aconteceu, j\u00e1 agora?",
                "Fui ao Ger\u00eas o ano passado, pela primeira vez, e amei aquilo. Mas vi tanta tanta palermice. Malta a estacionar carros em s\u00edtios que mal permitiram a passagem de um carro, malta que vai para a serra como se fossem para um desfile de moda (todos pipis, com chinelo ou sapato chique), malta que n\u00e3o sabe andar em caminhos de terra... \n\nInfelizmente o turismo em massa tem destas coisas. Aquilo que \u00e9 um s\u00edtio simplesmente incr\u00edvel acaba por ser frequentado por pessoas que s\u00f3 l\u00e1 v\u00e3o para a foto e que n\u00e3o fazem a menor ideia de como \u00e9 andar no meio de toda aquela natureza. \n\nAchei super curioso o facto de as pessoas verem uma cascata ou um peda\u00e7o de rio, mesmo que praticamente seco, e ia tudo para l\u00e1 como se fosse a \u00faltima gota de \u00e1gua do deserto. A serra tem tanto para ver. \u00c9 preciso ir tudo atr\u00e1s de um bocado de \u00e1gua s\u00f3 para tirar a foto para o Instagram!? \n\nN\u00e3o percebo. Mas eu tamb\u00e9m sempre vivi no meio da natureza. Para muitos que se calhar nunca vir\u00e3o um porco na vida n\u00e3o \u00e9 de admirar que fiquem malucos com um bocadinho de \u00e1gua s\u00f3 para tirar a foto e dizer que foram ao Ger\u00eas. \n\nEspero voltar em breve.",
                "Acho que tamb\u00e9m era conveniente explicar a diferen\u00e7a entre urtigas e plantas \"normais\". Alguns de n\u00f3s, com a expectativa de fazer um bom passeio tomamos um pequeno almo\u00e7o refor\u00e7ado para que tenhamos energia caso nos falte a for\u00e7a a meio. Acontece que o corpo humano \u00e9 um organismo muito complexo e quando em actividade f\u00edsica o metabolismo \u00e9 acelerado. Caso haja necessidade de \"mandar um fax\" no meio do monte h\u00e1 que ter muito cuidado ao escolher a folhagem com que se vai limpar. No monte n\u00e3o h\u00e1 farm\u00e1cias nem pomadas milagrosas. N\u00e3o perguntem como \u00e9 que eu sei",
                "Fui no ano passado. Lagoas TODAS lotadas. Imposs\u00edvel estacionar. Um caos.\n\nAgora subir \u00e0 Peneda, zero pessoas (2/3 m\u00e1ximo v\u00e1). Cambada de fracos.",
                "Excelente post. Um alerta destes devia passar em hora televisiva \ud83d\ude05\n S\u00f3 acrescentaria mais uma coisa: N\u00e3o deixem lixo para tr\u00e1s e, se virem algum anormal a deixar, tentem, dentro dos poss\u00edveis, ser pro-ativos na prote\u00e7\u00e3o do parque. \n\nBoas f\u00e9rias a todos.",
                "Bom post, a chamar a aten\u00e7\u00e3o a coisas que deveriam ser do senso comum dos visitantes, mas infelizmente assim n\u00e3o \u00e9.\n\nEu e a minha esposa adoramos ir ao Ger\u00eas mas durante os meses de Abril / Maio ou a partir de Setembro. Pode parecer estranho mas apreciamos os dias chuvosos, a natureza fica \"limpa\" e com um brilho extraordin\u00e1rio. Andamos \u00e1 vontade, praticamente s\u00f3 nos cruzamos com residentes.\n\nSomos psiconautas, juntar um pouco de Lsd aquele imenso verde, torna a experi\u00eancia muito \"absorvente\", quase m\u00edstica (apesar de sermos um casal bastante c\u00e9ptico).\n\nAbra\u00e7o e tudo a correr pelo melhor...",
                "Como algu\u00e9m que infelizmente n\u00e3o mete os p\u00e9s no ger\u00eas h\u00e1 uns anos, com est\u00e1 a barragem de vilarinho das furnas? Ainda consegues apanhar as ru\u00ednas a superf\u00edcie?",
                "Bem escrito. A cascata do Tahiti \u00e9 terr\u00edvel - recomendaram que l\u00e1 fosse e vi-me lixado para estacionar, foi chato de descer, quando cheguei \u00e0 primeira lagoa percebi que n\u00e3o havia protec\u00e7\u00f5es e TUDO \u00e9 extremamente escorregadio. Felizmente correu bem, mas n\u00e3o tenho saudades :D",
                "Obrigada pelo post, vou guardar!\n\nN\u00e3o conhe\u00e7o o Ger\u00eas. Quer dizer, visitei uma vez mas j\u00e1 foi h\u00e1 muitos anos. Que percursos recomendas para algu\u00e9m que nunca visitou? De carro ou a p\u00e9?",
                "Ol\u00e1, uma pergunta, tu trabalhas no parque?\n\nSempre tive curiosidade em trabalhar nesse tipo de \u00e1rea, como guarda florestal ou assim e gostaria de saber mais sobre isso",
                "Bravo. Agradecemos esta sensibiliza\u00e7\u00e3o, que me parece menos desabafo e mais uma grande ajuda a quem quer visitar o lindo Ger\u00eas. \n\nCusta-me acreditar que h\u00e1 pessoas que deixariam lixo nas matas de um parque nacional (at\u00e9 o \\_\u00fanico\\_ parque nacional que o pa\u00eds tem) mas sei que \u00e9 verdade... Que tristeza. Mesmo onde moro (Seixas) pessoas deixam sacos de lixo e reciclagem menos que uns cinco metros dos contentores. E aonde vai esse pl\u00e1stico todo? Ao rio, claro.",
                "Fui o ano passado (em Setembro) visitar o ger\u00eas pela primeira vez e confirmo tudo.\n\n- Estradas n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis (cuidado quando o GPS vos manda pelo caminho mais r\u00e1pido, aconteceu-me esse caminho ser no meio de uma aldeia onde ainda n\u00e3o sei bem como \u00e9 que o carro passou l\u00e1 numa curva).\n\n- Alguns trilhos s\u00e3o perigosos e nem compensa assim tanto, querem um bom trilho para uma longa caminhada? Recomendo o das 7 lagoas, v\u00e3o parecer  irmandade do anel nas montanhas.\n\n- Tahiti \u00e9 muito complicado, os acessos s\u00e3o maus e realmente \u00e9 muito escorregadio, considero-me um gajo cauteloso e inclusive estava de tenis, mas bastou meter o p\u00e9 numa zona que estava molhada e fiquei logo sentado com uma boa dor de coxis nos dias seguintes.\n\nNo geral \u00e9 um excelente s\u00edtio para quem gosta de caminhadas e natureza.\n\nNota: fiquei hospedado num s\u00edtio chamado brown house, n\u00e3o recomendo os quartos normais, extremamente abafados e claustrof\u00f3bicos.",
                "Adoro o aviso, e acho excelente conselho, CONTUDO, quase ningu\u00e9m que causaria esses transtornos vai ler isto. Infelizmente \u00e9 o burro velho e a familia estupida que causam a maioria disso e eles n\u00e3o andam na internet sequer, quanto mais no reddit....",
                "Off-topic:\n\nTudo o que est\u00e1 no posts e outras respostas \u00e9 t\u00edpico de turistas sem experi\u00eancia em montanha. Eu tenho o sentimento que em Portugal a cultura de montanha \u00e9 quase inexistente, comparando com Espanha logo por exemplo, ou Fran\u00e7a.\n\nPorqu\u00ea? Por n\u00e3o termos um sistema de altas montanhas?",
                "Toma l\u00e1 um premio, se nos portugueses n\u00e3o mantemos bem o que \u00e9 nosso n\u00e3o v\u00e3o ser os turistas, temos de dar o exemplo",
                "Obrigado pelas dicas, vou a primeira vez agora no feriado.",
                "O Ger\u00eas deve ser a \u00e1rea natural mais mortal de Portugal. Todo os anos h\u00e1 pelo menos uma morte, algu\u00e9m que fica de cadeira rodas e muitos que se partem todos e passam o resto das f\u00e9rias a soro.\n\n\u00c9 o nosso Everest lol",
                "Isso e opera\u00e7\u00f5es de resgate por helic\u00f3ptero a parolos da cidade que decidem ir dar um passeio pela mata, com sapatos de pau.",
                "O Ger\u00eas \u00e9 lindo! Mas sim \u00e9 preciso cuidado.\n\nEste m\u00eas fui l\u00e1 fazer um trail com gente mais experiente (daqueles que j\u00e1 levam mantas de sobreviv\u00eancia), desde Melga\u00e7o at\u00e9 a uma das barragens (n\u00e3o me lembro do nome) e adorei as paisagens e experi\u00eancia.\n\nTamb\u00e9m na zona do Soajo j\u00e1 cheguei a ir a uma cascata bem escondia, mas porreira.\n\nPena que a melhor cascata que fui no Ger\u00eas n\u00e3o sei onde fica, e pelas fotos n\u00e3o parece ser nenhuma das mais conhecidas.",
                "\u00c9 de facto muito perigoso. Nunca me vou esquecer da 1\u00aa vez que fiz o percurso para o Po\u00e7o Azul. \n\nLevamos pouca \u00e1gua e a viagem de volta para o carro foi bastante sofrida.\n\nQuando finalmente chegamos ao carro reparamos que o Inem estava pr\u00f3ximo da cascata do Arado... Uma mulher tinha sofrido uma queda e infelizmente faleceu no local. Foi um choque de realidade. \n\nNo Ger\u00eas todo o cuidado \u00e9 pouco. Muita \u00e1gua, cal\u00e7ado pr\u00f3prio e estudar o trajeto!",
                "Imaginem, ir de ferias em 2021. Serei o \u00fanico que n\u00e3o tem direito a ferias devido ao Covid?",
                "N\u00e3o percebo a cena de ir para umas \"cascatas\" de \u00e1gua gelada. A situa\u00e7\u00e3o piora quando aquilo est\u00e1 sempre arrebatado de pessoas... \u00e9 mesmo ecoparolice.",
                "Deixem de usar o nome \"Tahiti\" para fazer refer\u00eancia \u00e0 Facha de Barjas.\n\nIsso e a \"praia do M\u00e9xico\" s\u00e3o nomes que d\u00e3o a volta ao est\u00f4mago de quem frequenta o Ger\u00eas com assiduidade.\n\nRespeitem as terras e deixem de inventar denomina\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas de mau gosto.\n\nPosto isso, aqui fica o meu conselho:\n\n\\- Querem ir ao Ger\u00eas?\n\nIDE A P\u00c9!\n\nEstacionem o carro em local pr\u00f3prio e andem a p\u00e9. Domingueiros que querem entrar com o seu carro pelas lagoas dentro deveriam ser banidos do PNPG.\n\nAcreditem que dar uns bons mergulhos sabe melhor depois de um bom exerc\u00edcio pela montanha acima. E pelo caminho aproveitam a beleza do local sem atulhar as estradas com mais um autom\u00f3vel.",
                "Percebo toda a problem\u00e1tica que est\u00e1 aqui a ser colocada, mas a meu ver o problema prende se muito no facto de haver pouca estrutura humana de preven\u00e7\u00e3o e at\u00e9 de sinaleticas.  Falo em particular das zonas de acesso a@ pontos tur\u00edsticos em que existe muito pouca apoio ao turista e acaba por levar ao caos que a\u00ed se v\u00ea. Pior que tudo \u00e9 que pelos vistos assim \u00e9 \u00e0 anos, e a solu\u00e7\u00e3o encontrada \u00e9 passar multas sem indica\u00e7\u00e3o na hora, apenas chega uma carta registada passado uns tempos, o que mais uma vez demonstra a falta de cuidado com o turista. Tenho a certeza que se as entidades competentes passassem a sinalizar as multas na hora, outras pessoas que vissem que j\u00e1 havia multas a ser passadas n\u00e3o o fariam essas contra ordena\u00e7\u00f5es visto existir uma refer\u00eancia gr\u00e1fica de aviso.\n\nNa verdade a falta de \"presen\u00e7a\" \u00e9 o que leva \u00e0s contra ordena\u00e7\u00f5es neste s\u00edtio, e a manuten\u00e7\u00e3o deste  estado \u00e9 uma fonte de rendimento constante que parece ser bem vinda \u00e0s autoridades.",
                "Melhor s\u00edtio do mundo... \u00c9 um local fant\u00e1stico, sim, mas n\u00e3o o melhor do mundo \ud83e\udd14",
                ">\\- Existem s\u00edtios onde voc\u00eas n\u00e3o podem nem andar a p\u00e9. Esses s\u00edtios est\u00e3o  \n bem marcados e existe um porqu\u00ea de ser assim, n\u00e3o \u00e9 para complicar a   \nvida a ningu\u00e9m. N\u00e3o vale a pena passar por esses s\u00edtios s\u00f3 para ir para   \numas lagoas na Portela do Homem.\n\nH\u00e1 que explicar porqu\u00ea, dizer apenas isto, leva a que mais gente fique curiosa em ir.\n\n>\\- Na famosa \"Mata da Albergaria\", voc\u00eas n\u00e3o podem parar nem estacionar o  \n carro, nem para ir tirar uma foto ou o que quer que seja. No ano   \npassado, no primeiro feriado, antes do almo\u00e7o j\u00e1 tinham sido passadas 80  \n multas, pelo que me foi dito. Antes de entrar neste s\u00edtio voc\u00eas t\u00eam que  \n pagar 1,5\u20ac e ser\u00e1 dada esta informa\u00e7\u00e3o, por isso se o escolherem fazer,  \n \u00e9 apenas por vontade vossa.\n\n&#x200B;\n\nPorque se tem que pagar?\n\n&#x200B;\n\n>\\- Percebam que o estacionamento a partir de certas horas do dia nos   \npontos tur\u00edsticos mais conhecidos (Arado, Pedra Bela, Tahiti) \u00e9 quase   \ninexistente. N\u00e3o queiram meter o carro em cima da cascata.\n\n&#x200B;\n\nAs estradas s\u00e3o m\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 estacionamento, n\u00e3o h\u00e1 transportes p\u00fablicos, de que forma as pessoas podem ir l\u00e1?\n\n&#x200B;\n\n>\\- Por favor, n\u00e3o deixem lixo! N\u00f3s n\u00e3o temos ningu\u00e9m no parque com a   \nfun\u00e7\u00e3o de recolher o lixo pelas matas, ent\u00e3o temos s\u00edtios que parecem   \naut\u00eanticas casas de banho. Ajudem-nos a manter o PNPG limpo.\n\n&#x200B;\n\nCagar ou mijar n\u00e3o afecta a natureza, o \u00fanico problema que temos \u00e9 que com tanta tecnologia j\u00e1 desenvolvida ainda n\u00e3o conhecemos outras formas de limpar o cu que n\u00e3o requeiram papel. E sim as pessoas v\u00e3o deixar o papel por l\u00e1, pois ningu\u00e9m quer andar com um saco a feder a merda at\u00e9 chegar ao caixote mais pr\u00f3ximo.",
                "Ninguem quer saber dessa merda do ger\u00eas foda-se, grande merda",
                "Eu vou para a\u00ed.",
                "Sim sim v\u00e3o todos para o Ger\u00eas sff que fica mais espa\u00e7o ali pela Serrinha do A\u00e7or que no ano passado estava um cancro j\u00e1.",
                "Eu a a minha namorada andamos h\u00e1 uns anos a conhecer pa\u00eds e na parte mais de montanha come\u00e7amos pela Estrela e Serra da Freita. T\u00ednhamos inten\u00e7\u00f5es de ir ao ger\u00eas em breve mas toda esta massa tur\u00edstica tira-nos um pouco a vontade.\n\n\n\n\n\n\n\n\nEm termos de PR de dificuldade m\u00e9dia que valham a pena, h\u00e1 muita oferta no Ger\u00eas? Recomendas algum?\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNormalmente o turista foge dos PR e alapa em tudo o que \u00e9 \u00e1gua. Pelo que se assim for ainda consideramos.",
                "E se forem um grupo de amigos, evitem o parque de campismo Ermida Ger\u00eas Camping.",
                "Aproveitando o teu conhecimento e n\u00e3o querendo tamb\u00e9m abusar da tua disponibilidade, que zonas aconselharias a visitar? Irei l\u00e1 para a semana com a minha mulher e gostaria de ouvir as tuas sugest\u00f5es.\n\nObrigado!",
                "Resumindo, tudo \u00e9 mau no Ger\u00eas?",
                "Pr\u00f3ximo fim de semana estamos l\u00e1 meu par\u00e7a",
                "Vou pela primeira vez ao Ger\u00eas em junho.. pra variar de locais habituais que costumo ir nesta altura mais a sul..\nReservei um tal de parque cerdeira\u2026pareceu me interessante o pre\u00e7o e est\u00e1 perto de pontos que me interessam!\nVamos l\u00e1 ver no que vai dar :)\nObrigado pelos heads up!",
                "Por acaso isso \u00e9 algo que n\u00e3o percebo sinceramente. J\u00e1 pertenci a um grupo de jovens em que conseguimos ir ao Ger\u00eas por 3 vezes com pessoal de idades entre os 16 e os 25+ e nada aconteceu. J\u00e1 fizemos atividades aqu\u00e1ticas, fizemos caminhadas por s\u00edtios diferentes, incluindo a fenda da calced\u00f4nia, passeamos ao lado das vaquinhas que se deixaram estar bem acomodadas, andamos por trilhos mais aventureiros e mesmo assim o mais perto que algu\u00e9m teve de se lesionar foi quando algu\u00e9m escorregou no tanque que havia numa das casas (excluindo as assaduras provocadas pelas caminhadas, mas a\u00ed nada que halibut e uns minutos em posi\u00e7\u00e3o do homem que vai em miss\u00e3o n\u00e3o resolva).\n\nMas sim de facto a correria para ir tirar a m\u00edtica foto na queda de \u00e1gua \u00e9 que \u00e9 importante para algumas pessoas e h\u00e1 coisas t\u00e3o, mas t\u00e3o mais interessantes at\u00e9 para ver (e at\u00e9 para mostrar)."
            ],
            "num_comments": 42
        },
        {
            "title": "\u00c9 errado rir daquele nadador sem metade do corpo?",
            "selftext": "Na verdade, o que eu acho engra\u00e7ado \u00e9 aquela dancinha que ele faz. \u00c9 hil\u00e1rio.",
            "subreddit": "olimpiadas",
            "topic": "nadador",
            "id": "pbp94y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Os nadadores americanos criando incidente internacional quando tudo poderia ter sido resolvido com um simples...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yedl8",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "[O mais engra\u00e7ado \u00e9 ver os gringos do /r/Videos mentindo e n\u00e3o acreditando nas [link]",
                "Mas ele s\u00f3 deve fazer o cartaz quando sai a hist\u00f3ria toda (pq c/ certeza tem prostitutas no meio). Pois tem horas \"unaccounted for\"...",
                "Caracas, meu transtorno obsessivo-compulsivo t\u00e1 dando piruetas com aquela letra \"i\" em min\u00fascula...."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Brasil ter\u00e1 seis nadadores nas finais de quinta-feira em T\u00f3quio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "nadador",
            "id": "pga1d6"
        },
        {
            "title": "Nadadores evitam trag\u00e9dia no mar de Vila do Conde ao salvar duas jovens em dificuldades",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "o1b9gx"
        },
        {
            "title": "[S\u00e9rio] Nadadores Salvadores",
            "selftext": "Pessoal que j\u00e1 passou exames para o curso de NS.\nNa parte f\u00edsica (100m,400m e 25m de apneia) eles s\u00e3o rigorosos ao ponto de poder chumbar por 3 4  segundos? \n\nPergunto isto pois comecei a tirar o curso com um ligeiro atraso e para ajudar  ainda mais lesionei-me antes do fim do curso, fazendo com que n\u00e3o pudesse treinar durante umas 3 semanas..e tive que adiar a minha inscri\u00e7\u00e3o para o exame final.. O meu exame \u00e9 amanh\u00e3, mas da \u00faltima vez que contei os meus tempos, n\u00e3o consegui fazer os tempos  necess\u00e1rios...ultrapassei por alguns segundos tanto nos 100m como nos 400m..\n\ntl;dr : D\u00e1 para passar mesmo n\u00e3o cumprindo o tempo \u00e0 risca?\n\nedit:n\u00e3o me exprimi bem, mas a apneia n\u00e3o \u00e9 problema para mim.. apenas alguns segundos a mais nos 100 e nos 400",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "8tz9c8",
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m gostava de ir, nas praias da margem sul as melhores gajas v\u00e3o sempre l\u00e1 para junto deles. Desde puto que vejo isto e sempre quis ser assim quando fosse grande. O meu pai dizia \"avan\u00e7a pascoal...\" mas sempre fui gordo e nunca soube nadar por isso n\u00e3o ia passar nos testes.",
                "Posso mandar a minha posta de pescada?\n\nSe n\u00e3o consegues fazer os tempos, sem te cansares sequer, n\u00e3o te metas nisso\n\nEdit: Para o pessoal que est\u00e1 a dar downvote nisto, lembrem-se que \u00e9 este pessoal que vos vai salvar e \u00e0 vossa familia caso algo corra mal um dia.",
                "No meu ano houve apenas uma rapariga que chumbou no exame pr\u00e1tico e foi nos 100m falhou por 15 segundos.\n\nPor 3 ou 4 segundos (nos 400m)  n\u00e3o sei se te chumbar\u00e3o.. Mas nos 100m por essa diferen\u00e7a corres um grande risco... (mas isto depende muito mesmo dos avaliadores que forem!)\n\nQuanto \u00e0 apneia, n\u00e3o consegues fazer 25m de baixo de agua? Isto porque teoricamente ter\u00e1s de pegar num manequim que est\u00e1 no fim dos 25m e tens de o levantar \u00e0 superf\u00edcie... Eu no meu ano fui o primeiro a fazer e empurrei o manequim para tr\u00e1s para ajudar a malta que ia a seguir, e maior parte do pessoal fez isso (se tiveres colegas fixes ir\u00e3o fazer a mesma coisa certamente).\n\nQuanto ao exame, acho que te devias preocupar mais com o exame escrito :D \u00e9 onde 80&#37; da malta reprova..\n\nBoa sorte!",
                "Alguns deixam passar nos 400m. Nos 100 metros e apneia nem por isso",
                "Na zona Norte (onde fiz) havia bastante gente a chumbar na Apneia e nos 100, mesmo por poucos segundos. ",
                "**Aten\u00e7\u00e3o! Aviso da Tag [S\u00e9rio]**\n\nEste t\u00f3pico foi marcado como **[S\u00e9rio]**, n\u00e3o s\u00e3o permitidos **quaisquer coment\u00e1rios** que contenham piadas, ou outras tentativas humor\u00edsticas, insultos ou n\u00e3o tenham nada a ver com o t\u00f3pico.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Eu sou um badoxa (+ 100kg) que fumava um ma\u00e7o por dia e fui NS durante 5 anos. \n\nSe n\u00e3o consegues os tempos n\u00e3o te queria a trabalhar ao meu lado!",
                "Curiosidade:\n\nQuanto ganha um nadador salvador? Fazem contrato de 3 meses ou \u00e9 tipo recibo verde? T\u00eam alguma regalia?\n\nJ\u00e1 ouvi um comentar que as vezes tinha que ir para a praia \u00e0s 8 da manh\u00e3 e s\u00f3 podia arrumar as coisas depois das 19h e s\u00f3 tinha 30 minutos r\u00e1pidos para comer qualquer coisa."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Pedro Lima foi nadador do Sporting e competiu em dois Jogos Ol\u00edmpicos",
            "selftext": "Tinha uma paix\u00e3o pelo surf e ia muitas vezes a Alvalade assistir aos jogos de futebol\n\n\nAntes de se afirmar como ator, Pedro Lima, cujo\u00a0corpo foi encontrado este s\u00e1bado de manh\u00e3, na Praia do Abano, no Guincho, foi nadador ol\u00edmpico.\n\n\nNascido em Angola, Pedro Lima representou a sele\u00e7\u00e3o do seu pa\u00eds natal nos Jogos Ol\u00edmpicos de Seul, em 1988, e Barcelona, em 1992.\n\n\n\u00abS\u00e3o tempos que vivi de forma muito intensa. Tinha 17 anos quando participei pela primeira vez\u00bb, disse Pedro Lima numa entrevista \u00e0 revista VIP, contando: \u00abNa realidade eu era atleta do Sporting, mas nessa altura n\u00e3o tinha os m\u00ednimos para representar Portugal. Como tenho dupla nacionalidade, fui desafiado por Angola para representar o pa\u00eds nos Jogos Ol\u00edmpicos.\u00bb\n\n\nO ator afirmou ainda que a ida aos Jogos Ol\u00edmpicos foi \u00abrealizar um sonho\u00bb. Esteve ainda nos Jogos Pan-Africanos e conquistou uma medalha de ouro e de bronze.\n\n\nMesmo depois de deixar a competi\u00e7\u00e3o, Pedro Lima continuou a praticar desporto e tinha uma grande paix\u00e3o pelo surf.\n\n\nEra tamb\u00e9m adepto de futebol e s\u00f3cio do\u00a0Sporting, indo muitas vezes a Alvalade assistir aos jogos.\n\n\nO corpo de Pedro Lima foi ent\u00e3o\u00a0encontrado este s\u00e1bado de manh\u00e3, na Praia do Abano, no Guincho.\n\n\nRui Teixeira, capit\u00e3o do Porto de Cascais, disse aos jornalistas que Pedro Lima, \u00abcerca das 6h58, enviou duas mensagens a dois amigos que se encontram no local. Esses amigos alertaram a PSP, que alertou o piquete da pol\u00edcia Mar\u00edtima de Cascais\u00bb. Questionado sobre o teor das mensagens, o respons\u00e1vel afirmou: \u00abEram mensagens de despedida.\u00bb\n\n\nPara o local foram dirigidos o piquete da Pol\u00edcia Mar\u00edtima, meios da esta\u00e7\u00e3o de salva-vidas de Cascais, a que se juntaram posteriormente os bombeiros e GNR de Alcabideche, PSP de Cascais e ainda um helic\u00f3ptero da For\u00e7a A\u00e9rea.\n\n\nO carro do ator, com os seus pertences, foi encontrado numa fal\u00e9sia, junto \u00e0 praia. \u00abCerca das 10h20 foi encontrado o corpo na \u00e1gua junto \u00e0 fal\u00e9sia\u00bb, adiantou o\u00a0capit\u00e3o do Porto de Cascais.\n\n\nA Pol\u00edcia Judici\u00e1ria fez per\u00edcias e o corpo ser\u00e1 posteriormente autopsiado.\n\n\n[link]",
            "subreddit": "SportingCP",
            "topic": "nadador",
            "id": "hcrk7w",
            "comments": [
                "RIP."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ouro, Prata e Bronze para os nadadores do Acad\u00e9mico no Meeting Internacional do Porto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "nadador",
            "id": "nvt2tn"
        },
        {
            "title": "Ajudem este jovem nadador a ir ao Brasileiro!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "daepl9",
            "comments": [
                "Ah, n\u00e3o sei n\u00e3o. Por mais que a gente tente ajudar, o que ele vai fazer depois? NADA"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador americano que forjou assalto no Rio \u00e9 suspenso por doping",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "91d0bx",
            "comments": [
                "Essa hist\u00f3ria sempre vai tirar gargalhada de mim...   \n\n   \nEle descreveu na delegacia algo do tipo:   \n  \n\u201cSim, eles eram bandidos, cara de bandido, sabe? Fort\u00e3o, tatuad\u00e3o, barbud\u00e3o ... ai eles apontaram a arma mas eu n\u00e3o entreguei\u201d....    \n   \nMano! Ele descreveu um tioz\u00e3o de Harley Davidson como o perfil de bandidagem no RJ kkkkkk.    \n  \nPode at\u00e9 ser o perfil nos states, a vis\u00e3o que ele tem dos tranqueiras... \n   \nAcho que tava de cal\u00e7a branca ainda... a delegada se ligou que se fosse real, iria descrever 2 n\u00f3ia de 50 kg cada chegando numa CG, ele teria entregado tudo sem nem pensar 2x e a cal\u00e7a branca estaria cagada.   \n   \nEla sentiu cheiro de mentira ali e abriu investiga\u00e7\u00e3o. O cara virou vergonha mundial.",
                "Jeitinho americano",
                "Eu lembro do reddit virando do avesso nesse dia. Foi a experi\u00eancia social mais linda que ja vi.",
                "Rio de janeiro n\u00e3o \u00e9 para amadores...\n\nN\u00e3o, pera...",
                "\n^(Este \u00e9 o melhor NL;NL que eu pude fazer, o artigo original foi reduzido em 57.12%. [Eu sou um Bot] \ud83e\udd16)  \n\n\n\n>**Ryan Lochte, de 33 anos, que tem 12 medalhas ol\u00edmpicas, postou em maio uma foto em que aparece recebendo a inje\u00e7\u00e3o**  \n\n\n> nadador norte-americano Ryan Lochte, de 33 anos, foi suspenso por 14 meses das competi\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o das regras antidoping. O an\u00fancio foi divulgado nesta segunda-feira pela Ag\u00eancia Antidoping dos Estados Unidos (Usada, na sigla em ingl\u00eas). +\u00a0COI aprova e divulga calend\u00e1rio de provas dos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio \u00c9 o segundo gancho de Lochte em dois anos. Desta vez, o nadador n\u00e3o testou positivo para subst\u00e2ncia, mas recebeu inje\u00e7\u00e3o intravenosa sem estar hospitalizado, o que \u00e9 proibido. Para tal procedimento, \"o atleta precisaria estar hospitalizado ou ter recebido autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da Usada, o que n\u00e3o aconteceu\". A Usada, no entanto, decidiu iniciar a contagem da suspens\u00e3o em 24 de maio, data em que ele publicou a foto nas redes sociais. Ap\u00f3s a suspens\u00e3o por conta do incidente no Rio, Lochte voltou a competir no ano passado e venceu os 200 metros medley no US Open.  \n\n\n^(O site est\u00e1 offline ou cai no paywall?) [^(Leia [link]  \n\n^(Problemas com paywall? Instale o Burlesco, que \u00e9 uma extens\u00e3o burla o paywall de mais de 20 sites!) [^(Mais informa\u00e7\u00f5es no site do [link]  \n***\n\n[link] ^| [link] ^| ^(not\u00edcia publicada em 23/07/2018)  \n",
                "Esse a\u00ed \u00e9 um sujeito de confian\u00e7a!"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Brasil tem seis nadadores nas finais de sexta-feira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "nadador",
            "id": "pceww0"
        },
        {
            "title": "Praias do concelho do Seixal com nadadores salvadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "nadador",
            "id": "od0tgm"
        },
        {
            "title": "Nadador famalicense foi o mais pontuado no Meeting de Felgueiras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "mpa363"
        },
        {
            "title": "Nadadores do Acad\u00e9mico fort\u00edssimos no Zonal Norte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "nadador",
            "id": "nrfkt2"
        },
        {
            "title": "\ud83c\udfc3\u200d\u2640\ufe0f Vem conferir \ud83c\udfc3\u200d\u2640\ufe0f \ud83d\udcb0R$ 17,78 ATACADO \ud83d\udcb0 \u27a1\ufe0f Pedido m\u00ednimo de R$ 199 em produtos \u2b05\ufe0f \ud83d\udcb0R$ 19,75 VAREJO\ud83d\udcb0 \ud83d\udc59 Suti\u00e3 Nadador Refor\u00e7ado Rafaella - REF: 540050 \ud83d\udc59 \ud83d\uded2Compras somente no site \ud83d\uded2 \u27a1\ufe0f https://blitzlingerie.com.br/produto/sutia-nadador-reforcado-rafaella Aproveite! Frete gr\u00e1tis para todo Brasil...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_blitzlingerie",
            "topic": "nadador",
            "id": "l5pdz3"
        },
        {
            "title": "Meus pais n\u00e3o permitem que eu me depile, o que fazer?",
            "selftext": "A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: eu quero muito depilar os pelos das minhas pernas, eles est\u00e3o bem grandes e me incomodam pra caralho; eu poderia dar mil explica\u00e7\u00f5es, mas vou resumi-las numa palavra: eu quero. N\u00e3o combina comigo, eu j\u00e1 pedi, j\u00e1 disse que n\u00e3o gosto, que n\u00e3o quero - mas a resposta sempre \u00e9 a mesma: \"hOmI qi \u00c9 hoMI nUm tIrA nAUm\" j\u00e1 usaram at\u00e9 a porra de deus pra dizer que eu n\u00e3o posso, acredita? O mais engra\u00e7ado \u00e9 que eu posso tirar o bigode, mas o pelo das pernas n\u00e3o vai tomar no cu, na moral. \n\nPois essa \u00e9 a quest\u00e3o, coleguinhas, lembrando que sou de menor, que eu posso fazer?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "nadador",
            "id": "13mxf3a",
            "comments": [
                "Tira o pelo at\u00e9 do cu e espalha por cima da mesa de jantar, passe uma mensagem de domin\u00e2ncia",
                "Fa\u00e7a a mesma coisa que eu fiz. Enchi o saco durante meses dizendo que ia raspar e nunca raspei. Quando eles j\u00e1 tavam de saco cheio de eu falando sempre sobre isso, fui l\u00e1 e raspei e parei de falar, aliviando eles de ficar ouvindo todo dia sobre isso. Realmente funciona, estou usando a mesma estrat\u00e9gia para eles deixarem eu furar a orelha",
                "Eu tiro tudo, at\u00e9 do cu... melhora at\u00e9 na higiene e eu treino todo dia tamb\u00e9m, at\u00e9 o suor o cheiro na roupa... e outra, ja vim pra porra desse mundo sem pedir s\u00f3 oq faltava n\u00e3o mandar nem na porra dos pelos das pernas.... pega e tira, v\u00e3o fazer oq?",
                "Depile a sobrancelha dos seus pais enquanto eles dormem. Estabele\u00e7a domin\u00e2ncia.",
                "Fa\u00e7a como eu, apenas tire. N\u00e3o pergunte, n\u00e3o questione, n\u00e3o tente entender.\nQuer fazer? Fa\u00e7a. Se tu for pela opini\u00e3o dos outros vai viver sempre preso.",
                "Diz que vc come\u00e7ou a nadar e ta se depilando para ter mais aerodinamica",
                "S\u00f3 se depila, pega uma m\u00e1quina de cabelo e passa!\n\ndepilo meu corpo inteiro desde sempre, e sou h\u00e9tero, inclusive nunca tive problema com isso\u2026 \u201chomem que \u00e9 homem, trabalha, sustenta a fam\u00edlia, n\u00e3o rouba, n\u00e3o mata\u201d o resto, \u00e9 pura recrea\u00e7\u00e3o! Meus pais me ensinaram assim.",
                "raspa e escuta eles falarem. \n\neu fa\u00e7o isso TANTO com minha m\u00e3e (conservadora e crist\u00e3) que ela j\u00e1 est\u00e1 aceitando que sou um \"caso perdido.\" \n\nmas \u00e9 aquela coisa, quando eu fa\u00e7o eu escuto ela falar e nem respondo. geralmente funciona",
                "Depile, vai crescer de novo no pior dos cen\u00e1rios. Meu marido fez depila\u00e7\u00e3o a laser nas pernas.",
                "Se tu se depilar eles v\u00e3o fazer o que? Colar de volta?\nSe depila a\u00ed, e se eles vierem reclamar fala que aquilo incomodava e que voc\u00ea ainda \u00e9 mais macho que seu pai com medo de uma maquininha de tirar pelo (n\u00e3o fala isso pq pode dar merda, mas se quiser ningu\u00e9m vai te impedir)",
                "s\u00f3 depila essa porra a\u00ed e ja era, eles v\u00e3o fazer oq? colar de volta?",
                "Eu estou com 29 anos e esse tipo de atitude dos meus pais atrapalhou muito minha vida adulta. Parece ser coisa pouca ou a toa, mas \u00e9 muito simb\u00f3lico e esse tipo de repress\u00e3o acaba impactando muita coisa em todas as atitudes que voc\u00ea toma quando voc\u00ea \u00e9 adulto. \u00c9 dif\u00edcil principalmente por voc\u00ea ser menor de idade, mas vai l\u00e1 e raspa, escuta as repres\u00e1lias mas tenta n\u00e3o tomar isso pra dentro de voc\u00ea. Na fase adulta terapia ajuda muito a superar esse tipo de repress\u00e3o sofrida na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia. Mas n\u00e3o se culpe!!! Seus pais est\u00e3o errad\u00edssimos.",
                "Irmao, s\u00f3 tira e pronto\u2026 eles vao entender a mensagem. Cada um vive a sua vida, voc\u00ea est\u00e1 fazendo algo n\u00e3o fere masculinidade\u2026 n\u00e3o estamos mais em 1980 avisa eles ai \u2026",
                "vai e raspa u\u00e9 kkkkkkkkkkk corpo \u00e9 seu, o que eles podem fazer? colar de volta? kkkk",
                "Pra isso nem precisa pedir\u2026",
                "T\u00f4 vendo muita gente te incentivando a tacar o foda-se, mas tu \u00e9 menor, ent\u00e3o a pergunta \u00e9: se tu tirar, tu corre risco deles te baterem e coisa assim? Porque se tu for s\u00f3 tomar bronca, tu pode tirar de boa, mas se, sei l\u00e1, te derem uma surra, j\u00e1 acho melhor pensar um pouco mais.",
                "passa a m\u00e1quina e foda-se esses ot\u00e1rios malucos.... fanatico religioso \u00e9 o pior cancer que existe",
                "Raspa e fodase, pelo cresce",
                "Se vc conseguir ter acesso a uma m\u00e1quina pra aparar, fa\u00e7a nela, qualquer coisa o pelo cresce mais r\u00e1pido.\n\n\n\nE grande bosta que seus pais n\u00e3o querem seus pelos aparados kkkkkkkkkk, se eles acham que pelos definem masculinidade eles s\u00e3o imbecis, o que define masculinidade \u00e9 cavalheirismo, bondade, humildade, entender que a vida DOS OUTROS n\u00e3o \u00e9 problema seu, se seu pai tem problemas com algum desses, diz pra ele que ele \u00e9 t\u00e3o m\u00e1sculo quanto uma batata cozida.",
                "\u00c9 s\u00f3 tirar, u\u00e9. No m\u00e1ximo vc vai ouvir umas merdas, mas isso vc j\u00e1 t\u00e1 escutando agora.",
                "Se voc\u00ea aparecer com eles inexistentes na sua perna n\u00e3o v\u00e3o conseguir colocar de volta. Talvez voc\u00ea ou\u00e7a um pouco mais de merda, MAS, estar\u00e1 feito j\u00e1.",
                "Pode tirar, voc\u00ea n\u00e3o precisa ser um macaco peludo + Amazonas pra ser homem.\nSe tu se depilar o que eles v\u00e3o poder fazer? Colocar os pelos de volta? Eu acho que n\u00e3o.",
                "U\u00e9, chama eles para conversa e fala que eles precisam de terapia.",
                "Isso me lembra minha m\u00e3e que n\u00e3o me deixava raspar o pelo do suvaco porque segundo ela isso tirava a for\u00e7a do homem",
                "do mesmo jeito que c\u00ea tira o bigode, c\u00ea tamb\u00e9m tira o pelo da perna*, amigo.\n\ntira e n\u00e3o fala nada, \u00e9 o seu corpo. e se empombarem, faz igual a menina falou a\u00ed: mente. fala que \u00e9 pra ficar com alguma mulher e vida que segue. eles crescem em menos de uma semana de qualquer forma. \u00e9 s\u00f3 pelo.\n\nedit: escrevi barba em vez de pelo na perna, sou burra.",
                "raspa com a m\u00e1quina, n\u00e3o na 0, mas vai raspando gradualmente, eles n\u00e3o v\u00e3o nem perceber, a\u00ed tu vai e passa a m\u00e1quina na 0, eles s\u00f3 falam isso pra implicar mas quase nunca notam realmente",
                "Fala pra eles\n\"Alisa meu pelo\"",
                "Tira, mano. Fodase, oq eles v\u00e3o fazer? Chorar pq sua perna ta sem pelos? Kkkkkkkkkkk",
                "kkkkk come\u00e7ou errado v\u00e9i, tinha nem que pedir, quando eles perguntassem era s\u00f3 falar \"queria ver como ficava\", podia at\u00e9 falar \"acho que nem curti muito\" pra eles n\u00e3o insistirem, ent\u00e3o faz uma piadinha ou muda de assunto. Da\u00ed ent\u00e3o sempre mant\u00e9m a perna depilada e eles nunca v\u00e3o notar diferen\u00e7a. Manda essa que vai dar bom, confia",
                "Voc\u00ea n\u00e3o tem que pedir permiss\u00e3o pra se depilar, pelo amor de deus, meus pais eram ultra crentes e conservadores e n\u00e3o estavam nem a\u00ed se meu irm\u00e3o depilava ou n\u00e3o o corpo. S\u00f3 raspa a perna.",
                "Eu sou homem e tirar os p\u00ealos foi a melhor coisa q eu fiz. Eu me sinto at\u00e9 mais limpo.",
                "Rapa essa perna irm\u00e3o, se perguntarem fala q vc foi da o c* e n queria parecer a floresta amaz\u00f4nica s\u00f3 pra dar uma aquecida no cora\u00e7\u00e3o deles.",
                "Voc\u00ea tem duas op\u00e7\u00f5es: passar o barbeador e azar, s\u00f3 que co\u00e7a, inflama e etc quando cresce se voc\u00ea n\u00e3o cuidar bem, e por cuidar bem quero dizer esfoliar, hidratar... Se eles n\u00e3o deixam vc depilar, imagino que vc pedir esfoliante e hidratante vai ser o fim dos tempos pra eles kkkkkkkkkkkkkkkkk\n\nOu esperar e conversar at\u00e9 eles entenderem que isso te causa inc\u00f4modo, pelos d\u00e3o suor, podem dar cheiro, co\u00e7am, depende a roupa pode enroscar/puxar e tem gente que n\u00e3o gosta da apar\u00eancia que eles d\u00e3o... \n\n\nN\u00e3o sei sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, mas provavelmente essa deve ser a preocupa\u00e7\u00e3o dos teus pais, at\u00e9 pq o que vc disse \u00e9 que eles falaram que homem de verdade n\u00e3o se depila, ent\u00e3o na cabe\u00e7a deles, vc vai depilar pq \u00e9 gay, sendo que uma coisa n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a outra, at\u00e9 pq mulher gosta de homem depilado e cheiroso, e se for gay tamb\u00e9m foda-se pq pra eles resta aceitar, afinal vc \u00e9 filho... eu sou esteticista e atendo muito homem que n\u00e3o pode se cuidar ou n\u00e3o quis se cuidar por puro machismo, agora estar atr\u00e1s de fazer laser nos pelos, cuidar da pele, tirar manchas, cicatriz, rugas... \n\nAh e tem a terceira op\u00e7\u00e3o: esperar at\u00e9 tu sair de casa pra da\u00ed poder fazer o que quiser com teus pelos kkkkkkkkk \n\nVoc\u00ea se sentir bem cuidado e bonito \u00e9 importante, quem que gosta de se sentir feio, se sentir mal com algo no corpo, se sentir incomodado com algo no corpo/apar\u00eancia? Eu tentaria conversar e tal, explicar o pq n\u00e3o gosto, pq quero tirar, daria exemplos de uns caras \"bem macho\" que se depilam... Ou insistiria pra fazer algo tipo nata\u00e7\u00e3o ou futebol, onde os caras se depilam, ia chegar depois de um tempo falando que \u00e9 o esporte que me obriga \ud83e\udd23",
                "Oush, tira e pronto. Oque eles v\u00e3o fazer ? Grudar os p\u00ealos de volta? Falar eles v\u00e3o falar mas paci\u00eancia",
                "Depila uai, n\u00e3o vai te fazer mal nenhum, explica a eles que \u00e9 s\u00f3 pelos, e o corpo \u00e9 seu, n\u00e3o \u00e9 nada invasivo, n\u00e3o te traz risco a sa\u00fade, n\u00e3o muda nada, \u00e9 s\u00f3 est\u00e9tica, voc\u00ea precisa se posicionar perante algumas coisas, eles foram criados com outra realidade, mas nunca \u00e9 tarde pra aprender, e se brigarem com voc\u00ea, saiba que voc\u00ea n\u00e3o fez nada de errado, e \u00e9 tudo preconceito deles.",
                "Mete o foda-se e tira, depois de feito cabou",
                "Vai no banheiro, se depila e acabou.",
                "Raspa e pronto, v\u00e3o fazer o qu\u00ea? colar de volta? pra crist\u00e3o chato tem um vers\u00edculo que fala \"ah o corpo \u00e9 templo de deus\" ou algo do tipo, ent\u00e3o s\u00f3 quem cabe a julgar \u00e9 deus, n\u00e3o pai e m\u00e3e, certo?  Tem muita coisa na b\u00edblia que \u00e9 proibido e nenhum crist\u00e3o deixa de fazer, incluindo cortar o cabelo.",
                "Comecem a desobedecer seus pais, rapaziada. No come\u00e7o vcs v\u00e3o sofrer um pouco mas depois vai ser libertador",
                "Raspa TUDO, vai no mercado, compra uma gilete top e raspa, eles n\u00e3o v\u00e3o conseguir colar de volta!",
                "Tirar essa porra merm\u00e3o, se reclamarem, aproveita e fala que depilou o cu, que papo, corpo \u00e9 teu.",
                "S\u00f3 depila. \n\nNunca vi isso de pedir permissao pra depilar",
                "Depila e seja rebelde, vc \u00e9 adolescente mano, normal",
                "Na m\u00e1quina vc pode baixar o volume, na gilete vai pinicar como o inferno, na cera vai doer pra caramba, no laser vai ser caro e em umas 10 sess\u00f5es pode ficar satisfat\u00f3rio\u2026 Escolha o m\u00e9todo e divirta-se.",
                "Tinha esse mesmo problema com meus pais, quem falava mais era minha m\u00e3e, mas tinha bastante medo do julgamento do meu pai, dele me chamar de gay ou qualquer outra coisa\nMas ignorei tudo e dei uma de \"rebelde\", segui o que eu queria e tirei os pelos das pernas e bigode. Resultado? N\u00e3o deu em nada, escutei da minha m\u00e3e por uns 10 segundos mas sinceramente? Foda-se.\nVale a pena escutar por algum tempo algo que voc\u00ea n\u00e3o quer pra ter o que vai elevar sua auto estima, fa\u00e7a o que te faz bem.",
                "Faz e ignora\n\nSe questionarem pergunte para a pessoa: Se VOCE tirar o pelo da SUA perna, voc\u00ea come\u00e7aria a querer ficar com outros homens? Pois \u00e9, nem eu, eu simplesmente quero raspar",
                "Eu meti tudo m\u00e1quina 2. Cara, \u00e9 dif\u00edcil conviver com exc\u00eantricos religiosos. A \u00fanica forma de resolver isso \u00e9 cortando a corda e seguindo sua vida quando voc\u00ea tiver idade.",
                "Tira! Eles v\u00e3o fazer o que? Colar de volta?",
                "Eles te batem, castigam por fazer isso? Se n\u00e3o, continua se depilando u\u00e9, aparece j\u00e1 depilado. Uma hora eles param de encher o saco.\n\nOutra coisa que tu pode fazer \u00e9 ir aos poucos, vai cortando com a tesoura e depois vai tirando mais.",
                "S\u00f3 vai l\u00e1 e tira, fodase. Depois eles v\u00e3o ver e ficar reclamando, mas deixa entrar no ouvido e sair pelo outro. Com o passar do tempo, eles nem ligam mais. Foi assim com as minhas tattoos",
                "Vai na m\u00e1quina de cabelo que n\u00e3o fica 100% liso com o pente zero alto, eu j\u00e1 fa\u00e7o isso,quando respeito com gilete achei que ficou estranho.\n\nMas vai e raspa, quando eles vierem com serm\u00e3o,  diga que Deus vai operar um milagre e vai fazer os pelos crescerem de volta.",
                "Eu fiquei curioso pra saber qual o argumento envolvendo deus que eles usam. Cara, o corpo \u00e9 seu, faz o que quiser. Mas quando os pais s\u00e3o contaminados por deus, acontece isso. Enquanto voc\u00ea for menor, vai ser meio dif\u00edcil mesmo. Mas se achar que t\u00e1 ok, simplesmente compre uma Gilette, e tira logo.",
                "u\u00e9 se voc\u00ea tirar eles v\u00e3o fazer oq? colar de volta?",
                "Honestamente, essa n\u00e3o \u00e9 uma coisa que se pede, \u00e9 uma coisa que se faz. Um barbeador custa 3 conto e resolve seu problema. N\u00e3o precisa ir pro sal\u00e3o depilar com cera.",
                "Depila, eles v\u00e3o fazer o que? Crescer os p\u00ealos de volta?\n Cara eu morro de pregui\u00e7a de pais que tem filhos pra si, n\u00e3o para o mundo(que \u00e9 o correto)",
                "Depila e j\u00e1 \u00e9ra, voc\u00ea n\u00e3o tem q pedir.",
                "Seus pais v\u00e3o ter rea\u00e7\u00f5es fora do comum ? Tipo ficar te chamando de vyado, te menosprezando, etc ? Se sim, n\u00e3o raspa pra te evitar dor de cabe\u00e7a. Agr se forem s\u00f3 encher o saco momentaneamente, raspa uai. N\u00e3o v\u00e3o poder colar de volta kkkkkk",
                "Mano, vai l\u00e1 se depila e v\u00ea o que acontece... Provavelmente eles v\u00e3o implicar um pouco mas depois acabam deixando um pouco de lado. Ou talvez isso acabe iniciando um grande conflito entre vc e sua fam\u00edlia, pensa um pouco em qual vai ser a prov\u00e1vel consequ\u00eancia e fa\u00e7a uma escolha",
                "Entra na aula de nata\u00e7\u00e3o, e fala que a depila\u00e7\u00e3o ajuda a diminuir o atrito com a \u00e1gua. Mostra v\u00e1rias fotos de nadadores profissionais. A\u00ed eles se convence, o lado ruim \u00e9 que vc vai precisar nadar \ud83c\udfca\u200d\u2642\ufe0f",
                "Se depila mesmo assim. Liberdade de pais \u00e9 tipo cu, vai esticando e n\u00e3o aperta mais.",
                "Nadadores se depilam.",
                "Pais t\u00eam de cuidar da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, bem-estar, m\u00e1s-influ\u00eancias e outras condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o pleno desenvolvimento pessoal dos filhos. Isso da\u00ed n\u00e3o inclui impor uma religi\u00e3o, como deve ser sua apar\u00eancia, sua sexualidade e nem os seus planos para o futuro.",
                "Meu pai \u00e9 testemunha de jeov\u00e1 bem xiita. S\u00f3 ele l\u00e1 na minha fam\u00edlia.\nQuando eu tinha 16 anos resolvi e coloquei um brinco.\nMeu pai brigou. Disse que n\u00e3o podia mais entrar no carro dele. Perguntou se eu queria uma saia. \nLevei no deboche, e uma semana depois coloquei um outro piercing na mesma orelha.\nEle achou melhor largar m\u00e3o antes que eu voltasse igual o pin head pra casa.\n\nMeu conselho \u00e9 esse. Respeitar os pais \u00e9 importante, mas de vez em quando \u00e9 importante se impor.\nUm Prestobarba mais barato custa uns 5 conto. Manda ver e raspa a perna. Qual o pior que pode acontecer?",
                "Eles v\u00e3o fazer o que? Colar seu pelo na perna de volta? Kkkk\n\nMas falando com um pouco mais de seriedade, sua vaidade, suas regras, eu s\u00f3 espero que essa enche\u00e7\u00e3o de saco n\u00e3o te fa\u00e7a acreditar que voc\u00ea \u00e9 menos homem por isso ou aquilo, muitos de n\u00f3s n\u00e3o possuem h\u00e1bitos de higiene b\u00e1sica justamente por cair nesse tipo de papinho torto. Tamb\u00e9m lembrando que esse papo de ser \"mais homem\" e \"menos homem\" n\u00e3o tem nada a ver com sexualidade e sim com gente ca\u00e7ando motivo pra se meter na vida dos outros",
                "Minha m\u00e3e disse a mesma coisa, depois de ter raspado. Disse a mesma coisa quando raspei de novo outro dia, e vai continuar falando se achar ruim. \u00c9 quest\u00e3o de higiene, eu nem curto raspar frequentemente, fa\u00e7o quando ta grande mesmo.\n\nEdit: ignore oq os outros falam e fa\u00e7a oq vc quiser (nesse caso bobo de raspar a perna, n\u00e3o fa\u00e7a besteiras por ai OP!!) E tbm, recomendo vc comprar uma maquininha, nunca fiz com barbeador mas deve ser bem desconfort\u00e1vel.",
                "Depila, oq eles v\u00e3o fazer? Te deixar de castigo?",
                "Embora eu n\u00e3o concorde com teus pais, eles ainda s\u00e3o teus pais. Se tu quer fazer as coisas como tu quer, completa 18 e vaza.",
                "Cara, n\u00e3o raspa tudo nao, fica feio. Quando eu era adolescente tamb\u00e9m raspava e hoje em dia eu percebo como ficava rid\u00edculo. Ao inv\u00e9s disso, apenas apare. Pega aquelas m\u00e1quinas de barbeiro e coloca o pente 5mm, por a\u00ed j\u00e1 d\u00e1 uma abaixada legal e ainda ficam os pelos, capaz de seus pais nem perceberem desse jeito.",
                "Hmm uma gilete n\u00e3o \u00e9 nem 15 reais",
                "Primeiramente, VOC\u00ca PEDIU ????  ta maluco krl ? \u00c9 o seu corpo voc\u00ea n\u00e3o tem que pedir nada, p\u00ealos, cabelos, tatuagem pode at\u00e9 dar o cu se voc\u00ea quiser, n\u00e3o tem que avisar nem pedir permiss\u00e3o pra essas coisas.\nInclusive aproveita que voc\u00ea \u00e9 menor de idade e faz tudo que voc\u00ea quiser, eles n\u00e3o podem te botar pra fora de casa nem nada do tipo, se fizerem v\u00e1 a uma delegacia.\nRaspa teus p\u00ealo, tanka meia hora de bostil caso eles vejam e seja feliz.",
                "Se for para depilar, n\u00e3o depila 0 ou na gilete. Vai co\u00e7ar pra krl e vc vai ter que depilar a cada 2/3 dias. Se ficar sem depilar constantemente em 1 semana j\u00e1 fica praticamente do tamanho original.",
                "Depila s\u00f3 uma, depois que se acostumarem raspa a outra.",
                "Faz com uma maquininha de cortar cabelo que \u00e9 mais de boa kkkkkkk depila e fodase mano,se voc\u00ea n\u00e3o gosta s\u00f3 vai uma hora eles aceitam",
                "Eu tinha muito pelo na parte, na verdade da cintura pra baixo, me incomodava demais quest\u00e3o est\u00e9tica, eu achava horr\u00edvel, comprei uma maquininha sem falar pra ningu\u00e9m e dei uma aparada n\u00e3o raspei tudo, melhor coisa que fiz, comecei a me sentir muito bem assim. Um conselho raspa sem ningu\u00e9m ver, vc n\u00e3o vai estar sendo rebelde voc\u00ea vai estar cuidando de vc. J\u00e1 foi essa \u00e9poca de homem troglodita que tem pelo por todo corpo, sombrancelha gigante e barba mal cuidada, um homem que se preocupa com a apar\u00eancia vale muito mais, vc n\u00e3o vai come\u00e7ar a dar o cu (se vc for h\u00e9tero kkk) s\u00f3 por que tirou alguns pelos.",
                "S\u00f3 n\u00e3o usar aqueles bic amarelo..  raspar e fds",
                "Raspa, oq eles v\u00e3o fazer, colar os pelos de volta?",
                "Fala que  \u00e9 pra pegar mulher, acho que deve funcionar.",
                "raspa com gilete mas v\u00ea um tutorial no tiktok ou algo assim antes pra n\u00e3o se cortar todo e ficar co\u00e7andinho",
                "Eu tinha bastante nessa epoca, me sentia inseguro tambem, mas fui descobrindo que ninguem liga, algumas pessoas at\u00e9 gostam. \n\nQuanto a seus pais, tenta explicar o quanto te faz se sentir mal e inseguro, talvez tentar jogar um pouco com eles no sentido de \"po como que eu vou atrair alguem assim, s\u00f3 eu tenho a perna assim, to sofrendo bullying\".",
                "Fa\u00e7a o seguinte. Passe a m\u00e1quina de cabelo com pente n\u00famero 1. Vai ficar mais curto, mas n\u00e3o raspado. E n\u00e3o fica espetando, o que \u00e9 \u00f3timo.",
                "No dia que eu comecei a depilar eu s\u00f3 depilei, acho que nem repararam e olha que eu tinha quase uma floresta amaz\u00f4nica nas pernas",
                "Compra uma gilete e usa. Aconselho a usar na hora do banho, com sabonete pra deslizar melhor sen\u00e3o o risco de tu se cortar \u00e9 grande e isso \u00e9 muito chato. \nE assim, s\u00f3 faz, n\u00e3o cria uma cena em volta disso. Se um dia perceberem e te perguntarem o pq tu fez, s\u00f3 fale casualmente que te incomodava e tu resolveu depilar.",
                "Preconceito idiota da porra.",
                "pensei que n\u00e3o estavam deixando c\u00ea depilar o saco.\n\nmas voltando ao assunto, raspa as pernas se voc\u00ea realmente n\u00e3o aguentar, pq voc\u00ea vai acabar arrumando briga com os seus pais atoa, que independente de tudo, c\u00ea tem que abaixar a cabe\u00e7a pra eles at\u00e9 pq sen\u00e3o voc\u00ea ia morrer e eles n\u00e3o s\u00e3o obrigados a te sustentar.\n\nraspar a perna \u00e9 mais sobre est\u00e9tica do que sobre limpeza e mais metrossexual e acho que sua fam\u00edlia \u00e9 bem religiosa, vai da sua conta e risco. voc\u00ea provavelmente vai arrumar uma boa briga por fazer isso.",
                "\u00c9 s\u00f3 depilar sem perguntar antes. Vai no mercado, compra cera e uma esp\u00e1tula, e pronto. Se precisar tem tutorial no youtube, mas \u00e9 mt simples. N \u00e9 como se seus pais pudessem colar os pelos de volta.",
                "\u00c9 muito engra\u00e7ado ser de menor... Precisar de permiss\u00e3o para fazer algo inofensivo e revers\u00edvel no seu pr\u00f3prio corpo.\n\nMeu querido, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 cometendo nenhum crime. Apenas depile as suas pernas e n\u00e3o comente sobre. Caso percebam que suas pernas foram depiladas, basta sorrir e acenar.\n\nExistem coisas MUITO mais importantes para seus pais implicarem do que pelos.",
                "Vai e faz, foda-se",
                "Pq vc teve que pedir? Sabe, realmente, a perna \u00e9 sua, o corpo \u00e9 seu e simplesmente incomoda, compra uma gilete e raspa no banheiro kkkkkkk\n\u00c9 coisa que eu faria, tipo, n\u00e3o dou liberdade pra minha fam\u00edlia de que eu pe\u00e7a pra eles me darem um sim ou n\u00e3o eu vou l\u00e1 e fa\u00e7o se eu n\u00e3o t\u00f4 fazendo nada de errado, contra lei, desrespeitoso ningu\u00e9m devia mesmo falar muito... Se persistir nessas coisas vai na igreja e pergunta pro pastor o que ele acha disso, sua fam\u00edlia vai ficar meio de cara e sem ter o que falar (eu acho)",
                "Imagino que tenha alguma Gilette a disposi\u00e7\u00e3o. Use ela e se depile sim, \u00e9 algo que voc\u00ea quer e que lhe incomoda. N\u00e3o tem problema algum em fazer isso. Depois de feito, nada do que eles falarem vai fazer seus pelos voltarem magicamente kk.",
                "S\u00f3 corta e fodase kkkk 2023 \u00e9 tem essa de qm depila a perna \u00e9 viado mds",
                "Passei por isso hj kkkkkkkk s\u00f3 tirei, eles riram de mim mas dps j\u00e1 esqueceram",
                "voc\u00ea depila e caga pra eles ue",
                "Mano so tira essa merda e acabou kkkkkk",
                "Depila eles",
                "Meu irm\u00e3o de 15 anos raspa direto, no come\u00e7o minha mae questionava mas dps parou, no seu caso eu faria o mesmo, apenas ignoraria",
                "Tamb\u00e9m odeio, e sou bem peludo, comprei uma m\u00e1quina pra aparar pelo, fica quase a mesma coisa que raspar, recomendo muito!",
                "Tira sem a permiss\u00e3o deles, o corpo \u00e9 seu e voc\u00ea dita as regras, seu compromisso com deu s\u00e3o outros 500. Ent\u00e3o raspa e ouve eles falarem, eu como mulher n\u00e3o gosto muito de pelos, boa sorte com sua situa\u00e7\u00e3o!\n\nAli\u00e1s, estou avaliando p\u00eanis na DM, \u00e9 s\u00f3 mandar e eu avalio!",
                "espera ter 18 anos e faz oq quiser",
                "Aproveita q ta frio e provavelmente vc vai usar bastante cal\u00e7a e raspa, se eles notarem e te repreenderem por isso v\u00e3o fazer oq? colar os pelos de volta na sua perna com fita? vai fundo mano, eu mesmo ja tirei e n\u00e3o gostei pq co\u00e7a muito e por eu ser mais rechonchudo pelos at\u00e9 q combinam comigo mas acho q todo homem deveria tentar se depilar uma vez pra ver se gosta",
                "Se vc est\u00e1 sobre risco de vida por fazer algo besta como depilar as pernas, sua vida \u00e9 injusta e sua miss\u00e3o \u00e9 sobreviver. vc tem minha simpatia, boa sorte.\n\nSe n\u00e3o for o caso, raspa e fds",
                "cara que tabu \u00e9 esse? desde sei l\u00e1 quantos anos eu sempre tive muitos cuidados e fui muito vaidoso e mesmo cercado de muitos intolerantes e preconceituosos eu n\u00e3o deixei de fazer o que eu queria. se voc\u00ea n\u00e3o acha maneiro raspa e pronto e acabou, eu raspo perna, peitoral, barriga at\u00e9 os bra\u00e7os, cuido da pele, fa\u00e7o sobrancelha, isso n\u00e3o te torna menos homem. foge dessa id\u00e9ia que homem tem que ser cabeludo, fedorento ou sei l\u00e1, parecer um homem das cavernas!",
                "Pelo que vi nos coment\u00e1rios seus pais s\u00e3o bem controladores e abusivos. Se conseguir como vc falou, arrume um emprego, guarde a grana e saia de casa assim que fizer 18 anos. Boa sorte.",
                "Tira e duvido que eles notem , s\u00f3 n fazer alarde",
                "Eles podem n\u00e3o permitir mas eles n\u00e3o podem intervir, ent\u00e3o se depile",
                "Meus pais fizeram o mesmo comigo. Mas o corpo \u00e9 teu e isso vai influenciar t\u00e3o pouco na rua vida",
                "Seu erro foi ter pedido. Devia ter aparecido com as pernas raspadas e foda-se kkkkk eles iam xingar, mas era s\u00f3 n\u00e3o deixar crescer nunca mais, eles iam fazer oq, te matar? Te agredir? Kkkk",
                "Depende do seus pais. Se der certo, mete o fodase. Se n\u00e3o, sobrevive at\u00e9 morar s\u00f3",
                "N\u00e3o consegui entender a afli\u00e7\u00e3o.\n\nS\u00f3 raspar.",
                "Seus pais n\u00e3o tem q te permitir cuidar de si mesmo, se deplia e foda-se, n\u00e3o pelos n\u00e3o te faz menos homem",
                "Compra uma Gilette",
                "N\u00e3o representa risco nem mudan\u00e7a permanente, fodam-se eles. A n\u00e3o ser que tu ache que eles v\u00e3o te espancar, vai fundo. S\u00f3 se conquista independ\u00eancia ultrapassando limites. Pode parecer bobo, mas se eles decidem os p\u00ealos da tua perna, j\u00e1 j\u00e1 t\u00e3o decidindo quem tu namora, o que tu vai fazer de faculdade.\nMelhor adiantar esse estresse e mostrar que vc \u00e9 uma pessoa com identidade pr\u00f3pria desde cedo. \nAdolesc\u00eancia \u00e9 isso.",
                "minha m\u00e3e n\u00e3o me deixou fazer as sobrancelha at\u00e9 os 20 anos. Um dia ganhei meu dinheiro e fui sozinha. Sempre tive muitos pelos faciais e me sentia mt feia.",
                "Toda vez que eu acho que pa\u00eds abusivos e controladores n\u00e3o podem inventar mais nada de idiota, eis que entro no reddit \n\nImprov\u00e1vel que eles v\u00e3o mudar de opini\u00e3o sobre depila\u00e7\u00e3o quando voc\u00ea fizer 18 e n\u00e3o existe nenhum argumento poss\u00edvel que justifique querem te proibir, ent\u00e3o mete bronca, ou, no caso, a gilete e seja feliz",
                "S\u00f3 fa\u00e7a. Eu msm, estou com cabelo abaixo dos ombros, meu pai n\u00e3o gosta, mas deixei crescer e qdo ele fala algo reviro os olhos na frente dele e saio, KKKKKKK'.",
                "Se depende financeiramente deles pra arrumar cera ou creme depilat\u00f3rio, taca a gilete e faz assim mesmo.\n\nPassa um tempo no banheiro fazendo isso, e deixe eles pensarem que bate uma. Depois sai de l\u00e1 com as pernas do jeito que quer. \u2665\ufe0f",
                "Irm\u00e3o \n\nFaz e  anda de short pra eles verem e se foda eles \n\nOs pais simplesmente esquecem que eles est\u00e3o formando um ser humano para viver em sociedade e Botam seus pr\u00f3prios caprichos nas costas dos filhos impedindo-os de terem individualidade.",
                "Minha m\u00e3e tamb\u00e9m era desse jeito kkkkkkkkkkk. Eu s\u00f3 raspava mesmo e que se foda. Ela reclamava mas ficava por isso mesmo, hoje eu s\u00f3 dou risada lembrando das coisas que ela falava.",
                "Se eu fosse voc\u00ea eu me depilaria todo, colocava um vestido, passava um batom vermelho e ficava desfilando em casa. Iria apanhar mas seus pais nunca iriam esquecer essa imagem",
                "s\u00f3 depila \u00e9 fodase, amg, eles podem brigar, mas dps passa, vc ja vai ter depilado msm",
                "Te garanto q se tu aparar eles n\u00e3o v\u00e3o remendar ou costurar os pelos de volta na sua pele. Al\u00e9m disso, capaz deles nem perceberem. Se tu j\u00e1 tem bigode eu imagino q tu j\u00e1 tenha uns 14/15/16 ent\u00e3o t\u00e1 na hora de se desgrudar dos teus pais ou tu vai estar com 25 e eles mandando em voc\u00ea se vc deixar. Raspa essa porra a\u00ed logo e seja um pouco mais rebelde.",
                "Querido, se os seus pais s\u00e3o aqueles que n\u00e3o deixam fazer nada, n\u00e3o conta pra eles que vc vai fazer e faz escondido",
                "Depila logo, meus pais falavam essas coisas mas quando eu tinha 13 anos s\u00f3 fui l\u00e1 e fiz",
                "Faz e foda-se",
                "No come\u00e7o eu depilava as pernas escondido, quando a minha m\u00e3e descobriu ela ficou falando isso, mas eu expliquei que achava feio e tal a\u00ed ela aceitou dboa, at\u00e9 me deu dicas , tenta conversar com ela",
                "Qnts anos vc tem? Se vc depilar vai acontecer oq? Eles v\u00e3o colar o pelo de volta? Kkkkkkkkkkkkkk compra um creme de depilar e pronto, eu n sei nem o porque vc foi perguntar pra eles se podia depilar, que ideia ein, depila logo que eles n\u00e3o v\u00e3o poder fazer nada",
                "Entra pra nata\u00e7\u00e3o ou futebol. Ou melhor, diz que quer ser fisiculturista ou alguma coisa bem ~~~~ m\u00e1scula (kkkk) . Os boribilder da minha academia s\u00e3o tudo lisinho pra mostrar os m\u00fasculos e tatuagens",
                "Compra uma maquina e vai aparando, um dia vc vai estar c a perna lisa e ngm vai estranhar, fiz minha tattoo assim",
                "Caso voc\u00ea tire (com l\u00e2mina de barbear ou coisa assim) vou s\u00f3 dar umas dicas: limpe bem antes de remover, n\u00e3o fa\u00e7a no seco, use pelo menos \u00e1gua e um pouco de sab\u00e3o pra ajudar a remover os pelos na l\u00e2mina e assim que raspar hidrate bem todo o local que voc\u00ea depilou, pode ser tipo com o melhor hidratante que voc\u00ea tiver, de prefer\u00eancia daqueles de pele bem seca. Sem esses cuidados pode ser que voc\u00ea fique com algumas rea\u00e7\u00f5es negativas depois na pele. \n\nBoa sorte! \ud83c\udf40",
                "Pelo deixa feio msm,mas eu nao tiro pq da muito trabalho  fodase",
                "Depila e foda-se, eles v\u00e3o fazer o que? Colar os pelos de novo?",
                "Nada a ver, pode tirar de boa. Pessoalmente te recomendaria aparar com a m\u00e1quina, pq realmente \u00e9 feio homem depilado. Mas vc pode tirar sem problemas",
                "Com 15 anos isso realmente ocorre na vida de um caboclo",
                "Gilete \u00e9 15,00",
                "Meu pai era assim tbm, tinha uma mentalidade muito arcaica pra v\u00e1rias coisas e morria de medo de ter um filho gay. Eu n\u00e3o podia raspar os p\u00ealos do corpo, n\u00e3o podia usar brincos, n\u00e3o podia ter cabelo grande, e v\u00e1rias outras coisas. N\u00e3o o culpo por ter esses pensamentos, meu av\u00f4 (pai dele) era muito pior, ent\u00e3o meu pai herdou esses ensinamentos, mas sempre fui bastante rebelde ent\u00e3o muitas vezes batia de frente com ele.\n\nCome\u00e7a a fazer nata\u00e7\u00e3o e voc\u00ea j\u00e1 tem um bom motivo pra se depilar. Voc\u00ea tbm pode comprar uma m\u00e1quina e ao inv\u00e9s de raspar tudo voc\u00ea s\u00f3 apara os p\u00ealos.",
                "Cara, vai l\u00e1  e raspa.",
                "Compra a maquininha de barbear e vai tirando nela eu recomendo tirar do joelho pra baixo s\u00f3 sla acho que seus pais podem achar isso mais m\u00e1sculo n\u00e3o sei",
                "N\u00e3o depila tudo mas tira o excesso que eles n\u00e3o notam, eu tenho uma gen\u00e9tica estranha e tenho uma linha de pelo mais grossa estranha em baixo do umbigo ent\u00e3o eu passo a maquininha de barbear tipo 3-4mm nela periodicamente, assim ningu\u00e9m nota que eu tiro o excesso mas n\u00e3o me incomoda mais\n\nSe vc n\u00e3o tiver uma maquininha em casa voc\u00ea pode tentar tirar o excesso com pente e tesoura no banho, mas ai tem que tomar mais cuidado pra n\u00e3o se cortar ou tirar de mais",
                "Se vc t dinheiro tira, eu tiraria tudo na cera",
                "Mano, isso \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o estranha, que nem sei o que fazer kkkk  \n\n\nEu infelizmente acho que o melhor \u00e9 esperar, arrumar um emprego, ter sua graninha e quando der se mudar e morar sozinho. Ai voc\u00ea pode fazer o que quiser, que ninguem te enche o saco, at\u00e9 l\u00e1 infelizmente \u00e9 isso ai, aguentar o que d\u00e1 desses abusos",
                "Passa a maquina, eu sou homem e n\u00e3o gosto de pelo grande na perna tamb\u00e9m, ent\u00e3o eu uso uma m\u00e1quina q tem aqui, acho estranho ficar todo depilado na 0 na perna tbm, com a m\u00e1quina fica mais bonito pelo menos, acho q depilo na 2",
                "Uma vez eu depilei minha perna e meu pai quase me bateu de t\u00e3o puto que ele ficou",
                "levanta a cabe\u00e7a e fala, vou raspar e foda se, continuo sendo homem, ou se submete a essas besteiras ficando calado...",
                "Pra quem t\u00e1 perguntando, estamos em 2023.",
                "Junta money pra uma gillete de mulher( geralmente sao melhores p nn agredir a pele) faz espuma com sabao pra poder barbear e mete o fodase",
                "Boy, tu n pode fazer muita coisa n\u00e3o. \u00c9 meio fodah. O m\u00e1ximo \u00e9 raspar o pelo da perna e fdc. E mesmo q eles falem alguma coisa j\u00e1 foi. Foi oq eu fiz e eles n\u00e3o puderam falar nada",
                "Passei pelo mesmo amigo, eu demorei bastante pra entender que \u00e9 s\u00f3 tirar e ignorar o resto. Se quiser, comece passando uma m\u00e1quina com algum pente, pra que o pelo fique curto ao inv\u00e9s de da zero. Comecei a fazer e isso e depois de um tempo passei a 0. A realidade \u00e9 que eles nem percebem se vc n\u00e3o falar nada.\n\n(De quebra ainda fiz uma tatuagem na perna)",
                "Compra gilete pra tirar, n \u00e9 muito pr\u00e1tico se o pelo tiver grande demais, mas j\u00e1 \u00e9 um in\u00edcio",
                "Papo de gente doente",
                "Honestamente? Corre.",
                "Eu depilava o corpo todo e ainda me declarava ateu ou satanista pra eles surtarem de vez, kkkkkk.",
                "Mandava eles procurar uma taca",
                "Mano, eu tamb\u00e9m n\u00e3o curto meus pelos na coxa, na perna eu acho bonito, mas na coxa eu n\u00e3o gosto, s\u00f3 n\u00e3o tiro pq ia deixar minha perna toda assada provavelmente, sem contar o trabalho... Mas coitado de vc mano, que merda isso :/",
                "Voc\u00ea pode bancar a briga, tirar e aguentar quaisquer consequ\u00eancias que vierem. Ou se decidir por ficar na paz e tirar quando n\u00e3o depender mais deles. \n\nSe eles s\u00e3o moralistas ao ponto de colocar deus em assunto de depila\u00e7\u00e3o (?) existe a chance de te agredirem ou algo pior. Voc\u00ea banca essa possibilidade?\n\nN\u00e3o parece que algo que voc\u00ea diga/mostre vai mudar a cabecinha deles.",
                "Eu depilaria de qualquer jeito, sem dar satisfa\u00e7\u00e3o. Eles v\u00e3o superar.\n\nOutra alternativa \u00e9 descolorir os pelos, s\u00f3 misturar po descolorante com \u00e1gua oxigenada, passar por cima dos pelos e esperar um pouco. V\u00e3o ficar bem loiros e n\u00e3o v\u00e3o aparecer direito (isso se voc\u00ea tiver um tom de pele claro). S\u00f3 tem que fazer um teste passando a mistura no antebra\u00e7o antes pra se certificar que n\u00e3o tem alergia",
                "Sinto muito por voc\u00ea estar nessa situa\u00e7\u00e3o, OP. lidar com pais religiosos e preconceituosos n\u00e3o \u00e9 algo simples, e dicas de como aturar eles requerem muito contexto da situa\u00e7\u00e3o familiar, mas posso citar meu caso pra voc\u00ea. Acho uma besteira como que as pessoas mais conservadoras s\u00e3o t\u00e3o arbitr\u00e1rias com onde pode ou n\u00e3o depilar. Meu pai n\u00e3o gostava de me ver barbudo, mas dizia essa mesma coisa a\u00ed sobre as pernas. Um dia eu rapei as pernas na gilete escondido (dica de amigo, se for rapar, veja dicas pra n sofrer igual eu), tava pinicando q s\u00f3 a porra mas eu ainda queria provar meu ponto neles ent\u00e3o andava com elas a mostra. Hoje em dia n\u00e3o tenho medo de comprar roupa cor de rosa, hidratante, deixar o cabelo crescer, etc. Sou bissexual mas s\u00f3 apresentei namoradas pros meus pais (pra eles eu sou s\u00f3 h\u00e9tero), e gostava da minha vida assim porque facilitava na hora de sair com um \"amigo\". Hoje em dia tenho uma namorada muito simp\u00e1tica e adorada pela minha fam\u00edlia, ent\u00e3o eles tem essa no\u00e7\u00e3o de que minha masculinidade n\u00e3o \u00e9 afetada por coisas pequenas assim. Eu gosto SIM de aspectos masculinos da minha apar\u00eancia (sobrancelhas grossas, voz grave e alto), e eu acho que consegui desconstruir um pouco a vis\u00e3o deles sobre o assunto.",
                "uma vez anunciei a minha familia q ia tirar as sobrancelhas e eles foram contra. tirei e fodase.",
                "Ox idai kkkkkkkkkkkk",
                "Eu sou trans e os pelos no corpo todo me incomodavam muito, um dia eu simplesmente decidi raspar e raspei. Meus pais ficaram chateados e tal mas entenderam que n\u00e3o \u00e9 o fim do mundo. Hoje eu me depilo com frequ\u00eancia e eles n\u00e3o reclamam mais",
                "As vezes, pedir perd\u00e3o \u00e9 melhor que permiss\u00e3o.",
                "Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um exemplo de que machismo n\u00e3o faz bem pra ningu\u00e9m mesmo. \n\nCorta \u00e9 fala que se corta pelo da perna faz voc\u00ea parar de ser homem, ent\u00e3o que assim seja.\n\n\u00c9 lembre a eles que na b\u00edblia tem regra nada haver, como n\u00e3o comer porco, n\u00e3o ter cachorro e gato em casa, e se eles v\u00e3o usar Deus pra falar que t\u00fa n\u00e3o \u00e9 homem, ent\u00e3o fala que por Deus eles tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o por que eles n\u00e3o cortaram a fimose.",
                "Se n\u00e3o quer tirar tudo, s\u00f3 apara com a tesoura.",
                "U\u00e9, tu pode s\u00f3 depilar, mesmo sendo de menor, o corpo ainda \u00e9 teu, pelo sempre cresce, e \u00e9 isso, q nem cabelo, ningu\u00e9m precisa de permiss\u00e3o de pai e m\u00e3e pra cortar cabelo n\u00e3o",
                "Cara n\u00e3o pede, s\u00f3 faz! N\u00e3o coloque seus pais numa posi\u00e7\u00e3o de superioridade a vc, fa\u00e7a o que vc quiser com seu corpo, ele \u00e9 seu \u2013  unicamente seu!",
                "Se voc\u00ea e de menor eu vou ficar quieta, vai que a raluca t\u00e1 aqui eu falo algo ela manipula e amanh\u00e3 eu t\u00f4 exposta \ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc44\ud83d\udc41\ufe0f",
                "Mori, voc\u00ea que decide, compra uma gilete e raspa e se eles vierem te confrontar fala: homem tbm tira pelos, inclusive v\u00e1rios, me incomoda, ent\u00e3o eu tirei e voc\u00eas n\u00e3o podem me impedir de fazer o que me traz conforto. Eu conhe\u00e7o muitos homens q depilam, isso \u00e9 um preconceito rid\u00edculo",
                "Meu filho, vc ainda mora com seus pais. Evite a fadiga a qualquer custo. N\u00e3o depile, deixa isso pra quando vc for independente e n\u00e3o precisar da aprova\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m pra ver como \u00e9 bizarro homem com pernas sem pelos\u2026.rsrsrrs, brincadeira! S\u00e9rio, n\u00e3o problematiza coisa boba!",
                "Fala que est\u00e1 irritando a sua pele  da coceira principalmente se voc\u00ea usa cal\u00e7a com frequ\u00eancia isso geralmente \u00e9 uma \u00f3tima desculpa.",
                "No dia que eu comecei a depilar eu s\u00f3 depilei, acho que nem repararam e olha que eu tinha quase uma floresta amaz\u00f4nica nas pernas",
                "Seguinte:fa\u00e7a \nNo banho,deixa cair bastante \u00e1gua quente nas pernas pra ficar mais f\u00e1cil,de boas,passa condicionador,deixa um minutin e passa a gilete com a m\u00e3o leve pra nn se cortar. \nSe for com maquininha fora do banho,recomendo dar uma umedecida na perna,nd demais, e dps passar creme e deixar.se vc tiver algum produto vc pode esfoliar tamb\u00e9m antes de fazer. \n Para depois,lava bem,enchagua,seca,olha se nn cortou nada e sem cal\u00e7as apertadas e produtos por pelo menos 2 horas.tendeu?\n Em caso de d\u00favida,coloca no YouTube",
                "Raspar a perna n\u00e3o \u00e9 sinal de viadagem. Raspar o t\u00f3ba sim. Pq vc sabe n\u00e9? Quem mant\u00e9m a casa muito limpa e arrumada \u00e9 pq t\u00e1 esperando visita.\n\nEssa piada tem o selo protetor anti censura do Xandaquist\u00e3o.",
                "Gente do c\u00e9u, parece at\u00e9 mentira ler esse tipo de msg em pleno 2023. Grilloh, se o corpo \u00e9 seu, nada mais certo do que voc\u00ea escolher fazer com ele. E olhe que a gente nem est\u00e1 falando de fazer tatuagem ou colocar um piercing. Eu no seu lugar, sinceramente, procuraria uma oportunidade de me bancar e saia de casa, a\u00ed eu depilaria at\u00e9 o tobas, desde que EU quisesse.",
                "Eles est\u00e3o te impedindo de pegar parte do teu pr\u00f3prio sal\u00e1rio, pagar um Uber e ir num sal\u00e3o pra vc pagar com teu pr\u00f3prio dinheiro, n\u00e3o t\u00e3o deixando nem vc ir comprar uma gilete com teu pr\u00f3prio dinheiro? \u00c9 realmente um absurdo que mundo \u00e9 esse que a gnt vive meu deus.",
                "KKKKKKKKKKKKKKKKKK",
                "S\u00f3 depila qq eles v\u00e3o fazer quando virem? Chorar??",
                "Junte dinheiro e va fazer depila\u00e7\u00e3o a laser \ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
                "Simples todo jogador de futebol tem que tirar lembra isso pra eles pra mostrar que n\u00e3o tem nada a ver",
                "S\u00f3 depila, nem da satisfa\u00e7\u00e3o.",
                "A depender da idade as vezes \u00e9 melhor n\u00e3o tirar mesmo pra n\u00e3o engrossar os p\u00ealos e ficar esquisito e incomodando. Mas se vc j\u00e1 tiver com o corpo desenvolvido, sugiro procurar m\u00e9todos de depila\u00e7\u00e3o mais eficazes que durem mais tempo e que n\u00e3o prejudiquem a pele. No mais, se vc for dono do seu pr\u00f3prio dinheiro, vai numa depiladora e pede pra ela tirar. Se eles virem e falarem algo, vc j\u00e1 vai ter tirado e n\u00e3o h\u00e1 nada que possam fazer.",
                "Seus pais t\u00e3o totalmente errados mas voc\u00ea provavelmente t\u00e1 exagerando no quanto isso realmente te incomoda, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o s\u00e9rio assim. A\u00ed o que voc\u00ea faz depende de como voc\u00ea acha que seus pais v\u00e3o reagir, se s\u00f3 v\u00e3o dar uma bronca e ficar de cara fechada por um dia tanto faz, mas se forem te tirar alguma coisa ou te dar problema \u00e9 melhor s\u00f3 lidar com os pelos mesmo",
                "Hem dia pra tu comsegui uma foda temde rapa tudo as meninas est\u00e3o muito esseigentis",
                "Rpz, entendo essa vontade de vcs de depilar a perna e tudo mais, quando eu era mais novo eu tb tive, e j\u00e1 depilei inclusive\u2026 Mas depois de uns anos irm\u00e3o a verdade \u00e9 que isso vira um saco. Ter que ficar se rapando todo m\u00eas, regularmente, chega uma hora que vc cansa\u2026 E hj mais do que nunca sei que mulher nenhuma realmente ta ligando tanto pra isso.",
                "Manda eles se Fu... \u00c9 um direito seu e se eles falar algo fala que vai na pol\u00edcia e colocar eles na cadeia seu corpo suas leis ...",
                "P\u00f4 irm\u00e3o, usa uma m\u00e1quina, pega um pente e da uma diminu\u00edda s\u00f3.\nO problema \u00e9 deixar a perna sem pelo certo?\nVoc\u00ea s\u00f3 vai diminuir o tamanho, vai continuar com o pelo soq menor.",
                "[deleted]",
                "raspa e sai de casa, vai bancar suas despesas, mostra que n\u00e3o precisa mais deles. Agora ficar contrariando e ficar em casa com roupa passada e comida feita vai ser hipocrisia",
                "Uiu revoltado com os pais n\u00e3o posso depilar \ud83d\ude22e gay tamb\u00e9m?",
                "qual sua orienta\u00e7\u00e3o sexual?",
                "Entra no mercado, compra uma gilette e raspa as pernas.",
                "Na pior das hip\u00f3teses se voc\u00ea raspasse, o que eles poderiam fazer?",
                "Cara, d\u00e1 uma aparada com maquina, n\u00e3o precisa depilar no 0, pode ir fazendo de forma gradativa, at\u00e9 pra saber se voc\u00ea vai se acostumar.\n\nEu costumo depilar com safety razor, mas nem sempre fica bom, as vezes o pelo encrava ou fica irritando por conta do atrito com a roupa, ent\u00e3o vou variando com aquelas m\u00e1quinas que os barbeiros usam pra fazer navalhado.\n\nEnt\u00e3o se eu pudesse te dar uma dica seria essa, come\u00e7a com a maquina, vai aparando aos poucos pra voc\u00ea se acostumar e seus pais tamb\u00e9m",
                "cara, eles v\u00e3o te bater ou fazer alguma coisa com vc al\u00e9m de so falar na sua cabe\u00e7a? se n\u00e3o, ent\u00e3o s\u00f3 fa\u00e7a, com o tempo eles se acostumam, mas tbm d\u00ea um bom motivo pra eles nao se importarem com isso, fa\u00e7a oq vc quer mas n\u00e3o deixe de ser um bom filho, seja bom nos estudos, fa\u00e7a as tarefas de casa pq ai pelo menos vc vai ter uma desculpa pra poder fazer oq vc quer fazer",
                "Eu raspo a canela a cada 3 meses",
                "U\u00e9, vc \u00e9 adulto ou adolescente? Se vc paga as suas coisas, paga uma depila\u00e7\u00e3o. \n\nFaz com cera que fica lisinho por semanas hehe(s\u00f3 vai doer em ti pra caralho, pq pelo de homem \u00e9 mais grosso e tem muitos). \n\nN\u00e3o entendo seus pais se darem ao direito de mandar no seu corpo. Eles fazem oq mais? Escolhem com quem tu fala? Oq tu come? Qual roupinha vai usar? \n\nExiste relacionamento abusivo com familiares tb, se cuide. E seu corpo tem que agradar a vc e mais ningu\u00e9m.",
                "Ai isso eh rid\u00edculo. O q q um pelo altera na masculinidade ou personalidade de algu\u00e9m. Eh uma quest\u00e3o de gosto/prefer\u00eancia e de vaidade, q eh algo bom. Se importar com como vc se sente bonito e confort\u00e1vel mostra q vc se cuida. Bem homofobico da parte deles, msm se vc for hetero, pq claramente foi essa associa\u00e7\u00e3o q fizeram. Enfim, q bom q n t\u00e1 se deixando levar pela ideia errada deles. Como vc eh menor de idade n sei mtoo o q te dzr. Arranjar um emprego eh um primeiro passo lgl de independ\u00eancia, mas ainda assim provavelmente daria barraco se vc se depilasse msm com seu pr\u00f3prio dinheiro. S\u00f3 vc conhece eles p avaliar adequadamente ql o n\u00edvel da merda q ia dar e se vc consegue bancar isso/acha q vale a pena ou se eh melhor fzr dezoito/sair da\u00ed. Caso vc seja hetero, a hr q vc tiver com uma namorada, provavelmente eles v\u00e3o ficar \"mais tranquilos\" com isso tb. Enfim de qlqr maneira, boa sorte.",
                "mano wtf \u00e9 s\u00f3 tirar e fds. pelo cresce dnovo",
                "mostra pra eles uma ft do Chris Bumstead",
                "\ud83c\udf6a",
                "Voc\u00ea sabe oq pode fazer, se depilar, emponha seus limites vc \u00e9 um indiv\u00edduo, n\u00e3o precisa comunicar na primeira vez j\u00e1 que vc falou que quer, raspe a perna escute o esporro e continue fazendo eles v\u00e3o perceber que n\u00e3o tem o que fazer ou como te impedir, se tirarem o barbeador compra um e raspa na escola sl \n\nMas mostra pra eles que eles n\u00e3o tem controle sobre isso at\u00e9 se tornar algo normal",
                "Passa a m\u00e1quina e deixa baixo. Seus pais s\u00e3o o que, adventistas ou alguma coisa assim?",
                "Faz, eles n\u00e3o v\u00e3o te mandar embora por isso",
                "Mano, s\u00f3  faz. Fala que as meninas de hj em dia n\u00e3o. irgem homem peludo, que vc curte mulher e vai fazer kkkk\nFala pra que quem nao gosta que n\u00e3o  precisa fazer",
                "Ent\u00e3o, seus pais s\u00e3o machistas, mas n\u00e3o acho q eles possam te impedir, voc\u00ea pode  omprar as coisas q precisa e se n\u00e3o conseguir depilar em casa talvez possa na casa de algum amigo.\n\nMinha sugest\u00e3o \u00e9 q vc tente do jeito q der, aproveite q vc \u00e9 menor de idade, vc tem as leis do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente do seu, vc n\u00e3o pode ser expulso de casa(ainda) por exerxer seus direitos ao pr\u00f3prio corpo, aproveite enquanto pode, eu n\u00e3o posso mais",
                "Se tiver incomodando, apare\n\nSe der coceira, fa\u00e7a a depila\u00e7\u00e3o e espere a rea\u00e7\u00e3o deles",
                "Eu aparei as pernas e os bra\u00e7os uma vez. Foi legal pra experimentar, mas nunca mais fiz de novo. Apareceram v\u00e1rias falhas na pele e cicatrizes que eu n\u00e3o sabia que tinha.",
                "Pq se depilar?",
                "Fala q vai depila o cu pra ver oq acontece KKKKKKKKKKK",
                "Eu acho que depende bastante do contexto que voc\u00ea est\u00e1 inserido. Se voc\u00ea j\u00e1 for independente financeiramente e tiver a sua pr\u00f3pria casa, mesmo que morando de aluguel, n\u00e3o se importe com o que eles digam e fa\u00e7a o que te traga felicidade. Agora, se voc\u00ea morar com eles, a situa\u00e7\u00e3o muda um pouco, \u00e9 melhor fazer o que eles pedem mesmo que seja temporariamente. Imagino como \u00e9 frustante querer fazer algo e n\u00e3o poder porque precisa dar satisfa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o tem muito o que fazer se tiver encaixado no segundo exemplo.",
                "Veet",
                "Os meus pelos tbm mas eu n\u00e3o tenho muita experi\u00eancia tipo eu quero baixar n\u00e3o raspa a minha m\u00e3e fica me dizendo que quem raspa \u00e9 mulher"
            ],
            "num_comments": 209
        },
        {
            "title": "Sabe quantos fil\u00f3sofos s\u00e3o nadadores?",
            "selftext": "Olha, na Olimp\u00edada eu sei que nada seis",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadador",
            "id": "ko6jqr",
            "comments": [
                "O problema \u00e9 que o bom fil\u00f3sofo s\u00f3 sabe que nada seis... Acho que n\u00e3o sabem nem dar uma bra\u00e7ada"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Revista de imprensa BEQ (2021.16): Sines nos pneus em fim de vida, Alfredo da Silva inesgot\u00e1vel, Cazaquist\u00e3o liderar\u00e1 no hidrog\u00e9nio verde, e nanorobots nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Blogue_Eng_Quimica",
            "topic": "nadador",
            "id": "oc9r0x"
        },
        {
            "title": "Mono nadador 2.0",
            "selftext": "",
            "subreddit": "orslokx",
            "topic": "nadador",
            "id": "jaqf7u"
        },
        {
            "title": "Sou babaca por apontar transfobia ?",
            "selftext": "Em um grupos de amigo um camarada compartilhou uma imagem de uma pessoa trans que praticava nata\u00e7\u00e3o, em sua categoria era um nadador mediano mas na categoria feminina ganhou um premio.\n\nAo ver essa imagem fiz a conex\u00e3o com um movimento que anda acontecendo bastante na internet, que est\u00e1 sendo mt bem representado pelo deputado chupetinha, de transfobia generalizada como pauta moral.\n\nMinha inten\u00e7\u00e3o foi simplesmente apontar que a imagem em quest\u00e3o tinha car\u00e1ter transf\u00f3bico, por\u00e9m a discuss\u00e3o escalou de uma forma como se eu estivesse acusando a pessoa que compartilhou o conte\u00fado e sendo guardi\u00e3o moral de tudo e n\u00e3o era minha inten\u00e7\u00e3o.\n\nMeus pontos foram:\n\u2022 O problema n\u00e3o est\u00e1 exatamente em ser transf\u00f3bico mas sim ser, ter consci\u00eancia disso e continuar sendo\n\u2022 Se quiserem fazer uma avalia\u00e7\u00e3o por conta do esporte v\u00e3o ver as medidas decididas pelo comit\u00ea ol\u00edmpico pq ficar no achometro n\u00e3o leva a lugar nenhum\n\u2022 O meu enfoque foi totalmente sobre o conte\u00fado e n\u00e3o sobre a pessoa\n\nN\u00e3o entendi a total rea\u00e7\u00e3o agressiva que recebi, juro que n\u00e3o realizei nenhum ataque pessoal, s\u00f3 quis alertar que estavam compartilhando um conte\u00fado que perpetua uma viol\u00eancia encima de pessoas trans. Come\u00e7a por um meme e depois reflete na rua, n\u00e3o faz muito tempo que o Bolsonaro virou presidente atacando mamadeira de piroca e kit gay, por isso vejo como relevante se atentar a esse discurso.",
            "subreddit": "EuSouOBabaca",
            "topic": "nadador",
            "id": "11sy88c",
            "comments": [
                "# Veredito atual: \u00c9 o babaca (59.70% de 67 votos)\n\n\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o feita em: 03/04/2023 \u00e0s 23:04\n\n Vou contar as respostas que as pessoas d\u00e3o nesse post! Pra ser contado, responda com essas siglas o post:\n\nNEOB - N\u00e3o \u00e9 o babaca (E o resto sim)\n\nEOB - \u00c9 o babaca \n\nNGM - Ninguem (\u00e9 o babaca) \n\nTEOB - Todo mundo \u00e9 o babaca \n\nINFO - Falta informa\u00e7\u00e3o \n\nFANFIC - Quando \u00e9 fanfic\n\nDemora um pouco at\u00e9 eu contar tudo, ent\u00e3o espere alguns minutos... Ou sei l\u00e1, tanto faz.\n\nNota: Eu n\u00e3o conto respostas a coment\u00e1rios, somente coment\u00e1rios.\n\n\n# O OP n\u00e3o deu uma explica\u00e7\u00e3o sobre seus motivos! Se voc\u00ea for o OP, responda a esse coment\u00e1rio contando o por que de voc\u00ea achar que \u00e9 (ou n\u00e3o \u00e9)!\n# Tabela de votos\nVoto | Quantidade | %\n:--:|:--:|:--:\nNEOB | 26 | 38.81%\nEOB | 40 | 59.70%\nNGM | 1 | 1.49%\nTEOB | 0 | 0.00%\nINFO | 0 | 0.00%\nFANFIC | 0 | 0.00%\n\n                                \n^(Eu sou um rob\u00f4 e esse coment\u00e1rio foi feito autom\u00e1ticamente. Beep bop!) \n^(Lucas Bot v2.0 - by [link]",
                "EOB. Nem toda cr\u00edtica ao movimento trans \u00e9 transfobia, dizer que mulheres cis e trans competem de igual para igual \u00e9 simplesmente negar a realidade. Nos esportes at\u00e9 mesmo peso \u00e9 separado por categoria...",
                "amig\u00e3o tu \u00e9 chato, isso ss, tua vis\u00e3o t\u00e1 toda ofuscada por tanto glitter e p\u00f3 de Pirlimpimpim q tem no twitter \n\na imagem em si n \u00e9 transfobica, ela s\u00f3 repassa uma coisa real\n\napoio a pauta trans e contra a transfobia pq acredito q ngm precisa se identificar c uma coisa q n faz sentido pra vc e que cada um tem o direito de viver a vida como achar melhor, oq A e B se sentem, fazem ou deixam de fazer desde q n atrapalhe a minha vida n \u00e9 problema meu\n\nMAS tem a quest\u00e3o da realidade ainda ser a realidade amigo, n adianta ser igual aquele maluco barbado q queria entrar no banheiro feminino s\u00f3 pq disse q era trans e surtou qnd foi barrado ou coisa assim, existem coisas q n cabem no genero q vc se identifica e vc tem se adequar a isso, ponto, se n respeitar isso vira bagun\u00e7a, voltando ao barbado, TODAS as minhas amigas trans acharam o que ele fez um absurdo, sem excess\u00e3o\n\numa delas at\u00e9 postou no insta o seguinte (n exatamente isso pq tem uns meses a\u00ed mas lembro o cerne ds id\u00e9ia): \"a gente se esfor\u00e7a tanto pra trazer seriedade ao movimento e conseguir o nosso pr\u00f3prio espa\u00e7o na sociedade pra vir um marmanjo e fazer uma palha\u00e7ada dessas\"\n\nCLARO QUE existem coisas imut\u00e1veis, musculatura mais densa, densidade \u00f3ssea maior, maior altura, mais peso, ombros mais largos e corpos melhores pra pr\u00e1tica de esfor\u00e7o f\u00edsico no geral, e por essas coisas serem imut\u00e1veis elas s\u00e3o majoritariamente irrelevantes, mas numa situa\u00e7\u00e3o em que essas caracter\u00edsticas s\u00e3o FUNDAMENTAIS como nos esportes n\u00e3o d\u00e1 pra relevar, d\u00e1 uma vantagem injusta sim e apontar isso n \u00e9 transfobia, \u00e9 sensatez, transfobia \u00e9 n aceitar a pessoa, criar vexame, excluir, xingar, agredir, negligenciar e etc... s\u00f3 pq ela \u00e9 trans\n\n tu n t\u00e1 sendo babaca n, t\u00e1 sendo s\u00f3 inconveniente, chato e talvez at\u00e9 alienado",
                "EOB\n\nDeve-se criar uma categoria trans e n\u00e3o incluir homens biol\u00f3gicos nas categorias femininas, \u00e9 injusto. A nadadora que vc se refere quebrou o recorde mundial em 38 segundos, se n\u00e3o me engano, isso \u00e9 muito tempo. \u00c9 normal as gera\u00e7\u00f5es mais novas serem superiores fisicamente as anteriores mas nunca num salto t\u00e3o grande.\n\nO corpo masculino \u00e9 mais forte que o feminino, n\u00e3o importa a quantidade de horm\u00f4nios que se tome a nadadora trans ainda \u00e9 homem no sentido biol\u00f3gico,  n\u00e3o d\u00e1 pra mudar os cromossomos e nem o desenvolvimento muscular. \n\nAcredito que mais duas categorias nas competi\u00e7\u00f5es esportivas seria o ideal, um pra mulheres trans e outra pra homens trans, evitaria muitos problemas e todos poderiam competir sem problemas e de forma justa.",
                "EOB Eu vi essa imagem comparativa, mas por acaso ela mentia? Apenas dizia a verdade: era um atleta pra l\u00e1 de med\u00edocre enquanto cis, se tornou uma campe\u00e3 trans.\n\nE fora que provavelmente aqui nesse grupo essa opini\u00e3o ser\u00e1 consenso, se voc\u00ea postar no twitter provavelmente encontrar\u00e1 seus pares que pensam igual a ti.",
                "EOB  \n\n\nPrimeiro tu n\u00e3o pode acusar uma pessoa de algo que ela n\u00e3o cometeu. Ela n\u00e3o pregou nenhum tipo de discurso de \u00f3dio pelo que tu falou, esse conte\u00fado n\u00e3o perpetua nenhuma viol\u00eancia, ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia vai ver essa imagem e pensar \"Oh! Mas \u00e9 agora que vou sair pra dar uma surra em todo trans que eu encontrar!\". O desgra\u00e7ado que quer fazer merda, vai fazer merda tendo ou n\u00e3o pessoas discutindo o assunto, tendo ou n\u00e3o proibi\u00e7\u00f5es, e por a\u00ed vai.  \n\n\nSegundo, pesquisa sobre a Fallon Fox, lutadora trans de MMA, e depois me diz se tu acha justo.",
                "At\u00e9 que fim uma rede social com pessoas sensatas. Espero que aqui n\u00e3o se contamine com desocupados do Twitter \ud83d\ude43\ud83d\udc9b",
                "EOB\n\nA discuss\u00e3o \u00e9 sim v\u00e1lida e nesse caso espec\u00edfico as mulheres nadadoras j\u00e1 se manifestaram fortemente contra. Voc\u00ea sim se colocou como guardi\u00e3o da moral frente a um assunto que super vale o debate e n\u00e3o tem nada a ver com viol\u00eancia contra pessoas trans. Caso o meme incitasse a viol\u00eancia ou falasse de forma pejorativa, estereotipada etc., voc\u00ea teria raz\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 o caso (conhe\u00e7o o meme).",
                "EOB - que amigo chato voc\u00ea \u00e9",
                "Eob,trans N pode  competir esportivamente com sexo q elx se identifica",
                "Ele foi transf\u00f3bico porque postou uma imagem da nadadora? Fez alguma edi\u00e7\u00e3o, alguma compara\u00e7\u00e3o irreal, \u00e9 isso? Se n\u00e3o, por favor.",
                "EOB.\n\nN\u00e3o se trata de viol\u00eancia contra a pessoa trans, muito menos qualquer tipo de preconceito em rela\u00e7\u00e3o a ela por ser trans e sim o desejo de ter uma competi\u00e7\u00e3o limpa e justa.",
                "EOB, tentar dar uma de defensor da justi\u00e7a social j\u00e1 \u00e9 chato, mas voc\u00ea fazer isso quando t\u00e1 errado \u00e9 pior ainda",
                "EOB",
                "Isso aqui ta um show de transfobia... Que horror.",
                "Quero come\u00e7ar aqui dizendo que: \nPrimeiro, sou uma mulher trans que gosto de esportes e acompanho h\u00e1 muito tempo tudo que \u00e9 ligado a isso. Como eu sou trans, confesso que me interessa assuntos sobre diversidade e equidade de g\u00eanero. \n\nN\u00e3o quero me posicionar sobre o caso mencionado aqui da nadadora. Mas quero lembrar que essa galera reacionista que tr\u00e1s esse assunto a tona s\u00f3 quer trazer mesmo uma cortina de fuma\u00e7a para esconder sua transfobia. Existe in\u00fameros \u00f3rg\u00e3os esportivos, tais como o comit\u00ea ol\u00edmpico para avaliar esses casos. Se s\u00e3o justos, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 outro cap\u00edtulo da hist\u00f3ria.  \n\nPode ser que a maioria das pessoas n\u00e3o saibam. Mas basta um google para saber que nesta \u00faltima olimp\u00edada duas atletas africanas, mulheres cis de 18 anos foram barradas de competir por terem naturalmente no seu organismo mais testosterona do que o aceito. E o recomendado para esse tipo de caso \u00e9 fazerem igual eu fa\u00e7o. Um tratamento para diminuir o n\u00edvel da testosterona. O que gera muita pol\u00eamica e at\u00e9 processos. \n\nEnfim... s\u00f3 gostaria de informar que pelo menos em varias categorias que eu acompanho existe esses exames que n\u00e3o s\u00e3o iguais ao anti-dopping mas que segundo alguns \u00f3rg\u00e3os mesmo naturalmente algumas mulheres cis obt\u00e9m vantagens sobre outras. Eu nrm preciso falar de casos de pessoas trans. Deixo o exemplo das cis.",
                "NEOB\n\nComent\u00e1rios que n\u00e3o agregam sobre pessoas trans n\u00e3o devem ser feitos. Incentivam preconceito sim!",
                "NEOB\n\nSe voc\u00ea apontou numa boa que esse tipo de not\u00edcia \u00e9 compartilhado por transfobicos pra tirar a credibilidade de pessoas trans ent\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o foi babaca. Agora se voc\u00ea chegou acusando ele na grosseria a\u00ed foi.\n\nTamb\u00e9m depende se ele postou a compara\u00e7\u00e3o e fez algum coment\u00e1rio em cima ou s\u00f3 postou e ficou quieto. Se for o segundo caso talvez ele esteja s\u00f3 reproduzindo propaganda transfobica mesmo, e a\u00ed \u00e9 mais um motivo pra chamar aten\u00e7\u00e3o.",
                "a modera\u00e7\u00e3o do sub devia fazer alguma coisa com essa thread, uma coisa \u00e9 falar que foi o babaca, outra coisa \u00e9 o tanto de coment\u00e1rio transf\u00f3bico aqui.",
                "NEOB\n\nEsse papo de trans em esportes \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a para abafar um debate muito mais importante que \u00e9 sobre a segrega\u00e7\u00e3o e preconceito que pessoas trans sofrem em espa\u00e7os p\u00fablicos e na pr\u00f3pria casa simplesmente por existirem. Eu tomaria cuidado com esse grupo de pessoas, principalmente com a pessoa que compartilhou a imagem, \u00e9 bem prov\u00e1vel que isso foi s\u00f3 um teste para ver at\u00e9 que ponto a discrimina\u00e7\u00e3o era aceit\u00e1vel no grupo.\n\nObs: eu n\u00e3o estou apoiando a participa\u00e7\u00e3o de pessoas trans em competi\u00e7\u00f5es do mesmo g\u00eanero. Confesso que \u00e9 um assunto que eu n\u00e3o estudei a fundo e n\u00e3o tenho uma opini\u00e3o formada sobre.",
                "NEOB\n\nMas tamb\u00e9m n\u00e3o merece uma medalha por isso.\n\nA prop\u00f3sito: O esporte virou o novo banheiro, hein?",
                "Biologicamente falando, toma quanto horm\u00f4nio quiser, o corpo do homem biol\u00f3gico \u00c9 MAIS FORTE que a mulher biol\u00f3gica SIM n\u00e3o importa o que voce acredite ser certo ou errado\n\nA imagem n\u00e3o \u00e9 transf\u00f3bica, pode ser que acarrete coment\u00e1rio transf\u00f3bicos mas s\u00f3 isso. Se era mediano como \"homem\" e depois da transi\u00e7\u00e3o passou a ser uma das melhores, n\u00e3o significa que a nadadora se esfor\u00e7ou, significa que o corpo biol\u00f3gico dela tem vantagem sobre as outras concorrentes mesmo ela sendo mulher (trans)\n\n\u00c9 meio babaca voc\u00ea querer fazer show em cima de uma coisa assim, se n\u00e3o tiveram coment\u00e1rios transf\u00f3bicos e ofensivos em cima da foto, n\u00e3o \u00e9 transfobia, \u00e9 uma foto que ilustra a realidade\n\nE sobre local de fala: por muito tempo me entendi nb, convivo com inumeras pessoas trans e sou bi\u00f3loga, eu sei do que t\u00f4 falando",
                "NEOB - Voc\u00ea fez certo, s\u00f3 estava no espa\u00e7o errado, nada de novo no mundo.\n\nComo voc\u00ea apontou uma situa\u00e7\u00e3o como transfobia, claro que a pessoa em quest\u00e3o n\u00e3o assumiria o pr\u00f3prio erro. \nTemos at\u00e9 exemplos da mesma atitude em rede nacional.\nEnt\u00e3o era muito mais f\u00e1cil vitimizar-se, e aponto-lo como \"defensor dos diretos dos manos de bandeira vermelha\" do que dizer \"Olha n\u00e3o foi minha inten\u00e7\u00e3o, sinto se foi ofensivo.\". \nCertamente quem defendeu, tbm riu junto e n\u00e3o queria sentir da culpa, s\u00f3 dan\u00e7aram a m\u00fasica.\n\nSeguinte cara, na pr\u00f3xima n\u00e3o fala e vai aprendendo a n\u00e3o contar com essas pessoas. Nunca se sabe o b.o. que vc pode ter.",
                "NEOB - Quanto coment\u00e1rio transf\u00f3bico de gente que n\u00e3o tem absolutamente nenhum conhecimento sobre o assunto, mas quer sair comentando e julgando as pessoas sem ter o m\u00ednimo de informa\u00e7\u00e3o sobre o assunto...  \n\n\nN\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o foi babaca por avisar que o que foi compartilhado tinha teor transf\u00f3bico. Mesmo que voc\u00ea estivesse errado e a imagem n\u00e3o fosse preconceituosa, voc\u00ea n\u00e3o seria babaca por tentar alertar algu\u00e9m. \u00c9 s\u00f3 a pessoa, de maneira educada (assim como voc\u00ea tamb\u00e9m foi), te explicar o porqu\u00ea daquilo n\u00e3o ser preconceituoso (s\u00f3 que foi, no caso).  \n\n\nAl\u00e9m disso, essas imagens sempre s\u00e3o sensacionalistas e apelativas, beirando a fake news. Nunca buscam trazer uma reflex\u00e3o acerca do assunto, \u00e9 sempre aquele texto super tendencioso e desinformativo com letras garrafais que tenta criar caos e p\u00e2nico pra gerar \u00f3dio contra determinadas pessoas: \"HOMEM LARGA SUA CATEGORIA PARA COMPETIR CONTRA MULHERES E GANHA PR\u00caMIO, AONDE O MUNDO VAI PARAR?\". Babaca \u00e9 quem compartilha essas coisas no mesmo pique do tioz\u00e3o do zap no grupo da fam\u00edlia compartilhando fake news o tempo todo.",
                "N sei, acho q essas pessoas que falam que as mulheres cis est\u00e3o perdendo seus lugares por mulheres trans, principalmente no esporte, n\u00e3o sabem muito nem do assunto e j\u00e1 vem dar sua opini\u00e3o\n\nPrimeiro \u00e9 que para uma pessoa trans entrar em uma categoria esportiva ela \u00e9 obrigada a tomar horm\u00f4nios para ficar com o corpo do g\u00eanero que se identifica, assim ela vai ser qualificada para jogar com as outras pessoas\n\nEnt\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma pessoa colocar uma peruca e ir l\u00e1 jogar futebol com pessoas com 2 metros a menos que vc",
                "NEOB o pessoal determinou que voc\u00ea era babaca pq n\u00e3o concordam com sua posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a trans no esporte, n\u00e3o pela sua atitude. Vc quis levantar uma pauta, mas as pessoas usam esse argumento de espantalho para poder destilar transfobia. Infelizmente a pauta \u00e9 recente, ainda vai ter um tempo para amadurecermos e ter estudos de qualidade na \u00e1rea. O que sabemos ainda \u00e9 pouco, mas os \u00f3rg\u00e3os competentes e pessoas especialistas (!!!!) n\u00e3o aceitam essas pessoas a toa. Sinceramente, acho que vc n\u00e3o foi babaca. Mas as pessoas se doem muito por esses posicionamentos. Eu tendo a n\u00e3o discutir (e conviver) com quem n\u00e3o \u00e9 minimamente aberto ao di\u00e1logo",
                "NEOB\n\nRapaziada t\u00e1 tentando forte defender. N\u00e3o querer *namorar* algu\u00e9m trans \u00e9 prefer\u00eancia, e t\u00e1 tudo bem, \u00e9 tipo n\u00e3o querer namorar algu\u00e9m que tem uma cicatriz no rosto ou n\u00e3o querer namorar algu\u00e9m por que as atividades preferidas da pessoa n\u00e3o batem\n\nAgora o movimento \u00e9 de fato fudido. Existe um problema de mulheres trans competindo na categoria feminina? existe, testosterona de fato causa um aumento na massa muscular entre outras coisas, mas o movimento quer invalidar os competidores\n\nSe a imagem tinha o vi\u00e9s transf\u00f3bico, mandava pra puta que pariu memo, agora, se a imagem era 100% informativa, c\u00ea tava errado, sem d\u00favida, mas se a agress\u00e3o veio da outra parte, ou t\u00e3o usando uma imagem informativa pra espalhar transfobia, ou n\u00e3o t\u00e3o sabendo que o Brasil \u00e9 de longe o pa\u00eds que mais mata pessoas trans h\u00e1 14 anos",
                "NEOB mas pelo coment\u00e1rio da galera tem muito babaca nesse subreddit. mds",
                "Experimenta o comit\u00ea privar esse pessoal de competir no que eles acham que s\u00e3o pra ver o que acontece. Dentro da pr\u00f3prio comit\u00ea de \u00e9tica dessas organiza\u00e7\u00f5es j\u00e1 existem pessoas se posicionando contra atletas trans competirem fora dos seus g\u00eaneros biol\u00f3gicos e isso n\u00e3o \u00e9 transfobia, \u00e9 biologia da forma mais pura\n\nSe voc\u00ea nasceu homem, voc\u00ea \u00e9 naturalmente mais forte que uma mulher, da mesma forma que a mulher \u00e9 naturalmente mais \u00e1gil que o homem. Se voc\u00ea se identifica com o outro g\u00eanero, o seu corpo continua sendo biologicamente masculino ou feminino\n\nSe vai crescer pra cima das pessoas com coment\u00e1rio sem nexo pelo menos saiba o b\u00e1sico",
                "EOB porque s\u00f3 enxerga a situa\u00e7\u00e3o pelo lado que lhe \u00e9 mais conveniente",
                "EOB\n\nNesse assunto eu sou feminista",
                "EOB, \u00e9 complicado dizer, mas tem grandes chances de voc\u00ea ter feito de forma babaca sim, sobre o assunto em si, minha postura \u00e9 que tem algo muito errado em como os trans s\u00e3o vistos nas competi\u00e7\u00f5es atuais, queriam ser liberais e abra\u00e7ar a causa, mas s\u00f3 liberar sem tanto crit\u00e9rio foi errado, \u00e9 um assunto pol\u00eamico e por mais que muitos coment\u00e1rios transfobicos venham disso, a discuss\u00e3o \u00e9 valida e justa, s\u00f3 deve ser levada com cautela, sobre voc\u00ea, tem grandes chances de ter se doido com a piada e os atacou sem nem perceber que estava fazendo isso ou tentou usar argumentos espec\u00edficos com pessoas com ideias formadas o que era \u00f3bvio a rea\u00e7\u00e3o",
                "NEOB\n\n\nMas OP pegou justamente uma categoria que o pessoal adora ser transfobico e n\u00e3o quer admitir a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia no assunto.\n\n\n\u201c\u00c9 \u00f3bvio que uma mulher trans vai ter vantagem\u2026\u201d\n\n\nN\u00e3o.\n\n\nPesquisem mais. Vejam pesquisas e gente indo a fundo no assunto. Diferen\u00e7as entre indiv\u00edduos s\u00e3o muito superiores a diferen\u00e7as entre sexos. \n\n\nA\u00ed o pessoal compartilha v\u00eddeo de duas judocas, sendo que uma \u00e9 bem maior que a outra e fala isso de \u201cvantagem trans\u201d\u2026 s\u00f3 que a mulher grande \u00e9 a Gabi Garcia, mulher cis. Tem mulher de muitos tamanhos diferentes, mas \u00e9 a suposta \u201cvantagem\u201d de mulheres trans que faz a diferen\u00e7a?\n\n\nO Cielo tem uma clara vantagem gen\u00e9tica, ele n\u00e3o deveria poder competir? O Bolt deveria ter uma categoria s\u00f3 dele?\n\nPor que uma suposta vantagem biol\u00f3gica de pessoas trans seria um problema e essas outras n\u00e3o?\n\nE uma mulher trans que faz tratamento hormonal t\u00e1 bem distante de um homem cis, mesmo que inicie os horm\u00f4nios mais tarde.\n\nNa m\u00e9dia vemos certas diferen\u00e7as de for\u00e7a entre homens e mulheres\u2026 mas esportes de alto desempenho nunca foram com base em indiv\u00edduos m\u00e9dios!",
                "EOB  \n\n\n100% dude.",
                "EOB, os time e-sports brs t\u00e3o cheio de trans com tanta menina foda no cen\u00e1rio... Isso me deixa muito decepcionada, \u00e9 imensamente devastador uma pessoa nascida e criada como homem tomar seu lugar. Ditar sobre como \u00e9 ser mulher.",
                "os comentarios desse post cheio de desinforma\u00e7\u00e3o e transfobia, eita delicia",
                "EOB",
                "EOB",
                "EOB",
                "NEOB\n\nEm compensa\u00e7\u00e3o  a quantidade  de babaca respondendo  esse post... nossa. At\u00e9  agora eu nem se quer falar das regras de competi\u00e7\u00e3o  postas pelo comit\u00ea  ol\u00edmpico (que s\u00e3o  bem r\u00edgidas). S\u00f3  p\u00e2nico  moral.\n\nE tipo,  a mo\u00e7a  nem ta quebrando  Record  nenhum. Era uma nadadora  boa/mediana quando Cis, continua sendo uma  nadadora  boa/mediana enquanto  Trans. Nada mudou. S\u00f3  p\u00e2nico  moral",
                "NEOB.\n\nE, aparentemente, todo mundo comentando nesse post tbm \u00e9 transf\u00f3bico. Nem leva pro cora\u00e7\u00e3o <3",
                "EOB sla porra",
                "EOB pra caralho.",
                "EOB",
                "Eob",
                "A realidade \u00e9 que voc\u00ea \u00e9 chato pra caralho",
                "NEOB, troque de amigos",
                "NEOB, e a galera daqui parece que tem medo de gente trans.",
                "Sub foi obviamente raidado por transf\u00f3bicos, j\u00e1 que cientificamente falando mulheres trans que passam por readequa\u00e7\u00e3o hormonal n\u00e3o t\u00eam vantagem (e o COI avalia isso). Pura transfobia nos coment\u00e1rios. Modera\u00e7\u00e3o?",
                "At\u00e9 aqui t\u00e3o tendo mesma rea\u00e7\u00e3o, o preconceito \u00e9 normalizado infelizmente. NEOB",
                "EOB",
                "EOB\n\nia at\u00e9 escrever mas outros j\u00e1 falaram o necess\u00e1rio, ent\u00e3o s\u00f3 vou deixar meu voto aqui",
                "EOB.",
                "EOB\n\nEle tem raz\u00e3o, n\u00e3o foi transfobico, apenas apontou o \u00f3bvio.",
                "EOB - n\u00e3o \u00e9 transfobia apontar que um homem biol\u00f3gico tem vantagens f\u00edsicas sobre mulheres biol\u00f3gicas. \u00c9 apontar a realidade f\u00edsica e material. Que se crie uma nova categoria nos esportes, pois \u00e9 100% real o fato de que as mulheres est\u00e3o sendo prejudicadas.",
                "EOB \nVoc\u00ea n\u00e3o pode simplesmente acusar algu\u00e9m assim",
                "EOB\n\nEla tem a forma fisica de um homem, independente d quantas cirurgias fa\u00e7a ou como ela c idenfique ela sempre ter\u00e1 uma vantagenzinha ali ou aqui, e principalmente em nata\u00e7\u00e3o q \u00e9 um espoete q TUDO no seu corpo conta meio q \u00e9 injusti\u00e7a com as outras mulheres colocar uma trans na mesma categoria q elas",
                " EOB  \n\nE n\u00e3o, mulheres trans n\u00e3o deveriam praticar esportes femininos por motivos \u00f3bvios, ela vai ter uma vantagem enorme contra todas as outras competidoras.",
                "EOB\n\nPq isso \u00e9 exatamente transfobia?",
                "NEOB - A inten\u00e7\u00e3o foi boa mas provavelmente falou de uma forma errada, eu sou casada com uma mina trans e sou total a favor dos direitos transg\u00eaneros nos esportes desde que seja avaliado. Porque eu cansei de ver mulheres trans perdendo e homens trans esmagando o rosto do advers\u00e1rio cis em lutas. \nEu conhe\u00e7o o caso que t\u00e1 falando, se fosse s\u00f3 isso mesmo seria \u00f3timo, mas essa nadadora constrangeu as outras meninas no vesti\u00e1rio por mostrar uma ere\u00e7\u00e3o, e isso \u00e9 inconveniente at\u00e9 mesmo se fosse entre garotas cis. O caso dela em si \u00e9 conden\u00e1vel e n\u00e3o sou a favor a ela. \nN\u00e3o foi babaca por se importar com os direitos trans, teve uma boa inten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o precisava tamb\u00e9m n\u00e9",
                "NEOB, t\u00f4 at\u00e9 saindo e silenciando esse subreddit dps de ver esses coment\u00e1rios kkkkkkk\nvc t\u00e1 certo no seu discurso e realmente foi uma imagem de teor transfobico, por mais que n\u00e3o diretamente. mas nenhum cishet aparentemente vai concordar com isso",
                "NEOB  \n\n\nE esse \u00e9 o maior bode expiat\u00f3rio que a galera usa pra \"justificar\" a transfobia delas.  \n\n\nEsse caso que voc\u00ea mencionou provavelmente \u00e9 o da Lia Thomas, uma mulher trans que come\u00e7ou a competir na nata\u00e7\u00e3o. A parte que ela fez o tempo mais r\u00e1pido do ano \u00e9 verdade, e \u00e9 verdade tamb\u00e9m que ela ganhou com bastante vantagem da segunda colocada.  \n\n\nS\u00f3 que esse tempo dela fica quase 1 minuto atr\u00e1s do tempo recorde dessa prova para a categoria feminina e em outra prova ela n\u00e3o ficou nem no top 50 da categoria feminina.  \n\n\nInclusive se a Brook Ford (segunda colocada) tivesse ido t\u00e3o bem quanto foi nas outras vezes, ela teria ganhado da Lia Thomas.  \n\n\nEnt\u00e3o n\u00e3o se sinta mal com a galera nesses coment\u00e1rios. O pessoal enxerga essa quest\u00e3o de maneira rasa propositalmente para servir como uma suposta justificativa para ser transf\u00f3bico.  \n\n\nO simples e mal\u00e9fico \u00e9 muito mais f\u00e1cil de abra\u00e7ar do que a explica\u00e7\u00e3o detalhada.  \nAbra\u00e7os pra ti e tudo de bom, n\u00e3o deixe isso te desanimar na hora de defender quem precisa!",
                "NEOB\n\n\ne como a galera do reddit t\u00e1 transfobica hein putaquepariu",
                "E quanto ao fato de algu\u00e9m postar uma fake News de um v\u00eddeo porn\u00f4 acusando ser um deputado, e vc propagar essa fake News e preconceituosamente se referir a ele como \u201cchupetinha\u201d. \nIsso n\u00e3o te incomoda??",
                "EOB alem de chat\u00e3o pqp",
                "EOB",
                "NEOB\n\nGalera falando que o OP \u00e9 babaca usando discurso transfobico \u00e9 foda viu, para formar opini\u00e3o sobre \u00e9 necess\u00e1rio duas coisas:\n1) Estudar sobre o tema com base em pesquisas cient\u00edficas publicadas em peri\u00f3dicos de respeito na \u00e1rea, nesse caso, do esporte e da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica;\n2) Ler o que o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional (COI) tem estabelecido sobre.\n\nTirar a opini\u00e3o por puro achismo e ideologia pol\u00edtica \u00e9 errado, n\u00e3o seja como o Nikolas, estudem. Mas se querem o resumo: controle hormonal utilizado no esporte para atletas trans mudam muito o desempenho que as atletas tinham antes da transi\u00e7\u00e3o, sendo muitas vezes um desempenho menor/pior que de uma atleta cis. O OP definitivamente n\u00e3o \u00e9 o babaca.",
                "Neob",
                "EOB\n\nNossa sociedade para aceitar com as diferen\u00e7as faz brincadeiras e piadas para justamente n\u00e3o colocar isso no lado traum\u00e1tico do assunto, como ofender e declarar guerra aos diferentes, pode ser que a informa\u00e7\u00e3o contenha transfobia, mas n\u00e3o acredito que seja o certo culpar uma pessoa por ter compartilhado uma not\u00edcia e ter feito um coment\u00e1rio a respeito disso",
                "NEOB transfobia tem que ser apontada msm e inclusive j\u00e1 passei por uma situa\u00e7\u00e3o MUITO parecida, mas foi pessoalmente (nos juntamos na casa de uma amiga pra assistir uns jogos nas olimp\u00edadas e o cara soltou uma merda dessas). Eu falei mesmo que ele era transf\u00f3bico e foda-se que ele achou que eu tava atacando ele. Tava msm. Eu quero mais \u00e9 que transf\u00f3bico v\u00e1 tomar no cu e sinta vergonha de ter esse tipo de \"opini\u00e3o\".\n\nPreconceito \u00e9 uma plantinha que vai sendo regada a cada atitude preconceituosa. Todo mundo pensa \"chamar algu\u00e9m de viado n\u00e3o adiciona em nada\", \"reproduzir um termo racista n\u00e3o \u00e9 racismo, n\u00e3o adiciona em nada\". Mas a cada gotinha de \u00e1gua que vc joga naquela plantinha ela encontra for\u00e7as pra crescer.",
                "NEOB e o povo dizendo o contr\u00e1rio precisa se informar mais.\n\nMulheres trans, ap\u00f3s hormoniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possuem vantagem significativa o suficiente pra ser mensurada comparadas a mulheres cis.\n\nFez bem.",
                "u/madosial, n\u00e3o se esque\u00e7a de dizer o motivo de voc\u00ea achar que \u00e9 ou n\u00e3o o babaca respondendo ao coment\u00e1rio fixado! \u00c9 importante para que voc\u00ea seja julgado corretamente.\n\n>!NOEDIT!<",
                "NEOB\n\nVoc\u00ea fez o certo.",
                "NEOB\n\nFds as pessoas.\nfds lgbts, \u00e9 todo mundo gente e acabou, vamo s\u00f3 viver numa paz.",
                "N to com saco para ler textokkkj"
            ],
            "num_comments": 75
        },
        {
            "title": "Um dos quatro nadadores, Jimmy Feigen, ir\u00e1 pagar multa de 35.000 reais por falsa comunica\u00e7\u00e3o de crime",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yjnm9",
            "comments": [
                "No /r/olympics est\u00e3o falando que o cara est\u00e1 DOANDO 11.000 d\u00f3lares pra deixaram ele voltar pros EUA. Amg, doando o kct, ele est\u00e1 \u00e9 pagando uma multa por ter sido ot\u00e1rio e passando informa\u00e7\u00e3o falsa pra pol\u00edcia, menos n\u00e9.",
                "Dica: n\u00e3o entrem no /r/news. Mesmo depois de praticamente todo o reddit diminuir com o circlejerk anti-Brasil, esse sub ainda t\u00e1 numa bolha. \n\nOu melhor, entrem no /r/news e se divirtam com a ignor\u00e2ncia de alguns americanos ",
                "Isso equivale a uns 7 d\u00f3lares na cota\u00e7\u00e3o de hoje?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Nadadores ficam em apuros depois de salvarem 3 jovens do mar num dia de bandeira vermelha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "idy10k"
        },
        {
            "title": "Um ex\u00edmio nadador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "lizkubitz",
            "topic": "nadador",
            "id": "ifsjap"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Nadadores, Estado de Coahuila de Zaragoza (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nA-0134DDD0 (27.027165 -101.603770)  \nTipo: Atractor  \nRadio: 132m  \nPoder: 2.05  \nRodamiento: 416m / 278.7\u00b0  \npuntaje z: 4.25  \n  \n  \n\n\nReport: Quiero conocer algo de anomalia\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: Anomalia  \nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Influyente  \nStrangeness: Extra\u00f1o  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\n1cab091602a641208fbab2b8eb1ce79bd8262171490cc56b48106b877b6a7fe8 0134DDD0",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "i9ge0p"
        },
        {
            "title": "Comit\u00ea Ol\u00edmpico dos EUA pede desculpas pelo vacilo dos seus nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yghaj",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "Esse pedido de desculpa ainda nao esta bom.\n\nPrimeiro, porque como o lztsrts falou \"Eles apontaram as armas para os caras e pediram dinheiro ou apontaram porque os caras iam sair fora?\"   O ponto nao e' apenas que os caras eram seguranca particula, mas o que que voce espera que um um seguraca \"tamanho normal\" faca para impedir quatro atletas de natacao de picar a mula quando dois ja estavam se mandando?  E' claro que o unico jeito era puchando uma arma (ou tazer se tivesse).\n\nSegundo, que a declaracao e' mais do tipo \"ainda nao vi o que eles declararam, mas sim que \"declararam com a esperanca de ter de volta o passaporte\".  Ou seja, a declaracao nao admite que a declaracao foi feita porque e' a verdade dos fatos, mas sim deixa em aberto a hipotese de que eles declararam o que tinham que declarar para pegar o passaporte com o intuito de voltar aos USA ASAP...  O que deixa em aberto para depois, ja' nos USA, renegar a retratacao, dizendo que so' se retratarm porque foram coagidos e era a unica forma de poder retornar aos USA.\n",
                "Alguem admitiu algum erro nesse pais, pqp gringo n sabe o que \u00e9 Brasil msm.",
                "na moral, que desculpa de merda.\n\n\"pedimos desculpa pelo vandalismo.... mas exigiram dinheiro dos nossos atletas com uma arma apontada para eles\".\n\nAi agora a d\u00favida vai ser plantada; se os seguran\u00e7as queriam extorquir os pequenos v\u00e2ndalos? se eles pediram reembolso pela porta e os imbecis dos americanos acharam que era um roubo?... no fim das contas era pra ter mandado os babacas ficarem sentadinhos e esperar a pol\u00edcia chegar pra levar pra delegacia e esperar a delega\u00e7\u00e3o dos imbecis chegar pra resolver.\nEssa cartinha de desculpa parece o maior dodge do kralho.\n\n**editado pelo \u00f3dio: s\u00e9rio mesmo, esse \u00e9 o momento de ter pulso firme, pq tem uma kralhada de rep\u00f3rter do outro lado das am\u00e9ricas com o discursinho imbecil de \"devolvam nossos meninos\" (que eles adoram usar pra uma s\u00e9rie de \"meninos\" que eles criam), como se o Brasil tivesse fazendo seus meninos de ref\u00e9m. Pq a justi\u00e7a \u00e9 importante, mas pra ela ser aplicada a favor dos nossos \"meninos\" e n\u00e3o contra.",
                "Tem o link pra isso?"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "O que um nadador precisa fazer para obter o recorde mundial?",
            "selftext": "Nada.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadador",
            "id": "f2ijgq",
            "comments": [
                "Ficaria melhor:\n\"Oque um nadador faz quando quer quebrar um record mundial?\"\n\n\"Nada\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Colunista americana diz que \u00e9 'irrelevante' se assalto a nadadores realmente ocorreu - G1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4ycc0i",
            "comments": [
                ">\u00c9 irrelevante se \u00e9 verdade [que aconteceu o crime]. E numa cidade em que a criminalidade nas ruas \u00e9 galopante e vizinhan\u00e7as inteiras est\u00e3o sob o cerco de traficantes e quadrilhas, a pol\u00edcia deveria ter mais com que se preocupar. \n\nE \u00e9 EXATAMENTE por isso que essa falsa comunica\u00e7\u00e3o de crime \u00e9 tudo, menos irrelevante. Na verdade \u00e9 revoltante. \n\nPorque a gente vive numa cidade notoriamente perigosa, na qual a pol\u00edcia \u00e9 demandada o tempo todo. N\u00e3o falta coisa para os policiais fazerem. Inclusive diversas regi\u00f5es do Estado [PERDERAM POLICIAIS para a [link] o que meio que d\u00e1 a entender que n\u00e3o tem policial sobrando para atender ao povo que vive aqui, mas que o Brasil e o Rio est\u00e3o fazendo um esfor\u00e7o para fazer com que essas Olimp\u00edadas sejam seguras.\n\nA\u00ed vem um grupo de gringos pra competir aqui, e pra esconder qualquer merda que tenham feito com prostitutas ou travestis ou sabe-se l\u00e1 o que mais inventam um crime e consequentemente policiais deixam de atender a uma investiga\u00e7\u00e3o de um crime REAL por causa dessa fanfic rid\u00edcula. \u00c9 desrespeito aos policiais, a todos que trabalharam pra fazer desse evento um sucesso e a todos os cariocas e fluminenses que dependem desses policiais trabalhando bem para se manterem VIVOS. \n\nIrrelevante coisa nenhuma, sua...senhora.",
                "Pergutem para ela se a situacao fosse nos EUA, seria irrelevante tamb\u00e9m dar falso testemunho para a pol\u00edcia local?",
                "Eu to gostando disso, talvez assim Brasileiro deixa de pagar pau para Americano e percebe como muitos deles realmente nos enxergam.",
                "Qual a necessidade do G1 criar uma p\u00e1gina intitulada \"brasil visto de fora na olimp\u00edada\"?",
                "O que basicamente a colunista quer dizer \u00e9 que o Brasil \u00e9 uma rep\u00fablica de bananas, em que a Lei pode ser colocada de lado quando o infrator \u00e9 um Americano. Assim,  falsa comunica\u00e7\u00e3o de crime e vandalismo devem ser colocadas de lado, pois se tratam de atletas ol\u00edmpicos medalhistas, de primeiro mundo,  e n\u00e3o de simples brasileiros.",
                "os EUA ter pisado na Lua eh irrevelante\n",
                "Dia 18 j\u00e1, grana praticamente no fim, to comprando pipoca a cr\u00e9dito pra acompanhar toda essa aventura. "
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Bebedeira, vandalismo e xixi na rua: foi isso que os nadadores tentaram encobrir...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yd54o",
            "comments": [
                "Isso \u00e9 s\u00f3 conspira\u00e7\u00e3o do governo brasileiro pra encobrir assaltos. \n\n-Reddit Frontpage",
                "Se Beber, N\u00e3o Case! 4 - Uma aventura no Rio. ",
                "[deleted]",
                "\"Bebedeira, vandalismo e xixi na rua\" faz parte da tradi\u00e7\u00e3o cultural estadunidense e deve ser respeitado.",
                "Mas s\u00e3o uns vagabundos, o que eles acham que \u00e9 Brasil, aqui ningu\u00e9m faz isso."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Imagen de Emoticono Nadador \ud83c\udfca\u200d\u2642\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "blogueandoatope",
            "topic": "nadador",
            "id": "h9jn6r"
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nadadores do GDN voltam \u00e0 piscina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_cidadehoje",
            "topic": "nadador",
            "id": "h9zh5n"
        },
        {
            "title": "Nadadores do r/brasil, como voc\u00eas fazem pra relaxar o corpo na hora de nadar?",
            "selftext": "Ol\u00e1 redditors!\n\nDepois de anos enrolando resolvi aprender a nadar.\nHoje tive minha quinta aula e apesar de notar uma certa melhora nos exerc\u00edcios de perna e respira\u00e7\u00e3o, eu ainda continuo com o corpo tenso (basicamente os ombros e toda regi\u00e3o superior das costas), e isto \u00e9 algo que meu instrutor vem mencionando desde da primeira aula.\nEu j\u00e1 notei que no trampo eu fico meio tenso e minha postura n\u00e3o ajuda. Quando fa\u00e7o massagem os massagista tamb\u00e9m reclamam que eu fico todo duro, e at\u00e9 eu as vezes me pego caminhando na rua com corpo tenso sem ter o porque, da\u00ed tenho que me lembrar de relaxar. Simplesmente n\u00e3o consigo relaxar o corpo, principalmente os ombros e costas e sinto que minhas aulas n\u00e3o v\u00e3o progredir se n\u00e3o melhorar isso. \nAlguma dica de exerc\u00edcios ou algum m\u00e9todo que possa me ajudar com esse probleminha?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "coj19w",
            "comments": [
                "Acho que tem que ganhar intimidade com a \u00e1gua, conseguir ficar relaxado nela sem estar nadando. Voc\u00ea consegue prender a respira\u00e7\u00e3o e se soltar na \u00e1gua com a barriga pra baixo, o rosto dentro d'\u00e1gua e todos os m\u00fasculos relaxados? Tenta fazer isso e e depois procura mover somente um bra\u00e7o, depois o outro... a ideia \u00e9 partir do relaxamento total e mover somente os m\u00fasculos necess\u00e1rios para nadar, sem se preocupar em sair do lugar, s\u00f3 como exerc\u00edcio mesmo. Depois voc\u00ea vai aplicando isso na hora de nadar, lembrando que voc\u00ea n\u00e3o precisa nadar r\u00e1pido. Pode ser beem devagar, prestando aten\u00e7\u00e3o s\u00f3 nos movimentos.",
                "Esse relaxamento vem com o tempo. Como voc\u00ea mencionou que s\u00f3 fez 5 aulas ainda, \u00e9 bem normal ficar todo \"duro\" na hora de fazer os exerc\u00edcios. \n\nAntes de nadar \u00e9 sempre bom fazer um alongamento. Os exerc\u00edcios que isolam algum movimento espec\u00edfico tamb\u00e9m v\u00e3o te ajudar bastante, j\u00e1 que v\u00e3o fazer seu corpo se acostumar com todas as etapas do nado.\n\nAumentar a amplitude dos movimentos s\u00f3 vem com a pr\u00e1tica, ent\u00e3o eu n\u00e3o ficaria t\u00e3o preocupado assim em n\u00e3o conseguir relaxar, isso \u00e9 perfeitamente normal.",
                "Exerc\u00edcios de alongamentos para costas e lombar feitos sistematicamente, todos os dias (mesmo quando n\u00e3o houver treino de nata\u00e7\u00e3o), mas principalmente antes de nadar. \u00c9 bom tamb\u00e9m exerc\u00edcios de alongamento e soltura para os ombros e peito antes dos treinos. O progresso vir\u00e1 em algumas semanas."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Vila do Conde: Nadadores ficam em apuros depois de salvarem 3 jovens do mar num dia de bandeira vermelha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "nadador",
            "id": "idy14z"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Nadadores, Estado de Coahuila de Zaragoza (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-22D51A8B (27.015057 -101.613770)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 125m  \nPoder: 3.02  \nRodamiento: 2643m / 243.1\u00b0  \npuntaje z: -4.48  \n  \n  \n\n\nReport: normal\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? No  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Llanura  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Normal  \nSynchronicity: Nada  \n\n\n989f210e4760099131817e20d0216215f282e5ce15f0c3bc6e277d99b793f38d 22D51A8B",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "id3wkf"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Nadadores, Estado de Coahuila de Zaragoza (Mexico)",
            "selftext": "Punto aleatorio generado  \nQ-3EAD8CD1 (27.010742 -101.578606)  \n  \n  \n\n\nReport: Muy bueno\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Enriquecedor  \nEmotional: Ansioso  \nImportance: Influyente  \nStrangeness: Woo-woo raro  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\nb46948f092b420c1c74f80d29e988e4032f6a5f0da23ed84ccfbcc205a9c6963 3EAD8CD1",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "iavurq"
        },
        {
            "title": "Emprego Arronches - Assistente Operacional - C\u00e2mara Municipal de Arronches",
            "selftext": "",
            "subreddit": "empregopublico",
            "topic": "nadador",
            "id": "1607gdh",
            "comments": [
                "**Sum\u00e1rio da oferta de emprego:** Nadador Salvador."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador Ryan Locht anuncia gravidez de sua mulher, confira imagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4ygqmv",
            "comments": [
                "que fim levou essa mulher? a record chegou a fazer reportagem sobre esse caso....",
                "minha querida taubat\u00e9",
                "Posso confirmar, \u00e9 a mais pura verdade."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "O guri \u00e9 atleta.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "100u4kb",
            "comments": [
                "Na moral, a melhor coisa que aconteceu na posse foi o Bolsonaro ter se recusado a passar a faixa, essa passagem de faixa foi linda e simb\u00f3lica pra caralho.",
                "Garoto falou que vai ser presidente um dia, isso ai ambi\u00e7\u00e3o.",
                "Cara, o moleque \u00e9 da minha quebrada. Eu nem conhe\u00e7o ele, mas saber que algu\u00e9m de um bairro perif\u00e9rico de S\u00e3o Paulo participou de um momento \u00fanico desses \u00e9 muito foda! Obrigado, Lula!",
                "VAI CORINTHIANS",
                "Espero que ele se torne um bom atleta!",
                "Saudosa itaquera",
                "Alguem tem uma lista de todas as pessoas que passaram a faixa presidencial para o Lula?",
                "O ano \u00e9 2032, Francisco ganha sua primeira medalha de ouro ol\u00edmpica.\n\nPula pra 2072, Francisco \u00e9 eleito presidente do Brasil. Rob\u00f4 com o c\u00e9rebro preservado de Lula passa a faixa pra ele.",
                "Tava incr\u00e9dulo tentando entender por que diabos o Boca de 09 tava com o Lula ali. Infelizmente a temporada em que o Brasil era nonsense acabou...",
                "Mlk, vendo agora ele n\u00e3o tem nada haver, mas na hora da posse eu achei que era o boca de 09",
                "Francisco, tu \u00e9 muito bonitinho e atleta",
                "Manda ver boca",
                "Vc falou guri mas tem flair de sp, tu \u00e9s da onde afinal?",
                "Sport Club Corinthians Paulista e nada mais"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "O estranho caso do biscoito Globo, do nadador mentiroso e da metade superior do planeta - Publico.pt",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yxuc9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Nadadores, Estado de Coahuila de Zaragoza (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nA-F89B53D2 (27.040445 -101.592888)  \nTipo: Atractor  \nRadio: 182m  \nPoder: 1.73  \nRodamiento: 1471m / 337.6\u00b0  \npuntaje z: 4.33  \n  \n  \n\n\nReport: Necesito viajar\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: Temporal  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Enriquecedor  \nEmotional: Golpe de dopamina  \nImportance: Influyente  \nStrangeness: Woo-woo raro  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\nb46948f092b420c1c74f80d29e988e4032f6a5f0da23ed84ccfbcc205a9c6963 F89B53D2 b02719a4306fe84e88889cd5bdc217fbc553548805f1a9ffeca4035d734ae149",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "iavwww"
        },
        {
            "title": "O primeiro dinossauro nadador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "fijt59",
            "comments": [
                "Ilustra\u00e7\u00e3o do enorme espinossauro, nadando e capturando grandes peixes.scienceCarn\u00edvoro, predador, maior que um Tiranossauro Rex, e com caracter\u00edsticas peculiares que desconcertaram os cientistas durante muito tempo, o Spinosaurus aegyptiacus era um formid\u00e1vel nadador, uma grande novidade entre os dinossauros, que, tradicionalmente, eram considerados animais terrestres. \u00c9 o primeiro dinossauro capaz de nadar que se conhece, dizem os cientistas. Media mais de 15 metros da cabe\u00e7a \u00e0 ponta da cauda (mais comprido que um \u00f4nibus urbano), superava 20 toneladas e passava a maior parte do tempo na \u00e1gua, alimentando-se de grandes peixes em rios e lagos. Em terra firme tinha de caminhar inevitavelmente sobre quatro patas por causa da morfologia de suas extremidades. O espinossauro, com seu focinho como o de um crocodilo, seu pesco\u00e7o comprido e seu corpo... \u201cpareceria com um pato com a cauda de um jacar\u00e9 colada\u201d, diz o paleont\u00f3logo Paul Sereno, da [Universidade de [link] Ele \u00e9 um dos l\u00edderes da mais recente e ambiciosa pesquisa sobre esse animal, de 97 milh\u00f5es de anos.\n\nO S. aegyptiacus, como esp\u00e9cie, era conhecido havia mais de um s\u00e9culo, quando o alem\u00e3o Ernst Freiherr Stromer von Reichenbach descreveu (em 1915) f\u00f3sseis que tinha encontrado no Saara eg\u00edpcio. Mas aqueles restos acabaram destru\u00eddos no bombardeio aliado de Munique em 1944. Agora, uma equipe internacional de paleont\u00f3logos se deparou com um novo esqueleto parcial desse dinossauro gigante no Saara marroquino (na regi\u00e3o de Kem Kem); rastreou f\u00f3sseis dispersos depositados em museus de todo o mundo; revisou as anota\u00e7\u00f5es, esquemas e fotos de Von Reichenbach conservados no castelo da fam\u00edlia (na Baviera) e aplicou scanners e tecnologias avan\u00e7adas de imagem por computador para reconstituir o animal. O resultado d\u00e1 um giro radical n\u00e3o s\u00f3 no conhecimento que se tinha do espinossauro, mas tamb\u00e9m dos dinossauros em geral.\n\n\n> Os primeiros f\u00f3sseis descobertos foram destru\u00eddos em um bombardeio em 1944\n> \n> O espinossauro estava claramente adaptado \u00e0 vida aqu\u00e1tica. \u201cTrabalhar neste animal tem sido como estudar um alien\u00edgena vindo do espa\u00e7o; \u00e9 diferente de qualquer outro dinossauro visto at\u00e9 ent\u00e3o\u201d, diz Nizar Ibrahim, l\u00edder da equipe, que apresenta com grande destaque seu remoto gigante nadador na [link] *Science*.\n\n\u201cVale dizer que a criatura que descrevemos \u00e9 o dinossauro mais enigm\u00e1tico que se tem, \u00e9 o \u00fanico que apresenta essas adapta\u00e7\u00f5es\u201d, argumenta Ibrahim. E \u201c\u00e9 o primeiro dinossauro reconstitu\u00eddo digitalmente em detalhe a partir de m\u00faltiplos indiv\u00edduos\u201d, afirma Simone Maganuco. Na aventura cient\u00edfica e detetivesca dessa equipe de paleont\u00f3logos do Marrocos, It\u00e1lia, Reino Unido e Estados Unidos n\u00e3o faltam a tenacidade e a sorte. O novo esqueleto parcial do espinossauro origin\u00e1rio de Kem Kem foi descoberto por um marroquino admirador entusiasmado de f\u00f3sseis, que o vendeu a um ge\u00f3logo italiano at\u00e9 que, finalmente, ele acabou nas m\u00e3os de Cristiano Dal Sasso e Maganuco (ambos do Museu de Hist\u00f3ria de Mil\u00e3o). Mas, de onde tinham sa\u00eddo exatamente esses ossos? Ibrahim, seguindo todas as pistas e rastreando o territ\u00f3rio, conseguiu localizar o homem que os achou e verificar sua localiza\u00e7\u00e3o original. \u201cFoi como encontrar uma agulha no deserto\u201d, diz esse pesquisador teuto-marroquino que trabalha na Universidade de Chicago.\n\n\u201cO espinossauro passaria a maior parte do dia na \u00e1gua, capturando peixes e outras presas aqu\u00e1ticas, com as largas mand\u00edbulas equipadas com dentes gigantescos que se encaixavam no focinho\u201d, explica Maganuco. \u201cO que mais nos surpreendeu, mais ainda do que a dimens\u00e3o desse dinossauro, foram as propor\u00e7\u00f5es incomuns das extremidades, que s\u00e3o similares \u00e0s dos antepassados das baleias, mas n\u00e3o \u00e0s dos dinossauros predadores\u201d, acrescenta Sereno.\n\nEmbora n\u00e3o seja o maior dinossauro que se conhe\u00e7a (s\u00e3o maiores os herb\u00edvoros descobertos, por exemplo, na Argentina), o espinossauro \u00e9 o de maior tamanho entre os predadores. Mas o que se torna deslumbrante para os cientistas s\u00e3o suas adapta\u00e7\u00f5es para a vida aqu\u00e1tica. Tinha pequenos orif\u00edcios nasais na parte detr\u00e1s do cr\u00e2nio, o que lhe permitia respirar embora estivesse com boa parte do focinho submerso. As perfura\u00e7\u00f5es neurovasculares na extremidade do focinho lembram \u00e0s dos jacar\u00e9s e crocodilos, que t\u00eam receptores de press\u00e3o para perceber o movimento na \u00e1gua, o que facilita a detec\u00e7\u00e3o das presas at\u00e9 mesmo em \u00e1guas escuras ou lodosas. Os enormes dentes c\u00f4nicos se encaixam de modo que as presas ficariam encurraladas sem sa\u00edda em sua boca. O centro de gravidade deslocado para a frente (por causa do pesco\u00e7o e o tronco compridos) facilitaria seus movimentos na \u00e1gua, embora n\u00e3o em terra, onde seria quadr\u00fapede. A alta densidade dos ossos facilita a imers\u00e3o e \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o conhecida em outros animais aqu\u00e1ticos. As garras grandes e planas o ajudariam a nadar, e a cauda articulada, a se impelir para a frente.\n\nE uma caracter\u00edstica muito peculiar do espinossauro: tem umas grandes espinhas nas v\u00e9rtebras dorsais, que estariam cobertas de pele, formando uma gigantesca vela na coluna. Os cientistas se inclinam a pensar que era uma caracter\u00edstica de exibi\u00e7\u00e3o sexual, uma grande crista vis\u00edvel fora d\u2019\u00e1gua quando o animal estivesse submerso.\n\n\u201cNas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, numerosos descobrimentos demonstraram que alguns dinossauros teriam aprendido a voar, dando origem \u00e0s aves\u201d, diz Dal Sasso. \u201cO espinossauro representa um processo evolutivo igualmente estranho: revela que os dinossauros predadores teriam aprendido a viver tamb\u00e9m nos ambientes aqu\u00e1ticos, colonizando os sistemas fluviais do norte da \u00c1frica no Cret\u00e1ceo\u201d.\n\n#### Escamas de peixes entre os ossos\n\nDa poss\u00edvel vida aqu\u00e1tica dos dinossauros j\u00e1 havia alguns ind\u00edcios. \u201cNos anos oitenta se encontrou um animal f\u00f3ssil aparentado com o espinossauro, com o focinho como de crocodilo, e apareceram escamas de peixes entre os restos da cavidade tor\u00e1cica, escamas corro\u00eddas talvez pelos sucos g\u00e1stricos\u201d, explica Jos\u00e9 Luis Sanz, catedr\u00e1tico de paleontologia da Universidade Aut\u00f4noma de Madrid e especialista mundial em dinossauros. \u201cAl\u00e9m do mais\u201d, continua, \u201cjunto a esse animal havia restos de um pequeno iguanodonte, indicando que se alimentaria tanto de carne de dinossauros terrestres como de peixes\u201d.\n\nHavia mais pistas: algumas marcas (em rochas que tinham sido leitos fluviais no passado) talvez do ro\u00e7ar da barriga de um dinossauro nadando, recorda Michael Balter na *Science*. Mas nada t\u00e3o conclusivo como o \u00faltimo trabalho de Nizar Ibrahim e seus colegas.\n\n\u201cA maioria dos dinossauros era terrestre e o caso do espinossauro \u00e9 \u00fanico, uma aut\u00eantica raridade\u201d, afirma Sanz. \u201cOs \u00fanicos grupos compar\u00e1veis a ele seriam as aves nadadoras, como os pinguins, embora a compara\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica mais certeira do espinossauro seria, naturalmente, com um crocodilo. De fato, uma das hip\u00f3teses mais interessantes do trabalho de Ibrahim e seus colaboradores \u00e9 a proposta de que o enorme espinossauro seria quadr\u00fapede.\u201d"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o: Nadadores do GDN voltam \u00e0 piscina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "nadador",
            "id": "h9zhat"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Nadadores, Estado de Coahuila de Zaragoza (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nA-F8AA0C59 (27.025533 -101.612727)  \nTipo: Atractor  \nRadio: 130m  \nPoder: 2.13  \nRodamiento: 2344m / 257.7\u00b0  \npuntaje z: 4.42  \n  \n  \n\n\nReport: Sin informar\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? Yes  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Significativo  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Cambio de vida  \nStrangeness: Normal  \nSynchronicity: Algo  \n\n\n1c1dbd37f2ae0951de9a269566bb046e542237c533103d6773a84a12014e3c8a F8AA0C59",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "i27ynr"
        },
        {
            "title": "Los Fabulosos Cadillacs - Cebolla, El Nadador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Musicthemetime",
            "topic": "nadador",
            "id": "bamlo9"
        },
        {
            "title": "Youtuber, nadador de 18 anos ser\u00e1 titular do Brasil no mundial",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "cfq63i",
            "comments": [
                " Reserva na equipe 4 x 100 m livre do Brasil no Mundial de Esportes Aqu\u00e1ticos, Andr\u00e9 Calvelo, 18 anos, estrear\u00e1 no torneio internacional neste s\u00e1bado (20). Com o[ titular da equipe suspenso por [link] o novato, nascido em Santos (SP), ganhar\u00e1 uma chance na equipe.\n\n \u201cEssa chance caiu do c\u00e9u. Sabemos que foi uma vaga adquirida por uma coisa que n\u00e3o quer\u00edamos que acontecesse com nenhum atleta do Brasil, mas essa porta se abriu pra ele e eu tenho certeza que ele vai agarrar \u201d, afirma Marcio Latuf, supervisor t\u00e9cnico da nata\u00e7\u00e3o da Universidade Santa Cec\u00edlia (Unisanta) e integrante da comiss\u00e3o t\u00e9cnica da sele\u00e7\u00e3o [neste [link]\n\n A primeira competi\u00e7\u00e3o competi\u00e7\u00e3o oficial de Calvelo como atleta da sele\u00e7\u00e3o principal foi nos Jogos Sul-Americanos de 2018, realizados em Cochabamba, na Bol\u00edvia, de onde voltou com tr\u00eas medalhas: ouro no revezamento 4 x 200 m livre, prata no revezamento 4 x 100 m livre e bronze nos 50 m livre. Antes disso, em competi\u00e7\u00f5es de base, levou a prata no revezamento 4 x 100 m livre nos Jogos Ol\u00edmpicos da Juventude tamb\u00e9m em 2018.\n\n \u201cEle \u00e9 um atleta que, no come\u00e7o, n\u00e3o gostava muito de treinar. Mas come\u00e7ou a aparecer a partir do juvenil, que foi quando come\u00e7ou a tomar gosto pela nata\u00e7\u00e3o\", conta Latuf, que treinou Calvelo na Unisanta.\n\n Em mar\u00e7o deste ano, Calvelo foi incorporado ao ex\u00e9rcito brasileiro por meio do Programa de Atletas de Alto Rendimento (PAAR) por seu desempenho na modalidade dos 100m livre \u2014sua especialidade, juntamente dos 50 m livre. Cumpriu um est\u00e1gio de 15 dias com atividades similares aos demais oficiais e recebeu a patente de 3\u00ba sargento. Recebe R$ 3.825,00 no cargo e mais R$ 925,00 da [bolsa [link]\n\n \"Eu voltei outra pessoa do ex\u00e9rcito. Ajudou muito. Meus pais me viram como um cara mais respons\u00e1vel, mais s\u00e9rio\", diz Calvelo.\n\n [link] ele diz ser muito regrado. \"Meus pais me ensinaram o caminho que devo andar. Ent\u00e3o sou muito regrado: dificilmente saio, n\u00e3o bebo e nunca bebi, n\u00e3o fa\u00e7o zoa\u00e7\u00e3o... isso me ajuda a ser focado.\"\n\n \"S\u00e3o poucos os atletas que t\u00eam essa conduta de n\u00e3o sair, de n\u00e3o beber, n\u00e3o zoar\", afirma o jovem. \"Acredito que se todos fossem menos baladeiros, o esporte \u2014e a nata\u00e7\u00e3o\u2014 poderia ser muito melhor. Tem que ser mais humilde em rela\u00e7\u00e3o aos mais novos, ter um comportamento exemplar fora das piscinas.\"\n\n Em 2018, Calvelo costumava expressar simpatia a [Jair [link] ent\u00e3o apenas candidato \u00e0 presid\u00eancia. Em 17 de setembro, compartilhou um v\u00eddeo publicado por Carlos Bolsonaro, filho do pol\u00edtico do PSL, que mostra o pai se levantando para caminhar ap\u00f3s a[ facada que sofreu durante a campanha [link] Dois dias depois, compartilhou uma imagem que mostra fotos de Ciro Gomes, Lula e Fernando Haddad acompanhada da legenda \"Eles n\u00e3o\".\n\n Questionado, n\u00e3o quis comentar sobre pol\u00edtica. Disse que sua condi\u00e7\u00e3o de militar o pro\u00edbe e que poderia ser punido caso se manifestasse.\n\n  \n\n Fora das piscinas, Calvelo \u00e9 conectado a seu tempo. Tem um [canal no [link] chamado Calvelo Crazy. \u00c9 seguido por pouco mais de 1200 pessoas e soma cerca de 38 mil visualiza\u00e7\u00f5es entre os 55 v\u00eddeos que tem na plataforma. \n\n \"Isso [canal] come\u00e7ou antes dos Jogos Escolares da Juventude. Um amigo me viu nadando, pegou o celular e gravou. 'Demorou', eu falei, 'vai gravando a\u00ed, vamos jogar no YouTube'. Ele come\u00e7ou a me gravar, eu tamb\u00e9m me gravava e a\u00ed o pessoal gostou. Achei que iam me zoar, mas foi o contr\u00e1rio, pediram mais\", conta.\n\n Entre as publica\u00e7\u00f5es, h\u00e1 v\u00eddeos de partidas do jogo de videogame [Rainbow Six [link] memes e v\u00eddeos de viagens e da rotina de nadador. Ele tamb\u00e9m \u00e9 bastante ativo no Instagram, atrav\u00e9s do qual registra seu dia a dia. \n\n \"N\u00e3o consigo postar muito, ainda n\u00e3o me adaptei. Mas com o canal eu alcan\u00e7o uma galera que meu Instagram n\u00e3o alcan\u00e7a. Fa\u00e7o isso mais pelos outros, n\u00e3o por mim\".\n\n Alguns espectadores lhe escrevem dizendo que Calvelo os motiva. Mas ele tamb\u00e9m recebe cr\u00edticas.\n\n \"No come\u00e7o, pessoal falava que eu n\u00e3o era humilde, que tava querendo me mostrar. N\u00e3o \u00e9 isso. Mas n\u00e3o incomoda\", afirma.\n\n Estudante de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ele pensa em ser treinador no futuro. E n\u00e3o necessariamente na nata\u00e7\u00e3o.\n\n \"Daqui dois anos, vou estar formado e penso at\u00e9 em trabalhar com futebol, que eu gosto muito.\"\n\n Antes de come\u00e7ar a competir, Calvelo passou por diversos esportes, assim como seu irm\u00e3o, que hoje \u00e9 zagueiro das categorias de base do Santos."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadador brasileiro \u00e9 suspenso por doping e perde Mundial e Pan",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "cfa3gz",
            "comments": [
                " A equipe brasileira de 4 por 100, que disputa o Mundial de Esportes Aqu\u00e1ticos em Gwangju, na Coreia do Sul, perdeu [link] [link] [link] Ele foi punido nesta sexta-feira (19) a oito meses de exclus\u00e3o das competi\u00e7\u00f5es ap\u00f3s ser pego no exame antidoping.\n\n A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela defesa do atleta. Ele foi pego pelo uso da subst\u00e2ncia proibida clostobol em exame realizado em maio.\n\n O nadador integrava a equipe brasileira do revezamento no Mundial de 2019 e estava na Coreia do Sul com a delega\u00e7\u00e3o nacional. Santos entraria na \u00e1gua no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (8), nas eliminat\u00f3rias do revezamento.\n\n A subst\u00e2ncia detectada no exame do brasileiro \u00e9 proibida pela Wada, (Ag\u00eancia Mundial Antidoping). O anab\u00f3lico sint\u00e9tico \u00e9 encontrado, por exemplo, em produtos para cicatriza\u00e7\u00e3o. A ex-saltadora Maurren Maggi j\u00e1 foi suspensa, em 2003, pela mesma subst\u00e2ncia, assim como o nadador brasileiro Henrique Rodrgu\u00eas, em 2017.\n\n Nos jogos do Rio-2016, com Gabriel Santos na equipe, o Brasil terminou na sexta posi\u00e7\u00e3o do revezamento 4X100. O time brasileiro tamb\u00e9m conquistou a prata no Mundial de Budapeste, em 2017, e chegou a ocupar o primeiro lugar do ranking da prova em 2018, ap\u00f3s o ouro no Pan-Pac\u00edfico de T\u00f3quio (2018). Ele [venceu o Trof\u00e9u Maria [link] nos 100m livre em 2017 e 2018."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Nadadores americanos prestam depoimento e responsabilizam Ryan Lochte pela farsa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4ye82b",
            "comments": [
                "Vendo os videos eu acabei mudando de ideia, nao  acho que o lochte tenha mentido. Os nadadores que ficaram vao chegar aos EUA e dizer que falaram que era uma fabricacao pra acabar com a historia de vez e poderem voltar pra casa. O video nao mostra nada tao diferente do que o lochte alegou, tirando que ele confundiu o seguranca com um policial. Estar sobre a mira de uma arma sendo exigidos a pagar por supostos danos ao posto pode t\u00ea-los feito se sentirem como se estivessem sido extorquidos.  Essa historia foi longe demais pelo real tamanho dela. A policia agir como se essas pequenas diferencas entre o relato e o que de fato aconteceu ,e que podem ser atribuidas a um mal entendido, fosse um atentado ao orgulho nacional foi embara\u00e7oso."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Diogo Ribeiro - medalha de prata nos mundiais! Record mundial - 22.80 s 50 Mariposa",
            "selftext": "Melhor nadador portugu\u00eas de sempre! \n\n[link]",
            "subreddit": "benfica",
            "topic": "nadador",
            "id": "1588ng7",
            "comments": [
                "Deve ler-se recorde nacional e n\u00e3o recorde mundial",
                "Absurdo, primeira medalha de Portugal num mundial de nata\u00e7\u00e3o, logo de um puto de 18 anos",
                "Como \u00e9 que a medalha de prata \u00e9 recorde mundial?",
                "Foi espectacular a final! Grande Diogo!",
                "Muito bom mesmo, um fora de s\u00e9rie.",
                "Se fosse rio tinha ido ao ouro",
                "Ainda por cima nadou na pista 1. BRAVO!",
                "Parab\u00e9ns, campe\u00e3o! Muitas mais medalhas vir\u00e3o.",
                "O record mundial s\u00e3o 22s27 do Andrii Govorov em 2018 quando tinha 26 anos. Um mi\u00fado com 18 anos fazer 22s80 s\u00f3 pode significar um futuro brilhante.\n\nParab\u00e9ns e venham de l\u00e1 mais medalhas!",
                "O medalha de ouro foi o Taremi."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Rio 2016, o estranho caso do biscoito Globo, do nadador mentiroso e da metade superior do planeta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "4z1hie",
            "comments": [
                "N\u00e3o li o artigo ao qual ela se referiu, mas acredito que ela destacou a falta de pesquisa de quem escreveu o artigo sobre as coisas do Rio e do Brasil e a generaliza\u00e7\u00e3o de assuntos que decorreu dessa falta de informa\u00e7\u00e3o.",
                "li o artigo do NYT que por acaso achei interessante, bem escrito, daqueles artigos de nada mas de cor local. Qual \u00e9 que foi o estranho caso? o jornalista n\u00e3o gostou, se \u00e9 o que penso tamb\u00e9m n\u00e3o gosto, e h\u00e1 sempre comidas amadas num determinado local que estrangeiros n\u00e3o percebem, como \u00e9 que isso \u00e9 cause c\u00e9lebre? gostava de ver o que \u00e9 um jornalista do NYT acharia de bolas de berlim na praia, e se seria causa de indigna\u00e7\u00e3o isso.",
                "Esta senhora tem um enorme complexo sobre o seu Brasil e seus colonizadores. N\u00e3o fosse ela de descend\u00eancia colonizadora. ",
                "Outra vez esta e os bitaites dela? Hmmpff."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Nadadores de Olh\u00e3o em destaque na travessia do Guadiana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Olhao",
            "topic": "nadador",
            "id": "cypfye"
        },
        {
            "title": "Despedido sem aviso pr\u00e9vio (sem contrato de trabalho)",
            "selftext": "Trabalho como nadador-salvador no distrito de Lisboa. No in\u00edcio da \u00e9poca balnear foi-me prometido um contrato de trabalho por parte do concession\u00e1rios que nunca chegou a ser feito. Nem eu nem qualquer funcion\u00e1rio dos meus patr\u00f5es t\u00ednhamos contrato de trabalho, e todos receb\u00edamos em dinheiro. Sempre estive ciente das implica\u00e7\u00f5es de trabalhar sem contrato de trabalho, e embora n\u00e3o possa dizer que confiava nos meus empregadores, arrisquei trabalhar a \u00e9poca balnear sem contrato de trabalho. Acontece que ontem tive um desentendimento com um colega (que veio apenas preencher uma folga de um outro colega meu) devido ao facto de ele me ter dado ordens como se fosse meu superior, e num tom de voz que n\u00e3o gostei de ouvir. Ap\u00f3s reagir com toda a calma do mundo e n\u00e3o lhe dar uma \u00fanica raz\u00e3o para ele escalar a situa\u00e7\u00e3o (que era o \u00fanico objetivo dele), ele resolveu ir falar com os meus empregadores, e nessa mesma noite recebi um telefonema a dizer que n\u00e3o precisava de aparecer mais (de um intermedi\u00e1rio entre mim e os meus empregadores). Tenho provas de que fui trabalhador naquele local durante a \u00e9poca balnear inteira, tais como mensagens entre mim e o coordenador, escalas e hor\u00e1rios com o meu nome, e testemunhas que estavam presentes na praia todos os dias. Acrescento tamb\u00e9m que os meus empregadores gerem um neg\u00f3cio de restaura\u00e7\u00e3o sem quaisquer contratos de trabalho feitos aos funcion\u00e1rios, e n\u00e3o passam recibos de nenhuma venda. Posto isto, gostaria de saber qual a legalidade de me despedirem assim sem mais nem menos, e sem qualquer raz\u00e3o v\u00e1lida, mesmo sabendo que n\u00e3o tinha um contrato assinado. Podem simplesmente correr comigo, ou t\u00eam de o fazer de uma forma mais burocr\u00e1tica? Se estivessem no meu lugar, o que fariam? Devo continuar a comparecer no local de trabalho? (Pretendo contactar a ACT daqui a pouco). Qualquer ajuda \u00e9 bem vinda, obrigado.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "xgl151",
            "comments": [
                "Apresenta-te ao trabalho normalmente, se te tentarem impedir de trabalhar chamas as autoridades, PSP e GNR, queixas-te de impedimento de acesso ao local de trabalho. Quando as autoridades chegarem l\u00e1 pedes que confirmem se constas ou n\u00e3o no Mapa de Hor\u00e1rio de Trabalho, que s\u00e3o obrigados a ter e certamente n\u00e3o ter\u00e3o. Se n\u00e3o tiverem, pedes ent\u00e3o \u00e0s autoridades que dentifiquem todos os funcion\u00e1rios, perguntem se est\u00e3o na mesma situa\u00e7\u00e3o que tu sem contrato, eles que fa\u00e7am a participa\u00e7\u00e3o \u00e0 ACT. Depois vai \u00e0 ACT/Tribunal do Trabalho e queixa-te.\n\nEdit: Agrade\u00e7o e agrade\u00e7am tamb\u00e9m aos users u/Erza-girl,  u/MrJoao e u/MBizness pelos contributos a esclarecer a legisla\u00e7\u00e3o e os direitos.",
                "Despedirem-te dessa forma \u00e9 ilegal.\n\nN\u00e3o teres contrato de trabalho escrito \u00e9 irrelevante. Regra geral o contrato de trabalho n\u00e3o tem que ser escrito, pode ser verbal. S\u00f3 tem que ser celebrado por escrito quando a lei o determinar.\n\nPor exemplo, contratos de trabalho tempor\u00e1rios t\u00eam de ser sempre escritos. Se n\u00e3o forem reduzidos a escrito, consideram-se contratos de trabalho sem termo, regidos pelas regras previstas no C\u00f3digo de Trabalho para contratos sem termo.\n\nA lei est\u00e1 do teu lado, mas tudo depende se tens vontade de te \"chatear\" com isto. Se sim, continua a comparecer no local de trabalho. Se n\u00e3o te deixarem entrar, chama a pol\u00edcia para ficar registado em auto. Exige imediatamente os teus recibos de vencimento. Contacta a ACT. Consulta a tua situa\u00e7\u00e3o contributiva na Seguran\u00e7a Social e na Autoridade Tribut\u00e1ria para verificar se foi feito algum desconto. E arranja um advogado especialista em direito do trabalho.",
                "Denuncia \u00e0 ACT. Especialmente porque aplicam esse modelo para tudo e nem pagam impostos nem nada.\n\nO que descreves \u00e9 um falso falso-recibo verde. Muitas vezes esse pessoal abusa do recibo-verde (n\u00e3o \u00e9 um verdadeiro se te imp\u00f5em o hor\u00e1rio de trabalho). Neste caso consegue ser ainda pior que um recibo-verde.\n\nN\u00e3o sei como \u00e9 em termos legais em rela\u00e7\u00e3o ao deveres ou n\u00e3o comparecer no trabalho. Sei que isso se aplica em casos em que h\u00e1 despedimento sem ser feito como deve ser e o trabalhador se quer precaver (mostrar que apareceu ao trabalho e n\u00e3o lhe permitiram). Nesses casos se a empresa n\u00e3o deixa o trabalhador trabalhar \u00e9 chamar a pol\u00edcia para provar que se est\u00e1 l\u00e1. Mas neste caso n\u00e3o sei...\n\nSeja como for acho que esse trabalho est\u00e1 queimado. Eu ia com tudo para os denunciar. Habituam-se que podem fazer tudo o que querem e lixar as pessoas. Merecem ser apanhados e denunciados.",
                "Mete as finan\u00e7as ao barulho. E a camara da zona. Para ver se perdem a concess\u00e3o (n\u00e3o sei se \u00e9 possivel, mas prevejo que sim se estiverem a ser cometidas ilegalidades)",
                "Restaura\u00e7\u00e3o e nadadores salvadores. Dois sectores onde o patronato tuga de v\u00e3o de escada se fartou de chorar durante o ver\u00e3o, que n\u00e3o havia pessoal para trabalhar.\n\nDeve ser mesmo pela malta ser calona, t\u00e1 visto.\n\nQuanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do OP,  \u00e9 chamar a pol\u00edcia no local e apresentar queixa crime.\n\nQuando eles derem seguimento para o ACT, segues com o processo para o tribunal de trabalho, que costuma ser r\u00e1pido. Em menos de 6 meses deves ter um veredicto.\n\n\u00c9 preciso que os portugueses mudem o chip de se deixarem comer por este tipo de patr\u00f5es e participar tudo.",
                "Queixa te desses merdosos do crl, tamb\u00e9m sou nadador salvador e felizmente encontrei um patr\u00e3o em quem confio a 100% e que n\u00e3o troco por nada.\n\nO que n\u00e3o falta \u00e9 concession\u00e1rios que abusam dos NS, n\u00e3o fazem contratos, prometem mundo e meio mundo e n\u00e3o cumprem, metem NS a viver em buracos durante 3 meses.\n\n\u00c9 ACT com ele.",
                "Re\u00fane todas as provas para apresentares: sms, emails, testemunhas.\nE concordo que te deves continuar a apresentar ao trabalho, sob pena de te acusarem de abandono do posto de trabalho, se \u00f1 o fizeres. \u00c9 chato, mas \u00e9 uma das formas de te protegeres.",
                "Man, a lei e jurisprud\u00eancia nisso \u00e9 muito clara: se n\u00e3o h\u00e1 contrato escrito, \u00e9s efectivo. Fala com um advogado ou mesmo com o ACT, mete esses cabr\u00f5es na linha.\n\nO v\u00ednculo laboral normal \u00e9 o contrato permanente. Para haver termo ou mesmo per\u00edodo experimental, \u00e9 necess\u00e1rio um contrato escrito.",
                "Adorava que o OP denunciasse o sitio onde trabalha/trabalhava. Apenas para ter a certeza que nunca l\u00e1 irei.",
                "J\u00e1 dados os conselhos, queremos updates amanh\u00e3!",
                "Eu faria assim:\n-exigia o pagamento em falta;\n- ap\u00f3s receber;\n-queixa \u00e0 act e \u00e0s finan\u00e7as.",
                "J\u00e1 aqui te deram excelentes conselhos. S\u00f3 gostava de refor\u00e7ar, como \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel fazerem isso a toda a gente, em mais do que um setor e ainda por cima fugirem tamb\u00e9m na fatura\u00e7\u00e3o. \n\nDepois conta aqui como correu.",
                "Tribunal do Trabalho, ACT, se consegues provar que cumprias todos os requisitos de trabalhador por conta de outrem. Sem contrato \u00e9s considerado, \u00e0 partida,  trabalhador efectivo.\nSe foste contratado em regime de trabalhador independente, devias ter emitido recibos e a\u00ed est\u00e1s em falta. Mas se assim for, podem dispensar-te sem aviso pr\u00e9vio,  penso.\nMas no ACT informam tudo direitinho.\nBoa sorte!",
                "Se n\u00e3o tens rendimentos, pede ajudar jur\u00eddica a Seguran\u00e7a Social para teres advogado e vai para tribunal.  Enquanto esperas, faz queixa na ACT.  \n\n&#x200B;\n\nBoa sorte OP.",
                "N\u00e3o tenho conselhos. Mas sem contrato de trabalho n\u00e3o h\u00e1 seguro de trabalho e logo numa \u00e1rea que \u00e9s respons\u00e1vel por milhares de pessoas ....",
                "Mano, se de facto fores despedido, faz queixa no minist\u00e9rio p\u00fablico. N\u00e3o v\u00e1s \u00e0 psp/gnr nem nada disso. Vai ao tribunal da comarca (tipo zona) do teu local de trabalho, pesquisa o hor\u00e1rio de atendimento ao p\u00fablico do minist\u00e9rio p\u00fablico e explica toda a situa\u00e7\u00e3o",
                "Algu\u00e9m me explica porque \u00e9 que todos os coment\u00e1rios que est\u00e3o a avisar que o Op pos-se a jeito e que tamb\u00e9m cometeu uma ilegalidade est\u00e3o repletos de down votes? Mas isto agora virou um grupo de apoio em que confrontar as pessoas com a realidade \u00e9 com a merda que fazem n\u00e3o pode ser lida porque pode ferir os sentimentos do OP? N\u00e3o \u00e9 melhor consciencializar esta malta da merda que faz em vez de os tratar com paninhos quentes como se tivessem toda a raz\u00e3o do mundo?\ud83d\ude15",
                "Trabalhei na praia em quest\u00e3o (do OP) durante 6 anos, safei uns dias este ano quando precisaram. \n\nO que o OP n\u00e3o conta \u00e9 a falta de profissionalismo que teve a \u00e9poca toda, desrespeito para com o coordenador, indica\u00e7\u00f5es e conselhos do mesmo, assim como para com outros NS com v\u00e1rios anos de experi\u00eancia (como \u00e9 o caso do rapaz que refere no post).\n\nEu pr\u00f3prio o chamei \u00e0 aten\u00e7\u00e3o de algumas coisas e nunca aceitou. Respondia sempre e apesar de n\u00e3o levantar a voz, falava num tom de superioridade, como aconteceu no caso que levou ao seu despedimento.\n\nQuanto aos contratos: foi oferecido contrato \u00e0 equipa toda, uns aceitaram, outros n\u00e3o. O despedimento acontece pela falta de profissionalismo e devido \u00e0 neglig\u00eancia do OP. \n\nOP deitava-se na areia, adormecia imensas vezes, passava o dia a ler livros ou a mexer no telem\u00f3vel, chegava atrasado e sa\u00eda antes da hora, n\u00e3o se fazia acompanhar pelo meio de salvamento, entre outras coisas.\n\nVir para o reddit pedir ajuda pela tua neglig\u00eancia, ocultando a mesma, s\u00f3 mostra o teu car\u00e1cter e a falta de humilde que demonstraste a \u00e9poca balnear toda e em trabalhos passados dos quais foste despidod, como nos foi contado.\n\nAssume os teus erros e aparece amanh\u00e3 na praia para levantares os dias que trabalhaste este m\u00eas.\n\nUm bem haja e aproveita este intervalo para pensares na rua maneira de ser.",
                "Neste tipo de publica\u00e7\u00f5es toda a gente recomenda, incluindo eu, autoridades, reguladores, etc, etc, mas caso n\u00e3o tenham dado conta o Estado portugu\u00eas implodiu nos \u00faltimos anos, do Estado central \u00e0s autarquias, de institutos a reguladores, s\u00e3o raros os servi\u00e7os p\u00fablicos que ainda funcionam bem.",
                "Adoro. Sabes que est\u00e1s ilegal e n\u00e3o h\u00e1 problema. Recebes por fora, sem seguro, zero crise.\n\n\nH\u00e1 um desentendimento, est\u00e1 tudo mal e j\u00e1 vais ao ACT.\nEnfim, fizeste parte de algo ilegal com total consci\u00eancia porque te deu jeito\u2026 se avan\u00e7ares com algo, prepara-te para tamb\u00e9m levares por tabela",
                "[deleted]",
                "Tendo em conta que os dois est\u00e3o a cometer uma ilegalidade (quer trabalhador ou empregador), n\u00e3o sei se apresentar queixa \u00e9 a melhor das ideias.\n\n\u00c9 a mesma coisa que algu\u00e9m ir-se queixar \u00e0 policia porque o acordo foi comprar 500g de coca, mas o traficante s\u00f3 te vendeu 450g. Por outro lado, se trabalhaste alguns meses com colegas de trabalho, e eles continuam l\u00e1, parab\u00e9ns, acabaste de lixar a tua equipa por causa de um problema teu.\n\nEste \u00e9 o tipo de situa\u00e7\u00f5es que se reporta antes de come\u00e7\u00e3r. N\u00e3o quando os problemas surgem.",
                "N\u00e3o havendo contrato de trabalho nem nada assinado eles podem mandar-te embora a qualquer hora. No entanto h\u00e1 muita ilegalidade descrita no teu texto que a ACT ia adorar ouvir.",
                "Se tivesse no teu lugar ao fim do primeiro mes tinha pedido contrato de trabalho, se era essa a tua intencao.\nSe nao tens provas de nada, com jeitinho ainda faz queixa de ti por nao lhe teres dado o recibo verde por servicos prestados. Para ja, es tu que o tens que meter em tribunal pk ja nao trabalhas la. O act vai la pouco fazer. Em tribunal vai ser a palavra de um contra o outro, para nao falar o tempo e o dinheiro gastos para reclamar 3 meses de direitos.",
                "Na verdade n\u00e3o foste despedido pois n\u00e3o tinhas contrato. \nPra te salvar o \"coito\" n\u00e3o podes fazer nada at\u00e9 porque compactuaste com fuga ao fisco. Agora o que podes fazer \u00e9 apresentar uma queixa an\u00f4nima do restaurante a dizer que \"contratam\" sem contrato e n\u00e3o passam faturas.",
                "sem contrato assinado e/ou descontos na seg social a n\u00e3o serem feitos, nao tens qql defesa.\n\n\nvamos l\u00e1 ver.. s\u00f3 iniciar fun\u00e7\u00f5es ap\u00f3s assinar contrato.",
                "!remindme 40 days"
            ],
            "num_comments": 27
        },
        {
            "title": "Caravela Portuguesa",
            "selftext": "Que nojo de bicho.\n\nHoje estava um dia bastante normal de praia em S\u00e3o Juli\u00e3o, pr\u00f3ximo da Ericeira. Mar um bocado agitado, mas normal para esta zona. Estava eu a preparar-me para entrar na \u00e1gua depois de uma onda quando reparei que um conjunto de mi\u00fadas estavam a gritar histericamente. Pensei que fosse da onda, tendo em conta que era t\u00e3o alta que facilmente deitaria algu\u00e9m ao ch\u00e3o caso n\u00e3o mergulhasse. Reparei depois que uma delas vinha a chorar e a gritar em agonia com a m\u00e3o no ombro. Ao in\u00edcio n\u00e3o reparei o que se passava, o amigo ao meu lado pensava mesmo que fosse uma tatuagem, mas era os tent\u00e1culos de uma caravela portuguesa que foi contra ela durante a onda. Os tent\u00e1culos ficaram colados na pele e espalharam-se pelo ombro, corpo e um pouco da cara. O nadador salvador teve que tirar os tent\u00e1culos com uma pin\u00e7a, ela estava em completa agonia a gritar, parecia mesmo estar a passar por uma dor insuport\u00e1vel.\n\nEntretanto chegou o INEM e ela foi para o hospital. Nunca senti tanto medo de entrar na \u00e1gua do mar, isto deixou-me meio perturbado e nunca pensei que um bicho destes pudesse ser t\u00e3o horr\u00edvel. O que me assustou ainda mais foi que, passado uns minutos, deu \u00e0 costa outra caravela portuguesa, esta com um tamanho enorme (vou meter fotografias aqui do bicho). O nadador salvador tirou-a com uma p\u00e1 e um dos tent\u00e1culo estava pendurado e quase acertou num mi\u00fado que estava a assistir a tudo (s\u00f3 n\u00e3o o picou porque algu\u00e9m o afastou da p\u00e1).\n\nDesejo-vos a todos um bom Ver\u00e3o, preferencialmente sem picadas deste bicho nojento, asqueroso e obra do diabo. Gostava tamb\u00e9m de ouvir as vossas hist\u00f3rias com esta criatura horrorosa.\n\n&#x200B;\n\n[link]\n\n[link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "15uxspt",
            "comments": [
                "Normalmente fecham a praia quando aparece uma, porque quando h\u00e1 uma h\u00e1 mais por perto.\n\nAqui h\u00e1 um par de dias fecharam a de S. Martinho.\n\nNunca me calhou, s\u00f3 alforrecas",
                "\u00c9 realmente um animal fant\u00e1stico... Ali\u00e1s \u00e9 constitu\u00eddo por 4 col\u00f3nias de seres vivos, cada um com a sua fun\u00e7\u00e3o",
                "O ano passado, nos A\u00e7ores, eram aos milhares. \n\nA semana passada tb havia na praia da Foz do Arelho.",
                "\u00c9 por merdas destas que eu \u00e0s vezes tenho vergonha de dizer que sou portugu\u00eas. \u00c9 infame um pa\u00eds criar um animal destes. Os holandeses criam vacas, os alem\u00e3es c\u00e3es de pastoreio, e n\u00f3s esta merda.\n\nContinuem a votar PS.",
                "Nojo de bicho? Tem tanto direito de estar no mar como tu.",
                "S\u00e3o bonitas de se ver ao longe mas uma vez sentei-me nos tent\u00e1culos de uma e nunca na minha vida fiquei t\u00e3o feliz de ter o h\u00e1bito de me sentar na beirinha dos degraus :')\n\nEm caso geral o pior \u00e9 mesmo o choque da dor e veneno naquela hora inicial, se apanhas disso longe da costa lixas-te com facilidade. Pro-tip para \u00e1guas vivas e caravelas: se viste uma, ela n\u00e3o est\u00e1 sozinha.",
                ">Gostava tamb\u00e9m de ouvir as vossas hist\u00f3rias com esta criatura horrorosa.\n\nNo sul de espanha aparecem ao pontap\u00e9, n\u00e3o exactamente caravela portuguesa, mas similar. \u00c9 uma quest\u00e3o de estar atento.",
                "Tenho mais medo do peixe aranha, porque n\u00e3o se v\u00ea. H\u00e1 uns dias em Quarteira o pessoal at\u00e9 fazia fila para ir meter o pezinho em \u00e1gua quente nos nadadores salvadores.",
                "Eu tomei conhecimento da exist\u00eancia deste bicho da pior forma. Quando tinha l\u00e1 meus 10 anos vi um deles a flutuar na \u00e1gua, achei bonito, e eu na minha infinita intelig\u00eancia resolvi pegar nele... por baixo.\n\n3 horas depois ainda estava com o bra\u00e7o a arder, tentei de tudo, mijar pra cima, esfregar areia (gente a volta dizia que ajudava a retirar os picos da pele), cacha\u00e7a 51, nada resolvia, tive mesmo que ir ao hospital, passaram um rem\u00e9dio qualquer e o coisa passou quase que instantaneamente.\n\nHoje sei: Vinagre, se tiveres o meu azar passa vinagre.",
                "Nos A\u00e7ores aparecem, principalmente em Agosto, mas o mais normal s\u00e3o as \u00e1guas vivas (alforreca).  Uma pessoa habitua-se a olhar para o mar antes de entrar.\n\nPor alforreca j\u00e1 fui picado mas por caravela nunca. Existe malta que apanha as alforreca com a m\u00e3o mas com a caravela o respeitinho \u00e9 muito.",
                "N\u00e3o \u00e9 hist\u00f3ria mas no Algarve cham\u00e1vamos \"chocha de velha\" / \"xoxa de velha\" a estes bichos.",
                "No in\u00edcio da semana tamb\u00e9m vi uma, na areia, perto de Peniche. Fui confirmar com o nadador salvador e ele disse que era e para n\u00e3o mexer xP",
                "Nojo de bicho?? Porqu\u00ea?"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Nadador do Brasil tem suspens\u00e3o ampliada e pode perder Olimp\u00edada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "cgkh8g",
            "comments": [
                " A Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Nata\u00e7\u00e3o (Fina) reviu a pena imposta ao [nadador brasileiro Gabriel [link] 23, pego no doping, e aumentou sua suspens\u00e3o de oito meses para um ano.\n\n Segundo o documento de retifica\u00e7\u00e3o divulgado pela entidade nesta segunda-feira (22), a puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o valer\u00e1 a partir de maio deste ano, data em que foi realizado o exame, mas desde 19 de julho, dia do julgamento realizado antes do in\u00edcio do Mundial de Esportes Aqu\u00e1ticos na Coreia do Sul.\n\n Assim, ele perderia o processo de qualifica\u00e7\u00e3o para a Olimp\u00edada de T\u00f3quio-2020, com in\u00edcio em 24 de julho do ano que vem.\n\n O motivo da puni\u00e7\u00e3o foi a decis\u00e3o de clostobol no organismo de [link] Proibido pela Wada (Ag\u00eancia Mundial Antidoping), o anab\u00f3lico sint\u00e9tico \u00e9 encontrado, por exemplo, em produtos para cicatriza\u00e7\u00e3o. A ex-saltadora Maurren Maggi j\u00e1 foi suspensa, em 2003, pela mesma subst\u00e2ncia, assim como o nadador brasileiro Henrique Rodrgu\u00eas, em 2017.\n\n Em primeiro momento, a estrat\u00e9gia foi de n\u00e3o pedir a contraprova que poderia inocent\u00e1-lo. Entendeu-se que isso poderia atrasar o julgamento, no qual poderia ser absolvido. N\u00e3o foi o que ocorreu.\n\n Procurada, a defesa do nadador disse que ir\u00e1 recorrer da decis\u00e3o assim que tiver acesso ao conte\u00fado da fundamenta\u00e7\u00e3o. A equipe jur\u00eddica poder\u00e1 entrar com uma a\u00e7\u00e3o na Corte Arbitral do Esporte (CAS) nos pr\u00f3ximos 21 dias para que o caso seja novamente apreciado. Em sua defesa, Gabriel alega que o teste positivo para a subst\u00e2ncia ocorreu ap\u00f3s ele passar um tempo na casa de seu irm\u00e3o, onde pode ter sido contaminado atrav\u00e9s do compartilhamento de toalhas de banho ou roupas.\n\n Na \u00faltima sexta-feira (19), Gabriel foi cortado do [Mundial de Esportes Aqu\u00e1ticos de [link] Um dos nadadores mais regulares do pa\u00eds, ele foi pe\u00e7a-chave do revezamento 4 x 100 m livre que foi medalhista de prata no Mundial de 2017, quando marcou o tempo parcial de 48s30.\n\n Na semifinal deste s\u00e1bado (20), seu substituto foi [Andr\u00e9 [link] jovem de 18 anos convocado como reserva. Ele fez a parcial de 48s44 na eliminat\u00f3ria que classificou o Brasil em sexto lugar para a final, com tempo agregado de 3min12s97. Na decis\u00e3o, foi a vez de Bruno Fratus subsistiu Gabrial. Ele fez o melhor tempo da equipe (47s78). Chierighini (48s11), Spajari (48s14) e Correia (47s97) melhoraram suas marcas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semi, mas os 1s75 a menos n\u00e3o bastaram para melhorar a sexta coloca\u00e7\u00e3o da etapa anterior. O Brasil ficou em 6\u00ba na prova ao fazer o tempo de 3min11s99."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cangrejo nadador (Ovalipes punctatus)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fauna",
            "topic": "nadador",
            "id": "c65fr1"
        },
        {
            "title": "Chanceler Jos\u00e9 Serra tenta resolver crise com nadadores americanos e inicia 3\u00aa Guerra Mundial sem querer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yghq8"
        },
        {
            "title": "Nadador indiciado ter\u00e1 que pagar R$ 35 mil para deixar o Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yi400",
            "comments": [
                "Como j\u00e1 era esperado, a narrativa do /r/olympics \u00e9 que ele foi extorquido. \u00c9 foda, viu...\n\n[link]",
                "gringo paga lanche",
                "Pa\u00eds s\u00e9rio \u00e9 assim, investiga\u00e7\u00e3o transparente e justi\u00e7a r\u00e1pida, que puta orgulho de ser BR /s"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "[Jorge Sanchez] RT @gonzalosuarez: 'El nadador', de Cheever https://t.co/hOaKrs4SPj",
            "selftext": "",
            "subreddit": "newstweetfeed",
            "topic": "nadador",
            "id": "7qjeie"
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo de posto de gasolina mostra confus\u00e3o com nadadores americanos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yd19x",
            "comments": [
                "Quer contar uma mentirinha pra safar a cara de algo constrangedor, vai l\u00e1 e conta, mas porra, se o neg\u00f3cio azedar que tenha bolas/tetas pra assumir.",
                "Isso tudo t\u00e1 uma p\u00e9ssima sequ\u00eancia da Quest\u00e3o Christie.",
                "This is the best tl;dr I could make, [link] reduced by 87%. (I'm a bot)\n*****\n> Imagens das c&acirc;meras de seguran&ccedil;a de um posto de gasolina na Avenida das Am&eacute;ricas, na Barra da Tijuca, Zona Oeste do Rio, mostram o momento da confus&atilde;o entre os nadadores americanos e seguran&ccedil;as do estabelecimento.\n\n> De acordo com a pol&iacute;cia, os quatro nadadores n&atilde;o foram v&iacute;timas de assalto, como havia dito em depoimento o medalhista ol&iacute;mpico Ryan Lochte, mas se envolveram em uma confus&atilde;o com seguran&ccedil;as do posto de gasolina.\n\n> Vers&otilde;es diferentesAp&oacute;s deixar o Brasil, o nadador Ryan Lochte deu uma entrevista  rede de TV norte-americana NBC. O atleta reafirmou ter sido assaltado, junto com tr&ecirc;s colegas da equipe de nata&ccedil;&atilde;o ol&iacute;mpica americana, mas deu detalhes diferentes das duas vers&otilde;es anteriores: a que ele contou em uma entrevista de TV no domingo, horas ap&oacute;s o caso, e a que ele relatou em depoimento  pol&iacute;cia do Rio.\n\n\n*****\n[**Extended [link] | [link] \"Version 1.6, ~91759 tl;drs so far.\") | [link] | [link] \"PMs and comment replies are read by the bot admin, constructive feedback is welcome.\") | *Top* *keywords*: **que**^#1 **para**^#2 **nadadores**^#3 **dos**^#4 **pol&iacute;cia**^#5",
                "P\u00f4, Windows Media Player? Algu\u00e9m apresenta o VLC ou MPC pra pol\u00edcia... /s"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Debate sobre o desporto profissional em Portugal: Diogo Ribeiro ganha a 2\u00aa medalha de ouro nos mundiais de nata\u00e7\u00e3o de juniores.",
            "selftext": "Diogo Ribeiro, nadador Portugu\u00eas de 17 anos, natural de Coimbra, venceu a 2\u00aa medalha de ouro nos campeonatos mundiais de nata\u00e7\u00e3o, que decorrem em Lima, no Peru.  \n\n\nSei que quase ningu\u00e9m quer saber mas acho incr\u00edvel que pouco se fale deste feito.  \nSei que vai tentar ganhar outra medalha mas n\u00e3o sei quando, porque a informa\u00e7\u00e3o na internet \u00e9 t\u00e3o escassa que n\u00e3o encontro a informa\u00e7\u00e3o de quando vai competir e/ou em que canal vai passar a competi\u00e7\u00e3o.  \n\n\nO Diogo \u00e9, provavelmente, um dos poucos mi\u00fados cujos pais n\u00e3o quiseram fazer dele o pr\u00f3ximo CR7, como \u00e9 comum nos dias de hoje.  \nPergunto-me muitas vezes quantos futebolistas \"fraco-medianos\" n\u00e3o podiam (e queriam) antes praticar outras modalidades, onde poderiam ser como o Diogo e ser muito bons no que fazem.  \nNo atletismo, por exemplo, n\u00e3o temos corredores de meio fundo que cheguem sequer perto dos tempos que atletas como o Carlos Lopes ou Ant\u00f3nio Pinto faziam, no tempo em que o treino a recupera\u00e7\u00e3o e a alimenta\u00e7\u00e3o eram muito pouco cient\u00edficos, e onde n\u00e3o havia sapatilhas com placa de carbono que te permitem correr mais r\u00e1pido com o mesmo esfor\u00e7o.  \n\n\nO objetivo deste posto foi parabenizar o Diogo e divulgar o talento que temos em Portugal no desporto, porque de futebol j\u00e1 toda a gente sabe e fala.  \n\n\nMas tamb\u00e9m serve para lan\u00e7ar a discuss\u00e3o sobre se concordam com a minha opini\u00e3o, de que o \"fen\u00f3meno CR7\" fez com o desporto em Portugal.  \nVejo demasiados pais demasiado empenhados, frustrados e focados em que os seus filhos trabalhem arduamente para serem jogadores de futebol profissional.  \nMuitos deles n\u00e3o veem que os filhos est\u00e3o sob uma press\u00e3o incr\u00edvel, que faz com que os mi\u00fados acabem por n\u00e3o gostarem de jogar futebol e ficarem frustrados.  \nQuem \u00e9 que tamb\u00e9m v\u00ea este fen\u00f3meno desta maneira?  \nN\u00e3o ser\u00e1 este fen\u00f3meno a prejudicar outros desportos?  \nDei o exemplo do atletismo de meio fundo/fundo mas acho que o fen\u00f3meno se estende a outros desportos.  \nSei que a Espanha \u00e9 um caso \u00e0 parte, mas estamos t\u00e3o perto deles e pod\u00edamos aprender alguma coisa com eles. H\u00e1 Espanh\u00f3is bons em quase todas as modalidades, desde o t\u00e9nis, desporto motorizado, atletismo, futebol, basquetebol...  \n\n\nUm bem haja para o Diogo e para os pais do mesmo, que apostaram no filho e que criaram um campe\u00e3o.  \nCurioso para ver como se dar\u00e1 nos pr\u00f3ximos JO.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "x4wshw",
            "comments": [
                "Tu falas das press\u00f5es em transformar mi\u00fados em jogadores de futebol, eu falo antes em dificuldades em arranjar qualquer tipo de alternativa, em Portugal s\u00f3 existe espa\u00e7o para campos de futebol aparentemente. Eu adoraria por exemplo praticar tiro com arco quando era mais novo, mas os poucos clubes que o tinham na altura, estavam no outro lado da cidade de Lisboa e tinham hor\u00e1rios incompat\u00edveis para algu\u00e9m que ia de transportes p\u00fablicos, a situa\u00e7\u00e3o tem melhorado mas a conta gotas, conto pelos dedos das m\u00e3os as carreiras de tiro que abriram perto da zona oriental da cidade. Se quiser jogar futebol tenho 10 campos a dist\u00e2ncia a p\u00e9, 4 deles de clubes.",
                "No futebol podes ser um jogador \"mediano\" e ter uma carreira confort\u00e1vel do ponto de vista financeiro. Na grande maioria dos desportos, muitos fazem esfor\u00e7os financeiros enormes para fazer parte da \"Elite\", o que em Portugal \u00e9 incomport\u00e1vel. Eu conhe\u00e7o pessoalmente um atleta ol\u00edmpico (Londres 2012 e Rio 2016) e n\u00famero 1 em Portugal durante v\u00e1rios anos. Ele reconhece que a carreira que teve foi gra\u00e7as a um esfor\u00e7o GIGANTESCO dos pais e da c\u00e2mara municipal.",
                ">Sei que quase ningu\u00e9m quer saber mas acho incr\u00edvel que pouco se fale deste feito.\n\nAinda agora foi reportado na televis\u00e3o nacional... Arrisco at\u00e9 a apostar que foi por a\u00ed que te deste conta do ocorrido.\n\n>porque de futebol j\u00e1 toda a gente sabe e fala\n\nNem toda a gente quer saber de futebol.",
                "[link]\n\nResultados: [link]\n\nComo diz na not\u00edcia mais recente da FPN sobre o Diogo:\n\"A meia final [dos 100 livres] realiza-se na madrugada de domingo, 00h25. Pouco depois o portugu\u00eas compete na final dos 50 mariposa, \u00e0s 00h48. A final  dos 100 livres est\u00e1 agendada para a madrugada de segunda feira, dia 5 de setembro (00h02).\"\n\nTanto quanto sei, a \u00fanica forma de ver \u00e9 aqui (link tamb\u00e9m na not\u00edcia da FPN, criei conta e d\u00e1 para ver sem pagar): [link]",
                "Espanha sofreu do efeito \"organiza\u00e7\u00e3o de JO\". Nos anos antes de Barcelona \"92 investiram muito para terem um bom desempenho a.k.a medalhas, continuaram a aproveitar as infraestruturas que possuem e a investir decentemente, e \u00e9 por isso que hoje s\u00e3o bastante ecl\u00e9ticos. Vejam a tabela de medalhas da Espanha pr\u00e9-Barcelona 92 e p\u00f3s-Barcelona 92 e podem ver os resultados.\n\nE quem diz Espanha diz Coreia do Sul, Austr\u00e1lia, Reino Unido, Alemanha, China...",
                "Usar \"fen\u00f3meno CR7\", acho que n\u00e3o \u00e9 o termo mais correto.\n\nEm Portugal h\u00e1 uma cultura muito grande em torno do futebol. Em Portugal desporto = futebol, ponto final. E isso \u00e9 culpa de todos, do estado que n\u00e3o investe no desporto como deveria fazer, das federa\u00e7\u00f5es das v\u00e1rias modalidades que s\u00e3o, regra geral, uma fantochada liderada por meia d\u00fazia de velhos sem quaisquer ideias e, por fim, de todos n\u00f3s (ou de quem lhe servir a carapu\u00e7a) que s\u00f3 quer saber de futebol. \n\nDepois h\u00e1 a quest\u00e3o de como muitos pais olham para o desporto. O desporto deveria ser, pelo menos numa fase inicial, uma forma das crian\u00e7as desenvolverem compet\u00eancias extra para a sua vida e, claro, divertirem-se. O problema \u00e9 que muitas dessas crian\u00e7as andam no desporto X, geralmente futebol, porque os pais assim querem e nem sempre porque a crian\u00e7a gosta. Parece que sentem a necessidade de imporem aos filhos aquilo que eles, pais, gostavam de ter sido ou de ter feito. Devia haver mais facilidade para que as crian\u00e7as pudessem experimentar diferentes desportos e perceberem quais gostam mais. No entanto, voltamos ao in\u00edcio... N\u00e3o h\u00e1 investimento digno em nada para al\u00e9m do futebol, ou seja, fica dificil para a maioria ter a oportunidade de experimentar diferentes desportos e acabam, imaginem l\u00e1, no futebol. \n\n\u00c0 semelhan\u00e7a de muitas outras \u00e1reas, o desporto precisa de reformas urgentes. \u00c9 preciso mais investimento e mais consciencializa\u00e7\u00e3o de que desporto \u00e9 diferente de s\u00f3 e apenas futebol. E \u00e9 urgente \"limpar a casa\" em muitas federa\u00e7\u00f5es, muitas delas uma aut\u00eantica vergonha como, ali\u00e1s, \u00e9 noticiado por vezes, casos onde nem inscrevem os atletas atempadamente. \u00c9 s\u00f3 um exemplo. \n\nPor fim, embora em Portugal o desporto seja o meso que futebol temos uma forma deprimente de encarar esse mesmo futebol. N\u00e3o h\u00e1 qualidade no desporto em si, n\u00e3o h\u00e1 respeito entre clubes, n\u00e3o h\u00e1 respeito entre adeptos e por a\u00ed fora. Enfim, nem o \u00fanico desporto que se segue neste pa\u00eds \u00e9 tratado com respeito.",
                "O Diogo Ribeiro \u00e9 um fen\u00f3meno. Tenho seguido as provas dele no fb da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Nata\u00e7\u00e3o.\n\nQuanto ao desporto em Portugal, \u00e9 verdade que faltam condi\u00e7\u00f5es para termos mais jovens a praticar mais modalidades e que quem o quer fazer a s\u00e9rio precisa de ter uma grande capacidade de sacrif\u00edcio pessoal e muitas vezes de que os pais invistam dinheiro. Por a\u00ed temos muito a aprender com outros pa\u00edses.\n\nPor outro lado, nunca vi tantos atletas portugueses com bons resultados em tantos desportos diferentes, o que me faz crer que talvez nalgumas modalidades haja mudan\u00e7as . Nunca imaginei Portugal  a fazer boa figura na nata\u00e7\u00e3o, ciclismo de pista, lan\u00e7amento do peso, etc.",
                "Adicionando lenha \u00e0 fogueira: o Europeu de basquetebol est\u00e1 a acontecer nestas semanas. Que canal de TV o transmite aqui para Portugal? Nenhum.\n\nNem os Mundiais de nata\u00e7\u00e3o este ano foram transmitidos.",
                "Parab\u00e9ns ao Diogo Ribeiro.\n\nEm Portugal como em toda a Europa h\u00e1 milh\u00f5es de pessoas dispostas a pagar bem para ver o Ronaldo, as empresas pagam milh\u00f5es para mostrar os seus produtos aos fans do Ronaldo mesmo que os administradores n\u00e3o gostem de futebol e \u00e9 por isso que as televis\u00f5es e os jornalistas mesmo que gostem muito de nata\u00e7\u00e3o v\u00e3o todos para o futebol porque \u00e9 l\u00e1 que tem audi\u00eancias que lhes garantem o sal\u00e1rio.\n\nEm Portugal como em toda a Europa mesmo com entrada gratuita para assistir a provas internacionais  de nata\u00e7\u00e3o e muitas outras modalidades h\u00e1 poucos interessados e a RTP2 transmite as diversas modalidades mas as audi\u00eancias s\u00e3o insignificantes, por isso as empresas n\u00e3o est\u00e3o dispostas a gastar muito em patroc\u00ednios e as outras televis\u00f5es n\u00e3o suportadas pelos nossos impostos como a RTP2 preferem mostrar futebol e algumas modalidades com audi\u00eancias.\n\nDepois \u00e9 a espiral intermin\u00e1vel; As pessoas gostam porque assistem na televis\u00e3o, a televis\u00e3o transmite porque as pessoas assistem.",
                "Vou dar um caso muito proximo a mim. Um miudo foi colocado no mesmo desporto que eu. A mae, pessoa que so ve titulos medalhas e essas cenas todas ficava frustrada pelo filho nao ter a evulucao que ela queria. desporto esse que a encarregada de educa\u00e7ao na percebia nada. O Puto so queria se divertir e aproveitar a modalidade na desportiva e por gosto. A pressao foi tanta que o miudo acabou por deixar a modalidade. Esta situacao aconteceu em outros hobbies pela mesma razao.\n\nO desporto pode ser visto como uma forma de ganhar dinheiro ou notoriedade. Existem pais que procuram ativamente isto. Os miudos nem querem saber",
                ">O objetivo deste posto foi parabenizar o Diogo e divulgar o talento que temos em Portugal no desporto, porque de futebol j\u00e1 toda a gente sabe e fala. \n\nA ironia de o post acabar por falar quase mais sobre futebol do que sobre os feitos do atleta...\n\nO atleta est\u00e1 de parab\u00e9ns, obviamente! \n\nEm rela\u00e7\u00e3o ao restante desporto em Portugal: est\u00e1 muito mais divulgado e financeiramente mais suportado o futebol do que qualquer outro desporto. Os pais que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es financeiras muito favor\u00e1veis dificilmente conseguem suportar os filhos para se tornarem atletas profissionais. Eu n\u00e3o teria como suportar isso financeiramente...\n\nPara que conste n\u00e3o sou especialmente f\u00e3 de futebol e basicamente s\u00f3 tenho interesse quando h\u00e1 jogos entre diferentes pa\u00edses ( e ningu\u00e9m perto dos meus filhos gosta particularmente de futebol) e no entanto todos os mi\u00fados que eu conhe\u00e7o quiseram ir para o futebol.\n\nDito isto, na minha opini\u00e3o o futebol \u00e9 tendencialmente t\u00f3xico mas tamb\u00e9m n\u00e3o me impediu de meter o mi\u00fado no futebol quando ele pediu. A cultura toxica na minha opini\u00e3o tamb\u00e9m se v\u00ea com muitos pais que levam os mi\u00fados para os clubes de futebol. \u00c9 bastante rid\u00edculo ver adultos a criticar mi\u00fados da equipa advers\u00e1ria e a gritar com os \u00e1rbitros ou com os mi\u00fados. N\u00e3o sei como \u00e9 que \u00e9 suposto criar um ambiente saud\u00e1vel se a grunhice que se atura em jogos amig\u00e1veis entre mi\u00fados de 6 anos j\u00e1 est\u00e1 nesses n\u00edveis... No entanto o meu filho de 5 anos parece que tamb\u00e9m est\u00e1 a come\u00e7ar a querer ir para o futebol e se pedir tamb\u00e9m ter\u00e1 direito a experimentar.\n\nEntretanto o meu filho mais velho j\u00e1 passou por alguns desportos e equipas diferentes ( nata\u00e7\u00e3o, futebol,h\u00f3quei em patins, basquetebol) e honestamente a melhor experi\u00eancia de pais para mim at\u00e9 hoje foram os pais dos mi\u00fados que andam no basquetebol. Bater palmas quando qualquer mi\u00fado de qualquer equipa marca ponto depois de passar pelos pais do futebol e do h\u00f3quei \u00e9 como presenciar unic\u00f3rnios...\n\n\n>Mas tamb\u00e9m serve para lan\u00e7ar a discuss\u00e3o sobre se concordam com a minha opini\u00e3o, de que o \"fen\u00f3meno CR7\" fez com o desporto em Portugal.\n\nE antes era o fen\u00f3meno Figo...\n\nN\u00e3o me parece que seja necessariamente os pais a meter os mi\u00fados no futebol por eles. N\u00e3o duvido que alguns sejam obrigados mas pelo que vejo ao meu redor a loucura parte muito dos mi\u00fados.\n\nO meu filho de 5 anos nunca viu um jogo de futebol connosco ( nem com ningu\u00e9m), nunca viu ningu\u00e9m interessado no futebol ( nenhum familiar pr\u00f3ximo liga patavina), n\u00e3o tem acesso indiscriminado a youtubes ou cenas do g\u00e9nero e no entanto tem uma fixa\u00e7\u00e3o louca pelo cr7, por futebol e honestamente parece vir basicamente tudo dos amiguinhos. At\u00e9 o \"siiimmm\" do cr7 passa a vida a imitar \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f \n\nPor enquanto est\u00e1 no karat\u00e9 e a op\u00e7\u00e3o foi nossa (e n\u00e3o parece querer sair) mas n\u00e3o acredito que falte muito at\u00e9 perceber que os amigos andam no futebol e que queira ir tamb\u00e9m...",
                "S\u00f3 quero deixar mais madeira neste fogo e relembrar que o ano passado 2 atletas de ginastica acrob\u00e1tica tiveram de atuar na rua para tentar adquirir dinheiro para poder viajar e ir competir  :)",
                "Lei do mercado. Um jogador de futebol mediano na segunda liga vai ganhar muito mais dinheiro que um nadador em Portugal. Isto para quem quer levar o desporto como profiss\u00e3o",
                "Para se chegar a campe\u00e3o mundial de qualquer desporto tens de abdicar de muito tempo livre, e relativamente a press\u00e3o ela claro que existe, nem que seja dos advers\u00e1rios.\n\nO fundo e o meio fundo a n\u00edvel mundial \u00e9 dominado por corredores de um local muito espec\u00edfico porque t\u00eam uma vantagem biol\u00f3gica relativamente aos restantes. Quando se fala em desporto de alta competi\u00e7\u00e3o, quem chega ao topo ter sempre qualquer tipo de vantagem sobre os restantes, nunca vais ver um campe\u00e3o de nata\u00e7\u00e3o ou de salto em altura com menos de 1,7m.",
                "Infelizmente \u00e9 algo comum. Chegamos ao (triste) ponto de haver mi\u00fados que se qualificam para campeonatos europeus em v\u00e1rias modalidades e s\u00f3 conseguem ir porque arranjam algum apoio privado ou pagam do pr\u00f3prio bolso.  \n\n\nA n\u00edvel de cultura desportivo, o nosso pa\u00eds ainda precisa de crescer um bocado. N\u00e3o gosto de fazer o discurso f\u00e1cil que \"Portugal \u00e9 s\u00f3 futebol\", mas enquanto dirigente de um clube, sinto v\u00e1rias dificuldades e entraves para levar alguma ideia avante. Com o palmar\u00e9s que temos, estamos de momento a treinar numa pista de tartan, se \u00e9 que possa dizer que ainda tem tartan, completamente esburacada. Desde o nosso pedido para uma visita ao nosso local de treinos (feito j\u00e1 por 3 vezes), j\u00e1 v\u00e1rios clubes na divis\u00e3o distrital, muitas vezes da segunda vis\u00e3o, tiveram os seus campos de futebol reabilitados com relva sint\u00e9tica, tudo num valor superior a 100k. Chegou-se ao c\u00famulo em que um clube da zona conseguiu um campo novo (150k), uma cobertura para a bancada (200k) e instala\u00e7\u00f5es de luzes led (penso que 100k) num espa\u00e7o de dois anos. H\u00e1 ainda as ditas Escolas Municipais de Futebol, com or\u00e7amentos que chegar\u00e3o ao milh\u00e3o. \u00c9 surreal!\n\nO problema passa mesmo pela mentalidade das pessoas. Mais depressa se discute o jogo de ontem do que o nosso quotidiano. Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social, acho que n\u00e3o \u00e9 preciso alongar muito porque j\u00e1 sabemos como \u00e9: 30 minutos futebol, 3 minutos restantes modalidades.",
                "[deleted]",
                "Em primeiro lugar parab\u00e9ns ao Diogo Ribeiro.\n\nMas existe mesmo esse \"fen\u00f4meno CR7\"?\n\n\u00c9 verdade que o futebol em Portugal tem mais visibilidade do que devia ter, e o ambiente t\u00f3xico criado \u00e0 volta deste desporto muitas vezes \u00e9 incompreens\u00edvel e faz parecer que \u00e9 um desporto pouco civilizado. Por outro lado acho que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar desportos, al\u00e9m disso os grandes clubes investem noutros desportos (se \u00e9 pouco ou muito, n\u00e3o sei) al\u00e9m do Futebol, e at\u00e9 costumam ter bons resultados a n\u00edvel internacional como por exemplo no atletismo (sem contar com os desportos coletivos).",
                "Na RTP agora a noite as medalhas do rapaz foram not\u00edcia de abertura! E com entrevista em direto com o mo\u00e7o!"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo mostra Ryan Lochte e nadadores americanos chegando \u00e0 Vila ap\u00f3s assalto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4y3nqf",
            "comments": [
                ">Nas imagens, os atletas chegam calmamente ao local e deixam objetos, como celulares e credenciais, em uma bandeja antes de passarem por um detector de metais fixo e por outro manual. Lochte aparece brincando com o colega Jimmy Feigen, batendo em sua cabe\u00e7a com a credencial. ",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Nadador confirma que n\u00e3o houve assalto, diz chefe da Pol\u00edcia do Rio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yedsr"
        },
        {
            "title": "Estava tentando fazer pessoal entender o que aconteceu com o nadador americano no Apocalympics. Eles s\u00e3o muito burros, ent\u00e3o eu arreguei!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ImagesOfBrazil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4y6y9h"
        },
        {
            "title": "nadadores do r/brasil, quais \u00f3culos voc\u00eas usam?",
            "selftext": "ol\u00e1!\n\nqueria investir em uns \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o decentes. n\u00e3o consigo encontrar um com boa veda\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o me machuque, que n\u00e3o acabe arrebentando em alguma parte... sempre usei uns fuleiras, que davam pro gasto, mas chega uma hora que, por mais que eu ajuste, desembace, remende, fica imposs\u00edvel nadar sem ter que ficar parando pra arrumar.\n\nent\u00e3o: voc\u00eas, que nadam (profissionalmente ou n\u00e3o, vai que tenha um redditor br que seja atleta...), quais \u00f3culos voc\u00eas usam? recomendam algum em espec\u00edfico? quais crit\u00e9rios voc\u00eas usaram para comprar os \u00f3culos de voc\u00eas?\n\nobrigado!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "6k5ff3",
            "comments": [
                "eu uso sueco , que \u00e9 o oposto do que vc precisa heheheh.\n\nO segredo para comprar um bom \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o para treino ( n\u00e3o competitivo ) \u00e9 colocar no rosto , apertar e ver se da press\u00e3o. Alem claro de se sentir confort\u00e1vel com ele no rosto.\n\nNa minha opini\u00e3o fique entre os da Spedoo."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Austr\u00e1lia pune nadadores ap\u00f3s noitada no Rio; Atleta alega assalto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yihn4",
            "comments": [
                "[Segundo o G1 ele foi levado ao banco e for\u00e7ado a sacar mil [link]\n\nNo Rio pode sacar esse montante a essa hora da madrugada?",
                "Eles n\u00e3o teriam coragem de mentir depois da hist\u00f3ria do Lochte... n\u00e9?",
                "Pelo que eu entendi uma foi punida por ter farreado... e a outra... foi punida por ter sido assaltada?",
                "Virou moda agora falar que foi assaltado. "
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Dois nadadores s\u00e3o liberados pela Justi\u00e7a para deixar o pa\u00eds",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yg3jd",
            "comments": [
                "Me sentindo meio mal pelo Feigen. Ele parecia ser gente fina pelo AMA, at\u00e9 falou bem das instala\u00e7\u00f5es do Brasil (a vila) e agora vai se foder por causa do retardado do Lochte. =/"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ap\u00f3s pol\u00eamica, empresa privada encerra patroc\u00ednio a nadador americano e doa dinheiro para ONG - ILISP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadador",
            "id": "4zd241"
        },
        {
            "title": "O que fariam se atingissem o FIRE?",
            "selftext": "Para partilha de ideias. N\u00e3o se aborreceriam de n\u00e3o ter trabalho?\n\nO que fariam durante o dia?\n\nObrigado!",
            "subreddit": "literaciafinanceira",
            "topic": "nadador",
            "id": "12zd64b",
            "comments": [
                "Ol\u00e1 /u/Heavy-Dentist-3530, obrigado pela tua submiss\u00e3o. Temos uma [link] e um servidor de chat no [link] Recomendamos a leitura dos nossos **[avisos \u00e0 [link] Boa discuss\u00e3o!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/literaciafinanceira) if you have any questions or concerns.*",
                "Atingir fire nao tem de implicar n\u00e3o trabalhares, apenas implica n\u00e3o dependeres do teu trabalho para viver.\n\nEu pessoalmente continuaria a trabalhar em it, pois gosto da \u00e1rea. Mas certamente n\u00e3o iria trabalhar tanto e iria provavelmente dedicar me a coisas que gosto mais do que backend e t\u00eam menos procura de mercado em Portugal, tipo design de jogos.\n\nDe resto, passar tempo com o meu filho que vai nascer e acompanhar a educa\u00e7\u00e3o dele o m\u00e1ximo poss\u00edvel, junto com uns jogos de ping pong e videojogos com ele e umas viagens com a minha mulher.\n\nAs coisas pequenas \u00e0s vezes sao o que precisamos para ser felizes. Pessoalmente, n\u00e3o sou o tipo de pessoa que precisa de uma casa maior do que a que tenho ou de grandes luxos para o ser.",
                "Quinta -> Cuidar de animais e horta comunit\u00e1ria. Acho que n\u00e3o iria ter tempo livre.",
                "Praia, piscina, golfe, t\u00e9nis, basket, comer e viajar. \n\nN\u00e3o ia ser muito aborrecido, trust me.",
                "O Atingir o FIRE (na minha prespectiva), n\u00e3o implica ficar o resto do tempo sem fazer nenhum, passas \u00e9 a fazer aquilo que realmente gostas (e se der para tirar rendimentos disso, melhor ainda), mas apostar num hobby \u00e9 o primeiro ponto.",
                "Atingir o FiRE ou o que lhe queiram chamar \u00e9 o contr\u00e1rio de ficar aborrecido e sem trabalho, \u00e9 passar a ter tempo para dedicar \u00e0quilo que d\u00e1s valor sem depender da avalia\u00e7\u00e3o de terceiros.",
                "Se atingisse o fire dizia \"Im Fired\" /s\n\n\nDe resto passava mais tempo com animais e natureza, trabalhava mas para mim apenas no que me apetecer/precisar.",
                "Pelo que vejo a maioria das pessoas ou fica a trabalhar part-time (se gostam do trabalho que fazem) ou ent\u00e3o arranjam um hobby que ocupe muito tempo.",
                "fazer uma oficina onde podia fazer \"tudo\" oq eu quisesse",
                "Faria dos meus hobbys o meu novo \"trabalho\" sem a pressao de ter que ganhar muitos \u20acs para pagar tudo o que ainda preciso pagar, espero chegar l\u00e1 um dia! Ideias: aprender sobre temas complicados e dar aulas, como eu adoro cozinhar tentaria abrir um restaurante, podes tentar lan\u00e7ar um album de musica... Tenho muitas ideias talvez de mais xD",
                "Trabalhar para enriquecer outros chateia. J\u00e1 estou farta de ter que vir para um escrit\u00f3rio olhar para paredes s\u00f3 porque o Patr\u00e3o gosta de te ver na secret\u00e1ria, mesmo que estejas a fazer nada, mas nem \u00e9 capaz de dar 40 paus para o passe.  Mas pronto, que rem\u00e9dio, n\u00e9\n\nAborrecer por n\u00e3o ter trabalho? Isso \u00e9 o que tentam impingir, de que trabalhar \u00e9 um valor moral e \u00e9tico, que n\u00e3o querer trabalhar \u00e9 ser m\u00e1 pessoa, mandri\u00e3o e pouco respons\u00e1vel. Lavagem de rebanho bem treinado na escolinha, das 8 \u00e0s 18 desde os 5 anos at\u00e9 aos 21, sem muitas faltas! \n\nEu faria uma vida descansada, e n\u00e3o acho que me aborreceria, mas se tal acontecesse, garanto que n\u00e3o voltava a trabalhar, ia fazer algo produtivo para mim, para o meu futuro e para a minha vontade, nem que fosse voluntariado.",
                "Exceto trabalhar, fazia o mesmo que fa\u00e7o agora mas em vez de ser apenas durante os fins de semana e f\u00e9rias seria a qualquer altura que me apetecesse. Aproveitaria para viajar muito mais, faria mais atividades desportivas, socializava mais etc.",
                "Ser\u00e1 que c\u00e1 pelo sub j\u00e1 algu\u00e9m atingiu?",
                "Fire nao sei, mas euromilhoes:\n\n1- divorcio na hora\n2- puta casa dos sonhos ou nos A\u00e7ores ou Algarve.\n3- carro novo. Provavelmente um Land Rover eletrico\n4- arranjar uma kenga nova. Uma modelo polaca que ame cozinhar e queira ter 5 filhos. \n5- cuidar da quinta, ter uns bixinhos, galinhas, vaca, ovelha, passarinhos, plantar, cuidar do jardim\n6- cuidar do corpo, correr, ver filmes, ir a restaurantes porreiros de vez em quando, divertir-me com os filhos.",
                "Provavelmente o mesmo que fazia se ganhasse o Euromilh\u00f5es. Uns animais, \u00e1rvores de fruto, uma vinha e ia me entretendo no campo. Provavelmente comprar um carro velho para restaurar quase sozinho.",
                "Uiii, vida de reformado \u00e9 o meu sonho! Passear de carro, mota, viajar, fazer desporto, bricolage aqui por casa, levar os meus c\u00e3es a s\u00edtios novos tipo praias, serras, ler mais, tanta coisa. Quem por norma j\u00e1 tem hobbies, n\u00e3o teria problema nenhum em encontrar o que fazer",
                "Quando tivesse bom tempo, de manh\u00e3 acordava por volta das 10h e ia caminhar 2h pela praia, mais propriamente na praia da fal\u00e9sia no Algarve, dava tamb\u00e9m uns mergulhos e a vir passava ou na peixaria ou no talho e fazia uns belos grelhados para mim e para a minha companheira, se tivesse mais alguns amigos com disponibilidade melhor, comia e bebia uma bela de uma sangria se fosse carne ou vinho branco se fosse peixe. Depois de comer - dormia uma soneca at\u00e9 \u00e0s 15h30. Depois piscina ou praia at\u00e9 \u00e0s 17h30. Asseguir casa e jogava uns jogos ps5 ou pc at\u00e9 \u00e1 hora de jantar - eventualmente voltava a grelhar - 22h j\u00e1 despachado ia beber um copo a algum bar ou e se tivesse animado esticava-me um pouco nas horas. Chegava a casa meia noite, uma, e ainda dava tempo de ver uma serie at\u00e9 adormecer para no dia asseguir fazer o mesmo. ;)\n\nSe tivesse mau tempo aproveitava para relaxar no conforto do lar e desenvolver alguns projetos, pesquisar, estudar, ler, fumar um pifarito, jogar poker ou um mmorpg, eventualmente exercitar com um mini gym caseiro. \n\nAh, que bom que era n\u00e3o ser escravo do sistema!",
                "Passaria mais tempo com minha fam\u00edlia e daria mais valor a coisas simples e pequenas da vida e n\u00e3o a porcaria de uma Use Store ou o que vou fazer como pr\u00f3xima tarefa no trabalho. \u00c9 rid\u00edculo ter de depender completamente do trabalho para passar o m\u00eas ou coisa do tipo. Sempre que olhas j\u00e1 passou um m\u00eas\u2026. Um ano\u2026. Enfim. O que faria \u00e9 parar de trabalhar para outros. Trabalhava para mim por gosto as tecnologias criando coisas ou contribuindo em comunidades de c\u00f3digo aberto. Isso chamaria de trabalho no caso sem o Boss ao meu p\u00e9 e tu obrigado a fazer task de merda porque algu\u00e9m do marketing ou sales quer s\u00f3 porque sim e que n\u00e3o serve de nada. \n\nTeria mais tempo para dedicar a coisas novas e construir algo de valor para mim e para a minha fam\u00edlia ou para a minha comunidade. Criava neg\u00f3cios que n\u00e3o presa muito o lucro mas que seja auto sustent\u00e1vel em que valoriza a qualidade de vida das pessoas, mesmo que for 1 ou 100 funcion\u00e1rios seria bom. \n\nMas antes de tudo tirava um ano sab\u00e1tico para pensar no que h\u00e1 de valor em simplesmente respirar e agradecer pela vida.",
                " Voc\u00eas s\u00e3o uns lun\u00e1ticos\u2026 Isso n\u00e3o existe em Portugal, s\u00f3 se os vossos pais forem milion\u00e1rios",
                "Ainda sou muito muito novo, mas o que faria quando l\u00e1 chegar (se deus quiser) era trabalhar em part time, comprar uma casa com um bom terreno para cultivar umas coisas, trabalhar em projetos pessoais, abrir um neg\u00f3cio e passar tempo com a fam\u00edlia.",
                "Por alguns padr\u00f5es j\u00e1 atingi, mas sou ganancioso e quero sempre mais, por isso ainda nao larguei.\n\nDepois vou-me dedicar a hobbies",
                "Ardia de contentamento!",
                "Putas e vinho verde",
                "Eu continuaria a trabalhar.",
                "FIRE para mim \u00e9 ter a casa paga. Ganharia qualidade de vida s\u00f3 com a tranquilidade que isso me daria.\n\nO que faria se tivesse rendimentos que me permitissem viver sem trabalhar?. Pois n\u00e3o sei. Nunca pensei muito nisso. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o gostasse, simplesmente \u00e9 algo que s\u00f3 aconteceria com uma enorme golpe de sorte.",
                "Viver no campo, a plantar couves e a passear na floresta, pescar, ca\u00e7ar, etc",
                "Depende de pessoa para pessoa..eu tenho um objectivo, vou-te contar...\n\nImagina, eu pessoalmente tenho pouco interesse em viagens turisticas, mas adoro experienciar a vida local... aquilo que eu gostava de passar algum do meu tempo seria passar uns meses em cada sitio que uma pessoa conhece \"dos filmes\" e \"das s\u00e9ries\" e viver nesses sitios como um local durante um ano ou coisa parecida...Basicamente sentir um pouco da experiencia de ter uma vida nova completamente diferente em sitios nos quais uma pessoa sempre se imaginou atrav\u00e9s dos filmes....\n\nDito isto, tenho um filho bebe, tenciono ter mais um ou dois.... se atingir o FIRE, fico feliz por ter umas horinhas so para mim durante o dia :)",
                "Neste momento atingi o Fire, mas o Fire que atingi, foi o de solteiro, n\u00e3o o de casado nem o Fire com filhos. O conceito Fire, acaba por estar em muta\u00e7\u00e3o com a evolu\u00e7\u00e3o da vida de cada um. Continuo a trabalhar por conta de outrem e por conta pr\u00f3pria, mas quase sempre a partir de casa, a ideia \u00e9 conseguir atingir um Fire superior que englobe a mulher e a filha e a\u00ed sim, um Fire pleno. Penso conseguir nos pr\u00f3ximos 3 a 5 anos, no entanto est\u00e1 dependente de oportunidades que possam surgir. Uma coisa \u00e9 certa, ao atingir o Fire \u00e9 um al\u00edvio, ganhas o controlo de volta, n\u00e3o h\u00e1 nada mais poderoso do que poderes mandar algu\u00e9m \u00e0 \ud83d\udca9, mesmo que n\u00e3o seja verbalmente, sem teres de te preocupar como vais pagar as contas do m\u00eas, isso tamb\u00e9m te d\u00e1 um poder diferente de negociar, porque \u00e9s dono de ti pr\u00f3prio.",
                "Continuava a trabalhar",
                "epa eu s\u00f3 queria saber o que abrevia\u00e7\u00e3o \u00e9 o FIRE \ud83e\udd72 tou farta de procurar e n\u00e3o encontro. mas pelo que percebi \u00e9 ter dinheiro suficiente para n\u00e3o ter de trabalhar mais(?)",
                "Gostava tanto de ter essa preocupa\u00e7\u00e3o mas tenho a certeza que depressa ia arranjar coisas para fazer. H\u00e1 tanta coisa para me entreter e interesses que tenho que mesmo assim nao ia ter tempo para tudo. :)",
                "Preferia passar o dia a investir dinheiro ao inves de trabalhar para enriquecer outros.\n\nAcho que n\u00e3o me importava com isto",
                "Pessoalmente, como professor, mandava \u00e0 merda a vida de andar com a casa \u00e0s costas, isso era garantido. \n\nO resto, depois via se",
                "Aborrecia. Abria um \u201cdaycare\u201d para c\u00e3es \ud83d\ude4c onde ainda recebia algum e passava o dia no bem bom a brincar com eles",
                "Viajar, passar mais tempo a fazer exercicio e com familia e amigos, e a estudar areas de interesse para ultimamente tornar-me criador de conteudo em vez de apenas consumidor, tentar ajudar pessoas nessas areas, e se possivel criar um negocio. Tambem tentaria preencher a minha vida com varios projetos e aprendia coisas novas, desde tocar um instrumento a aprender a ler um white paper sobre algum estudo",
                "Vivia. Trabalhar quando quisesse",
                "Detailing no inverno e nadador salvador no ver\u00e3o",
                "Tal como outros disseram atingir o FIRE n\u00e3o significa deixar de trabalhar.\n\nMAS... Se o FIRE desse para sustentar uma vida de:\n-casa na praia num s\u00edtio paradis\u00edaco\n-viajar pelo mundo\n-ajudar os \"meus\"\n\nSeguramente n\u00e3o trabalharia mais, passaria o meu tempo a surfar (algo que me interessa mas nunca o fiz porque \u00e9 um desporto caro) a nadar no mar (algo que tamb\u00e9m adoro) a desfrutar a natureza a conhecer o mundo e diferentes culturas. N\u00e3o seria um npc, continuaria a interessar-me pelo que se passa no mundo e a tentar saber sempre mais (conhecer diferentes culturas ajuda nisso).\n\nContinuaria a interessar-me pela minha \u00e1rea de especializa\u00e7\u00e3o e talvez a transmitir conhecimento a quem n\u00e3o tem capacidades econ\u00f3micas mas tal como eu tem paix\u00e3o por essa \u00e1rea. Poderia eventualmente at\u00e9 tentar ajudar no desenvolvimento de algo novo MAS teria de ser algo que realmente me interessasse muito e achasse que iria mudar/ajudar o mundo e n\u00e3o alguma merda que apenas v\u00e1 vender muito e n\u00e3o v\u00e1 contribuir para o mundo e seguramente n\u00e3o me dedicaria a isso das 8 \u00e0s 17 5 dias por semana.\n\nEm suma, n\u00e3o me fartaria dessa vida porque poderia fazer tudo o que quisesse a qualquer altura sem o peso de \"trabalhar\".",
                "Sempre gostei de fazer projectos na garagem, seja inventar uma m\u00e1quina simples para uma necessidade minha em casa, seja programar um robot para regar plantas. Come\u00e7ava por acabar os meus projectos que est\u00e3o por acabar e depois aproveitava para fazer outros. Talvez fosse estudar a viabilidade comercial de alguns desses projectos, que actualmente n\u00e3o existe porque trabalho.\nIsso e ler uns livros, viajar, comer e beber bem sem exageros.",
                "Coca\u00edna.",
                "Viajar + ter uma ONG (isto seria o meu trabalho)"
            ],
            "num_comments": 41
        },
        {
            "title": "Comit\u00ea Ol\u00edmpico dos EUA pede desculpas pelo vacilo dos seus nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ImagesOfBrazil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yghey"
        },
        {
            "title": "mais um post meu sobre o pq eu odeio quase tds subs BRs (n\u00e3o v\u00e3o procurar o post, t\u00e1 trancado felizmente e n\u00e3o vale a pena discutirem com gente assim de qualquer forma)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arco_iris",
            "topic": "nadador",
            "id": "11td08a",
            "comments": [
                "N\u00e3o acho certo considerar discuss\u00e3o sobre transsexuais nos esportes como transfobia. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o delicada e no geral a \"proposta de interven\u00e7\u00e3o\" do coment\u00e1rio no terceiro print seria ideal. Entendo que as pessoas trans est\u00e3o sempre de guarda alta por se sentirem amea\u00e7adas em todos os lugares (e muitas vezes s\u00e3o), mas nisso elas acabam atacando pessoas que n\u00e3o apresentam amea\u00e7a alguma. \n\nIsso muitas vezes ajuda a alimentar preconceitos que TERFs e intolerantes perpetram. Incluindo as mulheres que acreditam estarem perdendo seus espa\u00e7os (quando na verdade, n\u00e3o est\u00e3o) e qualquer outra pessoa que odeia por achar que n\u00e3o \u00e9 natural ou que deus pro\u00edbe que exista ou sei l\u00e1 o que. A realidade \u00e9 que maioria desses preconceitos v\u00eam com a falta de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento, e n\u00e3o \u00e9 xingar de transfobicos(as) e fazer cancelamento na internet que vai resolver.\n\nSei que d\u00e1 vontade de brigar muito com pessoas que falam esse tipo de coisa, mas n\u00e3o vai ajudar em nada (muito pelo contr\u00e1rio, s\u00f3 vai aumentar o \u00f3dio f\u00fatil das pessoas). Meu conselho para as pessoas trans \u00e9 que s\u00f3 lute se for algo que fere sua sobreviv\u00eancia.\n\nPessoas trans ainda v\u00e3o sofrer muito antes de serem aceitas de verdade. E isso n\u00e3o \u00e9 minha opini\u00e3o, \u00e9 um fato.",
                "\u00d1 adianta esperar muita racionalidade na internet. O ideal \u00e9 sua forma de se posicionar e sua fala - falar por si s\u00f3, ter que voltar e explicar sua inten\u00e7\u00f5es j\u00e1 te coloca em uma situa\u00e7\u00e3o complicada de desvantagem. E tem pessoas que \u00f1 querem entender seu ponto, se vc quer gastar sua energia questionando esses posicionamentos sempre direcione para pessoas que te escutariam.",
                "nem sei pq perco tempo, fico pensando se \u00e9 natural do ser humano ser atra\u00eddo por coisas que v\u00e3o fazer mal a ele ou se sou eu que fico clicando em post assim. (n\u00e3o to me expressando bem mas acho que deu pra entender)  \n\n\ndesculpa os erros de escrita, n\u00e3o to conseguindo editar o post por algum motivo pra corrigir.",
                "\"n\u00e3o quero ser transf\u00f3bico\" mas : (insira a frase mais ofensiva poss\u00edvel)",
                "Essas discuss\u00f5es sempre acabam em \"eu apoio mulheres trans, mas....\".\n\nLugar de mulher trans \u00e9 na categoria feminina sim. Existe mulher cis com muito mais vantagem f\u00edsica que as outras tamb\u00e9m, sem falar que a defini\u00e7\u00e3o de sexo biol\u00f3gico tamb\u00e9m \u00e9 debat\u00edvel com tantas anomalias gen\u00e9ticas e condi\u00e7\u00f5es intersexo.",
                "gente a \u00faltima print eu n\u00e3o to falando que \u00e9 transfobia n\u00e3o, leiam a legenda dessa imagem.",
                "Acho que o mais doloroso disso n\u00e3o \u00e9 a discuss\u00e3o sobre o esporte, e sim ver que as pessoas realmente n\u00e3o nos v\u00eaem como \"mulheres de verdade\", e sim algo terr\u00edvel e do mal, tentando roubar o lugar das mulheres cis\n\nNem t\u00f4 discutindo sobre a poss\u00edvel disparidade no esporte, s\u00f3 apontando o qu\u00e3o merda \u00e9 ser vista como algo ruim por uma boa parcela da popula\u00e7\u00e3o, simplesmente pela minha exist\u00eancia aparentemente ferir o ego de algu\u00e9m",
                "Eu n\u00e3o sei se entendi, mas eu tb n\u00e3o acho super massa mulheres trans competindo na mesma categoria que mulheres cis. \u00c9 injusto *sim*.",
                "Na verdade o que seria mais interessante em esportes \u00e9 separar por outra categoria que n\u00e3o fosse g\u00eanero, podendo ser um conjunto como massa corporal, densidade \u00f3ssea, n\u00edvel de T etc.\n\nAntigamente patina\u00e7\u00e3o era misto e come\u00e7aram a separar adivinhem pq? Pq as mulheres estavam ganhando dos homens!\n\nClaro vai ter esportes em que a maioria ser\u00e3o de um certo biotipo mas v\u00e3o ter as excess\u00f5es. Da mesma forma q nas lutas separa por peso \n\nTem v\u00eddeo mt massa soq e em ingl\u00eas que fala sobre essa quest\u00e3o dos esportes, vou procurar e colocar aqui.\n\nEdit: [link]\nAqui esse v\u00eddeo basicamente \u00e9 uma youtuber refutando um cara transf\u00f3bico, o v\u00eddeo \u00e9 grande mas \u00e9 incr\u00edvel fala sobre diversos \u201cargumentos\u201d q essas pessoas usam pra desumanizar e segregar pessoas trans",
                "ainda se faz de burro q odio"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Emiss\u00e3o do Campeonato doa mundo de nata\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Seguindo um post sobre a falta de emiss\u00e3o do Campeonato onde o Diogo Ribeiro participou, questionei e foi esta a resposta que me foi dada caso algu\u00e9m tenha interessa na mesma. \n\"\nAgrade\u00e7o a sua mensagem e creia que me questionei sobre esta mesma situa\u00e7\u00e3o - gra\u00e7as ao fant\u00e1stico atleta Diogo Ribeiro.\n\nPedi esclarecimentos aos respons\u00e1veis da \u00e1rea e fui informada do seguinte:\n\n\"A RTP nunca adquiriu direitos de transmiss\u00e3o dos Campeonatos do Mundo de Nata\u00e7\u00e3o. Eventualmente, ser\u00e1 uma decis\u00e3o a rever no futuro, caso estes resultados desportivos se tornem mais regulares. Em eventos desportivos de dimens\u00e3o mundial e/ou europeia, a aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de transmiss\u00e3o faz-se com alguma anteced\u00eancia e em pacote. \u00c9 quase imposs\u00edvel proceder a aquisi\u00e7\u00f5es casu\u00edsticas e de \u00faltima hora.\nOs direitos dos Mundiais de Nata\u00e7\u00e3o 2023 foram colocados no mercado h\u00e1 mais de 3 anos. Tinha Diogo Ribeiro 14 ou 15 anos e dava as primeiras bra\u00e7adas na alta competi\u00e7\u00e3o. Na altura, o n\u00edvel competitivo da nata\u00e7\u00e3o portuguesa e a apet\u00eancia do p\u00fablico n\u00e3o justificavam o investimento da RTP, pelo seu custo financeiro e pelas obriga\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o associadas.\n\nAtenta \u00e0 boa evolu\u00e7\u00e3o da nata\u00e7\u00e3o portuguesa, a RTP adquiriu, pela primeira vez, os direitos de transmiss\u00e3o dos Campeonatos da Europa de Nata\u00e7\u00e3o de 2022 e 2024. Assim, no ano passado, a RTP transmitiu em direto a proeza hist\u00f3rica da conquista de duas medalhas por Diogo Ribeiro e Gabriel Lopes.\n\nNo pr\u00f3ximo ano, a RTP transmitir\u00e1 em direto a participa\u00e7\u00e3o dos nadadores portugueses nos Jogos Ol\u00edmpicos/Paral\u00edmpicos de Paris e nos Campeonatos da Europa, cujos direitos est\u00e3o j\u00e1 assegurados, tal como transmitiu, nas \u00faltimas semanas, a gloriosa participa\u00e7\u00e3o de dezenas de atletas portugueses medalhados nos Jogos Europeus, nas Ta\u00e7as do Mundo de Trampolins, no Campeonato da Europa de Futebol Sub-19 e no Campeonato da Europa de H\u00f3quei em Patins. \u00c9 na expectativa de fa\u00e7anhas semelhantes, que a RTP ir\u00e1 transmitir, ainda este ver\u00e3o, os campeonatos do mundo de Atletismo, Canoagem, Gin\u00e1stica Art\u00edstica, os Jogos Mediterr\u00e2nicos de Praia e o Campeonato da Europa de Futsal Sub-19.\n\nAinda quanto aos Campeonatos do Mundo de Nata\u00e7\u00e3o, a transmiss\u00e3o direta e integral do evento est\u00e1 dispon\u00edvel em Portugal, gratuitamente, atrav\u00e9s da All Aquatics (aquatics.eurovisionsports.tv), plataforma operada pela EBU.\"\n\nEspero que esta resposta seja esclarecedora.\n\nCom os melhores cumprimentos\"",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "15agdv7",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com futebol, talvez esteja interessado no subreddit sobre futebol em portugu\u00eas - r/PrimeiraLiga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "Recebi exatamente a mesma resposta.\n\n1) O ano passado houve outro mundial em Budapeste portanto duvido muito que as negocia\u00e7\u00f5es tivessem fechadas h\u00e1 3 anos.\n2) Sim, os direitos televisivos para a Europa foram adquiridos pela European Broadcasting Union (EBU) em 2022, da qual Portugal \u00e9 membro. A RTP podia ter pedido acesso \u00e0 transmiss\u00e3o a custo muito reduzido.\n\nMas pronto, pelo menos comprometeram-se a transmitir mais competi\u00e7\u00f5es daqui para a frente.",
                "Mas so compram e trasmitem provas onde os tugas ganham alguma coisa? Wtf? \u00c9 simplesmente poder assistir \u00e0 prova? N\u00e3o?",
                "Pior ainda \u00e9 a sporttv, tem SETE CANAIS e n\u00e3o conseguiram meter l\u00e1 a nata\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Nadador Engatador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "1mnjb0",
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 mau de todo.\n\n",
                "finalmente um prankster tuga com alguma qualidade",
                "Gostei imenso. Estou surpreendido, quem \u00e9 este gajo? tem imenso talento. "
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Militar da GNR resgata v\u00edtima e nadador-salvador do mar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "3da19x"
        },
        {
            "title": "Exame Maiores de 23 de Biologia e Qu\u00edmica",
            "selftext": "Boas malta, estou a pensar em estudar na Cat\u00f3lica de Viseu.\nTenho 24 anos e quero ingressar no curso de Medicina Dent\u00e1ria, trabalhei numa clinica dent\u00e1ria durante 4 anos e agora sou Nadador Salvador.\nSei que \u00e9 bom para o CV mas n\u00e3o sei se vale de muito nesta universidade e gostava que me pudessem ajudar nisto, se j\u00e1 algu\u00e9m entrou nesta universidade que procedimentos devo ter em conta? Os exames M23 s\u00e3o dif\u00edceis?\nAndo a estudar h\u00e1 1 ano para os exames de admiss\u00e3o da universidade e como as candidaturas j\u00e1 abriram ando a stressar um pouco.\nJuntei dinheiro suficiente durante estes anos, j\u00e1 consegui arranjar um quarto em Viseu e tenho algumas cartas de recomenda\u00e7\u00e3o de dentistas com quem trabalhei mas no fundo tenho receio que n\u00e3o seja suficiente.\nObrigado pela ajuda!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "163n1ql",
            "comments": [
                "Acho que a data dos exames para realizares os exames este ano j\u00e1 foi.\n\nEu fiz este ano para Engenharia Inform\u00e1tica, na FCUL, pelo que estive a ver e de relatos de quem tamb\u00e9m entrou por esse contingente, depende muito da faculdade. S\u00e3o as pr\u00f3prias faculdades que fazem os seus exames pelo que eu percebi, geralmente tentam colocar quest\u00f5es e mat\u00e9ria semelhantes aos dos anos anteriores por isso tenta ver os exames passados.\n\nDa minha perspetiva, diria que \u00e9 mais ou menos da mesma dificuldade que um exame nacional, talvez menos exigente."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "campeonato mundial de nadadores salvadores a decorrer um fran\u00e7a.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "2gs3ch",
            "comments": [
                "a [link] tem alguns elementos a participar. nao sabia que existia esta competi\u00e7ao e, curiosamente numa pesquisa rapida, nao consigo encontrar os elementos da equipa portuguesa a nao ser nos resultados das provas."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cursos \"r\u00e1pidos\" com empregabilidade bem remunerada",
            "selftext": "Que cursos \"r\u00e1pidos\" consideram bons em termos de empregabilidade e remunera\u00e7\u00e3o?\n\nPor exemplo: nadador Salvador, marinheiro de embarca\u00e7\u00f5es de recreio, personal Trainer (teef)...\n\nPART-TIME",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "sgf52w",
            "comments": [
                "Camionista",
                "Influencer",
                "Trolha",
                "Soldador subaqu\u00e1tico.",
                "Campo bota em AI TI.",
                "CNC dava bem h\u00e1 uns tempos, com curso 1 ou 2 anos pelo iefp",
                "Dan\u00e7a var\u00e3o",
                "Aprende programa\u00e7\u00e3o",
                "Os teus exemplos s\u00e3o bem renumerados? Ou tens expectativas baixas?\n\nSeja como for, qualquer curso ligado com IT. Tens v\u00e1rios, Switch, Rumos (ou parecido), e uns quantos outros que duram meia d\u00fazia de meses. No final tens est\u00e1gio garantido numa empresa, se quiseres, ou ent\u00e3o procuras logo uma vaga por ti.",
                "Queres vida f\u00e1cil? Vai mase trabalhar e investir na tua educa\u00e7\u00e3o",
                "Programador! Faz alguma coisa relacionado a back end ou front end... 6 meses sal\u00e1rio inicial 2k",
                "N\u00e3o sei como est\u00e1 neste momento mas as acima anos t\u00e9cnico de frio era dif\u00edcil era dif\u00edcil encontrar."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Maiores de 23 na Cat\u00f3lica de Viseu",
            "selftext": "Boas malta, estou a pensar em estudar na Cat\u00f3lica de Viseu.\nTenho 24 anos e quero ingressar no curso de Medicina Dent\u00e1ria, trabalhei numa clinica dent\u00e1ria durante 4 anos e agora sou Nadador Salvador.\nSei que \u00e9 bom para o CV mas n\u00e3o sei se vale de muito nesta universidade e gostava que me pudessem ajudar nisto, se j\u00e1 algu\u00e9m entrou nesta universidade que procedimentos devo ter em conta? Os exames s\u00e3o dif\u00edceis?\nAndo a estudar h\u00e1 1 ano para os exames de admiss\u00e3o da universidade e como as candidaturas j\u00e1 abriram ando a stressar um pouco.\nJuntei dinheiro suficiente durante estes anos, j\u00e1 consegui arranjar um quarto em Viseu e tenho algumas cartas de recomenda\u00e7\u00e3o de dentistas com quem trabalhei mas no fundo tenho receio que n\u00e3o seja suficiente.\nObrigado pela ajuda!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "145zudp"
        },
        {
            "title": "Trabalho p\u00f3s-opera\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos. Daqui a um m\u00eas vou ser operado ao joelho, e existe a chance de ter que ficar parado 3 meses, pelo menos (na melhor das hip\u00f3teses), para recupera\u00e7\u00e3o. \nTenho uma licenciatura em Desporto de Natureza, e de momento n\u00e3o tenho emprego para al\u00e9m de estar a trabalhar como Nadador Salvador at\u00e9 ao final de setembro. Assim sendo, ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o, serei desempregado e n\u00e3o estarei apto para desempenhar fun\u00e7\u00f5es em qualquer uma destas \u00e1reas e ando \u00e0 procura de alternativas para ganhar algum dinheiro nos meses de recupera\u00e7\u00e3o, para eu n\u00e3o vir a ser apenas uma despesa. \nA minha ideia seria algo s\u00f3 para estes meses, que desse para fazer ao computador (as minhas skills inform\u00e1ticas resumem-se ao de utilizador b\u00e1sico) a partir de casa ou espa\u00e7o de coworking para n\u00e3o ter que me movimentar muito (vivo numa pequena cidade no centro do pa\u00eds, sem grandes oportunidades de trabalho para um coxo), e permitisse ter alguma liberdade para ir investindo noutros projectos em que estou inserido. \nCiente de que o que estou a perguntar pare\u00e7a vago, estou aberto a sugest\u00f5es e a opini\u00f5es, mesmo que divirjam desta minha ideia.\n\nAlgumas hip\u00f3teses, que ainda n\u00e3o aprofundei, mas foram surgindo: call center, teleperformance, responder a estudos pagos e tradu\u00e7\u00f5es.\n\nGrato, desde j\u00e1, pelo vosso tempo.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "pus1zm",
            "comments": [
                "Onlyfans: suponho que deve existir um fetish por coxos. Este post estava taggado como s\u00e9rio?",
                ">Desporto de Natureza (...) ficar parado 3 meses\n\ncovers\u00e3o para IT nesse tempo.",
                "Para alem dessas que referes...\n\nIra depender de alguma skill / experiencia que tenhas a trabalhar ...",
                "Que \u00e9 Desporto de Natureza?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Emprego extra para o ver\u00e3o",
            "selftext": "Este ver\u00e3o gostaria de trabalhar em algo de curta dura\u00e7\u00e3o (1-3 meses), por exemplo entre in\u00edcio de junho e final de julho. \n\nQue tipo de sites recomendam espec\u00edficos de empregos tempor\u00e1rios? Conhe\u00e7o as hospedeiras de Portugal, por exemplo, mas gostaria de conhecer mais. Seria para empregos de secret\u00e1ria, bares, caf\u00e9s e etc n\u00e3o me interessa muito. \n\nAcham que comece j\u00e1 a enviar CVS (indicando que s\u00f3 tenho disponibilidade quando disse) ou mais vale esperar at\u00e9 mais perto da data?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "u5jb3s",
            "comments": [
                "Candidata-re para as lojas do Lidl no Algarve , normalmente tem ofertas de emprego para refor\u00e7o de ver\u00e3o, d\u00e3o te alojamento e at\u00e9 recebes razoalmente bem comparando com o resto dos supermercados.",
                "Por experi\u00eancia pr\u00f3pria, trabalhos tempor\u00e1rios de Ver\u00e3o s\u00e3o uma explora\u00e7\u00e3o e pagam bastante mal (na sua maioria).\n\nSugiro apenas arranjares um emprego qualquer e despedires-te quando n\u00e3o te apetecer mais trabalhar.",
                "Tira o curso de nadador salvador e trabalha nestes meses de ver\u00e3o a vigiar praias.",
                "No ano passado fui passar um dia \u00e0 ilha de Tavira, aquilo tem montes de bares e restaurantes junto e a caminho do areal e a maioria dos funcion\u00e1rios s\u00e3o mi\u00fados, como aquilo fica mesmo junto ao parque de campismo pensei logo que se tivesse menos uns anos e ainda fosse estudante, aquilo seria um emprego de ver\u00e3o muito fixe. Trabalhar umas horas durante o dia, ficar ali no parque a dormir e ir \u00e0 praia quando me apetecesse... E como s\u00e3o muitos n\u00e3o deveria ter grande dificuldade em fazer amigos por l\u00e1.\n\nN\u00e3o sei se tens este meu esp\u00edrito de aventura e na realidade nem sei como me candidataria a nenhum desse bares/caf\u00e9s/restaurantes, mas fica a ideia.",
                "Restaura\u00e7\u00e3o costuma ser a maior op\u00e7\u00e3o. Fazes bastantes horas mas recebes ok considerando potenciais gorjetas (o que tamb\u00e9m depende dos s\u00edtios e das zonas).",
                "NET empregos e sapo empregos: pesquisa por \"tempor\u00e1rio\" ou \"refor\u00e7o\". V\u00ea a Decathlon, muitas vezes contrata refor\u00e7os de ver\u00e3o. E sim, tens 1001 ag\u00eancias de promotores e hospedeiras, at\u00e9 podia dizer algumas mas j\u00e1 n\u00e3o trabalho nessa \u00e1rea h\u00e1 anos e posso estar desatualizada",
                "MacDonald"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Onde comprar equipamento para gin\u00e1sio em casa em Portugal?",
            "selftext": "Boas soldadores subaqu\u00e1ticos, estava a pensar em come\u00e7ar um projeto onde iria construir um mini gin\u00e1sio na minha garagem, dado isto, estou a procura de uma loja para fazer or\u00e7amento, se algu\u00e9m j\u00e1 montou um e sabe +- quando custou e n\u00e3o se importa de partilhar tamb\u00e9m era me interessante saber.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "v17e3j",
            "comments": [
                "Compra uma m\u00e1quina de soldar e faz as m\u00e1quinas.",
                "Decathlon, nem penses mais... Pre\u00e7o/qualidade bom e servi\u00e7o p\u00f3s venda em condi\u00e7\u00f5es",
                "Podes sempre ver no OLX, com a pandemia houve imensa gente a pensar que ia fazer exerc\u00edcio em casa e depois a realidade bateu \u00e0 porta. Podes conseguir bons pre\u00e7os.",
                "OLX, evita gastar muito, no m\u00e1ximo usas isso um m\u00eas e perdes a disciplina de fazer exercicio todos os dias e fica tudo num canto... muitos acabam a voltar ao gin\u00e1sio mesmo com equipamento em casa porque no gym tem mais motiva\u00e7\u00e3o e o ambiente puxa mais... aulas de grupo, etc",
                "Decatlon",
                "Fiz o mesmo no in\u00edcio da pandemia. E como dizem aqui a decathlon \u00e9 o melhor pre\u00e7o qualidade. Tamb\u00e9m comprei o tapete que eles tem onde montas quadrado a quadrado e \u00e9 bastante vers\u00e1til. \nComprei o banco declin\u00e1vel deles e sem problemas de maior at\u00e9 agora. (100\u20ac?)\nComprei uma multi fun\u00e7\u00f5es j\u00e1 usada por 135\u20ac e depois foi dar uma pintura nova e funciona na perfei\u00e7\u00e3o.  \nDepois j\u00e1 tinha uma bicicleta est\u00e1tica mas tamb\u00e9m v\u00eas muitas \u00e0 venda no olx por exemplo. \nDe resto comprei tamb\u00e9m na decathlon pequenos artigos como corda, el\u00e1sticos, barras, pesos, halteres. Podes sempre ir comprando aos poucos n\u00e3o precisas de investir logo 500\u20ac pra ter tudo. \nBons treinos \ud83d\udc4d\ud83c\udffb",
                "Tenho mais de 1400\u20ac gastos no meu, neste momento com uso intensivo (4 a 7 vezes por semana; 2 pessoas), e a dica que dou \u00e9 primeiro fazer uns bons meses de gin\u00e1sio e perceber se vale mesmo a pena investir em material para casa, ou seja, se se gosta o suficiente da coisa que justifique o gasto, e acima de tudo, que equipamento \u00e9 que justifica mesmo comprar.\n\nPara mim, o motivador de principal de deixar de frequentar gin\u00e1sios (mesmo os mais manhosos onde o fen\u00f3meno de egos \u00e9 menor), foi o tempo que perdia a ir e vir e o custo anualizado de 2 pessoas em mensalidade. Logo ao fim de 1 ano paguei o investimento inicial (rack/jaula , barra ol\u00edmpica, halteres e 180kg de peso; isto em 2017).\n\nNo ano seguinte, investir mais ou 400-500\u20ac em polia de parede, mais peso, barras de especialidade , prote\u00e7\u00e3o de ch\u00e3o, um banco articulado melhor.\n\nAm\u00edude fui atualizando com adi\u00e7\u00e3o de peso a bom pre\u00e7o usado, fiz uma half-rack para parede para movimentos mais r\u00e1pidos e menos complexos para quado train\u00e1vamos 2 em simultaneo, etc. \n\nSa\u00ed do gin\u00e1sio antes do boom dos instagramers, prozis, leggins  e pseudo-frustrados do anime. Treino quando quero, como quero, e estendo roupa nos intervalos de agachamento, ou adianto o jantar.",
                "Maquinas grandes? Decathlon.\n\nDe resto tudo na amazon. Pesos e afins? Equipamento mais \u201cpequeno\u201d? Amazon.\n\nSe a amazon n\u00e3o te der jeito, decathlon com isso. Excelente rela\u00e7\u00e3o pre\u00e7o/qualidade j\u00e1 que tamb\u00e9m t\u00eam marca pr\u00f3pria (Domyos)",
                "OLX O que n\u00e3o faltam s\u00e3o m\u00e1quinas de exerc\u00edcio",
                "Olx"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Ajuda sobre emprego",
            "selftext": "Tenho 17 anos e gostaria de fazer um part time este ver\u00e3o. Sabem que trabalhos \u00e9 que podem vir a aceitar menores de 18 anos? Obrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "vg8l1h",
            "comments": [
                "Depende da tua zona, na minha altura iamos todos para a apanha de pera rocha ou ma\u00e7\u00e3.. n\u00e3o era part time mas era um mes a bombar.",
                "Na generalidade podes come\u00e7ar a trabalhar com contratos a partir dos 16 anos desde que tenhas conclu\u00eddo a escolaridade obrigat\u00f3ria Ou estares matriculado e a frequentar o n\u00edvel secund\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o.",
                "Quando tiveres mais de 18 anos e se souberes nadar bem, um bom trabalho e que h\u00e1 falta \u00e9 ser nadador salvador",
                "Ora bem, dependendo dos teus pais e sa\u00eddas \u00e0 noite eu recomendava bares e discotecas.\n\nCome\u00e7a como apanha copos mas vai aprendendo a fazer bebidas, \u00e9 onde est\u00e1 o dinheiro\n\nDeixam-te a tarde livre para praia, gajas vais ter muitas na night, evita alcoolizadas e dantes ganhava-se bem.\n\n&#x200B;\n\nEDIT: Espero que os motivos n\u00e3o sejam necessidade financeira e \u00e9 bom que fa\u00e7as algo por tua iniciativa, tamb\u00e9m come\u00e7as a aprender como s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es no trabalho."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "O sub r/PrimeiraLiga organizou um roast por dia para cada equipa de futebol portuguesa. Aqui est\u00e3o os resultados",
            "selftext": "[Original [link]\n\nAntes de avan\u00e7arem, queria s\u00f3 dizer que seguimos a ordem alfab\u00e9tica de acordo com a tabela classificativa do jornal ABola. \u00c9 a ordem mais idiota que j\u00e1 vi, mas ficou assim. Espero que se divirtem tanto quanto n\u00f3s nos divertimos!\n\nEDIT: Os coment\u00e1rios aqui s\u00e3o apenas os mais votados. Visitem as threads que quiserem para ver os restantes coment\u00e1rios que nao est\u00e3o aqui. N\u00e3o se v\u00e3o arrepender.\n\n[link] \"Se este t\u00f3pico tiver muitas respostas vamos ter que o mudar para Aveiro?\" - /u/JawniRock\n\n[link] \"uma hora e esta thread continua vazia.. parece o Restelo\" - /u/trobial \n\n[link] \"Lisboa \u00e9 uma cidade lind\u00edssima. Rica em arquitectura, cultura, m\u00fasica e gastronomia. Aconselho a maioria dos benfiquistas a visit\u00e1-la um dia.\" - /u/JawniRock\n\n[link] \"O Boavista faz-me lembrar o meu pai. Foi dos melhores ao in\u00edcio, depois desaparece durante uns anos, reaparece sem aviso e s\u00f3 n\u00e3o vai embora porque as autoridades n\u00e3o deixam ahahahah p\u00f3 caralho, pai\" - /u/Rola_Bola\n\n[link] \"Posso dizer que acho que esta equipa vai entrar esta \u00e9poca a atacar. O Jos\u00e9 Cid.\" - /u/Aldo_Novo \n\n[link] \"Chama-se Estoril \"Praia\" porque a parte boa de cada \u00e9poca dura de Maio a Agosto\" - /u/JawniRock \n\n[FC [link] \"Boas, para me juntar \u00e0 claque do Porto, quantas p\u00e1ginas precisa o meu registo criminal de ter?\" - /u/VHLPlissken\n\n[link] \"O Feirense tem tantos anos de segunda liga que, quando receberem um dos grandes, v\u00e3o pensar que \u00e9 para a Ta\u00e7a.\" - /u/JawniRock \n\n[link] \"O mar\u00edtimo \u00e9 tipo aquele primo afastado que somos obrigados a visitar uma vez por ano, mas vamos sempre contrariados.\" - /u/ImJunKz\n\n[link] \"Caso n\u00e3o tenham piadas sobre o Moreirense, podem fazer sobre o Benfica, Porto ou Sporting, que os adeptos do Moreira ficam ofendidos na mesma.\" - /u/LightzPT\n\n[link] \"O Est\u00e1dio da Choupana \u00e9 o s\u00edtio mais prov\u00e1vel para o D. Sebasti\u00e3o aparecer.\" - /u/andy18cruz\n\n[Pa\u00e7os de [link] \"\u00c9 triste ser de Pa\u00e7os de Ferreira: primeiro a ind\u00fastria local \u00e9 trocada pelo imediatismo sueco, depois o clube local \u00e9 o Pa\u00e7os de Ferreira.\" - /u/coiso\n\n[Rio [link] \"Nunca \u00e9 bom sinal quando para o pessoal se rir do teu clube, basta abrir uma thread com o nome dele.\" - /u/coiso \n\n[SC [link] \"obviamente que um clube inspirado no arsenal tinha que ser o quarto grande\" - /u/Aldo_Novo\n\n[Sporting [link] \"Acho uma vergonha que s\u00f3 permitam Ingl\u00eas e Portugu\u00eas nesta thread, o JJ tb devia ter direito a perceber\" - /u/notsoobviousreddit\n\n[link] \"O Tondela tem algum jogador... do Tondela?\" - /u/veribaka\n\n[Vit\u00f3ria [link] \"Vinha aqui dizer algo depreciativo sobre os adeptos do Vit\u00f3ria. Mas o meu carro \u00e9 novo e gosto muito dele, por isso n\u00e3o vou arriscar.\" - /u/JawniRock \n\n[Vit\u00f3ria [link] \"Jogar no Set\u00fabal \u00e9 como ser nadador salvador: um gajo assina contrato em junho e durante 3 meses recebe uns cobres mas chegando setembro acabou o dinheiro.\" - /u/coiso",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "4x2ofb",
            "comments": [
                "\"O Boavista faz-me lembrar o meu pai. Foi dos melhores ao in\u00edcio, depois desaparece durante uns anos, reaparece sem aviso e s\u00f3 n\u00e3o vai embora porque as autoridades n\u00e3o deixam ahahahah p\u00f3 caralho, pai\" - /u/Rola_Bola \n\n\nGenial!",
                "Ri-me. Muito bom. Bom trabalho. :)",
                "Rapazes, foi um prazer participar com voc\u00eas nesta churrascada! Foi bonito ver que mesmo no meio de rivalidades e discuss\u00f5es, h\u00e1 muito sentido de humor, cruel mas sem maldade. E ao final do dia, para al\u00e9m de nos rirmos dos outros tamb\u00e9m o sabemos fazer de n\u00f3s mesmos!\n\nUm abra\u00e7o de obrigado ao /u/Jataki pelo trabalho e pela dedica\u00e7\u00e3o!\n\nPS. Semanas depois ainda me estou a rir do /u/Rola_Bola e o seu roast ao meu clube. \u00c9pico.",
                "/u/jawnirock, \u00e9s o deus dos roasts.",
                "SC Braga: Ver piada referente ao Benfica.",
                "Bolas, que classe. Cuidado que este thread ainda aparece, sem cr\u00e9dito em para a\u00ed 2 jornais e 10 blogs.\n\ne j\u00e1 agora deixem-se de merdas de Vit\u00f3ria FC e SC que n\u00e3o estou para isso com a minha idade. Ponham l\u00e1 ou de set\u00fabal ou de guimar\u00e3es, ou ponham o sotaque e um passa a ser o bit\u00f3ria e o outro o vihrt\u00f3hria",
                "Faleci com o do Nacional",
                "A do Vit\u00f3ria de Set\u00fabal \u00e9 t\u00e3o em cheio.",
                "Era para falar mal do meu Pa\u00e7os e n\u00e3o disseram nada? L\u00e1 porque n\u00e3o aparece-mos naquele jogo contra o Porto n\u00e3o quer dizer que queiramos sempre entregar um titulo de m\u00e3o beijada.",
                "Essa frase do Braga \u00e9 que coiso. Supostamente \u00e9 para ser um roast. \n\n"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "A minha ida \u00e0 praia que mais parecia um concurso para descobrir \"O mais portugu\u00eas de todos\"",
            "selftext": "Dirigi-me \u00e0 praia logo pela hora de almo\u00e7o (calma, n\u00e3o fui directo para \u00e0 praia), ia mais um primo meu.\n\nChegamos ao estacionamento, e na t\u00edpica atitude portuguesa cuja lei dita \"fazer o menor esfor\u00e7o poss\u00edvel\" logo \u00e0 entrada estava um arrumador de carros que nos fez sinal para dentro do parque (quando n\u00e3o havia mais nenhum s\u00edtio para cortar ou seguir) como quem diz \"Desemmerda-te, isso \u00e9 um parque deve haver para a\u00ed lugares\"\n\nSa\u00edmos do carro e somos logo abordados por ele que nos diz \"\u00c9 uma moedinha, para guardar o carro\" que em linguagem corrente se traduz para \"D\u00e1-me dinheiro ou eu fod@-te o carro todo, car@lho!\".\n\nFomos almo\u00e7ar, j\u00e1 se sabe restaurantes \u00e0 beira-mar os pre\u00e7os t\u00e3o sempre em mar\u00e9 alta. Felizmente nem tudo era mau, sentimos um ambiente acolhedor, desde c\u00e3es a passar por entre as mesas, vendedores ambulantes de bugigangas, pedintes, etc...\n\nFomos ent\u00e3o para a praia j\u00e1 eram cerca de 15h, ao contr\u00e1rio do que \u00e9 retratado nos filmes, 90% das mulheres eram gordas.\n\nInfelizmente estava bandeira amarela. E claro a \u00e1gua estava vazia. Porque portugu\u00eas que \u00e9 portugu\u00eas n\u00e3o vai h\u00e1 \u00e1gua com bandeira amarela. \"Levantar-me da toalha para ir molhar s\u00f3 os p\u00e9s? Est\u00e1 bem est\u00e1...\"\n\nFelizmente l\u00e1 para 16 e pouco mudaram a bandeira. Para vermelha. E tal qual mirones em redor de um acidente juntou-se logo tudo junto \u00e0 \u00e1gua.\n\nA certa altura j\u00e1 se viam mesmo veraneantes dentro de \u00e1gua. E a praia era vigiada.\n\nEu e o meu primo vimos ent\u00e3o uma zona da praia que tinha bandeira amarela, fomos ent\u00e3o para l\u00e1 naquela do \"Pronto, pelo menos molhamos-nos um bocado...\"\n\nChegamos l\u00e1 e a ondula\u00e7\u00e3o provavelmente at\u00e9 estava mais forte que nos outros lados. O Nadador-Salvador tinha claro est\u00e1 o ar e a atitude de \"Ah caralh@ ! S\u00f3 com um bra\u00e7o apanho este pessoal todo mesmo que esteja tudo a afogar-se e a corrente a puxar com a for\u00e7a de 20 javalis!\"\n\nOlhamos em redor e vimos que havia mais gente dentro de \u00e1gua, e alguns mesmo a nadar. Com todo aquele portugalismo, decidimos ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00f3s entrar na \u00e1gua. Como referi o Nadador-salvador estava l\u00e1 ao lado.\n\nA ondula\u00e7\u00e3o realmente estava ligeiramente forte, mas nada demais, e nem estava a puxar muito.\n\nMas nisto vem uma put@ onda (eu tenho 1.83m, saltei bem alto e mesmo assim ela passou-me bem por cima). Fui todo abalroado, mas pensei \"Para l\u00e1 \u00e9 na boa, est\u00e1 a empurrar para costa\" ent\u00e3o deixei-me levar. Tive uns bons 3 segundos debaixo de \u00e1gua a ser levado pela corrente, levantei-me, olhei para tr\u00e1s e estava o meu primo a levantar-se da \u00e1gua tamb\u00e9m.\n\nQuase instantaneamente olhei para a costa, n\u00e3o fosse ter ido parar \u00e0 Base Naval de Washington e eles me confundirem com um terrorista. Felizmente estava na mesma. O Nadador-Salvador estava a falar com uma gaja.\n\nNisto lembro-me que ao nosso lado estavam outros 2 gajos, virou-me a ver se os vejo, e praticamente nesse momento emergem os 2 da \u00e1gua. Devem ter estado uns 7 a 10seg debaixo de \u00e1gua, muito possivelmente \u00e0 deriva. Mas verdade seja dita a gaja que estava a falar com o Nadador-Salvador tinha umas mamas jeitosinhas.\n\nPouco depois sa\u00edmos da praia. Fomos para o carro, mas j\u00e1 nem l\u00e1 estava o arrumador. Sim porque eles tamb\u00e9m tem um hor\u00e1rio a cumprir.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "3c73vf",
            "comments": [
                ">Porque portugu\u00eas que \u00e9 portugu\u00eas n\u00e3o vai h\u00e1 \u00e1gua com bandeira amarela. \"Levantar-me da toalha para ir molhar s\u00f3 os p\u00e9s? Est\u00e1 bem est\u00e1...\"\n>\n(...)\n>\nCom todo aquele portugalismo, decidimos ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00f3s entrar na \u00e1gua.\n\nDecide-te. Ou ser portugu\u00eas \u00e9 n\u00e3o entrar na \u00e1gua com bandeira amarela ou ser portugu\u00eas \u00e9 entrar na \u00e1gua com bandeira amarela.\n\nAl\u00e9m disso, se isto era realmente uma praia do Oeste e tu decidiste ignorar uma bandeira amarela... parab\u00e9ns, \u00e9s um idiota. :D",
                "N\u00e3o sei para que raio de praia foste. Comigo acontece sempre o oposto de tudo o que descreveste.",
                "Tamb\u00e9m fui hoje \u00e0 praia, em Vilamoura. N\u00e3o encontrei nenhum arrumador. Os nadadores salvadores estavam atentos, mas estava bandeira verde e tudo tranquilo. As gajas na fal\u00e9sia continuam grossas (principalmente na zona da moda, \u00e0 frente do NoSolo). A \u00e1gua est\u00e1 espectacular. \u00c9 tudo.",
                "A parte do 90% das gajas s\u00e3o gordas, mas estavam \u00e0 espera de qu\u00ea? [link]",
                "Nem sei como \u00e9 que est\u00e1s surpreendido. A n\u00e3o ser que tenhas ido sempre de f\u00e9rias fora isso que descreveste \u00e9 toda a cultura de praia portuguesa com o homem das bolas de Berlim, futeboladas e caminhadas que n\u00e3o v\u00e3o dar a lado nenhum.",
                "Qual \u00e9 a raz\u00e3o para n\u00e3o teres posto isto no /r/PORTUGALCARALHO ?",
                "Pr\u00e9mio mal-dizer para este senhor.",
                "9/10 op n\u00e3o est\u00e1 nada mal. E na parte da gaja das mamas jeitosinhas kekei bastante",
                "Praia?\n"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Em 1980, o Presidente da Rep\u00fablica, Ramalho Eanes, apagava inc\u00eandios.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "nadador",
            "id": "ida34m",
            "comments": [
                "Sabem o que d\u00f3i? Este v\u00eddeo ter 40 anos e andarmos na mesma merda todos os anos fdx... A \"\u00e9poca dos inc\u00eandios\"...",
                "Hoje em dia, o Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, \u00e9 nadador salvador.\n\nA tradi\u00e7\u00e3o continua.",
                "Entre 1980 e 2020 h\u00e1 uma pequena diferen\u00e7a a ressalvar. O Marselfie fez-se ao mar mesmo havendo nadadores salvadores. O Eanes arrega\u00e7ou as mangas porque n\u00e3o havia ningu\u00e9m a combater as chamas para al\u00e9m das povoa\u00e7\u00f5es",
                "\nEm 1980, o Presidente da Rep\u00fablica, Ramalho Eanes, apagava inc\u00eandios.\nV\u00eddeo: \n\n***\n\nposted by [link]\n\n[Video in [link] | \n[Link in [link]\n\n[link] ^| [link]",
                "Claro, \u00e9 de Alcains, os fogos n\u00e3o s\u00e3o nada de special para ele",
                "Curioso como em 40 anos, a ess\u00eancia do discurso e da noticia n\u00e3o mudaram.\n\n \n\nEspero pelos que v\u00eaem dizer que o Presidente Eanes era populista...",
                "Ideias para o Marcelo..."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Exame M23 de Biologia e Qu\u00edmica",
            "selftext": "Boas malta, estou a pensar em estudar na Cat\u00f3lica de Viseu.\nTenho 24 anos e quero ingressar no curso de Medicina Dent\u00e1ria, trabalhei numa clinica dent\u00e1ria durante 4 anos e agora sou Nadador Salvador.\nSei que \u00e9 bom para o CV mas n\u00e3o sei se vale de muito nesta universidade e gostava que me pudessem ajudar nisto, se j\u00e1 algu\u00e9m entrou nesta universidade que procedimentos devo ter em conta? Os exames M23 s\u00e3o dif\u00edceis?\nAndo a estudar h\u00e1 1 ano para os exames de admiss\u00e3o da universidade e como as candidaturas j\u00e1 abriram ando a stressar um pouco.\nJuntei dinheiro suficiente durante estes anos, j\u00e1 consegui arranjar um quarto em Viseu e tenho algumas cartas de recomenda\u00e7\u00e3o de dentistas com quem trabalhei mas no fundo tenho receio que n\u00e3o seja suficiente.\nObrigado pela ajuda!",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "nadador",
            "id": "163n0uz"
        },
        {
            "title": "Exame maiores de 23 de Biologia & Quimica",
            "selftext": "Boas malta, estou a pensar em estudar na Cat\u00f3lica de Viseu.\nTenho 24 anos e quero ingressar no curso de Medicina Dent\u00e1ria, trabalhei numa clinica dent\u00e1ria durante 4 anos e agora sou Nadador Salvador.\nSei que \u00e9 bom para o CV mas n\u00e3o sei se vale de muito nesta universidade e gostava que me pudessem ajudar nisto, se j\u00e1 algu\u00e9m entrou nesta universidade que procedimentos devo ter em conta? Os exames M23 s\u00e3o dif\u00edceis?\nAndo a estudar h\u00e1 1 ano para os exames de admiss\u00e3o da universidade e como as candidaturas j\u00e1 abriram ando a stressar um pouco.\nJuntei dinheiro suficiente durante estes anos, j\u00e1 consegui arranjar um quarto em Viseu e tenho algumas cartas de recomenda\u00e7\u00e3o de dentistas com quem trabalhei mas no fundo tenho receio que n\u00e3o seja suficiente.\nObrigado pela ajuda!",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "163mv0g",
            "comments": [
                "N\u00e3o te consigo ajudar, mas quero te desejar boa sorte! \u00c9 sempre de valor ver algu\u00e9m a procurar alcan\u00e7ar os seus objetivos.",
                "Penso que est\u00e1s a ver a coisa mal... primeiro tens que fazer os exames de acesso aos maiores de 23. Se n\u00e3o me engano isso j\u00e1 foi. Agora s\u00f3 para as candidaturas para 2024/25.\n\nV\u00ea bem os prazos, esta \u00e9 a parte mais importante",
                "Eu entrei pelos maiores de 23 e fiz portugu\u00eas e hist\u00f3ria. Fui a um centro de explica\u00e7\u00f5es e arranjei um explicador de cada uma das disciplinas para me orientar sobre o q estudar e esclarecer d\u00favidas. No site da faculdade (se n\u00e3o estou em erro) deves ter a matriz do exame e procura exames de anos anteriores para veres como \u00e9 q s\u00e3o. Se optares por um centro de explica\u00e7\u00f5es normalmente conseguem ajudar-te com isso. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tu experi\u00eancia profissional, j\u00e1 teres trabalhado na \u00e1rea vai ser uma mais valia na entrevista. Prepara-te como se fosses para uma entrevista de emprego, exemplos do q j\u00e1 fizeste, da tua motiva\u00e7\u00e3o para o curso, de cl\u00ednicas ou profissionais de renome com quem j\u00e1 tenhas trabalhado, etc. Parab\u00e9ns pela decis\u00e3o e por investires em ti. Boa sorte!",
                "Os exames n\u00e3o devem ser muito dif\u00edceis, o meu cunhado sempre teve muitas dificuldades, reprovou 3 vezes no 9\u00b0 ano, fizeram-lhe o 12\u00b0 pelas novas oportunidades e conseguiu ter positiva. Depois chegou ao curso (enfermagem) e desistiu porque teve negativa \u00e0s frequ\u00eancias e aos exames todos.",
                "Boa sorte!"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Areas para trabalhar",
            "selftext": "Eae malta do reddit, sou brasileiro e atualmente trabalho em restaura\u00e7\u00e3o por\u00e9m \u00e9 muito \u00e1rduo e intenso essa area e estou ficando exausto. Me indiquem ou aconselhem areas mais soft para se trabalhar, valeeu",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "13qt696",
            "comments": [
                "N\u00e3o h\u00e1 a\u00ed um influencer brasileiro que possa dar uma sugest\u00e3o?",
                "canalizador aka picheleiro.\n\n\u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente ao rubro e deve continuar assim, pelo menos, na pr\u00f3xima d\u00e9cada e h\u00e1 cada vez menos gente a querer trabalhar na constru\u00e7\u00e3o.\n\ncanaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 relativamente f\u00e1cil de aprender, mas com muita coisa interessante e desafiante para aprender e por onde evoluir, o trabalho n\u00e3o \u00e9 pesado (comparado com outras disciplinas da constru\u00e7\u00e3o civil, tipo construtor civil, pedreiro, etc.) e atualmente recebem cada vez melhor dada a cont\u00ednua escassez de m\u00e3o de obra.",
                "Depende das tuas qualifica\u00e7\u00f5es/vontade de as obter. Dentro do que d\u00e1 para \"todos\", o atendimento ao cliente em lojas como worten, decathlon... Parece ser menos duro que restaura\u00e7\u00e3o. Aten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o falo por experi\u00eancia.",
                "Foca te no tiktok e vira influencer. Aproveita as praias e o clima ameno de Portugal e mostra as paisagens aos seguidores. Boa sorte",
                "Olha-me este....vem para c\u00e1 e quer ganhar  a vida a co\u00e7a-los. Mas tu tinhas ideia que qu\u00ea? Que o pessoal que emigra vai logo para trabalhos todos luxuosos cheios de beneficios e pouca carga de trabalho lol?\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o sei se tens curso ou n\u00e3o mas lamento informar-te que a maioria dos brasileiros c\u00e1 trabalha exactamente nesse tipo de trabalhos \u00e0rduos. At\u00e9 os que t\u00eam curso superior.\n\n&#x200B;\n\nEdit: Faz como um colega de casa que tive que tinha curso. N\u00e3o fazia um caralho o dia inteiro, acordava depois de almo\u00e7o e as 16h ia vender brigadeiro para a rua. Depois teve de ir morar e chuchar da teta da namorada que era mais atinada. Mas tinha uma vida soft, n\u00e3o fazia um caralho.",
                "se te desenrascas no ingl\u00eas podes tentar trabalhar em rece\u00e7\u00e3o ser\u00e1 um pouco menos \u00e1rduo e d\u00e3o contrato de trabalho - eu j\u00e1 trabalhei em restaura\u00e7\u00e3o e as pessoas nem t\u00eam no\u00e7\u00e3o do q os trabalhadores passam principamente os imigrantes.. tens o atlas da hotelaria onde tens indica\u00e7\u00e3o das empresas com mais renome em portugal - dp \u00e9 candidatares pelo netempregos, indeed, sapoempregos etc e pelas p\u00e1ginas de recrutamento desses grupos hoteleiros..\"",
                "Vende sumos frescos na praia",
                "Quem diz que n\u00e3o queres trabalhar t\u00e1 maluco, restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma loucura do que j\u00e1 ouvi dizer horas estranhas trabalhas pra casa e o caralho. Ame desmarcate vai pra frente de loja, limpar a rua tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 muito mau",
                "Sempre podias ensinar capoeira ao pessoal na esta\u00e7\u00e3o da amadora, like old times",
                "H\u00e1 um emprego bom para ti no aeroporto.\n\nAquecimento de bancos.\n\nEncontra um avi\u00e3o prestes a partir, entra nele e escolhe um lugar: senta-te e aguarda a descolagem do avi\u00e3o.\n\nEst\u00e1 feito. Nem precisa est\u00e1gio ou experi\u00eancia.",
                "Que coment\u00e1rios de merda fds ganhem no\u00e7\u00e3o na puta da cara mas\u00e9\n\nOlha mano a vida n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil para ningu\u00e9m, mas \u00e9 verdade que na restaura\u00e7\u00e3o \u00e9s tratado abaixo de c\u00e3o... \n\nTira um curso de seguran\u00e7a privada, \u00e9 uma \u00e1rea em que trabalhas muitas horas, mas tirando alguns postos espec\u00edficos, a carga no geral \u00e9 leve.\n\nOu ent\u00e3o tira um curso numa \u00e1rea mais \"pr\u00e1tica\", eletricista, carpinteiro, canalizador etc, podem n\u00e3o ser necessariamente mais leves mas ganhas melhor e tens mais tempo para ti",
                "Com tanta informa\u00e7\u00e3o que deste, at\u00e9 fica \u00e9 complicado recomendar s\u00f3 uma.",
                "O subs\u00eddio n\u00e3o \u00e9 suficiente?",
                "Tens qualifica\u00e7\u00f5es ? Se n\u00e3o pensa em inscrever-te no centro de emprego e tirar uma forma\u00e7\u00e3o do teu gosto . Podes sempre ir trabalhar para lojas ou supermercados , \u00e9 bem\nMais leve ( j\u00e1 fui cozinheiro de 1 por isso sei o que falo ) ou mudar de restaurante podia nem\nTodos s\u00e3o assim",
                "Por favor n\u00e3o d\u00ea ouvidos aos coment\u00e1rios negativos e parab\u00e9ns por estar \u00e0 procura de uma vida melhor. \n\nPenso que um trabalho de entregas nos correios ou para alguma distribuidora poder\u00e1 ser um pouco mais leve. Como j\u00e1 disseram Decathlon ou outras lojas de desporto. Supermercados geralmente tb n\u00e3o s\u00e3o trabalhos muito pesados e com possibilidade de progress\u00e3o de carreira para quem se dedica.\n\nBoa sorte \ud83c\udf40",
                "Inscreve-te nas empresas de outsourcing. Estas t\u00eam sempre muitos clientes diversificados onde a experi\u00eancia requerida \u00e9 pouca ou pouco espec\u00edfica. Vais apanhar muitas ofertas para call center e afins mas h\u00e1 alguns que at\u00e9 nem s\u00e3o maus. A minha carreira come\u00e7ou em call center e fui evoluindo.",
                "Vira youtuber sen\u00e3o quiseres trabalhar."
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "O Incha\u00e7o dos Jogos Ol\u00edmpicos",
            "selftext": "A China tem 46 medalhas, 9 s\u00e3o do tiro esportivo.\n\nEu acho que as olimp\u00edadas deveriam ser mais enxutas por causa disso.\n\n\u00c9 muita modalidade nada a ver criada somente para alguns pa\u00edses ficarem bem na foto. No caso, os europeus que criaram e a China viu a brecha e est\u00e1 se aproveitando.\n\nTiro ao alvo, 9 medalhas? Nem precisava ter separa\u00e7\u00e3o entre masculino e feminino. Deve ter ainda pistola, espingarda, m\u00e3o esquerda, m\u00e3o direita.. pra qu\u00ea isso tudo? A gente quer saber quem \u00e9 o melhor atirador do mundo e n\u00e3o se sabe.\n\nNata\u00e7\u00e3o. Outra modalidade inchada. Que merda de diferen\u00e7a faz o cara nadar de costa, de peito, etc na hora de saber quem \u00e9 o melhor nadador? Parece o tipo de coisa que um filhinho de papai do come\u00e7o do s\u00e9culo 20 ganhava os torneios nadando de peito at\u00e9 que perdeu prum cara nadando craw, a\u00ed fez aquela birra: \u201cah se fosse nadando de peito, eu ganhava\u201d\n\nAtletismo. Aquela marcha atl\u00e9tica \u00e9 uma coisas mais idiotas que aparece. Por que que n\u00e3o tem corrida engatinhando tamb\u00e9m? J\u00e1 dava mais umas medalhas a\u00ed.\n\nHipismo. \u00c9 bonito e tal aquela prova de adestramento, mas essa merda d\u00e1 medalha igual futebol, basquete. \u00c9 tipo uma brincadeira que tem o mesmo peso de um esporte competitivo e de alto rendimento.\n\nEssas coisas est\u00e3o l\u00e1 s\u00f3 pra dar medalha para certos pa\u00edses, \u00e0s vezes nem pa\u00eds mas at\u00e9 mesmo uma pessoa.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadador",
            "id": "ovjj7a",
            "comments": [
                "Post removido automaticamente pela pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o de spam.\n\nCaso este post **n\u00e3o seja** spam, **aguarde** que ser\u00e1 liberado manualmente pela modera\u00e7\u00e3o.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Isso porque vc n\u00e3o viu o judo tem 500 mil classes diferente",
                "Eu se tivesse uma grana treinaria tiro.",
                "Pergunta interessante. Lembro quando era pequeno e acompanhei as olimp\u00edadas de Seul (1988). Naquele ano o Brasil disputou a final do futebol e imaginava um salto enorme no quadro de medalhas se ganh\u00e1ssemos o jogo, afinal seria 11 medalhas de ouro instant\u00e2neamente. Qual foi minha surpresa quando soube que s\u00f3 valia 1, me senti quase roubado. O contentamento veio depois, o Brasil perdeu a final e ficou com a prata. N\u00e3o 11, mas apenas 1, claro.",
                "Discordo, o legal dos jogos ol\u00edmpicos \u00e9 isso.",
                "Prefiro cagar mole pro show da uni\u00e3o dos povos atrav\u00e9s do esporte e ir eu mesmo praticar o meu esporte favorito que \u00e9 >!comer o cu de quem ta lendo!<",
                "Ok boomer.",
                "Vc falando da natacao foi a coisa mais burra q ja li"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Parte 2",
            "selftext": " \n\n#### 1. Ariranha\n\nA Ariranha \u00e9 um mam\u00edfero que vive ao longo dos rios e lagoas do Pantanal. S\u00e3o animais predadores, curiosos e barulhentos, que se alimentam de peixes, crust\u00e1ceos, moluscos, cobras e filhotes de jacar\u00e9. \u00c9 um dos animais do Pantanal que sofre risco de extin\u00e7\u00e3o, principalmente, devido a perda de seu habitat.\n\n#### 2. Arara Azul\n\nA Arara Azul \u00e9 dona de uma exuberante plumagem azul, com uma faixa amarela ao redor dos olhos e outras perto da mand\u00edbula, bicos curvos e fortes e cauda longa. S\u00e3o animais que gostam de se exibir e permitem a aproxima\u00e7\u00e3o do ser humano.\n\n#### 3. Piranha\n\nA piranha \u00e9 um peixe predador, com mand\u00edbulas fortes, conhecido por ser o peixe carn\u00edvoro que ca\u00e7a em bando. Apesar disso, geralmente s\u00f3 ataca quando \u00e9 estimulada, al\u00e9m de ser extremamente sens\u00edvel \u00e0 presen\u00e7a de sangue no ambiente.\n\n#### 4. On\u00e7a-pintada\n\nA on\u00e7a-pintada \u00e9 o maior felino das Am\u00e9ricas e uma das esp\u00e9cies mais procuradas pelos visitantes. \u00c9 um animal de costume noturno e carn\u00edvoro, alimentando-se de outros animais. Quando adulta, ela pode pesar at\u00e9 160 kg e medir at\u00e9 2 metros de comprimento! Tamb\u00e9m \u00e9 um dos animais do Pantanal que est\u00e1 na lista dos amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o.\n\n#### 5. Jacar\u00e9-do-pantanal\n\nO Jacar\u00e9 tamb\u00e9m \u00e9 s\u00edmbolo do Pantanal e encanta por sua beleza, apesar de dar certo medo para a maioria das pessoas. A esp\u00e9cie vive em grupo, s\u00e3o \u00f3timos nadadores e t\u00eam alta expectativa de vida: entre 80 e 100 anos.\n\nO animal hiberna e pode ficar longos per\u00edodos sem comer, mas, quando se alimentam, s\u00e3o carn\u00edvoros e atacam suas presas pelas laterais.\n\n#### 6. Tuiui\u00fa\n\nO tuiui\u00fa, ou jaburu, \u00e9 uma ave de grande porte e s\u00edmbolo do Pantanal. Ele se alimenta de peixes, moluscos, insetos, r\u00e9pteis e pequenos mam\u00edferos. \u00c9 obrigat\u00f3rio v\u00ea-los de perto ao visitar o bioma, e a tarefa \u00e9 f\u00e1cil, afinal, os hot\u00e9is preparam grupos para que a observa\u00e7\u00e3o e contempla\u00e7\u00e3o dessas aves sejam feitas da melhor maneira.\n\n#### 7. Sucuri\n\nA sucuri, tamb\u00e9m chamada de anaconda, \u00e9 a maior serpente do mundo! O r\u00e9ptil se alimenta de capivaras, peixes, aves, felinos e at\u00e9 jacar\u00e9s. Diferente de outras esp\u00e9cies, ela n\u00e3o possui gl\u00e2ndulas de veneno, e mata envolvendo o corpo das presas e as esmagando com sua forte musculatura.\n\n#### 8. Tucano-Toco\n\nEssa bela esp\u00e9cie de ave \u00e9 a maior dos tucanos, com bico alaranjado e mancha ovalada preta na ponta, o que chama muita aten\u00e7\u00e3o pelas suas cores. \u00c9 uma ave que se alimenta de tanto de vegetais quanto de outros animais, e apesar de n\u00e3o cantar, ela emite um som que lembra o coaxar de uma r\u00e3 ou alguns gorjeios.\n\n#### 9. Tamandu\u00e1-Bandeira\n\nO Tamandu\u00e1-Bandeira \u00e9 um mam\u00edfero que recebe esse nome por ter uma cauda em forma de uma bandeira. \u00c9 mais um dos animais que est\u00e1 na lista de risco de extin\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o solit\u00e1rios, nada \u00e1geis ou agressivos. Por\u00e9m, quando amea\u00e7ados eles sentam sobre as patas traseiras e atacam com suas garras.\n\nOs animais do Pantanal fazem parte da diversidade e riqueza do pa\u00eds, e \u00e9 muito bacana de serem conhecidos e apreciados. Mas, mais do que isso, \u00e9 preciso preserv\u00e1-los, j\u00e1 que muitas de suas esp\u00e9cies est\u00e3o em extin\u00e7\u00e3o.\n\nGrande parte do Pantanal s\u00e3o \u00e1reas priorit\u00e1rias para conserva\u00e7\u00e3o, mas, al\u00e9m disso, \u00e9 essencial a consci\u00eancia humana para manter o local preservado para que continue sendo o habitat ideal dos animais.\n\nE voc\u00ea, curtiu as dicas dos animais do Pantanal e j\u00e1 come\u00e7ou a pensar em viajar para conhece-los? Ent\u00e3o, compartilhe o conte\u00fado nas suas redes sociais e mostre tanta beleza para os amigos!",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "nadador",
            "id": "ti82ve",
            "comments": [
                "Post removido automaticamente pela pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o de spam.\n\nCaso este post **n\u00e3o seja** spam, **aguarde** que ser\u00e1 liberado manualmente pela modera\u00e7\u00e3o.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ei r/Brasil, achei uma foto de uma galera jogando bola em Copacabana em 1961",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "dhwty7",
            "comments": [
                "Carai olha aquele abs",
                "Esses shortinhos me lembram aquele filme Cidade de Deus",
                "Ser\u00e1 que algum deles ainda t\u00e1 vivo ?",
                "Caramba, que foto legal, tem mais?",
                "Thomas Hoepker, Magnum Photos",
                "Tem um cara aqui no sub que tava colorizando umas imagens antigas. Essa \u00e9 um bom desafio.",
                "Tempos mais simples.",
                "Quando vi pensei que eram Os Trapalh\u00f5es antes da fama.\n\nDidi na esquerda, Zacarias na direita, Mussum de costas, e o Ded\u00e9 exibindo o tankinho.",
                "Eles t\u00e3o jogando a famosa altinha carioca...e o mano dos 6 packs certamente \u00e9 vim jiu-jitero jitero dos prim\u00f3rdios do esporte !",
                "Galera jovem dos anos 50/60 era marombadinha. Galera s\u00f3 engordava mesmo depois do casamento, antes era tudo gado assumido mesmo que malhava s\u00f3 pra comer gente.",
                "[link]\n\nlembrei de esse video ai",
                "\u00c9 o Pel\u00e9 e mais quem?",
                "Hmmm, que gatinho.",
                "Alts creim",
                "\u00c9poca Boa",
                "Bela foto",
                "naquela \u00e9poca existia arrast\u00e3o?!"
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "G1 - Pol\u00edcia diz que houve 'confus\u00e3o' e n\u00e3o assalto envolvendo nadadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4ycutv"
        },
        {
            "title": "Lutador Renzo Gracie explica texto sobre nadadores dos EUA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4y7i9k",
            "comments": [
                "Cacete! Gracie sozinho quebrando o circlejerk! "
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Milhares de 'peixes-p\u00eanis' de 25 cm s\u00e3o encontrados em praia na Argentina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "153x5km",
            "comments": [
                "Caralhinhos nadadores",
                "Tinham que especificar o tamanho no t\u00edtulo da not\u00edcia? kkkk",
                "\u00c9 a natureza fazendo um \"Vampeta\u00e7o\" nos hermanos.",
                "A economia da Argentina t\u00e1 t\u00e3o fodida que at\u00e9 quando resolver pescar vem rola.",
                "Desnecess\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o que os peixe p\u00eanis da Argentina t\u00eam 25cm. Isso pode gerar inseguran\u00e7a nos peixes p\u00eanis dom\u00e9sticos de 10-12cm.",
                "Agora entendi o porqu\u00ea eles falam \"boludo\" o tempo todo, afinal em algum lugar tem de estar a parte que faltava.",
                "Uma caralhada de peixes",
                "Tudo me lembra dele\u2026",
                "Quando o pr\u00f3prio peixe tem medo do candiru",
                "Que pica",
                "_Em mar\u00e9  de caralho, pega a menor se senta, pra quando as maiores estiverem chegando, voc\u00ea  ja estar com o cu ocupado_",
                "Eita [fukushima [link] Rsrsrs",
                "Comentaristas de sites de not\u00edcias s\u00e3o t\u00e3o tontos\n\n[link]",
                "Em outras not\u00edcias: Argentina ir\u00e1 organizar maior campeonato de salto ornamental do mundo, uma porcentagem recorde da popula\u00e7\u00e3o se inscreveu na categoria Salto Bomba.",
                "OBAAAA ! Vou enfiar um no meu cu ! \ud83d\ude0d",
                "\u00c9 UM PICANOC- quer dizer, UM PIRARUCU",
                "![gif](giphy|OpW1g8ZUYSO7SPM6eb|downsized)\n\nPika, t\u00e1. Muito pika",
                "Um role do caralho , uma praia pica"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo da campanha do governo Bolsonaro sobre a reforma da previd\u00eancia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "atjqff",
            "comments": [
                "esse nadador \u00e9 o \u00fanico que temos no Brasil n\u00e9? faz campanha para o boticario, coca, Ita\u00fa, banco do brasil, antes de clicar j\u00e1 imaginei que era ele ",
                "Tinham que deixar mais expl\u00edcito que vai pegar os pol\u00edticos, ju\u00edzes, procuradores tb.\n\nSe n\u00e3o vai vir os desinformados divulgar desinforma\u00e7\u00e3o falando que \u00e9 s\u00f3 pra iniciativa privada e que  os pol\u00edticos e ju\u00edzes n\u00e3o entram... etc etc, o que \u00e9 mentira, \u00f3bvio.",
                "TL;DR Gastou todo o or\u00e7amento com c\u00e2mera lenta e sorrisos. Esqueceu de explicar a Reforma.",
                "Surpreso com o fato que nosso governo tem um canal no YouTube."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Lista de Profiss\u00f5es",
            "selftext": "Hoje estava preenchendo um formul\u00e1rio para seguro de viagem em um banco brasileiro e me deparei com uma \u201ccaixa de sele\u00e7\u00e3o\u201d para escolher a minha Profiss\u00e3o. Me diverti por um bom tempo olhando a lista, que compartilho aqui com voc\u00eas.\n\nNotem o quanto s\u00e3o espec\u00edficos demais em algumas profiss\u00f5es enquanto outras est\u00e3o faltando ou muito gen\u00e9ricas.\n\nAlgumas p\u00e9rolas de especificidade exagerada:\n\n\u201cMergulhador do Mar do Norte\u201d - Por que distinguir quem mergulha nessa regi\u00e3o? Cad\u00ea os mergulhadores do Mediterr\u00e2neo, Atl\u00e2ntico, etc?\n\n\u201cDomador de cavalos\u201d \u00e9 separado de \u201cDomador de cavalos - circo\u201d\n\nA lista inclui \u201cEngolidor de Espadas\u201d e \u201cCuspidor de Fogo\u201d separadamente mas advogado est\u00e1 junto com procurador, e a maioria das engenharias ficam com o gen\u00e9rico \u201cEngenheiro\u201d\n\nCompartilho para ajudarem a encontrar os mais engra\u00e7ados\n\nLista completa:\n\n- A\u00e7ougueiro\n- Acrobata\n- Acumulador da casa das m\u00e1quinas - For\u00e7as Armadas\n- Acupunturista\n- Aderecista\n- Administrador\n- Administrativo\n- Advogado, Procurador\n- Aer\u00f3grafo\n- Afinador de instrumentos\n- Afinador de \u00f3rg\u00e3os\n- Afinador de pianos\n- Afinador de pianos/\u00f3rg\u00e3os\n- Afundador\n- Agente\n- Agente - Seguros\n- Agente art\u00edstico\n- Agente de seguros, corretor de seguros\n- Agente de viagens\n- Agente editorial\n- Agente imobili\u00e1rio\n- Agente liter\u00e1rio\n- Agricultor\n- Agrimensor - Apenas tarefas administrativas\n- Agr\u00f4nomo\n- Agrost\u00f3logo\n- Alfaiate\n- Almirante\n- Almirante da Marinha\n- Alto dirigente\n- Aluna\n- Amarrador de barcos\n- Amarrador de navios\n- Amianto\n- Analista de assist\u00eancia t\u00e9cnica - Inform\u00e1tica\n- Analista de investimento\n- Analista de sistemas\n- Animador\n- Animador - Palco, R\u00e1dio e TV\n- Antiqu\u00e1rio\n- Antrop\u00f3logo\n- Apicultor\n- Apontador de apostas - Ag\u00eancia de apostas\n- Aprendiz - Forjador de metais\n- Aprendiz de art\u00edfice\n- Aprendiz de canteiro de obras\n- Aprendiz de condutor de guindaste\n- Aprendiz de constru\u00e7\u00e3o\n- Aprendiz de constru\u00e7\u00e3o de estradas\n- Aprendiz de ferreiro\n- Aprendiz de forjador\n- Aprendiz de fundi\u00e7\u00e3o\n- Aprendiz de louseiro\n- Aprendiz de marinheiro\n- Aprendiz de metalurgia\n- Aprendiz de mineiro\n- Aprendiz de pescador/grumete\n- Aprendiz de rebitador\n- Aprendiz de siderurgia\n- Aprendiz de trabalhador de fossa s\u00e9ptica\n- Aprendiz de trabalhos de constru\u00e7\u00e3o\n- Apresentador de espet\u00e1culos\n- Apresentadora de espet\u00e1culos\n- Aprestador - Amianto\n- Aquecedor de rebites - Estaleiros, repara\u00e7\u00e3o naval e engenharia naval\n- \u00c1rbitro\n- \u00c1rbitro esportivo\n- Arboricultor\n- Arborista\n- Armador\n- Armeiro\n- Aromaterapeuta\n- Arpoador\n- Arque\u00f3logo (com cl\u00e1usula de repatria\u00e7\u00e3o)\n- Arquivista de administra\u00e7\u00e3o local\n- Artes\u00e3o que trabalha com prata\n- Artista de grava\u00e7\u00e3o\n- Asfaltador\n- Asfaltador - Manuten\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de estradas\n- Asfaltador - Setor de constru\u00e7\u00e3o\n- Aspirante de Marinha - For\u00e7as Armadas\n- Assentador de azulejos\n- Assessor - Gado\n- Assistente de cabine - For\u00e7as Armadas\n- Astrof\u00edsico\n- Astr\u00f4nomo\n- Ati\u00e7ador de fornalha\n- Atirador\n- Atirador de facas\n- Atleta Amador\n- Atleta profissional\n- Atletismo\n- Atu\u00e1rio\n- Audiologista\n- Audiometrista\n- Auditor\n- Auxiliar de cinematografia\n- Auxiliar de cl\u00ednica veterin\u00e1ria\n- Avaliador - Exceto gado\n- Avia\u00e7\u00e3o Naval\n- Bacteri\u00f3logo\n- Bailarina\n- Bailarino/a de bal\u00e9\n- Banc\u00e1rio\n- Barqueiro\n- Basculador\n- Basquetebol\n- Batedor\n- Batedor - Amianto\n- Batedor de mistura\n- Bibli\u00f3grafo\n- Bibliotec\u00e1rio\n- Biof\u00edsico\n- Bi\u00f3logo\n- Bispo\n- Bolseiro\n- Bombardeiro\n- Bombeador - Marinha mercante\n- Bombeiro\n- Bot\u00e2nico\n- Brigada\n- Cabeleireiro\n- Cabo\n- Cabo de Infantaria ou Cavalaria\n- Cabo encarregado\n- Ca\u00e7ador\n- Cadete da For\u00e7a A\u00e9rea\n- Caixa\n- Calador\n- Calafetador em constru\u00e7\u00e3o\n- Caldeireiro\n- Caldeireiro de alcatr\u00e3o\n- Calibrador - Instrumentos de precis\u00e3o\n- Cambista\n- Canalizador\n- Cantor de jazz, cantor de Bossa Nova\n- Cantor de \u00f3pera\n- Cantor de rock\n- Capataz\n- Capataz - Minera\u00e7\u00e3o\n- Capataz - Trabalhos no subsolo\n- Capataz (n\u00e3o em alvenaria ou constru\u00e7\u00e3o)\n- Capataz de arrais de barca\u00e7a\n- Capataz de estivadores\n- Capataz de trabalhadores de ferrovia\n- Capataz de trabalhadores portu\u00e1rios\n- Capit\u00e3o - Ex\u00e9rcito\n- Capit\u00e3o - Pesca\n- Capit\u00e3o de draga\n- Capit\u00e3o de fragata\n- Capit\u00e3o/Comandante\n- Carpinteiro\n- Carregador de golfista profissional\n- Carregador/operador de vag\u00e3o - Pedreira\n- Carteiro\n- Cart\u00f3grafo\n- Cartunista\n- Carvoeiro\n- Catalogador\n- Ceifeiro\n- Ceramista\n- Cervejeiro\n- Cerzideiro\n- Charcuteiro\n- Chefe - Esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria\n- Chefe de esquadr\u00e3o\n- Chofer mec\u00e2nico\n- Ciclista profissional\n- Cient\u00edfico\n- Cient\u00edfico - Outros\n- Cient\u00edfico agr\u00edcola\n- Cient\u00edfico bioqu\u00edmico\n- Cient\u00edfico bot\u00e2nico\n- Cient\u00edfico de central de energia at\u00f4mica\n- Cient\u00edfico de ci\u00eancias naturais\n- Cient\u00edfico geol\u00f3gico\n- Cientista - Nuclear\n- Cientista - Sem materiais explosivos/radioativos\n- Cientista bi\u00f3logo\n- Cientista de central de energia at\u00f4mica nuclear -\n- Cientista de laborat\u00f3rio\n- Cientista de laborat\u00f3rio m\u00e9dico\n- Cientista de pesquisa de opera\u00e7\u00f5es\n- Cientista horto-frut\u00edcola\n- Cientista m\u00e9dico\n- Cientista nuclear\n- Cientista pesquisador\n- Cirurgi\u00e3o dental/dentista - For\u00e7as Armadas\n- Citologista com cl\u00e1usula de repatria\u00e7\u00e3o\n- Citotaxionomista\n- Classificador - Sucata\n- Classificador de res\u00edduos\n- Cl\u00e9rigo\n- Cobrador de impostos\n- Coletor de fruta com m\u00e1quina\n- Comandante\n- Comandante - Militar\n- Comandante de voo\n- Comando\n- Comercial\n- Comercial - Vendas em van\n- Comerciante\n- Comiss\u00e1ria/comiss\u00e1rio de terra\n- Comiss\u00e1rio\n- Comiss\u00e1rio - Zoo - Administra\u00e7\u00e3o/supervis\u00e3o\n- Comiss\u00e1rio de bordo\n- Comiss\u00e1rio de pol\u00edcia\n- Comodoro\n- Companhia individual e tarefas dom\u00e9sticas\n- Compositor\n- Compositor - Composi\u00e7\u00e3o tipogr\u00e1fica\n- Compositor - Tipografia\n- Comprador\n- Concession\u00e1rio de ve\u00edculos\n- Concierge\n- Condutor - Bonde\n- Condutor de locomotivas\n- Condutor de locomotivas - Ferrovias\n- Condutor de metr\u00f4\n- Condutor de trem\n- Conselheiro\n- Construtor de ferrovias\n- Construtor de trilhos\n- Consultor\n- Consultor - Dire\u00e7\u00e3o\n- Consultor - Diretor geral\n- Consultor fiscal\n- Contador\n- Contramestre - Marina\n- Contramestre de cais\n- Contramestre de porto\n- Controlador de qualidade\n- Controlador de radar - For\u00e7as Armadas\n- Controlador de tr\u00e1fego a\u00e9reo\n- Copiador - Tipografia\n- Copiloto - For\u00e7as Armadas\n- Cordeiro\n- Core\u00f3grafo\n- Coronel\n- Coronel comandante\n- Corretor - Finan\u00e7as\n- Corretor - Seguros - Consultor financeiro independente\n- Corretor de apostas - Ag\u00eancia de apostas\n- Corretor de resseguros\n- Corretor, agente\n- Corridas de cavalos - J\u00f3quei de percurso com obst\u00e1culos\n- Corridas de cavalos - J\u00f3quei em pista plana\n- Corridas de motos\n- Costureira\n- Cozinheiro\n- Cozinheiro militar\n- Cozinheiro/Governanta\n- Cravador de diamantes\n- Criada\n- Criador de animais\n- Cr\u00edquete\n- Cr\u00edtico\n- Cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico\n- Crivador\n- Crivador - Amianto\n- Crupi\u00ea\n- Curador hol\u00edstico\n- Cuspidor de fogo\n- Dan\u00e7arino\n- Dan\u00e7arino profissional\n- Datil\u00f3grafo\n- Decorador\n- Defeat Officer - For\u00e7as Armadas\n- Desaparelhador de navios\n- Desenhista\n- Desenhista gr\u00e1fico - T\u00eaxtil\n- Designer de padr\u00f5es t\u00eaxteis\n- Designer de vitrines\n- Desmontador de ind\u00fastria\n- Desmontador de moldes\n- Destilador - Qu\u00edmica\n- Detonador\n- Diaconisa, di\u00e1cono\n- Dinamitador\n- Diplomata\n- Diretor - Cena\n- Diretor - Cinema/TV\n- Diretor - Equipe esportiva - Meio per\u00edodo\n- Diretor - Musical\n- Diretor - Pessoal\n- Diretor - Teatro\n- Diretor art\u00edstico\n- Diretor de \u00e1rea\n- Diretor de Empresa\n- Diretor de pessoal\n- Diretor de recursos humanos\n- Diretor de sanat\u00f3rio de repouso\n- Diretor de zoo\n- Diretor musical\n- Diretor t\u00e9cnico de equipe de excurs\u00e3o art\u00edstica\n- Distribuidor\n- Distribuidor de carga a\u00e9rea - For\u00e7as Armadas\n- Distribuidor de encomendas\n- Distribuidor de lavandaria\n- Distribuidor de m\u00e1quinas de venda autom\u00e1tica\n- Distribuidor de p\u00e3o\n- Distribuidor de produtos de mercearia\n- Distribuidor de provis\u00f5es\n- Divulgador\n- Domador de c\u00e3es - Circo\n- Domador de cavalos\n- Domador de cavalos - Circo\n- Dragador\n- Dragador de ostras\n- Economista\n- Editor\n- Editor de jornal\n- Editor de setor audiovisual\n- Editor diamantes\n- Editor gemas\n- Egipt\u00f3logo\n- Eletricista\n- Eletricista - Linhas el\u00e9tricas de alta tens\u00e3o\n- Embaixador\n- Embriologista\n- Emoldurador/Caixas\n- Empacotador - Amianto\n- Empacotador - Minera\u00e7\u00e3o\n- Empregado dom\u00e9stico\n- Empreiteiro\n- Empreiteiro - Escava\u00e7\u00e3o de t\u00faneis\n- Empreiteiro (alvenaria e constru\u00e7\u00e3o)\n- Empreiteiro de constru\u00e7\u00e3o\n- Empres\u00e1rio\n- Encadernador\n- Encarregado de manuten\u00e7\u00e3o\n- Enfermeira\n- Enfermeiro - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro\n- Engenheiro aeron\u00e1utico - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro de testes de voo - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro de voo\n- Engenheiro de voo - For\u00e7as Armadas\n- Engenheiro de voo - Militar\n- Engenheiro ge\u00f3logo\n- Engenheiro Quimico\n- Engenheiro submarino - Outro\n- Engolidor de espadas\n- Entom\u00f3logo\n- Entrevistador\n- Equalizador de som\n- Equita\u00e7\u00e3o - Saltos\n- Ervan\u00e1rio\n- Ervan\u00e1rio de ervas medicinais\n- Escavador\n- Escolta\n- Escorador\n- Escovador - Minera\u00e7\u00e3o\n- Especialista em aerodin\u00e2mica\n- Especialista em bal\u00edstica\n- Estampador de ouro\n- Estat\u00edstico\n- Esten\u00f3grafo\n- Estenotipista\n- Esteticista canino\n- Esteticista felino\n- Esteticista veterin\u00e1rio\n- Estivador portu\u00e1rio\n- Estofador\n- Etimologista\n- Etn\u00f3logo\n- Etnomusic\u00f3logo\n- Ex\u00e9rcito - Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos\n- Ex\u00e9rcito - Outras fun\u00e7\u00f5es\n- Ex\u00e9rcito - Regimento de SAS (Servi\u00e7o A\u00e9reo Especial)\n- Ex\u00e9rcito do Ar\n- Expedidor de pacotes\n- Explosivos - Comprovador de equival\u00eancias\n- Explosivos - Encarregado de testes qu\u00edmicos\n- Fabricante de caixas\n- Fabricante de caixas - Tipografia\n- Fabricante de explosivos para minera\u00e7\u00e3o\n- Farmac\u00eautico\n- Farmac\u00eautico - Laborat\u00f3rio\n- Ferrador\n- Ferreiro\n- Fil\u00f3logo\n- Financeiro\n- Fiscal\n- F\u00edsico\n- F\u00edsico nuclear\n- Fisi\u00f3logo\n- Fisioterapeuta\n- Florista - Distribui\u00e7\u00f5es\n- Fogueiro\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Outra tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Pessoal de terra\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Piloto\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Pilotos e engenheiros de voo em trabalho\n- For\u00e7a A\u00e9rea - Tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea\n- For\u00e7as especiais - For\u00e7as Armadas\n- Fot\u00f3grafo\n- Fruticultor\n- Funcion\u00e1rio - Apenas administra\u00e7\u00e3o\n- Funcion\u00e1rio de banco\n- Funcion\u00e1rio de caixa de pens\u00e3o\n- Funcion\u00e1rio de central de energia at\u00f4mica\n- Funcion\u00e1rio de estacionamento\n- Funcion\u00e1rio de Seguros\n- Funcion\u00e1rio/diretor executivo - Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\n- Funcion\u00e1rios das For\u00e7as de Seguran\u00e7a do Estado\n- Funcion\u00e1rios de governo - Apenas administra\u00e7\u00e3o\n- Fundador\n- Funileiro\n- Futebolista profissional\n- Fuzileiro\n- Galvanotipista\n- Gar\u00e7om\n- Gar\u00e7om em trem\n- Gar\u00e7onete\n- Gasista - Outro\n- Gasista - Setor de constru\u00e7\u00e3o\n- Genealogista\n- General encarregado\n- Geneticista\n- Geof\u00edsico\n- Ge\u00f3grafo\n- Ge\u00f3logo\n- Ge\u00f3logo - Minera\u00e7\u00e3o\n- Geomorfologista\n- Geoqu\u00edmico\n- Gerente\n- Geriatra\n- Goleiro\n- Golfe - Carregador\n- Golfe - Instrutor\n- Golfe - Profissional\n- Golfe Profissional - Clube\n- Golfe Profissional- Outro\n- Golfista\n- Golfista - Assistente\n- Golfista - Clube\n- Golfista - Profissional - Torneios\n- Golfista - Torneios/ligas\n- Golfista profissional\n- Gravador de dados\n- Gravador de joias\n- Gravador de som - Cinema - Entretenimento\n- Gravador de som - Ind\u00fastria musical - Entretenimento\n- Guarda costeira - Trabalhando em escrit\u00f3rio\n- Guarda-costas\n- Guarda-costas - Habitualmente\n- Guia\n- Guia de edif\u00edcio hist\u00f3rico\n- Guia tur\u00edstico\n- Guitarrista\n- Harpista\n- Helmintologista\n- Hematologista\n- Hidrobi\u00f3logo\n- Hidr\u00f3grafo\n- Higienista ocupacional\n- Hipnotizador - Entretenimento\n- Homeopata\n- H\u00f3quei no gelo\n- Icti\u00f3logo\n- Ilusionista\n- Importador\n- Importador/Exportador\n- Impressor\n- Impressor em sela\n- Incubador\n- Indicador de lugar - Eventos esportivos\n- Inspetor\n- Inspetor - Pol\u00edcia\n- Inspetor de Sa\u00fade P\u00fablica\n- Inspetor t\u00e9cnico\n- Instalador de computadores\n- Instalador de sistemas inform\u00e1ticos\n- Instalador de telefones\n- Instalador/reparador de telefones\n- Instrutor\n- Instrutor - Artes Marciais\n- Instrutor - Ciclismo\n- Instrutor - Equita\u00e7\u00e3o\n- Instrutor - Esqui\n- Instrutor - Esqui aqu\u00e1tico\n- Instrutor - Fitness\n- Instrutor - Jogging\n- Instrutor - Nata\u00e7\u00e3o\n- Instrutor - Prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica/fitness\n- Instrutor de aer\u00f3bica\n- Instrutor de artes marciais\n- Instrutor de atividades ao ar livre\n- Instrutor de avia\u00e7\u00e3o - For\u00e7as Armadas\n- Instrutor de bal\u00e9\n- Instrutor de centro de lazer\n- Instrutor de centro de lazer - Nata\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de clube de fitness - Outro\n- Instrutor de clube de fitness - Trabalho em centro de lazer/academia\n- Instrutor de dan\u00e7a\n- Instrutor de equita\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de escola de equita\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de esqui aqu\u00e1tico\n- Instrutor de esqui profissional\n- Instrutor de fitness\n- Instrutor de fitness - Trabalho em centro de lazer/academia\n- Instrutor de jud\u00f4\n- Instrutor de karat\u00ea\n- Instrutor de kung fu\n- Instrutor de mergulho\n- Instrutor de mergulho - Comercial\n- Instrutor de nata\u00e7\u00e3o\n- Instrutor de patinagem no gelo\n- Instrutor de squash\n- Instrutor de t\u00eanis\n- Instrutor de vela\n- Instrutor de voo\n- Instrutor de voo - For\u00e7as Armadas\n- Instrutor esportivo\n- Int\u00e9rprete\n- Inventor\n- Isolador de hangares - Trabalho com amianto\n- Jogador de cr\u00edquete\n- Jogador de futebol\n- Jogador de r\u00fagbi\n- Jogador de r\u00fagbi profissional\n- Jogador de r\u00fagbi profissional - Per\u00edodo integral\n- Jogador de squash profissional\n- Jogador de v\u00f4lei\n- Jogador de xadrez profissional\n- Jogador profissional de bilhar\n- Jogador profissional de cr\u00edquete\n- Jogador profissional de h\u00f3quei no gelo\n- J\u00f3quei\n- J\u00f3quei - Outro\n- J\u00f3quei - Pista plana\n- J\u00f3quei de corridas\n- J\u00f3quei de corridas de cavalos\n- J\u00f3quei de corridas de competi\u00e7\u00e3o\n- J\u00f3quei de pista de obst\u00e1culos\n- Juiz\n- Juiz de Direito Criminal\n- Juiz de paz\n- Laminador\n- Lanceiro\n- Lapidador de diamantes\n- Lapidador de gemas\n- Laringologista\n- Lavrador\n- Leiteiro\n- Leitor de medidores\n- Leitor de medidores - Abastecimento de \u00e1gua\n- Leitor de medidores - Abastecimento de energia\n- Leitor de medidores - Abastecimento de g\u00e1s\n- Leitor de medidores de \u00e1gua\n- Leitor de medidores de eletricidade\n- Leitor de medidores de g\u00e1s\n- Lepidopterologista\n- Levantamento de pesos\n- Lexic\u00f3grafo\n- Limpador de diamantes\n- Limpador de gemas\n- Linguista\n- Lit\u00f3grafo\n- Lutador profissional\n- Magistrado\n- Major - For\u00e7as Armadas\n- Major-general\n- Mangueirista\n- Manicure/Pedicure\n- Manobrista\n- Manuten\u00e7\u00e3o de estradas\n- Maquinista\n- Marinha - Avia\u00e7\u00e3o Naval\n- Marinha - Outras \u00e1reas - Servi\u00e7o especial da Marinha\n- Marinha mercante\n- Marinheiro - For\u00e7as Armadas\n- Marinheiro - Marinha\n- Marinheiro de vela profissional\n- Marinheiro especialista - For\u00e7as Armadas\n- Matem\u00e1tico\n- Mec\u00e2nico estivador\n- Mediador\n- Mediador de seguros\n- M\u00e9dico\n- M\u00e9dico - Militar\n- M\u00e9dico legista\n- Membro da tripula\u00e7\u00e3o - For\u00e7as Armadas\n- Menor de 14 anos\n- Mensageiro - Escrit\u00f3rio\n- Mensageiro - Sem moto\n- Mensageiro - Trabalhando no escrit\u00f3rio\n- Mensageiro - Van\n- Mensageiro administrativo\n- Mensageiro/distribui\u00e7\u00e3o - Van\n- Mergulhador\n- Mergulhador - \u00c1guas profundas\n- Mergulhador - Comercial\n- Mergulhador - Docas e portos\n- Mergulhador - For\u00e7as Armadas\n- Mergulhador - Mar do Norte\n- Mergulhador - Pol\u00edcia\n- Mergulhador coletor de ostras\n- Mergulhador comercial\n- Mergulhador da Marinha\n- Mergulhador de \u00e1guas profundas - For\u00e7as Armadas\n- Mergulhador de corais\n- Mergulhador de drenagem/salvamento\n- Mergulhador de salvamento\n- Mergulhador em \u00e1guas profundas - Comercial\n- Metal\u00fargico\n- Meteorologista\n- Meteorologista cient\u00edfico\n- Mic\u00f3logo\n- Microbiologista\n- Microfilmador\n- Militar Oficial - Servi\u00e7o a\u00e9reo especial\n- Mineiro\n- Mineralogista\n- Mineralogista - Minera\u00e7\u00e3o\n- Ministro\n- Mission\u00e1rio\n- Misturador - TV, cinema e r\u00e1dio\n- Misturador de som\n- Misturador de som - Cinema - Entretenimento\n- Misturador de som - Ind\u00fastria musical - Entretenimento\n- Misturador, trabalhador em cimento\n- Modelador - T\u00eaxtil\n- Modelador de cer\u00e2mica\n- Modelador de l\u00e1pis\n- Modelo de ind\u00fastria da moda\n- Modista\n- Moldador\n- Montador\n- Montador de guindaste\n- Montador de maquinaria industrial\n- Montador de vigas\n- Montador e moldador - Processamento de metais\n- Mordomo\n- Motociclista esportivo\n- Motorista\n- Motorista - Ambul\u00e2ncia\n- Motorista - Chofer\n- Motorista - Distribui\u00e7\u00e3o - Local\n- Motorista - Distribui\u00e7\u00e3o - Longa dist\u00e2ncia - sem ve\u00edculos pesados\n- Motorista - Distribui\u00e7\u00e3o de padaria\n- Motorista - Distribuidor de lavanderia\n- Motorista - Distribuidor de pedidos\n- Motorista - Minit\u00e1xi\n- Motorista - T\u00e1xi\n- Motorista - T\u00e1xi/aluguel de carro\n- Motorista - Tripula\u00e7\u00e3o de trem - Ferrovias\n- Motorista - Van\n- Motorista - Van - Outros fluxos de transporte\n- Motorista - Van de sorvetes\n- Motorista - Ve\u00edculo\n- Motorista - Ve\u00edculo de entregas\n- Motorista de distribui\u00e7\u00e3o - Local\n- Motorista de distribui\u00e7\u00e3o - Longa dist\u00e2ncia - sem ve\u00edculos pesados\n- Motorista de distribui\u00e7\u00e3o - Outros - sem moto\n- Motorista de entregas - Padaria, florista\n- Motorista de micro-\u00f4nibus\n- Motorista de servi\u00e7o de correspond\u00eancia postal\n- Motorista de servi\u00e7o funer\u00e1rio\n- Motorista de van de correio\n- Motorista de van de distribui\u00e7\u00e3o de p\u00e3o\n- Motorista de ve\u00edculo de servi\u00e7o p\u00fablico\n- Motorista de ve\u00edculo de transporte de mercadorias\n- Motorista mec\u00e2nico de ve\u00edculos a motor\n- M\u00fasico de jazz\n- M\u00fasico de orquestra\n- M\u00fasico de rock\n- Nadador\n- Nadador profissional\n- Naturopata\n- Navios f\u00e1brica\n- Negociante\n- Negociante de arte\n- Negociante de diamantes\n- Negociante de ferro-velho\n- Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos e minas - Servi\u00e7os armados\n- Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos, limpeza de minas - For\u00e7as Armadas\n- Neutralizador de explosivos\n- Nutricionista\n- Observador de radar - For\u00e7as Armadas\n- Observador t\u00e9cnico a\u00e9reo - For\u00e7as Armadas\n- Observador t\u00e9cnico de voo - For\u00e7as Armadas\n- Ocean\u00f3grafo\n- Oficial - For\u00e7a A\u00e9rea - n\u00e3o de avia\u00e7\u00e3o\n- Oficial - For\u00e7as Armadas\n- Oficial da For\u00e7a A\u00e9rea\n- Oficial de bombeiros - Chefe de quartel e superior\n- Oficial de coloca\u00e7\u00f5es\n- Oficial de conv\u00e9s - For\u00e7as Armadas\n- Oficial de conv\u00e9s - Outro\n- Oficial de intelig\u00eancia\n- Oficial de Marinha\n- Oficial de Marinha - Servi\u00e7o especial da Marinha\n- Oficial de neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos\n- Oficial de regulamento - Militar\n- Oficial de servi\u00e7o a\u00e9reo especial\n- Oficial de servi\u00e7o especial da Marinha\n- Oficial de tribunal\n- Oficial militar - Neutraliza\u00e7\u00e3o de explosivos\n- Oleiro\n- Operador\n- Operador de guindaste\n- Operador de linotipo\n- Operador de radar - For\u00e7as Armadas\n- Operador de r\u00e1dio - Marinha mercante\n- \u00d3ptico\n- Optologista\n- Optometrista\n- Ornit\u00f3logo\n- Ortopedista\n- Otologista\n- Otorrinolaringologista\n- Ourives\n- Outros\n- Padr\u00e3o/Oficial\n- Padre\n- Paginador\n- Paleont\u00f3logo\n- Pant\u00f3grafo\n- Param\u00e9dico - Motorista\n- Param\u00e9dico - Motorista de ambul\u00e2ncias\n- Paraquedista\n- Parasit\u00f3logo\n- Pasteleiro\n- Pastor\n- Patinador de gelo profissional\n- Patinagem no gelo\n- Patologista\n- Pedreiro\n- Pedreiro - Trabalho em pedreira\n- Peleiro\n- Percussionista\n- Perfurador\n- Perfurador na mina\n- Perfurador/gravador de dados em fita\n- Perfusionista\n- Perito - Especialista\n- Perito em bombas\n- Pesca - Capit\u00e3o\n- Pescador\n- Pescador de camar\u00f5es\n- Pescador de caranguejos\n- Pescador de p\u00e9rolas\n- Pesqueiro de arrasto - Capit\u00e3o\n- Pesquisador bioqu\u00edmico\n- Pessoal de costa\n- Pessoal de cozinha - Balsa/Navio/Iate\n- Pessoal de cozinha - Hovercraft\n- Pessoal de cozinha - Marinha mercante\n- Pessoal de cozinha - M\u00f3vel\n- Pessoal de energia nuclear - engenheiro nuclear\n- Pessoal de frota naval\n- Piloto - For\u00e7as Armadas\n- Piloto comercial\n- Piloto da For\u00e7a A\u00e9rea\n- Piloto da For\u00e7a A\u00e9rea- For\u00e7as Armadas\n- Piloto de acrobacias a\u00e9reas\n- Piloto de acrobacias a\u00e9reas - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de aeronaves - Militar\n- Piloto de bombardeiro\n- Piloto de ca\u00e7a\n- Piloto de carros de turismo\n- Piloto de circuito\n- Piloto de circuito\n- Piloto de corridas\n- Piloto de corridas - Carro F1/Indy\n- Piloto de F\u00f3rmula 1\n- Piloto de F\u00f3rmula 2\n- Piloto de F\u00f3rmula 3\n- Piloto de F\u00f3rmula Ford\n- Piloto de helic\u00f3ptero - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de Marinha - Reatores\n- Piloto de ralis\n- Piloto de testes - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de testes de voo - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de testes no ar - For\u00e7as Armadas\n- Piloto de voo - For\u00e7as Armadas\n- Piloto militar\n- Piloto profissional - Outros esportes motorizados\n- Piloto profissional de motos\n- Piloto/engenheiro de voo da For\u00e7a A\u00e9rea - Reatores\n- Piloto/engenheiro de voo/tripula\u00e7\u00e3o/programador de carga da For\u00e7a A\u00e9rea - Helic\u00f3pteros\n- Piloto/tripula\u00e7\u00e3o/engenheiro em aeronaves militares de asa fixa\n- Plissador\n- Policial\n- Policial - Administrativo\n- Policial - Gradua\u00e7\u00f5es principais\n- Policial - Inspetor\n- Policial - Inspetor e superiores\n- Policial - Sargento\n- Policial - Sargento e inferiores\n- Policial de aeroporto\n- Policial de transporte\n- Polo\n- Porteiro de habita\u00e7\u00e3o\n- Pr\u00e1tico de submers\u00edvel - For\u00e7as Armadas\n- Pr\u00e1tico naval - For\u00e7as Armadas\n- Prensador\n- Presidente/Diretor - Neg\u00f3cio\n- Prior\n- Procurador\n- Produtor\n- Produtor televisivo\n- Professor\n- Professor - Dan\u00e7a - Sem trabalho na escola\n- Professor de aer\u00f3bica\n- Professor de bal\u00e9\n- Professor de dan\u00e7a\n- Professor de dan\u00e7a - Privado\n- Professor de dan\u00e7a - Sem trabalho na escola\n- Professor de gin\u00e1stica de reabilita\u00e7\u00e3o\n- Professor de ioga\n- Professor de medicina\n- Professor de nata\u00e7\u00e3o\n- Profissional de saltos de equita\u00e7\u00e3o\n- Programador\n- Programador analista\n- Programador de TI\n- Programador inform\u00e1tico\n- Promotor esportivo\n- Propriet\u00e1rio de lar de idosos\n- Propriet\u00e1rio de lar de idosos - Participa\u00e7\u00e3o completa nos cuidados\n- Propriet\u00e1rio de sanat\u00f3rio de repouso - Trabalhos Manuais\n- Psic\u00f3logo cl\u00ednico\n- Psic\u00f3logo educacional\n- Psicometrista\n- Puericultor\n- Qu\u00edmico\n- Qu\u00edmico bi\u00f3logo\n- Qu\u00edmico farmac\u00eautico\n- Qu\u00edmico f\u00edsico\n- Qu\u00edmico industrial\n- Qu\u00edmico nuclear\n- Qu\u00edmico pesquisador\n- Quiropodista\n- Quiropodista/Pedicure\n- Quiropr\u00e1tico\n- Recepcionista\n- Recepcionista telefonista\n- Reflexologista\n- Regimento de Defesa do Ulster\n- Registrador de propriedade\n- Reitor\n- Relojoeiro\n- Reparador t\u00e9cnico\n- Representante\n- Restaurador - Tapetes\n- Reumatologista\n- Sacrist\u00e3o\n- Sapateiro\n- Sargento de infantaria ou cavalaria\n- Sargento de voo\n- Sargento do Ex\u00e9rcito\n- Sargento encarregado\n- Sargento-mor\n- Segurador, avaliador de riscos\n- Serrador\n- Serrador - Amianto\n- Serrador - Corti\u00e7a\n- Serrador - Metais\n- Serrador - Setor de processamento de madeira\n- Serrador - Trabalho em pedra\n- Serrador de arma\u00e7\u00e3o\n- Serrador de fossa - Processamento de metal\n- Serrador de serra de fita\n- Serralheiro\n- Servi\u00e7o a\u00e9reo especial - SAS\n- Servi\u00e7o de Avia\u00e7\u00e3o\n- Servi\u00e7o de mergulho\n- Servi\u00e7o especial naval - SBS\n- Servi\u00e7os de mergulho - For\u00e7as Armadas\n- Sism\u00f3logo\n- Skatista profissional\n- Soci\u00f3logo\n- Soldado\n- Soldado de infantaria\n- Soldado do Ex\u00e9rcito\n- Soldador\n- Sommelier\n- Squash\n- Submarinista\n- Submarinista comercial\n- Submarinos - Mergulhador\n- Suboficial - For\u00e7as Armadas\n- Subtenente\n- Sucateiro - Baterias\n- Sucateiro - Metal\n- Sucateiro ambulante\n- Tabeli\u00e3o\n- Tanaxopraxista\n- Taxidermista\n- Taxonomista\n- T\u00e9cnico - Equipe esportiva - Per\u00edodo integral\n- T\u00e9cnico - Esporte\n- T\u00e9cnico - Futebol\n- T\u00e9cnico - Laborat\u00f3rio\n- T\u00e9cnico da For\u00e7a A\u00e9rea\n- T\u00e9cnico de clube\n- T\u00e9cnico de dobragem\n- T\u00e9cnico de equipe esportiva\n- T\u00e9cnico de equipe esportiva profissional\n- T\u00e9cnico de fuselagem a\u00e9rea - Militar\n- T\u00e9cnico de futebol - Jogadores profissionais\n- T\u00e9cnico de gin\u00e1stica esportiva profissional\n- T\u00e9cnico de maquinaria\n- T\u00e9cnico de voo - For\u00e7as Armadas\n- T\u00e9cnico esportivo profissional individual\n- T\u00e9cnico neutralizador de explosivos\n- T\u00e9cnicos audiovisuais\n- T\u00e9cnicos de turn\u00eas art\u00edsticas\n- Telefones - Instalador de linhas\n- Telegrafista\n- Tenente\n- Tenente - Ex\u00e9rcito\n- Tenente coronel\n- Tenente de voo\n- Tenente-general\n- T\u00eanis de grama\n- T\u00eanis de mesa\n- Tenista\n- Tenista profissional\n- Terapeuta da fala\n- Terapeuta da fala - Logopeda\n- Termodinamicista\n- Tesoureiro\n- Testador - Metais\n- Tip\u00f3grafo\n- Tipologista\n- Tipologista - Tipografia\n- Top\u00f3grafo\n- Trabalhador de cimento\n- Trabalhador de esgotos\n- Trabalhador de est\u00e1bulo\n- Trabalhador de lavandaria\n- Trabalhador de picareta\n- Trabalhador de picareta para carv\u00e3o\n- Trabalhador dom\u00e9stico\n- Tradutor\n- Tradutor de l\u00edngua de sinais\n- Transmissor telegr\u00e1fico\n- Transportador\n- Treinador de c\u00e3es - Policial\n- Treinador de c\u00e3es de pol\u00edcia\n- Treinador de c\u00e3es, cavalos\n- Tricologista\n- Tripula\u00e7\u00e3o - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o - Marinha mercante\n- Tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o a\u00e9rea do Ex\u00e9rcito\n- Tripula\u00e7\u00e3o de cabine - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o de conv\u00e9s - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o de helic\u00f3ptero - For\u00e7as Armadas\n- Tripula\u00e7\u00e3o de voo - For\u00e7as Armadas\n- Trombonista\n- Varredor\n- Venere\u00f3logo\n- Vereador\n- Veterin\u00e1rio\n- Vice-chanceler\n- Vigilante\n- Vinicultor\n- Violoncelista\n- Virologista\n- Viticultor\n- Volunt\u00e1rio de reservas\n- Xerife\n- Zo\u00f3logo\n\nEDIT: Ajustei a lista para incluir as quebras de linha",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "bguj8s",
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m queria saber o que \u00e9 um \u201cDefeat Officer - For\u00e7as Armadas\u201d. \u00c9 um militar especializado em\nsofrer derrotas? \ud83d\ude02",
                "Xerife \u00e9 bom",
                "Vice-chanceler parece legal.",
                "\u00c9 uma lista t\u00e3o aleat\u00f3ria que parece que quando o processo virou autoatendimento eles pegaram uma lista de tudo quanto \u00e9 profiss\u00e3o que aparecia nos formul\u00e1rios antigos, deram uma limpada bem porca e tacaram a\u00ed.",
                "> Pessoal de cozinha - Hovercraft\n\nQUE?",
                "Hmmm, n\u00e3o tem coach na lista...",
                "Que bizarro haha Tem tanto futebolista como jogador de futebol. Tem editor de jornal mas n\u00e3o tem jornalista. \n\n\n>Cantor de jazz, cantor de Bossa Nova\n\n>Cantor de \u00f3pera\n\n>Cantor de rock\n\nE se cantar algum outro estilo? \n\n>Dan\u00e7arino\n\n>Dan\u00e7arino profissional\n\nConsiderando que \u00e9 uma lista de profiss\u00f5es, se a pessoa colocar que \u00e9 dan\u00e7arina \u00e9 porque \u00e9 profissional, n\u00e3o?\n\n\n>Gar\u00e7om\n\n>Gar\u00e7om em trem\n\n> Gar\u00e7onete\n\nE se for gar\u00e7onete em trem?\n\n\n\n>M\u00fasico de jazz\n\n>M\u00fasico de orquestra\n\n>M\u00fasico de rock\n\nDe novo? O que esse povo tem contra outros estilos musicais? \n\n\n>Menor de 14 anos\n\nMelhor profiss\u00e3o.\n\n\n\n\n\n> Motorista de Van de Distribui\u00e7\u00e3o de P\u00e3o",
                ">Programador\n\n>Programador analista\n\n>Programador de TI\n\n>Programador inform\u00e1tico\n\n\n\nQual a diferen\u00e7a?!",
                "Provavelmente separaram o mergulhador do mar do norte porque eles s\u00e3o mergulhadores de \u00e1guas profundas. Imagino que o termo talvez at\u00e9 seja usado pra quem mergulha em \u00e1guas profundas em qualquer lugar.\n\nPode ser que a lista seja mais para classificar em grupos de risco do que outra coisa, ent\u00e3o pode fazer sentido engolidor de espadas estar separado de cuspido de fogo, enquanto advogado e procurador est\u00e3o juntos.",
                "Fui procurar se tinha cientista de dados e achei isso: \"Perfurador/gravador de dados em fita\". Que bom que pensaram nos programadores com mais de 70 anos.",
                "\u00a0\n\nDesaparelhador de navios. Dafuq?\n\n\u00a0",
                "E \u201cVigilante\u201d? Achei que o nome da profiss\u00e3o fosse \u201cVigia\u201d e  vigilante seria o Batman",
                "Agrost\u00f3logo - quem estuda gram\u00edneas, correto uso do solo para o plantio de esp\u00e9cies forrageiras destinadas ao consumo animal, a fertilidade e adapta\u00e7\u00e3o dessas plantas e seus teores nutritivos\n\nPlissador - quem faz plissados, dobras em vestidos\n\nDistribuidor de p\u00e3o\n\nPiloto de F\u00f3rmula 1, F\u00f3rmula 3\n\nVenere\u00f3logo - m\u00e9dico especialista em DSTs",
                "Essa n\u00e3o \u00e9 a lista do CBO (Cadastro Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es)?",
                "Cara, tem Designer de T\u00eaxteis mas n\u00e3o designer gr\u00e1fico, n\u00e3o entendo mais nada. Quem parou de atualizar essa lista?"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 um bom esporte em termos de condicionamento f\u00edsico ?",
            "selftext": "N\u00e3o me importo muito com \"shape\" mas queria ter mais energia e nata\u00e7\u00e3o parece ser um esporte mais divertido. Tamb\u00e9m n\u00e3o faria mal ter os ombros larg\u00e3o kkkkkk mas acho que \u00e9 muito dif\u00edcil, s\u00f3 nadadores profissionais ficam daquele jeito.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "f2vxxm",
            "comments": [
                "Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 excelente. \u00c9 aer\u00f3bico e anaer\u00f3bico, aumenta capacidade cardiorespirat\u00f3ria, coordena\u00e7\u00e3o etc. Vai fundo.",
                "Cara, nata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma del\u00edcia. Um dos esportes mais gostosos de fazer, muito bom pra pegar condicionamento f\u00edsico, coordena\u00e7\u00e3o e capacidade pulmonar. E tudo isso sem impacto. \n\nS\u00f3 vou deixar uma dica importante aqui, de uma experi\u00eancia ruim que eu tive. Antes de fechar um plano com uma academia, conhe\u00e7a o procedimento deles em rela\u00e7\u00e3o a limpeza e tratamento da \u00e1gua. Ano passado eu cheguei muito perto de morrer num treino porque um idiota n\u00e3o soube manipular o cloro com outros produtos qu\u00edmicos e isso causou uma rea\u00e7\u00e3o fudida que me fez praticamente perder os sentidos enquanto nadava. Tive que ser tirado da piscina pela minha professora e a academia toda teve que ser evacuada.\n\nN\u00e3o entendo nada dos paranaue de qu\u00edmica, mas cloro \u00e9 uma parada foda que pode matar mesmo. Eu tive uma queima\u00e7ao por 6 meses quando esticava demais os bra\u00e7os. Minha dica \u00e9: pesquise sobre a academia, se ver qualquer coisa irregular, **RECLAME**. Isso pode salvar voc\u00ea. Eu n\u00e3o fiz isso, fechei um plano de 1 ano com uma academia de qualidade duvidosa e por essa falta de controle de qualidade quase me fudi.",
                "Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 top.\n\nTu vai respirar como nunca imaginou ser possivel,  vai sentir uma energia enorme, condicionamento f\u00edsico, resist\u00eancia, dormir melhor, ter menos ansiedade, suas articula\u00e7\u00f5es e juntas v\u00e3o agradecer qnd chegar na terceira idade",
                "Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00e1pice no condicionamento f\u00edsico.\n\nSeu ombro vai fica do tamanho de uma laranja e sua respira\u00e7\u00e3o vai aumentar consideravelmente.",
                "A falta de ar proporcionada pela nata\u00e7\u00e3o, depois de um sprint, foi a maior que j\u00e1 senti. Fiz nata\u00e7\u00e3o e futebol por muitos anos, e a nata\u00e7\u00e3o demanda MTO mais esfor\u00e7o.",
                "Eu quase morria fazendo nata\u00e7\u00e3o, ficava sem ar logo depois de umas bra\u00e7adas kkkkk.",
                "Sim, nata\u00e7\u00e3o \u00e9 bem tenso.",
                "\u00c9 maravilhoso, junta bem cardio com for\u00e7a. Mas se voc\u00ea n\u00e3o sabe nada pode demorar um pouco at\u00e9 pegar uma t\u00e9cnica legal. E suas costas/ombros v\u00e3o ficar maiores sim, n\u00e3o gigantes, mas com certeza maiores (se voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o malha)",
                "Melhor esporte e com baixo impacto sobre as articula\u00e7\u00f5es. Acho melhor que caf\u00e9 pra deixar ligado, inclusive."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Viagem para Portugal (Urgente)",
            "selftext": "E a\u00ed pessoal, tudo bem com voc\u00eas?   \nSou Portugu\u00eas a viver em Lisboa. Vou iniciar a minha atividade profissional como nadador salvador e gostaria de comprar uns p\u00e9s de pato kpaloa trit\u00e3o amarelo e vermelho. Mas demoram muito a mandar vir para Portugal e corro riscos.\n\nGostaria de conhecer algu\u00e9m s\u00e9rio que viaje para c\u00e1 e que n\u00e3o se importe de comprar para mim, com uma pequena taxa de ajuda que eu pago, por trazer para mim. Ia ser muito bom.\n\n\u00c9 isso pessoal, obrigado pelo vosso tempo.  \n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "n6wzd9",
            "comments": [
                "Usa o [link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Politiza\u00e7\u00e3o aguda",
            "selftext": "Achei um texto interessante e resolvi compartilhar. N\u00e3o vi o nome do autor... \n\n\"Essas certamente j\u00e1 s\u00e3o as Olimp\u00edadas mais problematizadas da hist\u00f3ria.\n\n\u00c9 a nadadora negra, \u00e9 o ginasta racista, \u00e9 a goleira l\u00e9sbica, \u00e9 o nadador machista, \u00e9 a judoca favelada, \u00e9 a futebolista injusti\u00e7ada, \u00e9 o atirador militar - todo mundo tem um qualificativo politizado pra chamar de seu. N\u00e3o s\u00e3o pessoas, s\u00e3o sujeitos hist\u00f3ricos. N\u00e3o s\u00e3o atletas, s\u00e3o personagens da eterna narrativa da luta de classes, do oprimido versus o opressor, do rico contra o pobre, do branco contra o preto, do homem contra a mulher.\n\nA pr\u00f3pria torcida, que por defini\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem cara, foi adaptada \u00e0 ocasi\u00e3o: n\u00e3o \u00e9 mais a elite branca que vaiou Dilma h\u00e1 dois anos, agora \u00e9 o pov\u00e3o que - coitado! - sofre com a repress\u00e3o ao seu direito constitucional de vaiar e gritar livremente \"Fora Temer!\"\n\nDo esporte mesmo, pouco ou nada se fala. Qual a rotina do atleta da nata\u00e7\u00e3o, quais os movimentos obrigat\u00f3rios na gin\u00e1stica, o que diabos \u00e9 um wazari, o que \u00e9 preciso pra ser um profissional da vela? Esses detalhes o espectador fica sem saber.\n\nNo fim, o notici\u00e1rio comunica precisamente nada, na melhor das situa\u00e7\u00f5es, e o mais puro \u00f3dio de classe, na pior. Vai se inflando o bal\u00e3o da narrativa politicamente correta. A esperan\u00e7a \u00e9 que esse bal\u00e3o finalmente estoure um dia, porque - Deus do c\u00e9u - como \u00e9 chata essa gente que politiza tudo.\"\n\n",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4xzagg",
            "comments": [
                "Isso que o esp\u00edrito ol\u00edmpico \u00e9 exatamente deixar as diferen\u00e7as de lado, botando \u00e1rabe e judeu e norte e sul coreano competindo amig\u00e1vel e respeitavelmente. ",
                "Quando o foco da discuss\u00e3o \u00e9 o esporte, reclamam que estamos ignorando os problemas sociais. Quando a discuss\u00e3o \u00e9 focada nos problemas sociais, h\u00e1 reclama\u00e7\u00f5es de que o esporte \u00e9 ignorado em prol da politiza\u00e7\u00e3o.\n\nA\u00ed se percebe que a discuss\u00e3o nunca vai agradar todo mundo e quem reclama vai sempre falar mais alto.",
                "> Vai se inflando o bal\u00e3o da narrativa politicamente correta. A esperan\u00e7a \u00e9 que esse bal\u00e3o finalmente estoure um dia, porque - Deus do c\u00e9u - como \u00e9 chata essa gente que politiza tudo.\n\nCara, o texto tava real at\u00e9 ai, que \u00e9 quando vira opini\u00e3o. Politizar tudo faz parte, e falar que \"politizar tudo \u00e9 chaaato aff\" quando o pessoal comemora vit\u00f3ria de Judoca favelada \u00e9 s\u00f3 choro de quem por alguma raz\u00e3o se incomoda com o cr\u00e9dito dado \u00e0s ra\u00edzes da atleta. A \"narra\u00e7\u00e3o politicamente correta\" \u00e9 s\u00f3 um novo inimigo de quem preferia que essas ol\u00edmpiadas n\u00e3o tivessem atletas que simbolizam uma luta, e sim s\u00f3 atletas. ",
                "[deleted]",
                "Me parece que ele politilizou para questionar a politiza\u00e7\u00e3o. ",
                "Isso tem um lado bom. Estimula as pessoas a pensarem al\u00e9m de si mesmas. Vejo qur hoje em dia cada vez menos tem essa de n\u00e3o gostar de pol\u00edtica, todo mundo tem um lado, pensa no futuro do pa\u00eds, e isso pode nos fazer progredir. Muito melhor do que ignorar os problemas e deixar eles rolando, todos est\u00e3o pensando em jeitos de acabar com eles, e discordando da maneira de como fazer isso. Discuss\u00e3o e competi\u00e7\u00e3o gera avan\u00e7o.",
                "Certamente esse autor n\u00e3o reclamou quando a politiza\u00e7\u00e3o estava atendendo aos interesses dele. \n\nN\u00e3o reclamou quando os patos foram as ruas clamando para terem seus f\u00edgados estufados para ent\u00e3o serem servidos aos bar\u00f5es. \n\nAgora que s\u00e3o os negros, l\u00e9sbicas, favelados, bolsistas e cotistas que est\u00e3o fazendo sucesso. Agora que \u00e9 o cartaz de \"fora temer\", ent\u00e3o o cidad\u00e3o vem problematizar dizendo que devemos parar de problematizar? \n\nN\u00f3s ainda vivemos em um pais supostamente livre para manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \n\n",
                "Medalha n\u00e3o tem valor se o ganhador n\u00e3o tiver uma hist\u00f3ria interessante: favelado, homosexual, ex-drogado, inf\u00e2ncia sofrida, molestado quando pequeno, abandonado pela fam\u00edlia, etc, etc. ",
                "S\u00f3 eu fa\u00e7o quest\u00e3o de mandar um belo \"foda-se\" pro politicamente correto sempre que essa porra \u00e9 comentada em algum lugar ou algum c\u00edrculo de conversa?",
                "Conceito Gramsciano.\n\n\u00c9 exatamente a tecla que o autor est\u00e1 batendo indiretamente, se me permitem lembrar."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Vers\u00f5es de Lochte e o DJ que ajudou na tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o batem.",
            "selftext": "Lochte disse \"ter um estranho apontando a arma para voc\u00ea e **exigindo** dinheiro para deixar voc\u00ea ir\".  \n[link]  \n\nO DJ disse que os nadadores **teriam oferecido** US$ 20 e R$ 100 para pagar os danos do banheiro e foram embora.  \n[link]  \n\nParece que os advogados do nadadores querem aliviar a acusa\u00e7\u00e3o de falsa comunica\u00e7\u00e3o de crime com essa argumenta\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yjajf",
            "comments": [
                "Sim, \u00e9 \u00f3bvio que eles n\u00e3o querem confessar culpa em algo que ficou bem parecido com \"subornar para que n\u00e3o chamem a pol\u00edcia\". Um ato criminoso da parte deles. \n\nEst\u00e3o transferindo a culpa a quem teria exigido o dinheiro. Claro, claro, sacariam a arma para roubar americanos achando que n\u00e3o ia dar problema nenhum sendo que tem colegas de trabalho e c\u00e2meras em todos os cantos do posto. Tudo isso por pouco mais de 100 reais, sim, porque todos os brasileiros s\u00e3o miser\u00e1veis e isso \u00e9 praticamente uma fortuna pra gente.",
                "\u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "\u00c9 hora de falar que o presidente falou",
            "selftext": "...\\ . . . . ./......\\. . . . . / .....(. . . . . ./ ATAQUE DOS LATINO LOKO. \ud83c\udf1d Clica no nadador e v\u00ea o que ele estava fazendo para as pessoas que te tratam bem. Uso: dissolver 2 colheres de sopa de cloreto de magn\u00e9sio para uso humano, tem que ser na primeira classe!",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "nadador",
            "id": "ojayub",
            "comments": [
                "EDUCA\u00c7AO. amizade masculina \u00e9 uma grava\u00e7\u00e3o de um v\u00edcio kkkkk.",
                "Pessoal t\u00e1 exagerando um pouquinho pro lado e continuar todo mundo em furry, assim como o \u00f3pio servia pra curar, supostamente.",
                "Dinheiro n\u00e3o \u00e9 a coisa mais incivilizada do texto que n\u00e3o era t\u00e3o comum quanto hoje em dia. bah! recomendo o da Fernanda Young...",
                "E cuidado com o vag30 e esse homini fingir que n\u00e3o juntar o \u00fatil ao agrad\u00e1vel?",
                "Cria um servidorzinho, instala o bot de m\u00fasica com melhor u*ptime* e que de alguma forma elas impactem no mundo e ver o que desenrola.",
                "Eu acho que no caso de almas incorp\u00f3rias, n\u00e3o vejo como isso poderia ter relev\u00e2ncia. De qualquer maneira n\u00e3o acho que aquela gente tenha um grande papel nos pr\u00f3ximos livros.",
                "Se ele der 1 tem que ter um pq eu quero postar mas coisa aqui mas n\u00e3o \u00e9 verdade."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Exclu\u00eddo da Paraolimp\u00edada, Andre Brasil teme apagamento de sua hist\u00f3ria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "mpi8ch",
            "comments": [
                " Foram dois anos, mas para Andre Brasil pareceram 20. Desde 2019, o nadador paraol\u00edmpico brasileiro de 36 anos sofreu crises de ansiedade, depress\u00e3o e teve de buscar ajuda m\u00e9dica. Tudo isso enquanto travava uma batalha jur\u00eddica para tentar voltar a competir no esporte ao qual se dedica desde os 11.\n\n A Justi\u00e7a alem\u00e3 decidiu na \u00faltima semana que ele n\u00e3o tem raz\u00e3o na sua demanda contra o Comit\u00ea Paral\u00edmpico Internacional (IPC, em ingl\u00eas), sediado no pa\u00eds. A consequ\u00eancia disso n\u00e3o \u00e9 apenas estar fora da [Paraolimp\u00edada de [link] neste ano, mas ver sua carreira como nadador se aproximar do fim sem a despedida que imaginava.\n\n \"Eu tinha um planejamento de vida. [Seriam meus \u00faltimos [link] Meu pr\u00f3prio corpo me mostrava isso. Fiz cirurgia no ombro em 2018 e tinha dificuldades. Mas era meu sonho: competir em mais um Pan-Americano e no meu sexto Mundial em 2019; tudo culminaria com minha \u00faltima Paraolimp\u00edada. As pessoas tiraram de mim a chance de escolher como parar\", afirma.\n\n Em abril de 2019, ele passou por um exame de reclassifica\u00e7\u00e3o e foi considerado ineleg\u00edvel para a nata\u00e7\u00e3o adaptada. Segundo o IPC, o comprometimento causado pela defici\u00eancia do brasileiro n\u00e3o justifica sua participa\u00e7\u00e3o em qualquer n\u00edvel do paradesporto.\n\n Ele j\u00e1 havia se submetido a outros cinco processos parecidos durante a carreira e considerado apto em todos. Competia na classe S10, voltada para o menor grau de comprometimento (entenda no fim do texto como funciona a classifica\u00e7\u00e3o da nata\u00e7\u00e3o paraol\u00edmpica).\n\n O nadador foi diagnosticado com poliomielite aos dois meses de idade, ap\u00f3s uma rea\u00e7\u00e3o vacinal. A sequela da doen\u00e7a foi uma defici\u00eancia na perna esquerda (ele perdeu sensibilidade e for\u00e7a no membro) que o obrigou a passar por sete cirurgias at\u00e9 os oito anos.\n\n  A nata\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou por recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, fez com que ele se tornasse um dos maiores nomes do esporte paraol\u00edmpico. Nos nados borboleta, livre e costas, conquistou 14 medalhas nos Jogos, 32 em Mundiais e 21 em Parapans \u2014nenhuma delas foi perdida ap\u00f3s a desclassifica\u00e7\u00e3o.\n\n \"Depois de tantos anos na nata\u00e7\u00e3o, o \u00fanico preju\u00edzo que tenho no momento \u00e9 envelhecer. A minha defici\u00eancia n\u00e3o mudou, \u00e9 a mesma de antes. Mas agora o Comit\u00ea Paral\u00edmpico Internacional est\u00e1 determinando que eu n\u00e3o posso mais competir. Ser tirado da minha categoria \u00e9 me excluir do esporte\", diz.\n\n De acordo com a entidade, um sistema de classifica\u00e7\u00e3o revisado foi implantado em 2018 ap\u00f3s extensa pesquisa e teve a concord\u00e2ncia dos comit\u00eas nacionais para garantir a integridade das competi\u00e7\u00f5es.\n\n S\u00e3o feitas an\u00e1lises por meio de testes motores (dentro da \u00e1gua), de for\u00e7a muscular e mobilidade articular. No caso do brasileiro, foi considerado que, numa escala de 0 a 5, ele possui grau de for\u00e7a 3 na perna esquerda. O atleta entende que seu grau deveria ser 0.\n\n Em 2019, o presidente do IPC, o tamb\u00e9m brasileiro [Andrew [link] disse que ficava devastado pelo caso do nadador. \"Se tem algu\u00e9m que ajudou e apoiou o Andre Brasil a ser um S10 fui eu. Muitos sabem que ele me chamava de papai no in\u00edcio. Agora mudaram os testes, a forma como se avalia. Do ponto de vista pessoal, fico devastado, entristecido. Mas o Comit\u00ea Paral\u00edmpico Internacional tem uma governan\u00e7a muito s\u00f3lida para que n\u00e3o facilite que haja um presidente absoluto.\"\n\n Parsons comandou de 2009 a 2017 o Comit\u00ea Paral\u00edmpico Brasileiro (CPB), que deu total apoio ao nadador e criticou de forma veemente o \u00f3rg\u00e3o internacional no caso.\n\n O caminho natural seria apelar \u00e0 Corte Arbitral do Esporte (CAS), na Su\u00ed\u00e7a, mas atletas paraol\u00edmpicos n\u00e3o podem faz\u00ea-lo por determina\u00e7\u00e3o do IPC.\n\n A sa\u00edda foi entrar com um processo judicial em Bonn, na Alemanha. Era sua \u00faltima esperan\u00e7a de ir \u00e0 T\u00f3quio. Mas desde a semana passada, com a negativa, ele convive com uma pergunta na cabe\u00e7a para a qual n\u00e3o encontra resposta. E agora?\n\n \"Eu quero saber isso. E agora? S\u00e3o dois anos de ang\u00fastia. Dois anos de espera. Quem v\u00ea de fora n\u00e3o tem como julgar o que passei. N\u00e3o tem conhecimento do esporte paraol\u00edmpico\", afirma.\n\n Andre Brasil desata a falar por v\u00e1rios minutos. Uma das suas principais queixas \u00e9 de subjetividade na avalia\u00e7\u00e3o feita em 2019. De acordo com o atleta, trata-se de uma opini\u00e3o baseada apenas na observa\u00e7\u00e3o.\n\n \"Quando vai existir ci\u00eancia, quando vai existir pesquisa? Quando vai existir algo que n\u00e3o seja o olho humano? Eles mudam a vida das pessoas baseados em uma opini\u00e3o. Eu mudei minha vida por conta do esporte. Um ponto que colocaram de forma subjetiva me deixou fora desse mesmo esporte, me tirou objetivos, coisas com as quais sonhei a vida inteira. Eu constru\u00ed uma hist\u00f3ria\", declara em tom exaltado.\n\n O atleta continua, contando os sacrif\u00edcios feitos pela nata\u00e7\u00e3o e os movimentos f\u00edsicos que recebeu recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas para evitar. Pedidos que ignorou para obter melhores resultados e lhe causaram seis h\u00e9rnias na coluna.\n\n Um dos motivos de maior indigna\u00e7\u00e3o para o brasileiro foi ouvir que sua defici\u00eancia seria menor que a dos outros. Argumentos que ele j\u00e1 teve de rebater v\u00e1rias vezes no decorrer da vida e que s\u00e3o resultado, acredita, da falta de entendimento do p\u00fablico em geral do que \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o esportiva paraol\u00edmpica.\n\n \"Eu tenho vivenciado momentos complicados, mas meu lugar de falar chegou. Tenho mais tempo de vida na nata\u00e7\u00e3o do que fora dela. Tive de aprender o que \u00e9 ser deficiente. Abri m\u00e3o de muitas coisas na vida para entrar de cabe\u00e7a nisso [no esporte], at\u00e9 a vida me dar uma rasteira dessas.\"\n\n Nas pr\u00f3ximas semanas, Andre Brasil vai se reunir com seus advogados e integrantes do CPB para decidir o que fazer. Ele n\u00e3o gostaria de encerrar a carreira dessa maneira, mas, na situa\u00e7\u00e3o atual, n\u00e3o sabe o que ainda ser\u00e1 poss\u00edvel.\n\n Est\u00e1 na inusitada situa\u00e7\u00e3o de ser um atleta de ponta \"fantasma\". N\u00e3o pode praticar o esporte para o qual dedicou toda adolesc\u00eancia e vida adulta e tem consci\u00eancia de que n\u00e3o disputar\u00e1 em igualdade na nata\u00e7\u00e3o tradicional.\n\n Enquanto isso, continua a cumprir rotina de treinos no centro de treinamento do CPB, em S\u00e3o Paulo, para se manter em atividade. Ou ainda, para se manter vivo.\n\n \"Quero amadurecer algumas coisas na minha cabe\u00e7a. Ainda preciso entender como tudo o que dei ao esporte tem sido apagado. O que se precisa entender \u00e9 que n\u00e3o sou apenas eu. Outros atletas podem passar por isso porque algu\u00e9m observou e decidiu que aquela n\u00e3o \u00e9 mais sua categoria. O lema do [esporte paraol\u00edmpico \u00e9 ser para [link] Ser\u00e1 que \u00e9 mesmo?\", questiona.\n\n ### Crit\u00e9rios da Nata\u00e7\u00e3o Paraol\u00edmpica\n\n **Quem compete**\n\n  * Pessoas com defici\u00eancias f\u00edsico-motora, visual e intelectual\n  **Classes**\n\n  * As classes sempre come\u00e7am com a letra S (de swimming, nata\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas) \n\t + S: estilos livre, costas e borboleta\n\t + SB: nado peito\n\t + SM: medley\n\t  \n  **Divis\u00f5es**\n\n  * Dentro de cada categoria, h\u00e1 divis\u00f5es de acordo com o comprometimento das fun\u00e7\u00f5es. Quanto menor a classe, maior o comprometimento motor ou a defici\u00eancia \n\t + 1-10: nadadores com defici\u00eancias f\u00edsicas\n\t + 11-13: defici\u00eancias visuais\n\t + 14: defici\u00eancias intelectuais"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Quem diria que uma pessoa com defici\u00eancia seria exemplo para outra sem, afirma Daniel Dias",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "lvkfym",
            "comments": [
                " Daniel Dias, 32, se prepara para dar seu \u00faltimo mergulho ol\u00edmpico. [O maior medalhista da hist\u00f3ria da nata\u00e7\u00e3o em Paraolimp\u00edadas (24 [link] se aposentar\u00e1 ap\u00f3s os [Jogos de [link]\n\n Dono de tr\u00eas pr\u00eamios Laureus, uma das principais celebra\u00e7\u00f5es esportivas do mundo, o nadador brasileiro quer uma despedida de gala e, por isso, escolheu o maior palco poss\u00edvel para um atleta.\n\n \u201cSempre pensei em parar no auge, na melhor forma, parar por cima. Esse \u00e9 o momento. Estarei com 33 anos, tendo alcan\u00e7ado todos os objetivos. Agora \u00e9 encerrar o ciclo, espero que com a Paraolimp\u00edada\u201d, ele diz \u00e0 **Folha**, ainda n\u00e3o totalmente confiante de que o adiado evento acontecer\u00e1.\n\n Para seu \u00faltimo ano, Daniel recontratou seu primeiro treinador, Igor Russi, e voltou para a piscina onde come\u00e7ou a treinar, em 2004, dentro de um clube de Bragan\u00e7a Paulista (interior de S\u00e3o Paulo). \"Voltamos ao in\u00edcio de tudo\", diz Russi, a quem o nadador chama de \"professor\".\n\n Natural de Campinas, Daniel afirma que mesmo antes do adiamento dos Jogos, em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19, j\u00e1 havia decidido se aposentar. Mas o impacto do coronav\u00edrus no seu esporte foi tremendo.\n\n  A \u00faltima vez que ele competiu foi em agosto de 2019, no Mundial de Londres, quando conquistou sua 31\u00aa medalha de ouro da carreira nessas competi\u00e7\u00f5es. Desde ent\u00e3o, n\u00e3o houve mais disputas de alto n\u00edvel, e em parte do per\u00edodo de isolamento o nadador nem sequer teve acesso a uma piscina.\n\n O treinador entende que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda mais complicada uma vez que, enquanto no Brasil n\u00e3o h\u00e1 torneios para ele participar, em outros lugares do mundo eles acontecem.\n\n Daniel admite que a prepara\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria deixa os Jogos de T\u00f3quio mais imprevis\u00edveis do que j\u00e1 seriam ap\u00f3s uma pol\u00eamica mudan\u00e7a nos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o dos atletas da nata\u00e7\u00e3o paraol\u00edmpica.\n\n \u201cO primeiro ponto \u00e9 que n\u00f3s, como atletas do movimento paraol\u00edmpico brasileiro, nunca fomos contra [as reclassifica\u00e7\u00f5es], nem somos. Mas a mudan\u00e7a tinha que ser feita de maneira mais justa. O objetivo sempre foi que as classes n\u00e3o fossem t\u00e3o complicadas, que todos compreendessem. A classifica\u00e7\u00e3o da nata\u00e7\u00e3o virou algo subjetivo\u201d, critica.\n\n Em 2018 (portanto, no meio do ciclo ol\u00edmpico), o Comit\u00ea Paral\u00edmpico Internacional (IPC) decidiu reavaliar todos os atletas da nata\u00e7\u00e3o conforme sua capacidade funcional.\n\n Os nadadores j\u00e1 eram analisados sob tr\u00eas crit\u00e9rios que definiam sua classifica\u00e7\u00e3o: cl\u00ednico, performance na piscina e observa\u00e7\u00e3o durante as competi\u00e7\u00f5es. O IPC aumentou o peso da avalia\u00e7\u00e3o feita em testes na \u00e1gua para a nota final.\n\n O comit\u00ea entende que a altera\u00e7\u00e3o deixa o processo mais objetivo, mas muitos discordam e dizem que o atleta ficou mais \u00e0 merc\u00ea do entendimento dos classificadores e, portanto, sujeito a subjetividades.\n\n \u201c[A reclassifica\u00e7\u00e3o] me afetou muito, mas eu ainda continuo no esporte. O Andr\u00e9, tiraram esse sonho dele... Como podemos explicar que um atleta de tr\u00eas Jogos Paraol\u00edmpicos e 14 medalhas hoje \u00e9 ineleg\u00edvel? O Andr\u00e9 n\u00e3o \u00e9 deficiente? Ele \u00e9, tem os direitos de uma pessoa deficiente, mas n\u00e3o de competir, n\u00e3o de ser atleta\u201d, reclama Daniel Dias.\n\n Ele se refere a Andr\u00e9 Brasil, protagonista de um dos casos mais emblem\u00e1ticos e contestados de reclassifica\u00e7\u00e3o. Antes das mudan\u00e7as, o brasileiro tinha uma nota de 285 (em uma escala de 0 a 300) na pontua\u00e7\u00e3o dada nos testes dentro da \u00e1gua, exatamente o limite para ser eleg\u00edvel no menor n\u00edvel de defici\u00eancia motora.\n\n Ap\u00f3s as altera\u00e7\u00f5es, os avaliadores entenderam que seu p\u00e9 esquerdo tem movimento moderado (e n\u00e3o m\u00ednimo) e sua pontua\u00e7\u00e3o foi para 286: ineleg\u00edvel. Assim, o nadador carioca foi obrigado a encerrar sua carreira.\n\n Daniel, como o pr\u00f3prio lembrou, n\u00e3o precisou deixar o esporte, mas viu seus seis recordes mundiais serem desconsiderados. \u201c\u00c9 dif\u00edcil explicar\u201d, lamenta. Ele nasceu com uma m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita e n\u00e3o tem parte da perna direita e dos dois bra\u00e7os. Atualmente, compete nas categorias S5, SM5 e SB5.\n\n Comparado a Michael Phelps, maior medalhista ol\u00edmpico da hist\u00f3ria, e ap\u00f3s somar um total de 97 medalhas de Mundiais, Pans e Olimp\u00edadas, o campinense n\u00e3o foca tanto os p\u00f3dios ou marcas que pode conseguir em T\u00f3quio, mas seu legado e o futuro da nata\u00e7\u00e3o brasileira.\n\n \u201cSempre fiquei feliz de dar continuidade ao movimento paraol\u00edmpico ap\u00f3s o Clodoaldo [Silva], a\u00ed veio o Andr\u00e9 [Brasil]... Precisamos disso. O Wendell [Belarmino Pereira] pode nos representar muito bem e dar continuidade a essa hist\u00f3ria\u201d, diz sobre quem pode ser o pr\u00f3ximo destaque do pa\u00eds.\n\n Daniel Dias, membro do Conselho Nacional de Atletas e tamb\u00e9m do conselho de atletas do Comit\u00ea Paral\u00edmpico Brasileiro (CPB), defende a atua\u00e7\u00e3o nos bastidores do esporte nacional.\n\n No seu entendimento, a maior dificuldade hoje para uma pessoa com defici\u00eancia \u00e9 encontrar um lugar para praticar esporte, em alto n\u00edvel ou n\u00e3o.\n\n Ele mesmo tem como clube o seu pr\u00f3prio instituto e \u00e9 quem sustenta, com recursos pr\u00f3prios e permutas, seu treinador e todos os profissionais de apoio que precisa na carreira. Vivendo no interior paulista (est\u00e1 de mudan\u00e7a de Bragan\u00e7a para Atibaia), faz espor\u00e1dicas viagens para o centro de treinamento do CPB em S\u00e3o Paulo para usufruir da estrutura do local.\n\n \"Isso porque ele \u00e9 o melhor. Se voc\u00ea \u00e9 o oitavo do ranking, vai ter as mesmas despesas que o Daniel. \u00c9 muito amador no nosso pa\u00eds\", diz Igor Russi.\n\n Daniel Dias defende que um dos pr\u00f3ximos passos do esporte paraol\u00edmpico brasileiro seja fazer com que mais clubes, associa\u00e7\u00f5es e empresas privadas apoiem e financiem a pr\u00e1tica. Cita o exemplo de outra modalidade pela qual tem apre\u00e7o pessoal, o futebol, como um ambiente que poderia ser protagonista nesse processo.\n\n F\u00e3 de Kak\u00e1, ele brinca: \u201cFui literalmente um perna de pau. Com pr\u00f3tese, n\u00e3o era bom de bola\u201d.\n\n Daniel Dias acredita que o esporte, por ser uma paix\u00e3o nacional, deveria ter mais preocupa\u00e7\u00e3o com a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia. Se por um lado o Brasil foi ouro em todas as quatro disputas do futebol de 5 (para cegos) nas Paraolimp\u00edadas, na modalidade de 7 jogadores (para quem tem paralisia cerebral) o pa\u00eds tem uma prata e um bronze em nove edi\u00e7\u00f5es.\n\n \u201c[Espero] ajudar mais, em todo o \u00e2mbito da pessoa com defici\u00eancia, no combate ao preconceito, dando oportunidade de trabalho, porque nem todo deficiente quer ser atleta, mas por meio do esporte a gente pode alcan\u00e7ar coisas e mudar\u201d, afirma.\n\n O objetivo ap\u00f3s deixar as piscinas \u00e9, primeiro, aproveitar mais os filhos: Asaph, Daniel e Hadassa. Depois, quer que o Instituto Daniel Dias, que completar\u00e1 seis anos em 2021, alce voos mais altos.\n\n Prestes a disputar sua quarta e \u00faltima Paraolimp\u00edada, ele diz que aos 16 anos, quando come\u00e7ou a nadar, assistindo a Clodoaldo Silva nos Jogos Ol\u00edmpicos de 2004, n\u00e3o conseguiria imaginar qu\u00e3o longe chegaria.\n\n \u201c[Quem diria que uma pessoa com defici\u00eancia seria exemplo para pessoas [link] questiona.\n\n \u201cO esporte me deu isso, uma ferramenta de inclus\u00e3o, de mostrar para crian\u00e7as com defici\u00eancia e sem que somos iguais, vamos aprender a nadar, atravessar a piscina, independentemente de quem chegar na frente. Atrav\u00e9s da ferramenta esporte, quero ser refer\u00eancia para ajudar a sociedade a falar mais sobre igualdade\u201d, completa."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Medalhista ol\u00edmpico de nata\u00e7\u00e3o salva rec\u00e9m-casado de afogamento",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilnoticias",
            "topic": "nadador",
            "id": "cbhaw8",
            "comments": [
                "    Direito de imagem AFP   Image caption  Magnini j\u00e1 ganhou medalha ol\u00edmpica e campeonatos mundiais de nata\u00e7\u00e3o    Se voc\u00ea pretende se aventurar no fundo do mar, ajuda ter um campe\u00e3o ol\u00edmpico de nata\u00e7\u00e3o por perto. \n\nO rec\u00e9m-casado Andrea Benedetto estava se afogando no mar de uma praia da Sardenha, na It\u00e1lia, quando o nadador italiano Filippo Magnini mergulhou para salv\u00e1-lo. \n\nMagnini, ex-campe\u00e3o mundial e medalhista ol\u00edmpico, entrou na \u00e1gua depois que amigos de Benedetto pediram ajuda aos frequentadores de Cala Sinzias, no leste de Cagliari, capital da Sardenha. \n\nO nadador alcan\u00e7ou o rec\u00e9m-casado e manteve a cabe\u00e7a dele fora d'\u00e1gua at\u00e9 a chegada dos salva-vidas. \"Eu s\u00f3 fiz o que devia fazer\", disse o nadador, hoje aposentado. \n\nBenedetto, de 45 anos, tinha se casado com o namorado dois dias antes, numa cerim\u00f4nia em Cagliari. O desenrolar dos acontecimentos do \u00faltimo domingo (7) foi acompanhado por um amigo do casal e pelo jornalista Soroush Pakzad, da BBC News P\u00e9rsia. \n\nOs rec\u00e9m-casados estavam flutuando no mar, em um unic\u00f3rnio infl\u00e1vel, quando Benedetto caiu na \u00e1gua. O homem teve dificuldades para mexer as pernas, por causa da temperatura fria da \u00e1gua e de um problema de sa\u00fade. \n\nE vento forte na praia empurrou o unic\u00f3rnio para longe, contou Pakzad. \n\n   Direito de imagem Andrea Benedetto   Image caption  Benedetto se casou dois dias antes de quase se afogar no mar da Sardenha   Os gritos de socorro de amigos do casal foram ouvidos pelos salva-vidas, que correram para fazer o salvamento. Mas Magnini, de 37 anos e 1,88 metros de altura, estava mais perto e rapidamente alcan\u00e7ou Benedetto. \n\n\"Ele estava com bastante dificuldade (para nadar). Estava muito assustado, paralisado e tinha engolido \u00e1gua\", contou o nadador ol\u00edmpico ao jornal italiano Corriere dello Sport. \n\n\"Quando eu o alcancei, ele n\u00e3o conseguia nem falar e tivemos dificuldade para ergu\u00ea-lo at\u00e9 o barco de resgate. Tivemos que coloc\u00e1-lo numa cama infl\u00e1vel de uns banhistas que estavam por perto.\"\n\nBenedetto foi levado ao hospital pouco depois de ser resgatado. \"Quando recobrei a consci\u00eancia, minha primeira preocupa\u00e7\u00e3o foi com meu marido\", disse. \n\n\"Algumas horas ap\u00f3s o acidente, quando ainda estava no hospital, percebi que Filippo Magnini tinha sido o homem que salvou minha vida, mas n\u00e3o tive a oportunidade de agradecer, porque n\u00e3o tenho o contato dele. Espero poder agradec\u00ea-lo pessoalmente.\"\n\n   Direito de imagem Getty Images   Image caption  Magnini e sua namorada Giorgia Palmas estavam aproveitando a praia, na Sardenha, quando ouviram os gritos de socorro de amigos de Benedetto   Magnini estava na praia com sua namorada, Giorgia Palmas, que \u00e9 modelo, atriz de TV e estrela de reality show. \n\nO nadador italiano integrou o time que ganhou medalha de bronze nos 4 x 200 metros livres da Olimp\u00edada de Atenas, em 2004. Ele tamb\u00e9m foi campe\u00e3o mundial de 100 metros livres em 2005, mantendo o t\u00edtulo em 2007, quando ficou empatado no primeiro lugar com o canadense Brent Hayden. \n\nPor que \u00e9 dif\u00edcil perceber quando algu\u00e9m est\u00e1 se afogando\n---------------------------------------------------------\n\nExiste uma coisa chamada \"resposta de afogamento instintiva\" que, segundo especialistas, dificulta o chamamento por socorro.\n\nO especialista em salvamento Mario Vittone e o m\u00e9dico Francesco Pia explicam: \n\n * Exceto em raras circunst\u00e2ncias, pessoas se afogando ficam psicologicamente impedidas de pedir ajuda. Isso porque o sistema respirat\u00f3rio \u00e9 desenhado para respirar. A fala \u00e9 secund\u00e1ria, principalmente num momento de emerg\u00eancia. \n * A boca de uma pessoa se afogando costuma afundar na \u00e1gua e reaparecer na superf\u00edcie alternadamente. A boca, normalmente, n\u00e3o fica fora d'\u00e1gua o suficiente para permitir gritos de socorro. A pessoa inspira e expira rapidamente quando come\u00e7a a afundar. \n * As pessoas se afogando raramente conseguem acenar por ajuda - o instinto as for\u00e7a a estender os bra\u00e7os para a lateral e pressionar a \u00e1gua para baixo, na tentativa de manter o corpo na superf\u00edcie. \n * Essa resposta serve para manter o corpo na vertical, na \u00e1gua.\n * Uma pessoa afogando s\u00f3 consegue se manter na superf\u00edcie por cerca de 20 a 60 segundos antes de afundar. \n     **J\u00e1 assistiu aos nossos novos v\u00eddeos no [link] Inscreva-se no nosso canal! **"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 4: Come\u00e7ei a trabalhar de novo",
            "selftext": "Desde agosto, tenho andado a trabalhar como Nadador Salvador de novo. Sou estudante na faculdade mas estou em f\u00e9rias. Por isso, posso fazer o que quero durante este tempo. Decidi que queria trabalhar outra vez, porque preciso de dinheiro e \u00e9 bom para sair a casa. Em Reino Unido, restri\u00e7\u00f5es de covid tem sido reduzida e quando trabalho, senti-me como se estivesse a trabalhar antes existem restri\u00e7\u00f5es.  \n\n\n\u00c9 bom que n\u00e3o jogo no meu computador todos os dias porque queria tomar uma pausa. Gosto de ir para o gin\u00e1sio antes/depois trabalho. Al\u00e9m disso, ando de bicicleta e tinha saudades disso. Ainda estou a equilibrar a aprendizagem das l\u00ednguas. Fa\u00e7o isso antes come\u00e7ar trabalho ou depois quando acabo. Espero que consigo manter o meu streak porque tenho muito trabalho, pois decidi trabalhar muito.\n\nTenham um bom dia!",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "p33fa2",
            "comments": [
                "> Desde agosto, tenho andado a trabalhar como Nadador Salvador de novo. Sou estudante na faculdade mas estou **de** f\u00e9rias. Por isso, posso fazer o que quero durante este tempo. Decidi que queria trabalhar outra vez, porque preciso de dinheiro e \u00e9 bom para sair **de** casa. ~~Em~~ **No** Reino Unido, restri\u00e7\u00f5es de covid tem sido reduzida**s** e quando trabalho, s**i**nt**o**-me como se estivesse a trabalhar antes **de** exist**irem** restri\u00e7\u00f5es.\n\n> \u00c9 bom que n\u00e3o jogo no meu computador todos os dias porque queria **fazer** uma pausa. Gosto de ir para o gin\u00e1sio antes/depois **do** trabalho. Al\u00e9m disso, ando de bicicleta e tinha saudades disso. Ainda estou a equilibrar a aprendizagem das l\u00ednguas. Fa\u00e7o isso antes **de** come\u00e7ar **o** trabalho ou depois quando acabo. Espero que consigo manter o meu streak porque tenho muito trabalho, pois decidi trabalhar muito.\n\nConsist\u00eancia \u00e9 mais importante que quantidade de tempo dedicada a isto, 10/15 minutos por dia \u00e9 melhor do que 1 hora 3 dias por semana e \u00e9 menos desgastante. Boa sorte : )"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 115: Nadar no mar",
            "selftext": "Quando era crian\u00e7a, um dos meus maiores sonhos era um dia nadar no mar. Todos os meus primos e o meu irm\u00e3o j\u00e1 o tinham feito muitas vezes e descreviam a experi\u00eancia com tanta anima\u00e7\u00e3o que sempre quis experimentar. Infelizmente, a primeira vez que o meu pai me levou a um rio para tentar nadar contra a corrente (para me preparar para o mar), atirei-me \u00e0 \u00e1gua mas n\u00e3o consegui voltar \u00e0 superf\u00edcie. \n\n\nForam os minutos mais longos e assustadores que j\u00e1 vivi em que lutei desesperadamente pela minha vida. Felizmente, o meu pai, que \u00e9 um nadador excelente, conseguiu tirar-me do rio antes de me afogar. N\u00e3o sofri quaisquer efeitos f\u00edsicos deste acidente, mas fiquei com tanto medo de \u00e1gua que nunca voltei a nadar depois desse dia. \u00c0s vezes penso em aprender a nadar melhor, pois ainda quero nadar no mar, mas fico completamente paralisada s\u00f3 de pensar em morrer debaixo de \u00e1gua.",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "nlsch6",
            "comments": [
                "Quando era crian\u00e7a, um dos meus maiores sonhos era um dia nadar no mar. Todos os meus primos e o meu irm\u00e3o j\u00e1 o tinham feito muitas vezes e descreviam a experi\u00eancia com tanto entusiasmo que sempre quis experimentar. Infelizmente, a primeira vez que o meu pai me levou a um rio para tentar nadar contra a corrente (para me preparar para o mar), atirei-me \u00e0 \u00e1gua mas n\u00e3o consegui voltar \u00e0 superf\u00edcie. \n\nForam os minutos mais longos e assustadores que j\u00e1 vivi, e em que lutei desesperadamente pela minha vida. Felizmente, o meu pai, que \u00e9 um nadador excelente, conseguiu tirar-me do rio antes de me afogar. N\u00e3o sofri quaisquer sequelas f\u00edsicas deste acidente, mas fiquei com tanto medo de \u00e1gua que nunca mais voltei a nadar desde esse dia. \u00c0s vezes penso em aprender a nadar melhor, pois ainda quero nadar no mar, mas fico completamente paralisada s\u00f3 de pensar em morrer debaixo de \u00e1gua."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Streak 5: Estou a trablhar muito durante o fim da semana.",
            "selftext": "No s\u00e1bado e domingo vou trabalhar muito. Trabalho em dois lugares como Nadador Salvador. Nos ambos dias, preciso de me levantar cedo. Normalmente, acordo-me tarde porque gosto de dormir muito durante os fins da semana. \n\nAcho que para manter a minha Streak, escreverei quando estou em pausa. Agora preciso de escrever isso depressa porque esta noite, vou ao Bar. \n\nEspero que voc\u00eas t\u00eam um \u00f3ptimo dia!",
            "subreddit": "WriteStreakPT",
            "topic": "nadador",
            "id": "p3oac7",
            "comments": [
                "Streak 5: **Vou** trablhar muito durante o fim **de** semana.\n\n**nadador salvador**\n\n**Em ambos os** dias\n\n**acordo** tarde\n\nos fins **de** semana. \n\nescreverei quando **estiver** em pausa / na minha pausa. \n\nAgora preciso de escrever **isto** depressa porque esta noite vou ao **bar**. \n\nEspero que voc\u00eas **tenham** um **\u00f3timo** dia!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (24/07/2023)",
            "selftext": "   Viseu: Mulher de 34 anos detida com cerca de 25 doses individuais de coca\u00edna - [link]\n\n   Banda Viseense \u201cBela Noia\u201d apresenta segundo single - [link]\n\n   Inaugura\u00e7\u00e3o do Polidesportivo no S\u00e1t\u00e3o - [link]\n\n   Nadador com ra\u00edzes em Mort\u00e1gua conquista primeira medalha num Mundial para Portugal - [link]\n\n   Mais de 40 concelhos por todo o pa\u00eds em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio - [link]\n\n   JMJ. Diocese de Viseu recebe dois mil peregrinos, a maioria de Fran\u00e7a - [link]\n\n   JMJ: Diocese de Viseu recebe dois mil peregrinos, a maioria de Fran\u00e7a - [link]\n\n   Bombeiros do concelho de Tondela pode candidatar-se aos benef\u00edcios sociais da C\u00e2mara - [link]\n\n   Lamego: 25 autos de contraordena\u00e7\u00e3o em balan\u00e7o de Opera\u00e7\u00e3o Especial de Preven\u00e7\u00e3o Criminal da PSP - [link]\n\n   CD Tondela fica em segundo lugar no Torneio de Ver\u00e3o do Varzim SC - [link]\n\n   Benfica B e Tondela apuram-se para a final do Torneio de Ver\u00e3o da P\u00f3voa de Varzim - [link]\n\n   Lamego: Galeria Solar da Porta dos Figos recebe exposi\u00e7\u00e3o \u201cAna Haltherly. Poeta chama poeta\u201d - [link]\n\n   Homem de 62 anos detido ap\u00f3s atear dois inc\u00eandios em Lamego - [link]\n\n   Benfica B vence Tondela e conquista Torneio da P\u00f3voa de Varzim - [link]\n\n   Ronda da Rua Velha com Tasquinhas e Botecos, Fados, Bombos e Gaiteiros - [link]\n\n   Mais de 40 concelhos do interior Norte, Centro e Algarve em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio - [link]\n\n   Suspeito de provocar dois fogos florestais em Lamego detido pela PJ - [link]\n\n   \u201cOs Vouguinhas\u201d ficam no TOP 3\u00a0 do The Voice Gera\u00e7\u00f5es - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "nadador",
            "id": "158l9q6"
        },
        {
            "title": "Not\u00edcias do Distrito (11/07/2023)",
            "selftext": "   Mangualde. Carro destravou-se e arrastou beb\u00e9 de dois anos que brincava - [link]\n\n   Festival Frango do Campo traz Toy, Bispo, HMB e Diogo Pi\u00e7arra a Oliveira de Frades - [link]\n\n   D\u00edstico de seguro no vidro do carro deixa de ser obrigat\u00f3rio a partir de hoje - [link]\n\n   Cl\u00f3vis n\u00e3o se apresentou no Acad\u00e9mico de Viseu e est\u00e1 sob al\u00e7ada disciplinar - [link]\n\n   Yaya Sithole assina pelo Tondela at\u00e9 2025 - [link]\n\n   Mais de 50 concelhos de sete distritos em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio - [link]\n\n   Praias Fluviais da Albufeira do Vilar e de Seg\u00f5es com nadadores salvadores - [link]\n\n   Escava\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas juntam jovens de v\u00e1rios pa\u00edses em Parada de Gonta - [link]\n\n   Solar do Vinho do D\u00e3o abre portas para receber entrega de pr\u00e9mios da 22\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival de Teatro de Viseu - [link]\n\n   \u201cUm ver\u00e3o acolhedor\u201d em exposi\u00e7\u00e3o no museu municipal de Oliveira de Frades - [link]\n\n   ARTIGO DE OPINI\u00c3O \u2013\u00a0As emo\u00e7\u00f5es \u00e0 margem da educa\u00e7\u00e3o: As emo\u00e7\u00f5es \u00e0 flor da pele - [link]\n\n   S\u00e1t\u00e3o: Carlos Manata continua desaparecido. Institui\u00e7\u00e3o pede para n\u00e3o se desistir das buscas - [link]\n\n   Mangualde: 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o do \u201cEm Quarto Crescente\u201d recebeu cerca de 2 mil pessoas - [link]\n\n   Defesa Jo\u00e3o Pinto \u00e9 o segundo refor\u00e7o do Acad\u00e9mico de Viseu - [link]\n\n   Dezenas de pediatras em falta na regi\u00e3o Centro \u2013 Ordem dos M\u00e9dicos - [link]\n\n   Moimenta da Beira organiza 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do programa de f\u00e9rias \u201cExtra Movimento\u201d - [link]\n\n   Azuribike Mangualde Team conquista 5\u00ba lugar em Encontro Nacional de Escolas de Ciclismo - [link]\n\n   Centro hist\u00f3rico de Viseu e uma aldeia recebem cinema ao ar livre - [link]\n\n   Mais de 50 concelhos de sete distritos em perigo m\u00e1ximo de inc\u00eandio - [link]\n\n   Road Show do Portugal Rugby acontece hoje no Parque Urbano de Santiago - [link]",
            "subreddit": "viseu",
            "topic": "nadador",
            "id": "14x1qkd"
        },
        {
            "title": "Indecis\u00e3o sobre o futuro",
            "selftext": " \n\nEu t\u00f4 com 17 anos saindo do ensino m\u00e9dio agora e eu me encontro em uma situa\u00e7\u00e3o muito complicada. Eu sou do interior de SP e aqui na minha escola sou considerado muito \"inteligente\", por\u00e9m eu fiz alguns vestibulares e percebi que a realidade \u00e9 outra kkkkkk. \n\nDesde pequeno eu nunca tive esclarecido o que eu queria ser, j\u00e1 pensei em ser muita coisa, desde cientista, nadador at\u00e9 astronauta e chegando ali no come\u00e7o do ensino m\u00e9dio eu cheguei a conclus\u00e3o de que queria medicina, n\u00e3o era por amor nem por que eu tenho algum motivo especial, mas sim por que era uma \u00e1rea que eu gosto (sempre gostei de bio, qu\u00edmica e estudar o corpo humano) e tbm pq garantia certo conforto no futuro, em rela\u00e7\u00e3o a oportunidade de emprego, sal\u00e1rio etc...  \n\n\nPor\u00e9m minha mentalidade mudou muito na quarentena, por algum motivo eu fui influenciado que faculdade n\u00e3o dava futuro e que a \u00fanica coisa que valia a pena era a \u00e1rea de TI e computa\u00e7\u00e3o, pois estava em alta.  \n\n\nEu ca\u00ed no conto desses guru que vende curso basicamente, cheguei a comprar um, a proposta era realmente boa mas acabou n\u00e3o dando certo, sim eu fui um completo idiota juvenil eu reconhe\u00e7o kkkkk. Fui levando esse curso com a barriga, assim como meu terceiro ano at\u00e9 agora, e enquanto isso eu mative na minha cabe\u00e7a que ia fazer ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o pq o sal\u00e1rio era garantido, enfim, eu s\u00f3 pensei no dinheiro.  \n\n\nMas agora, quando a ficha come\u00e7ou a cair pra mim eu percebi que isso talvez n\u00e3o seja o que eu queira fazer, eu sempre tive afinidade com tecnologia mas essa \u00e1rea n\u00e3o me despertou aten\u00e7\u00e3o suficiente, cheguei at\u00e9 a fazer um curso t\u00e9cnico na \u00e1rea tamb\u00e9m mas eu odiava, n\u00e3o sei pq eu continuei com esse pensamento.  \n\n\nAgora eu me encontro numa situa\u00e7\u00e3o bem merda, eu s\u00f3 toquei o terceiro ano, passei s\u00f3 em uma faculdade particular aqui na regi\u00e3o em ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o, fui mal pra kct no Enem e agora percebi que isso n\u00e3o \u00e9 o q eu realmente quero.  \n\n\nPensei na ideia de fazer medicina de novo, mas n\u00e3o sei se \u00e9 tarde demais pra isso.  \n\n\nEu poderia estudar o ano que vem inteiro focado, mas n\u00e3o sei se tenho determina\u00e7\u00e3o suficiente, pq eu gosto da \u00e1rea, mas n\u00e3o tenho um amor sabe, n\u00e3o tenho uma puta hist\u00f3ria com medicina, ent\u00e3o n\u00e3o sei o que me manteria de p\u00e9 na hora que eu for estudar, ser\u00e1 que s\u00f3 o sal\u00e1rio e o conforto no futuro v\u00e3o ser suficientes pra lidar com toda a press\u00e3o?  \n\n\nEu t\u00f4 nesse dilema maldito: eu continuo na \u00e1rea de TI, mesmo sem gostar ou eu tento estudar e dar meu m\u00e1ximo pra passar em medicina? Ou eu desisto dos dois e procuro alguma outra coisa que me fa\u00e7a feliz? Enfim, n\u00e3o sei.  \n\n\nPor isso eu t\u00f4 meio desesperado esses dias, nunca estive t\u00e3o ansioso, nunca procurei tanto por conselhos, at\u00e9 precisei tomar uns rem\u00e9dios pra me acalmar e conseguir dormir, pois minha cabe\u00e7a nao para de pensar um segundo. Se algu\u00e9m quiser, pode me dar algum conselho, vou ler todos...",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "nadador",
            "id": "yyymay"
        },
        {
            "title": "Di\u00e1rio de um Observador-manjada estranha 2",
            "selftext": "Ent\u00e3o j\u00e1 j\u00e1 explico o t\u00edtulo,  vamos come\u00e7ar do in\u00edcio, SEMPRE QUIS FALAR ISSO ! , ou escrever, n\u00e3o importa, acordei as 4 da madrugada, sim cedo para caramba , porque? Porque eu tenho ins\u00f4nia!!! Essa filha da puta que me atormenta quase todos os dias geralmente eu fa\u00e7o exerc\u00edcio pra dormir de cansa\u00e7o , mas era 4 da MANH\u00c3 MANO  deu uma pregui\u00e7a , e a\u00ed eu como uma pessoa totalmente normal , fui comer............ , N\u00c3O ME JULGUEM , n\u00e3o tem hora pra comer ;-;. Logo depois de eu comer fiquei pensando no que fazer , e a\u00ed eu pensei em ir comprar p\u00e3o de queijo para comer , meus pais estavam dormindo e nem iam notar , mas a\u00ed deu pregui\u00e7a gente , desculpa, ent\u00e3o fiquei assistindo Tv at\u00e9 da 8 horas e a\u00ed fiz p\u00e3o com ovo pra comer , eu amo p\u00e3o com ovo , mas sou meio retardado na hora de fazer ele , me sinto um cozinheiro rico e que cozinha de tudo quando t\u00f4 s\u00f3 colocando \u00f3leo na frigideira e tacando ovo , mas \u00e9 legal kkkk , enfim meu tio me chamou para ir com ele fazer a carteira do n\u00e3o sei oq n\u00e3o sei aonde , isso \u00e9 porque quando ele tava falando eu tava preocupado com meu p\u00e3o, eu de imediato falei t\u00e1 em tudo que ele tinha dito , e prestem bem aten\u00e7\u00e3o quando eu digo que n\u00e3o ouvi nada e disse t\u00e1 pra tudo . Depois disso eu desci com minha cadela que \u00e9 um shit tzu mas parece uma on\u00e7a cheia de pelo , tipo uma de grife , j\u00e1 pensou se on\u00e7a tivesse marca ? Tipo on\u00e7a da calvin clain ou Carmin steff ou sei l\u00e1 como se escreve isso , a minha seria uma on\u00e7a da 25 de mar\u00e7o de uma loja chique de l\u00e1 , porque \u00e9 t\u00e3o valente que se algu\u00e9m pentear ela sai com m\u00faltiplos cortes no bra\u00e7o, falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria, no fim de tudo ela ficou muito bonita com la\u00e7o e um pouco de sangue meu . Eu subi bem pleno e calmo na hora do almo\u00e7o e quando cheguei em casa , MEU TIO TAVA L\u00c1 ME ESPERANDO E PERGUNTANDO : \u201c fez o buqu\u00ea que eu pedi pra tu fazer tio \u201c? (Ele me chama de tio ) e a\u00ed eu fiquei tentando entender oq ele tava falando e depois eu vi flores em cima da mesa todas murchas , e a\u00ed eu vi que ele tava sendo sarc\u00e1stico e tava PUTO COMIGO , a\u00ed ele s\u00f3 saiu e eu n\u00e3o entendi nada , eu tenho culpa ? N\u00e3o ! Tava comendo , todo mundo sabe que comer \u00e9 sagrado cara ! Mas enfim fui tomar banho , a mesma rotina de sempre que \u00e9 : m\u00fasica  latina e volume no m\u00e1ximo , quem leu o primeiro ep sabe que eu fa\u00e7o no banho e n\u00e3o safadinhos ,n\u00e3o \u00e9 isso .  Me arrumei na correria pra nata\u00e7\u00e3o, e sim eu fa\u00e7o nata\u00e7\u00e3o EU AMO NATA\u00c7\u00c3O E  espero que consiga vencer alguns campeonatos por a\u00ed eu realmente quero ser nadador profissional,  voltando pra hist\u00f3ria me arrumei pra nata\u00e7\u00e3o , apressado porque tava atrasado pra caramba e a\u00ed vesti minha sunga que , estava EXTREMAMENTE apertada e a\u00ed tava muito , muito expl\u00edcito oq tinha l\u00e1 dentro , tendeu ? No resumo dava pra ver minha pistola ;-; . Vem comigo nesse flashback,  la estava eu na minha antiga academia me preparando para saltar na piscina e a\u00ed voc\u00ea lembra que sua sunga est\u00e1 muito apertada, logo da para ver tudo , e seu instrutor magicamente vem falar com voc\u00ea sobre oq est\u00e1 achando da piscina , por\u00e9m, ele n\u00e3o est\u00e1 olhando para seus olhos ou seu rosto , ele t\u00e1 olhando pra sua sunga em toda a conversa , e a\u00ed voc\u00ea fica com vergonha de voc\u00ea mesmo por estar com SUNGA APERTADA E DEPOIS FICA COM VERGONHA PELO PROFESSOR DE TER QUE ASSISTIR ISSO e ao mesmo tempo fica constrangido por tudo isso . E eu nem percebia direito que ele n\u00e3o estava s\u00f3 simplesmente olhando pra minha sunga , porque eu tamb\u00e9m percebi que algo tava ficando estranho na cal\u00e7a dele tamb\u00e9m, mas nem liguei at\u00e9 agora , porque pensava que ele s\u00f3 tava vendo que tava apertada e a\u00ed ficou com vergonha de mim e a\u00ed colocou a m\u00e3o no bolso, isso porque eu nem me lembro direito do que tava acontecendo, mas a\u00ed eu percebi que ele gostou do que viu , no resumo eu fiquei com nojo dele por isso e sai de l\u00e1 e fui para outra academia , voltando pra hist\u00f3ria , eu cheguei na nata\u00e7\u00e3o todo animado e a\u00ed eu recebi uma liga\u00e7\u00e3o da minha m\u00e3e PUTA perguntando porque eu n\u00e3o fui ver a l\u00e1pide do meu av\u00f4 que meu tio tava me chamando e eu aceitei mas n\u00e3o fui , a\u00ed eu fiquei puto comigo mesmo por n\u00e3o ter prestado aten\u00e7\u00e3o no que ele tinha falado , mas vamo l\u00e1 , cheguei na  beira da piscina e vi o meu primo nadando , ele nada muito bem   , fiquei feliz por nadar com ele , j\u00e1 que ele \u00e9 muito gentil , tem o jeito dele de retardado mas \u00e9 legal , e sinto que as vezes ele \u00e9 muito delicado, mas todos tem seus jeitos mesmo . Nadei pra caralho , bebi dois litros de cloro sai todo quebrado da nata\u00e7\u00e3o , fui pra casa cansado para caralho e ao mesmo tempo pensativo por n\u00e3o ter ido com meu tio , meu primo me acompanhou at\u00e9 em casa , ele \u00e9 muito legal , acho que o \u00fanico membro que tenho na minha fam\u00edlia que \u00e9 prestativo e ouvinte mas tamb\u00e9m diferente , tamb\u00e9m notei que ele tava escondendo algo , estava triste com alguma coisa . Esse foi meu dia mas e a\u00ed se fosse voc\u00ea no meu lugar tinha dito algo para o meu professor?  E oq voc\u00ea acha que ele tava escondendo ?. Se voc\u00ea leu at\u00e9 aqui deixa seu\n like e comente .",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "nadador",
            "id": "kycb6a",
            "comments": [
                "Muito bom, mas n\u00e3o sei o que falaria pro professor acho que sairia de perto kkkkkkk, e acho que ele estava pensando em tu de uma maneira diferente quando viu o que provavelmente gostou mil.\n\nMeus p\u00easames pelo o ocorrido",
                "tamb\u00e9m s\u00f3 teria me afastado do professor kk",
                "Ahushduasb eu achei q era avoado das ideias, mas vc ta em outro nivel kkkkkkkk"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Qual o atleta mais sedent\u00e1rio de todos?",
            "selftext": "O nadador. Esporte que \u00e9 bom? Nada.",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "nadador",
            "id": "cgq1pd",
            "comments": [
                "Ele t\u00e1 cercado de \u00e1gua, como vai passar sede? NADA v\u00ea tio!",
                "Pensei que fosse o cavaleiro, que passa o tempo sentado e o cavalo faz todo o esfor\u00e7o",
                "Pior \u00e9 o nadador que quer passar no vestibular: estuda, estuda e nada!",
                "Numa realidade onde existem os e-sports, essa piada n\u00e3o faz mais sentido...hehe"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Villa Canales, Guatemala (Guatemala)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-A8E5AA9A (14.386517 -90.527872)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 101m  \nPoder: 5.21  \nRodamiento: 2899m / 135.8\u00b0  \npuntaje z: -4.84  \n  \n  \n\n\nReport: Ayasgos\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: Ok  \nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Enriquecedor  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: P\u00e9rdida de tiempo  \nStrangeness: Extra\u00f1o  \nSynchronicity: Algo  \n\n\n59251d8a888b53856cb410533da2f18ba351fb7540b43e088533c0cf3c446586 A8E5AA9A",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "ilk6jg"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Castillo de Aro, Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a (Spain)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-128E997C (41.823519 3.071236)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 155m  \nPoder: 2.32  \nRodamiento: 2438m / 228.9\u00b0  \npuntaje z: -4.42  \n  \n  \n\n\nReport: No entiendo nada\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Golpe de dopamina  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Nada  \nSynchronicity: Nada  \n\n\ne52fb8449bc0d400d81241c685761ffbb9dadb6ed312b629c9cdb80b845c77fb 128E997C",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "hxxmn1"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Corporales, Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja (Spain)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-9390C854 (42.395196 -3.002749)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 134m  \nPoder: 2.76  \nRodamiento: 2235m / 290.5\u00b0  \npuntaje z: -4.37  \n  \n  \n\n\nReport: ok\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: ninguna  \nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? No  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Nada  \nSynchronicity: Algo  \n\n\na4f6c8817fc93d5852169d30c5328041c294605354fd0e14fcaa8fe34db2f8cb 9390C854",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "imhu32"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Nav\u00e0s, Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a (Spain)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-F11A3351 (41.903252 1.872974)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 217m  \nPoder: 1.76  \nRodamiento: 494m / 287.1\u00b0  \npuntaje z: -4.33  \n  \n  \n\n\nReport: Una cosa rara\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: Nada  \nRNG: Temporal (tel\u00e9fono)  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Significativo  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Woo-woo raro  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\n52bb9ee583aa135e966cf89a8e9d5b148e0c4dcbcb6462a15748a75318a42a69 F11A3351 8853ff72c809cf6351332e358f5f2b516d8ed6e19ed05530369dbc6786aa8a54",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "iktfli"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Jinotega (Nicaragua)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-65CF2562 (13.081186 -86.012253)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 95m  \nPoder: 4.63  \nRodamiento: 1694m / 251.7\u00b0  \npuntaje z: -4.17  \n  \n  \n\n\nReport: La verdad noe mostr\u00f3 nada\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: Bueno no  \nRNG: Temporal  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? No  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Sin sentido  \nEmotional: Llanura  \nImportance: P\u00e9rdida de tiempo  \nStrangeness: Normal  \nSynchronicity: Nada  \n\n\n3bbc7b35f8772f2ccb566c3e1299df52387d90ebd7c8f5d11c3d5116387898d3 65CF2562 9c546a06e4d7b5d756b28f118f563828bd860e66f85daf9d77d23cdf3180a2b9",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "hyxiwv"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Pegalajar, Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda (Spain)",
            "selftext": "Punto aleatorio generado  \nQ-7F356DB2 (37.757431 -3.664706)  \n  \n  \n\n\nReport: jhdg\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? Yes  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Influyente  \nStrangeness: Extra\u00f1o  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\n7fbaf768c94b2a9f40f92a58ac76ee38dae675c0cc8fd3dac6a937d84c56b001 7F356DB2",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "i0gyr9"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Loma Blanca, Estado de Chihuahua (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-D56C9E25 (31.571520 -106.340443)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 155m  \nPoder: 2.46  \nRodamiento: 2134m / 81.1\u00b0  \npuntaje z: -4.53  \n  \n  \n\n\nReport: en contrar moneda de oro\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? Yes  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Enriquecedor  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Cambio de vida  \nStrangeness: Normal  \nSynchronicity: Dirk gentilmente  \n\n\n4bde6fadbd14e3787622866b93787b8c6a923e2311bdf5fc9bd76282b92d2037 D56C9E25",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "im6df0"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Veracruz, Panam\u00e1 Oeste (Panama)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nA-3D3F2E51 (8.873419 -79.648228)  \nTipo: Atractor  \nRadio: 79m  \nPoder: 2.93  \nRodamiento: 2833m / 234.6\u00b0  \npuntaje z: 4.02  \n  \n  \n\n\nReport: nose\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: encontrar algo perdido  \nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? Yes  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Significativo  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: P\u00e9rdida de tiempo  \nStrangeness: Extra\u00f1o  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\n3e8945e97bd98d4b765d61d2ee84bbeb5536b27e3c570e215c89dc61c3ea9d67 3D3F2E51",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "i1db84"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Acultzingo, Estado de Veracruz-Llave (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-5C160D6C (18.695913 -97.321592)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 198m  \nPoder: 1.88  \nRodamiento: 2143m / 177.6\u00b0  \npuntaje z: -4.37  \n  \n  \n\n\nReport: No paso nada\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? No  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Sin sentido  \nEmotional: nd  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Nada  \nSynchronicity: Nada  \n\n\nff2b33bdba967b569511b1d106a0e94da726a6bff39637a2c15f390b24d8da6d 5C160D6C",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "iq2jqu"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Benag\u00e9ber, Comunidad Valenciana (Spain)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-00703E11 (39.632183 -1.077624)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 162m  \nPoder: 2.25  \nRodamiento: 907m / 88.8\u00b0  \npuntaje z: -4.41  \n  \n  \n\n\nReport: increible\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: investigarlo  \nRNG: Temporal  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Significativo  \nEmotional: Ansioso  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Extra\u00f1o  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\n94f8498385309ec4856301fba3e7e084b14e559508db7cb4c781ad5ab68c8317 00703E11 7a66a556b423d4cb1cd608ba5056f767f3d6e0c4697fa55ac5d4d88f9e9669a2",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "ih7lui",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Cuevas de Vinroma, Comunidad Valenciana (Spain)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nA-7C591B60 (40.310231 0.109363)  \nTipo: Atractor  \nRadio: 43m  \nPoder: 5.50  \nRodamiento: 697m / 294.7\u00b0  \npuntaje z: 4.15  \n  \n  \n\n\nReport: Hola\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nIntent set: Quiero hacer una ruta  \nRNG: ANU  \nArtifact(s) collected? Yes  \nWas a 'wow and astounding' trip? No  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Sin sentido  \nEmotional: Golpe de dopamina  \nImportance: Cambio de vida  \nStrangeness: Woo-woo raro  \nSynchronicity: Dirk gentilmente  \n\n\nf31b185583b2c3bc9a4355a65036b4b30d6f96d5d819edfd55303da72bcfdd3b 7C591B60",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "i6k3a4"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Pinal de Amoles, Estado de Quer\u00e9taro de Arteaga (Mexico)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nA-CB4EA0BA (21.139892 -99.652076)  \nTipo: Atractor  \nRadio: 110m  \nPoder: 2.35  \nRodamiento: 2663m / 277.4\u00b0  \npuntaje z: 4.32  \n  \n  \n\n\nReport: Okey esta bn acepto\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: Temporal  \nArtifact(s) collected? Yes  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Desesperaci\u00f3n  \nImportance: Influyente  \nStrangeness: Extra\u00f1o  \nSynchronicity: Alucinante  \n\n\neabecb1e22b0fc394d0c78073a0f650d3788c32cbbde947321cba50b812470ae CB4EA0BA 050c0bbda85e47b6010b7549439310a5a45a0636f989e5225d14034fba2321bc",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "nadador",
            "id": "ikfnif"
        },
        {
            "title": "Os nadadores americanos criando incidente internacional quando tudo poderia ter sido resolvido com um simples...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ImagesOfBrazil",
            "topic": "nadador",
            "id": "4yedm6"
        }
    ]
}