{
    "posts": [
        {
            "title": "jogar, papear e filosofar",
            "selftext": "oi pessoal, sou H e tenho 19 anos, sou gay, costumo estudar ilustra\u00e7\u00e3o digital e gosto muito de jogar uns jogos tipo Terraria, Stardew Valley, Zelda e outros bem bons e desconhecidos que posso recomendar. tava procurando jogar um papo fora pra poder sair um pouco da caixa social que vivo, ent\u00e3o se algu\u00e9m quiser mandar msg na DM aqui ou no meu Discord (kupuwasu) e quiser falar um pouco sobre si e compartilhar ideias pode ficar \u00e0 vontade, ficarei bem contente :)",
            "subreddit": "AmizadeVirtual",
            "topic": "filosofar",
            "id": "15krksb",
            "comments": [
                "Pra j\u00e1! O \u00fanico problema \u00e9 que eu n\u00e3o uso Discord, amigo ;/. Terraria \u00e9 incr\u00edvel, sempre quis arrumar algu\u00e9m pra jogar e n\u00e3o conseguia.",
                "Vou chamar Discord amigo",
                "Voc\u00ea j\u00e1 jogou alguma visual novel?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "\u00c9 poss\u00edvel filosofar em portugu\u00eas?",
            "selftext": "* Filosofar s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em grego e em alem\u00e3o (frase atribu\u00edda a Heidegger).\n* Comparado \u00e0s linguas latinas (portugu\u00eas, espanhol, franc\u00eas, italiano etc.), o ingl\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua super simples, o que parece determinar o esp\u00edrito pr\u00e1tico dos americanos, por exemplo, avesso \u00e0s especula\u00e7\u00f5es puramente te\u00f3ricas. Por outro lado, \u00e9 uma l\u00edngua bastante musical em sua sonoridade, o que talvez explique a grande produ\u00e7\u00e3o e sucesso das m\u00fasicas em l\u00edngua inglesa.\n* O portugu\u00eas tamb\u00e9m \u00e9 uma l\u00edngua musical, o que favorece nosso esp\u00edrito nesse campo.\n* Muitos lingu\u00edstas e fil\u00f3sofos da linguagem defendem a ideia de que a lingua determina a vis\u00e3o de mundo de um povo.\n\nFrente a essas afirma\u00e7\u00f5es (que se n\u00e3o forem precisas, desculpem-me desde j\u00e1), fica a pergunta:\n\n\u00c9 poss\u00edvel filosofar em portugu\u00eas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zaxwsv",
            "comments": [
                "Essa quest\u00e3o tem muitas faces, Heidegger \u00e9 um dos fil\u00f3sofos mais dif\u00edceis de ler e traduzir porque escrevia de uma forma muito idiossincr\u00e1tica, fazendo jogos de linguagem e palavras, com pontua\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 de se estranhar que ele ache imposs\u00edvel filosofar em outro idioma que n\u00e3o seja esses que ele domina e formaram a base do seu conhecimento. Ali\u00e1s, essa n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade s\u00f3 dele, mas de todo escritor.\n\nOutro ponto \u00e9 que ele era claramente um nacionalista, chegando a se aliar ao partido Nazista, al\u00e9m de ter estudado e lecionado a filosofia grega durante a vida toda, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um coment\u00e1rio nem um pouco imparcial.\n\nNo que diz respeito \u00e0 riqueza gramatical, de possibilidade sem\u00e2ntica e de sintaxe, a l\u00edngua portuguesa rivaliza facilmente com o Alem\u00e3o.",
                "A realidade \u00e9 uma s\u00f3, se a l\u00edngua d\u00e1 refer\u00eancia a realidade, ent\u00e3o essa l\u00edngua tem capacidade de dar refer\u00eancia as causas da realidade. Ent\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel filosofar em qualquer l\u00edngua que d\u00ea refer\u00eancia causal sobre a realidade. \n\nNo portugu\u00eas podemos dizer que a grama est\u00e1 molhada por causa da chuva que aconteceu agora pouco, ent\u00e3o o portugu\u00eas tem capacidade de servir como refer\u00eancia causal da realidade.\n\nSe \u00e9 poss\u00edvel fazer uma filosofia da cultura brasileira, isso \u00e9 mais complicado. Inclusive aquilo que podemos achar que \u00e9 nosso pode ser apenas produto da nossas condi\u00e7\u00f5es de pa\u00eds com pobreza ou daquilo que \u00e9 comum a todos os humanos, etc. \u00c9 poss\u00edvel, sim, fazer uma filosofia da cultura brasileira pensando a arte do povo brasileiro, isso eu at\u00e9 consigo imaginar como poderia ser feito, j\u00e1 os comportamentos dos brasileiros n\u00e3o tenho tanta certeza se \u00e9 s\u00f3 dos brasileiros.",
                "\\> \"quest\u00e3o do condicionamento da vis\u00e3o de mundo pela linguagem (se \u00e9 que isso existe).\"At\u00e9 onde eu vi, n\u00e3o. Mas existe no m\u00ednimo algumas coisas:\n\n1- Uma l\u00edngua est\u00e1 associada diretamente com uma cultura, e a cultura com um povo. Essa cultura se associa com o modo de vida desse povo e assim, por exemplo, as palavras deixam algumas pistas disso. No Japon\u00eas, por exemplo, a palavra \"verde\" (midori) era pouco comum at\u00e9 recentemente: era usado o mesmo termo que \"azul\" (ao/aoi), tanto que o sinal de tr\u00e2nsito verde \u00e9 chamado de azul (ao-shingou). Dizem que os alem\u00e3es t\u00eam trocentos nomes para salsichas, e n\u00f3s s\u00f3 temos um, porque \u00e9 o que interessa. Idem, os tipos espec\u00edficos de \u00e1rvores e p\u00e1ssaros, para servir de exemplo, come\u00e7am por ser os nossos, do nosso ambiente. Se temos acesso aos outros \u00e9 porque a cultura abrange-os, mas temos aqueles que est\u00e3o mais pr\u00f3ximos, mais na ponta da l\u00edngua, que \u00e9 dado pelo nosso povo mais pr\u00f3ximo e nossa cultura mais pr\u00f3xima. Da\u00ed por exemplo costuma-se falar em cacto, mas aqui eu sei (mesmo n\u00e3o sendo muito interessado no tema) que cacto \u00e9 um nome gen\u00e9rico: existe mandacaru, xique-xique, coroa-de-frade, palma etc..\n\nEu comparo um pouco a cultura japonesa com a brasileira e, com isso, d\u00e1 pra ver o QUANTO a nossa cultura vem sobretudo do cristianismo e da filosofia grega. D\u00e1 pra ver porque todas as palavras japonesas que v\u00e3o um pouco al\u00e9m de um bate-papo comum est\u00e3o mescladas de defini\u00e7\u00f5es que nascem do xinto\u00edsmo, mas sobretudo do budismo. At\u00e9 a palavra \"gram\u00e1tica\" (bun-pou), esse \"pou\" vem de \"hou\", que significa lei, mas tamb\u00e9m significa Dharma. Bunpou tem um peso extra de que significa quase uma escrita sagrada, algo que DEVE ser obedecido, enquanto que \"gram\u00e1tica\", que vem do grego, significa a \"t\u00e9cnica da escrita\". Parecem, mas s\u00e3o totalmente diferentes. O caso que mais gosto \u00e9 a palavra Moral. O nosso remete \u00e0s ra\u00edzes gregas, mas o uso hoje passa pelo peso kantiano, por exemplo. Mas no japon\u00eas moral \u00e9 dougi; no mais simples dicion\u00e1rio do idioma, a palavra literalmente te direciona para os textos de Lao-Zi do dou-toku-ki (tao te ching). Filosoficamente no fundo no fundo as duas palavras s\u00e3o a mesma coisa, mas s\u00e3o percursos imensamente diferentes: o nosso nos direciona para as medita\u00e7\u00f5es plat\u00f4nicas e o percurso ocidental. Dougi direciona para os cl\u00e1ssicos chineses at\u00e9 chegar nas guerras que fizeram o Jap\u00e3o absorver sua linguagem.\n\nIsso est\u00e1 intrinsicamente colocado na l\u00edngua. E revelado pela l\u00edngua. Assim tamb\u00e9m nossos termos, como coragem, que pode significar ter energia (\"estou sem coragem de ir pra escola hoje\") como tamb\u00e9m bravura (\"tenha coragem de encarar seus desafios!\"). A pr\u00f3pria palavra implica uma correla\u00e7\u00e3o das duas coisas. Isso obviamente n\u00e3o tem em outros idiomas que n\u00e3o os latinos. A quest\u00e3o da palavra \"saudade\": n\u00e3o \u00e9 que ela n\u00e3o possa ser dita em outros idiomas, \u00e9 que para n\u00f3s ela tem o peso do Fado portugu\u00eas, a dona chorando pelo marido ao mar, passando pela nossa tradi\u00e7\u00e3o popular, Fagner, o MPB etc.. Nos outros pa\u00edses, \"saudade\" n\u00e3o tem essa conota\u00e7\u00e3o.\n\n2- O tipo de linguagem\n\nExistem basicamente dois tipos de idioma: eu n\u00e3o sei os nomes, mas tem os que somam radicais, os que acrescentam prefixo e sufixo. E herdeiros. Chin\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua de soma de radicais (e japon\u00eas por heran\u00e7a). Alem\u00e3o, por ser uma l\u00edngua mais de raiz, \u00e9 tamb\u00e9m. Ingl\u00eas improvisa, mas n\u00e3o \u00e9, por ter forte influencia latina. O latim e derivados n\u00e3o \u00e9, \u00e9 de prefixo e sufixo. Grego, salvo engano, era.\n\nQuando a l\u00edngua \u00e9 predominantemente de radicais somados, por exemplo, \"dou-gi\" (dou = o caminho/tao, gi = virtude), **\u00e9 mais f\u00e1cil cunhar novas palavras**. Da\u00ed, por exemplo, de repente um cara tem uma impress\u00e3o e inventa a palavra \"Weltschmerz\", que junta \"mundo\" e \"dor\", e coloca no contexto de um cansa\u00e7o da vida etc.. Da\u00ed a palavra fica fixa, tem uma forma pr\u00f3pria, e \u00e9 mais f\u00e1cil de ser pensada dissociada das demais coisas. N\u00f3s poder\u00edamos chamar de \"n\u00e1usea\", de \"absurdo\", ambos do franc\u00eas, justamente porque temos que **apelar na cunhagem de uma nova conota\u00e7\u00e3o em cima de palavras j\u00e1 existentes**. Existem vantagens e desvantagens.\n\nO alem\u00e3o cria todo um vocabul\u00e1rio louqu\u00edssimo e at\u00e9 riqu\u00edssimo, como Weltanschauung, que a gente apela pro grego e constr\u00f3i \"cosmovis\u00e3o\" pra traduzir, geisteswissenshaft (ci\u00eancias do esp\u00edrito) etc.. Hegel constr\u00f3i trocentas palavras pra \"expandir o sentido de ser\", e isso tem significado e a l\u00edngua ser de soma de radicais facilita pensar nessa l\u00f3gica. Da\u00ed a gente adapta com uma t\u00e9cnica americana de usar os hifens. \"Ser-a\u00ed\", \"ser-para-si\", \"ser-si-mesmo\", \"ser-para-o-outro\" etc.. No alem\u00e3o cada um desses termos \u00e9 uma palavra pr\u00f3pria; no nosso \u00e9 um puxadinho, mas isso n\u00e3o impede o pensamento. No longo prazo, uma l\u00edngua com foco em radicais, e o chin\u00eas demonstra, se de um lado facilita a manuten\u00e7\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o (as palavras do passado s\u00e3o f\u00e1ceis de rastrear o sentido original), cria-se trocentas palavras novas que o ato de pensar vai requerer muito da mem\u00f3ria. Nas l\u00ednguas sem isso, a gente meio que se acostuma a improvisar express\u00f5es diferentes para tentar chegar na impress\u00e3o certa.  E raciocinamos com base nisso. Os primeiros desenvolvem melhor a mem\u00f3ria; os segundos, a capacidade distintiva/entendimento do outro.\n\n3- Como falei em 1, uma l\u00edngua \u00e9, na pr\u00e1tica, o seu legado de informa\u00e7\u00f5es.\n\nComo falante de l\u00edngua latina, eu digo que filosofar vale em qualquer l\u00edngua. A gente se ajeita kkkk Mas \"filosofar sobre o qu\u00ea?\" Ou a partir do qu\u00ea?\n\n\u00c9 meio louco, mas parece existir algo como um tal \"esp\u00edrito da na\u00e7\u00e3o\" (esqueci como Hegel chama). N\u00f3s temos uma vaga imagem disso com a express\u00e3o popular na esp\u00edrito \"esp\u00edrito de 5\u00aa s\u00e9rie do brasileiro\". N\u00f3s somos t\u00e3o tarados que at\u00e9 o nosso modo de usar a l\u00edngua j\u00e1 ficou viciado (veja aqui: [link] e eu acho isso maravilhoso kkk a gente \u00e9 safado, mas \u00e9 a safadeza c\u00f4mica. N\u00e3o \u00e9 como o franc\u00eas, que tem palavras pra todo tipo de fetiche que se imaginar. *Voyeur*, *manage \u00e0 trois, \u00e0 catre* etc. O nosso \u00e9 o que gera as m\u00fasicas de duplo sentido de que nossa cultura \u00e9 recheado (veja Sandro Becker de amostra).\n\nEu acredito que pra chegar nos temas universais \u00e9 preciso dominar o esp\u00edrito do seu povo. Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que a l\u00edngua impede, mas que ela \u00e9 a primeira chave para abrir a compreens\u00e3o de um grupo e, da compreens\u00e3o do grupo, perceber a compreens\u00e3o da Ordem, que \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o onde se colocam as quest\u00f5es filos\u00f3ficas. Como eu ilustrei no caso do Jap\u00e3o: d\u00e1 pra chegar \u00e0s grandes quest\u00f5es universais, mas pra um japon\u00eas ele ter\u00e1 que passar pela via chinesa. \u00d3bvio que na pr\u00e1tica eles v\u00e3o misturar as tradi\u00e7\u00f5es e sair lendo textos de origem grega, pra acelerar o processo de universalidade; do mesmo modo, n\u00f3s podemos ler os textos deles para, igualmente, perceber como todas as quest\u00f5es filos\u00f3ficas apontam para uma mesma realidade constante. A quest\u00e3o \u00e9 que a l\u00edngua e a cultura que vem nela abrem o caminho particular para o universal.\n\nNesse sentido, nossa literatura, nossas artes e mesmo nosso modo particular de praticar a religi\u00e3o (n\u00e3o por acaso aqui o espiritismo prosperou tanto) s\u00e3o um grande aporte pr\u00e1tico de depoimentos sobre o nosso esp\u00edrito e, com ele, o caminho para o esp\u00edrito universal, ou da subjetividade sua, para a do local, para cada vez mais objetividade.\n\n\\*\n\nNo mais, se quiser uma amostra do filosofar portugu\u00eas realmente consciente, veja o M\u00e1rio Ferreira dos Santos. Mas as obras dele s\u00e3o meio herm\u00e9ticas, porque j\u00e1 pressup\u00f5em o n\u00edvel universal. Um intermedi\u00e1rio que faz esse caminho \u00e9 o Olavo. Se quer outros para experimentar, tem o Vil\u00e9m Flusser e o Evaldo Coutinho.\n\nEspero ter ajudado.",
                "Eu sou muito leiga em filosofia kkkkk, mas se a filosofia surgiu pra entender o ao redor, como n\u00e3o filosofar em Portugu\u00eas, se moramos no Brasil e falamos Portugu\u00eas? O conhecimento produzido em outra l\u00edngua, com outra cultura, outra geografia, vai ser o mesmo? Vai ser t\u00e3o \u00fatil para n\u00f3s?",
                "Creio que Heidegger disse sua frase mais no sentido de que os pr\u00f3prios idealistas alem\u00e3es se consideravam compar\u00e1veis apenas com os gregos. A velha compara\u00e7\u00e3o entre o S\u00e9culo De Frederico e o S\u00e9culo de P\u00e9ricles\n\nMas sobre isso penso que:\n\n1. Os alem\u00e3es s\u00e3o superestimados. No fim, acabam por rever \u00e0 sua maneira, e com os modismos de seu idioma predominantemente b\u00e1rbaro, os mesmos temas que os gregos, mas de uma maneira muito mais presa \u00e0s quest\u00f5es idiom\u00e1ticas do alem\u00e3o. Todo texto de qualquer pensador alem\u00e3o, quando traduzido para qualquer idioma, torna-se prolixo e repleto de adapta\u00e7\u00f5es for\u00e7adas\n2. Quase toda filosofia est\u00e1 escrita em latim, incluindo a\u00ed as c\u00f3pias que temos dos gregos. Nosso idioma \u00e9 praticamente uma vers\u00e3o suburbana e remotamente c\u00e9ltica do latim, portanto, diria que \u00e9 bem mais f\u00e1cil filosofar em portugu\u00eas mesmo",
                "[deleted]",
                "Ent\u00e3o vc t\u00e1 dizendo q s\u00f3 seria poss\u00edvel filosofar caso fosse poss\u00edvel ler outros fil\u00f3sofos? Sai da caverna",
                "Melhor ler isso do que ser cego.",
                "Filosofar \u00e9 um ato de reflex\u00e3o cotidiana frente ao mundo que nos cerca. Suas vari\u00e1veis, isto \u00e9, os incont\u00e1veis momentos desse cotidiano s\u00e3o os verdadeiros insumos para a produ\u00e7\u00e3o de \"filosofia\" contempor\u00e2nea. Embora, o ber\u00e7o filos\u00f3fico tenha se iniciado em dois flancos em tempos distintos, ou seja, ocidente e oriente, cabe dizer que, no caso ocidental, inaugurado na Gr\u00e9cia antiga, n\u00e3o vejo como limitante l\u00ednguas latinas, portuguesas, espanholas e suas infinitas varia\u00e7\u00f5es como problem\u00e1ticas para o ato de filosofar. J\u00e1 que o pr\u00f3prio conceito de \"filosofia\" quebra esses delimitadores lingu\u00edsticos e geogr\u00e1ficos desde a sua concep\u00e7\u00e3o. ![gif](emote|free_emotes_pack|slightly_smiling)",
                "\u00c9 uma boa pergunta \nMas acredito que sim, \u00e9 muito poss\u00edvel.\nO portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua rica e creio que o limite est\u00e1 no escritor/fil\u00f3sofo que est\u00e1 \"filosofando\".\nAssim como a maior compreens\u00e3o da l\u00edngua e o total conhecimento da mesma aumenta a nossa capacidade de se expressar, a possibilidade de filosofar \u00e9 intrinsecamente ligada (em um certo grau) ao conhecimento lingu\u00edstico do interlocutor.\n\nMas sim, acredito tamb\u00e9m que a nossa l\u00edngua influ\u00eancia na nossa maneira de ver o mundo, e quando a gente traduz um texto em grego, por exemplo, n\u00f3s podemos perder muito do significado e da mensagem que o texto original quer passar. Assim a tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma sombra da mensagem original. Como se o texto original fosse uma imagem colorida de uma c\u00e2mera e a tradu\u00e7\u00e3o seria o equivalente a uma impress\u00e3o em preto e branco dessa imagem."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Ensinar filosofia X Ensinar a filosofar",
            "selftext": "**KANT:** *N\u00e3o se ensina filosofia, mas sim a filosofar*.\n\n**Poss\u00edvel interpreta\u00e7\u00e3o:** Filosofia como uma disciplina (como Matem\u00e1tica, Hist\u00f3ria, F\u00edsica etc.) *versus* Filosofia como um modo de vida, uma atitude questionadora.\n\nAs escolas de ensino m\u00e9dio deveriam priorizar o ensino da filosofia como um modo de vida ou como uma disciplina a mais, ao lado de tantas outras? Ou as duas coisas andam juntas, negando, assim, a opini\u00e3o do fil\u00f3sofo alem\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zg9s30",
            "comments": [
                "Quem aprende a pensar, aprende a perceber a realidade com mais precis\u00e3o e consequentemente aprende a criar e a utilizar ferramentas necess\u00e1rias para interagir com a realidade. Se filosofia fosse ensinada ao modo dos gregos, tenho quase certeza que as pessoas teriam pouco ou nenhum problema com o aprendizado de matem\u00e1tica, f\u00edsica, l\u00ednguas,etc.",
                "Um fil\u00f3sofo n\u00e3o nasce do tempo, n\u00e3o nasce nos acontecimentos, nas conversas. Um fil\u00f3sofo \u00e9 constru\u00eddo e moldado a partir da mudan\u00e7a do estar para ser, \u00e9 quando cansado de suas correntes e vis\u00f5es extremamente fr\u00e1geis e superficiais, ele come\u00e7a a sentir um desconforto interior, algo n\u00e3o estar certo, ent\u00e3o ele pergunta, pergunta e pergunta. Por qu\u00ea?  Por que estou preso? Por que sinto que o que vejo n\u00e3o \u00e9 real?  Exausto de pensar sozinho, o questionador procura um parceiro com quem compartilha suas inquieta\u00e7\u00f5es, mas percebe que aqueles a sua volta est\u00e3o entretidos demais competindo para ver quem sabe mais sobre os nomes das imagens.\n   \nEle tenta esquecer essa sensa\u00e7\u00e3o de indiferen\u00e7a, mas n\u00e3o consegue, \u00e9 mais forte do que ele, as poucos vai percebendo que na verdade n\u00e3o est\u00e1 sozinho nesse sentimento, consegue encontra algumas pessoas com a mesma dor, eles come\u00e7am a se reunir e a procurar modos de escapa, por\u00e9m, escapar para onde? Eles n\u00e3o sabem, a fuga demanda reflex\u00f5es dos envolvidos.\n\nUm fil\u00f3sofo nasce da dor, da trag\u00e9dia, o estar n\u00e3o \u00e9 mais suficiente para esse indiv\u00edduo, virando ent\u00e3o o ser, mas n\u00e3o se engane, essa dor nunca ir\u00e1 sumir, a transforma\u00e7\u00e3o  \u00e9 constante e a cada mudan\u00e7a o fil\u00f3sofo vai ficando mais e mais resistente, at\u00e9 talvez, um ponto em que a dor se transforma em amor.",
                "Os curr\u00edculos como est\u00e3o estruturados a partir da BNCC n\u00e3o favorecem nem o ensino de Filosofia nem o  filosofar. A Filosofia em si desapareceu.",
                "deveria ser ensinado a filosofar, no entanto, para a escola ensinar a filosofar, precisa de aula de filosofia, que bem que se aprende a filosofar em quer circunst\u00e2ncia da vida, n\u00e3o necessariamente em uma aula",
                "Na escola que eu estudei o primeiro semestre do primeiro ano era ensinando a filosofia como mat\u00e9ria, do segundo semestre at\u00e9 o final do terceiro ano aprendemos a filosofar e estudamos sobre alguns fil\u00f3sofos.",
                "Muito legal essa discuss\u00e3o. Mas ensinar a filosofar, ou seja, ensinar a procurar as Verdades da vida, requer bons mestres! Seria um belo desafio colocarmos bons mestres como professores nas escolas! Por outro lado, estudar os fil\u00f3sofos (filosofia como disciplina escolar) \u00e9 muito mais fact\u00edvel e \u00e9 um passo muito importante para despertar esse amor \u00e0 sabedoria nas pessoas, que a partir disso, buscam por conta pr\u00f3pria seus mestres.",
                "Eu acho que os dois, se ensina filosofia atrav\u00e9s dos antigos pensadores e fil\u00f3sofos (praticamente uma aula de hist\u00f3ria), se ensina a filosofar interpretando os mesmos."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Ato de se questionar / raciocinar / filosofar",
            "selftext": "A cada dia que passo percebo que a sociedade est\u00e1 perdendo v\u00e1rias capacidades cognitivas, por v\u00e1rios fatores e contextos. Mas o uso excessivo de determinadas redes sociais est\u00e1 afetando drasticamente o sistema cognitivo da popula\u00e7\u00e3o, fazendo com que a maioria n\u00e3o questiona mais sobre nada, s\u00f3 est\u00e3o alienados. Seria isso uma das maneiras da classe dominante e do sistema de tentar conter a classe trabalhadora e a massa para continuar sendo escravos da explora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias maneiras e contextos ?!?!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "148pvbk",
            "comments": [
                "Eu penso que a alega\u00e7\u00e3o de que <A sociedade est\u00e1 perdendo v\u00e1rias capacidades cognitivas> \u00e9 vaga e question\u00e1vel.",
                "Sempre foi assim. Pessoas alienadas continuam alienadas desde sempre, a diferen\u00e7a \u00e9 que eles agora podem opinar na internet. N\u00e3o \u00e9 a internet, \u00e9 a pessoa.",
                ">Seria isso uma das maneiras da classe dominante e do sistema de tentar conter a classe trabalhadora e a massa para continuar sendo escravos da explora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias maneiras e contextos ?!?!\n\nN\u00e3o, pois ainda que haja aqueles que se beneficiem economicamente de tudo isso, eles mesmos n\u00e3o est\u00e3o libertos de uma rela\u00e7\u00e3o alienada com a exist\u00eancia.\n\nA aliena\u00e7\u00e3o \u00e9 mais profunda.\n\nA capacidade de questionar significa capacidade de suportar o peso da quest\u00e3o. O questionar profundamente \u00e9 dif\u00edcil. E em oposi\u00e7\u00e3o, o mundo super-informatizado vem ao encontro do anseio pelo controle e entretenimento. Esse anseio, por seu turno, j\u00e1 prov\u00e9m da aliena\u00e7\u00e3o entre a esfera comum e a esfera numinosa. Por \" esfera numinosa\" eu me refiro (para n\u00e3o aprofundar) \u00e0 esfera do sentido qualitativamente extraordin\u00e1rio do mundo: aquilo que confere significado para al\u00e9m do que se pode apreender pela l\u00f3gica naturalista e racionalista; \u00e9 o sagrado, o m\u00edtico, a abund\u00e2ncia de vida.",
                ">Mas o uso excessivo de determinadas redes sociais est\u00e1 afetando drasticamente o sistema cognitivo da popula\u00e7\u00e3o, fazendo com que a maioria n\u00e3o questiona mais sobre nada, s\u00f3 est\u00e3o alienados.\n\nEsse \u00e9 um argumento muito repetido, mas totalmente errado. O \"sistema cognitivo\" da popula\u00e7\u00e3o vai muito bem, obrigado. As pessoas usam redes sociais como meio de escape mesmo. Escape do stress que, esse sim, aumentou loucamente. Questiona-se o mesmo tanto que sempre, ou seja, praticamente nada. Sempre fomos alienados.\n\n>Seria isso uma das maneiras da classe dominante e do sistema de tentar conter a classe trabalhadora e a massa para continuar sendo escravos da explora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias maneiras e contextos ?!?!\n\nSei que parece tentador acreditar que existe uma conspira\u00e7\u00e3o pra manter o status quo, mas infelizmente, \u00e9 pior que isso. \u00c9 s\u00f3 o sistema girando. N\u00e3o tem ningu\u00e9m no volante desta merda. Somos s\u00f3 um carro desgovernado indo em dire\u00e7\u00e3o ao precip\u00edcio.",
                "> Seria isso uma das maneiras da classe dominante e do sistema de tentar conter a classe trabalhadora e a massa para continuar sendo escravos da explora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias maneiras e contextos ?!?!\n\n\nSem d\u00favida, apesar de eu acreditar que isso seja de forma n\u00e3o intencional. \n\nExcesso de informa\u00e7\u00e3o e menor foco levam a menor capacidade de racioc\u00ednio. Menor capacidade de racioc\u00ednio ajuda na aliena\u00e7\u00e3o. \n\nAquele neg\u00f3cio: foi sem querer, mas t\u00e1 valendo."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Devemos filosofar sobre as situa\u00e7\u00f5es do passado ou do presente?",
            "selftext": "\u00c9 verdade que a filosofia s\u00f3 pode est\u00e1 viva hoje em dia se os fil\u00f3sofos debaterem quest\u00f5es atuais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zmnjbp",
            "comments": [
                "N\u00e3o existe assunto taboo para filosofar.",
                "O ato de filosofar \u00e9 atemporal e isso por causa do nosso c\u00e9rebro que, nos permite fazer essas viagens temporais. Ent\u00e3o, n\u00f3s podemos passear pelo passado, abra\u00e7ado pela hist\u00f3ria da filosofia e dos seus famosos pensadores. Podemos tamb\u00e9m examinar o presente com as teorias do passado fazendo uma equival\u00eancia entre ambas na busca por um resultado, ou criar condi\u00e7\u00f5es especulativas apenas, para um futuro sobre determinado assunto ou v\u00e1rios. L\u00f3gico que, isso n\u00e3o cabe apenas \u00e0 filosofia, mas pode ser elaborado por outros of\u00edcios epistemol\u00f3gicos, tais como; sociologia, hist\u00f3ria, f\u00edsica te\u00f3rica, ci\u00eancias humanas, antropologia, geografia, e, claro, tamb\u00e9m pela filosofia.",
                "La Rochefoucauld: \"A filosofia facilmente vence os males passados e futuros. Mas os males presentes a vencem.\"",
                "Segundo Conf\u00facio: \"Se queres prever o futuro, estudas o passado\".\n\nEmbora esteja escrito \"prever o futuro\", acredito que poderia ser simplesmente \"entender o presente\". \n\nQuestionar para entender e entender para questionar: \nD\u00e1 pra tirar bastante coisa disso, principalmente no contexto de debate e filosofa\u00e7\u00e3o.\n\n\ud83d\ude42",
                "Ambas s\u00e3o necess\u00e1rias. Literalmente , n\u00e3o  tem como falar do amanh\u00e3  sem o ontem. Fora que quest\u00f5es  do passado s\u00e3o  faladas  de forma atemporal nos dias hoje; apesar disso, sou bastante \u00e1 favor de reformular  e atualizar certos ideais e pensamentos  sempre que poss\u00edvel porque s\u00f3  assim, tiramos o melhor do saber : )",
                "Depende de onde que voc\u00ea quer que ela esteja viva. Se voc\u00ea quer uma filosofia sendo respeitada por outras \u00e1reas do ambiente acad\u00eamico, ent\u00e3o sim - essa filosofia anda de m\u00e3os dadas com as ci\u00eancias.",
                "Maioria das situa\u00e7\u00f5es passadas refletem a situa\u00e7\u00f5es de hoje, tem problemas que se perpetuam com o tempo",
                "Ambas s\u00e3o desej\u00e1veis mas \u00e9 imposs\u00edvel de obter \u00e0s duas ao mesmo tempo ent\u00e3o uma hora fala sobre o passado e outra hora fala sobre o presente.",
                "eterno retorno",
                "Todo momento n\u00e3o existe hora para ser s\u00e1bio."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Ser proibido de debater algo pode ser uma forma de filosofar?",
            "selftext": "Pessoal, para voc\u00eas, a filosofia pode muito bem partir do debate, n\u00e3o? Mesmo que sejam perguntas extremamente banais, vale a pena ser debatido, n\u00e3o \u00e9? Se algo for consenso, vale a pena ainda ser debatido ou n\u00e3o? No caso de ser proibido de debater algo, ainda pode haver filosofia nisso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "10c8zmm",
            "comments": [
                "Tudo pode ser questionado, consequentemente tudo pode ser filosofado, ent\u00e3o acredito que sim, n\u00e3o importa o qu\u00e3o obvio, proibido, estranho seja, ainda pode haver filosofia, at\u00e9 pq nada \u00e9 s\u00f3 preto ou branco, at\u00e9 mesmo a coisa mais obvia, pode n\u00e3o ser t\u00e3o obvia assim",
                "tudo \u00e9 pass\u00edvel de debate, inclusive isso se chama dial\u00e9tica.",
                "Tudo pode ser debatido, tudo pode ser questionado, mas na minha opini\u00e3o existem coisas que n\u00e3o valem a pena ser debatidas dependendo do assunto ou interlocutor, simplesmente por considerar perda de tempo.",
                "**Tudo tem seu espa\u00e7o adequado.** Voc\u00ea s\u00f3 pode discutir algo com pessoas disposta a isso. Seria uma grande bobagem querer discutir dogmas religiosos com fieis intransigentes.\n\nExistem v\u00e1rias universidades mantidas por entidades religiosas, como \u00e9 o caso das PUC's (Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica). Nelas, voc\u00ea pode discutir de tudo, inclusive se Jesus existiu ou n\u00e3o. Por\u00e9m, no local apropriado (em geral, nas salas de aula). Seria um contrassenso querer fazer isso nos locais destinados \u00e0s missas.\n\nVoc\u00ea pode discutir pol\u00edtica \u00e0 vontade, com as pessoas certas. Mas, discutir com extremistas pol\u00edticos pode custar sua vida.\n\nAgora, consigo mesmo, **na solid\u00e3o n\u00e3o verbalizada de seus pensamentos, o c\u00e9u \u00e9 o limite**.",
                "Acho que as coisas banais e do consenso s\u00e3o justamente as mais importantes a serem debatidas, porque essas s\u00e3o as coisas do nosso dia a dia e realmente pensar sobre elas \u00e9 a \u00fanica maneira de trazer uma mudan\u00e7a ou pensar algo novo. Se formos pensar sobre coisas como pol\u00edtica, religi\u00e3o, economia, etc. muitas vezes acabamos separando essas coisas de n\u00f3s como se elas fossem muito distantes, e n\u00e3o vemos como elas impactam em cada um de n\u00f3s como indiv\u00edduos e nas coisas mais banais no dia a dia. E al\u00e9m dos mais, se pensa muito sobre essas coisas \"distantes\" e depois de toda uma discuss\u00e3o se chega praticamente na mesma conclus\u00e3o que se tinha antes.\n\nSe algo for proibido de alguma forma, os seres humanos ainda v\u00e3o pensar sobre isso e achar alguma forma de debater, talvez usando figura\u00e7\u00f5es e conota\u00e7\u00f5es ou tentando se expressar da melhor maneira que conseguirem no caso de eles mesmos n\u00e3o entenderem o assunto"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Vamos filosofar sobre a vida?",
            "selftext": "Eu pretendo compor uma m\u00fasica ent\u00e3o eu gostaria de me inspirar no que vcs pensam sobre a vida, seja sobre o amor, o sentido da vida, etc.\n\nE como aqui nesse sub o povo gosta de falar sobre pol\u00edtica e memes,  pode filosofar sobre algo engra\u00e7ado tamb\u00e9m ou relacionado.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "qsaz2p",
            "comments": [
                "A vida nem existe de verdade, pelo menos n\u00e3o ao alcance dos nossos olhos. Vivemos em um universo simulado.",
                "Eu penso que a vida \u00e9 uma \"oportunidade\" que a gente recebe sem pedir, ela \u00e9 \u00fanica, n\u00e3o vai acontecer novamente. \u00c9 algo incerto, fr\u00e1gil, que requer organiza\u00e7\u00e3o e planejamento, mas nada muito a frente, pois tudo pode acontecer, de maneira que geralmente n\u00e3o esperamos e muitas coisas est\u00e3o al\u00e9m do nosso poder de mudan\u00e7a ou de solu\u00e7\u00e3o.\n\nAcredito que cada um deva aproveit\u00e1-la a sua maneira (a n\u00e3o ser que a maneira seja cometer crimes e atentar contra outros).\n\nA minha maneira de viver \u00e9 pensando em mim em primeiro lugar, buscando melhorar a minha vida, o meu futuro (caso eu venha a ter um), pensando em ser melhor pra mim e somente pra mim.\n\nN\u00e3o quero gastar meus anos de vida incertos com coisas que dificilmente verei as mudan\u00e7as, com coisas que dificilmente eu conseguirei mudar (Leia-se todo tipo de milit\u00e2ncia, ou preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com o mundo em geral). Isso obviamente n\u00e3o significa que eu n\u00e3o fa\u00e7a a minha parte no que acho que devo fazer (ser minimamente educada, n\u00e3o jogar lixo na rua, resumidamente, o b\u00e1sico) \n\n Pensamento individualista? Talvez, mas essa \u00e9 a minha maneira.\n\n\u00c9 isso."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Momento de filosofar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "SpanishMeme",
            "topic": "filosofar",
            "id": "gsp7zu"
        },
        {
            "title": "A filosofar sobre o que \u00e9 \"vivenciar Deus\"",
            "selftext": "Se um ser humano for agraciado pela experi\u00eancia direta do que Deus \u00e9, imaginamos que essa pessoa venha a possuir poderes sobrenaturais. Mas se um piriquito vier a ter a experi\u00eancia direta da divindade, j\u00e1 n\u00e3o necessitamos de imaginar que venha a ser um super-her\u00f3i. Que suspeito! Neste v\u00eddeo tento verbalizar esta quest\u00e3o.\n\n[link]",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "p1mpsp"
        },
        {
            "title": "esse bolo t\u00e1 mais confuso do que filosofar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "artes_que_falharam",
            "topic": "filosofar",
            "id": "nhu7v2"
        },
        {
            "title": "A necessidade de um solo firme para o filosofar",
            "selftext": "Na segunda metade do sec. 19 e no in\u00edcio do sec. 20, um movimento da filosofia foi se dando conta de que havia um excesso de teoriza\u00e7\u00e3o instalada e consolidada na hist\u00f3ria do pensamento ocidental. Desse excesso resultou um distanciamento entre as coisas questionadas e os questionamentos.\n\nEm outras palavras, grande parte da tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica estava \"pairando no ar\", sem firmeza ou apoio, perdendo de vista um solo concreto.\n\nSurgiu ent\u00e3o a necessidade de um esfor\u00e7o para 'trazer a filosofia para o ch\u00e3o'. \u00c9 gra\u00e7as a esse esfor\u00e7o que a \"exist\u00eancia humana\" se tornou cada vez mais importante para alguns pensadores (como aqueles do \"existencialismo\", por exemplo).\n\nO que \u00e9 que est\u00e1 na base disso tudo? A constata\u00e7\u00e3o de que a concep\u00e7\u00e3o de sujeito era central na problem\u00e1tica filos\u00f3fica em geral. A concep\u00e7\u00e3o moderna de subjetividade ficou cada vez mais em cheque, tida como insuficiente para responder as pol\u00eamicas contempor\u00e2neas. \n\nUma grande pol\u00eamica, por exemplo, era aquela em torno do chamado psicologismo (grosso modo, tinham vertentes psicologistas e antipsicologistas), que apresentavam quest\u00f5es como \"a l\u00f3gica se reduz ao ps\u00edquico, ou possui uma esfera pr\u00f3pria e independente?\", \"se o conhecimento objetivo \u00e9 algo irredut\u00edvel independente do ps\u00edquico, como que pode o sujeito aceder a ele?\", \"se \u00e9 necess\u00e1rio que o sujeito real pode acessar uma esfera ideal (l\u00f3gica), como podemos nos certificar de que o segundo realmente transcende o primeiro?\".\n\nA fenomenologia, que hoje representa aquele esfor\u00e7o de 'trazer a filosofia para o ch\u00e3o', surgiu em meio ao debate com essas e outras quest\u00f5es. O elucida\u00e7\u00e3o da estrutura subjetiva tendo como tra\u00e7o central a intencionalidade foi decisiva como base para se respond\u00ea-las. Ou seja, muitas vezes n\u00e3o conseguimos elaborar uma pesquisa filos\u00f3fica por falta de um ponto de partida adequado; sem isso, as coisas ficam ca\u00f3ticas, carecem de m\u00e9todo, tornam-se arbitr\u00e1rias.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "kj524w"
        },
        {
            "title": "Divinity Original Sin 2 - Buscando jogadores p novo gameplay e filosofar sobre a lore",
            "selftext": "Boa tarde queridos, estou \u00e0 procura de um servidor de discord brasileiro com jogadores de DOS2 mas todos links que encontro na internet expiraram anos atr\u00e1s. Comprei o jogo recentemente ap\u00f3s zerar o primeiro e me apaixonei pela lore, personagens, desenvolvimento e combate \u00e0 turno que a Larian Studios construiu. \n\n&#x200B;\n\nAdoraria encontrar mais pessoas que gostam de DOS e que estajam querendo jogar em uma party e poder conversar sobre magia, gameplay e qualquer coisa relacionado ao jogo.",
            "subreddit": "gamesEcultura",
            "topic": "filosofar",
            "id": "j40r58",
            "comments": [
                "T\u00f4 no primeiro ainda, joguei a l\u00e1 \"Jack Sparrow\" quando lan\u00e7ou, achei foda por\u00e9m nunca terminei, agora, como um indiv\u00edduo que ganha a pr\u00f3pria grana, quando a duologia tinha sa\u00eddo por 45 conto na steam n\u00e3o pude deixar de comprar",
                "Ainda estou zerando o primeiro e j\u00e1 tenho o segundo aqui no pente. Jogo no PS4.",
                "Eu larguei o primeiro, n\u00e3o lembro porque, mas zerei o segundo e fiquei puta\u00e7o no final porque fiz a \"escolha errada\" e n\u00e3o lutei com o \u00faltimo chef\u00e3o",
                "Opa, se ainda tiver procurando algu\u00e9m, eu adoro esse jogo!\nTava interessado tamb\u00e9m no Baldurs Gate 3, \u00e9 do mesmo est\u00fadio do DOS (Larian).\nTem o Solastra e o Pathfinder Kingmaker q s\u00e3o nesse estilo tamb\u00e9m e to bem afim de jogar."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "[2015] Domenico Losurdo - O pr\u00f3prio tempo apreendido em pensamento: filosofar depois de Hegel",
            "selftext": "Artigo: [link]\n\n* Do grande fil\u00f3sofo uma tese me impactou nos anos da minha juventude: filosofar \u00e9 \u201capreender o pr\u00f3prio tempo no pensamento\u201d. Enunciada com particular clareza no Pref\u00e1cio aos Princ\u00edpios da Filosofia do direito, essa vis\u00e3o inspira o sistema hegeliano no seu conjunto.\n* Compreende-se, ent\u00e3o, porque o sistema de Hegel seja constru\u00eddo historicamente, a partir de uma reflex\u00e3o sobre a hist\u00f3ria (n\u00e3o apenas filos\u00f3fica e cultural, mas, tamb\u00e9m pol\u00edtica) do Ocidente e do mundo. A maior parte do corpus philosophicum hegeliano consta de obras que tematicamente possuem como objeto a hist\u00f3ria, a hist\u00f3ria pol\u00edtica enquanto tal, a hist\u00f3ria da filosofia, da religi\u00e3o, da arte. \\[...\\] E n\u00e3o se trata de elementos externos. As pr\u00f3prias categorias centrais do discurso filos\u00f3fico e pol\u00edtico s\u00e3o constru\u00eddas historicamente. \\[por exemplo\\] a subsun\u00e7\u00e3o na categoria universal de homem, de qualquer ser humano (independentemente da ra\u00e7a ou cor da pele, da condi\u00e7\u00e3o social ou do sexo), hoje parece pac\u00edfica e n\u00e3o comporta problema algum de car\u00e1ter l\u00f3gico, mas, por tr\u00e1s dela h\u00e1 uma hist\u00f3ria atormentada e rica de mudan\u00e7as convulsionadas. \\[...\\] Resultado da hist\u00f3ria (e de uma hist\u00f3ria que n\u00e3o se concluiu) n\u00e3o \u00e9 apenas o conte\u00fado dos direitos do homem, mas, tamb\u00e9m, o pr\u00f3prio sujeito titular de tais direitos.\n* Associadas pela cultura conservadora e reacion\u00e1ria a uma doen\u00e7a ou a \u201cuma anomalia e um transit\u00f3rio paroxismo patol\u00f3gico\u201d (para usar as palavras da Logica hegeliana), as convuls\u00f5es que mudaram a configura\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a e da Europa s\u00e3o explicadas por Hegel com categorias novas, como as de contradi\u00e7\u00e3o objetiva e salto qualitativo. Tamb\u00e9m estas categorias aparentemente t\u00e3o \u201cabstratas\u201d surgiram do esfor\u00e7o de apreender \u201cno pensamento\u201d a grande crise hist\u00f3rica da qual o fil\u00f3sofo foi testemunha.\n* **\u00c9 um sinal da grandeza de Hegel o fato de que tamb\u00e9m os seus mais obstinados advers\u00e1rios, para confut\u00e1-lo, tenham sido obrigados a entrar no seu mesmo terreno**.\n* Schelling, F. Schlegel, Baader confutam Hegel na medida em que \u00e0 sua filosofia da hist\u00f3ria, \u00e0 sua leitura da hist\u00f3ria, principalmente moderna e contempor\u00e2nea, contrap\u00f5em uma diferente leitura e filosofia da hist\u00f3ria. **A confuta\u00e7\u00e3o n\u00e3o se limita mais, como em Aristoteles, \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o das contradi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas nas quais incorre o advers\u00e1rio. Com Hegel e a partir de Hegel muda a pr\u00f3pria t\u00e9cnica do discurso filos\u00f3fico, e n\u00e3o pelo fato de que s\u00e3o negadas as regras da l\u00f3gica formal, mas, porque elas s\u00e3o consideradas inadequadas para a compreens\u00e3o da realidade hist\u00f3rica e, portanto, para a pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o do discurso filos\u00f3fico.** A irreversibilidade desta virada \u00e9 confirmada pelas grandes filosofias do nosso tempo, que, em geral, se colocam em posi\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas diante de Hegel. Ningu\u00e9m tem se dedicado mais intensa e fortemente do que Nietzsche a desconstruir e destruir a consci\u00eancia hist\u00f3rica. E, no entanto, o que \u00e9 a sua filosofia se n\u00e3o uma releitura da hist\u00f3ria do Ocidente contraposta \u00e0 de Hegel? \\[por\u00e9m\\] a invers\u00e3o do ju\u00edzo de valor feita por Nietzsche n\u00e3o abala a irreversibilidade da consci\u00eancia hist\u00f3rica que emerge com Hegel\n* Em definitiva, **o discurso filos\u00f3fico resulta inseparavelmente entrela\u00e7ado com o balan\u00e7o hist\u00f3rico**, como resulta ulteriormente confirmado pela intr\u00ednseca configura\u00e7\u00e3o do filosofar em autores t\u00e3o diversos, como Schmitt e Arendt, Foucault e Derrida, Horkheimer, Adorno e Habermas. Este \u00faltimo observa que, \u201cao conferir dignidade filos\u00f3fica \u00e0 hist\u00f3ria\u201d, Hegel tem \u201cmodificado de modo extraordin\u00e1rio tamb\u00e9m o car\u00e1ter da filosofia\u201d. Um reconhecimento an\u00e1logo se encontra em Gadamer\n* Ap\u00f3s ter orgulhosamente reivindicado a pr\u00f3pria inatualidade, Nietzsche n\u00e3o s\u00f3 acaba por construir historicamente o seu discurso filos\u00f3fico, mas, em alguns momentos n\u00e3o hesita a explicar historicamente a sua mesma conclamada \u201cinatualidade\u201d \\[...\\] Tendo partido do desejo de contestar o \u201cexcesso de hist\u00f3ria\u201d, Nietzsche acaba por argumentar em termos t\u00e3o radicalmente hist\u00f3ricos que contextualiza historicamente a g\u00eanese do seu pr\u00f3prio pensamento. Em todo caso, Hegel prevaleceu.\n* Tornamo-nos, ent\u00e3o, todos hegelianos? N\u00e3o \\[...\\] Vimos a inevitabilidade da consci\u00eancia hist\u00f3rica. Mas, precisamos logo observar que a presen\u00e7a ou a irrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria nos diversos discursos filos\u00f3ficos pode manifestar-se com modalidades radicalmente diferentes\n* A l\u00e1stima pelo fato de ter ocorrido uma hist\u00f3ria pode manifestar-se em formas \\[n\u00e3o somente\\] teol\u00f3gicas. \u00c9 particularmente interessante o modo pelo qual Nietzsche procura colocar em discuss\u00e3o a vis\u00e3o unilinear do tempo e a sua irreversibilidade. Ele observa que \u201ca origem da cultura hist\u00f3rica \\[...\\] deve ser ela mesma reconhecida historicamente\u201d. A II Inatual, aqui citada, recorre ao argumento reflexivo para confutar a consci\u00eancia hist\u00f3rica. \\[...\\] Ou seja, para a consci\u00eancia hist\u00f3rica acontece o que Arist\u00f3teles observa em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de contradi\u00e7\u00e3o: toda tentativa de confut\u00e1-lo acaba por pressup\u00f4-lo. \\[...\\] E, portanto, a hist\u00f3ria continua a estar presente no discurso filos\u00f3fico, mas, enquanto execrada e considerada consequ\u00eancia de um tr\u00e1gico erro \\[por exemplo, pecado original\\], ela se configura como manifesta\u00e7\u00e3o de loucura.\n* A fuga ou tentativa de fuga da hist\u00f3ria como reino do inaut\u00eantico, \u00e0s vezes, assume a forma de uma busca aflitiva por uma origem infelizmente perdida ou obscurecida. Trata-se, ent\u00e3o, de ir em busca do origin\u00e1rio significado etimol\u00f3gico de algumas palavras-chave do discurso filos\u00f3fico e pol\u00edtico. \u00c9 uma tend\u00eancia que se pode observar j\u00e1 em Nietzsche. \\[...\\] A busca etimol\u00f3gica acredita, assim, colocar-se em um terreno posto ao abrigo e aqu\u00e9m dos processos e conflitos hist\u00f3ricos; mas, trata-se de uma ilus\u00e3o. Na realidade, este mesmo terreno est\u00e1 profundamente atravessado pelo conflito pol\u00edtico-social e, portanto, pela hist\u00f3ria. O pr\u00f3prio Nietzsche acaba por reconhecer isso \\[...\\] Contudo, mais do que outros, Heidegger se obstina a percorrer esse caminho \\[etimol\u00f3gico\\]\n* Mas, esta moda, que gostaria de liquidar a hist\u00f3ria transfigurando m\u00edticas origens, \u00e9 ela mesma resultado da hist\u00f3ria, um resultado da decep\u00e7\u00e3o e do desgosto pelo mundo contempor\u00e2neo ou pelos seus aspectos e cap\u00edtulos mais inquietantes e tr\u00e1gicos. \u00c9 preciso acrescentar uma considera\u00e7\u00e3o ulterior: a busca para tr\u00e1s, mediante a etimologia, da origem e autenticidade, comporta privilegiar uma determinada tradi\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e cultural, de um povo particular ou grupos de povos.\n* Novamente, estamos na presen\u00e7a da tentativa de liquidar a hist\u00f3ria em nome de uma m\u00edtica pureza ou autenticidade origin\u00e1ria, desta vez, feita mediante a etimologia! Trata-se de uma tend\u00eancia contra a qual Hegel polemiza antecipadamente. Ele, \u00e0s vezes, coloca em evid\u00eancia a etimologia deste ou daquele termo, mas, isto n\u00e3o se torna criterium veritatis; recorrer \u00e0 etimologia significa recorrer simplesmente a uma \u201crepresenta\u00e7\u00e3o\u201d, e quando essa representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde ao conceito, \u201cpior para a representa\u00e7\u00e3o\u201d. Portanto, por um lado a consci\u00eancia hist\u00f3rica tem se afirmando de forma irrevers\u00edvel, e, por outro lado, estamos nos ant\u00edpodas de Hegel!\n* Os inimigos da revolu\u00e7\u00e3o condenam com palavras de fogo a doen\u00e7a mental, o del\u00edrio, dos que sonham com uma ordem p\u00fablica sem correspond\u00eancia com a realidade; por sua vez, os seguidores da revolu\u00e7\u00e3o expressam todo o seu desprezo pela doen\u00e7a moral dos que permanecem agarrados ao Antigo regime, enquanto venais e corruptos. Olhando bem, em ambos os casos, o que predomina, ainda que com modalidades diferentes, \u00e9 a categoria de doen\u00e7a, seja ela mental ou moral. Uns e outros est\u00e3o longe do **conceito de verdade pr\u00f3prio de Hegel, pelo qual o verdadeiro \u00e9 tal na medida em que consegue compreender e explicar tamb\u00e9m o falso.** Denunciar o advers\u00e1rio enquanto louco ou corrupto, doente mental ou moral, significa renunciar a compreend\u00ea-lo ou ser incapaz de compreend\u00ea-lo. \\[...\\] Cada um dos dois lados da necessidade n\u00e3o apenas desconhece o outro, mas, tende tamb\u00e9m a demoniz\u00e1-lo. De modo an\u00e1logo procedem as ideologias que refletem o conflito entre jacobinos e termidorianos ou que o interpretam deixando-se guiar exclusivamente pela l\u00f3gica e pelas dicotomias do intelecto; **s\u00f3 a dial\u00e9tica tem condi\u00e7\u00f5es de abra\u00e7ar ao mesmo tempo e na sua diferen\u00e7a ambos os lados da necessidade hist\u00f3rica**.\n* o programa hegeliano de leitura da hist\u00f3ria e, principalmente, das grandes crises hist\u00f3ricas est\u00e1 bem longe da sua realiza\u00e7\u00e3o \\[j\u00e1 que\\] a explica\u00e7\u00e3o das crises revolucion\u00e1rias continua a ser buscada nos manic\u00f4mios. \u00c9 um tema que encontramos em Nietzsche \\[quando\\] convida a realizar finalmente o acerto de contas com \u201co mundo feito manic\u00f4mio de inteiros mil\u00eanios\u201d e com \u201cas doen\u00e7as mentais\u201d que se espalham a partir do \u2018cristianismo\u201d\n* Ainda que de forma branda, o paradigma psicopatol\u00f3gico encontra-se tamb\u00e9m em Hannah Arendt.\n* Estamos, assim, nos ant\u00edpodas da abordagem e do programa de Hegel. Mas, porque o programa psicopatol\u00f3gico deve ser considerado errado ou desvirtuado? Veja-se o que acontece nos Estados Unidos na v\u00e9spera da Guerra de secess\u00e3o, ou seja, na v\u00e9spera do tr\u00e1gico conflito que acaba por desaguar em uma revolu\u00e7\u00e3o abolicionista. A ideologia do Sul escravista compara os abolicionistas aos jacobinos: ambos afetados pela loucura. Mas, agora, h\u00e1 uma novidade. O n\u00famero dos escravos fugitivos aumenta, e isto n\u00e3o s\u00f3 alarma, mas, intriga os ide\u00f3logos da escravid\u00e3o e da white supremacy: como \u00e9 poss\u00edvel que pessoas \u201cnormais\u201d fujam de uma sociedade t\u00e3o bem ordenada e da hierarquia da natureza? N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, estamos na presen\u00e7a de uma falha ps\u00edquica, de uma doen\u00e7a. Do que se trataria, exatamente? \\[...\\] a doen\u00e7a que leva os escravos negros a fugir \u00e9 certamente a \u00abdrapetomania\u00bb. Como \u00e9 poss\u00edvel observar, **at\u00e9 a busca da liberdade pelos escravos negros tem sido interpretada como sin\u00f3nimo de doen\u00e7a: \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o mais clamorosa do car\u00e1ter arbitr\u00e1rio do paradigma psicopatol\u00f3gico**\n* Este paradigma se revela totalmente inadequado n\u00e3o s\u00f3 pela compreens\u00e3o dos movimentos revolucion\u00e1rios. Nos nossos dias historiadores mais equipados, indo na dire\u00e7\u00e3o oposta \u00e0 de H. Arendt, t\u00eam chegado \u00e0 conclus\u00e3o de que o Terceiro Reich cultivou um projeto sem d\u00favida criminoso, mas, longe de ser louco e desprovido do sentido da realidade. Hitler se conecta \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o colonial, que ele visa retomar e radicalizar, aplicando-a na pr\u00f3pria Europa oriental. \\[Como tal, este paradigma psicopatol\u00f3gico\\] impede de avaliar plenamente as trag\u00e9dias e os horrores do passado e que, portanto, n\u00e3o nos permite de chegar a uma amadurecida compreens\u00e3o das contradi\u00e7\u00f5es e dos conflitos do tempo presente.",
            "subreddit": "investigate_this",
            "topic": "filosofar",
            "id": "pegn9m"
        },
        {
            "title": "Por que a l\u00edngua alem\u00e3 \u00e9 considerada boa para filosofar?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "ecy1ia",
            "comments": [
                "Realmente a l\u00edngua nativa \u00e9 a mais apropriada para se filosofar. \n\nMas como os alem\u00e3es foram muito importantes para a hist\u00f3ria da filosofia nos \u00faltimos s\u00e9culos, \u00e9 inevitavelmente importante o conhecimento da l\u00edngua alem\u00e3 com o fim de um acesso mais direto aos textos de grandes fil\u00f3sofos.",
                "Heidegger infamemente disse \u201cs\u00f3 \u00e9 possivel filosofar em grego ou alem\u00e3o\u201d pq ele era nazista. Mas depois de conhecer um filosofo competente espanhol ele remendou: \u201cs\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel filosofar na sua propria lingua\u201d"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Como/aonde fazer amizade em BH?",
            "selftext": "\u00c9 isso que est\u00e1 no t\u00edtulo. \nSou H (18 anos) e nunca fui de ter muitas amizades, hoje em dia que caiu a ficha de que a minha vida passando (e eu t\u00f4 vendo ela passar) e eu percebo que n\u00e3o aproveito tanto nesse meio per\u00edodo.\nQueria umas amizades boas, de sair pra shopping,  rir, filosofar, fazer arte e ir pra museus e teatros\n\nSem drogas.",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "filosofar",
            "id": "15nnwr3",
            "comments": [
                "jiu jitsu e/ou ma\u00e7onaria",
                "O cara quer amizades para filosofar e fazer arte, mas sem usar droga, a\u00ed fica dif\u00edcil irm\u00e3o",
                "Vc t\u00e1 na idade mais legal de fazer amigos... Arruma um hobby e uma galera que curte esse hobby... Pode ser literalmente qualquer coisa",
                "Mister Rock",
                "Ahhh a juventude. 18 anos e est\u00e1 \"vendo a vida passar\".\n\nMano nessa idade voc\u00ea j\u00e1 estaria entrando pra faculdade. Procure um curso que voc\u00ea goste e tente se enturmar. Na verdade, nem precisa tentar muito pq sempre vai ter um extrovertido colando em voc\u00ea.",
                "De novo?",
                "entra pra faculdade",
                "bora marcar um role qualquer dia desses",
                "Se eu tiver desocupado, com dinheiro e animado  eu topo sair atoa um dia desses",
                "Cara, eu t\u00f4 come\u00e7ando um culto\n\nTopa?",
                "Ia falar pra entrar no grupo do zap, mas ai falou sem droga ficou complicado jdauhsduhsduaS",
                "Nss sempre tem uns grupinhos ou duplas, tbm estou no meio, de pessoas q vai sempre l\u00e1 nql Circuito da Liberdade. No ccbb, e arredores tem mt gt boa l\u00e1.",
                "no museu d\u00e1 pra achar muita gente legal. tamb\u00e9m n\u00e3o curto rol\u00ea com droga e bebida, prefiro um passeio no shopping e um papo bacana. se voc\u00ea entrar no insta do culturalizabh l\u00e1 tem muito evento top e voc\u00ea pode simplesmente jogar nos coment\u00e1rios \"bora?\" que j\u00e1 d\u00e1 pra juntar ao menos umas 3 pessoas pra te acompanhar",
                "Eu, procuro gente pra amigar chama \ud83d\udd25",
                "F\u00e1cil. D\u00e1 bom dia pra qualquer pessoa na rua.",
                "Igreja",
                "eu moro em bh... tem uma rua que chama Sapuca\u00ed \u00e9 logo em cima da esta\u00e7\u00e3o central, l\u00e1 \u00e9 bem variado vai desde de maconheiro a esquisit\u00e3o... \u00e9 bem f\u00e1cil fazer amizades aqui",
                "\"onde\""
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "filosofia sem ser professor, tem como?",
            "selftext": "eu amo tanto, mas tanto a filosofia que nada mais me faz brilhar os olhos, se n\u00e3o o ato de filosofar.\n\ns\u00f3 que n\u00e3o quero ser professor, n\u00e3o \u00e9 meu estilo, o que posso fazer pra ganhar dinheiro sendo formado em filosofia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "15bl441",
            "comments": [
                "sendo programador, m\u00e9dico, m\u00fasico, qualquer coisa. \n(Eu defendo que) Filosofia n\u00e3o \u00e9 pra ganhar dinheiro, \u00e9 pra se compreender e compreender os outros e o mundo\n\nEu imagino que o mundo seja conhecimento sobre conhecimento. Estudar filosofia me tornou um programador melhor, como o cubo m\u00e1gico me fez um tecladista melhor. Seja um m\u00e9dico filosofo, um m\u00fasico fil\u00f3sofo, um jornalista fil\u00f3sofo, ou at\u00e9 mesmo um fil\u00f3sofo que \u00e9 escritor (eu te amo Horselover Fat).",
                "S\u00f3crates era empreiteiro, leibnitz era diplomata, fil\u00f3sofo n\u00e3o \u00e9 uma profiss\u00e3o, fil\u00f3sofo n\u00e3o \u00e9 um cargo, fil\u00f3sofo \u00e9 quem voc\u00ea \u00e9, filosofia n\u00e3o deveria dar dinheiro pra ningu\u00e9m, ningu\u00e9m vai te pagar pra filosofar, os maiores fil\u00f3sofos n\u00e3o fizeram faculdade de filosofia.",
                "A \u00fanica op\u00e7\u00e3o para \"exercer\" a filosofia como trabalho, al\u00e9m de prof, \u00e9 escritor. De mais penso que n\u00e3o tem como infelizmente.",
                "Crie um canal no YouTube sobre filosofia",
                "Ganhar dinheiro sem ser professor \u00e9 dif\u00edcil. No reino das possibilidades existem v\u00e1rias ideias, mas s\u00e3o improv\u00e1veis. O que voc\u00ea pode fazer \u00e9 ser outra coisa por profiss\u00e3o, e fil\u00f3sofo por voca\u00e7\u00e3o. Muito mais razo\u00e1vel. Contanto que seja uma profiss\u00e3o que te ofere\u00e7a tempo livre! Eu recomendo tamb\u00e9m dar uma chance aos est\u00e1gios, e pr\u00e1ticas escolares. Odiava a ideia de dar aulas - queria o diploma para prestar concurso de burocrata- e depois aprendi a amar.",
                "vamos l\u00e1\n\nvoce pode estudar filosofia sozinho ? sim\n\npor\u00e9m, em uma faculdade, voce estudaria 4 horas por dia por 4 anos, voce teria contato com outras pessoas que passaram varios anos estudando, pessoas que poderiam facilitar o seu entendimento de conceitos muito complexos. Al\u00e9m de debates e contato com outros alunos\n\npara voce ser levado a serio (academicamente) provavelmente voce precisaria no minimo de um diploma de gradu\u00e7\u00e3o, talvez um mestrado ou doutorado. Nao que apenas essas pessoas possam opinar sobre o assunto, mas o diploma acaba servindo como um filtro.\n\na filosofa \u00e9 um dialogo, ao longo da historia varias pessoas levantaram determinados argumentos e frequentemente os filosofos estao respondendo a outros filosofos. Voce nao entende Kant apenas lendo Kant, mas existe um contexto que a obra foi escrita, a questao do racionaliso vs empirismo - entao voce precisa estudar os filosofos que vieram antes de kant. voce precisa se familiarizar com a tradi\u00e7\u00e3o filosofica, do contrario, pode achar que esta inventado a roda quando alguem seculos atras ja fez o argumento que voce disse.",
                "Exatamente isso, tenho 15 anos e queria fazer faculdade de filosofia, mas n quero ser professor (minha m\u00e3e me disse que eu vou passar fome se fazer filosofia)",
                "**voce poderia se tornar ''filosofo clinico''**\n\n**\u00e9 um tipo de terapia, mas ainda nao \u00e9 muto conhecido nem difundido entao seria dificil voce conseguir clientes**",
                "Talvez seja melhor mudar o escopo e n\u00e3o misturar as coisas. Eu mesma vejo a filosofia como algo extremamente pessoal, uma atividade de lazer/prazer, que deve se dissociar do trabalho.",
                "Concurso p\u00fablico, iniciativa privada, ou fazendo outro curso que d\u00ea para ganhar dinheiro.",
                "Para ganhar um sal\u00e1rio hoje como Fil\u00f3sofo tem que ser ou da m\u00eddia ou professor. Boa parte dos fil\u00f3sofos que conhe\u00e7o s\u00e3o de outras profiss\u00f5es e atuam na filosofia como volunt\u00e1rios."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Comente um tema de debate ou discuss\u00e3o que voc\u00ea sempre quis ter",
            "selftext": "Estava pensando em como os debates hoje s\u00e3o raros e falam sempre das mesmas coisas sem nunca chegar a uma conclus\u00e3o \n\nOntem fui falar com meu amigo sobre um assunto diferente que achei interessante filosofar sobre e ele n\u00e3o demonstrou interesse pra isso e mudou de assunto \n\nEnt\u00e3o quero abrir aqui pra que possamos falar sobre temas debativeis mas que ningu\u00e9m fala \n\nVou tentar falar sobre com todo mundo que disser algo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zq923z",
            "comments": [
                "Vale a pena lutar por um mundo melhor ou \u00e9 perca de tempo e sa\u00fade mental?",
                "Como n\u00e3o perder a esperan\u00e7a?",
                "A apropria\u00e7\u00e3o da metaf\u00edsica e da filosofia plat\u00f4nica pelo cristianismo primitivo.",
                "Se o universo \u00e9 um caos sem ordem, porque   conseguimos identificar padr\u00f5es nele ?",
                "Debate sobre medicina e \u00e9tica:  \n\n\nA vida humana n\u00e3o passa de um recurso, mas n\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso por medo da verdade.  \n\n\n  \nBasicamente qualquer forma de vida \u00e9 finita no nosso mundo, deixando as outras formas de vida de lado e nos focando no que realmente importa para n\u00f3s no dia a dia, a vida Humana. Os Humanos em geral tem um grande sentimento de superioridade e import\u00e2ncia, isso \u00e9 bom j\u00e1 que preservou nossa esp\u00e9cie muito bem desde que o mundo \u00e9 mundo, a quest\u00e3o \u00e9 que hoje em dia em qualquer campo cient\u00edfico existem barreiras, barreiras essas que mais atrapalham do que ajudam, barreiras \u00e9ticas.  \n\n\nQualquer avan\u00e7o moderno na medicina, em geral, \u00e9 sempre barrado ou boicotado por leis, acordos, ou manifestantes contra tal abordagem. Alguns exemplos s\u00e3o [o cientista Chin\u00eas que gerou g\u00eameas geneticamente [link] [o \u00fatero artificial criado para salvar um feto de [link] e [regulamenta\u00e7\u00f5es sobre a tecnologia [link] A grande quest\u00e3o \u00e9 que sem esses impedimentos \u00e0 ci\u00eancia m\u00e9dica, n\u00f3s avan\u00e7ar\u00edamos no m\u00ednimo um s\u00e9culo a frente do que \u00e9 hoje, ter\u00edamos uma qualidade de vida melhor j\u00e1 que \u00f3rg\u00e3os poderiam ser transplantados ou criados com muito menos custo e burocracia, terapias gen\u00e9ticas seriam uma realidade e poder\u00edamos salvar teoricamente bilh\u00f5es de pessoas, plantas e animais transg\u00eanicos poderiam coexistir no ecossistema global afim de controlar doen\u00e7as e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, acabando com a fome para sempre, m\u00e1quinas a base de intelig\u00eancia artificial poderiam diagnosticar, tratar, e operar pessoas muito melhor do que qualquer outra pessoa jamais poderia, etc.  \n\n\nE todo esse alvoro\u00e7o em torno do que \u00e9 \u00e9tico ou n\u00e3o se fazer com a vida humana (que \u00e9 uma completa besteira j\u00e1 que cada um deveria ter o direito de fazer o que quiser com sua pr\u00f3pria vida) \u00e9 sempre causado por tr\u00eas tipos de pessoas: Leigos/ignorantes que n\u00e3o entendem o assunto ou se recusam a aprender para poder ter uma opini\u00e3o, ativistas que querem adequar a sa\u00fade p\u00fablica mundial aos seus achismos e ideologias, e por \u00faltimo e pior de todos, os pol\u00edticos, esses que matam mais pessoas do que qualquer v\u00edrus ou bact\u00e9ria j\u00e1 que n\u00e3o passam de parasitas.  \n\n\nNo fim das contas s\u00f3 restam dilemas mais morais do que \u00e9ticos, seria correto matar arbitrariamente um(a) criminoso(a) e doar seus \u00f3rg\u00e3os para pessoas inocentes necessitadas? Seria correto utilizar ainda mais  esp\u00e9cies de animais e plantas para testes cl\u00ednicos, afim de ter mais amostras diversificadas e comprova\u00e7\u00f5es de algo? Seria correto empenhar a medicina moderna atual para criar humanos geneticamente superiores a n\u00f3s? Seria correto sequer fazer tudo ou parte disso?",
                "Capitu: traiu ou n\u00e3o?",
                "Cinismo contempor\u00e2neo e absurdismo.\n\nComo transcender a banalidade do cotidiano e provar para si mesmo que a vida \u00e9, mesmo n\u00e3o tendo sentido, \u00e9 mais do que \"s\u00f3 isso\".",
                "\u00c9tica Aristot\u00e9lica x \u00c9tica Kantiana, j\u00e1 debati com um amigo meu uma vez, mas n chegamos em mt lugar",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "O Vendedor de Sonhos: O Chamado (Livro)",
            "selftext": "Sem filosofar a vida, viver\u00e3o na superf\u00edcie.  \n [O Vendedor de Sonhos: O Chamado [link]",
            "subreddit": "u_ComAmorFrases",
            "topic": "filosofar",
            "id": "14wanzh"
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, sou u/Forsaken-Low5319",
            "selftext": "Gosto de fumar um, rir, filosofar e ver umas brisas nd haver",
            "subreddit": "meuprimeiropost",
            "topic": "filosofar",
            "id": "yxaom5",
            "comments": [
                "Oieee! Seja muito bem-vindo(a) ao Reddit e PARAB\u00c9NS pelo seu primeiro post aqui. Aproveitando que voc\u00ea acabou de chegar, veja no **r/SubredditsBrasil** nossa lista de comunidades brasileiras e escolha as suas favoritas para seguir. Se quiser testar o como funcionam os coment\u00e1rios, conta pra gente abaixo o que est\u00e1 achando da plataforma. \n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/meuprimeiropost) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Abordagem psicol\u00f3gica. Sinto que n\u00e3o me adaptaria \u00e0 TCC.",
            "selftext": "Pelo que tenho lido a abordagem quase hegem\u00f4nica para quem tem TDAH e faz terapia \u00e9 a TCC (cognitivo comportamental). Eu nunca fiz nenhuma terapia e nem sei se entendi a TCC corretamente, mas fico pensando se me adaptaria. Pelo que vi \u00e9 uma abordagem bem pr\u00e1tica, com metas, tarefas, para resolver quest\u00f5es espec\u00edficas. \n\n&#x200B;\n\nEu sou do tipo que floreia bastante as coisas, que penso muito subjetivamente, gosto de filosofar, me interesso pela teoria das coisas, pelo prop\u00f3sito delas, etc. \n\n&#x200B;\n\nQue outras abordagens poderiam se encaixar para mim? Andei pesquisando pela fenomenologia e pela logoterapia e pareceram interessantes. Ao mesmo tempo fico pensando se talvez eu n\u00e3o tenha no\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o dos preju\u00edzos que minha falta de objetividade causam.\n\n&#x200B;\n\nComo tem sido pra voc\u00eas essa parte do tratamento?",
            "subreddit": "TDAH_Brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "13xs9j1",
            "comments": [
                "Minha Psico \u00e9 Psicanalista e eu amo chafurdar nas minhas complica\u00e7\u00f5es, eu at\u00e9 pergunto se posso deitar no div\u00e3 e ela deixa de boas kkkk. Pra mim a Psican\u00e1lise encaixou como uma luva, a psico me larga umas bombas em formas de perguntas, da\u00ed eu tenho que me contorcer pra responder, as vezes eu nem respondo e fico um temp\u00e3o escolhendo as palavras, e ela espera de boas (parece que sabe quando eu preciso de tempo pra elaborar, sei l\u00e1). Sei l\u00e1, eu me achei na psican\u00e1lise, mas antes eu tentei 3 vezes com a TCC e n\u00e3o deu certo!",
                "Voc\u00ea precisa experimentar. Eu t\u00f4 seguindo desta forma agora, duas vezes na semana! Estou gostando bastante!",
                "Eu sou psic\u00f3loga e da TCC. A terapia \u00e9 adaptada de acordo com o paciente, nem todo o paciente a gente trabalha com algo t\u00e3o \"quadrado\". A ideia \u00e9 que se tenha um objetivo claro com o tratamento e aonde vc quer chegar com ele. .\n\nCom TDAH, al\u00e9m da regula\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es e reestrutura\u00e7\u00e3o de pensamentos, h\u00e1 ainda o treinamento de habilidades executivas como inicia\u00e7\u00e3o de atividades, treinamento de foco.",
                "Vc precisa focar em habitos e tcc \u00e9 melhor pra isso.\n\nSe profissional for competente, vai conseguir compreender e considerar todos os seus floreios por exemplo",
                "Fa\u00e7o terapia convencional e me ajuda bastante e caso precise fazer a TCC tamb\u00e9m vou procurar um profissional que tenha liga\u00e7\u00e3o com o paciente.",
                "fa\u00e7o an\u00e1lise lacaniana e n troco por nada - embora um dia eu tenha vontade de iniciar uma an\u00e1lise reichiana. estou c a mesma analista desde q iniciei e, cara, minha vida mudou 180 graus. a an\u00e1lise me permite me conhecer como nenhuma abordagem me permitiria. mas como todo profiss\u00e3o, psicanalista ruim tem aos montes por a\u00ed. \u00e9 importante receber uma indica\u00e7\u00e3o de um bom psicanalista. e tbm estar apto a remexer nas feridas, na sua hist\u00f3ria de vida, em coisas q a gnt n quer ver nem lidar, e rela\u00e7\u00f5es q a gnt precisa rever - sobretudo aquela consigo msm.",
                "Ent\u00e3o, esse post j\u00e1 tem uma semana mas resolvi dar minha opini\u00e3o mesmo assim. \u00c9 verdade que \u00e9 bem estabelecido na literatura psiqui\u00e1trica que o mais definitivo no sucesso de uma terapia, em geral, n\u00e3o \u00e9 a abordagem, mas a rela\u00e7\u00e3o paciente-terapeuta. Dito isso, TDAH adulto \u00e9 um **transtorno** complexo com dificuldades relacionadas a sintomas bem espec\u00edficos, como h\u00e1bitos maladaptativos e desregula\u00e7\u00e3o emocional, al\u00e9m de muitos de n\u00f3s termos um hist\u00f3rico de traumas funcionais. Um erro comum na autoavalia\u00e7\u00e3o do TDAH, por exemplo, \u00e9 usar a medica\u00e7\u00e3o esperando ser o bastante para gerar uma vida est\u00e1vel - ent\u00e3o, ap\u00f3s se adaptar \u00e0 subst\u00e2ncia, muita gente passa a acreditar que ela n\u00e3o funciona e n\u00e3o usa a concentra\u00e7\u00e3o aumentada para melhorar capacidades interpessoais. Para desenvolver rotina, o mais indicado \u00e9 mesmo a TCC justamente pela metodiza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica ferramenta que pode ser \u00fatil para quem tem TDAH. A DBT, que foi originalmente projetada para o borderline e depois expandida para o TEPT-C, tem sido promissora porque foca na manuten\u00e7\u00e3o de habilidades que ajudam no manejo da frustra\u00e7\u00e3o e na toler\u00e2ncia ao desconforto (mas perceba que o padr\u00e3o desses tratamentos \u00e9 comportamental, isso \u00e9, requerem pr\u00e1tica e tarefinha). \n\nTamb\u00e9m sou como voc\u00ea e prefiro discuss\u00f5es mais filos\u00f3ficas, mas na minha experi\u00eancia, psican\u00e1lise \u00e9 bem menos eficiente em gerar habilidades funcionais e tamb\u00e9m pode gerar ansiedade por conta do aprofundamento em quest\u00f5es complexas que o paciente de TDAH, quando n\u00e3o equipado com medica\u00e7\u00e3o e uma boa estrutura, vai achar bem mais dif\u00edcil de mudar i. e. impulsividade e tend\u00eancia a v\u00edcios, procrastina\u00e7\u00e3o, vergonha cr\u00f4nica, busca por recompensas imediatas etc. \u00c9 uma abordagem que presume que o paciente tem funcionalidade o suficiente para tomar decis\u00f5es atrav\u00e9s da reflex\u00e3o e reinterpreta\u00e7\u00e3o de fatos apenas, o que comumente n\u00e3o \u00e9 o caso no TDAH adulto, que al\u00e9m de ser um desequil\u00edbrio neurol\u00f3gico carrega um longo hist\u00f3rico de sofrimento psicossocial (da\u00ed a urg\u00eancia que o transtorno seja diagnosticado o mais cedo poss\u00edvel). N\u00e3o t\u00f4 dizendo que N\u00c3O pode ser \u00fatil, mas acredito que o mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 secund\u00e1rio, muito mais demorado e incerto.\n\nNo momento, estou com uma psic\u00f3loga especializada em DBT que \u00e9 favor\u00e1vel a adotar t\u00e9cnicas de v\u00e1rias abordagens, al\u00e9m de estar num grupo de habilidades DBT online. Por\u00e9m, agora que encontrei um medicamento com o qual me sinto bem e consigo tolerar - o Venvanse -, conversei com a psic\u00f3loga para tentar algo mais voltado ao TCC, porque percebo que acumulei mais de uma d\u00e9cada de h\u00e1bitos insalubres, e o rem\u00e9dio (que \u00e9 uma ferramenta, n\u00e3o uma cura) \u00e9 insuficiente para me tornar uma pessoa produtiva e bem inserida na sociedade. O TDAH chegou a um n\u00edvel em que eu fiquei parado por mais de um ano, sem trabalhar e pagando poucas disciplinas na faculdade de maneira remota. \n\nNo fim, depende muito de voc\u00ea se avaliar e ter uma no\u00e7\u00e3o de quais s\u00e3o os seus objetivos na terapia: se \u00e9 ser um adulto est\u00e1vel e aut\u00f4nomo, menos ca\u00f3tico emocionalmente, tudo ao mesmo tempo etc. Mas a decis\u00e3o da abordagem no TDAH **n\u00e3o** deve ser feita tendo em vista apenas a identifica\u00e7\u00e3o pessoal e o gosto. Essa postura \u00e9 at\u00e9 contraintuitiva, porque a melhora psicol\u00f3gica exige uma sa\u00edda da zona de conforto - em outras palavras, a psicoterapia DEVE ser um processo inc\u00f4modo, e a confian\u00e7a no terapeuta (que, lembrando, n\u00e3o \u00e9 pra ser um amigo pessoal) \u00e9 crucial.",
                "TCC \u00e9 onde eu me encaixei, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o uma coisa de \"faz isso, faz aquilo\", mas sim de compreender melhor sobre os processos do seu c\u00e9rebro.\n\nEm um ano de terapia agora que veio a minha li\u00e7\u00e3o de casa, antes foi mesmo entender mais como que funciona as minhas rea\u00e7\u00f5es, como que o c\u00e9rebro do TDAH \u00e9 TEA encaram e se diferenciam do c\u00e9rebro de uma pessoa neurotipica.\n\nEu ODEIO psican\u00e1lise, al\u00e9m de ser pseudoci\u00eancia \u00e9 bem da ficar \"viajando\" e n\u00e3o colocando os pingos nos is.",
                "Minha psic\u00f3loga \u00e9 tcc e n\u00e3o \u00e9 assim n\u00e3o pr\u00e1tica/met\u00f3dica, j\u00e1 fui em milh\u00f5es e acho que n\u00e3o \u00e9 sobre a abordagem e sim sobre se identificar com o profissional e isso de ah tcc \u00e9 melhor pra o tdah blz mas os preju\u00edzo que o tdah te deu durante a vida n\u00e3o v\u00e3o se resolver tratando so tdah"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Comentem aqui um tema de debate ou discuss\u00e3o que voc\u00ea sempre quis ter e eu converso sobre com voc\u00ea",
            "selftext": "Estava pensando em como os debates hoje s\u00e3o raros e falam sempre das mesmas coisas sem nunca chegar a uma conclus\u00e3o \n\nOntem fui falar com meu amigo sobre um assunto diferente que achei interessante filosofar sobre e ele n\u00e3o demonstrou interesse pra isso e mudou de assunto \n\nEnt\u00e3o quero abrir aqui pra que possamos falar sobre temas debativeis mas que ningu\u00e9m fala \n\nVou tentar falar sobre com todo mundo que disser algo",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zq8ga6",
            "comments": [
                "Qual a sua opini\u00e3o sobre Br\u00e1s Cubas?",
                "Por que pessoas inteligentes acreditam em coisas nada inteligentes? Por exemplo, algumas pessoas dizem acreditar que o Lula morreu faz tempo e que deve ter um s\u00f3sia dele andando por a\u00ed. Essas pessoas, m\u00e9dicas, s\u00e3o inteligentes ou burras?",
                "\u00c9 muito dif\u00edcil um pa\u00eds investir em planos de longo prazo quando a cada 4 anos h\u00e1 uma mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o.\n\nPenso que cargos executivos e legislativos com dura\u00e7\u00e3o de 6 anos, sem a possibilidade de reelei\u00e7\u00e3o, poderiam ser uma solu\u00e7\u00e3o. O que voc\u00ea acha? Ou nosso modelo de democracia \u00e9 inerentemente falho e isso n\u00e3o resolveria o problema?",
                "N\u00e3o existe mobilidade social no Brasil. \n\nA gente vive em uma sociedade estamental em que nada que uma pessoa pobre ou de classe m\u00e9dia consiga fazer vai jamais torn\u00e1-la rica, salvo raras exce\u00e7\u00f5es que s\u00e3o mais circunstanciais do que planejadas.",
                "At\u00e9 que ponto uma m\u00fasica \u00e9 considerada a mesma que a outra?\n\nVou explicar. Pegue uma m\u00fasica em sua composi\u00e7\u00e3o original. Por exemplo, \"Relic\u00e1rio\" do Nando Reis. O ANAVIT\u00d3RIA fez uma vers\u00e3o dela e lan\u00e7ou. Ainda \u00e9 cinsiderado a mesma m\u00fasica. \n\nOutro exemplo: pegue uma m\u00fasica com vocal, por exemplo \"Um girassol da cor do seu cabelo\". Se tirar o vocal, continua sendo a mesma m\u00fasica. Se pegar uma m\u00fasica sem vocal, pode se adicionar um e ainda \u00e9 a mesma m\u00fasica. Isso da voz vale pra qualquer instrumento.\n\nSe pegar e s\u00f3 der uma arrumada no arranjo, continua a mesma m\u00fasica.\n\nPor outro lado, temos a m\u00fasica \"21th century schizoid man\" do King Crimson que foi \"sampleada\" por algum rapper americano a\u00ed. Facilmente n\u00e3o \u00e9 a mesma m\u00fasica, mesmo tendo um trecho completo dela.\n\nAfinal, o que podemos dizer pra duas m\u00fasicas serem a mesma ou n\u00e3o?"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Canino Fil\u00f3sofo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "filosofar",
            "id": "wtivoc",
            "comments": [
                "Como os seres humanos s\u00e3o t\u00e3o burros",
                "O que ele vai filosofar"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Sugest\u00f5es de sub reddit brasileiros para falar de coisas abstratas como o sentido da vida?",
            "selftext": "Algu\u00e9m conhece algum legal para isso? Para divagar e filosofar (mas sem ficar preso nas filosofias j\u00e1 existentes, por isso n\u00e3o pesquisei nada de filosofia). \n\nDe prefer\u00eancia brasileiro, mas se n\u00e3o pode ser em outra l\u00edngua tamb\u00e9m.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zblxxp",
            "comments": [
                "O sentido da vida \u00e9 Homeostasis.",
                "Vc \u00e9 uma m\u00e1quina de reproduzir, fica a dica.",
                "r/desabafo vai l\u00e1 filh\u00e3o",
                "r/conversas seria o mais pr\u00f3ximo, j\u00e1 que eles aceitam v\u00e1rios assuntos"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Sentido da vida",
            "selftext": "Estou curioso quanto a isso faz a anos j\u00e1.\n\nAcredito que n\u00e3o haja um sentido real, e que estamos aqui por puro acaso, ou algum motivo irrelevante.\n\nQual o sentido da vida pra vc? Acha que estou errado? Por qu\u00ea?\n\nGostaria de conversar sobre isso com qualquer um",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "filosofar",
            "id": "15c8is0",
            "comments": [
                "\"Ol\u00e1! Como sua conta \u00e9 nova, estamos fazendo este coment\u00e1rio. Este coment\u00e1rio \u00e9 feito automaticamente quando detectamos posts feitos por contas criada a menos de 1 semana. Seja bem-vindo ao r/conversas, por favor leia as regras quando tiver um tempo, e ter a melhor experi\u00eancia poss\u00edvel! Voc\u00ea pode encontrar exemplos de bons posts [clicando [link]\n\n**Sugest\u00f5es para u/Mr_Consequence3169**: \n\n* Lembre-se que o r/conversas n\u00e3o \u00e9 para perguntas gen\u00e9ricas ou pedir ajuda, mas sim para trocar experi\u00eancias e ter um papo descontra\u00eddo.\n\n* Aqui no r/conversas, o OP (criador do post) **deve** responder os outros na se\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios. Caso ignore a se\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios, iremos come\u00e7ar a mandar notifica\u00e7\u00f5es lembrando disso. ;)\n\n* Caso seu post seja removido, envie uma mensagem para a modera\u00e7\u00e3o! Podemos clarificar as coisas, e garantir uma boa experi\u00eancia para todos! [Clique [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/conversas) if you have any questions or concerns.*",
                "pra mim \u00e9 contemplar e filosofar. tem tanta coisa bonita nesse planeta.",
                "\u00c9 uma boa pergunta, depois de um determinado momento da minha vida, comecei a me afundar exponencialmente em depress\u00e3o, e, consequentemente drogas e outras merdas, e, desde ent\u00e3o, a cada dia que passa a minha vida se torna n\u00e3o s\u00f3 algo sem sentido, mas como algo ruim, que quero me livrar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
                "Puts, essa \u00e9 a pergunta que a humanidade tenta responder h\u00e1 s\u00e9culos pela filosofia kkkkkk, vou dar meu melhor aqui  na resposta  \ud83e\udd23\n\nNO MEU PONTO DE VISTA, acho que \u00e9 perda de tempo tentar entender ou achar significado pra nossa exist\u00eancia aqui, tampouco quebrar a cabe\u00e7a ou temer o que pode vir a acontecer depois que ela se acabar. A realidade dos fatos \u00e9 uma apenas: n\u00e3o sabemos de NADA sobre nosso futuro, sobre o que acontece quando morremos ou sobre qualquer coisa nesse sentido. Simplesmente foge ao nosso entendimento e n\u00e3o temos controle nenhum sobre isso. Portanto, penso eu, que por ser ef\u00eamera, a gente tem que aproveitar ao m\u00e1ximo o que a vida nos oferece, e viver o presente.   \n\n\nEu j\u00e1 fiz muita coisa na minha vida, MUITA merda inclusive kkkkkk talvez at\u00e9 um pouco al\u00e9m.. mas n\u00e3o consigo entender quem se restringe ou se limita de experi\u00eancias por conta de alguma cren\u00e7a, religi\u00e3o, etc.\n\nEu meio que acredito num misto de 3 filosofias diferentes: 1. agnosticismo (ceticismo religioso), 2. Epicurismo (aproveitar os prazeres da vida com equilibrio), 3. Budismo, de sempre estar buscando evolu\u00e7\u00e3o pessoal.\n\nparece que sou maluco to ligado kkkkkkkkkk mas a quem se interessar recomendo procurar pra ver depois que essas 3 filosofias tem mta coisa em comum",
                "Vou dar meus dois centavos aqui, imagino que ningu\u00e9m vai falar isso. Sou crist\u00e3o e pra mim o sentido da vida \u00e9 me tornar uma pessoa melhor, me esfor\u00e7ar realmente pra ser melhor todos os dias pra que um dia eu possa viver com quem amo num lugar perfeito preparado pelo pr\u00f3prio Deus. Inclusive, na presen\u00e7a dele.",
                "42",
                "Leia o livro dos esp\u00edritos, ou evangelho segundo espiritismo, l\u00e1 fala claramente, o sentido da vida.\n\n\u00c9 maravilhoso saber, os motivos e as tradi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e racional, o porqu\u00ea estamos aqui ![gif](emote|free_emotes_pack|shrug)",
                "O objetivo da vida \u00e9 nos auto-superar para que o Criador seja glorificado atrav\u00e9s de n\u00f3s e assim, vivendo uma vida justa, possamos entrar no Reino dos C\u00e9us e finalmente descansar.",
                "Pergunta ret\u00f3rica: oque seria o sentido da vida? \n\nE sobre vc estar certo ou errado quanto isso, n\u00e3o acho q teria como dizer q vc est\u00e1 errado ou certo, porque partir do pressuposto que a vida tenha sentimento vai variar de pessoa pra pessoa, e algumas simplesmente n\u00e3o teriam algum sentido que definem para a vida , voc\u00ea achar que n\u00e3o tem sentido \u00e9 algo coerente assim como algu\u00e9m que acha que tem sentido tamb\u00e9m est\u00e1 sendo coerente\n\nO sentido seria algo que voc\u00ea escolhe como motivo de acordar? \nOu simplesmente algo que voc\u00ea define como motivo da exist\u00eancia?\n\nEu nunca pensei sobre esses assuntos existenciais, e nem acho que valha a pena pensar sobre isso, ou tentar encontrar uma resposta, sendo que,eu sei que n\u00e3o mudar\u00e1 em nada em minha exist\u00eancia vaga no universo, eu tenho motivo de acordar e n\u00e3o preciso de mais do que isso para viver, e pensar sobre minha exist\u00eancia apenas aumentar\u00e1 minha d\u00favidas sem sanar nenhuma d\u00favida, Boa noite \ud83d\udc4d",
                "Eu concordo com voc\u00ea, acho que a vida n\u00e3o possui nenhum sentido intr\u00ednseco em si.  Por outro lado, creio que as pessoas podem construir diferentes sentidos para viver. \n\nNo meu caso, os meus sentidos para viver incluem: Ter prazer, divers\u00e3o, praticar os meus hobbies, aprender e aplicar novas habilidades para aproveitar dia ap\u00f3s dia.",
                "Acredito que n\u00e3o existe um sentido na vida. Por\u00e9m, n\u00f3s podemos dar nosso pr\u00f3prio sentido para nossa vida, mesmo que substancialmente.\n\nVoc\u00ea pode estabelecer um prop\u00f3sito e persegui-lo at\u00e9 o fim da sua vida. E esse prop\u00f3sito \u00e9 algo pessoal, cada pessoa vai ter o seu, n\u00e3o precisa ser financeiro ou espiritual.\n\nE n\u00e3o acredito que temos um porqu\u00ea para estar aqui, tamb\u00e9m n\u00e3o acho que exista algo depois da morte.",
                " como todas as coisas da vida, se voc\u00ea que o sentido venha de terceiros voc\u00ea esta perdido, se sua vida vai ter algum sentido \u00e9 voc\u00ea que vai dar.",
                "A vida n\u00e3o tem sentido intr\u00ednseco.\n\nEu adoraria dizer que a gente constr\u00f3i nosso pr\u00f3prio sentido, mas a depress\u00e3o pode atacar qualquer um. \n\nNo fim das contas, \u00e9 pura loteria.",
                "O sentido da vida \u00e9 voc\u00ea quem d\u00e1.",
                "Eu acho que o sentido da vida \u00e9 apenas viver. A gente que complica pra caralho.",
                "Mn eu tenho meu sentido da vida e j\u00e1 descobri o meu. Acho que \u00e9 mais do que fazer coisas importantes, ou hobbies, \u00e9 minha cren\u00e7a pessoal de que cada um nasce com um sentido da vida, ou as vezes sem nenhum, mas voc\u00ea tem q ter uma sensa\u00e7\u00e3o interior muito forte quando voc\u00ea fizer algo que esteja relacionado, \u00e9 uma dica. Eu por exemplo acho que nasci pra fazer amigos, nunca experi\u00eanciei nada melhor na minha vida! Sinto profundamente que \u00e9 meu sentido de viver. Poderia mudar no futuro, mas sinto realmente que n\u00e3o. Tamb\u00e9m aprecio outras coisas no mundo, por\u00e9m sou muito focada em fazer amizades. Outra dica \u00e9 que seu significado da vida pode ser algo insignificante pros outros mas especial pra voc\u00ea!",
                "Eu gosto de acreditar que o sentido da vida \u00e9 evoluir e experimentar o mundo e as suas sensa\u00e7\u00f5es.\n\nCriar coisas novas, desenvolver o nosso conhecimento, aprender a ter mais empatia, aprender a viver em harmonia.\n\nAcredito que num sentido mais amplo a gente esteja trabalhando pra evoluir pra chegar a um pr\u00f3ximo passo, quando nos tornarmos menos ego\u00edstas, aprendermos a valorizar a vida e todas as coisas desse mundo. N\u00e3o sou cat\u00f3lico mas vejo muito na figura de Jesus uma esp\u00e9cie de modelo, imagina um mundo que todo mundo agisse como ele? Que a gente tivesse liberdade e seguran\u00e7a pra curtir a vida, criar coisas novas, conhecer gente nova...\n\nPenso que estamos todos juntos nesse prop\u00f3sito e que precisamos aprender a como nos unir pra criar um mundo mais justo e seguro, e que cada um tem uma esp\u00e9cie de talento ou algo \u00fanico a oferecer pra alcan\u00e7ar isso.",
                "pra mim o sentido da vida t\u00e1 na aprecia\u00e7\u00e3o. No ato de observar o por do sol, escrever um poema, observar as estrelas ou at\u00e9 mesmo esvaziar a mente em uma caminhada leve pela manh\u00e3. Eu encontro o sentido da vida nas m\u00ednimas coisas, e gosto de viver assim. Se preocupar muito com coisas banais, situa\u00e7\u00f5es ruins ou um passado triste de nada vale, no meu ponto de vista apreciar \u00e9 o que faz a vida ter sentido.\n\n (claro, esse \u00e9 o meu ponto de vista)",
                "Eu n\u00e3o sinto que a vida tenha um sentido n\u00e3o tenho certeza se existe um deus. Eu s\u00f3 sei que temos pouco tempo de vida aqui na terra e n\u00e3o quero estar perto de morrer e pensar que a minha vida foi uma merda, eu quero poder me divertir ao m\u00e1ximo e aproveitar o tempo com pessoas pr\u00f3ximas",
                "O sentido da vida pra mim \u00e9 fazer o que gosto e seguir com minhas cren\u00e7as. N\u00e3o acho que voc\u00ea est\u00e1 errado, cada pessoa \u00e9 diferente e tem ideais distintos"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 um fato interessante que poucas pessoas sabem sobre voc\u00ea?",
            "selftext": "gosto de filosofar",
            "subreddit": "meuprimeiropost",
            "topic": "filosofar",
            "id": "yk966h",
            "comments": [
                "Oieee! Seja muito bem-vindo(a) ao Reddit e PARAB\u00c9NS pelo seu primeiro post aqui. Aproveitando que voc\u00ea acabou de chegar, veja no **r/SubredditsBrasil** nossa lista de comunidades brasileiras e escolha as suas favoritas para seguir. Se quiser testar o como funcionam os coment\u00e1rios, conta pra gente abaixo o que est\u00e1 achando da plataforma. \n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/meuprimeiropost) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Abordagem psicol\u00f3gica. Sinto que n\u00e3o me adaptaria \u00e0 TCC.",
            "selftext": "Pelo que tenho lido a abordagem quase hegem\u00f4nica para quem tem TDAH e faz terapia \u00e9 a TCC (cognitivo comportamental). Eu nunca fiz nenhuma terapia e nem sei se entendi a TCC corretamente, mas fico pensando se me adaptaria. Pelo que vi \u00e9 uma abordagem bem pr\u00e1tica, com metas, tarefas, para resolver quest\u00f5es espec\u00edficas. \n\n&#x200B;\n\nEu sou do tipo que floreia bastante as coisas, que penso muito subjetivamente, gosto de filosofar, me interesso pela teoria das coisas, pelo prop\u00f3sito delas, etc. \n\n&#x200B;\n\nQue outras abordagens poderiam se encaixar para mim? Andei pesquisando pela fenomenologia e pela logoterapia e pareceram interessantes. Ao mesmo tempo fico pensando se talvez eu n\u00e3o tenha no\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o dos preju\u00edzos que minha falta de objetividade causam.\n\n&#x200B;\n\nComo tem sido pra voc\u00eas essa parte do tratamento?",
            "subreddit": "TDAH_Brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "13xs241",
            "comments": [
                "n\u00e3o conhe\u00e7o as outras, mas a TCC me ajudou bastante. Acho que todo TDAH pensa subjetivamente... Depois da primeira sess\u00e3o eu j\u00e1 me animei a\u00ed li trocentos artigos sobre o TCC, depois desanimei como sempre (hiperfoco, depois de trocentos textos, sumiu a vontade). Mas a terapeuta \u00e9 excelente e me ajuda."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Tomei uma decis\u00e3o. Seria coisa de Incel?",
            "selftext": "Bom, tomei uma decis\u00e3o durante a minha ida ao mercado.\n\nEstava eu andando pelos corredores do mercado, ouvindo m\u00fasica, quando come\u00e7o a filosofar sobre relacionamentos e como n\u00e3o tenho tido sorte com nenhuma mulher. Nem tinder e nem cara a cara as coisas d\u00e3o certo, desde 2018 (o que suponho que minha ex fez macumba).\n\nEnt\u00e3o tomei a decis\u00e3o de n\u00e3o querer me envolver mais com algu\u00e9m, seja casualmente, como algo s\u00e9rio. Viver num celibato mesmo, sem beijar, sem rela\u00e7\u00f5es... sem nada. Viver e morrer apenas solteiro e na base da masturbronha como forma fisiol\u00f3gica de aliviar o T.\n\nA tenta\u00e7\u00e3o sempre acontecer\u00e1, pois vivo num ambiente acad\u00eamico onde h\u00e1 mt mulheres da minha idade mt bonitas. Estou desacreditado no amor mesmo sendo o \u00faltimo rom\u00e2ntico do pa\u00eds.  \n\n\nSeria coisa de Incel da minha parte?",
            "subreddit": "relacionamentos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "u3qgtw",
            "comments": [
                "Existe uma diferen\u00e7a entre n\u00e3o querer se relacionar e n\u00e3o conseguir.\nVoc\u00ea claramente quer, mas n\u00e3o consegue. Ent\u00e3o eu trabalharia para conseguir me relacionar, mesmo que voc\u00ea force ficar longe n\u00e3o conseguir\u00e1 aguentar e vai ficar infeliz. Tente refletir os motivos que te fazem ser recusado e como pode melhorar, \u00e9 melhor do que se afastar das mulheres.\nExistem bilh\u00f5es de mulheres no mundo pra voc\u00ea desistir t\u00e3o f\u00e1cil",
                "\u00c9 o mesmo cara que fez o post falando que era lindo maravilhoso e que n\u00e3o pegava ningu\u00e9m. Meu filho acorda pra vida, faz uma terapia e seja menos cuz\u00e3o.",
                "Assim pelos seus posts antigos voc\u00ea n\u00e3o parece algu\u00e9m compreens\u00edvel,voc\u00ea discorda de qualquer um que tente de alguma forma te ajudar, sobre sua apar\u00eancia voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 feio e nem \u00e9 l\u00e1 o gostos\u00e3o,achar que voc\u00ea \u00e9 legal e bonito n\u00e3o faz de voc\u00ea legal e bonito,na minha opini\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um incel apenas algu\u00e9m muito solit\u00e1rio e carente,se realmente quer algu\u00e9m mude pra melhor ou se contente com sua realidade",
                "Mano, Incel e quando o cara tem repudio por mulher mesmo se sentindo atra\u00eddo(ou seja mis\u00f3gino) \n\no cara que incel sempre culpa as mulheres por ele ser virgem ou nunca ter tido um relacionamento \n\nai, vem o CELIBATO INVOLUNTARIO (PQ O INCEL QUERIA DEIXAR DE SER VIRGEM, MAS POR ELE SER DOENTE DA CABE\u00c7A AS MULHERES VEEM ELE COMO UM PERIGO )\n\nat\u00e9 outros homens veem de longe q o cara tem problemas psicol\u00f3gicos \n\ngnt, zoa mt as pessoas com esse termo aqui na internet, mas o real significado \u00e9 esse.",
                "Acredite, as pessoas est\u00e3o vivendo as suas respectivas vidas e ngm se importa com o que um estranho faz ou deixa de fazer.",
                "Mete o shape Op. Treino, dieta e ester\u00f3ides. Cabelo sempre bem cortado, dentes certinhos e limpos, barba feita, roupas do seu tamanho e que combinem contigo. Mulheres t\u00eam muitas op\u00e7\u00f5es, elas n\u00e3o podem ir na padaria que tem algu\u00e9m querendo dar em cima. Logo s\u00f3 se destacando pra chegar l\u00e1. Ningu\u00e9m te deve nada, se vc quer algo de algu\u00e9m, deve dar algo em troca. Melhore e usufruar\u00e1, plante e colher\u00e1.",
                "Meu Deus",
                "Tinha uma \u00e9poca que estava desacreditada tamb\u00e9m, n\u00e3o tinha saco/paci\u00eancia pra me relacionar, conhecer algu\u00e9m, flertar etc. Coloquei n cabe\u00e7a que n\u00e3o precisava disso e estava convicta que morreria sozinha solteira, e estava super de boa com isso. A\u00ed surgiu meu atual namorado, em 6 meses j\u00e1 est\u00e1vamos at\u00e9 morando junto (durante a pandemia) e est\u00e1 sendo a melhor rela\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tive, leve, rec\u00edproca, madura, cumplicidade. Estamos a dois anos juntos e nos vemos mais ainda juntos.\nResumo: quando for ser, ser\u00e1. Parece clich\u00ea mas \u00e9 isso, n\u00e3o adianta ficar ansioso, melodram\u00e1tico etc, vai simplesmente acontecer no momento que for.",
                ">Seria coisa de Incel da minha parte?\n\nSeria coisa de padre.",
                "Sabe o que significa INCEL? \n\n Que o celibato \u00e9 involunt\u00e1rio. \n\n&#x200B;\n\nNo seu caso \u00e9 volunt\u00e1rio, n\u00e3o acho que voc\u00ea t\u00e1 errado, cada um segue no caminho que gosta.\n\nEu mesmo, tenho vontade monstra de ter um filho, talvez se eu meter um em uma desconhecida eu fico com meu celibato volunt\u00e1rio.",
                "Kkkkkk \u00e9 obvio n\u00e9 mlk\n\n\"Filosofar\", vai se foder maluco\n\nN\u00e3o \u00e9 celibato se voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o ia transar mesmo",
                "\u00c9 um pouco incel sim. Voc\u00ea s\u00f3 ta falando isso porque ta frustrado, duvido que daqui meses ainda vai estar pensando isso.\n\nEdit: pela sua foto do behance, voc\u00ea \u00e9 bem padr\u00e3ozinho, se quer uma dica honesta, o problema ou \u00e9 sua personalidade (tente refletir se voc\u00ea \u00e9 chato, ou machista, ou desinteressante), ou sua abordagem (talvez voc\u00ea poderia ter mais pegada ou ent\u00e3o shooting out of your league). Fa\u00e7a essa auto avalia\u00e7\u00e3o e para com essa BS de \u201cain n\u00e3o consigo pegar mui\u00e9\u201d.",
                "vai tua ex fez macumba mesmo, procura um jeito de se libertar disso.",
                "Idade?",
                "Acho q est\u00e1 perfeitamente normal.\nRelacionar est\u00e1 ficando cada dia mais dif\u00edcil.E as pessoas se afastando.Por trauma,medo ou por preferir a solid\u00e3o como Cia.",
                ">Seria coisa de Incel da minha parte?\n\nSeria coisa de padre.",
                "Incel de verdade n\u00e3o fica culpado por pensar as coisas. Voc\u00ea \u00e9 apenas bund\u00e3o.",
                "Cara isso \u00e9 uma bomba relogio uma hora ou outra tu vai querer isso",
                "Muito pelo contr\u00e1rio mano, incel \u00e9 o MLC que odeia mulher por n\u00e3o pegar NGM kkk vc n\u00e3o t\u00e1 errado, eu msm fa\u00e7o a msm coisa, \u00e9 claro que n\u00e3o pode fazer isso a vida toda, s\u00f3 fica safe sem procurar NGM focado em si msm, mas quando aparecer uma mina legal interessada em vc, aproveita pq ela gosta de vc msm",
                "INCELZ\u00c3O da porra",
                "r/mgtow..."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Estou cansada de minha m\u00e3e.",
            "selftext": "Sou a filha mais nova de tr\u00eas irm\u00e3s, uma com 14 e a outra com 21. Minha m\u00e3e diz que n\u00e3o tem filha favorita, mas sempre deixa a de 14 fazer tudo mesmo ela tendo as piores notas e n\u00e3o ajudar em nada aqui em casa, sempre fa\u00e7o o poss\u00edvel para ajudar minha m\u00e3e, tiro notas boas e mesmo assim minha m\u00e3e me chama de louco e monstro, n\u00e3o ligava muito para as coisas que ela falava, mas recentemente percebi que isso n\u00e3o estava me deixando bem. Minha m\u00e3e coloca tudo em cima de mim, odeio isso. Eu apenas queria filosofar sobre a vida e a morte. Devo parar de ser um escravo da minha m\u00e3e?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "104567h",
            "comments": [
                "Sua m\u00e3e \u00e9 uma vadia narcissista, tome cuidado, seja fria(o) e mantenha dist\u00e2ncia.",
                "Seu pai mora com voc\u00eas?",
                "Otimo. J\u00e1 tem um bom motivo pra sair de casa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e ir exercer dom\u00ednio na sua pr\u00f3pria casa.\n\nN\u00e3o fa\u00e7a que nem uma colega minha do trabalho que chegou aos 35 e ainda morava com a m\u00e3e e reclamava dela."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "chega.",
            "selftext": "N\u00e3o d\u00e1 mais pra ficar esperando um milagre. N\u00e3o d\u00e1 mais pra ficar esperando que o mundos e resolva ao redor. N\u00e3o d\u00e1 mais pra chorar por td que aconteceu. N\u00e3o d\u00e1 mais pra se lamentar. N\u00e3o d\u00e1 mais pra achar que as coisas v\u00e3o andar sem que tu mova as tuas pernas. N\u00e3o d\u00e1 mais pra s\u00f3 filosofar \n\nT\u00e1 na hora de agir",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "xrtgce",
            "comments": [
                "\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Qual o hobby mais \u00fanico/esquisito que voc\u00ea conhece?",
            "selftext": "Acho a galera que observa p\u00e1ssaros muito interessante. Outro dia ouvi de um cara que j\u00e1 observou mais ou menos 50% das esp\u00e9cies de p\u00e1ssaros do mundo.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "filosofar",
            "id": "110nvz8",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Observar p\u00e1ssaros \u00e9 tipo ser um treinador de pok\u00e9mon da vida real, tinha um senhor que morava por aqui que tava sempre observando com  cat\u00e1logo de p\u00e1ssaros todo escangalhado na m\u00e3o. Eu sempre pensava isso dele",
                "Busologia, gostar de motos carros at\u00e9 caminh\u00f5es s\u00e3o legais, mas porra ser apaixonado por \u00f4nibus n\u00e3o d\u00e1 n\u00e3o kkkk",
                "N\u00e3o respondendo a pergunta do post mas, eu fa\u00e7o observa\u00e7\u00e3o de p\u00e1ssaros tamb\u00e9m e \u00e9 bem legal, me deixa calma e feliz ;)",
                "Taxidermia. Ao meu ver \u00e9 \u00fanico, porque n \u00e9 f\u00e1cil lidar com a morte, limpar os bichinho, e deix\u00e1-los exatamente como eram em vida. Mas admiro muito quem tem esse talento de dar uma nova \"vida\" aos bichinhos falecidos.",
                "Eu anoto as frases fodas que eu falo kkkkkkk.\n\nUma vez eu tava assistindo Eu, a patroa e as crian\u00e7as e tava naquele epis\u00f3dio em que o Michael fala pro J\u00fanior come\u00e7ar a anotar as idiotices que ele falava. De frescura, eu comecei a fazer o mesmo, s\u00f3 que se tornou um h\u00e1bito. T\u00f4 fazendo isso desde 2017 kkkkkkkkkk.\n\nTem frases idiotas, engra\u00e7adas, tristes e filos\u00f3ficas.\nTalvez um dia eu lance um livro kkkkkkk",
                "Sempre 1uis fazer mas nem sei por onde come\u00e7a4",
                "cole\u00e7\u00e3o de insetos, \u00e9 bizarro, mas ao mesmo tempo gostaria de fazer",
                "Cubo m\u00e1gico, tenho v\u00e1rios e sei montar todos os variados tipos",
                "Das pessoas pr\u00f3ximas de mim, \u00e9 colecionar conchas. Meu pai tem uma cristaleira lotada de conchas, tem de varios pa\u00edses.",
                "eu ja tive interesse em come\u00e7ar esse hobbie, mas larguei\n\nhoje eu coleciono tampinha de cerveja",
                "Baloeiros. Os caras s\u00e3o muito loucos",
                "Colecionador de m\u00e1scaras (principalmente as assustadoras) \ud83e\udd21",
                "Colecionar animais mortos. \n\nPassarinhos, ratos e lagartos mortos. Sim, do tipo que apodrece e fede.",
                "Filosofar"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "O que tornam as pessoas felizes?",
            "selftext": "Fala galera, vamos filosofar mais uma vez.\n\nEste \u00e9 um questionamento que algumas pessoas fazem com const\u00e2ncia, para uns a felicidade esta ligada a bens materiais, para outros um final de semana com os amigos. \n\nMas gostaria de saber de voc\u00eas, o que tornam as pessoas realmente felizes??",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "filosofar",
            "id": "pv6yvi",
            "comments": [
                "Eu tive uma disciplina na faculdade que falava muito disso. \n\nObviamente o assunto \u00e9 complexo, mas a parte principal seria do significado. \n\nTipo, um carro que \u00e9 s\u00f3 um carro, sem um significado emocional pra pessoa, n\u00e3o traz felicidade. Um final de semana com os amigos que seja vazio de significado n\u00e3o traz felicidade. \n\nPor outro lado, um carro que signifique o valor do esfor\u00e7o que ela fez, um final de semana com os amigos que signifique o apoio das pesssoas em volta, ou coisas do tipo geram felicidade.\n\nUma parte interessante dessa disciplina \u00e9 que n\u00e3o precisa nem ser algo bom. \u00c0s vezes a pessoa sofreu muito, mas esse sofrimento teve um grande significado pra pessoa (supera\u00e7\u00e3o, por exemplo) e levou \u00e0 felicidade. Enquanto que outra pessoa pode levar uma vida boa, mas sem sentido pra ela e n\u00e3o conseguir ser feliz.",
                "A Pir\u00e2mide de Maslow j\u00e1 coloca tudo isso em perspectiva, se n\u00e3o conhece acho que vale a pena dar pelo menos uma olhada. Indo al\u00e9m disso, recentemente vi uma coloca\u00e7\u00e3o interessante, diferenciando a no\u00e7\u00e3o de realidade moderna e a no\u00e7\u00e3o de realidade dos tempos antigos:\n\n* Na modernidade n\u00f3s enxergamos a realidade como um mundo f\u00edsico e logicamente constru\u00eddo onde existem e se sobrep\u00f5e objetos. As estrelas s\u00e3o objetos, os planetas s\u00e3o objetos, os pr\u00e9dios s\u00e3o objetos, as pessoas s\u00e3o objetos. Todos estamos posicionados nessa gigantesca caixa que chamamos de universo. O mundo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o feita pela movimenta\u00e7\u00e3o de objetos, sem nada al\u00e9m disso.\n* Nos tempos antigos, por\u00e9m, nada disso era relevante. A realidade, acima de qualquer objeto de estudo cient\u00edfico, era nada mais do que uma narrativa. Pouco importa as gal\u00e1xias longe at\u00e9 mesmo do alcance dos olhos, pouco importa os quarks que eu nunca vou perceber, o que importa \u00e9 como a minha vida como indiv\u00edduo se constr\u00f3i do momento em que eu nasci at\u00e9 o momento em que eu vou morrer. A vida \u00e9 nada mais do que a sua hist\u00f3ria individual, sua narrativa pessoal, e sua busca por torn\u00e1-la uma hist\u00f3ria digna de ser contada para outras pessoas.\n\nA conquista material \u00e9 irrelevante, o que vale s\u00e3o as hist\u00f3rias, feitos e conhecimentos que v\u00e3o ficar para o mundo. O que vale \u00e9 o qu\u00e3o boa foi a narrativa que voc\u00ea escreveu, que voc\u00ea chamou de \"vida\".\n\nEdit: Complementando. A felicidade nunca est\u00e1 no objeto ou feito em si, e sim no papel que ele desempenhou na constru\u00e7\u00e3o da sua vida.",
                "Vi um document\u00e1rio da CNBC sobre o pq a Finl\u00e2ndia ser o pa\u00eds mais feliz do mundo e basicamente \u00e9 a ideia de ter um balan\u00e7o entre, profissional e pessoal aonde vc se sinta realizado nas duas partes mas n\u00e3o tenha excesso de nenhuma delas, galera tem total confian\u00e7a no pr\u00f3prio governo e o governo do pa\u00eds cuida de seus cidad\u00e3os, empresas flex\u00edveis para que as pessoas tenham seus hobbies e tempo para si e por a\u00ed vai, dif\u00edcil resumir o que faz as pessoas felizes mas n\u00e3o se preocupar se vai ter como ou n\u00e3o pagar as contas no m\u00eas seguinte deve contribuir, ter tempo pra passar com familiar e fazendo coisas que vc gosta tamb\u00e9m.",
                "Ou se envolver a boas ilus\u00f5es ou estar absolutamente desapegado delas..\n\nBoas ilus\u00f5es s\u00e3o aquelas que s\u00e3o capazes de te envolver o suficiente para n\u00e3o se ver al\u00e9m delas, como sonhos que demoram para acabar.. Objetivos de consumo a longo prazo, romances, fam\u00edlia.\n\nNunca conheci quem fosse totalmente desapegado..",
                "Conquista. Pra mim a sensa\u00e7\u00e3o de conquistar algo ou um objetivo, por menor que seja, torna as pessoas felizes.",
                "Um misto dos dois, mas para mim acho que a resposta seria a independ\u00eancia, ter uma casinha, poder fazer umas viagens vez ou outra, estar com meus amigos, poder me alimentar bem, ter alguns luxos vez ou outra, tipo ir num restaurante caro em um anivers\u00e1rio de namoro, e ter uma cole\u00e7\u00e3o gigantesca de camisas de time de futebol...",
                "\u201ca vida \u00e9 como um jogo, o que importa s\u00e3o as conquistas (tanto materiais quanto sentimentais)\u201d",
                "Eu n\u00e3o saberia te dizer nem o que me faz feliz, que dir\u00e1 falar por outras pessoas.\n\nEu sei quando estou feliz: quando estou de fato vivendo no presente, torcendo para que aquele momento n\u00e3o acabe nunca e me lamentando quando ele acaba. Claro que s\u00f3 me dou conta disso depois que acaba, pois enquanto estou vivenciando n\u00e3o fico pensando se estou feliz ou n\u00e3o.\n\nA causa desses momentos pode ser qualquer coisa, como um bem material ou um final de semana com os amigos como voc\u00ea disse. Mas n\u00e3o faz sentido buscar essas causas pra dizer \"isso me faz feliz\", pois o que te fez feliz um dia n\u00e3o necessariamente te far\u00e1 feliz de novo. Tentar criar f\u00f3rmulas pra felicidade \u00e9 pra mim o caminho certo pra frustra\u00e7\u00e3o.",
                "o estado mental delas, n importa se tao fudida, se tao bem de vida, se elas tive um estado mental merda sempre vao ta na merda\n\nfora isso \u00e9 ter necessidades basicas atendidas, como sono, fome, intera\u00e7\u00e3o social pra quem precisa",
                "Ver meu filho crescer"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "N\u00e3o tem t\u00edtulo",
            "selftext": "  \n\nIncorporo esta forma corp\u00f3rea\n\nPara dar corpo ao manifesto\n\nE manifestar-me contra a banalidade que vigora\n\nNo que toca a esse lambda estou de fora\n\nE dou prioridade \u00e0 escrita como outrora\n\nSou o gajo que a gram\u00e1tica devora\n\n\u00c0 medida que a escrita aprimora\n\nSem estar de f\u00e9rias como Bora-Bora, \n\nBora l\u00e1 escrever umas cenas, \n\nSejam elas dezenas ou centenas\n\nE filosofar como se estivesse em Atenas,\n\nLigas as antenas para captar a minha frequ\u00eancia\n\nCom consequ\u00eancia de ficares mais erudito\n\nDevido ao facto de estares dentro deste \u00e2mbito\n\nN\u00e3o estou aqui para gerar conflito\n\nDeposito coer\u00eancia no teu c\u00e9rebro\n\nEnquanto recebo o dobro",
            "subreddit": "EscritaPortugal",
            "topic": "filosofar",
            "id": "zxqlbw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "F\u00e9don, cap\u00edtulo: A purifica\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Simplesmente n\u00e3o consigo entender essa parte do livro, principalmente quando S\u00f3crates come\u00e7a a falar de \"desregramento\". Algu\u00e9m pode me dar uma luz nesse cap\u00edtulo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "168khr5",
            "comments": [
                "Filosofar \u00e9 aprender a morrer. Basicamente essa \u00e9 a ideia."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Seria a CI\u00caNCIA uma nova \"religi\u00e3o moderna\"?",
            "selftext": " A ci\u00eancia de forma \"bem polida\" consegue \"converter\" as pessoas a acreditarem em suas verdades, que na vis\u00e3o deles tem mais sentido e l\u00f3gica do que as outras que s\u00e3o faladas nas religi\u00f5es, e aqueles que se op\u00f5em s\u00e3o taxados de loucos e que n\u00e3o merecem respeito pelo simples fato de n\u00e3o acreditarem no que a ci\u00eancia mostra e \"prova\".\n\n E isso tem semelhan\u00e7as com as religi\u00f5es, principalmente as abra\u00e2micas, que em seus auges descartavam qualquer possibilidade que n\u00e3o esteja ligado as escrituras sagradas de forma que qualquer um que se op\u00f5em a isso seria exilado de suas cidades ou at\u00e9 mesmo morto.\n\nE nos dias de hoje um religioso que tenta mostrar de forma cient\u00edfica a sua f\u00e9, colocando fatos e provas de que tal evento ou divindade realmente existe ou existiu, \u00e9 descartado pela pr\u00f3pria comunidade cient\u00edfica, que segundo eles, qualquer tese que tenha liga\u00e7\u00e3o com alguma religi\u00e3o, n\u00e3o deve ser levado a s\u00e9rio e que seria o mais puro achismo, n\u00e3o contendo nenhuma \"teoria\" s\u00f3lida.\n\n E quando uma teoria s\u00f3lida \u00e9 proferida por algu\u00e9m,  novamente, de forma sarc\u00e1stica ou at\u00e9 mesmo agressiva, a comunidade cient\u00edfica tenta refutar essa teoria pelo simples fato de ter envolvido uma f\u00e9, e sempre dizendo coisas como \"n\u00f3s n\u00e3o  trabalhamos com opini\u00f5es ou ideias e sim com fatos l\u00f3gicos e que podem ser provado pela ci\u00eancia\". Tendo semelhan\u00e7as com as religi\u00f5es  no que se diz em n\u00e3o deixar ideias de fora interferir no que \u00e9 \"\u00f3bvio\" e  \"l\u00f3gico\", fazendo com que as pessoas que seguem essa \"religi\u00e3o moderna\" fiquem alienadas a apenas uma vis\u00e3o n\u00e3o tendo (em certas ocasi\u00f5es) maturidade para ter uma mente aberta e ouvir os dois lados.\n\nTodos tentam criticar e refutar as religi\u00f5es, mas poucos tem tal coragem de fazer isso com a ci\u00eancia, tendo medo da retalia\u00e7\u00e3o.\n- Bangzi, The \ud83d\ude02\ud83d\ude09\n\nQual seria sua opini\u00e3o sobre isso? \n \nSintam-se livres para discutirem com voc\u00eas mesmos sobre o assunto.\n\n\n\"Obs: Esse foi um assunto que estive elaborando desde o come\u00e7o desse ano, junto com amigos que tamb\u00e9m gostam de \"filosofar\" sobre coisas alheias.\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "13hbddi",
            "comments": [
                "Besteira. Ci\u00eancia \u00e9 um m\u00e9todo epistemologico. Religi\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria de f\u00e9, liga\u00e7\u00e3o com o sobrenatural. S\u00e3o \u00e1reas completamente distintas.",
                "Que coisa sem sentido.\n\nPrimeiro que ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um conjunto de cren\u00e7as, muito menos tem o aspecto sociol\u00f3gico da religi\u00e3o. \u00c9 um m\u00e9todo de encontrar verdades, nem que as verdades sejam apenas \"provis\u00f3rias\" e possam ser provadas erradas no futuro. O m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e9 baseado na ideia de que qualquer tese possa estar errada. Mas para mudar de ideia o cientista precisa de provas.\n\nNa religi\u00e3o voc\u00ea acredita porque acredita a ponto final. N\u00e3o precisa de provas e n\u00e3o est\u00e1 disposto a procurar outras verdades. Pode at\u00e9 procurar outras verdades, mas como escolha pessoal e fora da sua pr\u00f3pria religi\u00e3o.\n\nE essa hist\u00f3ria de que os cientistas \"perseguem\" quem tenta provar a religi\u00e3o com ci\u00eancia \u00e9 balela. N\u00e3o \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 utilizar o m\u00e9todo cient\u00edfico. O \"cientistas\" que tentam provar a B\u00edblia n\u00e3o tem o rigor cient\u00edfico para sustentar as suas teses. Quando algu\u00e9m aponta a falta de rigor eles acusam de persegui\u00e7\u00e3o. \n\nEsse sub virou uma piada.",
                ">Seria a CI\u00caNCIA uma nova \"religi\u00e3o moderna\"?\n\nN\u00e3o!\n\nPor\u00e9m pessoas se apoiam numa vis\u00e3o deturpada do que \u00e9 ci\u00eancia e a transformam numa \"cren\u00e7a da verdade \u00faltima\" igualzinho a religi\u00e3o faz.",
                "Da\u00ed a Ci\u00eancia o que \u00e9 de Ciencia e a Deus o que \u00e9 de Deus.",
                "A ci\u00eancia e a religi\u00e3o se complementam no entendimento da realidade, no entanto, as duas podem ser mal interpretadas e imaculadas com vis\u00f5es extremistas e cientificistas. N\u00e3o \u00e9 atoa que o cientificismo \"limita\" a ci\u00eancia, e o extremismo religioso tende a querer \"matar\" outras religi\u00f5es e at\u00e9 a pr\u00f3pria religi\u00e3o.\n\nMas acho sim que a ci\u00eancia esta sendo transformada em um tipo de religi\u00e3o por pessoas que n\u00e3o a compreendem, n\u00e3o estudam e nem fazem quest\u00e3o disso, apenas acreditam em seu funcionamento na m\u00e3o de quem a entende. E essas pessoas acabam por prejudicar o estudo cient\u00edfico assim como o negacionismo prejudica por\u00e9m a longo prazo.\n\nEu sai deste sub por conta de intoler\u00e2ncia religiosa, raramente entro aqui pois se tornou um foco de iconoclastas e jovens que adoram falar do que n\u00e3o estudaram achando que est\u00e3o assim filosofando e enganando a todos inclusive a si mesmos.",
                "Vc fala da ci\u00eancia de uma maneira distorcida. Fala como se fosse um bloco monol\u00edtico de conceitos, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. V\u00e1rias ideias cient\u00edficas s\u00e3o questionadas e testadas o tempo todo em revistas acad\u00eamicas. Se voc\u00ea abrir revistas acad\u00eamicas que tratam de assuntos espec\u00edficos, vai ver os especialistas nestes assuntos espec\u00edficos discordando sobre diversos pontos, desde as bibliografias, passando pelas metodologias at\u00e9 chegar \u00e0s conclus\u00f5es de novos artigos. Eu imagino que voc\u00ea provavelmente n\u00e3o acompanhe muito sobre as pesquisas que ocorrem no presente e est\u00e1 se baseando na \"ci\u00eancia\" que se fala em jornais e v\u00eddeos da internet. A quest\u00e3o \u00e9 que em lugares assim as informa\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser muito simplificadas porque a audi\u00eancia em geral n\u00e3o aceita v\u00eddeos longos e com muita informa\u00e7\u00e3o. Se voc\u00ea decidir ir a fundo em algum t\u00f3pico cient\u00edfico vai ver que existe debate o tempo todo.\n\n>E nos dias de hoje um religioso que tenta mostrar de forma cient\u00edfica a sua f\u00e9, colocando fatos e provas de que tal evento ou divindade realmente existe ou existiu, \u00e9 descartado pela pr\u00f3pria comunidade cient\u00edfica, que segundo eles, qualquer tese que tenha liga\u00e7\u00e3o com alguma religi\u00e3o, n\u00e3o deve ser levado a s\u00e9rio e que seria o mais puro achismo, n\u00e3o contendo nenhuma \"teoria\" s\u00f3lida.\n\nVoc\u00ea tem algum exemplo que possa ilustrar o que voc\u00ea est\u00e1 dizendo aqui?",
                "O cara tentando passar pano pro Eberlin kkkkkkkkkkkkkkkk\n\nMeu amigo, eu tamb\u00e9m pensei no caso da ci\u00eancia ser vista como uma nova religi\u00e3o, no entanto ela assim n\u00e3o se pode configurar, pois tudo na ci\u00eancia \u00e9 quantific\u00e1vel, em alguma escala ou em algum c\u00e1lculo, tudo nela pode ser expresso por via de rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gico-matem\u00e1ticas. \n\nA religi\u00e3o por sua vez, \u00e9 a dada resposta para todos os questionamentos, desde que n\u00e3o possam colaps\u00e1-la. Ela n\u00e3o se importa em explicar os \"comos\" mas sim, s\u00f3 explica os porqu\u00eas e de maneira imposs\u00edvel de ser afer\u00edvel na realidade. \n\nA ci\u00eancia n\u00e3o pode ser vista como uma nova religi\u00e3o, pois ela tem para si o princ\u00edpio de falseamento, desde que voc\u00ea tenha evid\u00eancias mais forte e que sejam imposs\u00edveis de explicar atrav\u00e9s das j\u00e1 existentes ou que quebre completamente os paradigmas, voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 conseguir provar suas alega\u00e7\u00f5es. A evolu\u00e7\u00e3o pode ser refutada? mas \u00e9 claro, s\u00f3 precisa provar atrav\u00e9s de boas evid\u00eancias que ela n\u00e3o \u00e9 verdadeira. \n\nQuando se mistura a ci\u00eancia para provar sua religi\u00e3o, ou ela deixa de ser ci\u00eancia, ou ela deixa de ser religi\u00e3o. A religi\u00e3o se preocupa com \u00e1reas as quais n\u00e3o cabe \u00e0 ci\u00eancia, e a ci\u00eancia por sua vez, por \u00e1reas que n\u00e3o cabem ao credo. Pois este credo, n\u00e3o \u00e9 baseado em evid\u00eancias quantific\u00e1veis, mas apenas em senci\u00eancia.",
                "Engra\u00e7ado os coment\u00e1rios soberbos aqui categorizando essa compara\u00e7\u00e3o como \"bobagem\", sendo que at\u00e9 grandes fil\u00f3sofos acreditavam nisso, como Nietzsche. Embora a ci\u00eancia tenha se atualizado em alguns aspectos, ainda existem muitos dogmas que s\u00e3o pr\u00f3ximos da metaf\u00edsica. Apesar de ter algumas inconsist\u00eancias no seu texto, o tema \u00e9 pertinente. A concep\u00e7\u00e3o de religi\u00e3o X ci\u00eancia como opostas \u00e9 coisa do senso comum.",
                "Tem algum argumento cient\u00edficos com apoio a religi\u00e3o? At\u00e9 hoje s\u00f3 vi o design inteligente \u00e9 o \"do nada nada se cria\" at\u00e9 hoje e de cient\u00edfico eles n\u00e3o tem nada.\n\nQuando um Eberlin da vida vem com esse papo de universo de 6.000 anos tem que ser taxado de louco mesmo.",
                "Inserindo a religi\u00e3o como compara\u00e7\u00e3o talvez n\u00e3o torna essa ideia muito clara para os \"amantes das ci\u00eancias\". Podemos usar exemplos de comportamento dogm\u00e1tico - (termo que penso descrever melhor o comportamento \"religioso\" que \u00e0s vezes ocorre na ci\u00eancia) - dentro da pr\u00f3pria ci\u00eancia (ou comunidade cient\u00edfica). Exemplo comum na hist\u00f3ria da ci\u00eancia: h\u00e1 uma comunidade de cientistas respeitada, membros respeitados, reconhecidos. Do nada surge um homem comum que investiga por conta pr\u00f3pria a causa de um fen\u00f4meno de seu interesse. Ele gostaria que uma autoridade cient\u00edfica leia seu trabalho, na verdade o sonho dele \u00e9 viver num ambiente cient\u00edfico, conviver com cientistas, ele tem uma imagem muito positiva dos cientistas. Apesar de seu trabalho met\u00f3dico, um renomado cientista ignorou completamente seu trabalho. O homem comum conversou com outra refer\u00eancia. Considerou suas ideais absurdas. At\u00e9 mesmo as perguntas. Quem seria esse homem comum? N\u00e3o sei. Pode ser Faraday (gosto bastante), pode ser Einstein tamb\u00e9m. Na verdade isso aconteceu com muitos. Os primeiros a rejeitar suas id\u00e9ias s\u00e3o muitas das vezes os cientistas refer\u00eancia naquele na comunidade cient\u00edfica do momento. Pouqu\u00edssimos aceitam e sempre tem aqueles que est\u00e3o investigando (ou questionando) a mesma coisa. Esses entram em contato com o homem comum, criam experimentos que provam de outra forma o que j\u00e1 havia provado. Nesse ponto, a autoridade cient\u00edfica j\u00e1 n\u00e3o tem escolha sen\u00e3o \"aceitar\". Mas a hist\u00f3ria que em geral contam \u00e9 que a recusa inicial foi por falta de evid\u00eancias mais robustas. Falta de mais testes. Isso que fica para a hist\u00f3ria. Apagam o que realmente ocorre, raramente contam sobre a rejei\u00e7\u00e3o por vaidade e motivos diversos.",
                "isso foi a coisa mais escabrosa que eu li hoje e eu acabei de corrigir 20 trabalhos de hist\u00f3ria de adolescentes do 9\u00b0 ano",
                "Talvez a ci\u00eancia possa at\u00e9 estar sendo propagada e praticada como uma forma de religi\u00e3o, mas pelo menos \u00e9 uma religi\u00e3o que diz coisas baseadas na realidade. Coisas que podem se confirmar por qualquer um que fa\u00e7a os mesmos experimentos.\nPor exemplo, a ci\u00eancia seria uma religi\u00e3o que n\u00e3o condena os filhos primog\u00eanitos de nenhuma civiliza\u00e7\u00e3o. A ci\u00eancia n\u00e3o manda um fiel assassinar o pr\u00f3prio filho em nome dela mesma s\u00f3 pra testar a f\u00e9 que o fiel tem nela. A ci\u00eancia n\u00e3o coloca vozes na cabe\u00e7a das pessoas, transformando elas em lun\u00e1ticos esquizofr\u00eanicos pensando que as vozes s\u00e3o de Deus. A ci\u00eancia n\u00e3o conta est\u00f3rias de cobras falantes, humanos feitos de barro, etc.\nE eu j\u00e1 percebi o porqu\u00ea dos fan\u00e1ticos religiosos odiarem a ci\u00eancia.\nQuando eles percebem que a culpa pela merda de vida que eles levam \u00e9 inteiramente deles, eles ficam desesperados e preferem acreditar em papai do c\u00e9u e esse papo rid\u00edculo de que Deus perdoa.",
                "O positivismo de Auguste Comte inspirou surtos autorit\u00e1rios com vi\u00e9s cient\u00edfico, pra eu que sou professor de ci\u00eancias, esse momento foi onde a ci\u00eancia mais pareceu-se com uma religi\u00e3o. No Brasil em espec\u00edfico essa corrente filos\u00f3fica gerou o golpe militar contra a Monarquia, a ditadura Varguista e inspirou outros movimentos autorit\u00e1rios. Lembrando que o mote do positivismo \u00e9 : *Amor por princ\u00edpio, ordem por meio e progresso por fim.* Esqueceram do amor aqui no Brasil.",
                "Esse tipo de vis\u00e3o sobre a ci\u00eancia \u00e9 muito comum entre religiosos que n\u00e3o conseguem enxergar a exist\u00eancia de um sistema de conhecimento que n\u00e3o seja vertical, ou seja, que n\u00e3o tenha uma autoridade inquestion\u00e1vel. \n\n\u00c9 verdade que dentro do meio acad\u00eamico existe mais uma batalha de egos, que s\u00e3o pessoas que estudaram durante muitos anos um assunto espec\u00edfico e que muitas vezes n\u00e3o ter\u00e3o a humildade de ter suas teses refutadas, principalmente aquelas que n\u00e3o passaram pelo crivo da metodologia cient\u00edfica. Eu acho que essa rigidez do pr\u00f3prio m\u00e9todo aliena e afasta as pessoas que n\u00e3o est\u00e3o inseridas nesse meio e incrivelmente ouvi at\u00e9 muita gente vindo das \u00e1reas sociais que discorda at\u00e9 mesmo do pr\u00f3prio m\u00e9todo.\n\nMas de toda forma, n\u00e3o confunda pedantismo e arrog\u00e2ncia como \"f\u00e9\" na \"ci\u00eancia\".",
                "Mas qual ci\u00eancia?",
                "Religi\u00e3o implica em f\u00e9, e ci\u00eancia em provas. S\u00f3 essa pequena defini\u00e7\u00e3o refuta seu argumento.  \n\n\nNote que essas provas podem ser reproduzidas, e n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 baseadas em achismos e misticismos aos quais se possuem pouca ou nenhuma veracidade bem como reprodutibilidade.",
                "Religi\u00e3o se baseia em f\u00e9, f\u00e9 que \u00e9 acreditar sem evid\u00eancias, acho q isso j\u00e1 responde o todo",
                "N\u00e3o \u00e9 necessariamente uma religi\u00e3o moderna, mas muitas pessoas tratam como se fosse uma verdade absoluta, achando que, se algo n\u00e3o pode ser provado cientificamente, esse algo n\u00e3o existe\n\n&#x200B;\n\n(por exemplo, fantasmas, esp\u00edritos e deuses n\u00e3o s\u00e3o coisas que podem ser provadas pela ci\u00eancia, mas isso n\u00e3o significa que eles n\u00e3o existam, apenas significa que a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 capaz de detect\u00e1-los, de verificar ou n\u00e3o sua exist\u00eancia)",
                "A ci\u00eancia n\u00e3o taxa ningu\u00e9m como \"louco\" e sim como ignorante. E ela nunca se comportou de forma intolerante. A ci\u00eancia tem uma ferramenta epist\u00eamica, que n\u00f3s chamamos de empirismo, o que se difere das religi\u00f5es abr\u00e2amicas.",
                "KKKKK que bobajada \u00e9 essa?",
                "N\u00e3o. E n\u00e3o se refuta estudo(ci\u00eancia) com opini\u00e3o (religi\u00e3o).",
                "Nunca li tant besteira em um s\u00f3 texto",
                "A ci\u00eancia \u00e9 um m\u00e9todo organizado para estruturar o conhecimento sobre um dado objeto. N\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria de cren\u00e7a ou f\u00e9\n\nO cientificismo ou o proselitismo pol\u00edtico falando em nome de uma \"ci\u00eancia\" abstrata e com pareceres institucionais n\u00e3o \u00e9 uma religi\u00e3o, mas serve \u00e0 cren\u00e7as ideol\u00f3gicas como base de dogmatismo da mesma forma que livros ou preceitos sagrados.",
                "Na minha vis\u00e3o, a ci\u00eancia nunca buscou Negar a religi\u00e3o, principalmente pelo fato de ela propor um ensinamento met\u00f3dico do mundo, com o ceticismo cient\u00edfico sendo a base de qualquer estudo que abrange. O que vejo s\u00e3o muitas pessoas associando a ci\u00eancia negativamente ao conhecimento do mundo, acreditando ela ter por princ\u00edpio Negar a f\u00e9 dos outros. Mas, exatamente o contr\u00e1rio ocorre, o ensinamento met\u00f3dico busca o emp\u00edrico das coisas, o que est\u00e1 ligado a priori ao cognosc\u00edvel, para formular leis que identifiquem os fen\u00f4menos; muito diferente da cren\u00e7a pregada em uma dogm\u00e1tica, que identifica o mundo como submisso ao fen\u00f4meno de deus ou entidades elevadas, sendo a pr\u00f3pria vontade dessa divindade manifesta no mundo sens\u00edvel. Sei que pode parecer mesquinho dizer, mas \u00e9 importante levar esse conhecimento de que a dogm\u00e1tica religiosa n\u00e3o pode ser Comprovada pela ci\u00eancia, que n\u00e3o significa que \u00e9 negada por ela. Assim, as pessoas poder\u00e3o ver com outros olhos a ci\u00eancia, e entender que h\u00e1 um conflito que \u00e9 meramente ilus\u00f3rio, pois ci\u00eancia e religi\u00e3o buscam respostas em centros diferentes de investiga\u00e7\u00e3o.",
                "Uma das etapas do m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e9 a hip\u00f3tese, se os resultados da hip\u00f3tese s\u00e3o negativos ou inconclusivos n\u00e3o d\u00e1 pra sair por a\u00ed afirmando nada como uma verdade absoluta",
                " Eu sinceramente n\u00e3o entendi muito bem, na minha vis\u00e3o religi\u00e3o \u00e9 baseada em f\u00e9, ou seja, acreditar em alguma coisa independente de \"provas\"(como voc\u00ea referiu), por\u00e9m a ci\u00eancia explica acontecimentos de forma concreta e com \"provas\", tipo quando \u00e9 explicado sobre como energia funciona e os tipos de correntes, etc.\n\n E sobre a aliena\u00e7\u00e3o que se tem na ci\u00eancia eu n\u00e3o entendi ao certo, pois muitas coisas na ci\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o verdades absolutas, e devem ser ainda entendidas, logo h\u00e1 espa\u00e7o para pensamentos divergentes e debates.\n\n Mas essa \u00e9 minha vis\u00e3o e n\u00e3o posso me aprofundar muito.",
                "N\u00e3o. \n\nA prova da ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 se baseia em f\u00e9, n\u00e3o \u00e9 nenhum \"confia\". \u00c9 baseada em experimento  e observa\u00e7\u00e3o e diferente da religi\u00e3o a ci\u00eancia se auto-corrige, \u00e9 permitido na ci\u00eancia estar errado \u00e9 permitido na ci\u00eancia discordar e com o tempo e descobertas o conhecimento cient\u00edfico se aperfei\u00e7oa. Usando o cristianismo de exemplo que de alguma forma \u00e9 capaz de gerar centenas de ramifica\u00e7\u00f5es tendo o mesmo material fonte que \u00e9 a b\u00edblia, ramifica\u00e7\u00f5es que geram por interpreta\u00e7\u00f5es pessoais e os mais variados tipos de conveni\u00eancias. N\u00e3o existe revela\u00e7\u00e3o na ci\u00eancia, voc\u00ea pode pegar 10 padres e pastores e dar eles um vers\u00edculo b\u00edblico cada um vai interpretar de uma forma diferente, agora se voc\u00ea fazer uma pergunta para um cientista tipo \"quanto tempo tem a humanidade\" eles v\u00e3o se basear nos mesmos princ\u00edpios, nas evid\u00eancias dispon\u00edveis, f\u00f3sseis e data\u00e7\u00f5es de carbono v\u00e3o ser a base da resposta. A ci\u00eancia \u00e9 um m\u00e9todo, e eu na minha ousada opini\u00e3o acredito que at\u00e9 quest\u00f5es mais metaf\u00edsicas podem ser sim estudadas atrav\u00e9s de um m\u00e9todo cient\u00edfico. \n\n>E nos dias de hoje um religioso que tenta mostrar de forma cient\u00edfica a sua f\u00e9, colocando fatos e provas de que tal evento ou divindade realmente existe ou existiu, \u00e9 descartado pela pr\u00f3pria comunidade cient\u00edfica, que segundo eles, qualquer tese que tenha liga\u00e7\u00e3o com alguma religi\u00e3o, n\u00e3o deve ser levado a s\u00e9rio e que seria o mais puro achismo, n\u00e3o contendo nenhuma \"teoria\" s\u00f3lida.\n\nEssa talvez seja a coisa mais absurda que eu j\u00e1 ouvi sobre ci\u00eancia e religi\u00e3o, uma vez que a ci\u00eancia ela \u00e9 um m\u00e9todo, ela \u00e9 baseada em experimento e observa\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel, tang\u00edvel e observ\u00e1vel. Como se conduziria um experimento para provar que Deus existe? Isso vai muito al\u00e9m de religi\u00e3o e ci\u00eancia, se extende para outros campos, antropologia, arqueologia, hist\u00f3ria. Vou te dar um simples exemplo. Usando o cen\u00e1rio onde o objetivo \u00e9 provar que Deus existe.\n\n1- O cientista precisaria deixar claro o que ele quer dizer com o palavra \"deus\". Ent\u00e3o eu deixo a voc\u00ea, responder essa quest\u00e3o: Defina Deus.\n\n2- Uma vez que a defini\u00e7\u00e3o de Deus foi estabelecida, agora o cientista \u00e9 obrigado a argumentar o porque ele acha que Deus \u00e9 assim ou assado. \n\n3- Agora a\u00ed entra a parte dif\u00edcil, como ele prop\u00f5e que se fa\u00e7am experimentos para verificar a exist\u00eancia de Deus, um m\u00e9todo, que posso ser verificado, testado. \"Veja como o mundo \u00e9 perfeito...o corpo humano \u00e9 perfeito blablaba\" \n\nA\u00ed entra as outras quest\u00f5es. Mesmo que a ci\u00eancia prove que exista um Deus, Deus no sentido um ser pessoal, inteligente, consciente que criou o universo: \n\n1: n\u00e3o prova que religi\u00e3o X ou religi\u00e3o Y esteja certa.\n\n2: n\u00e3o prova que o Deus do Universo atende com a concep\u00e7\u00e3o humana de um Criador \n\n3: n\u00e3o prova a exist\u00eancia da presen\u00e7a de moralidade ou falta de nesse Deus \n\n4: n\u00e3o desvalida a possibilidade da exist\u00eancia de outros seres de natureza similar \n\n5: n\u00e3o desvalida os conhecimentos cient\u00edficos adquiridos previamente.",
                "Como est\u00e1 escrito na B\u00edblia, a ci\u00eancia \u00e9 uma assassina de Religi\u00f5es! Ent\u00e3o do mesmo jeito que caim assassinou Abel, a cegueira dos cientistas sempre tentar\u00e1 assassinar as verdadeira Religi\u00f5es! Mas para aqueles que j\u00e1 conseguiram Sair da caverna mundana como Plat\u00e3o nos indica, esses j\u00e1 conseguem Diferenciar os fen\u00f4menos meramente cient\u00edficos dos verdadeiros fen\u00f4menos Metaf\u00edsicos, pois os Metaf\u00edsicos s\u00e3o partes do Reino do Logos Jesus Cristo! E para conseguir entend\u00ea-los da maneira certa a pessoa tem que ter uma Alma, N\u00c3O um celular hehehe",
                "Discordo um pouco.\n\nPrimeiro, ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um conhecimento est\u00e1tico dogm\u00e1tico, mas uma metodologia de verifica\u00e7\u00e3o de afirma\u00e7\u00f5es e fen\u00f4menos.\n\nNa ci\u00eancia voc\u00ea observa um fato, elabora uma explica\u00e7\u00e3o, faz experimentos e anota os resultados. Foi assim que se chega a um fato cient\u00edfico. Diferente de uma religi\u00e3o que determina o que \u00e9 verdade e o que n\u00e3o \u00e9 a partir de \"foi Deus que quis\".\n\nA ci\u00eancia tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nada al\u00e9m de produto de sua \u00e9poca e da capacidade de percep\u00e7\u00e3o humana, diferente da religi\u00e3o que \u00e9 \"inerrante e imut\u00e1vel palavra de Deus\" como \u00e9 a religi\u00e3o. Um fato cient\u00edfico hoje pode estar errado amanh\u00e3 porque talvez com as evid\u00eancias que temos hoje levam a conclus\u00f5es diferentes de fatos que s\u00f3 teremos capacidade de observar no futuro.\n\nOs problemas atuais relacionados a ci\u00eancia s\u00e3o dois:\n\n1 - a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 replicada adequadamente. Infelizmente, pela fraca aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico na educa\u00e7\u00e3o do conhecimento b\u00e1sico escolar, os alunos praticamente s\u00f3 decoram o que leem no livro, nunca tendo visto um f\u00f3ssil, ou feito experimentos cient\u00edfico a nas aulas. Por isso que vemos alunis falando \"eu n\u00e3o vou usar isso na minha vida\" (sim, voc\u00ea provavelmente n\u00e3o vai usar isso na vida, mas saber disso te impede de ser enganado por pseudagem). \n\n2 - geralmente quem se op\u00f5e a ci\u00eancia n\u00e3o faz isso porque n\u00e3o experimenta a metodologia cient\u00edfica (que como mostrado acima, n\u00e3o \u00e9 nada al\u00e9m de: ver, pensar, testar e falar o que aconteceu), mas sim, ou porque querem cumprir agendas pol\u00edticas e religiosas ou simplesmente inventam explica\u00e7\u00f5es do nada.\n\nUm exemplo \u00e9 essa galera terraplanista que t\u00e1 por a\u00ed, e outros que afirmam atrocidades. Tem at\u00e9 gente que diz ser da ci\u00eancia (como a qu\u00edmica) e n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a entre teoria, hip\u00f3tese, lei e teorema (e outras besteiras que simplesmente n\u00e3o existem evid\u00eancias al\u00e9m de criacionismo disfar\u00e7ado). Tem at\u00e9 gente que diz ser cientista e acha que o Big Bang foi uma explos\u00e3o.\n\nOu seja, o problema \u00e9 que geralmente quem nega a ci\u00eancia, simplesmente inventa uma hist\u00f3ria, ignora ou distorce os fatos comprovados pela metodologia cient\u00edfica, e trazem uma narrativa que a fonte s\u00e3o as vozes da cabe\u00e7a dessa pessoa.\n\nOu seja, se as pessoas realmente estudassem (ou tivessem curiosidade sobre) a ci\u00eancia, ela n\u00e3o seria dogmatizada e nem demonizada como \u00e9 hoje."
            ],
            "num_comments": 29
        },
        {
            "title": "Come\u00e7ando na filosofia",
            "selftext": "Desde que entrei na adolesc\u00eancia, sempre gostei de pensar e filosofar, escrever meus pensamentos, tentar compor m\u00fasicas a partir das minhas ideias, e depois comecei a acompanhar alguns professores de filosofia na internet, podcasts que envolvessem filosofia e conversa de bar kkkk, tamb\u00e9m sou aquele tipo de b\u00eabado fil\u00f3sofo kk... Acabei percebendo que muitas ideias minhas se assemelhavam a de v\u00e1rios fil\u00f3sofos, artistas e etc, o que me fez interessar ainda mais e querer estudar mais a fundo a Filosofia, para ter mais embasamentos e ideias mais concretas sobre tudo.  Hoje tenho 18 anos.\n\nEstou come\u00e7ando  com uma trilogia de manuais de filosofia que comprei na Amazon, e depois vou querer ler mais sobre o que me identifico mais... \u00c9 uma Boa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "wn1voq",
            "comments": [
                "N\u00e3o fa\u00e7a faculdade de filosofia agora. Voc\u00ea pode muito bem aprend\u00ea-la lendo ou assistindo alguns videos. J\u00e1 o amadurecimento intelectual depende de tempo e esfor\u00e7o, para isso voc\u00ea deve ler e escrever enquanto estuda. Confrontar o que leu principalmente, mas n\u00e3o no sentidos de refutar, e sim de entender a proposta e suas falhas.\n\nCaro amigo, n\u00e3o fa\u00e7a faculdade de filosofia antes de estar minimamente bem de vida. Pq vc vai precisar de dinheiro uma hora ou outra e certas profiss\u00f5es v\u00e3o te dar mais 'Ataraxia' do que filosofia. Estudo com pessoas bem colocadas na sociedade. Juiz procurador advogados engenheiros psic\u00f3logas empres\u00e1rios contadores outros professores universit\u00e1rios e trabalhadores em geral. Todos eles tem algo em comum, n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o desesperados por dinheiro igual eu kkkkkk\n\nFuja de livros dif\u00edceis. S\u00e9rio, eles s\u00f3 v\u00e3o minar sua vontade de filosofia enquanto vc poderia estar viajando em algo que foi escrito mais tranquilo e igualmente genial. N\u00e3o \u00e9 pq tem uma escrita dif\u00edcil que \u00e9 a \u00faltima Coisa do mundo. Ent\u00e3o se vc quer algo mais SOLAR pra ler. Entre no raz\u00e3o inadequada, l\u00e1 tem ensaios de filosofia sobre alguns fil\u00f3sofos bons, o rapaz l\u00e1 escreve bem e sabe bastante. Depois procure artigos de filosofia pra ler tbem.\nFuja de deleuze.",
                "Indico para come\u00e7ar:\n1. O que \u00e9 filosofia - Enrico Berti\n2. PLAT\u00c3O. \nBoa sorte!",
                "Pra come\u00e7ar leia um livro did\u00e1tico do Brasil, como o filosofando ou algum do Silvio Gallo \nPra ter um apanhado geral escrito por brasileiros \nDps vai pra cada coisa de interesse lendo artigo \n\nSe for fazer filosofia recomendo coisas mais pesadas se n\u00e3o \u00e9 isso \n\nLeia coisas brasileiras e de professores, nada melhor pra aprender sobre filosofia do que lendo um livro did\u00e1tico que vc provavelmente j\u00e1 esbarrou"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "papinho aleat\u00f3rio, enquanto eu sofro de ins\u00f4nia.",
            "selftext": "Chama no pv a\u00ed pra eu filosofar",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "filosofar",
            "id": "rzgmcu"
        },
        {
            "title": "queria ter amigos com quem conversar",
            "selftext": "eu adoro passar o tempo sozinho, mas eu gostaria tamb\u00e9m de ter um amigo com quem jogar um mine, conversar sobre tecnologias, animes, filosofar, s\u00f3 as coisas b\u00e1sicas da vida.\n\n\n\n\u00e9 meio paia ficar sozinho \u00e0s vezes :/",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "s6qm3p",
            "comments": [
                "Mine eu n\u00e3o jogo, mas de resto s\u00f3 chamar se quiser",
                "Quer ser meu amigo virtual",
                "aiiin amo filosofar se quiser me chama",
                "Mine eu s\u00f3 jogo a edi\u00e7\u00e3o bedrock e anime s\u00f3 estou assistindo naruto por enquanto, mas se quiser conversar tamo a\u00ed :D",
                "S\u00f3 n jogo mine, mas bora u\u00e9"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "um cara que n\u00e3o leu nenhum livro de filosofia pode ter um alto n\u00edvel sobre o assunto?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "yq1lkj",
            "comments": [
                "\u00e9 um bom questionamento. parab\u00e9ns!\n\nE eu acredito que sim. Pois assim como a pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o da palavra, \"filosofia\" vem de amigo da sabedoria e n\u00e3o do conhecimento. Os livros n\u00f3s d\u00e3o uma pr\u00e9 disposi\u00e7\u00e3o ao assunto assim para q possamos ter ideias e conhecer mais sobre, mas o saber vem de viver, basta lembrar dos pensadores antigos eles n\u00e3o liam muito, mas atrav\u00e9s de hist\u00f3rias e de conviver como Socrates usava da filosofia em seus dias. Pois isso \u00e9 a filosofia ja uma pessoa q l\u00ea mts livros ela ter\u00e1 o conhecimento e tb a sabedoria ao seu lado\n\nA filosofia \u00e9 para todos, todos somos fil\u00f3sofos por natureza.\n\n\"s\u00e1bio \u00e9 aquele que conhece o limite da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia\"",
                "[deleted]",
                "A verdade \u00e9 a verdade. N\u00e3o necessita de nada anterior",
                "n\u00e3o seria impossivel, mas improvavel!",
                "N\u00e3o.",
                "oxi kkkkk\n\nN\u00e3o, n\u00e9 kkkk\n\nAgora, nem s\u00f3 de leitura de livros capa a capa se faz conhecimento. Se voc\u00ea pega:\n\nI) livros de hist\u00f3ria da filosofia, II) dicion\u00e1rio de termos filos\u00f3ficos, III) um dicion\u00e1rio de obras filos\u00f3ficas como o do Denis Huisman, IV) dicion\u00e1rio de ci\u00eancias humanas, V) sai mexendo em livros de filosofia, l\u00ea resumos, trechos, compara ideias, e vasculha os outros 4 itens\n\nvai se abrir pra voc\u00ea os temas, as ideias, o fundo onde se organiza as discuss\u00f5es e onde se encaixam, para que servem na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento humano sobre o mundo.\n\nFora isso, o que voc\u00ea pode ter \u00e9 conhecimentos gerais, que podem at\u00e9 apontar para quest\u00f5es filos\u00f3ficas, mas se voc\u00ea n\u00e3o leu livro nenhum, n\u00e3o sabe nem quais quest\u00f5es s\u00e3o da filosofia e quais s\u00e3o apenas quest\u00f5es gerais, digamos, culturais.",
                "Acho que era poss\u00edvel na antiguidade, Homero, Jesus e Conf\u00facio provavelmente nunca leram livros de filosofia. N\u00e3o s\u00e3o fil\u00f3sofos formais propriamente, mas s\u00e3o estudados pelos fil\u00f3sofos at\u00e9 hoje. Acho que \u00e9 interessante pensar tamb\u00e9m que hoje em dia uma pessoa normal tem a sua disposi\u00e7\u00e3o muito mais livros que v\u00e1rios grandes fil\u00f3sofos da antiguidade e do medievo e nem por isso s\u00e3o fil\u00f3sofos melhores. \n\nAinda assim, vc precisaria adquirir o conhecimento filos\u00f3fico de alguma outra forma que n\u00e3o sejam os livros.",
                "Um escritor que nunca escreveu pode ser um dos melhores best sellers do mundo?",
                "SIM, H\u00c1 SENHORES DE IDADE QUE APENAS COM AS EXPERI\u00caNCIAS DE VIDA TEM MAIS CONHECIMENTO E FILOSOFIAS DE VIDA ENRAIZADAS QUE QUALQUER JOVEM INTELECTUAL!!! A VIDA ENSINA TANTO QUANTO OS LIVROS, BASTA TER UMA MENTE ABERTA E TU VER\u00c1. ALI\u00c1S S\u00caNECA O FIL\u00d3SOFO EST\u00d3ICO APRENDEU MAIS NA PRIS\u00c3O COM SUAS REFLEX\u00d5ES INDIVIDUAIS DO QUE LENDO A ID\u00c9IA DE OUTRAS PESSOAS!!!!",
                "Ler \u00e9 s\u00f3 ler,no m\u00e1ximo quem leu muito tem mais conte\u00fado pronto para mente trabalhar oq \u00e9  quase  igual a porra nenhuma. Acho que se trata mais de um ponto de vista podes ver o seus ou tentar replicar o dos outros mas continua semi cego",
                "Filosofia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sair por a\u00ed pensando e escrever sobre o que esta pensando. Como disse um amigo, filosofia \u00e9 conhecimento especializado. Duvido algu\u00e9m dizer que algu\u00e9m pode ser um engenheiro qu\u00edmico sem ler uma p\u00e1gina de qu\u00edmica, o mesmo \u00e9 pra filosofia.",
                "Olha, em um contexto que existe a internet como sendo a maior fonte de pesquisa popular, n\u00e3o s\u00f3 quem l\u00ea livros desse t\u00f3pico pode ter alto n\u00edvel de esperteza sobre o assunto.",
                "O pr\u00f3prio Olavo de Carvalho, se algu\u00e9m o considerar um fil\u00f3sofo...",
                "Pode ter a apar\u00eancia de alto n\u00edvel se emular bem as atitudes de uma pessoa \"cult\". \u00c9 poss\u00edvel convencer muitas pessoas. Falo isso como admirador do comportamento humano. \nDa mesma forma que \u00e9 dif\u00edcil encontrar algu\u00e9m com conhecimento profundo em Filosofia, um impostor consegue viver relativamente bem fingindo-ser, comportar-se \"como se fosse\". \u00c9 necess\u00e1rio ler algum \"hist\u00f3ria da filosofia\". Ler absolutamente nada \u00e9 imposs\u00edvel fingir. \nMinha opini\u00e3o: acho uma grande perda de tempo. Se precisa impressionar algu\u00e9m como primeiro encontro eu at\u00e9 entendo mas atuar como fil\u00f3sofo n\u00e3o gostando do assunto \u00e9 desnecessariamente cansativo e irracional. A \u00fanica explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para tal seria impressionar o chefe com assuntos relacionados, e nesse caso n\u00e3o \u00e9 preciso ter \"alto n\u00edvel\" mas t\u00e3o somente uma no\u00e7\u00e3o geral do assunto. A pessoa que faz isso se sente uma fraude (e \u00e9) e est\u00e1 sempre alerta, ansiosa, prestes a ser descoberto. Isso ocorre em outros aspectos da vida e leva muita gente a procurar cl\u00ednicas de an\u00e1lise.",
                "Acho perfeitamente possivel, n\u00e3o so pelo fato de que a propria palavra filosofia n\u00e3o esta necessariamente ligada a conhecimento e sim a sabedoria, hoje em dia a informa\u00e7\u00e3o circula com muita facilidade pela internet, em formato de videos, audios e ate discu\u00e7\u00f5es no reddit, \u00e9 como ler um livro indiretamente."
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Oq te ajuda a ficar confort\u00e1vel quando est\u00e1 triste?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "filosofar",
            "id": "y2ngaz",
            "comments": [
                "fa\u00e7o massagem em mim mesmo enquanto ou\u00e7o alguma msc cl\u00e1ssica ou medito. Tristeza \u00e9 um sentimento normal, n fico lutando contra",
                "Ando de bike",
                "Mano deitar na cama e chorar",
                "M\u00fasica",
                "Maconha",
                "Chocolate e xvideos",
                "Conversar com a pessoa que eu gosto",
                "Acho que primeiramente respirar fundo e pensar em algo pra me distrair, pintar, desenhar ou escrever o que estou sentindo em um papel pra jogar fogo depois.",
                "Tento me distrair com qualquer coisa que estiver perto de mim",
                "Ficar sozinho, ouvir uma playlist e fumar uma maconha, e depois ficar assistindo qq filme bem antigo ou pouco conhecido na pluto.tv",
                "M\u00fasica e ficar sozinha.",
                "Caminhar e pensar",
                "Ouvir musica",
                "Abra\u00e7os e cafun\u00e9s,cara eu amo isso e tbm amo ficar do ladinho da pessoa cara abra\u00e7adinhos amo isso",
                "Maconha",
                "Assistir anime",
                "geralmente fazer alguma receita e tomar vinho",
                "Gosto de ouvir musicas  e jogar quando estou triste."
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Sou babaca por querer ser ouvido depois de ouvir os outros?",
            "selftext": "Eu gosto de filosofar, em geral quest\u00f5es dif\u00edceis (como diminuir sofrimento, prop\u00f3sito de nossa vida, entender prop\u00f3sito do mal etc.) e amo conversar. \n\nH\u00e1 anos estou supercraque em escuta ativa. Ou\u00e7o o que as pessoas t\u00eam a dizer, interajo dentro do assunto delas, valido, entendo as quest\u00f5es delas dentro da perspectiva delas, mesmo que sejam totalmente opostas \u00e0s minhas. Posso fazer isso por horas. \n\nQuando chega a minha vez de falar minhas quest\u00f5es, recebo \"tu n\u00e3o sabe o que t\u00e1 falando\", \"isso \u00e9 doideira\" ou simplesmente o pior: sil\u00eancio. Isso que supondo que pudesse conversar em um n\u00edvel 90, converso desses meus assuntos num n\u00edvel 2 ou 3. \n\nDedico um tempo enorme pra sintetizar e resumir temas dif\u00edceis de forma que fiquem f\u00e1ceis de entender pra eu tamb\u00e9m poder aproveitar as opini\u00f5es das pessoas (a voz do povo \u00e9 a voz de Deus, sabe?). Imagina resumir Camus, Direito Constitucional, Imunologia, Jung para um leigo entender e poder opinar e levar um \"isso n\u00e3o faz sentido nenhum\", \"que perda de tempo\". \n\nA\u00ed me contento em falar de futebol, novela, fofoca, jornal no n\u00edvel mais raso poss\u00edvel. \"Eles est\u00e3o errados, s\u00e3o burros, n\u00e3o prestam. Se eu estivesse l\u00e1 faria o certo\". Sendo que o certo \u00e9 s\u00f3 mais uma propaga\u00e7\u00e3o do errado de outras formas. \"Bandido tem que matar. Com pessoa ignorante tem que dar porrada mesmo. Tal pessoa \u00e9 burra e m\u00e1 por n\u00e3o entender o certo\". No n\u00edvel de julgar quest\u00f5es complexas como \"a mulher t\u00e1 na pobreza porque quer, n\u00e3o trabalhou pra sair dessa situa\u00e7\u00e3o\", sendo que conseguir trabalhar at\u00e9 pra pessoas com n\u00edvel superior \u00e9 dif\u00edcil, imagina para algu\u00e9m com 5a s\u00e9rie. Enfim. \n\nN\u00e3o tenho todas as respostas, mas tento ativamente descobrir pequenas respostas que possam aliviar o meu sofrimento e dos outros. Mas n\u00e3o gosto de fazer tudo isso sozinho. Gostaria de poder partilhar minhas buscas com outros, minhas dores e dificuldades, assim como compartilham comigo e entendo, ou\u00e7o, dou apoio. Em contrapartida levo uns \"isso que tu passa \u00e9 bobagem\" s\u00f3 porque n\u00e3o entendem nem tentam entender. \n\nSou babaca por querer que pessoas tentem me entender um pouquinho que seja e n\u00e3o simplesmente digam \"isso \u00e9 bobagem, problema s\u00e9rio \u00e9 o que eu tenho, que n\u00e3o consigo achar o xampu certo pro meu cabelo\"?\n\nObs: converso com pessoas de todos os n\u00edveis de educa\u00e7\u00e3o, desde doutores em psicologia, advogados, m\u00e9dicos a pessoas com segundo grau.",
            "subreddit": "EuSouOBabaca",
            "topic": "filosofar",
            "id": "14wsizj",
            "comments": [
                "# Veredito atual: N\u00e3o \u00e9 o babaca (100.00% de 3 votos)\n\n\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o feita em: 08/08/2023 \u00e0s 21:28\n\n \n\n# Entre no nosso servidor do Discord! [Clique [link]\n\nVou contar as respostas que as pessoas d\u00e3o nesse post! Pra ser contado, responda com essas siglas o post:\n\nNEOB - N\u00e3o \u00e9 o babaca (e o resto sim)\n\nEOB - \u00c9 o babaca\n\nEOT - \u00c9 um trouxa, um ot\u00e1rio\n\nNGM - Ninguem \u00e9 o babaca\n\nINFO - Falta informa\u00e7\u00e3o para julgar\n\nTEOB - Todo mundo \u00e9 o babaca\n\n**Votos especiais**\n\nFANFIC - Sinalizar o post como falso\n\nOT - Sinalizar como fora do t\u00f3pico\n\n\n\n##Nota: Pode demorar cerca de 2 horas para atualizar!\n\n\n# Tabela de votos\nVoto | Quantidade | %\n:--:|:--:|:--:\nNEOB | 3 | 100.00%\nEOB | 0 | 0.00%\nEOT | 0 | 0.00%\nNGM | 0 | 0.00%\nINFO | 0 | 0.00%\nTEOB | 0 | 0.00%\nFANFIC | 0 | 0.00%\nOT | 0 | 0.00%\n\n                                \n*Nascemos para manifestar a gl\u00f3ria do Universo que est\u00e1 dentro de n\u00f3s. N\u00e3o est\u00e1 apenas em um de n\u00f3s: est\u00e1 em todos n\u00f3s. E conforme deixamos nossa pr\u00f3pria luz brilhar, inconscientemente damos \u00e0s outras pessoas permiss\u00e3o para fazer o mesmo. E conforme nos libertamos do nosso medo, nossa presen\u00e7a, automaticamente, liberta os outros. * \n*Lucas Bot v3 - by [link]\n*Veja meu c\u00f3digo fonte: [C\u00f3digo [link]",
                "NEOB- voc\u00ea precisa apenas mudar suas pessoas de convivio, pois aparentemente as pessoas ao seu redor n\u00e3o est\u00e3o preparadas para conversar com voc\u00ea, pare de andar em linha reta e converse com pessoas semelhantes a ti.",
                "NEOB\n\nAl\u00e9m dos pontos j\u00e1 levantados, tem tamb\u00e9m a quest\u00e3o de que as pessoas n\u00e3o t\u00eam escuta ativa. Voc\u00ea exercita isso, aparentemente muito bem, mas a galera sequer sabe ouvir o outro. Geralmente, pelo que vejo na minha realidade, \u00e9 que a maioria das pessoas est\u00e1 mais focada em discursos auto referenciados e acaba a\u00ed. Quando chega a hora de ouvir o coleguinha, o interesse acaba e a  aten\u00e7\u00e3o se dispersa. \n\nInfelizmente isso acontece com tanta frequ\u00eancia que muitas vezes d\u00e1 vontade de ficar em sil\u00eancio em determinados ambientes e grupos. Mas acredito que \u00e9 mais interessante buscar conversar com quem realmente est\u00e1 interessado em um di\u00e1logo.",
                "NEOB   \n\n\nMas \u00e9 meio chato tentar fazer de tudo complexo e querer s\u00f3 falar de coisas complexas. T\u00eam momentos e ambientes ideais pra isso.   \nUm dia tu vai achar algu\u00e9m te acompanhe nos seus pensamentos mas nem todos s\u00e3o obrigados a saberem o msm, saca? E isso n\u00e3o os faz menores, s\u00f3 diferentes. T\u00eam muitas li\u00e7\u00f5es e aprendizados que podem ser tirados de pessoas \"\"\"\"simples\"\"\"\", \u00e9 s\u00f3 olhar direitinho.   \n\n\nE sim, as pessoas normalmente s\u00e3o pessimas em ouvir mas fazer o que."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Pessoal do Reddit, oq vcs fazem para se sentir melhor ?",
            "selftext": "Eu gosto de assistir e ouvir musica, tem musicas qie me da uma vibe muito boa... t\u00e3o boa que eu imagino um filme inteiro na minha cabe\u00e7a, sou capaz de criar mundos e universos, criar e recriar minha vida, vida na qual vivo normalmente e vidas em que eu posso at\u00e9 usufruir de magias e criaturas mitol\u00f3gicas... \u00e9 divertido",
            "subreddit": "PergunteReddit",
            "topic": "filosofar",
            "id": "z0dxv8",
            "comments": [
                "Caminhada intensa pela manh\u00e3, volto renovado e de bom humor. Ou fujo para um jogo online para refrescar a mente.",
                "Assistir e ouvir m\u00fasica.",
                "Eu malho em casa, quando t\u00f4 com algum sentimento ruim eu malho mais pesado, n\u00e3o faz eu me sentir melhor, mas d\u00e1 pra aliviar um pouco e ainda ficar trincado.",
                "Me distrair imaginando um jogo bem diferenciado n\u00e3o errado tipo sla jogos de survival horror ou um RPG obs:amaioria dos jogos que eu penso n\u00e3o existem v\u00e3o existir, ou nunca v\u00e3o existir e isso",
                "Filosofar, penso que a dor n\u00e3o existe, logo se sinto melhor",
                "Assistir s\u00e9rie ou ouvir uma m\u00fasica",
                "Vou dar uma volta de bike",
                "Nas redes sociais converso com gente aleat\u00f3rias pq me sinto muito sosinho",
                "Academia, porque eu me sinto bem vendo meu corpo bonito e isso acaba me dando mais motiva\u00e7\u00e3o. Essa motiva\u00e7\u00e3o me faz me sentir melhor comigo mesmo",
                "Desenho ouvindo musica",
                "Desenho coisas estranhas e ou\u00e7o m\u00fasica",
                "Tomo cafe\u00edna em p\u00edlulas (n\u00e3o gosto de caf\u00e9). Tomo junto um omeprazol pq essa merda d\u00e1 uma acidez estomacal da porra.",
                "\u00c1lcool :D",
                "Converso com minha amiga ou vejo v\u00eddeos/fotos antigas que me trazem mem\u00f3rias boas",
                "N\u00e3o sei, eu n\u00e3o tenho certeza do que sinto, mas acho que assistir O Segredo na Ilha, A Casa da Coruja e comer doces aleat\u00f3rios"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Filmes cults e f\u00f3rmulas",
            "selftext": "Eu li umas criticas sobre alguns filmes que me chamaram a aten\u00e7\u00e3o e ainda nao sei se concordo com alguns dos argumentos, ent\u00e3o achei legal trazer a discuss\u00e3o. \n\nSabemos muito bem que a cultura popular segue v\u00e1rias formulas para garantir um sucesso financeiro para os filmes e, mesmo com elas, n\u00e3o garantem nada. As vezes fracassam justamente por usarem as formulas.\n\nMuito se critica os filmes de her\u00f3is por usarem demasiadamente das f\u00f3rmulas, principalmente a jornada do her\u00f3i.\n\nPor outro lado, os filmes \"cults\" tamb\u00e9m vem usando uma f\u00f3rmula para chamar a aten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3os\u00e3o vistos dessa forma. \u00c9 o chamado \"bingo da lacra\u00e7\u00e3o\".\n\nQueria discutir esse lado, preferivelmente sem enviesar politicamente. Analisar pelo lado da arte mesmo. \n\nPodemos mesmo chamar isso de f\u00f3rmula? Isso pode fazer com que o p\u00fablico (que \u00e9 t\u00e3o fiel) se canse?\n\nAs tem\u00e1ticas sempre giram em torno de minorias, gente marginalizada, uso de drogas, sexualidade nao heteronormativa, abusos, problemas psicologicos...\n\nUm exemplo recente de filme super comentado e elogiado pela cr\u00edtica \u00e9 o \"everything everywhere all at once\", tem a minoria, tem a protagonista feminina forte, tem o casal que nao \u00e9 heteronormativo, tem o final \"aberto\" para filosofar sobre o sentido das coisas e tem o humor nonsense para rir dos criticos, dizendo que \"vc que nao entendeu nada\"\n\nNao sei se algum desses argumentos \u00e9 totalmente verdadeiro nem falso",
            "subreddit": "filmeseseries",
            "topic": "filosofar",
            "id": "vxkg3h",
            "comments": [
                "Acho que existem alguns pontos fracos nesse racioc\u00ednio. Primeiro, que nem todo filme que \u00e9 tido como \"cult\" segue o tal \"bingo da lacra\u00e7\u00e3o\"\n\nQual seria a lacra\u00e7\u00e3o em Drive my Car, Sempre em frente, A Lenda do Cavaleiro Verde, ou A trag\u00e9dia de Macbeth?\n\nClaro que daria para for\u00e7ar a barra e tentar encaixar em algum r\u00f3tulo. Por\u00e9m seria uma leitura muita ruim e pouco construtiva desses filmes.\n\nPoderia dizer que o filme Drive my Car teve uma aprova\u00e7\u00e3o alta na critica porque \u00e9 um filme japones e com elenco de maioria de asiaticos.\n\nOu que no Cavaleiro Verde e Macbeth escolheram uma minoria no papel principal para agradar o p\u00fablico.\n\nO cerne do problema nesse racioc\u00ednio \u00e9 que n\u00e3o pode ter determinados temas envolvendo minorias que obrigatoriamente vira \"lacra\u00e7\u00e3o\". E que as escolhas para o filme foram feitas exclusivamente para isso ou esse seria o motivo principal. \n\nNo fundo, a pessoa t\u00e1 assimilando que certos temas e grupos s\u00e3o a norma e o resto \u00e9 \"lacra\u00e7\u00e3o\".\n\nPor fim algumas considera\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel que d\u00ea encaixar mais ou menos quase todo filme em alguma f\u00f3rmula. O que muda \u00e9 a frequ\u00eancia que a f\u00f3rmula \u00e9 utilizada e o quanto o filme se encaixaria nisso. O quanto original ou formulaico a obra \u00e9, e isso tende a ser mais subjetivo.",
                "Eu acho que esses filmes cults e mais underground sempre acabam usando de temas mais pessoais e que vez ou outra pode estar em alta no momento pq \u00e9 o que resta.. eles n\u00e3o tem o or\u00e7amento pra atores de peso, efeitos visuais, diferentes loca\u00e7\u00f5es, marketing. E as vezes pode resultar em um filme muito bom e at\u00e9 melhor do que um blockbuster",
                "Fala OP, estudei e trabalho com cinema e queria deixar meus dois centavos aqui. Queria falar tamb\u00e9m que o seu primeiro par\u00e1grafo \u00e9 justamente o mais interessante! Uma cr\u00edtica *de verdade* fala do lugar de determinado filme no mundo atrav\u00e9s do ponto de vista do cr\u00edtico. A parte mais legal de uma cr\u00edtica \u00e9 ter outra vis\u00e3o e debater!\n\nDito isso, eu vou trocar o termo \"bingo da lacra\u00e7\u00e3o\" pra \"cartela de marketing\" e isso vai fazer sentido j\u00e1 j\u00e1. Ao mesmo tempo, a defini\u00e7\u00e3o de Cult n\u00e3o essa coisa toda a\u00ed n\u00e3o. Cult \u00e9, na verdade, um filme que vira cl\u00e1ssico porque mant\u00e9m uma fan base e/ou relev\u00e2ncia mesmo depois de j\u00e1 ter sa\u00eddo do circuito. \u00c9 um filme *popular ou paradigm\u00e1tico*. Ele pode ter lan\u00e7ado e ter passado desapercebido por todos e, 20 anos depois, ser revisto e pensarem \"Caramba, ele j\u00e1 tava prevendo XYZ da sociedade hoje!\". Pronto, um cl\u00e1ssico. O oposto de main stream ou blockbuster seria um *cinema de arte* que por si s\u00f3 \u00e9 dif\u00edcil de definir tamb\u00e9m. Essas coisas s\u00e3o mais um espectro do que categorias. Inclui videoarte, filmes experimentais ou que simplesmente enxergam/valorizam outros aspectos que n\u00e3o uma hist\u00f3ria, enfim.\n\nAgora a parte divertida: Um filme n\u00e3o tem como n\u00e3o ser pol\u00edtico. N\u00e3o tem, \u00e9 imposs\u00edvel. Filmes carregam vis\u00e3o de mundo de quem escreveu, quem produziu e quem dirigiu \u2013e isso fica mais evidente quando essas tr\u00eas figuras s\u00e3o a mesma pessoa. Pol\u00edtica, principalmente nessa situa\u00e7\u00e3o, fica sendo algo como \"relacionado aos cidad\u00e3os que integram a sociedade\", que \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o original da palavra. Te digo de antem\u00e3o que um filme \u00e9 incapaz de comentar pelo menos alguma vis\u00e3o de mundo, se quiser tem [esse v\u00eddeo do Entre [link] que argumenta a vis\u00e3o de mundo do Michael Bay s\u00f3 pelos filmes dele, \u00e9 \u00f3timo.\n\nQuando voc\u00ea faz um filme, voc\u00ea consciente ou inconscientemente escolhe temas que te interessam e que te despertam interesse. \u00c9 muito complicado voc\u00ea falar de um tema que voc\u00ea desconhece, porque n\u00e3o te d\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o nenhuma ficar 12h em p\u00e9, 6 dias da semana, por um m\u00eas pra filmar algo que voc\u00ea n\u00e3o gosta e ainda por cima ficar estudando o assunto por meses (ou anos) antes disso. O que a gente v\u00ea hoje \u00e9 uma abertura maior pra outras vozes falarem o que pensam e o que querem, seja porque o acesso aos equipamentos ficou facilitado \u2013Sean Baker gravou Tangerine com um iPhone\u2013 ou porque os meios de distribui\u00e7\u00e3o pra algu\u00e9m ver seu trabalho ficou a um click de dist\u00e2ncia \u2013David F. Sandberg foi pra Hollywood dirigir Lights Out depois de ter feito um curta de 3 minutos no seu quarto. Essas pessoas usam sim \"f\u00f3rmulas\" de roteiro pra encaixar um outro ponto de vista num formato conhecido de ideias. \u00c9 quase como que escrever uma reda\u00e7\u00e3o do ENEM nesse ponto: Tem introdu\u00e7\u00e3o, argumenta\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o. Apesar de que a palavra \"f\u00f3rmula\" meio que torce o meu nariz e, se voc\u00ea quiser, eu posso elaborar depois.\n\nO plot twist: Voc\u00ea **sabe** quando um filme t\u00e1 fazendo marcando uma Cartela de Marketing e n\u00e3o s\u00e3o os \"cults\" ou os independentes que fazem isso, s\u00e3o os est\u00fadios. *Everything everywhere all at once* foi um filme exclusivamente escrito pra Michelle Yeoh fazer, \u00e9 uma homenagem imensa \u00e0 carreira dela e, ainda por cima, traz uma vis\u00e3o de mundo que todos podem sentir, independente da etnia da fam\u00edlia ou do pa\u00eds onde eles moram. \u00c9 um filme que espera um retorno financeiro, \u00f3bvio \u00e9 uma profiss\u00e3o, mas que tamb\u00e9m \u00e9 feito pra **falar** de algo. Muito diferente de quando Vingadores Ultimato faz a cena *girlpower* incrivelmente for\u00e7ada, pra qu\u00ea? Agradar Gregos e Troianos e faturar em cima, \"**for\u00e7ar um cult**\". *Mad Max Fury Road, Get Out* e *Lady Bird* v\u00e3o provavelmente manter seu status cult pelos pr\u00f3ximos anos e todos por motivos bem diferentes. Voc\u00ea consegue marcar a cartela em todos os tr\u00eas, mas eles s\u00e3o maiores que isso, n\u00e9?\n\nTL;DR: Meu argumento \u00e9 que essa cartela de marketing \u00e9 for\u00e7ada pelos est\u00fadios grandes pra tentar faturar em cima de uma promessa vazia, j\u00e1 que eles n\u00e3o tem interesse no que falam. Existem casos tamb\u00e9m onde um cineasta marca a cartela e acha que t\u00e1 fazendo isso \"a favor da causa\", mas quando aquilo n\u00e3o tem sentido narrativo ou n\u00e3o t\u00e1 bem constru\u00eddo dentro do filme, eu tendo a n\u00e3o gostar do filme independente da boa inten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o gostei de um filme esse ano justamente por conta disso. Normalmente isso vem acompanhado de mal uso da linguagem cinematogr\u00e1fica, as vezes voc\u00ea quer dizer uma coisa e diz outra e a\u00ed \u00e9 um tiro no p\u00e9.",
                "At\u00e9 filmes antigos tem isso, s\u00f3 que alguns filmes antigos s\u00f3 quem assiste \u00e9 quem gosta daquele nicho de filme.  E mesmo q seja algo novo e \"lacra\u00e7\u00e3o\" qual seria o problema? O intuito de quem produz n\u00e3o \u00e9 lucrar de alguma forma? Acho muito dif\u00edcil discutir isso \"sem enviesar pra pol\u00edtica\" pq a premissa inicial j\u00e1 cont\u00e9m isso.",
                "Esse filme que voc\u00ea citou eu n\u00e3o gosto nem de ouvir o nome, me d\u00e1 enjoo de tanto que eu ouvi sobre. N\u00e3o assisti e nem pretendo, visto o tipo de p\u00fablico que adorou o filme. \n\nExistem f\u00f3rmulas legais que funcionam, mas a maiorias dos filmes que tentam colocar ingredientes demais acabam se perdendo, de alguma forma. Filmes cult, no geral, agradam um p\u00fablico mais seleto, mas nem todos s\u00e3o realmente bons. Alguma pessoas s\u00f3 falam que gostam pra fazer parte do movimento. Laranja mec\u00e2nica por exemplo, eu acho ruim, serve \u00e0 \u00e9poca que foi realizado muito bem, mas envelheceu mal e n\u00e3o causa impacto mais, al\u00e9m de ser um pouco sem sentido em alguns momentos. J\u00e1 sil\u00eancio do inocentes \u00e9 uma obra excelente, que tem uma qualidade absurda de roteiro, atua\u00e7\u00f5es, di\u00e1logos.  Uma hist\u00f3ria bem desenvolvida e bem contada, sempre vai ser boa, por mais simples que possa ser. Agora um filme cheio de coisas, significados, temas, dramas, easter eggs, tem grandes chances de dar errado.\n\nSe as pessoas n\u00e3o fizessem o efeito manada, muitos desses filmes que t\u00eam bilheteria alta atualmente, n\u00e3o chegariam a 10% do ticket. Eu acompanho cinema h\u00e1 muito tempo e j\u00e1 vi muitos filmes e s\u00e9ries de todos os estilos e posso dizer que filmes mais fora da caixa, sem tanto sucesso, sem tanta divulga\u00e7\u00e3o, sempre s\u00e3o os melhores. Se eu vejo um frisson muito grande em cima de algo, j\u00e1 perco totalmente o interesse, porque sei que vem bomba. Aconteceu com o filme X da A24. Muito hype, pra pouqu\u00edssima entrega. Filme que seguiu uma f\u00f3rmula e ficou ruim. J\u00e1 o filme Men, tamb\u00e9m da A24, com a tem\u00e1tica do patriarcado e tudo mais e a f\u00f3rmula de chocar o espectador, trouxe uma hist\u00f3ria bem desenvolvida, personagens interessantes e alegorias que fazem total sentido com o que estava sendo contado, tudo muito bem amarrado, al\u00e9m de grandes atua\u00e7\u00f5es, contando com a maravilhosa Jessie Buckley. Esta que fez um dos meus filmes preferidos, estou pensando em acabar com tudo, em ingl\u00eas, I'm think ending things. Um filme surrealista lindo, com di\u00e1logos profundos, est\u00e9tica bonita, boas reflex\u00f5es, abordando o tema do suic\u00eddio e da solid\u00e3o com muito cuidado. \n\nPra n\u00e3o me alongar mais, eu prefiro filmes fora da caixa e desconhecidos, n\u00e3o porque eu me acho mais inteligente e melhor que ningu\u00e9m, mas porque s\u00e3o filmes mais bem constru\u00eddos e que necessitam de uma reflex\u00e3o maior e que, geralmente, trazem algo de novo que pode dar certo em outros filmes. N\u00e3o sou contra as f\u00f3rmulas, sou contra filmes mal feitos e pretensiosos. Os bons filmes cult t\u00eam um lugar especial no meu cora\u00e7\u00e3o.",
                "Acho que n\u00e3o d\u00e1 pra ver essas coisas que voc\u00ea citou como \"f\u00f3rmula\"  visto que nada disso garante sucesso nenhum e normalmente s\u00e3o filmes bem menos conhecidos e se isso for tentado em algum filme mainstream tem at\u00e9 boicote. Al\u00e9m de que a maioria dos filmes cult n\u00e3o seguem isso. Ter personagens femininas e pessoas gays n\u00e3o s\u00e3o f\u00f3rmulas, essas pessoas simplesmente existem. Por essa l\u00f3gica, personagens principais homens que tenham uma namorada j\u00e1 seria considerado \"f\u00f3rmula\"."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "xd",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeelcitosMemes",
            "topic": "filosofar",
            "id": "v37in6"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Santander de Quilichao, Cauca (Colombia)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-7FDB1EB9 (3.032485 -76.455400)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 94m  \nPoder: 4.53  \nRodamiento: 2876m / 67.1\u00b0  \npuntaje z: -4.17  \n\n\nReport: Okay\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? Yes  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Inspirador  \nImportance: Cambio de vida  \nStrangeness: Normal  \nSynchronicity: C\u00f3mo seria  \n\n\n643fe2cc6137e4ffc17e95ff79aef0ebc3e70903d74588830be67611fae882de 7FDB1EB9",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "filosofar",
            "id": "hn17w0"
        },
        {
            "title": "Randonaut Trip Report from Chilecito, Provincia de La Rioja (Argentina)",
            "selftext": "Anomal\u00eda dirigida por intenci\u00f3n encontrada  \nV-72BD0011 (-29.115661 -67.487009)  \nTipo: Vac\u00edo  \nRadio: 119m  \nPoder: 3.61  \nRodamiento: 2877m / 346.1\u00b0  \npuntaje z: -4.10  \n  \n  \n\n\nReport: Fui al lugar y no encontr\u00e9 nada\n   \n\n\nFirst point what3words address: [link]  \n[Google [link]  |  [Google [link]\n\nRNG: Temporal  \nArtifact(s) collected? No  \nWas a 'wow and astounding' trip? No  \n## Trip Ratings  \nMeaningfulness: Casual  \nEmotional: Llanura  \nImportance: Ordinario  \nStrangeness: Nada  \nSynchronicity: Nada  \n\n\n25cf0f1651b5b74537f0739a594a044dd440e34fb753b22edf3b30da45c3eac4 72BD0011 33427f258935ecd5efb5f1bec57d0cdc5bf3aab1c76402697193eda9b118c39f",
            "subreddit": "randonaut_reports",
            "topic": "filosofar",
            "id": "ic6hth"
        },
        {
            "title": "Exatas e Humanas",
            "selftext": "*\"\u00c9 poss\u00edvel calcular o aerodinamismo de um p\u00e1ssaro, mas \u00e9 imposs\u00edvel calcular tua beleza\"* \n\nEssa \u00e9 uma boa defini\u00e7\u00e3o para o que venho a refletir para com voc\u00eas.   \n\n\nHoje em dia, nos deparamos com muitas pessoas (a maioria) dizendo que s\u00e3o de humanas (Ci\u00eancias Humanas) isso pela triste situa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o se julgarem dominantes nas ci\u00eancias exatas (Matem\u00e1tica, F\u00edsica, Qu\u00edmica). Todavia, na minha humilde opini\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel algu\u00e9m ser de humanas, t\u00e3o quanto \u00e9 imposs\u00edvel algu\u00e9m ser de exatas.   \n\n\nA vida n\u00e3o \u00e9 feita de c\u00e1lculos e tampouco s\u00f3 de pensamentos e atitudes impensadas. O que eu quero dizer com isso \u00e9 que humanas n\u00e3o funciona sem exatas e exatas n\u00e3o funciona sem humanas. Meu argumento para isso \u00e9 que uma complementa a outra. Enquanto as humanas se encarregam do pensar, exatas se encarregam do conhecimento. A Matem\u00e1tica n\u00e3o seria concebida sem o ato de pensar, no caso, filosofar; tampouco a F\u00edsica que teve seu in\u00edcio apenas com teorias dedutivas e sem c\u00e1lculo. E o mesmo vale para Filosofia e as ci\u00eancias humanas em geral. Sem o conhecimento sobre a natureza, n\u00e3o h\u00e1 no que pensar. N\u00e3o \u00e9 atoa que o pensamento de algu\u00e9m que conhece o que h\u00e1 fora da Terra \u00e9 diferente do de algu\u00e9m que cr\u00ea que s\u00f3 existe a Terra em todo universo. O conhecimento em exatas abrange nossa forma de pensar sobre a vida e afins, do mesmo modo que o pensar abrange nossa capacidade de questionar a natureza e suas sutilezas, tamb\u00e9m nos dando formas de resolver seus enigmas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "xo5h8z",
            "comments": [
                "O problema disso \u00e9 a nossa forma de conceber o conhecimento, n\u00e9... nossa vis\u00e3o cartesiana quadrada das coisas, como se tudo se dividisse. Os grandes fil\u00f3sofos da antiguidade eram matem\u00e1ticos tamb\u00e9m. Separar demais as coisas \u00e9 a melhor forma de simplificar e empobrecer.",
                "Boa reflex\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Falar sobre a vida, sociedade, ci\u00eancia",
            "selftext": "Quem gosta de conversar em temas profundos?",
            "subreddit": "AmizadeVirtual",
            "topic": "filosofar",
            "id": "109z5fi",
            "comments": [
                "tirando pol\u00edtica, conversar, refletir, filosofar e at\u00e9 marolar",
                "Tamo aj",
                "Bora? Briso muito nesses assuntos",
                "Chama na ci\u00eancia",
                "Pode chamar"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Como sei que meu relacionamento est\u00e1 bom?",
            "selftext": "A gente almeja perfei\u00e7\u00e3o continuamente, como posso estabelecer crit\u00e9rios pra avaliar se o relacionamento est\u00e1 bom? Uma vez que nem sempre quando estou feliz com o parceiro isso seja sin\u00f4nimo de um estado saud\u00e1vel e etc.\n\nSem filosofar tanto, como vcs definiriam um relacionamento bacana de ter?",
            "subreddit": "relacionamentos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "n34mah",
            "comments": [
                "Aquele em que n\u00e3o se pensa s\u00f3 no pr\u00f3prio rabo. Se tanto voc\u00ea quanto ele abrem m\u00e3o, de vez em quando, de fazer o que n\u00e3o gosta para agradar ao outro, o relacionamento t\u00eam grandes chances de ser saud\u00e1vel. Pois relacionar-se com os outros \u00e9 isso: \u00e9 abrir m\u00e3o de pequenas coisas negoci\u00e1veis em prol da boa conviv\u00eancia. Por exemplo, eu n\u00e3o gosto de receber visitas em casa, mas caso minha futura esposa goste, eu vou abrir m\u00e3o disso e passar a aceitar que isso \u00e9 inevit\u00e1vel. Do contr\u00e1rio, o relacionamento seria seco e com um clima pesado, pois eu estaria emburrado. E ningu\u00e9m quer que o outro traga reclama\u00e7\u00f5es e chatisse. O mundo precisa cada vez mais de beleza e leveza, e a melhor pessoa que pode te fornecer isso \u00e9 o seu parceiro.\n\nEu vou fazer de tudo para ver minha mina feliz e contente, pois isso automaticamente me deixa feliz, mesmo que eu esteja fazendo algo que detesto, como ir em festas. Se ela estar\u00e1 feliz naquele ambiente, eu ficarei feliz e curtirei junto. N\u00e3o quero ser estraga prazeres de quem me escolheu para estar ao seu lado. Acredito que \u00e9 isso que significa um relacionamento bacana de se ter.",
                "Seu questionamento j\u00e1 tr\u00e1s nele a resposta, se voc\u00ea n\u00e3o reconhece a felicidade n\u00e3o tem como perceber quando ela acontece.\n\nA felicidade tem n\u00edveis, e para ser feliz voc\u00ea n\u00e3o precisa estar rindo todos os momentos, basta n\u00e3o haver sofrimento e angustia com suas demandas prim\u00e1rias sendo atendidas s\u00e3o atos prop\u00edcios para felicidade.\n\nReduza suas expectativas para uma realidade palp\u00e1vel, seja madura e inteligente sabendo separar fantasias ut\u00f3picas das realidades cotidianas \n\nBoa sorte e felicidades",
                "Quando os momentos felizes s\u00e3o muito mais frequentes que os que n\u00e3o s\u00e3o...",
                "Primeira coisa voc\u00ea se sente bem perto da pessoa? Consegue ficar horas e horas conversando ou mesmo juntos? Voc\u00ea tem os mesmos valores que seu parceiro ou parceira? Tem mais pontos de converg\u00eancia do que de diverg\u00eancia. Consegue abrir m\u00e3o de algo que te agrada ou que voc\u00ea quer muito pela pessoa e a pessoa tamb\u00e9m faz o mesmo sem ficar chateado. H\u00e1 um relacionamento sexual satisfat\u00f3rio entre voc\u00eas? Isso deve ser rec\u00edproco. Voc\u00ea tem orgulho da pessoa que est\u00e1 ao seu lado? Fa\u00e7a um check list se a maioria das respostas for positiva e o que for negativo puder ser equacionado sem sofrimento e de comum acordo voc\u00ea pode estar no caminho certo.",
                "As coisas est\u00e3o boas quando a gente n\u00e3o pensa sobre elas"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas pensam disso?",
            "selftext": "Voc\u00eas j\u00e1 repararam como todo mundo tem traumas? Sejam eles de qual tipo for, todos tem.\n\nMas uma coisa que est\u00e1 me... Sei l\u00e1, talvez incomodando (?) um pouco \u00e9 o seguinte: Cara, 90% das mulheres que eu saio, tento ter algo casual e tal meio que te fazem de psic\u00f3logo, m\u00e9dico, terapeuta... Cara, eu sou um \u00f3timo ouvinte, gosto de me envolver em converss profundas e nunca foi um problema pra mim isso, s\u00f3 que eu ultimamente to meio sem saco, com a cabe\u00e7a um pouco cheia... Queria s\u00f3 ter algum date casual pra esquecer de qualquer tipo de problema. Conversar besteira, transar, beber, filosofar... Sei l\u00e1, menos ficar me enchendo de problema alheio e ter que ficar buscando solu\u00e7\u00f5es e na maioria das vezes fingindo que estou me importando.\n\nA vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil pra ningu\u00e9m, \u00e9 \u00f3bvio que temos que desabafar, ter pessoas pra isso, mas tipo... Ser\u00e1 que tem que ser justo com uma pessoa que voc\u00ea flerta e tal? Sei l\u00e1, n\u00e3o sei se me expressei bem, espero que entendam.\n\nSer\u00e1 que \u00e9 por eu ser relativamente novo (19 anos)? Acontece frequentemente com voc\u00eas tamb\u00e9m? Eu penso que talvez seja pela minha personalidade tamb\u00e9m, sou um bom ouvinte e talvez as pessoas se sintam a vontade pra desabafar..\n\nEnfim, citem exemplos que acontecem com voc\u00eas, deem dicas, opini\u00f5es...\n\nAbrass",
            "subreddit": "relacionamentos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "qw6c34",
            "comments": [
                "Acredito que isso acontece porque como voc\u00ea est\u00e1 interessado na pessoa d\u00e1 um tipo de aten\u00e7\u00e3o ao desabafo, que n\u00e3o recebe dos amigos.",
                "Foge desse tipode gente cara, na maioria das vezes s\u00f3 quer te usar de muleta emocional.\n\nEu tenho medo de me envolver com gente que tem passado com trauma e tal, a pessoa come\u00e7a a ter paran\u00f3ias pra cima de voc\u00ea.\n\nVai se! Vai se! Vai se! Vai se tratar garota...",
                "Eu notei ao rever amigos p\u00f3s-pandemia que todo mundo t\u00e1 na bad ou passou por bads terr\u00edveis recentemente e ainda n\u00e3o teve como externalizar o suficiente. Ent\u00e3o se \u00e9 mais recente, culpo a pandemia.",
                "[deleted]",
                "Cara, descreveu meu pensamento di\u00e1rio, sou mais novo q voc\u00ea, tenho 16 e nas escolas ta tudo a mesma coisa, passei numa escola t\u00e9cnica e achei q ia mudar, galera mais pra frente e tal, alguns realmente s\u00e3o assim, mas todo mundo fudido da cabe\u00e7a. \n\nArrumar cocotinha s\u00f3 pra dar uns pega sem enrola\u00e7\u00e3o ? Nada disso, temos que falar dos 500 traumas e do psic\u00f3logo q ela vai e da terapia e ouvir tudo aquilo pra depois ver se vai rolar... Achei q tava mais f\u00e1cil por ser o s\u00e9culo da putaria, mas n sei se t\u00e1 bem assim...",
                "Cara, vc t\u00e1 procurando mulher em app ou ent\u00e3o buscando conhecida. Vai pra um pagode, um forr\u00f3, um sertanejo, um lugar de pega\u00e7\u00e3o casual q vc n\u00e3o vai encontrar esse tipo de mulher q fala de problemas q t\u00e1 vivendo pq ali elas querem se divertir e extravasar.",
                "Talvez seja melhor contratar uma GP.",
                "Enquanto vc ouve ela chorando no whatsapp ela ta mandando mensagem pra um cara que nao t\u00e1 nem ai pros problemas dela e vai tratar ela como lixo na primeira oportunidade que tiver"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Plataforma para Podcasts?",
            "selftext": "To com umas ideias de um podcast despretensioso, filosofar algumas idiotices, gravei e editei umas paradas mas n\u00e3o sei aonde postar, aonde interagir, chamar galera e etc...\n\nVoc\u00eas que consomem podcasts, em qual pataforma come\u00e7o?\n\nValeuu",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "f61fah",
            "comments": [
                "Sobre a parte de fazer (Porque consumir n\u00e3o tem a ver com o local de fazer ou divulgar exatamente), recomendo conta gr\u00e1tis no Spreaker.com , porque ele d\u00e1 tudo bem no jeito, feed (Se n\u00e3o tem feed rss enfia essa merda no rabo porque n\u00e3o \u00e9 podcast!), publica\u00e7\u00e3o, galeria e etc. Tem limita\u00e7\u00e3o de tempo mas pode simplesmente dividir por assunto, 14 minutos sobre X, 14 minutos depois sobre Y, e por a\u00ed vai.\n\nIdeal \u00e9 ter programa decente e longo, mas a\u00ed tem edi\u00e7\u00e3o envolvida, publicar fazendo as vezes feed ou post na unha, a\u00ed \u00e9 pra um patamar posterior, a maioria dos podcasts dura s\u00f3 3 ou 4 programas, ent\u00e3o assinar servi\u00e7o caro pra iniciar \u00e9 tipo ser bobo de comprar viol\u00e3o de R$ 2 mil pra aprender, tem 90% de chances de desistir, ent\u00e3o teste do modo mais barato poss\u00edvel.\n\nAlias, SoundCloud tamb\u00e9m permite feed, ent\u00e3o publica\u00e7\u00e3o gr\u00e1tis nele n\u00e3o \u00e9 um jeito ruim, tem como colocar embedded no site/blog. Acho isso uma solu\u00e7\u00e3o bem melhor que usar o YT s\u00f3 pra \u00e1udio (Eu at\u00e9 baixo uns canais com v\u00eddeo a 144p s\u00f3 pra ouvir, mas canais s\u00f3 com \u00e1udio n\u00e3o acho gra\u00e7a, sei que tem quem goste, mas \u00e9 limitador, assim n\u00e3o tem como ir pro GooglePodcast ou outros leitores de feeds de podcasts, e... como eu j\u00e1 disse, se n\u00e3o tem feed rss ent\u00e3o enfia essa bosta no cu porque n\u00e3o \u00e9 podcast!"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "E se a Filosofia fosse a profiss\u00e3o do momento?",
            "selftext": "Se pagasse bem, ser\u00e1 que ter\u00edamos grandes quantidades de pessoas brigando por esse tipo de vaga? kkkkkkkkk",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "filosofar",
            "id": "ulg4rn",
            "comments": [
                "Voc\u00ea iria abrir o youtube e iria se deparar com: \n\n\"FAAAAALA FIL\u00d3SOFO, VOC\u00ca QUER SE TORNAR UM FIL\u00d3SOFO PROFISSIONAL? ENT\u00c3O PRESTA ATEN\u00c7\u00c3O PORQUE NOS DIAS 7 A 12 DE JUNHO VAI ROLAR A SEMANA DA FILOSOFIA, UM EVENTO 100% ONLINE E 100% GRATUITO ONDE VOC\u00ca VAI APRENDER DO ZERO A PRATICA COMO SE TORNAR UM FILOSOFO E GARANTIR A SUA PRIMEIRA VAGA COMO FILOSOFO :)\"",
                "Seria engra\u00e7ado. Imagina a pol\u00edcia abordando um fil\u00f3sofo na rua. \n\n\\- E a\u00ed, vagabundo trabalha com o que?\n\n\\- Eu penso.\n\nO cara apanharia ali, apanharia no cambur\u00e3o e apanharia na delegacia.",
                "Creio que se a \u00e1rea de T.I n\u00e3o estivesse pagando t\u00e3o bem para bons profissionais e valores acima da m\u00e9dia para alguns aventureiros, ela n\u00e3o seria t\u00e3o desejada por todo tipo de pessoa. N\u00e3o sei o qu\u00e3o bom ou o qu\u00e3o ruim pode ser essa entrada em grande volume de pessoas na \u00e1rea, mas \u00e9 n\u00edtido que onde se envolve dinheiro, principalmente em uma Pa\u00eds com grande maioria da popula\u00e7\u00e3o em classes mais baixas, fica f\u00e1cil ludibriar uma grande massa de pessoas e fazer com que elas acreditem que ir\u00e3o ascender facilmente na profiss\u00e3o tamb\u00e9m. \n\n\r  \nNo entanto, um pouco de envolvimento com algumas ferramentas j\u00e1 \u00e9 o suficiente para quem tem os dois p\u00e9s no ch\u00e3o ficar ciente que o buraco \u00e9 bem mais embaixo. At\u00e9 mesmo quem trabalha com grandes softwares de gerenciamento empresarial gerando entrada constante de informa\u00e7\u00f5es deveria perceber que toda vez que uma mensagem de erro aparece, existe uma massiva quantidade de informa\u00e7\u00f5es impedindo as burrices humanas de cada dia, \u00e9 t\u00e3o surreal ao ponto de ser engra\u00e7ado.",
                "N\u00e3o, pois filosofia \u00e9 um curso muito f\u00e1cil de aumentar o n\u00famero de vagas (qualidade das vagas extras n\u00e3o est\u00e1 em discuss\u00e3o).  \n\n\nDa mesma forma que ADM, RI etc. Cursos onde \u00e9 basicmanente ler, ouvir aula, discutir e aprender s\u00e3o baratos, se a demana aumenta \u00e9 facil escalonar as aulas, vc aumenta o tamanho das salas e coloca professores auxiliares/monitores para ter o contato com os alunos enquanto os grandes professores coordenam e d\u00e3o as aulas com centenas de alunos.  \n\n\nPor isso mesmo se por uma invers\u00e3o brusca da sociedade, Filosofia entrasse em alta demanda (muita gente querendo fazer) a ponto de particulares e governo tivessem interesse em ampliar as faculdades teriam facilidade de responder aumentando o n\u00famero de vagas.",
                "Filosofia n\u00e3o \u00e9 brincadeira de crian\u00e7a. Seria um sacril\u00e9gio \u00e0 rainha das ci\u00eancias , a deusa milenar que, como dizia Sertillanges, \"\u00e9 a lenta e sucessiva cura de nossa cegueira\".",
                "Um monte de gente iria correndo aprender filosofia, iria se deparar com o livro \"Dial\u00e9tica Er\u00edstica (ou, Como vencer um debate sem precisar ter raz\u00e3o)\" de Arthur Schopenhauer, iria \"ganhar\" um debate usando aquelas t\u00e1ticas, e o campo todo viraria basicamente um battle royale pra ver quem consegue ser o mais canalha. O filme Obrigado Por Fumar \u00e9 um exemplo disso, e o Silas Malafaia \u00e9 um exemplo disso na vida real, mas o pior exemplo disso que eu j\u00e1 na parte brasileira da Internet foi o Carlos Augusto \"Luciano Ayan\" Afonso.",
                "Influenciadores iriam abrir um curso de filosofia pra voc\u00ea abrender a filosofar em 6 meses"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Usando o ate\u00edsmo como forma de combater a cegueira produzida pela religi\u00e3o",
            "selftext": "Durante muitos anos passei horas tendo infinitos debates internos sobre qual era o sentido das coisas e porque o mundo funciona desse jeito e n\u00e3o de outro, etc... N\u00e3o preciso me prolongar para dizer que n\u00e3o tive resultados muito claros, mas consegui fazer uma distin\u00e7\u00e3o clara do que considero algo poss\u00edvel e o que n\u00e3o passa de pura ilus\u00e3o das pessoas, mesmo que isso possa carregar uma prepot\u00eancia(Todos temos defeitos). A ideia de um Deus crist\u00e3o j\u00e1 se desfez na minha mente desde a inf\u00e2ncia e a infinita quantidade de incongru\u00eancias presentes na hist\u00f3ria dessa religi\u00e3o falam por si s\u00f3, al\u00e9m do absurdo de mundo que vivemos, se pararmos para fazer uma an\u00e1lise fria das coisas. N\u00e3o consigo bater o martelo sobre o sentido das coisas e se tem algo superior como um transcendente, n\u00e3o s\u00f3 por falta de conhecimento, mas tamb\u00e9m porque as vezes precisamos aceitar que nem tudo tem que fazer sentido, somos somente seres vivos vivendo em pequeno \"\u00e1tomo\" em um corpo infinito e incompreens\u00edvel. Mas infelizmente a grande maioria das pessoas n\u00e3o est\u00e3o dispostas a realmente debater e at\u00e9 filosofar em cima desse tipo de coisa, e eu em parte as entendo, mas pra mim, me declarar como um ateu, negando qualquer possibilidade de existir algo ou \"algu\u00e9m\", \u00e9 em parte um movimento ideol\u00f3gico pra combater toda essa cegueira produzida pela religi\u00e3o na nossa sociedade. Ver o que a igreja evang\u00e9lica vem fazendo no brasil, principalmente no ambiente pol\u00edtico, \u00e9 algo que me enoja profundamente. Por isso, assumir essa identidade completamente contr\u00e1ria a uma religi\u00e3o de\u00edsta \u00e9 muitas vezes uma falsa certeza usada justamente pra existir o contraponto, pois infelizmente muitas pessoas se veem obrigadas a seguir a religi\u00e3o da fam\u00edlia, ou das pessoas mais pr\u00f3ximas, at\u00e9 para se sentir inclu\u00eddas. Muitas vezes podemos usar o que acreditamos como uma resist\u00eancia",
            "subreddit": "ateismo_br",
            "topic": "filosofar",
            "id": "w87s88",
            "comments": [
                "N\u00e3o sei se a posi\u00e7\u00e3o ate\u00edsta por si s\u00f3 tem condi\u00e7\u00f5es de apresentar-se como uma ideologia que confronta qualquer tipo de cegueira.\n\nEu mesmo conhe\u00e7o ateus que acreditam piamente em conspira\u00e7\u00f5es governamentais e visitantes alien\u00edgenas. O que, em grande medida, faz tanto sentido quanto acreditar em religi\u00f5es. E como eu n\u00e3o casso nem emito carteirinha de ate\u00edsta, s\u00f3 posso lamentar que sejam assim.\n\nUma posi\u00e7\u00e3o muito mais contundente contra a religiosidade cega \u00e9 se declarar c\u00e9tico. O ate\u00edsmo vai quase sempre ser uma consequ\u00eancia direta de come\u00e7ar a aplicar o ceticismo como crivo para explica\u00e7\u00f5es religiosas. \u00c9 o crivo que nenhuma besteira resiste.",
                "Ressaltando o que o u/zknora disse: ate\u00edsmo n\u00e3o necessariamente combate a \"cegueira religiosa\". Mas \u00e9 legal de se pensar como o ate\u00edsmo se posiciona nas quest\u00f5es religiosas em si.\n\nObviamente a palavra _ate\u00edsmo_ \u00e9 mais antiga que o cristianismo, mas ela foi usada em contextos espec\u00edficos: negar os deuses dos outros. Os crist\u00e3os eram acusados de ate\u00edsmo pelo imp\u00e9rio romano pag\u00e3o por conta disso.\n\nMas s\u00f3 a partir do s\u00e9culo XVIII come\u00e7ou a surgir, aqui e ali, pessoas ateias com intuito de negar __todo tipo de entidade__. E a\u00ed \u00e9 interessante de se analisar: por que isso aconteceu? Por que existe pessoas que chegam a conclus\u00e3o de que deus n\u00e3o exista? E outros.\n\nIndependente se h\u00e1 ateu conspiracionista ou n\u00e3o, o ate\u00edsmo t\u00e1 l\u00e1 para questionar a pr\u00f3pria exist\u00eancia de deus. E isso, pra mim, n\u00e3o \u00e9 uma forma de combater a cegueira religiosa, e sim __promover questionamentos profundos da pr\u00f3pria f\u00e9__."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Quais s\u00e3o os melhores locais/ambientes abertos/p\u00fablicos para ter discuss\u00f5es pol\u00edticas e filos\u00f3ficas com alguma seriedade?",
            "selftext": "Estou h\u00e1 alguns anos fora da faculdade e por isso n\u00e3o tenho um ambiente dispon\u00edvel para frequentar sem me sentir um peixe fora d'\u00e1gua. Eu sempre tive a tend\u00eancia de querer saber o pq o mundo \u00e9 o que \u00e9 e filosofar, s\u00f3 que um misto de depress\u00e3o e ansiedade desde a inf\u00e2ncia, falta de conex\u00f5es com pessoas que se interessavam pelos mesmos assuntos que eu e m\u00e1s experi\u00eancias durante a minha vida na escola e na universidade me fizeram ficar mentalmente \"em coma\", sem conseguir ter est\u00edmulo para continuar leituras sobre coisas que gosto (ou basicamente conseguir fazer qualquer coisa que exija ir al\u00e9m da mera sobreviv\u00eancia imediata de comer, dormir...). \n\nAt\u00e9 pensei que as redes sociais seriam um bom ambiente para debates variados, mas sinto a maioria das pessoas acaba falando um monte de opini\u00f5es superficiais e muito dependente de impress\u00f5es da vida pessoal. N\u00e3o vejo muita serventia em interagir e ver o pessoal reduzir todas as discuss\u00f5es \u00e0 defesa posi\u00e7\u00f5es com base em ideias como \"o mundo \u00e9 assim mesmo e nunca vai mudar\", \"meus pais sempre falaram que...\", \"o Estado \u00e9 malvad\u00e3o e s\u00f3 atrapalha as pessoas, \"tudo \u00e9 culpa do empresariado\" e outros lugares comuns.\n\nO que eu gostaria de encontrar s\u00e3o lugares em que possa ver as coisas serem discutidas e aprendidas com um m\u00ednimo de aten\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o, sendo que as pessoas est\u00e3o ali presentes de forma forma sincera e n\u00e3o apenas para tirar nota ou conseguir um t\u00edtulo acad\u00eamico. Ao inv\u00e9s de ficar tretando se o Estado \u00e9 malvad\u00e3o ou se s\u00e3o os empres\u00e1rios, eu gostaria de estar em meio a pessoas que considerem natural estudar e debater sobre quest\u00f5es como \"quais s\u00e3o as teorias sobre as finalidades do Estado e em qual contexto surgiram?\", \"quais s\u00e3o os m\u00e9todos de obten\u00e7\u00e3o da verdade?\", \"como o ser humano constr\u00f3i seu sistema de cren\u00e7as e valores?\", \"quais s\u00e3o os fatores que influenciam o processo decis\u00f3rio da popula\u00e7\u00e3o ao votar?\", \"como se deu o desenvolvimento dos diversos modelos de economia ao longo da hist\u00f3ria?\", \"quais s\u00e3o os fatores que influenciam no desenvolvimento da personalidade do indiv\u00edduo ao longo de sua exist\u00eancia?\", \"o que \u00e9 consci\u00eancia? Quais as diferen\u00e7as entre a consci\u00eancia e a senci\u00eancia do ser humano e dos demais animais?\".",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "filosofar",
            "id": "vr1rzg",
            "comments": [
                "Eu fiz vestibular para Filosofia depois dos 50 anos por motivos semelhantes aos seus.  J\u00e1 estou quase formado.  \u00c9 uma experi\u00eancia muito boa.  As faculdades de filosofia tem muitos grupos de estudos e debates abertos aos alunos que tiverem interesse nos mais variados temas.",
                "Se acharem esse lugar, por favor me avisem onde \u00e9 o endere\u00e7o pra eu passar longe.",
                "Pra que encontrar pessoas pra discutir filosofia, que \u00e9 algo muito intrincado? Vai assistir um Caf\u00e9 filos\u00f3fico CPFL ou o Canal \"Casa do saber\" no youtube, vc ganha muito mais.",
                "No PhiloBeta - Drinks & Taste na rua do Para\u00edso, 111. Ao lado do shopping Paulista e do metr\u00f4 Para\u00edso.",
                "Teve uma \u00e9poca antes da pandemia que comecei a ouvir falar de rodas de conversa ou encontros com especialista pra falar de diversos assuntos, desde astronomia, pol\u00edtica, filosofia. Chamavam alguns profissionais da \u00e1rea e levavam para uma noite de perguntas e respostas e depois viravam rodas de conversa mediadas ou n\u00e3o com os especialistas.\n\nAcho que pagava tipo uns 20 reais como \"ingresso\" pro barzinho que podia ser revertido em consumo no estabelecimento.\n\nN\u00e3o lembro se era um grupo ou empresa que organizava ou se era espec\u00edfico de algum barzinho, mas achei a ideia bem legal.\n\nPensei em ir na \u00e9poca mas a\u00ed veio a pandemia e acabei me esquecendo.",
                "Voc\u00ea t\u00e1 procurando uma universidade, no caso, um grupo de trabalho ou pesquisa, coisa do tipo.\n\nMandei e-mail pra uma galera envolvida com Internet m\u00eas passado, e t\u00e1 ajudando. Querendo ou n\u00e3o, tem *muito* pesquisador no Twitter.",
                "Um ringue",
                "De cora\u00e7\u00e3o men\u00f3, acha uma roda de maconha tlg se tu falar merda e so falar q ta drogado todo mundo vai rir \"kkkkkkkkkkl\"",
                "Amei seus questionamentos. Conversar com voc\u00ea seria prazeroso.",
                "Cara, junta uma grana, monta um PC gamer e vai ser feliz no seu conforto dentro de casa. Pra que sair em SP, correr o risco de ser assaltado, s\u00f3 para ter discuss\u00e3o pol\u00edtica/filos\u00f3fica com algu\u00e9m aleat\u00f3rio?",
                "Clube dos Jacobinos",
                "Eu gosto de como voc\u00ea parece ter pensamento pr\u00f3prio e incentiva isso sem tabus e parece estar disposto a conversar sobre essas coisas de forma respeitosa.\n\nEu gostaria de conhecer pessoas pra discutir de forma aberta uma s\u00e9rie de quest\u00f5es complexas, mas tenho mais interesse em metaf\u00edsica e cosmologia.\n\nBoa sorte em sua busca."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Caso o Corona n\u00e3o seja erradicado...",
            "selftext": "Essa minha filosofia \u00e9 um tanto ut\u00f3pica. Mas que melhor contexto para filosofar de maneira ut\u00f3pica do que estando preso dentro de casa? A mente come\u00e7a a ter os pensamentos mais loucos. Vamos a ela:\n\nCaso o Corona avance de maneira geom\u00e9trica como est\u00e1 avan\u00e7ando e sem uma cura ou vacina, para impedir que as pessoas desenvolvam dentro de casa doen\u00e7as psicol\u00f3gicas como s\u00edndrome do p\u00e2nico e depress\u00e3o, o governo ter\u00e1 que disponibilizar \u00f3culos de VR para as pessoas estabelecerem algum tipo de contato social. Esse contato social virtual com os anos ser\u00e1 tecnologicamente aprimorado e passaremos da Era da Informa\u00e7\u00e3o para a Era das Realidades Virtuais. Passaremos a viver em uma ou mais  simula\u00e7\u00f5es e por conta do v\u00edrus sairemos das simula\u00e7\u00f5es somente para as necessidades mais b\u00e1sicas. O Big Data ir\u00e1 aprender definitivamente como o ser humano se comporta e a ra\u00e7a humana tal qual conhecemos n\u00e3o ser\u00e1 mais necess\u00e1ria, portanto a que conhecemos ser\u00e1 extinta e o Big Data ser\u00e1 o \"deus criador\" : Ele ir\u00e1 criar uma nova ra\u00e7a de seres humanos virtuais e a reprodu\u00e7\u00e3o humana n\u00e3o ser\u00e1 mais necess\u00e1ria, sendo que a pr\u00f3pria intelig\u00eancia artificial do Big Data \u00e9 capaz de criar novos seres humanos mais aprimorados e incompar\u00e1veis aos seres humanos atuais.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "fv4n0j",
            "comments": [
                "Na minha vis\u00e3o, voc\u00ea pode ter a criado a melhor literatura distopica de todos os tempos. Um mundo onde a realidade virtual \u00e9 sobretudo, a \u00fanica forma de se socializar, \u00e9 basicamente perpetuar a ignor\u00e2ncia do homem sobre as quest\u00f5es da humanidade,do universo e da natureza. Em Big Data, n\u00e3o haveria aprimoramento intelectual filos\u00f3fico ou cientifico. As pessoas seriam condicionadas a viver simplesmente buscando uma felicidade inexistente (num n\u00edvel muito maior que j\u00e1 existe em nossa realidade). Por\u00e9m, \u00e9 admir\u00e1vel o tamanho de sua imagina\u00e7\u00e3o, confesso que senti certa inveja !",
                "Concordo com o amigo que comentou sobre a distopia.\n\nTenho a impress\u00e3o de estar mais pra uma **conspira\u00e7\u00e3o dist\u00f3pica** do que uma reflex\u00e3o sobre o real contexto.\n\nTodavia, muito v\u00e1lido sim o post.",
                "como que essa m\u00e1quina iria reproduzir cientistas, bombeiros, policiais, e diversas outras profiss\u00f5es? pois eu duvido que estes atuariam como tal nessa realidade virtual, haveria falta de muita informa\u00e7\u00e3o sobre o funcionamento da sociedade, at\u00e9 sobre os mecanismos de mercado\n\no ser humano \u00e9 \u00fanico pois possui sentimentos e a capacidade de criar, acredito que nenhuma m\u00e1quina conseguir\u00e1 isso",
                "Existe um filme parecido com o seu relato, Surogates com o Bruce Willis, pesquise...",
                "Uai, esse filme j\u00e1 existe!",
                "Se voc\u00ea organizar a quest\u00e3o em diversos est\u00e1gios at\u00e9 ir \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do seu pensamento, talvez eu at\u00e9 escreva sobre isso.\n\nSeria bom montar um protagonista e como ele perceberia essas mudan\u00e7as acontecendo tamb\u00e9m.",
                "Lol"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 amadurecer?",
            "selftext": "Desde que eu sai da casa do meu pai pra estudar eu estou chegando a conclus\u00f5es novas, uma delas \u00e9 que amadurecer n\u00e3o \u00e9 nada mais nada enos do que saber das coisasa babacas da vida...tais como:\n\n* Nessa vida voce sempre vai trabalhar muito(seja estudar, trabalhar cuidar da casa)\n* Por mais tentador que seja voce vai precisar priorizar o seu dinheiro com coisas que n te fazem diretamente feliz(comprar remedio, comida, transporte, gas de cozinha)\n* As pessoas n\u00e3o est\u00e3o nem ai pra vc (por mais que digam nunca se engane, \u00e9 muuuito improvavel que alguem fa\u00e7a algo bem feito pra vc isso quando n te enrolam)\n* As pessoas se aproveitam de pessoas solitariarias (isso pra tudo, sexo, pra bancar festa pros bacanos, pra ficar pedindo favores)\n* TODO MUNDO TEM ALGUMA COISA PRA RECLAMAR (ou a cama esta dura, ou ela quer pegar alguem, ou ela passa muito tempo em transporte publico, ou ela esta cansada, ou ela esta sobrecarregada)\n* Voce tem o dever etico com si msm de ser incompetente (n\u00e3o fique mal de comprar uma marmita cara pq vc esta t\u00e3o cansado q n quer cozinhar, n\u00e3o se sinta procrastinador por assistir netflix quando tem coisa da faculdade pra fazer, n\u00e3o tenha vergonha de abra\u00e7ar a sua amiga no bus\u00e3o e filosofar, n\u00e3o \u00e9 fraqueza chegar na mina e ser sincero -ela pode achar brega mas \u00e9 melhor do q ficar inventando estrategia pra pegar ela-)\n\n Rapidamente eu escrevi isso, fiquem a vontade para dizer a nova gera\u00e7\u00e3o como de fato \u00e9 o mundo real, mas pfv n venham com aqueles papinhos niilistinha que nada vale a pena, que a vida n tem sentido.\n\n Isto foi a primeira coisa que precisei aceitar, nada vale a pena no futuro proximo....mas aguem tem q fazer alguma coisa, tentar algo novo, fazer diferente. N\u00f3s precisamos ter a esperan\u00e7a que nossa vida vai melhorar msm que ela seja uma causa perdida",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "wprvqu",
            "comments": [
                "acabei de ler o post e o sentimento \u00e9 de extrema confus\u00e3o",
                "Amadurecer \u00e9 bem simples, \u00e9 se responsabilizar pelas suas decis\u00f5es e parar de culpar os outros.",
                "Ou n\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "T\u00f3picos interessantes",
            "selftext": "Me digam os t\u00f3picos mais aleat\u00f3rios e interessantes que vcs conhecem. Pode ser sobre qualquer coisa. Hoje \u00e9 sexta-feira e como n\u00e3o tenho mais o que fazer vou ficar pesquisando coisas aleat\u00f3rias na internet.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "filosofar",
            "id": "uza9ly",
            "comments": [
                "Sobre o ser viajante. Curto muito filosofar e trocar ideia com outros viajantes que conhe\u00e7o pelo caminho sobre o que levou a gente a pegar a estrada",
                "- Site mochileiros.com relatos de viagem\n- Roanoke\n- primeiro submarino a ser usado numa guerra\n- propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea\n- jogos Roguelike\n- Sovietwave Mix\n- etologia\n- o caso dos exploradores de cavernas\n- as duas mulheres que ca\u00edram de um voo comercial e sobreviveram"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Trabalhe com oq voc\u00ea ama",
            "selftext": "Pense num papinho de classe m\u00e9dia bitolada, \u00e9 muito f\u00e1cil romantizar carreira de trabalho pra quem tem tempo e v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de escolha. T\u00e1 ruim muda de \u00e1rea, t\u00e1 chato muda de curso, as contas e as viagens pra Europa seguem sendo pagas pela fam\u00edlia, assim fica f\u00e1cil filosofar. Enquanto isso o pobre carrega uma cruz nas costas e se ele supostamente n\u00e3o ama o trabalho, \u00e9 porque falhou, \u00e9 fracassado, infeliz, estressado, como se a natureza do mercado n\u00e3o fosse fazer dinheiro e sim trazer bem estar. \u00c9 t\u00e3o bizarro que ter bem estar no trabalho chega a ser sin\u00f4nimo de moleza, se n\u00e3o est\u00e1 exausto \u00e9 vagabundo, se tem tempo pra lazer \u00e9 adolescente b\u00eabado. O sistema entra na sua mente pra te deixar culpado pro resto da vida ou pra te escravizar, isso tudo alimentado pela classe m\u00e9dia burra igual o professor Villa descreve. Aqueles que adoram falar que s\u00e3o trabalhadores e patriotas, mas odeiam o Brasil, o brasileiro e queriam morar em Miami em vez de apenas viajar pra comprar em outlets",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "filosofar",
            "id": "galmkv",
            "comments": [
                "*\"Todas as teorias democr\u00e1ticas, sejam burguesas ou socialistas, levam necessariamente em seu recheio algum conceito de dignidade do trabalho. Se os despossu\u00eddos fossem privados desta ilus\u00e3o de que seus sofrimentos na linha de montagem s\u00e3o, de alguma forma, louv\u00e1veis e agrad\u00e1veis a Deus, s\u00f3 lhes restaria em seu ego uma dor de barriga. N\u00e3o obstante, uma ilus\u00e3o \u00e9 uma ilus\u00e3o, e esta \u00e9 das piores. Ela \u00e9 fruto da confus\u00e3o entre um artista que se orgulha do seu trabalha e a docilidade canina e penosa do oper\u00e1rio em sua m\u00e1quina. A diferen\u00e7a \u00e9 importante e enorme. Mesmo sem qualquer remunera\u00e7\u00e3o, o artista continuar\u00e1 a trabalhar do mesmo jeito; sua verdadeira recompensa, de fato, \u00e9 quase sempre t\u00e3o m\u00edsera que ele chega a passar fome. Mas suponha que o oper\u00e1rio de uma f\u00e1brica de tecidos n\u00e3o ganhe nada por seu trabalho: continuaria trabalhando do mesmo jeito? Pode- se imagina-lo submetendo-se voluntariamente a uma compuls\u00e3o irresist\u00edvel de expressar sua alma em mais 200 pares de calcinhas femininas?\"*  \nH.L. Mencken, 1919",
                "Trabalho com contabilidade\nEstava no nordeste e naquele mar azul perguntei pro barqueiro\nOque preciso fazer para ter um trabalho daquele\nEle respondeu \nTodo trabalho tem seu lado bom e seu lado ruim\n\nNao fazemos tudo que gostamos mas precisamos fazer bem feito\n\nA vida nao \u00e9 so de fazer oque gostamos e quando nao gostamos lutamos para mudar. Mesmo que seja aos poucos.",
                "Trabalhar com o que ama s\u00f3 da certo se for empreender, se for ser empregado vc eventualmente se frusta do seu amor n\u00e3o ter te levado a lugar algum.",
                "pisa o p\u00e9 fora de casa \u00e9 sem teto !\n\nvoc\u00ea esqueceu de dizer isso !",
                "Isso \u00e9 t\u00e3o verdade que meu deus, eu sou dessa classe alta, mas j\u00e1 trabalhei como pe\u00e3o numa fazenda no Paraguai dos 14 aos 16 anos, plot twist: em uma das fazendas do meu pai...\n\nCara \u00e9 rid\u00edculo como tenho amigos na mais alta hierarquia tanto PY como BR que acham que d\u00e1 dinheiro fazer arte pq o pai vai dar uma galeria e um est\u00fadio pra pintar, eles acham que \u00e9 rid\u00edculo limpar pr\u00e9dio se a pessoa pode estudar no exterior pra ser algu\u00e9m na vida KKKKKK eu t\u00f4 morrendo de rir aqui escrevendo essa idealiza\u00e7\u00e3o de mundo deles.\n\nCara eu j\u00e1 tive Porsche com 15 anos, Volvo com 18, Camaro com 19, tipo \u00e9 muito fora da realidade ter pai banqueiro e tal, mas eu sei disso, hoje meu custo mensal \u00e9 4 mil reais e eu que pago tudo s\u00f3 que claro que pago com as oportunidades que tive por ser filho do meu pai, \u00e9 muito bizzaro ser aposentado com 24 horas de vida.\n\nTem gente que aproveita a oportunidade como minhas irm\u00e3s que uma \u00e9 diplomata, outra da receita e outra m\u00e9dica e eu que t\u00f4 vendo entre economia/TI (s\u00f3 tenho 21) enquanto isso tem pessoas do mesmo n\u00edvel que com 16 anos tinham que ir numa escola de reabilita\u00e7\u00e3o de drogas nos EUA (os pais mandam pra l\u00e1 pra n envergonhar aqui no Br).\n\nFora de \u00f3rbita as realidades de ser pe\u00e3o e ser filho de banqueiro, eu confesso que tenho 22 anos e sou perdido da vida kkk ao menos agora tento ser econ\u00f4mico e parei de trabalhar pq j\u00e1 ganhei o que queria e estou repensando o que fazer e onde fazer."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O amor tem etica?",
            "selftext": "Estive sofrendo graves crises de depress\u00e3o e cren\u00e7as de desamor e minha terapeuta me mandou ler um livro da bell hooks que chama \"tudo sobre o amor- novas perspectivas\" n\u00e3o \u00e9 tipo de livro que eu leio pq eu gosto de coisa intectual **(do mil ao milhao, pai rico e pai pobre, o homem mais rico da babilonia)** \n\nisso foi ironia, eu gosto de ler schopenhauer, kierkengaard, sartre, nietzsche, heidegger, Hursserl, Marx, Althusser, Freire, Fernando Pessoa...pipipopo, tenho interesse pelos existencialistas e correlatos\n\nEnfim, eu vim pro interior de SP pra descansar e espairecer e lendo isso com algumas outras obras percebi que no amor existe sim uma etica, hooks chama isso de \"etica amorosa\"\n\n> Abra\u00e7ar uma \u00e9tica amorosa significa utilizar todas as dimens\u00f5es do amor \u2014 \u201ccuidado, compromisso, confian\u00e7a, responsabilidade, respeito e conhecimento\u201d \u2014 em nosso cotidiano. S\u00f3 podemos fazer isso de modo bem-sucedido ao cultivar a consci\u00eancia. Estar consciente permite que examinemos nossas a\u00e7\u00f5es criticamente para ver o que \u00e9 necess\u00e1rio para que possamos dar carinho, ser respons\u00e1veis, demonstrar respeito e manifestar disposi\u00e7\u00e3o de aprender. Entender o conhecimento como um elemento essencial do amor \u00e9 vital, pois somos diariamente bombardeados com mensagens que nos dizem que o amor est\u00e1 relacionado ao mist\u00e9rio, ao que n\u00e3o podemos conhecer. Vemos filmes nos quais as pessoas s\u00e3o representadas amando algu\u00e9m com quem nunca conversam, indo para a cama sem nunca discutir sobre seu corpo, suas necessidades sexuais, do que gostam e do que n\u00e3o gostam. De fato, a mensagem recebida da m\u00eddia \u00e9 de que o conhecimento torna o amor menos interessante; que \u00e9 a ignor\u00e2ncia que d\u00e1 ao amor seu car\u00e1ter er\u00f3tico e transgressor. Essas mensagens geralmente s\u00e3o trazidas at\u00e9 n\u00f3s por produtores em busca de lucro, que n\u00e3o fazem a menor ideia de como \u00e9 a arte de amar, que apresentam suas vis\u00f5es mistificadas porque n\u00e3o sabem de fato como representar genuinamente uma intera\u00e7\u00e3o amorosa. \n\n*\\~Capitulo  06. valores: viver segundo uma \u00e9tica amorosa*  \n\n&#x200B;\n\nEu li isso e pensei na minha vida amorosa, como homem n\u00f3s n\u00e3o podemos nunca dizer nada sobre pq a sociedade apenas reconhece o sexo, alguem que diz querer amar \u00e9 um ingenuo e bobo. Se vc questionar algo \u00e9 perigoso ser taxado de incel, quando n \u00e9 sobre sexo \u00e9 sobre amor\n\nIsso \u00e9 mt abrangente, amigo vem do latim amicus que significa \"aquele q ama\" ent\u00e3o essa etica \u00e9 submetida a suas amizades, se \u00e9 contraditorio para n\u00f3s um pai que bate no filho e diz \"fa\u00e7o isso pois o amo\" pq n seria contraditorio uma violencia vinda de um amigo?\n\n Comecei a descascar esse abacaxi depois de um coice em uma rela\u00e7\u00e3o amorosa e quando fui conversar com uma amiga de forte vies feminista ela agiu como se tudo fosse culpa minha, como se eu fosse uma pessoa ruim por gostar de uma pessoa mais nova do que eu (coisa de 2 anos e todos sendo maiores de idade) e tbm o fato de eu ficar chateado por uma menina ficar declarando juras de amor pra mim sendo q ela fica transando com os outros e postando no fucking storie do instagram (responsabilidade afetiva, oi?)\n\n Eu tava assistindo aquela seria \"13 reasons why\" e tava bem depre, quando percebi ja tinha tomado uma cartela de soniferos ~~e meu erro foi n\u00e3o ter triturado e tomado de uma vez pro meu intestino absorver mais rapidamente e n acordar~~. Na manha seguinte eu acordei e fui pro meio do mato com uns livros e comecei a filosofar sobre oq aconteceu\n\n Vi como era desafortunado pois no meu aniversario ninguem compareceu, ninguem mandou um parabens sequer no stories do insta, n ganhei presente nenhum. Quando estou triste ninguem pergunta seriamente oq acontece pq quando vou dizer ja me interrompem e come\u00e7am a comparar os problemas....e por ai vai\n\n Jean Paul Sartre dizia que n\u00f3s construimos nossa essencia enquanto existimos, ent\u00e3o nada disso \u00e9 determinado, seus amigos s\u00e3o bosta e podem n\u00e3o o ser mais assim como vc estar solteiro e infeliz pode ser mutavel. Agora, vc precisa ser corajoso o suficiente pra dar um basta nisso e assumir a responsabilidade pela sua vida e n aceitar essas cachorrarias que fazem com vc como um \"apesar disso, amam-me\"\n\n&#x200B;\n\n Obrigado se vc leu at\u00e9 aqui",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "13cpnod",
            "comments": [
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao criador deste post, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. Considere postar no /r/desabafos tamb\u00e9m. Melhoras!\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "[deleted]",
                "Li esse livro recentemente, e uma tecla que ela batia a exaust\u00e3o me chamou muita aten\u00e7\u00e3o: o amor \u00e9 uma escolha. \n\nE ao escolher amar voc\u00ea deve se atentar a \u00e9tica, para a manuten\u00e7\u00e3o de um relacionamento saud\u00e1vel e pr\u00f3spero. Muita gente acha que ama, quando na verdade mais machuca do que faz bem.",
                "> e tbm o fato de eu ficar chateado por uma menina ficar declarando juras de amor pra mim sendo q ela fica transando com os outros e postando no fucking storie do instagram (responsabilidade afetiva, oi?)\n\nH\u00e1 pessoas que parecem n\u00e3o entender o significado das palavras, em especial adolescentes, que falam sobre amor como se estivessem falando sobre um picol\u00e9. Desse tipo de pessoa voc\u00ea deve manter dist\u00e2ncia. Pode at\u00e9 manter algum contato se for inevit\u00e1vel, mas trate como uma conhecida, uma colega de trabalho ou de faculdade, mas n\u00e3o fa\u00e7a quest\u00e3o de se aproximar mais que o necess\u00e1rio. \n\nMesmo que seja inicialmente doloroso, em pouco tempo passa a ser libertador. Palavras n\u00e3o significam nada se n\u00e3o vierem acompanhadas de atitudes.",
                "Le o livro da Esther Perel, \"sexo no cativeiro\", \u00e9 o melhor livro sobre relacionamentos modernos que eu j\u00e1 li.",
                "Pelo seu discurso eu tenho a impress\u00e3o que voc\u00ea \u00e9 uma pessoa que tem alguns problemas pessoais espec\u00edficos e tem tido problemas de comunica\u00e7\u00e3o e relacionamento.\n\nRecomendo tentar entender com quem voc\u00ea gosta de conversar e com quem n\u00e3o gosta.",
                "Um coment\u00e1rio aleat\u00f3rio: se voc\u00ea l\u00ea Freire, ler bell hooks \u00e9 essencial! Ela foi uma grande pesquisadora e leitora de Freire, pontuando cr\u00edticas e usando de seis livros como inspira\u00e7\u00e3o."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "A vida \u00e9 um jogo Amar \u00e9 um risco",
            "selftext": " \n\nA vida \u00e9 um risco para quem se disp\u00f5e a amar. \u00c9 um jogo do amor, como todo e qualquer jogo o risco \u00e9 algo que est\u00e1 sempre presente.  \nAssim \u00e9 o amor e assim \u00e9 a vida. O risco acontece a quem se disp\u00f5e a arriscar neste jogo de casualidade em quem ganha \u00e9 aquele que mais arrisca, e quem mais arrisca \u00e9 tamb\u00e9m quem mais aproveita.  \nNeste jogo da vida e do amor apostamos a nossa vida e a nossa felicidade. Cedemos a nossa alma para ganhar no cora\u00e7\u00e3o!  \nUma vida sem arriscar no amor n\u00e3o \u00e9 vida, n\u00e3o pode ser vida.  \nAmar \u00e9 bioqu\u00edmica! Filosofar sobre o assunto \u00e9 uma perda de tempo.  \nAmar \u00e9 um bem t\u00e3o escasso e t\u00e3o necess\u00e1rio para a nossa e cora\u00e7\u00e3o.  \nMas para amar, primeiro tens de te amar, s\u00f3 depois de te amares \u00e9 que pronta a come\u00e7ar amar. Ap\u00f3s fazeres isto, podes ir \u201cjogar o jogo do amor\u201d, podes arriscares por amor. Hipotecas o teu cora\u00e7\u00e3o como garantia, pois, neste jogo do Amor podes colher alguns dissabores.  \nA vida \u00e9 um jogo. Amar \u00e9 um risco.  \nMas este \u00e9 o \u201cjogo\u201d mais belo e jogar este \u201cjogo\u201d \u00e9 um doce risco.\n\nAmar \u00e9 sempre delicado,  \n\u00c9 amor quente com suores em fa\u00edsca.  \nAmar pode ser um grande atentado,  \nPara quem n\u00e3o arrisca n\u00e3o petisca.\n\nNeste jogo do amor,  \nCedemos a nossa alma.  \nColocamos ao seu dispor,  \nCom toda a nossa calma.\n\nHipotecamos o cora\u00e7\u00e3o,  \nComo forma de garantia.  \nNeste jogo da paix\u00e3o,  \nBuscamos a nossa franquia.\n\nA vida e o amor \u00e9 um jogo de elevado risco!  \nA vida \u00e9 como um jogo de xadrez, vamos jog\u00e1-lo o melhor que soubermos!  \nSim! A vida \u00e9 mesmo um jogo de xadrez, onde todas as pe\u00e7as desempenham uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mesmo parecendo que \u00e0s vezes certas pe\u00e7as pare\u00e7am estar a mais. Mas n\u00e3o, nenhuma pe\u00e7a est\u00e1 a mais.  \nNo xadrez os pe\u00f5es desempenham fun\u00e7\u00f5es fundamentais para o bom desenrolar do jogo. Sem eles o jogo n\u00e3o faria nenhum sentido!  \nTodas as pe\u00e7as s\u00e3o importantes e fundamentais e por vezes at\u00e9 aquela pe\u00e7a que julgamos menos importante, pode ser respons\u00e1vel por uma grande jogada e virar todo o jogo a nosso favor.  \nVamos jogar!  \nVamos viver!  \nVamos amar!  \nA vida sem amar, n\u00e3o \u00e9 vida!  \nA vida sem risco, n\u00e3o tem palpita\u00e7\u00f5es!  \nVamos amar, vamos \u201cjogar ao jogo do Amor\u201d.  \nVamos viver!  \nArriscado \u00e9 ficar parado sem \u201cjogar\u201d.  \nS\u00f3 triunfa quem joga o \u201cjogo do Amor\u201d!\n\n* [**Filipe [link]\n\nPartilhem, comentem e sigam-me tamb\u00e9m nas minhas redes sociais:\n\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]\n* [link]",
            "subreddit": "Literatura_on_Reddit",
            "topic": "filosofar",
            "id": "1134xfm"
        },
        {
            "title": "Comer comer, \u00e9 o melhor para poder crescer",
            "selftext": "Todo professor de idiomas vai lhe dizer o mesmo: o melhor assunto para puxar conversa com um aluno (e, com isso, fazer ele falar mais na l\u00edngua que estamos ensinando ), \u00e9 comida. Mais de uma vez, eu j\u00e1 consegui tornar uma aula com alunos exaustos de um dia de trabalho, em algo at\u00e9 mesmo divertido e muito produtivo, simplesmente porque o tema da aula era algo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cozinha regional, ou pratos favoritos, ou mesmo o que o indiv\u00edduo teria almo\u00e7ado naquele dia. \n\nSim, a comida \u00e9 um quebra-gelo muito eficiente... e como n\u00e3o seria, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Posso ser suspeito para falar , pois amo fortemente cozinhar e comer, mas me parece ter algo de m\u00e1gico nos pratos que devoramos com prazer ao longo de nossas vidas, n\u00e3o acham? E nem precisa ser algo chique n\u00e3o: muitas vezes, um bom ovo frito feita na manteiga j\u00e1 \u00e9 um manjar digno dos deuses. Essa semana mesmo, n\u00e3o negarei, foi a promessa para mim mesmo de uma farofa de ovo como caf\u00e9 da manh\u00e3 foi o que me deu for\u00e7as para pular fora da cama e come\u00e7ar um novo dia de trabalho...\n\nDe fato, a comida \u00e9 t\u00e3o importante para mim, que quando chego nos lugares que estou visitando, a minha segunda preocupa\u00e7\u00e3o (j\u00e1 que a primeira \u00e9 relativa aos museus que eu quero visitar), \u00e9 \"qual a comida t\u00edpica daqui\". Quando cheguei em S\u00e3o Paulo, ali\u00e1s, percebi o quanto eu era feliz com rela\u00e7\u00e3o a isso: a comida t\u00edpica daqui s\u00e3o todas, desde culin\u00e1ria \u00e1rabe, passando pela grande influ\u00eancia italiana, culminando na beleza rara que \u00e9 a comida japonesa desta cidade. E em algum lugar tem espa\u00e7o para os past\u00e9is e Sandu\u00edches de mortadela tamb\u00e9m, \u00e9 claro, mas Por hora, fiquemos apenas em comidas de almo\u00e7o.\n\nDurante a pandemia, creio que nossa rela\u00e7\u00e3o com a comida ficou muito mais profunda - para o bem e para o mal. Alguns aprenderam a cozinhar coisas que nem seuqer sonhavam antes, outros comeram desesperadamente como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e7a - e talvez estivessem certos, n\u00e3o \u00e9 mesmo? De qualquer forma, aos que n\u00e3o partiram desse mundo, resta enfrentar a dura realidade da balan\u00e7a, e ao mesmo tempo se comprazer da chance que se tem de experimentar novos sabores e preparos de comidas fant\u00e1sticas pelos dias melhores que, quero crer, vir\u00e3o em breve.\n\nMas chega de filosofar. O que voc\u00ea vai almo\u00e7ar/jantar/lanchar hoje, amigo leitor?  \n\n[link]",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "filosofar",
            "id": "pi86c8"
        },
        {
            "title": "Come\u00e7o de investiga\u00e7\u00e3o sobre a filosofia do M\u00e1rio Ferreira dos Santos [brasileiro]",
            "selftext": "Eu tive um tempinho nessas \u00faltimas semanas na biblioteca da faculdade pra dar uma mexida nos livros do M\u00e1rio que tinha l\u00e1, juntei com uns pdfs que tinha conseguido, e queria fazer um post r\u00e1pido aqui e pedir umas dicas para quem j\u00e1 tiver nessa empreitada ou se interesse por ela.\n\n&#x200B;\n\n\\[PS.: eu estou devendo resposta a duas pessoas, uma em cada post, pe\u00e7o desculpas pela demora pra responder. Eu li, mas o estresse esses dias t\u00e1 grande, as respostas seriam longas, e eis que s\u00f3 consegui parar esse tempinho aqui no pc, e a curiosidade bateu pra este lado aqui. Vamos l\u00e1.\\]\n\n&#x200B;\n\nO M\u00e1rio \u00e9 um fil\u00f3sofo brasileiro do s\u00e9culo XX que viveu uns 60 anos, mas ele literalmente COMEU filosofia. Eu imagino que ele ficasse entre trabalho e papeis sem tr\u00e9gua, praticamente sem lazer, e tomando nota de tudo e organizando as coisas em uma ordem pessoal. O homem publicou uns 70 livros, al\u00e9m de in\u00fameras tradu\u00e7\u00f5es.\n\nEle \u00e9 pouco conhecido, mas tem surgido uma onda de interesse em torno da sua obra, em geral, pela republica\u00e7\u00e3o de alguns dos volumes do seu projeto pela \u00c9 Realiza\u00e7\u00f5es.\n\nA influ\u00eancia que o marcou logo no come\u00e7o, ao que parece, foi o Nietzsche (ele foi tradutor das obras do Nietzsche, e estudou simbolismo a partir disso), e, do Nietzsche, ironicamente, foi que tomou a coragem de afirmar, como um super-homem, um sistema totalizante.\n\nO projeto dele, que \u00e9 sua filosofia, \u00e9 basicamente assim: s\u00e3o 3 categorias de livros: os de s\u00edntese, os de an\u00e1lise e os de concre\u00e7\u00e3o (digamos que segunda s\u00edntese). Em outras palavras: (1) **primeiro** eu dou uma ideia geral da coisa, (2) **depois** eu desenvolvo em v\u00e1rios e v\u00e1rios detalhes e aplica\u00e7\u00f5es, (3) **em seguida** eu conto de novo a ideia geral, mas agora ela vai estar enriquecida por todo o processo e, portanto, a vis\u00e3o final vai ser absurdamente mais abrangente.\n\nMas esque\u00e7a a segunda categoria no momento.\n\nO M\u00e1rio  comp\u00f4s tanta coisa, mas tanta coisa, que no meio ele fez at\u00e9 4 volumes de um dicion\u00e1rio de termos filos\u00f3ficos. N\u00e3o \u00e9 grande coisa, mas, ao final do 4\u00ba volume tem uma s\u00edntese da hist\u00f3ria da filosofia que \u00e9 impressionante pela abrang\u00eancia de fil\u00f3sofos tratados, de todas as \u00e9pocas e tradi\u00e7\u00f5es distintas.\n\n&#x200B;\n\nO centro da proposta do M\u00e1rio \u00e9 o tal do \"filosofar positivo\", que, parece, \u00e9 assim: \"todo esse pessoal est\u00e1 falando de coisas, e essas coisas tem que ter alguma parcela de verdade, n\u00e3o podem ser afirma\u00e7\u00f5es sobre o nada. Ent\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel absorver esse monte de mensagens e articul\u00e1-las n\u00e3o umas com as outras, mas numa nova  resposta que tenha levado todas elas em conta.\"\n\n&#x200B;\n\nO sonho do M\u00e1rio era formar uma gera\u00e7\u00e3o de grandes fil\u00f3sofos brasileiros. Mas...\n\n\\*\\*\\*\n\nEu mexendo nos livros, d\u00e1 realmente a impress\u00e3o de que o cara atingiu alturas absurdas do pensamento humano. Por outro lado, \u00e9 como se tudo o que ele falasse fosse um resumozinho. Talvez, mas s\u00f3 talvez, como o projeto dele se chama \"enciclop\u00e9dia das ci\u00eancias filos\u00f3ficas e culturais\" (ou coisa assim), a \"2\u00aa categoria\" de livros seria, basicamente, o pr\u00f3prio conhecimento humano (que obviamente ele n\u00e3o tem como abarcar), e a\u00ed a 1\u00aa categoria s\u00e3o chaves gerais de encaixe do conhecimento, para torn\u00e1-lo coeso e compreens\u00edvel, e a 3\u00aa categoria s\u00e3o as conclus\u00f5es com as quais comparar o trajeto do meio.\n\nUma das coisas mais chatas de grupos sobre a filosofia do M\u00e1rio \u00e9 que n\u00e3o existe sobre o que conversar, porque se \u00e9 pra falar da filosofia do M\u00e1rio, \u00e9 melhor ler o pr\u00f3prio M\u00e1rio. Mas, talvez, ele tenha feito, afinal, uma \"filosofia da compreens\u00e3o humana do conhecimento\", e a\u00ed, se for por a\u00ed, d\u00e1 pra achar meios n\u00e3o s\u00f3 de usar sua filosofia \"positivamente\", como, ali\u00e1s, preench\u00ea-la com os nossos pr\u00f3prios conhecimentos e investiga\u00e7\u00f5es.\n\nN\u00e3o sei se deu pra entender, n\u00e3o sei nem se eu entendi. Escrevi na pressa, j\u00e1 vou voltar pro servi\u00e7o.\n\n&#x200B;\n\nVenho ver os coment\u00e1rios, mas acho que s\u00f3 respondo mesmo l\u00e1 pra sexta ou s\u00e1bado.\n\nQuero dicas, sugest\u00f5es, cr\u00edticas. O trabalho do M\u00e1rio \u00e9 uma confus\u00e3o danada, t\u00e1 dif\u00edcil aqui.\n\nPor via das d\u00favidas, boa semana, gente.\n\nFuiz.\n\n^(\\[El Psy Congroo\\])",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "13df1e3",
            "comments": [
                "Cara n\u00e3o conhe\u00e7o e fiquei interessado.  Vou acompanhar  ;)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Seienden, Heidegger e as experi\u00eancias da plenitude do Ser, um breve ensaio",
            "selftext": "# Seienden, Heidegger e as experi\u00eancias da plenitude do Ser\n\nAssim Wolfam Eilenberger fala de Heidegger:\n\n\u201cPara Heidegger, a ang\u00fastia \u00e9 o exemplo de viv\u00eancia de uma perda abrangente de sentido, que exp\u00f5e - no vazio e na falta de v\u00ednculo resultantes - o olhar para o verdadeiro fundamento do Dasein em quest\u00e3o. E exp\u00f5e de tal maneira que esse fundamento em si n\u00e3o comparece, n\u00e3o existe, n\u00e3o est\u00e1 dado ou assegurado por nada nem ningu\u00e9m! No modo da ang\u00fastia, o Dasein experi\u00eancia a efetiva falta de ch\u00e3o e o poss\u00edvel car\u00e1ter ordin\u00e1rio da pr\u00f3pria exist\u00eancia de todos os entes \\[*Seienden*\\].\u201d\n\nAinda que poste, e administre, uma p\u00e1gina de apolog\u00e9tica, creio que muito  do que penso pode ser restringido ao \u00e2mbito da raz\u00e3o natural, desvencili\u00e1vel, e n\u00e3o sou santo ou carola o bastante para postar somente sobre t\u00f3picos teol\u00f3gicos, ainda que o julgue fundamental\u00b9. A pr\u00f3pria ascens\u00e3o da alma \u00e0 compreens\u00e3o natural (*e me expresso dessa forma c\u00f4nscio de que pode irritar e me contradizer*) \u00e9 \u00fatil \u00e0 \u201c*apreens\u00e3o*\u201d do divino, ademais. \u00c9 claro que os limites da raz\u00e3o natural s\u00e3o discut\u00edveis. Lendo esse trecho sobre Heidegger, n\u00e3o pude deixar de enxergar a\u00ed um exemplo de um niilismo tipicamente moderno (*mais, o niilismo \u00e9, desde o princ\u00edpio, um movimento tipicamente moderno*), n\u00e3o digo para discutir, nem afirmo categoricamente \u201c*Heidegger = niilista*\u201d n\u00e3o conhe\u00e7o o suficiente de Heidegger para diz\u00ea-lo. O que me chamou a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 essa experi\u00eancia que, creio, j\u00e1 senti e creio que muitos j\u00e1 sentiram, essa \u201c*perda de sentido*\u201d esse \u201c*fundamento em si*\u201d que *\u201cn\u00e3o comparece*\u201d, que \u201c*n\u00e3o est\u00e1 dado ou assegurado por nada nem ningu\u00e9m\u201d*.\n\nEssa experi\u00eancia de aus\u00eancia de sentido parece-me contrapor ao que considero fundamental \u00e0 vida filos\u00f3fica e espiritual, a saber, a experi\u00eancia de plenitude do sentido, aqui, \u00e9 certo, a primeira coisa que se pode arguir, creio, \u00e9 que essa experi\u00eancia de plenitude de sentido t\u00eam ra\u00edzes na minha concep\u00e7\u00e3o religiosa, creio que n\u00e3o, pode ser argumentado que elas t\u00eam ra\u00edzes fisiol\u00f3gicas, mas n\u00e3o religiosas, e digo o porqu\u00ea, o porqu\u00ea creio que se inserem dentro da raz\u00e3o natural. Sem entrar em detalhes, tive tr\u00eas experi\u00eancias, num aperto de m\u00e3o de um tio durante uma festa de anivers\u00e1rio na inf\u00e2ncia, numa esp\u00e9cie de paralisia do sono enquanto dormi ouvindo Beethoven e subitamente acordei, e na faculdade quando realizava exerc\u00edcios de memoriza\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias e, na casa das duas dezenas, tive novamente essa impress\u00e3o aguda, mais ainda, ao contar para minha m\u00e3e sobre as caracter\u00edsticas dessas impress\u00f5es e como me parecem fundamentais ela disse que sentiu algo parecido s\u00f3 depois dos cinquenta anos, enquanto lavava a lou\u00e7a em seu trabalho! Qualquer unidade ou rela\u00e7\u00e3o entre esses eventos e a religi\u00e3o me parece extremamente fr\u00e1gil.\n\nTampouco digo que essa experi\u00eancia \u00e9 uma experi\u00eancia do divino, meu t\u00f3pico n\u00e3o \u00e9 esse e eu n\u00e3o entraria de supet\u00e3o numa discuss\u00e3o t\u00e3o acirrada mesmo dentro da teologia. Havia sintetizado \u00e0 um amigo fil\u00f3sofo da seguinte forma, na busca das caracter\u00edsticas distintivas dessas experi\u00eancias:\n\n1-Na primeira experi\u00eancia da inf\u00e2ncia se destaca a felicidade imensa, logo, a felicidade imensa faz parte da potencialidade sentimental do que chamo de experi\u00eancia extraordin\u00e1ria;\n\n2-Na experi\u00eancia na faculdade, quando estava memorizando diversas ideias, o que se destacou foi uma experi\u00eancia v\u00edvida de uma separa\u00e7\u00e3o do ambiente, desde daquela \u00e9poca eu expressei o ocorrido como uma sensa\u00e7\u00e3o de desloca\u00e7\u00e3o temporal, como se tivesse um tempo diferenciado, quero evitar essa express\u00e3o pois implica problemas muito grandes por ora, mas digamos que uma consci\u00eancia aguda da interioridade seja a nota distintiva dessa segunda experi\u00eancia;\n\n3-Na terceira experi\u00eancia, a da m\u00fasica ao acordar, pode-se alegar que foi uma esp\u00e9cie de paralisia do sono sem medo, o que se destacou aqui foi a percep\u00e7\u00e3o da beleza (*no caso da m\u00fasica de Beethoven*), e uma sensa\u00e7\u00e3o de completude, porque n\u00e3o quis nem me mexer, mas fiz normalmente depois que passou.\n\nA sensa\u00e7\u00e3o de completude pode, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, ser elencada como elemento unificador das tr\u00eas experi\u00eancias, ent\u00e3o, temos dois elementos, a \u201cextraordinariedade\u201d, dito de outro modo, a \u201cinesquecibilidade\u201d duas palavras que sequer existem mas cujo sentido \u00e9 compreens\u00edvel. Das tr\u00eas temos os seguintes elementos distintivos, a felicidade imensa, a consci\u00eancia aguda da interioridade e a percep\u00e7\u00e3o da beleza. Essas experi\u00eancias s\u00e3o o que eu chamo de experi\u00eancias extraordin\u00e1rias, mas podemos chamar de \u201c*experi\u00eancias da plenitude do sentido*\u201d e me colocam num lado diametralmente oposto \u00e0quele de Heidegger (*neste trecho*) e dos niilistas.Essa experi\u00eancia pode ser aproximada de outras quais tamb\u00e9m j\u00e1 foram registradas, *peak experiences*, experi\u00eancia oce\u00e2nica, etc, num contexto secular.\n\nSe eu fosse partir de um *common ground* entre te\u00edstas e ate\u00edstas teria de atribuir ao homem a capacidade de projetar-se no real de tal forma que n\u00e3o s\u00f3 teria por si meios de enxergar de forma niilista o mundo devido ao seu vazio interior, mas teria meios de enxergar o mundo como portador de sentido por caracter\u00edsticas igualmente imanentes (meramente psicol\u00f3gicas). Por\u00e9m, como parto do pressuposto que o Ser \u00e9 pleno de sentido, me mantenho na raz\u00e3o natural quando pontuo que, ao contr\u00e1rio, parece que Heidegger acabou sucumbindo \u00e0 proje\u00e7\u00e3o de si no mundo enquanto a experi\u00eancia de plenitude do Ser \u00e9, ela sim, origin\u00e1ria, um ato intuitivo que vai no mesmo sentido de uma apreens\u00e3o no\u00e9tica \\[da plenitude do Ser\\]. Ah! Quanta coisa se confunde neste t\u00f3pico, por exemplo me parece que muita baboseira New Age \u00e9 escrita se confundindo esse pontos, outros querem diluir as religi\u00f5es nessas experi\u00eancias selvagens de sentido, mas o fundamental \u00e9 esta vis\u00e3o:\n\nComo diz Einstein:\n\n\u201cA emo\u00e7\u00e3o mais bela que podemos experi\u00eancia \u00e9 a m\u00edstica. Ela \u00e9 a propagadora de toda verdadeira arte e ci\u00eancia. Aquele para quem essa emo\u00e7\u00e3o \u00e9 estranha ... est\u00e1, por assim dizer, como morto. O que \u00e9 impenetr\u00e1vel para n\u00f3s existe realmente, manifestando-se como a mais alta sabedoria e a mais radiante beleza, que nossas entorpecidas aptid\u00f5es podem compreender somente em suas formas mais primitivas \u2013 este conhecimento, est\u00e1 sensibilidade, est\u00e1 no centro da verdadeira religiosidade. Neste sentido, e unicamente nele, perten\u00e7o \u00e0 classe dos homens devotamente religiosos. \u201d\n\nVeja que, de fato, \u00e9 uma experi\u00eancia, experi\u00eancia que n\u00e3o se pode reduzir \u00e0 experimentos, imprevis\u00edveis, v\u00e3o da lou\u00e7a \u00e0 Beethoven, uma paisagem, acredito que a vista de um besouro poderia caus\u00e1-las, assim como um toque numa mulher amada pode causar uma ere\u00e7\u00e3o. O que eu proponho \u00e9 uma filosofia que parte n\u00e3o da constata\u00e7\u00e3o do vazio, mas da plenitude do Ser, o que n\u00e3o \u00e9, exatamente, a mesma coisa que a religi\u00e3o necessariamente, ainda que eu o articule assim.\n\nNa verdade, devo dizer \u00e9 que estou somente, isso \u00e9, na forma qual compreendo, retornando \u00e0s bases da filosofia cl\u00e1ssica, essa experi\u00eancia \u00e9, ou est\u00e1 pr\u00f3xima do *thaumazein\u00b2*, o espanto, o assombro perante o ser que est\u00e1 na base da vida intelectual de amor \u00e0 verdade \\[*\u00e9 seu princ\u00edpio sempre operante, arkhe*\\], parece-me que, ali\u00e1s, tudo o que se tendeu a ver como pessimismo no pensamento antigo pode ser um equ\u00edvoco neste ponto, Marco Aur\u00e9lio, em suas medita\u00e7\u00f5es tidas como pessimistas, realizava ali exerc\u00edcios filos\u00f3ficos tradicionais que o mantinham centrado no que percebe ser um sentido, um *Logos*. Mesmo o ate\u00edsmo antigo, e creio que minhas futuras pesquisas me levar\u00e3o \u00e0 isso, n\u00e3o des\u00e1gua no niilismo porque mantinha uma percep\u00e7\u00e3o do *Logos*, uma admira\u00e7\u00e3o pelo sentido que se mantinha no *thaumazein*, que ainda criam poss\u00edvel por sua percep\u00e7\u00e3o do real, t\u00e3o diversa da moderna. O atomismo, o caos, real\u00e7ava o milagre da exist\u00eancia, mas como proceder dessa forma hoje?\n\nExiste, aqui, uma diferen\u00e7a fundamental. Existem trechos que exaltam a beleza do cosmos na literatura ate\u00edsta, acho que devo ter visto um em Carl Sagan, mas hoje temos uma experi\u00eancia meramente est\u00e9tica sem fundamento metaf\u00edsico, parece-nos meramente uma brincadeira sem conte\u00fado que, na hora do aperto dram\u00e1tico, desvanece de nossa consci\u00eancia, pois seriam meros lampejos ilus\u00f3rios de uma psique sem sentido poss\u00edvel, a modernidade n\u00e3o consegue reconhecer facilmente nenhum conte\u00fado objetivo \u00e0s qualidades, \u00e0 experi\u00eancia consci\u00eancia.\n\nMas eu erraria se dissesse que a experi\u00eancia do vazio seja somente uma \u201cproje\u00e7\u00e3o\u201d, ela \u00e9 sim equivocada em minha vis\u00e3o em suas proje\u00e7\u00f5es ontol\u00f3gicas sobre um suposto vazio do real, mas t\u00eam um fundamento. A experi\u00eancia humana em sua totalidade vai de acordo com uma perspectiva (*surpreendentemente*) tomista\u00b3, e pode ser apreendida nessa tens\u00e3o entre a experi\u00eancia da depend\u00eancia total e da vacuidade da criatura, ou seja, **a experi\u00eancia do vazio**, de um lado, e uma experi\u00eancia da plenitude do Ser, o ***thaumazein***, do outro. Eis o que temos, o dia e a noite, que cada um se guie na tempestade. \u00c9 claro, n\u00e3o \u00e9 que toda a experi\u00eancia do vazio se baseie na apreens\u00e3o puramente real, nem que todos as experi\u00eancias de plenitude sejam puras, podendo existir confus\u00f5es, influ\u00eancias  psicossom\u00e1ticas diversas. A proje\u00e7\u00e3o de Heidegger s\u00f3 seria errada na medida em que fosse uma proje\u00e7\u00e3o de uma experi\u00eancia parcial numa teoria concreta do Ser (na totalidade), ainda que, \u00e9 desnecess\u00e1rio dizer, n\u00e3o seja f\u00e1cil tratar do Ser em Heidegger num breve ensaio, e que n\u00e3o pretendo tratar de sua filosofia, mas somente refletir sobre um trecho em sua universalidade. De toda forma\u2026.\n\n...*Es freue e sich, Wer da atmet im rosigten Licht!*\n\n\\[Regozije-se aquele que aqui em cima respira, na r\u00f3sea luz!\n\nSchiller, Der Taucher .\\]\u201d\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n\u00b9O leitor pode me compreender como um Walter Benjamin sem seu talento, digo, o Benjamin de 1919-1929, que vemos em Wolfam estava mais interessado com temas teol\u00f3gicos, isso \u00e9, vejam-me como um Walter Benjamin sem talento e sem interesse no marxismo, ah, se eu encontrasse uma mulher que me aproximasse, qual Benjamin, ao marxismo (*falo de Asja Lacis*)! Mas casei, a situa\u00e7\u00e3o existencial passou. Que o *connoisseur* de Walter Benjamin perdoe meu tom brejeiro.\n\n\u00b2 J\u00e1 que estamos falando em Heidegger, em [link]\n\n\"\\[...\\] os pensadores gregos, Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles, chamaram a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que a filosofia e o filosofar fazem parte de uma dimens\u00e3o do homem, que designamos dis-posi\u00e7\u00e3o (no sentido de uma tonalidade afetiva que nos harmoniza e nos convoca por um apelo).\n\nPlat\u00e3o diz (Teeteto, 155 d): mala gar philosophou touto to pathos, to thaumazein, ou gar alle arkhe philosophias he haute. \"\u00c9 verdadeiramente de um fil\u00f3sofo este pathos \u2014 o espanto; pois n\u00e3o h\u00e1 outra origem imperante da filosofia que este.\"\n\nO espanto \u00e9, enquanto pathos, a arkhe da filosofia. Devemos compreender, em seu pleno sentido, a palavra grega arkhe. Designa aquilo de onde algo surge. Mas este \"de onde\" n\u00e3o \u00e9 deixado para tr\u00e1s no surgir; antes, a arkhe torna-se aquilo que \u00e9 expresso pelo verbo arkhein, o que impera. O pathos do espanto n\u00e3o est\u00e1 simplesmente no come\u00e7o da filosofia, como, por exemplo, o lavar das m\u00e3os precede a opera\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o. O espanto carrega a filosofia e impera em seu interior.\n\nArist\u00f3teles diz o mesmo (Metaf\u00edsica, 1, 2, 982 b 12 ss.): dia gar to thaumazein hoi anthropoi kai nyn kai proton erxanto philosophein. \"Pelo espanto os homens chegam agora e chegaram antigamente \u00e0 origem imperante do filosofar\" (\u00e0quilo de onde nasce o filosofar e que constantemente determina sua marcha).\n\nSeria muito superficial e, sobretudo, uma atitude mental pouco grega se quis\u00e9ssemos pensar que Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles apenas constatam que o espanto \u00e9 a causa do filosofar. Se esta fosse a opini\u00e3o deles, ent\u00e3o diriam: um belo dia os homens se espantaram, a saber, sobre o ente e sobre o fato de ele ser e de que ele seja. Impelidos por este espanto, come\u00e7aram eles a filosofar. T\u00e3o logo a filosofia se p\u00f4s em marcha, tornou-se o espanto sup\u00e9rfluo como impulso, desaparecendo por isso. P\u00f4de desaparecer j\u00e1 que fora apenas um est\u00edmulo. Entretanto: o espanto \u00e9 arkhe \u2014 ele perpassa qualquer passo da filosofia. O espanto \u00e9 pathos. Traduzimos habitualmente pathos por paix\u00e3o, turbilh\u00e3o afetivo. Mas pathos remonta a paskhein, sofrer, aguentar, suportar, tolerar, deixar-se levar por, deixar-se con-vocar por. E ousado, como sempre em tais casos, traduzir pathos por dis-posi\u00e7\u00e3o, palavra com que procuramos expressar uma tonalidade de humor que nos harmoniza e nos con-voca por um apelo. Devemos, todavia, ousar esta tradu\u00e7\u00e3o porque s\u00f3 ela nos impede de representarmos pathos psicologicamente no sentido da modernidade. Somente se compreendermos pathos como dis-posi\u00e7\u00e3o (dis-position) podemos tamb\u00e9m caracterizar melhor o thaumazein, o espanto. No espanto detemo-nos (\u00eatre en arr\u00eat). E como se retroced\u00eassemos diante do ente pelo fato de ser e de ser assim e n\u00e3o de outra maneira. O espanto tamb\u00e9m n\u00e3o se esgota neste retroceder diante do ser do ente, mas no pr\u00f3prio ato de retroceder e manter-se em suspenso \u00e9 ao mesmo tempo atra\u00eddo e como que fascinado por aquilo diante do que recua. Assim o espanto \u00e9 a dis-posi\u00e7\u00e3o na qual e para a qual o ser do ente se abre, O espanto \u00e9 a dis-posi\u00e7\u00e3o em meio \u00e0 qual estava garantida para os fil\u00f3sofos gregos a correspond\u00eancia ao ser do ente.\"\n\n\u00b3Eis uma tradu\u00e7\u00e3o do fil\u00f3sofo Josef Pieper feito pelo lend\u00e1rio professor da USP, Jean Lauand:\n\n\u201cO mundo est\u00e1 constitu\u00eddo de tal forma que quem o compreendesse a fundo poderia ser precipitado num abismo de tristeza: o pr\u00f3prio Verbo de Deus feito homem teve de padecer uma morte terr\u00edvel e infamante. E no fim dos tempos, ocorrer\u00e1 o dom\u00ednio universal do mal. Tom\u00e1s de Aquino ensina que o dom da ci\u00eancia (que permite conhecer o que \u00e9 este mundo) corresponde \u00e0 bem-aventuran\u00e7a: \u201cBem-aventurados os que choram...\u201d.\n\nQuem pensa nisto (e o ser humano n\u00e3o precisa necessariamente de uma reflex\u00e3o consciente para aperceber-se dessa realidade) pode muito bem verter l\u00e1grimas e cair na mais profunda depress\u00e3o; depress\u00e3o que, ali\u00e1s, n\u00e3o tem porque ser considerada \u201cinfundada\u201d ou \u201csem objeto\u201d, uma vez que a criatura procede do nada. Mas a criatura \u00e9 tamb\u00e9m \u2013 para al\u00e9m de qualquer medida conceb\u00edvel \u2013 t\u00e3o intensamente mantida na exist\u00eancia pelo Amor de Deus que, quem considera este fundamento e sabe reconhec\u00ea-lo, pode facilmente ser invadido pela alegria (tamb\u00e9m aparentemente \u201cinfundada\u201d e efetivamente n\u00e3o causada por nenhum motivo externo pr\u00f3ximo e determinado). Uma alegria t\u00e3o arrebatadora que, pura e simplesmente, extravasa a capacidade de recep\u00e7\u00e3o da alma. Como \u00e9 que fica ent\u00e3o o meio-termo, o \u201cnormal\u201d? E por que meios \u00e9 essa normalidade regulada? Talvez pelo estado fisiol\u00f3gico do aparelho hormonal das gl\u00e2ndulas ou do sistema nervoso.\u201d\n\nE continua Lauand: \u201cAssim, segundo Tom\u00e1s, a criatura \u00e9 d\u00faplice em sua estrutura fundamental: por um lado, participa do Ser (e da verdade, da bondade, da beleza...) de Deus; mas, por outro lado, \u00e9 treva, enquanto procede do nada. E essa estrutura d\u00faplice projeta-se num apelo contradit\u00f3rio ao homem (tamb\u00e9m ele criatura...) em seu relacionamento com o mundo: da\u00ed a \u201cnormalidade\u201d da \u201cpsicose man\u00edaco depressiva existencial\u201d ou, como se diz hoje, do transtorno bipolar.\u201d",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "filosofar",
            "id": "k20bkf",
            "comments": [
                "Waw quanta 'coisas' ;-;"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Algo Qualquer",
            "selftext": "Sabor amargo da derrota, quando vai vim a Vit\u00f3ria? Mais questionamentos do que a\u00e7\u00f5es, quantas a\u00e7\u00f5es valem uma fam\u00edlia inteira? Queda da ibovespa, medo toma a cabe\u00e7a, dinheiro indo pro ralo, esperan\u00e7a \u00e9 um saco, sempre aberto, tudo escuro dentro, cheio ou n\u00e3o vai depender de quem t\u00e1 segurando. O fim de um capitulo \u00e9 o come\u00e7o de outro, ruim ou bom, s\u00f3 o pr\u00f3prio pode dizer, a ser, a fazer, o que voc\u00ea quer dizer com isso de nem era pra tanto?! o murro na cara que vou dar n\u00e3o vai ser nada! demais s\u00e3o palavras faladas sem ver o que aconteceria, sinceridade as vezes falha, mentiras nem sempre s\u00e3o boas, do sempre fa\u00e7o o meu presente, algo que n\u00e3o existe ou deveria, s\u00f3 promessas, palavras se v\u00e3o ao vento,\u00a0 igual voc\u00ea pro mundo, passarinho voa alto, s\u00f3 cuidado com o calor do sol, ao luar, quero ficar a s\u00f3s com voc\u00ea, se puder, para sempre, mas como ele n\u00e3o existe, que seja enquanto dure, escrevendo isso enquanto penso nas noites, nas sortes, nas vontades, nas qualidades, tudo isso num piscar de olhos, o tempo n\u00e3o espera os outros, ele \u00e9 t\u00e3o ego\u00edsta quanto eu, a realidade t\u00e3o vil, pessoas cobrem os olhos, quando abrem j\u00e1 \u00e9 abril, sem planos, vida n\u00e3o \u00e9 isso, vida de adulto, como \u00e9? Como fazer? Como crer? Como querer? Viver? \u00c9 isso que \u00e9? Entre religi\u00f5es e opini\u00f5es, me formo, informo, mas continuo o mesmo, esse erro \u00e9 um dos maiores, mas n\u00e3o o \u00fanico nesse individuo que v\u00f3s falo, falo que atos bem ditados, coordenados, tem chance de dar certo, mais sempre tem aquele 1%, inspirado? nunca, esse \u00e9 quem sou, \u00e9 a minha natureza, qual \u00e9 a sua? Fugir? Voe, corra para floresta, reflorestar a mente, desmatada de tanta merda que ouve, que fala, s\u00f3 o ato de falar j\u00e1 \u00e9 uma d\u00e1diva, dada, use com cuidado a sua, escolhas s\u00e3o como paredes, uma mais firme, outra mais firme ainda, pedra ou tesoura, nenhuma das duas, papel continua sendo o enfoque, por mais bosques, por mais mentes fortes, por mais mudan\u00e7as, n\u00e3o mundanas, coletivo, \u00e9 isso que todos os outros queriam, filosofando n\u00e3o s\u00f3 por filosofar, se n\u00e3o estava rindo na cadeira, a toa, trabalhar, situa\u00e7\u00e3o chata, no local atual, usual aquilo, precisa mesmo disso? Demiss\u00f5es tem motivos, nem sempre por parte do chefe, leve o que quiser, o mundo \u00e9 seu, todos n\u00f3s estamos aqui para s\u00f3 uma coisa, voc\u00ea que faz o quiser com o livre arb\u00edtrio, ningu\u00e9m \u00e9 arbitro para dizer pare, na verdade, s\u00f3 um individuo, mais isso \u00e9 l\u00e1 para frente, inclusive, qual seu nome? Pessoas hoje n\u00e3o se conhecem, comecem com o nome, desejos vem depois, d\u00e1 para receber n\u00e3o \u00e9 uma boa pedida, por isso prefiro pizza, uma palavra definindo as palavras coletivo, felicidade, boas conversas, tudo isso em troca de algumas moedas. Pensamentos, atento com tudo, ao redor choros, n\u00e3o cantados em coro, coro arrancado, porque choras? Do que precisas? S\u00f3 isso que voc\u00ea queria n\u00e9? Uma nova inda, voltando de uma guerra travada por nada, acho que esse \u00e9 o objetivo das guerras, sem sentindo assim como vidas jogadas foras.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "filosofar",
            "id": "wjnytj"
        },
        {
            "title": "Comer comer, \u00e9 o melhor para poder crescer",
            "selftext": "Todo professor de idiomas vai lhe dizer o mesmo: o melhor assunto para puxar conversa com um aluno (e, com isso, fazer ele falar mais na l\u00edngua que estamos ensinando ), \u00e9 comida. Mais de uma vez, eu j\u00e1 consegui tornar uma aula com alunos exaustos de um dia de trabalho, em algo at\u00e9 mesmo divertido e muito produtivo, simplesmente porque o tema da aula era algo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cozinha regional, ou pratos favoritos, ou mesmo o que o indiv\u00edduo teria almo\u00e7ado naquele dia. \n\nSim, a comida \u00e9 um quebra-gelo muito eficiente... e como n\u00e3o seria, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Posso ser suspeito para falar , pois amo fortemente cozinhar e comer, mas me parece ter algo de m\u00e1gico nos pratos que devoramos com prazer ao longo de nossas vidas, n\u00e3o acham? E nem precisa ser algo chique n\u00e3o: muitas vezes, um bom ovo frito feita na manteiga j\u00e1 \u00e9 um manjar digno dos deuses. Essa semana mesmo, n\u00e3o negarei, foi a promessa para mim mesmo de uma farofa de ovo como caf\u00e9 da manh\u00e3 foi o que me deu for\u00e7as para pular fora da cama e come\u00e7ar um novo dia de trabalho...\n\nDe fato, a comida \u00e9 t\u00e3o importante para mim, que quando chego nos lugares que estou visitando, a minha segunda preocupa\u00e7\u00e3o (j\u00e1 que a primeira \u00e9 relativa aos museus que eu quero visitar), \u00e9 \"qual a comida t\u00edpica daqui\". Quando cheguei em S\u00e3o Paulo, ali\u00e1s, percebi o quanto eu era feliz com rela\u00e7\u00e3o a isso: a comida t\u00edpica daqui s\u00e3o todas, desde culin\u00e1ria \u00e1rabe, passando pela grande influ\u00eancia italiana, culminando na beleza rara que \u00e9 a comida japonesa desta cidade. E em algum lugar tem espa\u00e7o para os past\u00e9is e Sandu\u00edches de mortadela tamb\u00e9m, \u00e9 claro, mas Por hora, fiquemos apenas em comidas de almo\u00e7o.\n\nDurante a pandemia, creio que nossa rela\u00e7\u00e3o com a comida ficou muito mais profunda - para o bem e para o mal. Alguns aprenderam a cozinhar coisas que nem seuqer sonhavam antes, outros comeram desesperadamente como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e7a - e talvez estivessem certos, n\u00e3o \u00e9 mesmo? De qualquer forma, aos que n\u00e3o partiram desse mundo, resta enfrentar a dura realidade da balan\u00e7a, e ao mesmo tempo se comprazer da chance que se tem de experimentar novos sabores e preparos de comidas fant\u00e1sticas pelos dias melhores que, quero crer, vir\u00e3o em breve.\n\nMas chega de filosofar. O que voc\u00ea vai almo\u00e7ar/jantar/lanchar hoje, amigo leitor?  \n\n[link]",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "filosofar",
            "id": "pi86tb"
        },
        {
            "title": "Uma hip\u00f3tese desconcertante sobre a educa\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Considere a seguinte hip\u00f3tese: A) todas as pessoas s\u00e3o mais ou menos iguais em suas capacidades como: intelig\u00eancia, racioc\u00ednio, criatividade, concentra\u00e7\u00e3o, disciplina. Todas as pessoas, pelo mero fato de serem seres humanos, tendem a ser curiosas e desejam conhecimento. Logo, quando qualquer novo assunto \u00e9 apresentado \u00e0 qualquer pessoa, esta pessoa se anima em aprend\u00ea-lo, bastando para tal ter um educador e um ambiente educacional prop\u00edcio.\n\nChamarei esta hip\u00f3tese de 'hip\u00f3tese liberal', dado que t\u00eam como pressuposto que o ser humano \u00e9 naturalmente capaz, aut\u00f4nomo, e desejoso de se tornar esclarecido.\n\nSegunda hip\u00f3tese: B) Cada pessoa nasce com n\u00edveis diferentes em suas capacidades como: intelig\u00eancia, racioc\u00ednio, criatividade, concentra\u00e7\u00e3o, disciplina. Algumas pessoas tendem naturalmente ao desejo pelo conhecimento, outras pessoas t\u00eam uma predisposi\u00e7\u00e3o natural por desprezar o conhecimento. Logo, o desejo por conhecimento n\u00e3o \u00e9 universal e tampouco deriva do fato de se ter nascido um ser humano.\n\nTanto na hip\u00f3tese A quanto na B estas pessoas est\u00e3o expostas ao nosso atual modelo ou sistema educacional. Considerando que 'quem se torna professor o faz por inclina\u00e7\u00e3o ou gosto pelo conhecimento': na hip\u00f3tese A poder\u00edamos dizer que 'o desprezo que parcela das pessoas sentem pela intelectualidade \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o da falha no sistema de educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o ser humano naturalmente seria desejoso de conhecimento'; Na hip\u00f3tese B poder\u00edamos dizer que 'o sistema educacional sofre de um vi\u00e9s: o professor \u00e9 na verdade uma pessoa com uma inclina\u00e7\u00e3o natural \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que imp\u00f5e seu gosto a toda variedade de alunos, muitos destes que n\u00e3o compartilham da mesma inclina\u00e7\u00e3o ou gosto pela educa\u00e7\u00e3o e que passam pelo sistema educacional com intenso sofrimento, que por fim n\u00e3o mudar\u00e1 sua inclina\u00e7\u00e3o de desprezo ao conhecimento. Os alunos que demonstram a mesma inclina\u00e7\u00e3o que o professor s\u00e3o premiados com suas notas, diplomas, e muitos se tornar\u00e3o novos professores e reiniciar\u00e3o o ciclo da educa\u00e7\u00e3o.'\n\nEm defesa da hip\u00f3tese B, podemos adicionar TODA a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, que parte do pressuposto que o 'homem \u00e9 um animal racional', que a felicidade (eudaimonia) consiste no ser humano cumprir seu prop\u00f3sito, que \u00e9 atingir a excel\u00eancia de sua ess\u00eancia: pensar racionalmente, ou mais propriamente: filosofar. O fil\u00f3sofo, portanto, se imp\u00f5e como o ser humano por excel\u00eancia. Neste caso, o fil\u00f3sofo separa dois tipos de pessoas: as verdadeiramente humanas (os pr\u00f3prios fil\u00f3sofos) e as sub-humanas (todas as demais pessoas). Estar\u00e1 o fil\u00f3sofo medindo todas as pessoas por seus pr\u00f3prios valores, que na verdade N\u00c3O S\u00c3O UNIVERSALIZ\u00c1VEIS e n\u00e3o passam de um VI\u00c9S, uma inclina\u00e7\u00e3o n\u00e3o compartilhada por todos? O fil\u00f3sofo ou o professor s\u00e3o prepotentes que conscientemente imp\u00f5em sofrimento a toda uma popula\u00e7\u00e3o de pessoas, como se isso fosse o pre\u00e7o para encontrarem outros de seu tipo e continuarem sua tradi\u00e7\u00e3o? A sociedade ocidental e suas institui\u00e7\u00f5es foram constru\u00eddas pela articula\u00e7\u00e3o de intelectuais. Ser\u00e1 o dom\u00ednio do espa\u00e7o p\u00fablico pelo homem m\u00e9dio, ignorante e abertamente avesso \u00e0 intelectualidade o in\u00edcio do fim da cultura ocidental?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "oh8u8u",
            "comments": [
                ">A sociedade ocidental e suas institui\u00e7\u00f5es foram constru\u00eddas pela articula\u00e7\u00e3o de intelectuais.\n\n&#x200B;\n\nDesde o processo de constru\u00e7\u00e3o de economia-mundo com o estabelecimento das rotas comercias atl\u00e2nticas, **no m\u00ednimo**, a elite \u00e9 predominantemente brucutu. \n\nS\u00f3crates foi julgado e morreu. Arist\u00f3teles partiu para o autoex\u00edlio, tal como Dante e Ov\u00eddio.\n\nA Inquisi\u00e7\u00e3o portuguesa foi uma cartada da aristocracia para dirimir a burguesia que tinha ideias modernizantes. \n\nO governo dos fil\u00f3sofos nunca aconteceu. Montaigne relata como os nobres do *cinquecento* franc\u00eas mal tocavam em livros e se atinham mais a adornos que qualquer outra coisa.",
                "Voc\u00ea devia estudar pedagogia, vai achar interessante ler textos embasados na realidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Paulo Freire \u00e9 atemporal e sempre interessante.",
                "Plat\u00e3o j\u00e1 reclamava desse lance a\u00ed desde a rep\u00fablica. Tente denovo.",
                "Muito \"considerando\" e pouca pesquisa emp\u00edrica nesse texto para poder interpretar fen\u00f4menos de ordem social.",
                "TLDR"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Comer comer, \u00e9 o melhor para poder crescer",
            "selftext": "Todo professor de idiomas vai lhe dizer o mesmo: o melhor assunto para puxar conversa com um aluno (e, com isso, fazer ele falar mais na l\u00edngua que estamos ensinando ), \u00e9 comida. Mais de uma vez, eu j\u00e1 consegui tornar uma aula com alunos exaustos de um dia de trabalho, em algo at\u00e9 mesmo divertido e muito produtivo, simplesmente porque o tema da aula era algo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cozinha regional, ou pratos favoritos, ou mesmo o que o indiv\u00edduo teria almo\u00e7ado naquele dia. \n\nSim, a comida \u00e9 um quebra-gelo muito eficiente... e como n\u00e3o seria, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Posso ser suspeito para falar , pois amo fortemente cozinhar e comer, mas me parece ter algo de m\u00e1gico nos pratos que devoramos com prazer ao longo de nossas vidas, n\u00e3o acham? E nem precisa ser algo chique n\u00e3o: muitas vezes, um bom ovo frito feita na manteiga j\u00e1 \u00e9 um manjar digno dos deuses. Essa semana mesmo, n\u00e3o negarei, foi a promessa para mim mesmo de uma farofa de ovo como caf\u00e9 da manh\u00e3 foi o que me deu for\u00e7as para pular fora da cama e come\u00e7ar um novo dia de trabalho...\n\nDe fato, a comida \u00e9 t\u00e3o importante para mim, que quando chego nos lugares que estou visitando, a minha segunda preocupa\u00e7\u00e3o (j\u00e1 que a primeira \u00e9 relativa aos museus que eu quero visitar), \u00e9 \"qual a comida t\u00edpica daqui\". Quando cheguei em S\u00e3o Paulo, ali\u00e1s, percebi o quanto eu era feliz com rela\u00e7\u00e3o a isso: a comida t\u00edpica daqui s\u00e3o todas, desde culin\u00e1ria \u00e1rabe, passando pela grande influ\u00eancia italiana, culminando na beleza rara que \u00e9 a comida japonesa desta cidade. E em algum lugar tem espa\u00e7o para os past\u00e9is e Sandu\u00edches de mortadela tamb\u00e9m, \u00e9 claro, mas Por hora, fiquemos apenas em comidas de almo\u00e7o.\n\nDurante a pandemia, creio que nossa rela\u00e7\u00e3o com a comida ficou muito mais profunda - para o bem e para o mal. Alguns aprenderam a cozinhar coisas que nem seuqer sonhavam antes, outros comeram desesperadamente como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e7a - e talvez estivessem certos, n\u00e3o \u00e9 mesmo? De qualquer forma, aos que n\u00e3o partiram desse mundo, resta enfrentar a dura realidade da balan\u00e7a, e ao mesmo tempo se comprazer da chance que se tem de experimentar novos sabores e preparos de comidas fant\u00e1sticas pelos dias melhores que, quero crer, vir\u00e3o em breve.\n\nMas chega de filosofar. O que voc\u00ea vai almo\u00e7ar/jantar/lanchar hoje, amigo leitor?  \n\n[link]",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "filosofar",
            "id": "pi86qm"
        },
        {
            "title": "Hip\u00f3tese da \"Equa\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o do nada\"",
            "selftext": "Este \u00e9 meu primeiro post aqui no f\u00f3rum, gostaria antes de tudo de deixar bem claro que n\u00e3o utilizo nenhuma droga ou quaisquer tipo de subst\u00e2ncia alucin\u00f3gena. Sou novo mas sempre tive o h\u00e1bito de refletir sobre tudo, filosofar sobre a vida e me questionar acerca da origem de tudo e do futuro de tudo, com isso em mente cheguei a uma quest\u00e3o que me abriu in\u00fameras possibilidades na mente, e gostaria de compartilhar...\n  \"QUANTO \u00c9 -1+1?\"\nSei que a grande maioria aqui vai responder: \"ah que quest\u00e3o mais boba, \u00e9 claro que a resposta \u00e9 0\". Mas aprofundando mais no conceito filos\u00f3fico da pergunta, se analisarmos bem o n\u00famero 0 \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e matem\u00e1tica para representar o \"nada\" e \u00e9 exatamente nesse ponto que queria chegar, o nada pode ser expandido em diversas representa\u00e7\u00f5es, como 1-1+1-1+1-1+2-2... = 0. aprofundando um pouco mais nesse pensamento, a teoria cient\u00edfica mais aceita para a origem do universo \u00e9 o Big Bang, mas a grande quest\u00e3o \u00e9 o que havia antes do Big Bang?? pensando dessa mesma maneira eu respondo que havia NADA, e que a grande explos\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o expandida desse nada, ou seja... TUDO \u00c9 NADA!, sei que parece uma loucura, por isso n\u00e3o intitulei essa hip\u00f3tese de teoria pois n\u00e3o tenho nenhum grau de comprova\u00e7\u00e3o e nem imagino como consigo testar essa hip\u00f3tese que pensei recentemente, mas imaginem bem, a chave dessa hip\u00f3tese est\u00e1 no equil\u00edbrio, o equil\u00edbrio de tudo, para uma morte existe a vida, para o calor existe o frio, para o bem existe o mal, para a mat\u00e9ria existe a antimat\u00e9ria, para cada partida h\u00e1 uma contra-partida. Gostaria de aprimorar essa hip\u00f3tese e n\u00e3o cheguei ainda a fazer estudos aprofundados, apenas pensei e compartilhei. Caso j\u00e1 existe alguma teoria relativa a esse pensamente por favor me digam qual \u00e9 pois gostaria de me aprofundar nesse assunto. Obrigado e desculpem pelo momento de doideira rsrs.",
            "subreddit": "mathematics",
            "topic": "filosofar",
            "id": "7769gp",
            "comments": [
                "Doideira mesmo.  Olha a\u00ed, a realidade n\u00e3o \u00e9 baseada em princ\u00edpios de balanceamento.  Por exemplo, n\u00e3o sabemos ainda por qu\u00ea existe mais mat\u00e9ria do que anti-mat\u00e9ria.  Tudo n\u00e3o \u00e9 nada; isso nem faz sentido.  E a s\u00e9rie que voc\u00ea mostrou \u00e9 divergente.  Por favor, aprenda um pouco de cosmologia de verdade.  Essas perguntas t\u00eam respostas.",
                "Melhor que os posts que preguntam para a ajuda com o dever de casa...",
                "entendo o que disse, realmente meu estudo sobre cosmologia \u00e9 \u00ednfimo, mas gostaria de te questionar \u00e9 o que comprova que existe mais mat\u00e9ria do que antimat\u00e9ria? s\u00f3 temos informa\u00e7\u00e3o do universo observ\u00e1vel, o que nos deixa ainda com conhecimento pendente... o balanceamento ou equil\u00edbrio que disse \u00e9 apenas para ilustar, por exemplo, j\u00e1 parou pra pensar que, a mat\u00e9ria e a antimat\u00e9ria n\u00e3o coexistem, e quando ocorre o choque entre ambas h\u00e1 a libera\u00e7\u00e3o de energia gigantesca. ent\u00e3o o que nos faz pensar que n\u00e3o possa haver nas extremidades do universo uma quantidade massiva de antimat\u00e9ria? a ideia \u00e9 discutir sobre o pensamento mesmo, gostaria que mais pessoas com conhecimento maior do que eu pudessem palpitar e demonstrar pra mim que essa minha hip\u00f3tese esta errada. n\u00e3o apenas dizer que est\u00e1 errada."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "[Discuss\u00e3o] Porque a Homossexualidade de hoje n\u00e3o \u00e9 a mesma a qual a B\u00edblia se refere.",
            "selftext": "Warning: Long Post Ahead. \n\nTLDR no final para os naoli & nemlerey.\n\n\nTodo mundo conhece esta passagem da B\u00edblia: *\"N\u00e3o te deitar\u00e1s com um homem, como se fosse mulher: isso \u00e9 abomina\u00e7\u00e3o.\"*\n\nEste vers\u00edculo \u00e9 hoje utilizado por v\u00e1rios religiosos para descriminar homossexuais e tratar esse comportamento como algo abomin\u00e1vel, anormal e alguns at\u00e9 alegam que deve ser combatido. \n\nHoje eu estou aprendendo coreano, (sempre curti a cultura asi\u00e1tica por algum motivo desconhecido, j\u00e1 que n\u00e3o tenho ra\u00edzes nenhuma com esse povo e sua etnia. (Sou do Nordeste, a n\u00edvel de curiosidade, mais especificamente Cear\u00e1). \n\nEstava lendo coisas sobre Hist\u00f3ria, que \u00e9 um tema que muito me agrada, e acabei lendo um pouco sobre Hist\u00f3ria da Cor\u00e9ia (Joseon) \ne acabei encontrando algumas coisas bem curiosas. \n\nUmas dessas coisas que me chamou aten\u00e7\u00e3o foi o fato de na era Joseon (per\u00edodo entre 1300 ~ 1910) havia registros de homens prostitutos (?) /maleprostitutes em ingl\u00eas. Homens que faziam servi\u00e7os para outros homens em casas espec\u00edficas. \n\nConsiderando que homens prostitutos era algo presente em outras culturas tamb\u00e9m, sobretudo na zona do oriente m\u00e9dio onde se teve grandes civiliza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil imaginar que na \u00e9poca que a b\u00edblia foi escrita (a mais de 5 mil anos) tamb\u00e9m houvesse\ncasos de homens se deitando com outros homens. \n\n\"T\u00e1, mas se homem se deita com outro homem sendo prostituto ou n\u00e3o \u00e9 viado do mesmo jeito!\"\n\nVamos entender a raz\u00e3o do porque um homem daquela \u00e9poca se deitaria com outro homem. \n\nO casamento era um 'neg\u00f3cio', feito a partir de um contrato que unia mo\u00e7as e rapazes numa alian\u00e7a comunal. Esse neg\u00f3cio era pago pela fam\u00edlia da noiva, como ovelhas, terras e bens, como dotes para que o casal prosperasse e fosse uma fam\u00edlia de bem tradicional. \n\nMas se homem deita com mulheres prostitutas ele n\u00e3o est\u00e1 querendo casar.  Est\u00e1 querendo farra. \nVagabundear por a\u00ed sendo feliz. Comportamento completamente aceit\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o pela B\u00edblia:\n\n*\"Ent\u00e3o, meu filho, por que voc\u00ea se deixaria extasiar por uma mulher devassa?\nOu abra\u00e7aria o seio de uma mulher imoral?\nOs caminhos do homem est\u00e3o diante dos olhos de Jeov\u00e1;\nEle examina todas as suas veredas.\"* \n\nMas homem n\u00e3o casa com outro homem. Porque ele casaria? Ele n\u00e3o teria direito a dote nenhum. Natica de ovelha, gado, gato, cachorro, galinha. Nada. Nem um torr\u00e3ozinho de a\u00e7\u00facar seria lhe oferecido.\n\nSe homem SE deita com outro homem, e n\u00e3o existe dote para o casamento, o que ele est\u00e1 querendo ent\u00e3o? Ora, n\u00e3o \u00e9 \u00f3bvio? \nEst\u00e1 querendo farra. Vagabundear por a\u00ed sendo feliz. Isso \u00e9 sodomia. \n\nAt\u00e9 aqui, em ess\u00eancia, parece tudo igual aos tempos de hoje, n\u00e3o \u00e9? \n\nN\u00e3o. \n\nPois entre o tempo em que a b\u00edblia foi escrita e o s\u00e9culo que vivemos, aconteceu 1 coisa incr\u00edvel na humanidade. \n\nOs movimentos liter\u00e1rios. \n\nUm deles foi o chamado Trovadorismo. Onde bardos escreviam e cantavam can\u00e7\u00f5es e cantigas para suas amadas imposs\u00edveis. \nImposs\u00edveis porque elas tinham um neg\u00f3cio a fazer. Um casamento com algum senhor que mal conheciam. \nAs amadas n\u00e3o ficavam imunes, por ora rezando que o seu poeta pobre fosse embaixo da sua sacada lhe dar um boa noite antes\nque ela tivesse que se mudar para terras distantes. \nHist\u00f3rias de amor n\u00e3o correspondido, trag\u00e9dias envolvendo mortes do amado/da amada entraram na mem\u00f3ria popular.\n\nE a partir deles, diversos movimentos liter\u00e1rios se seguiram e por mais que a Arte seja desmerecida atualmente por uma parte da sociedade, foram as artes que mudaram o curso da humanidade para sempre, pois com hist\u00f3rias como Trist\u00e3o e Isolda e Romeu e Julieta e muitas outras, criou-se um sentimento novo no povo. Principalmente no povo humilde que n\u00e3o havia terras, gado ou a\u00e7\u00facar para oferecer para ganhar a m\u00e3o de sua amada. \n\nEra o amor. \n\nAh, o amor. O amor *\"Que se mesmo pudesse falar a l\u00edngua dos anjos e dos santos, sem amor, nada seria.\"*  \n\nAmor que por muitos s\u00e9culos, elitistas e nobres menosprezavam com for\u00e7a maior do que um touro. Que a pr\u00f3pria Igreja Cat\u00f3lica\ndizia n\u00e3o ser reconhecido por Deus, pois para casar, tem que dar dote! N\u00e3o amor. Amor n\u00e3o paga contas. N\u00e3o paga os vassalos. Amor \u00e9 para os pobre que dependem do estado!  \n\nInclusive, a Igreja s\u00f3 autorizou celebrar casamentos por amor a partir do s\u00e9culo XVII. E s\u00f3 foi banir casamentos por 'contrato' um s\u00e9culo mais tarde. \n\nEsses s\u00e9culos do meio que vieram entre a b\u00edblia e o nosso, fez com que as rela\u00e7\u00f5es amorosas heterossexuais fossem diferentes. Completamente Diferentes. \n\nE se as rela\u00e7\u00f5es heterossexuais n\u00e3o s\u00e3o as mesmas da b\u00edblia de 5 mil anos atr\u00e1s, as homossexuais muito menos, j\u00e1 que o relacionamento entre homens passou a incorporar os mesmo ideias de amor de uma rela\u00e7\u00e3o heterossexual. \n\nEnt\u00e3o, da pr\u00f3xima vez que alguem chegar e disser que \"Homem n\u00e3o pode ser viado, t\u00e1 na B\u00edblia!\"\n\nDiga que \"N\u00e3o se pode trazer os textos da b\u00edblia de 5000 anos atr\u00e1s e coloc\u00e1-los como pertinentes hoje em dia porque s\u00e3o contextos diferentes.\" (Dificilmente, algu\u00e9m ir\u00e1 discordar disso.)\nMas se continuarem insistindo, diga que \"Ta na B\u00edblia que voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o pode sair fornicando por ai com outras mulheres se n\u00e3o a sua esposa!\"\n\nN\u00e3o far\u00e1 efeito algum. \n\nMas um dia, talvez, numa conversa de bar que voc\u00ea e seus amigos estejam muito b\u00eabado e afim de filosofar, voc\u00ea pode dizer que se grande parte da sociedades hoje em dia n\u00e3o se casa mais por torr\u00f5es de a\u00e7\u00facar ou sacos de sal, n\u00e3o tem porque achar que dois homens se relacionando hoje, principalmente como namorados, \u00e9 a mesma coisa de 5000 anos atr\u00e1s. \n\nO ato de se deitar \u00e9 o mesmo. A raz\u00e3o \u00e9 diferente. E essa raz\u00e3o faz toda a diferen\u00e7a do mundo. \n_________________________________________________\n\nTL/DR1: A b\u00edblia diz que homens n\u00e3o deve se deitar com outros homens para prevenir que homens procurem por homens prostitutos, j\u00e1 que se relacionar com homens n\u00e3o traria beneficio algum. Homem com homem n\u00e3o d\u00e1 dote no casamento. E o casamento era neg\u00f3cio que homens usavam para\nficar ricos e poderosos.  \n \nTL/DR2: Os movimentos art\u00edsticos, principalmente os liter\u00e1rios, mudaram a percep\u00e7\u00e3o geral das rela\u00e7\u00f5es entre homem e mulher. O amor passou a fazer parte da vida da sociedade, quebrando regras e tradi\u00e7\u00f5es, permitindo que casamentos por amor pudessem ser realizados. As rela\u00e7\u00f5es homossexuais de hoje\ntamb\u00e9m espelham a mesma percep\u00e7\u00e3o de afei\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es homossexuais n\u00e3o s\u00e3o as mesmas tratadas na b\u00edblia porque homem que se deitava com homem naquela \u00e9poca o fazia porque era sodomita e n\u00e3o porque nutriam sentimentos um pelo outro. \n\nAgora pode voltar a sua cervejinha nesta sexta-feira 13.\n\nEsse foi o meu primeiro post neste subreddit. Um texto imenso desse, podem dar downvote a vontade, =).",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "d3ubso",
            "comments": [
                "Sei que a inten\u00e7\u00e3o foi tentar um argumento progressista, mas esses contorcionismos necess\u00e1rios para tentar justificar os textos b\u00edblicos s\u00f3 fazem sentido pra quem precisa manter a f\u00e9 nesse livro acima de qualquer coisa. E isso \u00e9, em suma, uma postura ruim. An\u00e1lises como essa s\u00e3o subjetivas e ser\u00e3o aceitas ou refutadas pelas pessoas com base no vi\u00e9s de cada um.\n\nPrefiro aceitar que a B\u00edblia diz absurdos porque simplesmente n\u00e3o \u00e9 um livo que cont\u00e9m toda a verdade nem det\u00e9m as regras morais perfeitas. Isso pode soar como uma ofensa para quem \u00e9 religioso - o que \u00e9 mais uma raz\u00e3o para ter um p\u00e9 atr\u00e1s com religi\u00f5es, elas possuem o mecanismo de defesa contra argumentos, que \u00e9 tomar como ofensa o questionamento de seus dogmas.",
                "Nunca tente entender Lev\u00edtico. \n\n\n\nLev\u00edtico \u00e9 parte do Antigo/Velho Testamento. Somente aquilo que conv\u00e9m \u00e9 aplicado nos dias de hoje. Enquanto pastores e aqueles que querem pregar o preconceito usam de Lev\u00edtico (livro dos levitas e n\u00e3o dos crist\u00e3os) para embasar os seus preconceitos, esquecem de todo o restante presente no mesmo livro. \n\n\nN\u00e3o vou entrar na discuss\u00e3o em si, mas apenas fica meu adendo sobre Lev\u00edtico. \n\n\nDiz o ditado popular: A oportunidade faz o ladr\u00e3o. J\u00e1 na quest\u00e3o de Lev\u00edtico, o vers\u00edculo faz o preconceituoso.",
                "Pena que eu me deito com homem por que sou sodomita mesmo.\n\nNa moral, se algu\u00e9m precisa desse contorcionismo todo pra justificar o fato de sentir afeto por algu\u00e9m q tem a mesma coisa entre as pernas \u00e9 melhor largar m\u00e3o de religi\u00e3o logo. Toda religi\u00e3o \u00e9 homof\u00f3bica, foda-se",
                "Muito simples: se n\u00e3o pode se deitar com homem, transem em p\u00e9 contra a parede.",
                "Downvote \u00e9 o Caralho, parab\u00e9ns, texto bem feito da porra, e ainda d\u00e1 argumentos bem feitos para jogar na cara daquela sua tia fan\u00e1tica que quer falar que Homosexualidade \u00e9 pecado, mas a mesma comete 300 pecados por dia, fora que julgar os outros tamb\u00e9m \u00e9 pecado, se duas pessoas se amam foda-se, amor \u00e9 amor, mesmo que seja entre um cavalo e uma televis\u00e3o,  entre dois homems, duas mulheres, ou entre dois planetas.",
                "> na \u00e9poca que a b\u00edblia foi escrita (a mais de 5 mil anos)\n\nSegundo a maioria dos especialistas os primeiros 5 livros da B\u00edblia (O Pentateuco), foram escritos entre os s\u00e9culos  VIII e IX a.C, e os livros restantes s\u00e3o posteriores. Veja-se por exemplo: [A B\u00edblia [link] De maneira que a B\u00edblia come\u00e7ou a ser escrita h\u00e1 uns 2800 anos.\n\nPor outro lado, o Lev\u00edtico \u00e9 um livro onde um pode achar com que  atrapalhar  aos santarr\u00f5es sem necessidade de matutar tanto. Assim se em Lev. 18:22 diz: *N\u00e3o te deitar\u00e1s com var\u00e3o, como se fosse mulher; \u00e9 abomina\u00e7\u00e3o*, e em Lev. 20:13 diz: *Se um homem se deitar com outro homem, como se fosse com mulher, ambos ter\u00e3o praticado abomina\u00e7\u00e3o; certamente ser\u00e3o mortos; o seu sangue ser\u00e1 sobre eles*\n\n* em Lev.  19:26 diz: *N\u00e3o comereis coisa alguma com o sangue; n\u00e3o usare\u00eds de encantamentos, nem de agouros.*  Portanto n\u00e3o \u00e9 permitido comer [link] nem [link] nem [galinha \u00e0 [link] nem [cabidela de [link] \nnem [papas de [link] ...\n\n* em Lev. 19:27 diz: *N\u00e3o cortareis o cabelo, arredondando os cantos da vossa cabe\u00e7a, nem desfigurareis os cantos da vossa barba.*, assim que nada de aparar a barba e muito menos barbear-se.\n\n* em Lev. 11:4-7 diz:  *Destes, por\u00e9m, n\u00e3o comereis; dos que ruminam ou dos que t\u00eam unhas fendidas; o camelo, que rumina, mas n\u00e3o tem unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\nE o coelho, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\nE a lebre, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; essa vos ser\u00e1 imunda.\nTamb\u00e9m o porco, porque tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, mas n\u00e3o rumina; este vos ser\u00e1 imundo.* Assim que esquecei a [link] e o [lombinho [link] o [link] o [link] e os [link]  que dizer do leit\u00e3o assado ou do [link] Sem esquecer a humilde [link] e o modesto [link]\n\n* em Lev. 15:19 diz: *Mas a mulher, quando tiver fluxo, e o seu fluxo de sangue estiver na sua carne, estar\u00e1 sete dias na sua separa\u00e7\u00e3o, e qualquer que a tocar, ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde. E tudo aquilo sobre o que ela se deitar durante a sua separa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 imundo; e tudo sobre o que se assentar, ser\u00e1 imundo. E qualquer que tocar na sua cama, lavar\u00e1 as suas vestes, e se banhar\u00e1 com \u00e1gua, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde. E qualquer que tocar alguma coisa, sobre o que ela se tiver assentado, lavar\u00e1 as suas vestes, e se banhar\u00e1 com \u00e1gua, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde. Se tamb\u00e9m tocar alguma coisa que estiver sobre a cama ou sobre aquilo em que ela se assentou, ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.* Note-se que **Yahweh**, em sua infinita sabedoria, fez a terra prometida com um clima seco, para que as vestes secassem logo, no m\u00e1ximo at\u00e9 \u00e0 tarde.",
                "Contorcionismo.",
                "Belo texto!\n\nAlguns pontos. N\u00e3o tome isso como uma defesa da B\u00edblia, ok?\n\nPrimeiro lugar, falar de 'x assunto na B\u00edblia' \u00e9 amplamente vago, dado que o per\u00edodo que a B\u00edblia levou para ser escrita, 1600 anos \u00e9 bem amplo e acaba tendo diferentes vis\u00f5es assuntos semelhantes na B\u00edblia. (Qualquer vers\u00e3o diferente disso j\u00e1 \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o religiosa do assunto, obviamente).\n\nFalando especificamente de Novo Testamento, de uns anos pra c\u00e1 existem estudos relativos as palavras que o ap\u00f3stolo Paulo usou para condenar a homossexualidade. Se voc\u00ea quiser enveredar por esse lado, sugiro procurar no google por *malakoi*, *arsenokoitai* e *teologia queer*. Voc\u00ea achar\u00e1 tanto textos defendendo uma revis\u00e3o da tradu\u00e7\u00e3o desses termos (os que abra\u00e7am a teologia queer) quanto textos dizendo que isso tudo \u00e9 coisa de comunista, etc.\n\nSobre o vers\u00edculo de Lev\u00edtico que diz \"*Com homem n\u00e3o te deitar\u00e1s, como se fosse mulher; abomina\u00e7\u00e3o \u00e9;*\", gosto muito da leitura do Paulo Brabo, que voc\u00ea pode entrar em detalhes [link] Eu particularmente nesse momento gosto de invocar a cita\u00e7\u00e3o de Oscar Wilde (que incrivelmente o Paulo Brabo deixou fora do seu maravilhoso texto): *\u201cTudo nesse mundo \u00e9 sobre sexo exceto sexo. Sexo \u00e9 sobre poder\u201d.* Olhando o mundo da \u00e9poca por esse prisma, vemos em Lev\u00edtico uma codifica\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de defesa da honra. Deixo aqui os trechos relevantes do texto citado:\n\n>  Se as legisla\u00e7\u00f5es do Pentateuco d\u00e3o a impress\u00e3o de ter um car\u00e1ter chauvinista e patriarcal \u00e9 porque em grande parte o tem. Essa \u00eanfase fica muito clara nas passagens que regulamentam o sexo. Embora por vezes aparente estar tratando da quest\u00e3o geral da legitimidade dos contatos sexuais (de modo a beneficiar a todos), o texto est\u00e1 essencialmente levantando barreiras sociais que protejam a honra do macho  (de modo a legitimar a supremacia do ser humano adulto do sexo masculino).\n\n> (...)\n\n> Nessa configura\u00e7\u00e3o, tomada como v\u00e1lida por muita gente ainda nos nossos dias, a pr\u00f3pria anatomia \u00e9 interpretada como confirmando o status superior do homem, primazia que a rela\u00e7\u00e3o sexual periodicamente celebra. O homem tem papel ativo: ele supre, penetra, domina, possui e fertiliza; o papel da mulher \u00e9 passivo: ela acolhe, \u00e9 penetrada, \u00e9 dominada, \u00e9 possu\u00edda e \u00e9 fertilizada. Tudo nessa vis\u00e3o cl\u00e1ssica da rela\u00e7\u00e3o, bem como nas palavras que escolhemos para descrev\u00ea-la, serve para maximizar o papel do homem e minimizar o papel da mulher. O ativo \u00e9 honrado e valoroso, o passivo \u00e9 submisso e desprez\u00edvel.\n\n>  Um homem n\u00e3o deve deitar-se com outro homem \u201ccomo se fosse com mulher\u201d, porque isso ilustraria uma rela\u00e7\u00e3o de domina\u00e7\u00e3o e de submiss\u00e3o entre agentes que para o sistema devem permanecer invariavelmente dominantes \u2014 nunca submissos ou passivos. O banimento do comportamento homossexual n\u00e3o est\u00e1 embasado no interc\u00e2mbio entre corpos incompat\u00edveis, mas na conota\u00e7\u00e3o politicamente inaceit\u00e1vel que uma rela\u00e7\u00e3o \u201cdesigual\u201d entre \u201ciguais\u201d \u00e9 interpretada como tendo. Ambos os transgressores devem ser mortos: um porque aceita a submiss\u00e3o que denigre a honra inerente do macho, outro porque a proporciona.\n\nSugiro ler o texto todo.\n\nAgora, antes mesmo deu ter contato com essas id\u00e9ias, eu j\u00e1 tinha tido uma id\u00e9ia semelhante. Existe um trecho em Mateus 22 onde prop\u00f5em uma pegadinha a Jesus:\n\n> Naquele mesmo dia, os saduceus, que dizem que n\u00e3o h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o, aproximaram-se dele com a seguinte quest\u00e3o:\n\"Mestre, Mois\u00e9s disse que se um homem morrer sem deixar filhos, seu irm\u00e3o dever\u00e1 casar-se com a vi\u00fava e dar-lhe descend\u00eancia.\nEntre n\u00f3s havia sete irm\u00e3os. O primeiro casou-se e morreu. Como n\u00e3o teve filhos, deixou a mulher para seu irm\u00e3o.\nA mesma coisa aconteceu com o segundo, com o terceiro, at\u00e9 o s\u00e9timo.\nFinalmente, depois de todos, morreu a mulher.\nPois bem, na ressurrei\u00e7\u00e3o, de qual dos sete ela ser\u00e1 esposa, visto que todos foram casados com ela? \"\nJesus respondeu: \"Voc\u00eas est\u00e3o enganados porque n\u00e3o conhecem as Escrituras nem o poder de Deus!\nNa ressurrei\u00e7\u00e3o, as pessoas n\u00e3o se casam nem s\u00e3o dadas em casamento; mas s\u00e3o como os anjos no c\u00e9u.\n\n> Mateus 22:23-30\n\nE aqui entramos no desinteressante assunto do sexo dos anjos, que \u00e9 como esse texto \u00e9 lido normalmente.\n\nMas eu gosto de l\u00ea-lo da seguinte forma: a mulher da pegadinha proposta sempre foi tratada como posse, propriedade, nunca como um ser humano co-igual. Ent\u00e3o, havendo um olhar *do ponto de vista da eternidade* sobre a quest\u00e3o, nenhuma das sete transa\u00e7\u00f5es teve validade, nenhum deles foi de fato o marido dessa mulher, por isso s\u00e3o como anjos no c\u00e9u: se veem e podem ser vistos sem rela\u00e7\u00f5es de barganha e de troca de poder.\n\nBom, mas isso eram coisas que gostava de pensar quando achava que esses problemas eram interessantes, o que j\u00e1 tem mais de 10 anos que honestamente n\u00e3o acho.\n\nNem que surgisse ampla evid\u00eancia arqueol\u00f3gica que dessem base as suas id\u00e9ias, ou as do Paulo, ou as minha, os crentes n\u00e3o mudariam de opni\u00e3o. \n\nMas deixo aqui as minhas id\u00e9ias de 10 anos atr\u00e1s pro seu eu de hoje, j\u00e1 que divagamos sobre o mesmo assunto.\n\nE daqui a pouco \u00e9 hora da minha cervejinha tamb\u00e9m.",
                "Foda-se o que a b\u00edblia diz, n\u00e3o preciso da aprova\u00e7\u00e3o dela pra eu dar o cu em paz",
                "Eu s\u00f3 li o tldr e j\u00e1 upvotei, meu amigo, pq n\u00e3o tem nem o que discutir!",
                "> Long Post Ahead.\n\nJa comecou mentido. Nem eh tao longo assim.\n\nMas me lembrou do livro da Susan Sontag chamado Contra a Interpretacao.",
                ">TL/DR1: A b\u00edblia diz que homens n\u00e3o deve se deitar com outros homens para prevenir que homens procurem por homens prostitutos, j\u00e1 que se relacionar com homens n\u00e3o traria beneficio algum. Homem com homem n\u00e3o d\u00e1 dote no casamento. E o casamento era neg\u00f3cio que homens usavam para ficar ricos e poderosos.\n\nLegal, mas n\u00e3o existe um aparte na B\u00edblia para mulheres prostitutas que, de fato, resultariam na mesma coisa. Ali\u00e1s essa MESMA passagem, da perspectiva que voc\u00ea usou, refuta essa l\u00f3gica- Se o homem n\u00e3o pode se deitar com homem prostituto porque n\u00e3o d\u00e1 \"business\", tamb\u00e9m n\u00e3o pode com mulher prostituta porque n\u00e3o d\u00e1 \"business\". Se o problema fosse a profiss\u00e3o, a B\u00edblia discriminaria por profiss\u00e3o. Al\u00e9m disso, [outras passagens bem mais [link] condenam a coisa tamb\u00e9m, sem mencionar [aquela sobre [link] Certamente a B\u00edblia n\u00e3o est\u00e1 falando de \"prostitui\u00e7\u00e3o de cabritas\".\n\nBem escrito o texto, mas uma coisa n\u00e3o parece seguir da outra.",
                "> A b\u00edblia diz que homens n\u00e3o deve se deitar com outros homens\n\neu tava saindo com um guri bem mais velho que eu e que \u00e9 bem religioso (vai na igreja todo s\u00e1bado e tudo) ai perguntei para ele qual era o relacionamento dele com a igreja j\u00e1 que somos sodomita para eles e ele me solta que *a b\u00edblia condena o homem que faz o papel de mulher quando se deita com outro homem e por isso ele tava de boa pq ele era o ativo e n\u00e3o ia para o inferno* , parei de papo com o cara na hora.",
                ">Um deles foi o chamado Trovadorismo. Onde bardos escreviam e cantavam can\u00e7\u00f5es e cantigas para suas amadas imposs\u00edveis. Imposs\u00edveis porque elas tinham um neg\u00f3cio a fazer. Um casamento com algum senhor que mal conheciam. As amadas n\u00e3o ficavam imunes, por ora rezando que o seu poeta pobre fosse embaixo da sua sacada lhe dar um boa noite antes que ela tivesse que se mudar para terras distantes. Hist\u00f3rias de amor n\u00e3o correspondido, trag\u00e9dias envolvendo mortes do amado/da amada entraram na mem\u00f3ria popular.\n\nLembrei da Fremosinha. \n\n>Como estou d'amor ferida.\n\nSaudades do ensino medio =(",
                "Na real os C\u00e2nticos de Salom\u00e3o me parecem bem atuais quanto a rela\u00e7\u00e3o amorosa heterossexual.\n\nOlhando brm o passado, na verdade, tenho impress\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 sua: \u00e9ramos estranhamente muito parecidos com aquela galera.",
                "[deleted]",
                "Pra que mano? Foda-se oq a b\u00edblia diz, se a pessoa n\u00e3o gosta de gays por causa que t\u00e1 escrito num vers\u00edculo de um livro que j\u00e1 foi alterado e traduzido e adaptado centenas de vezes, essa pessoa \u00e9 objetivamente burra, n\u00e3o adianta querer achar l\u00f3gica na coisa. \u00c9 uma piada, cada um interpreta o nego\u00e7o do jeito que acha como se fosse o certo, mesmo v\u00e1rios intelectuais tendo analisado os textos antes, pq a pessoa \"ouviu\" Deus falando pra ela oq \u00e9 certo quando tava orando a noite, como se o criador da porra do universo que \u00e9 infinitamente complexo fosse se importar com que cu eu to comendo.",
                "Muito boa sua postagem!\n\nJ\u00e1 quis fazer uma pesquisa a respeito do contexto sobre este assunto e voc\u00ea trouxe isto esmiu\u00e7ado.\n\nMuito obrigado.",
                ">Hoje eu estou aprendendo coreano\n\n Vejo que \u00e9 um homem de cultura tamb\u00e9m.",
                "O texto t\u00e1 muito bom! parab\u00e9ns :)",
                "Fiquei embasbacado porque \u00e9 muito raro ver algo assim escrito, algo nessa boa forma. Meus fudendo parab\u00e9ns OP.",
                "Na real isso faz sentido pq tem um grande n\u00famero de regras na b\u00edblia que se aplicavam mais por exemplo ao povo que vivia no deserto e tinham que ser consideradas em seu contexto.\n\nN\u00e3o acho que deviamos levar ao p\u00e9 da letra o n\u00famero de crimes que resultariam em apedrejamentos por exemplo.",
                "Na verdade, por conta do problema com tradu\u00e7\u00e3o, muita gente diz que na real a verdadeira frase seria algo como \"N\u00e3o deite na mesma cama com os dois companheiros. Uma \u00e9 pra mulher e uma separada \u00e9 para o homem.\"",
                "Muito legal o texto. Tenho a adicionar, olhando o contexto historico e cultural da \u00e9poca a parte de \u201cser tratado como mulher\u201d \u00e9 a parte mais importante desse trecho. Na estrutura social daquela \u00e9poca mulher era considerada um ser inferior, logo ser tratado como uma mulher (se deitar com outro homem) era uma humilha\u00e7\u00e3o ao homem e consequentemente errado. O ato em si n\u00e3o era errado mas o que ele representava. Outro fator que teve uma certa influ\u00eancia era a pederastria que acontecia na sociedade greco-romana (troca de favores sexuais por estudo e etc).",
                "Contexto \u00e9 importante, mas eu acho errado tentar explicar porque n\u00e3o ser homof\u00f3bico dentro do mindwork religioso, porque isso implicamente assume que pensamento religioso **se aplica de forma geral numa sociedade laica**.\n\nE esse que \u00e9 o ponto fundamental: As ideias de religi\u00e3o n\u00e3o deveriam machucar que n\u00e3o \u00e9 da religi\u00e3o, e tem que ficar claro que isso \u00e9 um debate resolvido numa sociedade laica, e discutir os problemas dentro da religi\u00e3o dentro dela mesma n\u00e3o levanta esse debate, muito pelo contr\u00e1rio, isso reafirma que talvez exista algo nos textos religiosos que se aplica de forma mais ampla.\n\n**Mas n\u00e3o existe**",
                "Excelente texto. Fui direto para o TLDR, voltei e li tudo depois!\n\nSer\u00e1 que tem algum outro sub para esse tipo de discuss\u00e3o? Acho que vale a pena disseminar.",
                "Voc\u00ea acertou certeiro. Na verdade, Levitico 18:22 de fato, proibe os prostitutos cultuais, os qadeshs.\n\nNa verdade, uma simples hermen\u00eautica te leva a essa resposta. \u00c9 a B\u00edblia respondendo a B\u00edblia:\n\nEsse text\u00e3o enorme embaixo \u00e9 todo entendimento hermen\u00eatico, um trabalho de Exegese b\u00edblica para levar a essa resposta:\n\n&#x200B;\n\n*\"N\u00e3o te deitar\u00e1s com um homem, como se fosse mulher: isso \u00e9 abomina\u00e7\u00e3o.\"*\n\nLogo, 3 pontos importantes devem ser observados nesse verso antes de inicar sua leitura:\n\n1- as l\u00e9sbicas n\u00e3o s\u00e3o mencionadas;\n\n2- a presen\u00e7a da express\u00e3o \"como se fosse uma mulher\";\n\n3- e o uso da palavra \"abomina\u00e7\u00e3o\";\n\n&#x200B;\n\nA omiss\u00e3o de uma condena\u00e7\u00e3o an\u00e1loga as l\u00e9sbicas no mesmo texto revela que a preocupa\u00e7\u00e3o do autor n\u00e3o \u00e9 com relacionamentos homoafetivos de qualquer natureza, mas algum ato homossexual masculino em espec\u00edfico; importante mencionar que apenas um vers\u00edculo ap\u00f3s o 22, h\u00e1 uma das \u00fanicas 4 leis mosaicas atribu\u00edda a mulheres, a proibi\u00e7\u00e3o a bestialidade; aqui, a homem \u00e9 lembrada juntamente com o mulher; logo, \u00e9 incoerente afirmar que Levitico 18:22 tamb\u00e9m vale para as l\u00e9sbicas, al\u00e9m do fato da pr\u00f3pria a express\u00e3o \"como se fosse mulher\" deixar expl\u00edcito que a proibi\u00e7\u00e3o \u00e9 dirigida somente aos homens.A explica\u00e7\u00e3o mais plaus\u00edvel para a aus\u00eancia de um ato homossexual feminino no texto \u00e9 que para ser configurado como sexo, era necess\u00e1rio haver aquele que ''possui a semente''. Ou seja, para haver sexo, era necess\u00e1rio a penetra\u00e7\u00e3o peniana e a ejacula\u00e7\u00e3o do s\u00eamen, pois a fertilidade que se buscava nos rituais pag\u00e3os envolvendo sexo justamente se encontrava no s\u00eamen. Por isso, as mulheres s\u00e3o ignoradas no verso 22, mas s\u00e3o lembradas no verso 23, no sexo com animais, j\u00e1 que nesse caso, o animal penetra a mulher.\n\nA proibi\u00e7\u00e3o apenas do ato sexual e estar escrito \"como se fosse mulher\" no texto deixa claro que, embora o pecado seja cometido por duas pessoas, tal condena\u00e7\u00e3o est\u00e1 centrada no papel passivo da rela\u00e7\u00e3o homogenital, que confirma que n\u00e3o h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o a homoassexuliade nesse texto, mas de algum ato homossexual em espec\u00edfico;\n\nAbomina\u00e7\u00e3o nesse versiculo \u00e9 \u05ea\u05bc\u05d5\u05b9\u05e2\u05b5\u05d1\u05b7\u05d4, no hebraico original,que pode ser transliterado para TOEVAH. Al\u00e9m de toevah, a Biblia tamb\u00e9m comumente traduz para ''abomina\u00e7\u00e3o'' os termos piggu\u0304 (\u05e4\u05bc\u05d2\u05bc\u05d5\u05bc\u05dc ) e\u00a0sheqets (\u05e9\u05c1\u05e7\u05e5).\u00a0 Biblioteca B\u00edblica escreve sobre o tema:\n\n>Essas tr\u00eas palavras hebraicas distintas s\u00e3o traduzidas na B\u00edblia inglesa por \u201cabomina\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201ccoisa abomin\u00e1vel\u201d, referindo-se (exceto em G\u00eanesis 43:32; 46:34) a coisas ou pr\u00e1ticas abomin\u00e1veis a Yahweh, e opostas \u00e0s exig\u00eancias rituais ou morais de sua religi\u00e3o. Seria bom que essas palavras pudessem ser distinguidas na tradu\u00e7\u00e3o, pois denotam diferentes graus de avers\u00e3o ou repugn\u00e2ncia.\n\nQuando a B\u00edblia hebraica foi traduzido para o grego koin\u00e9, na Septuaginta, o termo toebah foi traduzido como \u03b2\u03b4\u03ad\u03bb\u03c5\u03b3\u03bc\u03b1, que transliterado fica **bdelygma**. Essa tradu\u00e7\u00e3o s\u00f3 prova o car\u00e1ter de ''idolatria'' que toevah possui no Antigo Testamento. Cardoso ir\u00e1 escrever:\n\n>Na Septuaginta, a tradu\u00e7\u00e3o grega de toevah \u00e9 ''bdelygma'' que significa ''ofensa ritual'', entretanto, apesar de ser uma tradu\u00e7\u00e3o equivalente, poderiam ser usadas outras palavras apropriadas em Lev\u00edtico como ''anomia'' (viola\u00e7\u00e3o da lei; erro ou pecado) - ''poneria'' (pr\u00e1tica mal\u00e9fica) - ''asebeia'' (impiedade). Estas mesmas palavras foram usadas no cap\u00edtulo 16 de Ezequiel, sobre Sodoma e Gomorra condenando o sacrificio de crian\u00e7as, adult\u00e9rio e a maldade no cora\u00e7\u00e3o.\n\nLogo, abomina\u00e7\u00e3o nesse texto significa ''impuro'', ''idolatria'' ou ''ofensa ritual''.  Toevah era o ato mais destest\u00e1vel a Deus pois era justamente a pr\u00e1tica da idolatria, uma desobedi\u00eancia\u00a0 direta ao primeiro grande mandamento dado por Deus ao povo de Israel: ''n\u00e3o ter\u00e1s outros deuses al\u00e9m de mim''.\n\nEsse \u00e9 o contexto imediato ao verso 22:\u00a0\n\nNem te deitar\u00e1s com a mulher de teu pr\u00f3ximo para c\u00f3pula, para te contaminares com ela.E da tua semente n\u00e3o dar\u00e1s para a fazer passar pelo fogo perante **Moloque**: e n\u00e3o **profanar\u00e1s** o nome de teu Deus: Eu sou o Senhor.Com var\u00e3o te n\u00e3o deitar\u00e1s, como se fosse mulher: abomina\u00e7\u00e3o \u00e9;Nem te deitar\u00e1s com um animal, para te contaminares com ele: nem a mulher se por\u00e1 perante um animal, para ajuntar-se com ele; confus\u00e3o \u00e9.\n\nLev\u00edtico 18:20-23\n\nDeuteron\u00f4mio 12:32 diz que assim:\n\nAssim n\u00e3o far\u00e1s ao Senhor teu Deus; porque tudo o que \u00e9 abomin\u00e1vel ao Senhor, e que ele odeia, fizeram eles a seus deuses; pois at\u00e9 seus filhos e suas filhas queimaram no fogo aos seus deuses.\n\nDeuteron\u00f4mio 12:31\n\nDeus exemplifica a abomina\u00e7\u00e3o idol\u00e1tra com uma pr\u00e1tica pag\u00e3 detest\u00e1vel a Ele: o sacrif\u00edcio de crian\u00e7as, justamente a proibi\u00e7\u00e3o que ocorre um verso antes da proibi\u00e7\u00e3o ao ato homossexual de Lev\u00edtico!\u00a0Analisando esse contexto, a condena\u00e7\u00e3o ao ato homogenital \u00e9 precedido por uma condena\u00e7\u00e3o do sacrif\u00edcio de infantes ao deus Moloc no fogo (vers\u00edculo 21) e \u00e9 seguido por uma proibi\u00e7\u00e3o contra a bestialidade (vers\u00edculo 23), que tamb\u00e9m estava relacionada com a adora\u00e7\u00e3o id\u00f3latra, isto \u00e9, com o culto eg\u00edpcio do carneiro; e o texto finaliza classificando todas as proibi\u00e7oes do cap\u00edtulo como sendo abomina\u00e7oes dos costumes dos povos pag\u00e3os cananeus e eg\u00edpcios (Levitico 18:27), provando que o tema do texto de Levitico 18 \u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o a idolatria pag\u00e3;\n\nComo conclus\u00e3o, a proibi\u00e7\u00e3o no verso 22 est\u00e1 dirigida apenas a homens em atos homogenitais com algum objetivo id\u00f3latra.\n\nPara descobrir que proibi\u00e7\u00e3o \u00e9 essa, analisemos todo o contexto levantado at\u00e9 agora.\n\nAs proibi\u00e7oes dos vers\u00edculos 20 e 21 se tratam de homens copularem com mulheres que entregam seus nascituros para serem sacrificados no fogo ao Deus Moloc; n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma condena\u00e7\u00e3o ao adult\u00e9rio, j\u00e1 que essa lei foi dada nos 10 mandamentos; aqui a condena\u00e7\u00e3o \u00e9 dirigida ao ad\u00faltero que procura tais mulheres. Por que essas mulheres sacrificavam seus filhos ao fogo?\n\nEm Levitico 20:5, ao repetir essa proibi\u00e7\u00e3o, menciona que os homens que sacrificam seus filhos ao fogo se \"prostituiram com Moloque\"; logo, tal pr\u00e1tica \u00e9 ligada a prostitui\u00e7\u00e3o.\n\nEm Ezequiel 16:20-22, o profeta menciona as prostitutas cultuais que sacrificam seus filhos no fogo em cultos pag\u00e3os. Ezequiel, assim como Lev\u00edtico, classifica tais atos como abomina\u00e7\u00f5es.\n\nLogo, conclui-se que as mulheres mencionadas em Lev\u00edtico 18:20 s\u00e3o prostitutas cultuais de templos pag\u00e3os e a proibi\u00e7\u00e3o \u00e9 para que os homens judeus n\u00e3o se relacionem com elas e nem entregue seus filhos ao deus moloque.\n\nDeuteron\u00f4mio 23:17-18 pro\u00edbe as prostitutas cultuais, assim como tamb\u00e9m os prostitutos cultuais, sendo assim a \u00fanica refer\u00eancia al\u00e9m de Lev\u00edtico a alguma pr\u00e1tica homossexual masculina nas Leis Mosaicas.\n\n\\*''Das filhas de Israel n\u00e3o haver\u00e1 quem se prostitua no servi\u00e7o do templo, nem dos filhos de Israel haver\u00e1 quem o fa\u00e7a.N\u00e3o permitam que o sal\u00e1rio pago a prostituta ou a prostituto, por qualquer voto, seja trazido \u00e0 Casa do Senhor, seu Deus; porque uma e outra coisa s\u00e3o igualmente abomin\u00e1veis ao Senhor, seu Deus.''\\*Deuteron\u00f4mio 23:17,18\n\nNesse texto, a proibi\u00e7\u00e3o \u00e9 que as mulheres israelitas n\u00e3o sejam prostitutas cultuais, assim como os homens israelitas n\u00e3o sejam prostitutos cultuais, e que os homens israelitas n\u00e3o paguem nenhum desses prostitutos ou prostitutas.\n\n\u00c9 interessante notar aqui que as mulheres n\u00e3o tinham liberdade de culto, seja pag\u00e3o ou judaico, por isso a aus\u00eancia de uma proibi\u00e7\u00e3o para as mulheres procurarem prostitutos ou mesmo prostitutas cultuais. Levando em conta que Deuteron\u00f4mio pro\u00edbe a prostitui\u00e7\u00e3o cultual, tanto para homens como mulheres, e que as mulheres em Levitico 18:20 s\u00e3o prostitutas cultuais e o fato de n\u00e3o haver uma condena\u00e7\u00e3o as l\u00e9sbicas no texto seguinte, a \u00fanica explica\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel \u00e9 que a proibi\u00e7\u00e3o em Lev\u00edtico 18:22 \u00e9 para que os homens judeus n\u00e3o procurem os prostitutos cultuais dos templos pag\u00e3os; assim, esse texto estaria em hamornia com todos o restante dos textos b\u00edblicos: v\u00e1rias vezes, houve a confirma\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00e3o com morte a prostitutos cultuais, chamados de \"qardeshs\" na Biblia, confimando Lev\u00edtico 20:13, que imp\u00f5e como pena a morte para tal prostitui\u00e7\u00e3o (1 Reis 14:24; 1 Reis 15:12; 1 Reis 22:46), mas nunca houve nenhum relato, mencao ou condena\u00e7\u00e3o no antigo testamento a relacionamentos homoafetivos nos moldes atuais, seja nos relatos hist\u00f3ricos israelitas, seja nos conhecimentos guardados nos salmos e prov\u00e9rbios, seja nas muitas profecias dos v\u00e1rios profetas pr\u00e9-crist\u00f5es. A \u00fanicas men\u00e7\u00f5es poss\u00edveis s\u00e3o favor\u00e1veis a homossexualidade, o relacionemento entre Davi e J\u00f4natas e Noemi e Rute.",
                "Caralho, que text\u00e3o da porra! Parab\u00e9ns OP! Eu sou h\u00e9tero e nunca fez sentido pra mim todo esse preconceito com homossexuais. Amor \u00e9 amor, porra! Independente de sexo, cor, ra\u00e7a, credo, seja o que for! Eu tenho a grande teoria que todos os que condenam  esses atos, \u00e9 porque no fundo tem algo reprimido a\u00ed. N\u00e3o digo que a pessoa \u00e9 homossexual, mas que no fundo tem algum desejo oculto.",
                "Mateus, Cap\u00edtulo 7, vers\u00edculo 1: \u201c N\u00e3o julgueis, e n\u00e3o sereis julgados.\"\n\nMateus, Cap\u00edtulo 8, vers\u00edculo 5, \"O servo do centuri\u00e3o\". Naquela \u00e9poca, servos homens eram basicamente servos sexuais. Que Jesus fica admirado por tamanha f\u00e9 do centuri\u00e3o, e diz para ele continuar conforme a f\u00e9 dele.\n\nAnyway, excelente texto OP. Continue na caminhada do conhecimento. Sempre lendo textos hist\u00f3ricos dentro do contexto hist\u00f3rico em que foram escritos.",
                "Amigo, primeiramente o texto ta muito bem escrito. Em segundo lugar queria dizer uma coisa: homossexualismo \u00e9 pecado, embora os tempos tenham mudado e os costumes daquela \u00e9poca n\u00e3o se apliquem ao contexto atual (basicamente o novo testamento que j\u00e1 \u00e9 velho entra em conflito com uma boa parte de lev\u00edtico). Dito isto, s\u00f3 por que uma pessoa \u00e9 pecadora, n\u00e3o deixa de ser uma pessoa. Afinal todos somos pecadores, e cabe a cada um reconhecer  ou n\u00e3o o que faz e saber se quer mudar ou n\u00e3o. N\u00e3o vou deixar de respeitar o maluco pq ele da o Butico, mas n\u00e3o deixa de ser pecado assim como adult\u00e9rio e mentir, coisa que tu v\u00ea um monte de pastor fazendo. No fim o bglh \u00e9 cada um ter sua pr\u00f3pria f\u00e9 e respeitar os limites do pr\u00f3ximo, ficar falando que homossexualismo n\u00e3o \u00e9 errado conforme a b\u00edblia \u00e9 simplesmente algo que n\u00e3o consigo crer, mesmo que repita na minha cara 500 vezes, mas se a pessoa quiser ser o problema \u00e9 totalmente dela e eu n\u00e3o vou ter repulsa.\n\nTL;DR: comi o cu de quem ta lendo.",
                "Cimavoto, mas depois leio esse muro.\nMarcando aqui",
                "\u00d3timo post meu conterr\u00e2neo ;D",
                "estamos cansados de saber que a galera cita religi\u00e3o s\u00f3 pra ganhar benef\u00edcios;\n\nsejam fama, voto, dinheiro, respeito, justificar atitudes e outras coisas",
                "Guardando pra ler depois, mas j\u00e1 cimavotei porque confio em voc\u00ea",
                "OP, voc\u00ea cutucou a ferida de uma boa parcela aqui do sub que adora atirar pedras no que n\u00e3o sabe. Parab\u00e9ns! Contexto na B\u00edblia \u00e9 uma daquelas coisas que precisam ser esclarecidas"
            ],
            "num_comments": 35
        },
        {
            "title": "O que voces acham desta carta?",
            "selftext": " \n\n>Estimada professora fulana de tal  \n>  \n>Espero que esta carta lhe encontre em bom tempos, a senhora deve estar estranhando esta s\u00fabita, se n\u00e3o exc\u00eantrica, maneira de se comunicar por carta mas venho lhe trazer boas novas.  \n>  \n>Acredito que ap\u00f3s esta introdu\u00e7\u00e3o a senhora est\u00e1 mais do que curiosa para saber das noticias, ai vamos n\u00f3s, esta carta \u00e9 uma maneira de eu exprimir meus agradecimentos que sem a sua dedica\u00e7\u00e3o jamais teria alcan\u00e7ado o ponto onde cheguei, mas para uma dilig\u00eancia mais apropriada dos fatos acredito que as narrativas devem come\u00e7ar do in\u00edcio e o uso da digress\u00e3o deve ser restrita aos experientes machadianos.  \n>  \n>O ano era 2020, j\u00e1 formado no ensino m\u00e9dio me peguei em uma encruzilhada, minha vida acad\u00eamica me levou a escolher entre estudar gest\u00e3o de agroneg\u00f3cio no Instituto Federal do Estado de S\u00e3o Paulo em Avar\u00e9 ou cursar Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o na Universidade Virtual do Estado de S\u00e3o Paulo em Itaporanga, muito influenciado por vozes alheias a realidade acad\u00eamica fui pelo caminho mais conveniente e mais f\u00e1cil, estudei 1 semestre na vulgo Univesp. Os piores 6 meses de minha breve exist\u00eancia, acabo por assumir que aquilo n\u00e3o era de meu interesse, abracei a incerteza e cancelei minha matr\u00edcula.  \n>  \n>Aguardando bons ventos me inscrevi no vestibular da Unicamp e no ENEM, o tempo passa e presto para Ci\u00eancias Econ\u00f4micas e Midialogia, n\u00e3o fui fazer a segunda fase por motivos pessoas.  \n>  \n>Me atenho ao ENEM e consegui impressionante 659,72 pontos de m\u00e9dia...Aquilo me d\u00e1 uma certa esperan\u00e7a e ap\u00f3s muito filosofar e vicissitudes do destino eis que consigo passar em primeiro lugar na primeira chamada, por cota PPI, na Universidade Federal de S\u00e3o Carlos, curso de licenciatura em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, polo de Sorocaba!  \n>  \n>A confirma\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula ocorre apenas no dia 7 de julho mas estou certo que est\u00e1 tudo nos conformes.  \n>  \n> Claro, eu poderia fazer um post aberto agradecendo toda a coordena\u00e7\u00e3o da escola, mas isto n\u00e3o seria sincero, apenas algumas pessoas podem contemplar a verdadeira gratitude, pois quando feita ao p\u00fablico n\u00e3o passa de auto-promo\u00e7\u00e3o. Exemplo disso pode-se notar no evangelho de Mateus **(Mateus 6:5-15)**  \n>  \n>Venho aqui lembr\u00e1-la por que se n\u00e3o fosse por uma fat\u00eddica manh\u00e3 em que a senhora colocou um menino do 8\u00ba ano pra se sentar a frente, abriu os seus olhos aos benef\u00edcios da leitura, lhe deu aten\u00e7\u00e3o \u00e0s conversas exc\u00eantricas, o incentivou a escrever reda\u00e7\u00f5es e tantas outras bem feitorias mais eu n\u00e3o teria chegado aonde cheguei. E o car\u00e1ter de licenciatura de minha escolha n\u00e3o foi por acaso, tive muita boa influ\u00eancia!  \n>  \n>Este foi o meu dossi\u00ea, de todo meu cora\u00e7\u00e3o o meu mais sincero obrigado por ter sido t\u00e3o significativa na minha vida  \n>  \n>OBS: Disse que n\u00e3o usaria digress\u00f5es mas revisando percebi sua utiliza\u00e7\u00e3o inconscientemente...Ademais, n\u00e3o tive a oportunidade mas gostaria de ter adicionado dois solil\u00f3quios que se eternizaram em minha mente  \n>  \n>Eclesiastes 9:4- Mais vale um c\u00e3o vivo do que um le\u00e3o morto, pois enquanto houver vida h\u00e1 esperan\u00e7a!  \n>  \n>**Per Aspera Ad Astra!**  \n>  \n>De seu amigo e eternamente aluno, \n\n&#x200B;\n\nO contexto dela \u00e9 para uma professora que foi muito importante pra mim, oq vc acharam? oq mudariam?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "nbuftz",
            "comments": [
                "Mesmo o seu sentimento sendo verdadeiro, eu achei o seu vocabul\u00e1rio *for\u00e7ado*. \n\nA n\u00e3o ser, \u00e9 claro, que essa seja a sua maneira natural de falar com as pessoas.",
                "Soa sincero e bonito, mas tem erros de portugu\u00eas, especialmente no que diz respeito \u00e0 clareza. Por exemplo:\n\n>esta carta \u00e9 uma maneira de eu exprimir meus agradecimentos que sem a sua dedica\u00e7\u00e3o jamais teria alcan\u00e7ado o ponto onde cheguei\n\nmelhor seria\n\n>\"esta carta \u00e9 uma maneira de exprimir(expressar/estender) meus agradecimentos por aquilo que, sem a sua dedica\u00e7\u00e3o, jamais teria alcan\u00e7ado.\"\n\nTamb\u00e9m:\n\n\"vozes alheias ~~a~~ **\u00e0** realidade\";\n\n\"atenho-me\" ~~ao inv\u00e9s de~~ em vez de \"Me atenho\";\n\n\"impressionantes\" ~~ao inv\u00e9s de~~ em vez de \"impressionante\" e \"bons tempos\" no lugar de \"bom tempos\" - obviamente erros de digita\u00e7\u00e3o (sendo que eu trocaria \"impressionantes\" por \"inesperados\" ou mesmo\" festejados\", porque pode soar um pouco arrogante o autoelogio - n\u00e3o para ela, ela vai provavelmente amar a carta);\n\n\"deu-lhe\" ~~ao inv\u00e9s de~~ em vez de \"lhe deu\";\n\n\"incentivou-o\" ~~ao inv\u00e9s de~~ em vez de \"o incentivou\";\n\n\"\u00e0 frente\" em vez de \"a frente\";\n\n\"apenas algumas pessoas ~~podem~~ **pode** contemplar a verdadeira ~~gratitude~~ gratid\u00e3o\" (aqui acredito que o sujeito seja \"a verdadeira ~~gratitude~~ gratid\u00e3o\")\n\nVoc\u00ea tem um \u00f3timo vocabul\u00e1rio e uma forma bonita de se expressar. Apenas um toque para ter mais aten\u00e7\u00e3o nesses detalhes, pois voc\u00ea j\u00e1 escreve num n\u00edvel alto e esses erros n\u00e3o soam compat\u00edveis para quem l\u00ea - pode dar uma impress\u00e3o de falsa intelectualidade.\n\n&#x200B;\n\nEdit: corrigindo meus pr\u00f3prios erros de portugu\u00eas\n\nEdit2: aproveito para adicionar que ap\u00f3s uma breve pesquisa sou levado a crer no meu palpite inicial de que a palavra \"gratitude\" n\u00e3o existe em portugu\u00eas, somente a palavra \"gratid\u00e3o\"...",
                "Achei linda. A vida de professor n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, saber que exerceu influencia positiva em algu\u00e9m deve a maior recompensa de todas.\n\n(Voc\u00ea vai literalmente mandar uma carta f\u00edsica pra ela?)",
                "Ela vai gostar, eu garanto. Voc\u00ea faz muito bem em enviar. Ser\u00e1 algo precioso que ela guardar\u00e1 at\u00e9 o fim da vida e ir\u00e1 mostrar \u00e0s pessoas que ama, como um pequeno tesouro. Vida de professor n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas a recompensa vem quando se toca positivamente a vida de algu\u00e9m, e parece que ela fez isso contigo. Ent\u00e3o, essa carta \u00e9 um justo merecimento.",
                "Comeu ela pelo menos?"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O que voces acharam desta carta?",
            "selftext": " \n\n>Estimada professora fulana de tal  \n>  \n>Espero que esta carta lhe encontre em bom tempos, a senhora deve estar estranhando esta s\u00fabita, se n\u00e3o exc\u00eantrica, maneira de se comunicar por carta mas venho lhe trazer boas novas.  \n>  \n>Acredito que ap\u00f3s esta introdu\u00e7\u00e3o a senhora est\u00e1 mais do que curiosa para saber das noticias, ai vamos n\u00f3s, esta carta \u00e9 uma maneira de eu exprimir meus agradecimentos que sem a sua dedica\u00e7\u00e3o jamais teria alcan\u00e7ado o ponto onde cheguei, mas para uma dilig\u00eancia mais apropriada dos fatos acredito que as narrativas devem come\u00e7ar do in\u00edcio e o uso da digress\u00e3o deve ser restrita aos experientes machadianos.  \n>  \n>O ano era 2020, j\u00e1 formado no ensino m\u00e9dio me peguei em uma encruzilhada, minha vida acad\u00eamica me levou a escolher entre estudar gest\u00e3o de agroneg\u00f3cio no Instituto Federal do Estado de S\u00e3o Paulo em Avar\u00e9 ou cursar Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o na Universidade Virtual do Estado de S\u00e3o Paulo em Itaporanga, muito influenciado por vozes alheias a realidade acad\u00eamica fui pelo caminho mais conveniente e mais f\u00e1cil, estudei 1 semestre na vulgo Univesp. Os piores 6 meses de minha breve exist\u00eancia, acabo por assumir que aquilo n\u00e3o era de meu interesse, abracei a incerteza e cancelei minha matr\u00edcula.  \n>  \n>Aguardando bons ventos me inscrevi no vestibular da Unicamp e no ENEM, o tempo passa e presto para Ci\u00eancias Econ\u00f4micas e Midialogia, n\u00e3o fui fazer a segunda fase por motivos pessoas.  \n>  \n>Me atenho ao ENEM e consegui impressionante 659,72 pontos de m\u00e9dia...Aquilo me d\u00e1 uma certa esperan\u00e7a e ap\u00f3s muito filosofar e vicissitudes do destino eis que consigo passar em primeiro lugar na primeira chamada, por cota PPI, na Universidade Federal de S\u00e3o Carlos, curso de licenciatura em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, polo de Sorocaba!  \n>  \n>A confirma\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula ocorre apenas no dia 7 de julho mas estou certo que est\u00e1 tudo nos conformes.  \n>  \n> Claro, eu poderia fazer um post aberto agradecendo toda a coordena\u00e7\u00e3o da escola, mas isto n\u00e3o seria sincero, apenas algumas pessoas podem contemplar a verdadeira gratitude, pois quando feita ao p\u00fablico n\u00e3o passa de auto-promo\u00e7\u00e3o. Exemplo disso pode-se notar no evangelho de Mateus **(Mateus 6:5-15)**  \n>  \n>Venho aqui lembr\u00e1-la por que se n\u00e3o fosse por uma fat\u00eddica manh\u00e3 em que a senhora colocou um menino do 8\u00ba ano pra se sentar a frente, abriu os seus olhos aos benef\u00edcios da leitura, lhe deu aten\u00e7\u00e3o \u00e0s conversas exc\u00eantricas, o incentivou a escrever reda\u00e7\u00f5es e tantas outras bem feitorias mais eu n\u00e3o teria chegado aonde cheguei. E o car\u00e1ter de licenciatura de minha escolha n\u00e3o foi por acaso, tive muita boa influ\u00eancia!  \n>  \n>Este foi o meu dossi\u00ea, de todo meu cora\u00e7\u00e3o o meu mais sincero obrigado por ter sido t\u00e3o significativa na minha vida  \n>  \n>OBS: Disse que n\u00e3o usaria digress\u00f5es mas revisando percebi sua utiliza\u00e7\u00e3o inconscientemente...Ademais, n\u00e3o tive a oportunidade mas gostaria de ter adicionado dois solil\u00f3quios que se eternizaram em minha mente  \n>  \n>Eclesiastes 9:4- Mais vale um c\u00e3o vivo do que um le\u00e3o morto, pois enquanto houver vida h\u00e1 esperan\u00e7a!  \n>  \n>**Per Aspera Ad Astra!**  \n>  \n>De seu amigo e eternamente aluno, \n\n Ela foi pensada pra uma professora mt especial pra mim e gostaria que ela ficasse perfeita",
            "subreddit": "EscritoresBrasil",
            "topic": "filosofar",
            "id": "nbugtp",
            "comments": [
                "Eu gostei. Passa sinceridade e emo\u00e7\u00e3o. Mas, se voc\u00ea quer a \"carta perfeita\", nunca vai ter. Esse n\u00e3o \u00e9 um tipo de texto que possa ser burilado ou melhorado. Sim, voc\u00ea poderia passar por um profissional para revis\u00e3o ortogr\u00e1fica e gramatical, mas isso s\u00f3 cuidaria da \"forma\" e n\u00e3o do conte\u00fado. A carta perfeita para uma pessoa especial \u00e9 aquela que exprima a sua emo\u00e7\u00e3o, o seu sentimento, n\u00e3o aquela com todos os pingos nos is nos lugares certos. Passe emo\u00e7\u00e3o, e acho que isso voc\u00ea fez bem. Bom trabalho."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Estou muito p! da vida!",
            "selftext": "6 anos atras, eu tinha um amigo na minha vida que era tipo uma das melhores pessoas que j\u00e1 conheci! Num dado momento ele terminou com a namorada dele, e logo depois tivemos uma amizade colorida, quando ele quis voltar para a ex, terminamos \"o rolo\" e falamos de manter apenas a amizade. Que era t\u00e3o boa que n\u00e3o valia a pena terminar! S\u00e9rio, nos davamos muito bem!!\nBem, foi ent\u00e3o que ele decidiu me cortar da vida dele totalmente, alegando que ele queria fazer dar certo com a namorada, que ela tinha ciumes de mim e que n\u00e3o daria certo se a gente continuasse amigo. Fiquei bem triste na \u00e9poca ... de doer o cora\u00e7\u00e3o por varios meses... mas passou... aceitei a decis\u00e3o dele.\nPois bem, semana passada encontro esse antigo amigo sendo sugerido para mim numa rede social, resolvo adiciona-lo... afinal pensei, j\u00e1 fazem, 6 fucking anos!! Pronto... Bateu aquela saudade da P**** de sentar na sarjeta de um bar qqr e conversar com ele horas e horas!! Como faziamos antes! Filosofar da vida e comer uma porcaria.\nEle aceitou o convite e me adicionou tbm! Fiquei feliz!\nMandei oi, sugerida gente se encontrar e botar o papo em dia e tal...vi que ele estava noivo de uma mulher (que n\u00e3o era a tal ex ) , parabenizei ele por isso e tudo mais.\nDa\u00ed ele me manda uma mensagem me pedindo desculpas por ter se afastado no passado e que sabia q tinha errado comigo e tal. \nE logo depois diz que tem medo da gente se encontrar, que ele t\u00e1 tentando ser um bom noivo, que a noiva dele \u00e9 muito ciumenta e n\u00e3o via um cen\u00e1rio em que a gente pudesse retomar o contato sem magoa-la!\nFiquei p da vida!! Falei umas merdas pra ele e acabou num clim\u00e3o. Ele, nem respondeu....\nDesculpem o desabafo gigante, mas esse acontecimento de deixou muito mal... triste, sei l\u00e1... nem eu entendo direito o pq. Queria retomar essa amizade, sinto uma falta enorme dele! Mas que adianta? Se parece que apesar dele dizer que tbm queria retomar a amizade, n\u00e3o pode pq vai magoar a noiva...\nEnfim.. isso me deixou mal... agora \u00e9 s\u00f3 esperar o tempo fazer o trabalho de novo... :/\n\n",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "81ijs3",
            "comments": [
                "O triste de perder um amigo \u00e9 que uma amizade n\u00e3o \u00e9 substituida, diferente de um relacionamento em que voc\u00ea n\u00e3o pode ter varios ao mesmo tempo, amigos s\u00e3o infinitos. Perdi uma amizade assim a alguns meses e \u00e9 t\u00e3o foda. Pelo menos n\u00e3o sou o unico, e vida que segue o que vem pela frente s\u00f3 o tempo sabe. ",
                "Nao tem muito o que fazer. Provavelmente tu ainda tem um certo apelo sexual para o cara e se ele quer realmente fazer dar certo com a mina \u00e9 melhor manter a distancia de certos peda\u00e7os de mal caminho como tu \u00e9s. \n\nLeve o que foi bom e bola pra frente, certeza que existem muitos caras loucos pra te levar em roles igualmente gostosos e ainda melhores como os que voc\u00ea teve com ele. "
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Tradu\u00e7\u00e3o a respeito do estranhamento filos\u00f3fico quanto a abordagem do pensamento medieval",
            "selftext": "# Tradu\u00e7\u00e3o da tese \"From Finite to Eternal Being: Edith Stein's Philosophical Approach to God\"\n\nAlude a estranheza que tem o fil\u00f3sofo moderno com o pensamento medieval:\n\n\"Para Edith Stein, esses dois mundos filos\u00f3ficos exigiam um confronto. Ela fez uma primeira tentativa de expressar suas semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as mais \u00f3bvias em uma compara\u00e7\u00e3o das filosofias de Aquino e Husserl. 16 Sua maior dificuldade em compreender Thomas diz respeito aos seus m\u00e9todos, visto que atrav\u00e9s de seu treinamento em fenomenologia ela estava acostumada a atacar problemas filos\u00f3ficos ab ovo \\[**Desde o in\u00edcio, a abordagem a partir do meio seria in media res**\\], ela ficava intrigada diante de um procedimento que usava o peso da autoridade para provar um ponto, a saber, passagens das Escrituras, cita\u00e7\u00f5es dos Padres, ou teses de antigos fil\u00f3sofos. Mas o estudo aprofundado de S\u00e3o Tom\u00e1s a convenceu de que se pode chegar ao organon dos conceitos b\u00e1sicos tomistas e suas teses intercalando suas v\u00e1rias obras e, assim, descobrindo seu mundo de pensamento e, especialmente, compreendendo as raz\u00f5es de seus procedimentos. S\u00f3 sendo n\u00f3s mesmos conquistados dessa forma por Tom\u00e1s significaria conquist\u00e1-lo filosoficamente para n\u00f3s mesmos. 17\n\nEsta abordagem positiva requer uma abertura para a Verdade, uma vontade de pesquisar verdades onde quer que possam ser encontradas e de conquist\u00e1-las passo a passo. Edith Stein est\u00e1 procurando por uma verdade \"trans-hist\u00f3rica\", oposta \u00e0s tentativas de Przyvarats de seguir as leis internas-hist\u00f3ricas do desenvolvimento filos\u00f3fico. Seu treinamento a inclinou a um \"repensar direto da quest\u00e3o em seu imediatismo te\u00f3rico, com a hist\u00f3ria desempenhando um papel menor\". Essas diferentes abordagens para o mesmo problema manifestam diferentes atitudes mentais, todas as quais podem contribuir para a descoberta gradual da verdade trans-hist\u00f3rica. Isso tamb\u00e9m esclarece sua compreens\u00e3o da philosophia perennis, o esp\u00edrito de filosofar que vive em todo verdadeiro fil\u00f3sofo, aquele que \"\u00e9 impelido sem resist\u00eancia por uma necessidade interior de buscar o logos ou a propor\u00e7\u00e3o deste mundo.\"\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nFor Edith Stein, these two philosophical worlds demanded a confrontation. She made a first attempt to express their most obvious similarities and differences in a comparison of the philosophies of Aquinas and Husserl. 16 Her greatest difficulty in understanding Thomas concerns his methods since through her training in phenomenology she had been accustomed to attack philosophical problems ab ovo,  she was puzzled before a procedure that used the weight of authority to prove a point, namely passages from Scripture, quotations of the Fathers, or theses of ancient philosophers. But the thorough study of St. Thomas convinced her that one can arrive at the organon of Thomiatic basic concepts and theses by intercelating his various works and thus discovering his world of thought, and especially by grasping the reasons for his procedure. Only to be conquered in such way by Thomas would mean to conquer him philosophically for oneself. 17\n\nThis positive approach requires an openness to Truth, a willingnes8 to rearch for truths wherever they can be found and to conquer them step by step. Edith Stein is looking for a \"transhistorical\" truth,  opposed to Przyvarats attempts to follow the innerhistorical laws of philosophical development. Her training inclined her to a \"direct rethinking of the matter in its theoretical immediacy, with history playing a minor role.\" These different approaches to the same problem manifest different attitudes of mind all of which can contribute to the gradual discovery of transhistorical truth. This also clarifies her understanding of philosophia perennis, the spirit of philosophizing that lives in every true philosopher, one who \"is unresistably driven by an inner necessity to seek after the logos or ratio of this world.",
            "subreddit": "ApologeticaCrista",
            "topic": "filosofar",
            "id": "kcg1s4"
        },
        {
            "title": "Las ideas de Anax\u00edmenes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FilosofAR",
            "topic": "filosofar",
            "id": "ih46xb"
        },
        {
            "title": "Frases filosoficas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FilosofAR",
            "topic": "filosofar",
            "id": "hum4vc"
        },
        {
            "title": "Las ideas de Tales",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FilosofAR",
            "topic": "filosofar",
            "id": "idhyqg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Las ideas de Parm\u00e9nides",
            "selftext": "",
            "subreddit": "FilosofAR",
            "topic": "filosofar",
            "id": "i8pw5c"
        },
        {
            "title": "Me apaixonei pela mulher do meu amigo depois de uma viagem psicod\u00e9lica.",
            "selftext": "Ol\u00e1, costumo acompanhar bastante os desabafos por aqui, apesar de n\u00e3o interagir muito. Todos n\u00f3s temos nossos segredos, mas eu nunca tive um t\u00e3o grande ao ponto de me levar a fazer um desabafo online. \n\nPois bem. Faz alguns meses que eu me interessei pelo uso de subst\u00e2ncias psicod\u00e9licas. Comecei usando doses pequenas de cogumelos, que causaram a expans\u00e3o da minha consci\u00eancia, aumento de empatia, inspira\u00e7\u00e3o, etc. Vou tentar n\u00e3o focar muito parte para n\u00e3o fugir muito do contexto - quem ficar curioso a esse respeito \u00e9 s\u00f3 perguntar que eu respondo sem problema algum. Algumas semanas depois eu conversei a respeito com dois amigos meus de inf\u00e2ncia - os quais chamarei de J e D -, ambos ficaram bastante curiosos e interessados no assunto. Na mesma \u00e9poca, comentei com a minha namorada sobre os cogumelos, mas ela n\u00e3o gostou muito da ideia, pois \u00e9 contra o uso de subst\u00e2ncias desse tipo. Vale lembrar que ela \u00e9 de uma fam\u00edlia crist\u00e3 muito fundamentalista, e isso talvez tenha influenciado o pensamento dela nesse sentido. \n\nAlgumas semanas depois, quando me encontrei com J e D, apresentei pra eles uma dosagem bem pequena dos cogumelos. Disse que por ser a primeira vez, eles n\u00e3o deveriam exagerar, pois n\u00e3o sabiam como o organismo deles poderia reagir. Todos - incluindo eu - tiveram boas sensa\u00e7\u00f5es, como leveza, paz interior, relaxamento, empatia, etc. Esse encontro foi na casa de D. Eu havia levados apenas tr\u00eas doses, isso \u00e9, uma pra mim, uma pra D e outra para J. A namorada de D - a qual chamarei de M - estava na casa e teve vontade de usar. O que a fez desistir foi porque ela teria que dividir uma dose com D, que j\u00e1 era considerada uma dose bem pequena. \n\nDepois disso, se passou mais ou menos um m\u00eas, e J conheceu um mestre espiritual que conduzia um ritual com ayahuasca. Pensamos bastante a respeito e depois de pesquisarmos bastante sobre o assunto, decidimos ir. Nenhum de n\u00f3s estava numa vibe de querer \"curtir uma brisa\" nem nada desse tipo, todos tratamos o ritual com o devido respeito. D\u00e1 pra dizer que tivemos experi\u00eancias bem diferentes. Eu cheguei aquilo que chamam de \"morte do ego,\" que \u00e9 a total aniquila\u00e7\u00e3o e dissocia\u00e7\u00e3o do seu eu. Qualquer pessoa que fale a respeito disso sem ter chegado at\u00e9 l\u00e1, estar\u00e1 falando bobagens. J teve uma experi\u00eancia um pouco parecida com a minha, mas n\u00e3o perdeu a consci\u00eancia por completo. D passou um pouco mal fisicamente, mas n\u00e3o sentiu nada muito diferente do que havia sentido quando usou aquela primeira dosagem de cogumelo. J\u00e1 M, ela passou um pouco mal, sentindo algumas n\u00e1useas, mas o que me deixou curioso foi que ela disse que viu e sentiu coisas que n\u00e3o poderia descrever. Eu, por outro lado, me sentia como uma crian\u00e7a que acabara de nascer. Compartilhamos nosso relato em um grupo ap\u00f3s um caf\u00e9 da manh\u00e3, e eu me sentia completamente renovado, como nascido de novo. Sentia um prazer e uma empatia gigantesca por tudo o que existia. \n\nEstou fazendo quest\u00e3o de falar sobre alguns detalhes pois quero que fique claro que esse n\u00e3o \u00e9 um relato de fantasia, talaricagem, tara e nem fetiche, estou falando de sentimentos genu\u00ednos que vem do fundo do meu eu, por mais que eles sejam confusos at\u00e9 mesmo pra mim. \n\nDepois disso se passaram mais alguns meses. Nesse periodo estava usando doses recreativas de cogumelos, e sempre comentava com D e J o quanto isso estava me fazendo bem. At\u00e9 que, depois de um tempo, decidimos usar todos juntos uma dose um pouco maior dos cogumelos na casa de D. M tamb\u00e9m estaria e deixou claro que queria usar tamb\u00e9m. At\u00e9 esse ponto eu j\u00e1 estava nutrindo uma certa admira\u00e7\u00e3o por ela, n\u00e3o sei explicar direito. Talvez fosse pelo fato da minha namorada n\u00e3o querer participar comigo ou n\u00e3o confiar em como eu estava levando aquilo a s\u00e9rio. Na cabe\u00e7a dela parecia que eu s\u00f3 queria me drogar, e n\u00e3o era nada disso. J\u00e1 por outro lado, M sempre estava ao lado de D, apoiando e participando de tudo o que ele se propunha a fazer. Uma coisa que talvez tenha me deixado com sentimentos estranhos \u00e9 que, horas antes, quando estavam na casa s\u00f3 eu, D e J, D come\u00e7ou a falar sobre seus antigos relacionamentos, e o quanto sentia falta da sua ex namorada, por ela ser muito gostosa e tudo mais. E s\u00f3 pra constar, M tamb\u00e9m \u00e9 um baita de um mulher\u00e3o - ainda mais por outros motivos, por ser uma boa comoanheira tamb\u00e9m. Sabemos que homens costumam falar esse tipo de merda entre amigos, s\u00f3 quero dizer que achei um pouco deprimente, talvez ele devesse dar mais um pouco de valor a ela. \n\nDesta vez dividimos as doses da seguinte forma, M pegou uma dose baixa, J e eu, a m\u00e9dia-alta, e D pegou a mais alta, por achar que tinha um organismo mais resistente entre todos n\u00f3s - o que era verdade. Tivemos uma viagem que durou cerca de cinco horas no total. Mas quando se passou mais ou menos umas tr\u00eas horas - que \u00e9 quando os efeitos chegam no seu auge - D come\u00e7ou a passar muito, muito mal. Come\u00e7ou a ficar p\u00e1lido, suar frio e a falar coisas sem sentido. Nesse momento comecei a entrar novamente na viagem de dissolu\u00e7\u00e3o do meu ego, a \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que desse vez eu n\u00e3o apaguei por tanto tempo como havia apagado com o ayahuasca, mas as sensa\u00e7\u00f5es eram exatamente as mesmas. Eu n\u00e3o sabia quem eu era mais, nem onde estava, sem quem eram as pessoas \u00e0 minha volta. Eu sabia que eram pessoas conhecidas, mas n\u00e3o sabia explicar como. \n\nUma das primeiras imagens que vi quando recuperei a consci\u00eancia foi a de M me chamando para dizer que D n\u00e3o estava nada bem. Quem nunca usou uma subst\u00e2ncia desse tipo pode n\u00e3o entender muito bem o contexto disso agora, mas mesmo para ela, que n\u00e3o estava fora de si, era muito dif\u00edcil executar tarefas com destreza, pois voc\u00ea perde muita orienta\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio e coordena\u00e7\u00e3o. E essa mulher simplesmente fez brotar de dentro dela uma for\u00e7a absurda. Em um momento ela mal conseguia se levantar do sof\u00e1, e no outro ela estava cozinhando algo para D comer, por achar que ele talvez estivesse passando muito mal por ter ficado horas sem comer - ele se prop\u00f4s a fazer um pequeno jejum por achar que assim sentiria mais os efeitos das subst\u00e2ncias.\n\nN\u00e3o estou mencionando muito o J porque ele n\u00e3o chegou a passar mal e nem perder a consci\u00eancia em nenhum momento. Depois que D come\u00e7ou a melhorar um pouco ela come\u00e7ou a fazer coisas para eu comer. Eu ainda n\u00e3o sabia o que estava acontecendo direito. Perguntei o que tinha para comer, e ela disse que poderia fazer n\u00e3o importa o que seja. Eu achei isso t\u00e3o lindo que n\u00e3o posso explicar o quanto me senti grato. Pedi pra ela fazer ovos cozidos e colocar bastante sal, pois eu estava sentindo que a minha press\u00e3o estava baixa. Seguia tendo apag\u00f5es de consci\u00eancia e continuava sem saber direito o que estava acontecendo. Em alguns momentos eu sabia e outros n\u00e3o.\n\nQuando ela chegou com os ovos cozidos, fiquei t\u00e3o feliz que parecia estar comendo um banquete. Queria ter agradecido umas mil vezes se tivesse for\u00e7as pra isso. De repente comecei a sentir de novo que eu amava todo mundo, queria abra\u00e7ar todo mundo. E em certo momento eu at\u00e9 cheguei a dizer isso. Estava com vontade de agradecer a M e abra\u00e7a-la tamb\u00e9m, mas fiquei com um pouco de vergonha de fazer isso - meu ego j\u00e1 estava voltando, e eu sou um casa bem t\u00edmido. \n\nDepois de um tempinho, quanto todos melhoraram um pouco, D e J foram dormir no quarto. Nesse momento eu estava me sentindo muito bem, mas estava com um pouco de medo de ficar sozinho, n\u00e3o sei explicar o motivo. Ent\u00e3o M ficou comigo conversando na sala, est\u00e1vamos cada um deitado em um sof\u00e1. De repente me senti muito eloquente e confiante, comecei a desabafar a respeito da minha vida, a filosofar sobre o sentido da vida, a falar sobre Deus e essas coisas, e ela correspondeu de uma maneira incr\u00edvel. Fazia muito tempo que n\u00e3o tinha uma conversa t\u00e3o profunda quanto essa. Frequentemente me pego frustrado ou censurado quando tento conversar sobre assuntos mais profundos com a minha namorada, por exemplo, pois infelizmente ela acaba n\u00e3o entendendo ou n\u00e3o respeitando minhas vis\u00f5es e opini\u00f5es de vida. E \u00e9 l\u00f3gico que eu a amo, posso dizer que temos um bom relacionamento, mas essa experi\u00eancia com M me deixou um pouco confuso. Embora ela seja muito bonita, n\u00e3o posso dizer que senti um desejo sexual, mas senti um desejo de passar mais tempo com ela, de conversar mais coisas. Foi estranho. Pe\u00e7o desculpas a quem leu at\u00e9 aqui e se sentiu frustrado talvez por n\u00e3o encontrar um relato fetuchista nem nada do tipo. \n\nExistem muito mais detalhes e sentimentos em toda essa hist\u00f3ria que a minha pequenez humana seria incapaz de descrever.",
            "subreddit": "relacionamentos",
            "topic": "filosofar",
            "id": "10pa8hw",
            "comments": [
                "Cogumelo te faz entrar em transe. Seria legal voc\u00ea ver filmes que acalmem a mente e m\u00fasicas que te acalmem nessa hora pq tudo que vc ouvir ou ver vai para o seu subconsciente nessa hora. Assiste umas paradas meio zen ou musicas tibetanas. Outra coisa, n\u00e3o destr\u00f3i sua base de apoio. Sua mina, seus amigos. Se vc mexer com a mina do seu amigo vc vai colocar todo mundo contra vc e gerar mais estresse ainda na sua vida. Devia fazer umas obras de arte enquanto tiver chapado.",
                "Acho q a quest\u00e3o a\u00ed \u00e9 vc estar um pouco frustado por n ter a companhia e entendimento da sua namorada. Talvez o caminho pra resolver isso \u00e9 tentar conversar com sua namorada e tentar estar mais pr\u00f3ximo dela.",
                "Perd\u00e3o, quando li o t\u00edtulo eu dei risada\ud83c\udf1d\ud83d\ude39\ud83d\ude39"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Resposta \u00e0 pergunta: A filosofia avan\u00e7a da mesma forma que as outras \u00e1reas do conhecimento?",
            "selftext": "Foi feita uma interessante pergunta por Ok\\_Smile \\[em [link] irei deixar registrado aqui a resposta s\u00f3 para que eu n\u00e3o a perca.\n\nAbra\u00e7os\n\n# A filosofia avan\u00e7a da mesma maneira que outras \u00e1reas do conhecimento?\n\n&#x200B;\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nBoa tarde OP.\n\nA Filosofia n\u00e3o \u201cavan\u00e7a\u201d nesse sentido. Ap\u00f3s uma descoberta experimental-te\u00f3rica, a teoria cient\u00edfica anterior se torna parte Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia, n\u00e3o mais da ci\u00eancia \\[exceto em casos em que uma lei ou modelo continua sendo aplic\u00e1vel em um sub-caso da teoria posterior\\], o mesmo n\u00e3o se pode dizer da Filosofia, Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles n\u00e3o s\u00e3o parte somente da Hist\u00f3ria da Filosofia, mas permanecem atuais \\[n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples assim, \u00e9 claro\\]. Mas por qual raz\u00e3o? Usemos algumas imagens para tentar tornar mais claro. Voc\u00ea est\u00e1 concebendo que a ci\u00eancia avan\u00e7a numa esp\u00e9cie de linha reta, a coisa n\u00e3o \u00e9 assim exatamente mas \u00e9 uma vis\u00e3o \u00fatil para a distin\u00e7\u00e3o pois existe realmente um avan\u00e7o de c\u00e1lculo, e isso basta para fundar a analogia da linha reta. A Filosofia pode ser pensada como uma fonte e um rio, e como uma espiral, voc\u00ea tem um movimento de expans\u00e3o e de retorno aos mesmos pontos, num di\u00e1logo entre a intui\u00e7\u00e3o e o conceito, e, ao mesmo tempo voc\u00ea tem como que uma \u201cexplicita\u00e7\u00e3o\u201d daquilo que estava \u201cimpl\u00edcito\u201d, da mesma maneira que um rio torna mais claro o que estava \"escondido\" na fonte. Existem algumas raz\u00f5es para se perceber por que \u00e9 assim.\n\nUm f\u00edsico do s\u00e9culo XIX n\u00e3o tinha em seu horizonte de consci\u00eancia o problema experimental qual adveio com a f\u00edsica qu\u00e2ntica do s\u00e9c. XX, ele n\u00e3o lidava com quarks. Agora, um fil\u00f3sofo antigo lidava com basicamente as mesmas quest\u00f5es existenciais e filos\u00f3ficas que um fil\u00f3sofo moderno, a quest\u00e3o da mudan\u00e7a, da perman\u00eancia, da inteligibilidade, da morte, s\u00e3o experi\u00eancias em certa medida universais.\n\nPor outro lado, essa dial\u00e9tica espiral e de explicita\u00e7\u00e3o de conte\u00fados impl\u00edcitos traz sim uma perspectiva de \u201c avan\u00e7o\u201d, ele n\u00e3o \u00e9 exatamente cumulativo \\[existe uma parte cumulativa que \u00e9 a parte conceitual\\] mas esse avan\u00e7o \u00e9 principalmente interior, quando aprendemos conceitos filos\u00f3ficos na escola normalmente aprendemos Hist\u00f3ria da Filosofia \\[e n\u00e3o exatamente a Filosofia, como diz memoravelmente Kant, n\u00e3o se aprende filosofia, mas a filosofar\\], pois n\u00e3o basta termos uma no\u00e7\u00e3o vaga do conceito, \u00e9 necess\u00e1rio preenchermos, \u201cavan\u00e7armos\u201d, no entendimento real daquilo n\u00e3o s\u00f3 do que o fil\u00f3sofo disse, mas daquilo que ele viu, percebeu, na realidade. A ci\u00eancia \u00e9 cumulativa pois ela \u00e9 pautada na matem\u00e1tica, numa linguagem universal, para a filosofia n\u00e3o basta somente acumular esclarecimentos conceituais, cada gera\u00e7\u00e3o precisa meio que \u201crecriar\u201d o conhecimento filos\u00f3fico mediante os conceitos de sua \u00e9poca. \u00c9 um processo dif\u00edcil.\n\n\u00c9 claro que existe uma v\u00e1lida e interessante Hist\u00f3ria da Filosofia, e muitos chegaram a enxergar uma esp\u00e9cie de progresso, vide Hegel. De toda forma, se existe um progresso, ele n\u00e3o se d\u00e1 da mesma forma que o cient\u00edfico.\n\nAdemais, podemos encontrar simplesmente erros e equ\u00edvocos, mas n\u00e3o podemos aplicar esse termo \u00e0 sistemas filos\u00f3ficos inteiros, sem nos atentarmos \u00e0s parcelas de verdade que possuem.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n\u00c9 um assunto apaixonante, podemos encontrar alguns \u201cprogressos\u201d, ainda que seja dif\u00edcil estabelecer uma meta-narrativa deles, vou dar algumas informa\u00e7\u00f5es a respeito. Antes, quanto a perman\u00eancia de t\u00f3picos da reflex\u00e3o, podemos nos lembrar de Arthur Lovejoy e sua afirma\u00e7\u00e3o c\u00e9lebre de que a Hist\u00f3ria da Filosofia n\u00e3o passa de uma cole\u00e7\u00e3o de notas de rodap\u00e9 \u00e0 filosofia de Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles. Para termos uma no\u00e7\u00e3o do g\u00eanio deles, podemos pensar no projeto em torno do Syntopicon, feito por Mortimer Adler e Robert Hutchins em 1952 [link] que mais ou menos fizeram, com investimentos milion\u00e1rios, um invent\u00e1rio das principais ideias ocidentais de Homero at\u00e9 Freud, com em torno de 400 mil horas de leitura e uma equipe de mais de 100 pessoas. Eles catalogaram 102 grandes ideias, os dois autores que mais abordaram ideias, se n\u00e3o me engano na faixa de 97, foram Arist\u00f3teles e Plat\u00e3o, e ningu\u00e9m pode dizer que n\u00e3o fizeram com profundidade, sendo que em muitos casos inauguraram eles mesmos uma senda de pesquisa.\n\nNuma escala menor, se pode ver como encontramos um \u201cprogresso\u201d na explicita\u00e7\u00e3o e na organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado filos\u00f3fico por Arist\u00f3teles \\[se comparados com os pr\u00e9-socr\u00e1ticos\\], as Sumas medievais tamb\u00e9m podem ser pensadas como um progresso, pois foram \u00fanicas na articula\u00e7\u00e3o entre a L\u00f3gica e a Dial\u00e9tica. Um conceito que se tornou muito mais expl\u00edcito na modernidade foi o da Hist\u00f3ria, de uma forma qual n\u00e3o se encontrava exatamente no pensamento antigo, a ideia de progresso foi uma daquelas que foram tidas como t\u00edpicas (e em certo sentido \u00fanicas) da modernidade pela equipe do Syntopicon.\n\nHouve tamb\u00e9m um progresso no sentido de organiza\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o dos conhecimentos \\[o que pode contar como um desenvolvimento filos\u00f3fico\\], no come\u00e7o o fil\u00f3sofo era uma esp\u00e9cie de s\u00e1bio, cientista, m\u00edstico, fil\u00f3sofo, te\u00f3logo e t\u00e9cnico, tudo junto, hoje est\u00e1 mais clara as diferencia\u00e7\u00f5es de cada elemento, ainda que seja um t\u00f3pico suscept\u00edvel de confus\u00e3o, por exemplo, \u00e9 comum a confus\u00e3o entre a Ci\u00eancia e a Filosofia da Natureza, p.ex.\n\n>afinal enterrar Plat\u00e3o seria um absurdo pois sem este n\u00e3o haveria a esmagadora maioria dos pensadores que o sucederam e complementaram ou criticaram seu pr\u00f3prio pensamento, o que seria de \"Crep\u00fasculo dos \u00cddolos\" sem S\u00f3crates pro Nietzsche criticar n\u00e3o \u00e9 mesmo? Schopenhauer sem Kant e assim por diante.\n\nSim, voc\u00ea est\u00e1 certo, precisamos entender os pensadores no di\u00e1logo concreto que estabeleceram, e nunca conseguiremos \"eliminar\" uma postura do pensamento, at\u00e9 hoje voc\u00ea encontra plat\u00f4nicos, pessoas geniais, n\u00e3o \u00e9 qualquer um que simplesmente fala que tudo isso \u00e9 impostura e tolice. Por outro lado, perceba que \u00e9 uma quest\u00e3o mais profunda, n\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o existiria algo semelhante ou pr\u00f3ximo ao Platonismo sem Plat\u00e3o, Plat\u00e3o foi em nossa cultura o defensor mais c\u00e9lebre de uma postura que, de certa forma, \u00e9 muito mais universal, e que \u00e9 intr\u00ednseca, para o bem ou para o mal, para a compreens\u00e3o da realidade, existem aspectos particulares e individuais nos pensadores, mas o melhor deles \u00e9 aquilo que conseguem apreender do que \u00e9 universalmente v\u00e1lido, e como inspira\u00e7\u00e3o e exemplo. Tanto \u00e9 que voc\u00ea encontra elementos \"plat\u00f4nicos\" em culturas que n\u00e3o necessariamente estavam com contato direto com o platonismo, \u00e9 claro, temos ai o problema das influencias externas no pensamento de Plat\u00e3o.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n# Uma nota sobre a matem\u00e1tica\n\nO compadre Caio Ribeiro fez uma interessante pergunta sobre a quest\u00e3o da matem\u00e1tica num coment\u00e1rio em [link] registro aqui algumas observa\u00e7\u00f5es adicionais referentes \u00e0 matem\u00e1tica que talvez ajudem a esclarecer algo. \n\n \n\nPara mim o texto original traz alguns elementos que ajudam a esclarecer isso.\n\nVoc\u00ea tem algo impl\u00edcito, subjacente que \u00e9, propriamente, a apreens\u00e3o das verdades matem\u00e1ticas, isso \u00e9 universal. Por outro lado, voc\u00ea tem algo expl\u00edcito, palp\u00e1vel, as obras matem\u00e1ticas propriamente, as formula\u00e7\u00f5es conhecidas, as formas culturais, p.ex, os sistemas matem\u00e1ticos duodecimais, decimais \\[o sistema decimal trouxe diversas vantagens quais creio conhecidas\\], que tenham tornado expl\u00edcitos conceitos como divis\u00e3o, raiz quadrada, etc. Assim, se voc\u00ea viajasse no tempo e explicitasse conceitos matem\u00e1ticos para um matem\u00e1tico antigo, ele entenderia, pois implicitamente usamos os mesmos procedimentos racionais, independentemente da interpreta\u00e7\u00e3o ontol\u00f3gica qual darmos sobre o conhecimento \\[unidade biol\u00f3gica-evolutiva, metaf\u00edsica-formal, espiritual, etc\\]\n\nVoc\u00ea tem, ent\u00e3o, uma tens\u00e3o entre algo que permanece e algo que muda, ali\u00e1s, toda reflex\u00e3o filos\u00f3fica segue esse procedimento de distin\u00e7\u00e3o entre aquilo que permanece e aquilo que muda.\n\nAdemais, a imprensa, o registro escrito, digital, o cosmopolitismo, permitiu aos g\u00eanios um di\u00e1logo mais f\u00e1cil entre si, ent\u00e3o eles acabam fazendo uma esp\u00e9cie de \u201ctrabalho conjunto\u201d. Peguemos o caso do genial matem\u00e1tico indiano Sriniv\u0101sa R\u0101m\u0101nujan, ele deixou um livro de teoremas quais est\u00e3o sendo provados com o tempo, \u00e9 um g\u00eanio monstruoso, aos 16 anos ele conseguiu p\u00f4r as m\u00e3os no livro A Synopsis of Elementary Results in Pure and Applied Mathematics, de G. S. Carr, isso foi o combust\u00edvel para sua genialidade, culminando em sua ida a Cambridge, onde aprimorou-se mais ainda, sem isso talvez n\u00e3o tivesse chego onde chegou, mas n\u00e3o podemos dizer que o fato bruto da capacidade de apreens\u00e3o da verdade matem\u00e1tica tenha se alterado.\n\n*Mutatis mutandis*, mudando o que deve ser mudado, a filosofia segue esse mesmo par\u00e2metro, quando eu disse:\n\n>voc\u00ea tem um movimento de expans\u00e3o e de retorno aos mesmos pontos, num di\u00e1logo entre a intui\u00e7\u00e3o e o conceito\n\nO conceito revela, concentra nossa aten\u00e7\u00e3o e permite a comunica\u00e7\u00e3o de algo que \u00e9 intu\u00edvel, a saber, a validade das equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas concretas em seus problemas particulares e de certa forma hist\u00f3ricos \\[e ai temos a perspectiva de retorno, intui\u00e7\u00e3o e conceito, intui\u00e7\u00e3o e conceito, vis\u00e3o e express\u00e3o, expans\u00e3o conceitual e valida\u00e7\u00e3o intuitiva\\], o homem, sem o conceito, n\u00e3o conseguiria comunicar-se, seria mais ou menos uma comunica\u00e7\u00e3o telep\u00e1tica, se n\u00e3o us\u00e1ssemos palavras, s\u00edmbolos, linguagem ou atos. \u00c9 assim que explico o fato de notarmos uma semelhan\u00e7a entre as pr\u00e1ticas quais chamamos de matem\u00e1ticas \\[ou a filosofia\\] ao mesmo tempo que damos conta de explicar seus desenvolvimentos hist\u00f3ricos \\[quais podemos chamar, em alguns casos, de progressos\\].\n\nA filosofia tem uma dificuldade adicional pois lida com conceitos que possuem maior ambiguidade sem\u00e2ntica, o movimento intuitivo \u00e9 mais dif\u00edcil, e da\u00ed complica-se igualmente o aspecto conceitual.\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "ApologeticaCrista",
            "topic": "filosofar",
            "id": "n4lbzo",
            "comments": [
                "Muito bom o texto. Irei compartilhar na comunidade ateista."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Filosofia, Teologia e Ci\u00eancia, e algumas din\u00e2micas gerais da intelig\u00eancia",
            "selftext": "# Filosofia, Teologia e Ci\u00eancia, e algumas din\u00e2micas gerais da intelig\u00eancia\n\n[Three Sisters Sojourn by I.M. [link]\n\nDei uma parada de escrever por aqui porque estava me dedicando num texto mais \"grosso\", **A metaf\u00edsica e a f\u00edsica no s\u00e9c XX** \\[a ideia veio depois que comecei o post sobre Bohr e o tao\u00edsmo\\], por\u00e9m, a forma mais f\u00e1cil de realizar um texto muito vasto, para mim, \u00e9 fazer v\u00e1rios pequenos, para depois reuni-los numa s\u00edntese e numa ordem estruturada, e da\u00ed veio a ideia de escrever este texto enquanto relia um artigo no hospital, por uma doen\u00e7a \\[coisa simples, n\u00e3o se preocupem\\] de minha esposa.\n\nEu acredito que minhas posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem informadas, no sentido de que coincidem com o estudo acad\u00eamico da \u00e1rea, pe\u00e7o perd\u00e3o se, por hora, n\u00e3o explicito as fontes de forma suficiente, entretanto, basta que, se o leitor busc\u00e1-las, as encontre, e que eu n\u00e3o as tenha corrompido para que eu verdadeiramente atenda \u00e0 finalidade de um bom texto. **A raz\u00e3o disso \u00e9 que este texto surgiu inspirado naquele artigo que reli e num trecho do que j\u00e1 escrevi para o texto sobre f\u00edsica e metaf\u00edsica, ent\u00e3o ele \u00e9 um retalho**, de forma geral n\u00e3o fico muito atr\u00e1s de fontes, uso aquelas que tenho a m\u00e3o e escrevo a partir delas, se eu erro, me desculpe, se n\u00e3o gostam, fodam-se.\n\nApesar de ser ideal fazer uma exposi\u00e7\u00e3o s\u00f3 disso, por hora s\u00f3 afirmo que a posi\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica mais recente e informada n\u00e3o \u00e9 aquela que compra a mitologia iluminista de uma guerra entre a idade das luzes do progressismo vs uma idade das trevas religiosa, a religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 contra a ci\u00eancia per se \\[por si mesma\\], insistir nisso me parece j\u00e1 dem\u00e9rito aos amigos ateus \\[pois a quest\u00e3o seria eles criticarem o conhecimento historiogr\u00e1fico mais avan\u00e7ado e recente\\] , como eu digo, a perspectiva do Novo Ate\u00edsmo traz diversos v\u00edcios do pensamento em seu bojo. **O que h\u00e1, e ai sim escapo do que dizem os historiadores, s\u00e3o tens\u00f5es universais na intelig\u00eancia humana, tend\u00eancias totalizadoras equivocadas em todas as posi\u00e7\u00f5es quais se podem observar sobejamente na hist\u00f3ria.**\n\nO que s\u00e3o essas tend\u00eancias totalizadoras equivocadas?\n\n>\"Quando, devido a alguma descoberta cient\u00edfica fundamental, um homem metafisicamente inclinado, pela primeira vez, capta a verdadeira natureza de toda uma ordem da realidade, o que ele est\u00e1 captando, desse modo, pela primeira vez, \u00e9 somente uma determina\u00e7\u00e3o particular do Ser como tal. Contudo, a intui\u00e7\u00e3o do Ser est\u00e1 sempre l\u00e1 e se o nosso fil\u00f3sofo falha em discernir seu sentido, ele vai cair v\u00edtima de sua influ\u00eancia contagiosa. \u00a0Aquilo o qual \u00e9 somente uma determina\u00e7\u00e3o particular do Ser, ou *um* ser, vai ser investido com a universalidade do pr\u00f3prio Ser. Em outras palavras, **uma ess\u00eancia particular vai ser creditada com a universalidade do Ser e ser\u00e1 permitido excluir todos os outros aspectos da realidade.**\"  \n>  \n>\u00c9TIENNE GILSON, *The Unity of Philosophical Experience,* p. 315\n\n\u00c9, no plano ontol\u00f3gico \\[daquilo que \u00e9\\], uma esp\u00e9cie de fal\u00e1cia da composi\u00e7\u00e3o, **a pessoa toma a parte do ser por sua totalidade**, como diz o Prof.Oleniski comentando o livro de \u00c9tienne Gilson:\n\n>Durante a toda extens\u00e3o de seu livro *A Unidade da Experi\u00eancia Filos\u00f3fica*\u00a0\u00c9tienne Gilson analisa um fen\u00f4menos que considera constantes na hist\u00f3ria da filosofia e que lhe parece a fonte das muitas decep\u00e7\u00f5es e e dos erros que essa mesma hist\u00f3ria apresenta: **a substitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia filos\u00f3fica por algum modo particular de conhecimento**.  \n>  \n>Seja o \"Logicismo\" de Abelardo, o \"Teologismo\" de Ockham, o \"Matematismo\" de Descartes, o \"Fisicismo\" de Kant ou o \"Sociologismo\" de Comte, todos esses \"ismos\" apresentam uma e a mesma estrutura, **a submiss\u00e3o da filosofia, respectivamente, \u00e0 L\u00f3gica, \u00e0 Teologia, \u00e0 Matem\u00e1tica, \u00e0 F\u00edsica e \u00e0 Sociologia.**  \n>  \n>O resultado \u00e9, ele tamb\u00e9m, t\u00edpico e invari\u00e1vel. Ao tentar basear ou identificar a filosofia com uma das ci\u00eancias particulares, o fil\u00f3sofo perde os pr\u00f3prios fundamentos racionais dessas ci\u00eancias. Afinal, alguma ci\u00eancia particular pode justificar a si mesma a partir de seus pressupostos e m\u00e9todos? **Onde se perde filosofia, n\u00e3o se encontra ci\u00eancia. O resultado \u00e9 o ceticismo.**\n\nO fisicalismo, pr\u00f3ximo ao fisicismo de Kant, \u00e9 a tend\u00eancia de projetar \u00e0 totalidade do ser as caracter\u00edsticas encontradas nas ci\u00eancias f\u00edsicas, **essa din\u00e2mica, intelectualmente considerada, \u00e9 a mesma do teologismo, a mesma fal\u00e1cia da composi\u00e7\u00e3o**.\n\n**Quem discorda, sem d\u00favida pensar\u00e1 que o teologismo est\u00e1 no pensamento religioso muito mais do que o fisicalismo no secular,  na verdade n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples assim, mas para explicar isso terei que falar sobre a rela\u00e7\u00e3o entre as disciplinas no pensamento antigo e moderno, e teremos que ir um pouco para o lado da hist\u00f3ria**. Na Igreja houve em v\u00e1rios momentos esta tend\u00eancia \\[do teologismo\\], pensemos em Tertuliano no come\u00e7o do Cristianismo, mas a ideia prevalecente foi a  da preserva\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o do conhecimento da \u00e9poca, tanto \u00e9 que **muitos fil\u00f3sofos da \u00e9poca encontraram no cristianismo a continua\u00e7\u00e3o natural de seus pr\u00f3prios empreendimentos intelectuais**. Citemos um exemplo da posi\u00e7\u00e3o vencedora, do livro de \u00c9tienne, \"A filosofia na Idade M\u00e9dia\":\n\n>A obra de S\u00e3o Justino, m\u00e1rtir, \u00e9 contempor\u00e2nea do Pastor de Hermas. Nascido em Fl\u00e1via Ne\u00e1polis (Naplusa) de pais pag\u00e3os, Justino converteu-se ao cristianismo antes de 132 e foi martirizado em Roma, sob o prefeito Junius Rusticus (163-167).\n\n\\[...\\]\n\n>Para ele, Her\u00e1clito e os est\u00f3icos n\u00e3o s\u00e3o estranhos ao pensamento crist\u00e3o; S\u00f3crates conheceu parcialmente Cristo: de fato, ele descobriu certas verdades pelo esfor\u00e7o da raz\u00e3o, que ela pr\u00f3pria \u00e9 uma participa\u00e7\u00e3o no Verbo, e o Verbo \u00e9 Cristo; S\u00f3crates pertence, ent\u00e3o, aos disc\u00edpulos de Cristo. Em resumo,  pode-se dizer o mesmo de todos os fil\u00f3sofos pag\u00e3os que, tendo pensado o verdadeiro, tiveram os germes dessa verdade plena que a revela\u00e7\u00e3o crist\u00e3 nos oferece em estado perfeito.\n\nCerto, foi essa vis\u00e3o que prevaleceu no cristianismo, se n\u00e3o fosse ela que tivesse prevalecido, poder\u00edamos dizer com Gilson:\n\n>Se a Idade M\u00e9dia tivesse produzido apenas homens deste tipo \\[dos contr\u00e1rios a raz\u00e3o\\], o per\u00edodo mereceria totalmente o t\u00edtulo de Idade das Trevas, que \u00e9 comumente dado. Ele mereceria o nome n\u00e3o apenas do ponto de vista da ci\u00eancia e da filosofia, mas tamb\u00e9m da teologia.\n\nEntretanto, essa tend\u00eancia de domina\u00e7\u00e3o \u00e9, a seu modo, permanente \\[quem discordar de que essa vis\u00e3o prevaleceu pode falar da morte de Hip\u00e1cia por crist\u00e3os ou a influ\u00eancia positiva do islamismo na Europa Medieval, como se s\u00f3 o islamismo tivesse preservado a cultura, ou como se todo o crist\u00e3o fosse fundamentalista, mas eu n\u00e3o escrevo para quem discorda de mim, escrevo para quem concorda ou para quem quer aprender ao menos, ou se a pessoa tiver erudi\u00e7\u00e3o, para aprendermos juntos, um dia posso abordar isso\\]. Enfim, temos que :\n\n>uma ess\u00eancia particular vai ser creditada com a universalidade do Ser e ser\u00e1 permitido excluir todos os outros aspectos da realidade.  \n>  \n>o \"Logicismo\" de Abelardo, o \"Teologismo\" de Ockham, o \"Matematismo\" de Descartes, o \"Fisicismo\" de Kant ou o \"Sociologismo\" de Comte\n\nFalemos mais do teologismo para ver **se a rela\u00e7\u00e3o entre as ci\u00eancias \u00e9 mais equilibrada agora ou no pensamento antigo**.\n\nO artigo que estava re-lendo \u00e9 o \"Gilson\u2019s Notion of Theologism in The Unity of Philosophical Experience and Reason and Revelation in the Middle Ages\", **\"A no\u00e7\u00e3o de Teologismo de \u00c9tienne Gilson no livro \"A unidade da experi\u00eancia filos\u00f3fica\" e no livro \"Raz\u00e3o e Revela\u00e7\u00e3o na Idade M\u00e9dia\"**. Outro momento que Gilson encontra dessa tens\u00e3o foi nas universidades medievais, **existe uma tens\u00e3o dial\u00e9tica, quando algu\u00e9m tenta dominar o outro lado, a tend\u00eancia \u00e9 que o outro lado caia num mesmo erro, os inimigos pecam pelo mesmo excesso.** Dir\u00e1  James D. Capehar, autor do artigo:\n\n>Esta invas\u00e3o da l\u00f3gica sobre a teologia era comum no final dos s\u00e9culos 11 e 12 e levou a uma rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas contra a l\u00f3gica, mas contra a filosofia em geral, como filosofia como tal era considerada sin\u00f4nimo de l\u00f3gica por muitos te\u00f3logos da Idade M\u00e9dia. Te\u00f3logos realizaram esta redu\u00e7\u00e3o da filosofia para a l\u00f3gica devido ao fato de que muitos professores de l\u00f3gica foram considerados fil\u00f3sofos simplesmente falando sem distin\u00e7\u00e3o. Como ele \\[Gilson\\] explica,  \n>  \n>A \u00fanica coisa que \\[os te\u00f3logos\\] estavam cientes sobre este ponto era que os homens que ensinavam l\u00f3gica tamb\u00e9m eram os homens a quem todos chamavam de fil\u00f3sofos, e que estavam eles pr\u00f3prios convencidos de que filosofia nada mais \u00e9 que l\u00f3gica aplicada a quest\u00f5es filos\u00f3ficas.\n\nO que \u00e9 o teologismo, a invas\u00e3o da teologia nas outras \u00e1reas?\n\n>Nesse caso, a sequ\u00eancia de doutrinas muitas vezes ocorre da seguinte maneira: com as melhores inten\u00e7\u00f5es do mundo, algum te\u00f3logo sugere, como uma verdade filosoficamente estabelecida, que Deus \u00e9 e faz tudo, enquanto a natureza e o homem s\u00e3o e n\u00e3o fazem nada; ent\u00e3o vem um fil\u00f3sofo que concede o sucesso do te\u00f3logo provando que a natureza \u00e9 impotente, mas enfatiza sua falha em provar que existe um Deus. Da\u00ed a conclus\u00e3o l\u00f3gica de que a natureza est\u00e1 totalmente privada de realidade e inteligibilidade. Isso \u00e9 ceticismo e n\u00e3o pode ser evitado em tais casos.  \n>  \n>Assim, procurando afirmar a onipot\u00eancia de Deus, um te\u00f3logo pode abertamente atribuir a Deus e a ordem da gra\u00e7a em detrimento da ordem de natureza e de causalidade secund\u00e1ria eficiente. A pr\u00f3xima etapa \u00e9 que um fil\u00f3sofo apare\u00e7a e defenda a desvaloriza\u00e7\u00e3o do te\u00f3logo de natureza e, vendo a filosofia como in\u00fatil, eles defendem a necess\u00e1ria consequ\u00eancia de que n\u00e3o pode haver nenhuma demonstra\u00e7\u00e3o verdadeira da exist\u00eancia de Deus.\n\nSinceramente, \u00e9 s\u00f3 fazer o bom e velho mutatis mutandis, mudando o que deve ser mudando,  trocando termos como te\u00f3logo = materialistas/cientistas, Deus = ci\u00eancia/mat\u00e9ria \\[a depender do contexto\\] e ter um orgasmo mental profundo, pois a dial\u00e9tica \u00e9 mesma. Vide: **com as melhores inten\u00e7\u00f5es do mundo, algum cientista sugere, como uma verdade filosoficamente estabelecida, que a mat\u00e9ria \u00e9 e faz tudo.**\n\nQuando o f\u00edsico Paul Davies fala isto sobre a teoria do multiverso, temos com a roupagem moderna a mesma quest\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o dos limites de cada disciplina:\n\n>Para come\u00e7ar, como \u00e9 que a exist\u00eancia dos outros universos deve ser testada? Com certeza, todos os cosm\u00f3logos aceitam que existem algumas regi\u00f5es do universo que se encontram fora do alcance de nossos telesc\u00f3pios, mas, em algum lugar na inclina\u00e7\u00e3o escorregadia entre isso e a ideia de que h\u00e1 um n\u00famero infinito de universos, a credibilidade atinge um limite. \u00c0 medida que um desliza abaixo dessa inclina\u00e7\u00e3o, mais e mais deve ser aceito na f\u00e9 e cada vez menos est\u00e1 aberto \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. As explica\u00e7\u00f5es multiversas extremas s\u00e3o, portanto, **remanescentes das discuss\u00f5es teol\u00f3gicas**. Na verdade, invocar uma infinidade de universos invis\u00edveis para explicar as caracter\u00edsticas incomuns da que vemos **\u00e9 t\u00e3o** ***ad hoc*** **quanto invocar um Criador invis\u00edvel. A teoria do multiverso pode ser vestida em linguagem cient\u00edfica, mas, em ess\u00eancia, requer o mesmo salto de f\u00e9.**  \n>  \n>\\- Paul Davies, \"A Brief History of the Multiverse\"\n\n**Do excesso, ceticismo**. Essa tens\u00e3o dial\u00e9tica, essa busca pelos limites definidos contra uma tend\u00eancia totalizante esta por detr\u00e1s de toda a hist\u00f3ria, **quem mergulha nisso encontra uma chave para compreender muitas coisas**, mas n\u00e3o \u00e9 esse meu ponto. N\u00e3o \u00e9 que um te\u00f3logo n\u00e3o possa filosofar, aqui h\u00e1 muito para se dizer, mas meu interesse \u00e9 outro, e abandono \u00c9tienne Gilson por enquanto.\n\nA filosofia e mais qualquer ci\u00eancia emp\u00edrica que no medievo se delineou era vista, de fato, como *ancilla theologiae*, como serva da teologia, mostrando-nos como cada uma, em seu tempo, tende a dominar suas irm\u00e3s \\[\u00e9 uma imagem que sempre uso, a ci\u00eancia e a filosofia e a religi\u00e3o s\u00e3o como irm\u00e3s separadas no ber\u00e7o\\], Claude-Levi Strauss, utilizando essas pr\u00f3prias palavras, pensava que a filosofia era, por sua vez, t\u00e3o somente a ancilla scientiarum, a serva da ci\u00eancia, podemos imaginar que papel relegava \u00e0 primog\u00eanita das tr\u00eas irm\u00e3s \\[a religi\u00e3o\\]. **Eu uso Strauss s\u00f3 como um exemplo erudito do esp\u00edrito de nosso tempo, de nosso Zeitgeist.**\n\n\u201cUma de suas principais obje\u00e7\u00f5es  a sua pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o \u00e9 que em Sorbonne \u201ca filosofia n\u00e3o \u00e9 **ancilla scientiarum**, a serva e auxiliar da explora\u00e7\u00e3o cient\u00edfica,  mas um tipo de contempla\u00e7\u00e3o est\u00e9tica da consci\u00eancia por ela mesma. O existencialismo, ele acreditava, simplesmente continuava  essa mistifica\u00e7\u00e3o com uma terminologia diferente:\n\nComo para aquele movimento que floresce no existencialismo \\[Levi Strauss escreve\\], parece a mim como o oposto da reflex\u00e3o leg\u00edtima por causa de sua complac\u00eancia a respeito da ilus\u00e3o da subjetividade. Essa promo\u00e7\u00e3o das preocupa\u00e7\u00f5es pessoais para a dignidade dos problemas filos\u00f3ficos corre o risco de levar a uma metaf\u00edsica de mentirinha, perdo\u00e1vel como m\u00e9todo de ensino, mas muito perigoso se permite a algu\u00e9m escapar  a miss\u00e3o que incumbe \u00e0 filosofia at\u00e9 que **a ci\u00eancia esteja forte o suficiente para substitu\u00ed-la** \\- que \u00e9 conceber o ser em rela\u00e7\u00e3o a si mesmo e n\u00e3o a n\u00f3s mesmos. Ao inv\u00e9s de **abolirmos a metaf\u00edsica** e fenomenologia e o existencialismo lhe deram dois novos \u00e1libis.\u201d\u00b9\n\nUm coment\u00e1rio no artigo original, qual traduzi em  [link]  toca aonde quero chegar, comentaram que a filosofia n\u00e3o \u00e9 mais a serva, ancilla, ou em ingl\u00eas handmaiden, da ci\u00eancia, mas \u00e9 sua \"putinha\", como isso \u00e9 verdadeiro!  A cultura religiosa chegou a uma resolu\u00e7\u00e3o desse problema, problema que pela tens\u00e3o \u00e9 perene, e portanto qualquer resolu\u00e7\u00e3o jaz como sempre provis\u00f3ria, precisando ser revitalizada pela acuidade filos\u00f3fica em cada \u00e9poca, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 intu\u00edda na hist\u00f3ria do cristianismo desde Justino, mas se encontra clara em S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino, voltando ao artigo sobre Gilson:\n\n>Se voc\u00ea quer uma teologia para trazer todas as outras ci\u00eancias de volta a Deus, seu primeiro requisito \u00e9, naturalmente, uma teologia; e se voc\u00ea quer referir sua filosofia a Deus, o que voc\u00ea precisa primeiro \u00e9 uma filosofia - **uma filosofia, repito, que \u00e9 total e exclusivamente uma filosofia**, e que, por ser uma filosofia, pode ser relacionada \u00e0 teologia sem ser reduzido a ela. **\\[ONDE EST\u00c1 O ABOLIRMOS DE STRAUSS E DO ELIMINITIVISMO DO MATERIALISMO?\\]**  \n>  \n>Assim, Gilson n\u00e3o est\u00e1 dizendo que um te\u00f3logo n\u00e3o pode fazer uso da filosofia para fins teol\u00f3gicos. No entanto, ele insiste que a filosofia ir\u00e1 s\u00f3 ser\u00e1 de real utilidade para o te\u00f3logo se j\u00e1 estiver devidamente estabelecido como filosofia, mantendo sua distin\u00e7\u00e3o formal da teologia como tal.\n\n**Se a rela\u00e7\u00e3o entre as ci\u00eancias \u00e9 mais equilibrada agora ou no pensamento antigo?** Voltemos \u00e0 quest\u00e3o, a quest\u00e3o do pensamento religioso n\u00e3o \u00e9 dizer que tudo \u00e9 religioso, \u00e9 ver na filosofia qua \\[enquanto|filosofia e na ci\u00eancia qua \\[enquanto\\] ci\u00eancia, uma forma de aux\u00edlio na apreens\u00e3o e no assentimento \u00e0 f\u00e9, essa postura depende, por si mesma, de que todas as outras disciplinas \\[a filosofia e a ci\u00eancia\\] mantenham sua integridade, n\u00e3o preciso lembrar aqui o leitor que Arist\u00f3teles chegou no Motor Im\u00f3vel, Plat\u00e3o no Uno, etc, o problema do teologismo seria, por exemplo, tentar provar os artigos da Revela\u00e7\u00e3o. **Por outro lado, h\u00e1 s\u00e9culos enxergamos uma tentativa ap\u00f3s outra de eliminar os aspectos qualitativos, intuitivos e religiosos do campo objetivo da experi\u00eancia humana**, n\u00e3o a toa encontramos tantos movimentos contr\u00e1rios que NUNCA DESAPARECER\u00c3O \\[desde o come\u00e7o havia pessoas que discordavam, n\u00e3o s\u00f3 religiosos, podemos citar Leibniz, os rom\u00e2nticos, os idealistas,etc\\] , pois **o fisicalismo leva ao ceticismo por sua natureza intr\u00ednseca, pois \u00e9 dependente de opera\u00e7\u00f5es intelectuais que ultrapassam seu m\u00e9todo e se fundam na realidade qual esperam negar.**\n\nVejam s\u00f3, eu sei que existem religiosos hoje que parecem muito mais prop\u00edcios ao teologismo e fan\u00e1ticos, eu gosto t\u00e3o pouco deles como voc\u00eas, pois eles acabam impedindo que as pessoas compreendam o que \u00e9 a verdadeira religi\u00e3o e se aproximem de Deus, mas isso n\u00e3o \u00e9 apan\u00e1gio exclusivo da religi\u00e3o, de certa forma os secularistas est\u00e3o colhendo o que plantaram, o que querem \u00e9 abolir a metaf\u00edsica? Tudo bem, a religi\u00e3o se torna irracional, e ai voc\u00eas ter\u00e3o de enfrentar uma horda de b\u00e1rbaros, **m\u00e1 filosofia n\u00e3o \u00e9 corrigida com nenhuma filosofia, mas com boa filosofia, m\u00e1 religi\u00e3o, teologismo, n\u00e3o \u00e9 corrigido com nenhuma religi\u00e3o, mas com boa religi\u00e3o. A cultura religiosa encontrou uma solu\u00e7\u00e3o para o problema, n\u00e3o a incultura qual vivemos que nem tem consci\u00eancia do problema!**\n\nA engenharia social deu um tiro no pr\u00f3prio p\u00e9. Como diz Gilson, a filosofia sempre volta para enterrar seus coveiros, a religi\u00e3o tamb\u00e9m.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n\u00b9  O texto pode ser encontrado em [link] [link]",
            "subreddit": "ApologeticaCrista",
            "topic": "filosofar",
            "id": "lk4eyo"
        },
        {
            "title": "Metaf\u00edsica, coisa de tolo? Parte I - Erwin Schr\u00f6dinger",
            "selftext": "# Metaf\u00edsica, coisa de tolo? Parte I - Erwin Schr\u00f6dinger\n\n[Erwin Schr\u00f6dinger,   f\u00edsico te\u00f3rico austr\u00edaco, conhecido por suas contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, especialmente a equa\u00e7\u00e3o de Schr\u00f6dinger, pela qual recebeu o Nobel de F\u00edsica em 1933. Prop\u00f4s o experimento mental conhecido como o Gato de Schr\u00f6dinger e participou da 4\u00aa, 5\u00aa, 7\u00aa e 8\u00aa Confer\u00eancia de Solvay [link]\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nTradu\u00e7\u00f5es do artigo em [link] por  Michel Bitbol\n\n>\"Dez p\u00e1ginas depois, ainda em seu \u201cMind and Matter\u201d, Schr\u00f6dinger se torna ainda mais expl\u00edcito. Ele declara que a doutrina b\u00e1sica dos Upanishads, ou seja, o que ele chama de doutrina da identidade, ou a tese de que mentes supostamente separadas s\u00e3o id\u00eanticas umas \u00e0s outras, e que nossa a mente \u00e9 id\u00eantica \u00e0 base absoluta do mundo como um todo, \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o cred\u00edvel para o conflito aparente entre o unidade experimentada de consci\u00eancia e a cren\u00e7a de que est\u00e1 dispersa em muitos corpos vivos. Infelizmente, ele percebe, n\u00e3o podemos simplesmente adotar a doutrina dos Upanishads e deixar de lado o m\u00e9todo de Ci\u00eancia. Ainda que excesso de objetividade \u201c(...) \u00e9 justamente o ponto onde nosso modo de pensar atual precisa ser corrigido, talvez por um pouco de transfus\u00e3o de sangue do pensamento oriental \u201d(...) ainda, devemos esteja ciente do fato de que \"Isso n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, devemos ter cuidado com erros graves - As transfus\u00f5es de sangue sempre precisam de grande precau\u00e7\u00e3o para prevenir a coagula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o queremos perder a precis\u00e3o l\u00f3gica que nosso o pensamento cient\u00edfico alcan\u00e7ou, e isso \u00e9 incompar\u00e1vel em qualquer lugar qualquer \u00e9poca \u201d\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Como sabemos, a fonte onipresente da maioria das tend\u00eancias da \u00cdndia filosofia n\u00e3o \u00e9 puro racioc\u00ednio discursivo, mas sim o experi\u00eancia fundamental de Yoga. Agora, o problema \u00e9 que temos nenhuma evid\u00eancia de que Schr\u00f6dinger tenha praticado Yoga ou qualquer variedade de Medita\u00e7\u00e3o budista. Devemos ent\u00e3o dizer que Schr\u00f6dinger acabou de tirar sobre alguns elementos verbais abstratos e secos do pensamento indiano, com nenhum conhecimento direto do que eles queriam dizer? Acho que n\u00e3o. Ora, embora Schr\u00f6dinger n\u00e3o praticasse Yoga de uma forma sistem\u00e1tica, ele descreveu algumas experi\u00eancias humanas fundamentais que s\u00e3o definitivamente semelhante \u00e0s premissas de liberta\u00e7\u00e3o, conforme documentado por budistas ou mestres hindus. Ainda mais claramente, ele insistiu que a filosofia surge de uma experi\u00eancia existencial b\u00e1sica. Segundo ele, \u201co ser humano que nunca percebeu as estranhas fei\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com filosofia \u201d6\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Schr\u00f6dinger tamb\u00e9m enfatizou que o racioc\u00ednio por si s\u00f3 n\u00e3o pode nos levar a a pr\u00f3pria raiz dos problemas filos\u00f3ficos. Quando muito, o racioc\u00ednio pode apenas nos fornecer um conhecimento claro (negativo) do impossibilidade de alcan\u00e7ar a raiz procurada pelo racioc\u00ednio, pois ele escreve, \u201c(...) o racioc\u00ednio faz parte do fen\u00f4meno geral a ser explicado, n\u00e3o \u00e9 uma ferramenta para qualquer explica\u00e7\u00e3o genu\u00edna \u201d7\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Ent\u00e3o, quais s\u00e3o as formas de Schr\u00f6dinger de acesso a este conhecimento pr\u00e9-discursivo e experi\u00eancia pr\u00e9-racional qual \u00e9 a fonte de (seu) filosofar? O primeiro caminho para este tipo de experi\u00eancia diz respeito ao \u00f3bvio fato da unidade, e da unicidade manifestamente sentida, da consci\u00eancia. **Como veremos mais tarde, Schr\u00f6dinger pensou que nenhum resultado cient\u00edfico poderia prevalecer contra esta observa\u00e7\u00e3o primordial e universal.** O segundo elemento da experi\u00eancia pr\u00e9-discursiva tem a ver com amor. O amor verdadeiro mostra que o individualismo, a distin\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos humanos, \u00e9 apenas uma constru\u00e7\u00e3o superficial que n\u00e3o suprime o sentimento original de identidade b\u00e1sica que temos para com outros seres vivos.\"\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Como voc\u00ea deve saber, Schr\u00f6dinger era um especialista em casos amorosos. E ele portanto, tinha um amplo conhecimento do que pode ser esperado do amor em termos de experi\u00eancia ext\u00e1tica, em um esp\u00edrito t\u00e2ntrico de alguma forma, ou mesmo anteriormente no esp\u00edrito do Brihad Aranyaka Upanishad. Vamos considerar esta extensa cita\u00e7\u00e3o do \u00faltimo Upanishad: \"Da mesma forma que um homem nos bra\u00e7os de uma mulher amada n\u00e3o sabe nada da diferen\u00e7a entre o mundo interno e externo, algu\u00e9m que est\u00e1 imerso no \u00c2tman totalmente l\u00facido n\u00e3o sabe nada da diferen\u00e7a entre o mundo interno e externo. Ele est\u00e1 em um estado de felicidade em que qualquer o desejo \u00e9 realizado (...) onde n\u00e3o h\u00e1 mais desejo \u201d. Da mesma forma, em um caderno de 1919, Schr\u00f6dinger escreveu o seguinte senten\u00e7a, pretendida como uma evid\u00eancia fenomenol\u00f3gica direta em favor de a afirma\u00e7\u00e3o kantiana de que o espa\u00e7o e o tempo nada mais s\u00e3o do que formas da nossa sensibilidade: \u201cAme uma menina de todo o cora\u00e7\u00e3o e d\u00ea um beijo nela boca: ent\u00e3o o tempo parar\u00e1 e o espa\u00e7o deixar\u00e1 de existir \u201d. N\u00e3o espa\u00e7o e, portanto, nenhuma distin\u00e7\u00e3o entre algo interno e algo externo.  \n>  \n>Muitos anos depois, em 1944, Schr\u00f6dinger teve um de seus mais s\u00e9rios casos de amor com uma artista irlandesa, Sheila May. Depois que esse caso foi quase acabando, Sheila escreveu uma carta muito bonita e instrutiva para Schr\u00f6dinger: \u201cEu olhei em seus olhos e encontrei toda a vida l\u00e1, que esp\u00edrito que voc\u00ea disse n\u00e3o era mais voc\u00ea ou eu, mas n\u00f3s, Uma mente, Um ser (...) Por dois meses essa alma comum existiu. (...) Voc\u00ea pode amar-me toda a sua vida, mas agora somos dois, n\u00e3o um \u201d8 . Assim, n\u00e3o s\u00f3 Schr\u00f6dinger viu uma evid\u00eancia clara da doutrina Ved\u00e2ntica de identidade na experi\u00eancia do amor, mas ele tamb\u00e9m ensinou esta doutrina para as mulheres amadas.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"De sua leitura do Advaita Ved\u00e2nta, e da experi\u00eancia b\u00e1sica que ele associou a ela, Schr\u00f6dinger inferiu que a ilus\u00e3o principal, em nossa vis\u00e3o ing\u00eanua e cient\u00edfica do mundo, \u00e9 aquela de multiplicidade. Multiplicidade de mentes nos corpos vivos, e multiplicidade de coisas no mundo material. Sobre o primeiro tipo de multiplicidade, escreveu Schr\u00f6dinger: \u201co que parece ser uma pluralidade \u00e9 meramente uma s\u00e9rie de aspectos de uma coisa, produzida pelo engano (o M\u00e2y\u00e2 indiano) \u201d10. E sobre o segundo tipo de multiplicidade, ele era t\u00e3o claro: \u201cMir\u00edades de s\u00f3is, cercados por possivelmente habitados planetas, multiplicidade de gal\u00e1xias, cada uma com suas mir\u00edades de s\u00f3is (...). Para mim, todas essas coisas s\u00e3o M\u00e2y\u00e2, embora uma muito interessante M\u00e2y\u00e2 com regularidades e leis\"..\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Para come\u00e7ar, Schr\u00f6dinger n\u00e3o tenta demonstrar o vers\u00e3o do problema de muitas-mentes na ilus\u00e3o da multiplicidade. Ele prefere tentar mostrar como \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m esteja imerso nessa ilus\u00e3o, apesar a unidade da mente. Quanto a esta \u00faltima unidade, \u00e9 \u00f3bvia e manifesta, segundo ele. N\u00e3o apenas porque oferece uma plaus\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para os problemas e enigmas da filosofia da mente, mas acima de tudo porque \u00e9 experimentada diretamente. \u201cA doutrina da identidade pode alegar que \u00e9 garantido pelo fato emp\u00edrico de que a consci\u00eancia nunca \u00e9 experimentado no plural, apenas no singular. N\u00e3o s\u00f3 tem nenhum de n\u00f3s sequer experimentou mais de uma consci\u00eancia, mas l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 nenhum vest\u00edgio de evid\u00eancia circunstancial de que isso aconte\u00e7a em qualquer lugar do mundo \u201d11.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Mas, mais uma vez, esta \u00e9 apenas uma met\u00e1fora destinada a ilustrar o possibilidade da ilus\u00e3o. Schr\u00f6dinger tamb\u00e9m desenvolve um detalhado e racioc\u00ednio completo tendendo a demonstrar que a ilus\u00e3o do pluralidade de mentes estava fadada a aparecer como uma inevit\u00e1vel consequ\u00eancia de nosso desejo de objetividade, primeiro na fala cotidiana e depois na ci\u00eancia. Vamos come\u00e7ar de novo com nossa experi\u00eancia mais b\u00e1sica, ou seja, aquele de um dom\u00ednio senciente, perceptivo e pensante que \u00e9 id\u00eantico a todo o mundo \u201c(...) e, portanto, n\u00e3o pode ser contido como uma parte dele \u201d. O problema \u00e9 que para dominar \u201c(...) o fluxo infinitamente intrincado \u201dde apar\u00eancias, n\u00e3o podemos nos contentar n\u00f3s mesmos com a mera ades\u00e3o a esta experi\u00eancia onipresente de unidade. Temos que adotar uma simplifica\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica da situa\u00e7\u00e3o. Esta simplifica\u00e7\u00e3o equivale \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do parte emocional, qualitativa e est\u00e9tica de nossa experi\u00eancia de nosso imagem do mundo: \"n\u00f3s caminhamos com nossas pr\u00f3prias pessoas de volta para o parte de um espectador que n\u00e3o pertence ao mundo, que por este todo procedimento se torna um mundo objetivo\u201d. Agora, uma vez feito isso, meu pr\u00f3prio corpo torna-se parte do mundo objetivo; e j\u00e1 que eu (um ser encarnado) experimento a consci\u00eancia, concluo que meu o corpo objetivo \u00e9 o portador de uma consci\u00eancia. Por simetria, eu tamb\u00e9m infiro que corpos objetivos semelhantes (essencialmente corpos humanos) tamb\u00e9m s\u00e3o os assentos de consci\u00eancias estranhas aos quais n\u00e3o tenho acesso direto. Ao fazer isso, eu, por assim dizer, projeto (minha) consci\u00eancia no pr\u00f3prio mundo objetivo que eu tinha inicialmente produzido ao me excluir (enquanto ser consciente) dele. E eu projeto consci\u00eancia v\u00e1rias vezes, quantas vezes houver corpos humanos no objetivo mundo. Feito isso, diz Schr\u00f6dinger, podemos obter um relato internamente consistente dos fen\u00f4menos observ\u00e1veis \u200b\u200bobjetivos. Mas este resultado not\u00e1vel de nossa ci\u00eancia ocidental \u00e9 obtido no custo do que ele chama de \"pandem\u00f4nio de consequ\u00eancias desastrosas\" para a nossa compreens\u00e3o global de nosso status existencial. Tr\u00eas dessas Conseq\u00fc\u00eancias \u201cdesastrosas\u201d s\u00e3o: **o problema dos qualia, o problema da rela\u00e7\u00e3o entre mente e corpo, e a quest\u00e3o geral de \u00c9tica.**\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Sobre qualia, Schr\u00f6dinger escreve que \u201ccor e som, calor e frio, s\u00e3o nossas sensa\u00e7\u00f5es imediatas. N\u00e3o \u00e9 de se admirar que eles sejam exclu\u00eddas de um modelo de mundo do qual removemos a nosso pessoa mental\u201d. Qualquer tentativa de contabilizar qualia por meio de alguma variedade de reducionismo neurofisiol\u00f3gico est\u00e1, portanto, fadado a fracasso desde o in\u00edcio. Na verdade, objetos neurofisiol\u00f3gicos, como quaisquer outros objetos da ci\u00eancia, s\u00e3o o subproduto da inicial \u201cremo\u00e7\u00e3o\u201d do componente qualitativo de nossa experi\u00eancia de nosso imagem cient\u00edfica do mundo. Nenhum avan\u00e7o da pesquisa cient\u00edfica pode ajudar a recuperar o que a ci\u00eancia deixou para tr\u00e1s como parte de sua decis\u00e3o metodol\u00f3gica fundamental.\"\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Sobre o problema da rela\u00e7\u00e3o entre mente e mat\u00e9ria, \u00e9 s\u00f3 t\u00e3o \u00f3bvio que n\u00e3o pode ser resolvido em nosso discurso sobre o mundo objetivo: \u201cO mundo objetivo (material) foi apenas constru\u00edda ao pre\u00e7o de tirar o eu, ou seja, a mente, fora dela, refazendo; a mente n\u00e3o faz parte disso; obviamente, portanto, ele n\u00e3o pode agir sobre ele nem ser afetado por qualquer de suas partes \u201d.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Ent\u00e3o, se este problema da a\u00e7\u00e3o da mente sobre a mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser resolvido dentro da estrutura de nossa representa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do objetivo mundo, onde e como pode ser resolvido? Schr\u00f6dinger ofereceu a sua pr\u00f3prio solu\u00e7\u00e3o, que tem um sabor distintamente Ved\u00e2ntico, no ep\u00edlogo de \"O que \u00e9 a vida ?\". Ele primeiro enfatiza os dois seguintes pontos: \u201c(i) Meu corpo funciona como um excelente mecanismo de acordo com as leis de natureza. (Ii) No entanto, eu sei por experi\u00eancia direta incontest\u00e1vel, que eu estou dirigindo seus movimentos \u201d. Em seguida, ele conclui: \u201cA \u00fanica infer\u00eancia  poss\u00edvel a partir desses dois fatos \u00e9, eu acho, que eu - eu no mais amplo significado da palavra, ou seja, toda mente consciente que tem j\u00e1 disse 'eu' - sou a pessoa, se houver, que controla o 'movimento do \u00e1tomos 'de acordo com as leis da natureza \u201d.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Claro, isso n\u00e3o quer dizer que seja o \"eu\" da forma mais restritiva sentido individual que de alguma forma controla o mundo; isso sim significa que o indiv\u00edduo \"eu\" \u00e9 apenas um aspecto do todo que \u00e9 id\u00eantico ao universal \"eu\" e, portanto, n\u00e3o totalmente distingu\u00edvel desse todo do qual o mundo tamb\u00e9m \u00e9 um aspecto. Como Schr\u00f6dinger escreve: \u201cUma met\u00e1fora indiana refere-se \u00e0 pluralidade de quase id\u00eanticas aspectos que as muitas facetas de um diamante d\u00e3o de um \u00fanico objeto, digo o sol \u201d12. Se o sol representa o Brahman, se o diamante representa o pr\u00f3prio processo da ilus\u00e3o, e se cada faceta ou aspecto representa um self individual, ent\u00e3o fica claro que, no m\u00e1ximo n\u00edvel fundamental, \u201co eu pessoal \u00e9 igual ao onipresente, que compreende o eu eterno\u201d. Traduzido no vocabul\u00e1rio s\u00e2nscrito de os Upanishads, isto d\u00e1: \u201cAtman \u00e9 igual a Brahman\u201d. Esta \u00faltima express\u00e3o, que Schr\u00f6dinger considerou mais apropriada do que seu equivalente latino \u201cDeus factus sum\u201d, foi tomado por ele como o principal vis\u00e3o que suas pr\u00f3prias vis\u00f5es filos\u00f3ficas compartilhavam com o Advaita Ved\u00e2nta. Na d\u00e9cada de 1950, quando ele estava cada vez menos envolvido na F\u00edsica de seu tempo e tendia cada vez mais a voltar ao seu interesse anterior pela filosofia indiana, suas confer\u00eancias invariavelmente terminou com um coment\u00e1rio da frase \"Atman \u00e9 igual a Brahman\" que ele chamou, meio sorrindo, \u201cA segunda equa\u00e7\u00e3o de Schr\u00f6dinger\u201d 13.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Como eu disse anteriormente, a multiplica\u00e7\u00e3o de consci\u00eancias, de acordo com a multiplicidade de corpos humanos no mundo objetivo tamb\u00e9m tem consequ\u00eancias \u00e9ticas \u201cdesastrosas\u201d, de acordo com Schr\u00f6dinger. A raz\u00e3o b\u00e1sica dessas consequ\u00eancias \u00e9ticas \u00e9 que, se aceitarmos a ilus\u00e3o da multiplicidade, perdemos o insight b\u00e1sico do nosso real identidade com todos os outros seres. Essa perda de percep\u00e7\u00e3o pode facilmente resultar em um conflito terr\u00edvel entre nossos sentimentos duradouros por outros seres humanos, e nossa concep\u00e7\u00e3o puramente objetivista e mecanicista de o que eles s\u00e3o. Schr\u00f6dinger apresenta-nos um exemplo marcante de tal situa\u00e7\u00e3o: \u201cCaro leitor\u201d, escreve ele, \u201clembre-se do brilhante e alegre olhos com os quais seu filho ilumina voc\u00ea quando voc\u00ea lhe traz um novo brinquedo, e ent\u00e3o deixe o f\u00edsico lhe dizer que, na realidade, nada emerge desses olhos; na realidade, seu \u00fanico objeto detect\u00e1vel fun\u00e7\u00e3o \u00e9 ser continuamente atingido e receber quanta de luz. Que estranha realidade! Parece que falta alguma coisa \u201d. Eu vou voltar mais tarde ao conte\u00fado \u00e9tico da doutrina Ved\u00e2ntica de identidade e como Schr\u00f6dinger a entende; um conte\u00fado \u00e9tico que \u00e9 dado o poder de contrabalan\u00e7ar a pobreza \u00e9tica do Ocidente em sua vis\u00e3o puramente objetivista do mundo.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Deixe-me voltar neste ponto para o segundo componente do v\u00e9u de M\u00e2y\u00e2, ou seja, a vis\u00e3o realista ing\u00eanua de que existem intrinsecamente objetos l\u00e1 fora que afetam nossos sentidos corporais e que explicam nosso acordo intersubjetivo sobre eles. Para Schr\u00f6dinger, este concep\u00e7\u00e3o de bom senso \u00e9 apenas o resultado de nossa doa\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia intr\u00ednseca - aqueles aspectos dos fen\u00f4menos que isolamos no in\u00edcio durante o chamado processo de objetiva\u00e7\u00e3o, a fim de dar-lhes alguma falsa autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s percep\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es individuais. Mas n\u00e3o h\u00e1 dualidade real entre estes objetos e n\u00f3s mesmos. E, portanto, uma vez que nosso eu pessoal \u00e9 em \u00faltima an\u00e1lise, id\u00eantico ao UM, o  eu universal que tudo compreende, n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o real entre eles. Esta vers\u00e3o de n\u00e3o dualidade \u00e9 repetidamente expresso nos sucessivos escritos de Schr\u00f6dinger. Dentro \u201cMente e Mat\u00e9ria\u201d, por exemplo, lemos: \u201cNenhum homem pode fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre o reino de suas percep\u00e7\u00f5es e o reino de coisas que o causam, visto que por mais detalhado que seja o conhecimento ele pode adquiriram sobre toda a hist\u00f3ria, a hist\u00f3ria est\u00e1 ocorrendo apenas uma vez  e n\u00e3o duas vezes. a duplica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma alegoria sugerida principalmente por comunica\u00e7\u00e3o com outros seres e at\u00e9 mesmo com animais; qual mostra que suas percep\u00e7\u00f5es na mesma situa\u00e7\u00e3o parecem ser muito semelhante as suas, exceto por diferen\u00e7as insignificantes no ponto de vista \u201d14.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Na segunda parte de \u201cMinha vis\u00e3o de mundo\u201d, que foi escrita em 1960, um ano antes de sua morte, Schr\u00f6dinger desenvolve a vis\u00e3o b\u00e1sica de sua cr\u00edtica \u00e0 teoria dualista do conhecimento, ao confiar em alguns argumentos que se tornaram cl\u00e1ssicos na filosofia ocidental depois de Kant. Para come\u00e7ar, a ideia de que existe um objeto al\u00e9m da nossa representa\u00e7\u00e3o do mundo, que de alguma forma causa essa representa\u00e7\u00e3o em n\u00f3s, parece-lhe sup\u00e9rfluo. Nem mesmo explica nosso acordo intersubjetivo sobre o mundo, porque apenas duplica o mist\u00e9rio deste acordo, adicionando outro mist\u00e9rio para ele: o mist\u00e9rio de uma coisa em si que \u00e9 inacess\u00edvel, exceto por meio da pr\u00f3pria representa\u00e7\u00e3o que seja suposto causar em n\u00f3s. Mesmo que n\u00e3o sejamos desencorajados pelo estranho suposi\u00e7\u00e3o de algo com o qual nossa representa\u00e7\u00e3o se conforma, mas cuja conformidade com esta representa\u00e7\u00e3o nunca seremos capazes de avaliar diretamente, comparando-os, devemos ter cuidado com os esp\u00farios uso do conceito de causalidade quando nos referimos \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a coisa em si e a representa\u00e7\u00e3o. Pois, como sabemos desde Kant, diz Schr\u00f6dinger, causalidade \u00e9 uma categoria de compreens\u00e3o que apenas aplica-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre fen\u00f4menos, nomeadamente \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que s\u00e3o internos \u00e0 nossa representa\u00e7\u00e3o. Seria uma extens\u00e3o abusiva para aplic\u00e1-lo \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre esta representa\u00e7\u00e3o como um todo e algo que o transcende completamente.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Assim, para Schr\u00f6dinger como para Schopenhauer, o mundo \u00e9 o representa\u00e7\u00e3o em si; n\u00e3o \u00e9 algo elusivo al\u00e9m do representa\u00e7\u00e3o, que deve ser reapresentada. At\u00e9 a objetividade foi alcan\u00e7ada por um processo que \u00e9 imanente a representa\u00e7\u00e3o; n\u00e3o tem nada a ver com refer\u00eancia a uma coisa que transcende a representa\u00e7\u00e3o. Por outro lado, podemos dizer que \u00e9 apenas o not\u00e1vel sucesso da objetifica\u00e7\u00e3o, e especialmente o eficiente estabiliza\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o objetiva do mundo pela linguagem e pela ci\u00eancia que favorece a ilus\u00e3o de um mundo transcendente de objetos intrinsecamente existentes. Algo como um sonho coletivo estimulado pelas conven\u00e7\u00f5es sociais da linguagem. Essa ideia \u00e9 de curso semelhante \u00e0 an\u00e1lise budista e ved\u00e2ntica da linguagem como um meios poderosos de refor\u00e7ar a ignor\u00e2ncia metaf\u00edsica, a saber o AVIDYA.\"\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"Como sugeri anteriormente, as duas motiva\u00e7\u00f5es da ades\u00e3o de Schr\u00f6dinger a tantos insights do Advaita Ved\u00e2nta e do Budismo pode muito bem seja \u00e9tico. Na segunda parte de \u201cMinha vis\u00e3o do mundo\u201d Schr\u00f6dinger compara, do ponto de vista \u00e9tico, o materialismo, que muitas vezes tem sido tomado como um correlato natural dos avan\u00e7os da ci\u00eancia, com a doutrina Ved\u00e2ntica da identidade. Para ele, ambos as doutrinas t\u00eam \u201caspectos m\u00edsticos e metaf\u00edsicos\u201d. Materialismo \u00e9 t\u00e3o m\u00edstico e metaf\u00edsico quanto a doutrina da identidade. Isto \u00e9 metaf\u00edsica porque se apoia na ideia de uma entidade, a mat\u00e9ria em si, que transcende os fen\u00f4menos; e \u00e9 m\u00edstico porque postula que cada elemento da representa\u00e7\u00e3o surge deste entidade inobserv\u00e1vel (ou seja, inobserv\u00e1vel \u00e0 parte dos fen\u00f4menos que s\u00e3o interpretados como seus efeitos). Esses duas doutrinas m\u00edsticas e metaf\u00edsicas s\u00e3o t\u00e3o boas em princ\u00edpio, diz Schr\u00f6dinger, do ponto de vista de sua capacidade de explicar o rela\u00e7\u00f5es abstratas entre as v\u00e1rias partes de nossa experi\u00eancia. Mas o doutrina de identidade \u00e9 definitivamente melhor do que materialismo em dois pontos. Isso permite que se compreenda o pr\u00f3prio fato da experi\u00eancia, e n\u00e3o apenas das rela\u00e7\u00f5es entre seus conte\u00fados fenomenais. Al\u00e9m disso, \u00e9 intrinsecamente \u00e9tico, enquanto o materialismo apenas passa a ser neutro em rela\u00e7\u00e3o a qualquer considera\u00e7\u00e3o \u00e9tica. Schr\u00f6dinger estava muito preocupado com a falta de conte\u00fado \u00e9tico de nossa imagem cient\u00edfica do mundo e o materialista associado doutrina. Como ele escreveu em \"Nature and the Greeks\", \"(Ci\u00eancia) d\u00e1 uma muitas informa\u00e7\u00f5es factuais, coloca toda a nossa experi\u00eancia de uma forma magn\u00edfica ordem consistente, mas \u00e9 horrivelmente silenciosa sobre todos os que est\u00e3o realmente perto do nosso cora\u00e7\u00e3o, isso realmente importa para n\u00f3s. N\u00e3o pode nos dizer um palavra sobre vermelho e azul, amargo e doce, dor f\u00edsica e deleite f\u00edsico; n\u00e3o conhece nada de belo e feio, bom ou mau, Deus e eternidade. **A ci\u00eancia \u00e0s vezes finge responder a perguntas nestes dom\u00ednios, mas as respostas s\u00e3o muitas vezes t\u00e3o bobas que n\u00e3o somos inclinado a lev\u00e1-los a s\u00e9rio \u201d.**\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>\"No que diz respeito \u00e0 \u00e9tica, a vis\u00e3o materialista s\u00f3 pode levar um a uma esp\u00e9cie de livro de receitas utilit\u00e1rio. Em contraste, a doutrina ved\u00e2ntica da identidade e a cr\u00edtica budista do eu substancial tamb\u00e9m, incorpora o que Francisco Varela chamou de um \u201c\u00e9tica encarnada\u201d15. Pois quando voc\u00ea sabe por intui\u00e7\u00e3o e evid\u00eancia direta incontest\u00e1vel (a)  que voc\u00ea \u00e9 um com todos os seres sencientes ou (b) que nada substancial o torna distinto do outro seres sencientes, ser bom com os outros \u00e9 uma coisa natural. At\u00e9 o fato que, at\u00e9 agora, a vis\u00e3o materialista mostrou mais a efici\u00eancia tecnol\u00f3gica n\u00e3o impediu Schr\u00f6dinger de afirmar o superioridade metaf\u00edsica da doutrina Ved\u00e2ntica da identidade. Por seu defeitos n\u00e3o s\u00e3o nada, escreveu ele, quando comparados com seus muito mais altos conte\u00fados \u00e9ticos.  \n>  \n>\"Um exemplo desse conte\u00fado \u00e9tico superior tem a ver com nosso atitude diante da morte. Como observei anteriormente, Schr\u00f6dinger tinha sua pr\u00f3pria vers\u00e3o peculiar (n\u00e3o substancialista e n\u00e3o personalista) de a doutrina da reencarna\u00e7\u00e3o, com base em sua an\u00e1lise dos Nunc Stans, o eterno agora. Na verdade, essa an\u00e1lise foi a base de sua pr\u00f3prio ampla vis\u00e3o schopenhaueriana da incompatibilidade entre a morte e o fato da vida espiritual: \u201cAtrevo-me a chamar (a mente) indestrut\u00edvel, uma vez que tem um calend\u00e1rio peculiar, ou seja, a mente \u00e9 sempre agora \u201d16. Afinal, tempo, projetos, mem\u00f3rias, s\u00e3o essencialmente constru\u00e7\u00f5es de nossa mente de acordo com a p\u00f3s-kantiana vis\u00e3o de Schr\u00f6dinger. E \u201c(...) o que n\u00f3s mesmos constru\u00edmos em nossas mentes n\u00e3o pode, acredito, ter poder ditatorial sobre nossa mente, nem o poder de traze-la \u00e0 tona nem o poder de aniquil\u00e1-la\u201d. Agora, de claro que as senten\u00e7as anteriores s\u00f3 dizem respeito ao que em nossa concep\u00e7\u00e3o individualista ocidental chamar\u00edamos de minha morte, em oposi\u00e7\u00e3o ao morte de outros seres. Mas aqui novamente, a doutrina Ved\u00e2ntica da identidade nos ajuda em nossos problemas. Pois se sabemos e sentimos que existe apenas uma mente, que n\u00e3o h\u00e1 mentes individuais separadas no corpos de nossos amigos, mas apenas a \u00fanica mente da qual todos n\u00f3s participar, ent\u00e3o isso pode ser um grande consolo quando um amigo morre: \u201cSe voc\u00ea tem que enfrentar o corpo de um amigo falecido a quem voc\u00ea dolorosamente sente falta, n\u00e3o \u00e9 reconfortante perceber que este corpo nunca foi realmente o sede de sua personalidade, mas apenas simbolicamente, \"para fins pr\u00e1ticos de refer\u00eancia'?\". Aqui, acho que Schr\u00f6dinger percebeu claramente, em um Esp\u00edrito budista ou Ved\u00e2ntico, as conex\u00f5es profundas entre dois conjuntos de atitudes que geralmente s\u00e3o tidas como antin\u00f4micas no Ocidente: amor incondicional e cuidado altru\u00edsta por um lado, e \u201cDesapego\u201d por outro lado.\"  \n>  \n>\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_  \n>  \n>\"O primeiro diz respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de Schr\u00f6dinger no debate com o membros da escola de Copenhagen sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da mec\u00e2nica qu\u00e2ntica. Em \u201cMind and Matter\u201d, ele lembra a seus leitores que o membros da Escola de Copenhague consideraram que o principal o ensino filos\u00f3fico da mec\u00e2nica qu\u00e2ntica \u00e9 que a separa\u00e7\u00e3o entre sujeito e objeto desmoronou. Ou, como Heisenberg diria, que a barreira entre a Res cogitans cartesiana e Res extensa caiu. Mas Schr\u00f6dinger responde que a formula\u00e7\u00e3o do problema deve ser totalmente revertido para se tornar aceit\u00e1vel. Na verdade, diz ele, falar do colapso da separa\u00e7\u00e3o entre sujeito e objeto \u00e9 absurdo porque nunca houve tal separa\u00e7\u00e3o. Sujeito e objeto s\u00e3o apenas um na experi\u00eancia primordial, e a doutrina Ved\u00e2ntica de identidade apenas expressa essa unidade. O fato verdadeiro n\u00e3o \u00e9 que a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica tenha quebrado uma barreira pr\u00e9-existente entre sujeito e objeto, mas que estabeleceu uma situa\u00e7\u00e3o em que os antigos procedimentos de objetifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o funcionam mais (n\u00e3o em sua extens\u00e3o total, pelo menos); uma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9 preciso, portanto, inventar modos inteiramente novos de objetiva\u00e7\u00e3o, partindo novamente da experi\u00eancia imanente, a fim de estender o dom\u00ednio da efici\u00eancia da ci\u00eancia. \u00c9 apenas quando algu\u00e9m percebeu que a objetividade n\u00e3o \u00e9 um dom da natureza, mas \u00e9 obtida \u00e0 custa de um processo de abstra\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o se surpreende mais pela necessidade que a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica precisa de uma reavalia\u00e7\u00e3o desse processo.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\n>Outra marca da filosofia Ved\u00e2ntica de Schr\u00f6dinger em sua f\u00edsica tem a ver com holismo. Desde o in\u00edcio de sua reflex\u00e3o sobre a f\u00edsica qu\u00e2ntica, em 1925, Schr\u00f6dinger defendeu uma perspectiva com a qual as part\u00edculas e \u00e1tomos n\u00e3o deveriam ser interpretados como pequenos corpos individuais isolados uns dos outros, mas como modos de vibra\u00e7\u00e3o de um \u00fanico fundo que ele posteriormente identificou com o universo como um todo. Em seu artigo de 1925, sobre as estat\u00edsticas de Bose-Einstein, h\u00e1 belas frases que dizem, em suma, que as part\u00edculas s\u00e3o apenas cristas de ondas, ou uma esp\u00e9cie de espuma no fundo do oceano do universo. Muitos de voc\u00eas certamente ficam impressionados com a analogia entre esta met\u00e1fora e as met\u00e1foras budistas ou ved\u00e2nticas de ondas no oceano, ou de bolhas no ar, quando a rela\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos (espuma) e a realidade absoluta (oce\u00e2nica) \u00e9 para ser evocado.  \n>  \n>Ent\u00e3o, eu acho que n\u00e3o \u00e9 errado dizer isso, apesar de sua prud\u00eancia compreens\u00edvel, Schr\u00f6dinger estava t\u00e3o profundamente imerso em um vis\u00e3o n\u00e3o dualista do tipo Ved\u00e2ntico de que isso serviu como uma ampla estrutura, e como uma inspira\u00e7\u00e3o subliminar, em todas as partes de sua obra, incluindo em f\u00edsica te\u00f3rica.",
            "subreddit": "ApologeticaCrista",
            "topic": "filosofar",
            "id": "lfiagd",
            "comments": [
                "Outro \u00f3timo texto, vou colocar na comunidade ateista tamb\u00e9m."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Unidade Hindu Europeia, a unidade da Filosofia e da Religi\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "# Unidade Hindu Europeia, a unidade da Filosofia e da Religi\u00e3o\n\nTradu\u00e7\u00e3o da tese de Ph.D, From Logos to Bios: Hellenic Philosophy and Evolutionary Biology de Wynand Albertus de Beer. Se v\u00ea como exposi\u00e7\u00f5es que destacam a unidade da experi\u00eancia religiosa e filos\u00f3fica s\u00e3o igualmente f\u00e1ceis de se encontrar, e que a narrativa da diferen\u00e7a \u00e9 um enfoque quanto \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o leva em conta os aspectos da intui\u00e7\u00e3o e as semelhan\u00e7as que, se comparando com a cosmovis\u00e3o moderna, se mostram muito mais pungentes. Enfim, acabam por serem enviesadas, se concentrando somente nos aspectos representacionais. Para contextualizar ainda mais, esta tese tem por intuito realizar uma an\u00e1lise cr\u00edtica da biologia evolutiva pela perspectiva do pensamento filos\u00f3fico grego, o outro livro que comecei a traduzir por aqui, o From Darwinian Metaphysics towards Understanding the Evolution of Evolutionary Mechanisms, busca analisar o darwinismo dentro da pr\u00f3pria perspectiva darwinista. Ambas s\u00e3o perspectivas bem interessantes.\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nNuma fase inicial, possivelmente antes de suas migra\u00e7\u00f5es para a Europa, o ramo ocidental dos Indo-europeus foram divididos em grupos do norte e do sul, chamados de proto-n\u00f3rdicos e proto-mediterr\u00e2nicos,  respectivamente. As cren\u00e7as religiosas de ambos os grupos eram aparentemente baseadas na adora\u00e7\u00e3o de um deus-Pai benigno, com o qual foi poss\u00edvel reunir-se na vida ap\u00f3s a morte. Este Deus paterno foi evidentemente concebido em dois aspectos diferentes, embora relacionados: enquanto os proto-mediterr\u00e2neos adoravam um deus do sol cujo s\u00edmbolo era o sol, os proto-N\u00f3rdicos adoravam um deus do c\u00e9u cujo s\u00edmbolo era o raio (Campbell 1970: 13-14). Em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro, deve-se notar que com toda probabilidade n\u00e3o era o Sol f\u00edsico que foi adorado, mas sim o Esp\u00edrito que criou o Sol com seu calor e luz. Entre o antigos Accadianos e Babil\u00f4nios, esse deus-sol era chamado de Bel, cuja mem\u00f3ria foi preservada entre alguns dos povos celtas no festival anual do fogo conhecido como Beltane. Tamb\u00e9m entre os celtas foi encontrada uma ora\u00e7\u00e3o dru\u00eddica na qual Deus foi solicitado a conceder aos seus suplicantes, o amor do que \u00e9 certo, o amor de todas as coisas e o amor de Deus (Campbell 1970: 8-10) - evid\u00eancia de alta espiritualidade de fato. Esta no\u00e7\u00e3o indo-europ\u00e9ia de uma divindade benigna tamb\u00e9m \u00e9 encontrada em uma ora\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a S\u00f3crates: \u2018Rei Zeus, oremos ou n\u00e3o, d\u00ea n\u00f3s o que \u00e9 bom para n\u00f3s; o que \u00e9 ruim para n\u00f3s, n\u00e3o nos d\u00ea, por mais que oremos por isso '(Segundo Alcibiades, 143; Campbell 1970: 12).\n\nA vasta tradi\u00e7\u00e3o espiritual-intelectual (em s\u00e2nscrito sanatana dharma; e em grego e latim sophia perennis, \"sabedoria eterna\") dos indo-europeus foi expressa acima de tudo nos cl\u00e1ssicos da Filosofia indiana e hel\u00eanica, cuja combina\u00e7\u00e3o permanece insuper\u00e1vel na profundidade de seu pensamento e o brilho de sua exposi\u00e7\u00e3o. 1 Contrariamente ao que prevalece no paradigma racionalista nos c\u00edrculos acad\u00eamicos ocidentais, deve-se enfatizar que ao indo-hel\u00eanico o pensamento est\u00e1 principalmente enraizado na experi\u00eancia espiritual. Esta base metaf\u00edsica tamb\u00e9m se aplica ao pensamento cient\u00edfico, como afirmou Oswald Spengler: \"N\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia natural sem uma religi\u00e3o precedente '(1991: 190). Em outras palavras, a vis\u00e3o m\u00edstica (grego the\u014dria) da realidade que subjaz ao mundo dos fen\u00f4menos emp\u00edricos precedeu a filosofia dos pensadores ved\u00e2nticos, pr\u00e9-socr\u00e1ticos e plat\u00f4nicos.2 Esta vis\u00e3o m\u00edstica indo-europ\u00e9ia do Um e todos (do grego hen kai pan) encontraram sua express\u00e3o liter\u00e1ria mais antiga nos Upanishads e nas obras dos primeiros pensadores hel\u00eanicos, como Her\u00e1clito e Parm\u00eanides (G\u00fcnther 2013: 51). Isto \u00e9 portanto, n\u00e3o \u00e9 surpreendente que a tradi\u00e7\u00e3o metaf\u00edsica hel\u00eanica do orfismo, Pit\u00e1goras e Plat\u00e3o sejam semelhantes ao misticismo dos Upanishads. Em ambas as tradi\u00e7\u00f5es, encontra-se uma mudan\u00e7a de \u00eanfase do f\u00edsico para o espiritual e do temporal para o eterno. O saliente ditado desta vis\u00e3o m\u00edstica indo-hel\u00eanica \u00e9 o reconhecimento de que a realidade \u00faltima (Brahman, Deus, ou o Um) est\u00e1 al\u00e9m da percep\u00e7\u00e3o dos sentidos (Marlow 1954: 39). Ou seja, a realidade n\u00e3o \u00e9 limitado ao mundo f\u00edsico, ao contr\u00e1rio do que afirmam aqueles que rejeitam a realidade transcendente.\n\nComo observamos acima, as l\u00ednguas grega e indo-ariana tra\u00e7am sua origem em uma dialeto greco-ariano. E uma vez que o pensamento \u00e9 expresso preeminentemente na linguagem, n\u00e3o \u00e9 de surpreender que existam paralelos not\u00e1veis entre a \u00cdndia e a Gr\u00e9cia em suas tradi\u00e7\u00f5es metaf\u00edsicas. Em seu estudo informativo de 1954, v\u00e1rios desses paralelos foram apontado por A.N. Marlow, come\u00e7ando com os pr\u00e9-socr\u00e1ticos:\n\n(I) O mais antigo fil\u00f3sofo hel\u00eanico conhecido, Tales, via a \u00e1gua como o elemento fundamental, o princ\u00edpio (arch\u0113) do qual tudo surge. Esta no\u00e7\u00e3o encontra eco no ensino da Rig Veda (X.168, X.190) que a \u00e1gua \u00e9 o princ\u00edpio prim\u00e1rio, que se desenvolve no mundo. Dentro da Il\u00edada (XIV.201, 246) Homero afirmou uma vis\u00e3o semelhante em linguagem mito-po\u00e9tica, ou seja, que o oceano \u00e9 a origem de todos os deuses (Marlow 1954: 36).\n\n(ii) Para Anaximandro, o primeiro princ\u00edpio \u00e9 o \u00e1peiron, que significa o indeterminado ou ilimitado. Este termo \u00e9 o equivalente do s\u00e2nscrito nirvikalpa, o sem nome e sem forma, que o Rig Veda chama de aditi, o ilimitado. Al\u00e9m disso, o aditi \u00e9 ordenado pelo imanente rita (Rig Veda IV.23.9), da mesma forma que em Anaximandro, um dik\u0113 imanente garante a eventual retorno de todas as coisas ao \u00e1peiron de onde surgiram (Marlow 1954: 37): \u201cDe onde as coisas tiram a sua origem, da\u00ed devem tamb\u00e9m perecer segundo as suas necessidades; pois elas tem de expiar e ser julgadas pelas suas injusti\u00e7as de acordo com a ordem do tempo (Fragmento 1 DK).\n\n(iii) Her\u00e1clito compartilha duas doutrinas fundamentais (e relacionadas) com as primeiras escolas budistas: que o fogo \u00e9 o elemento prim\u00e1rio, e que todas as coisas s\u00e3o transit\u00f3rias e ef\u00eameras (Marlow 1954: 37-38). A no\u00e7\u00e3o de que o fogo \u00e9 o elemento primordial tamb\u00e9m aparece no Rig Veda (I.67). Para Buda e Her\u00e1clito, o fogo \u00e9 o elemento mais mut\u00e1vel representa o princ\u00edpio metaf\u00edsico do devir.3 Assim, no Mahavagga Sutta, o Buda compara a exist\u00eancia senciente com a chama de uma vela que \u00e9 renovada a cada momento (i.121). Por sua vez, Her\u00e1clito escreveu: \"Nenhum deus ou homem jamais criou este mundo que \u00e9 o mesmo para todos, mas foi, \u00e9 e sempre ser\u00e1 o fogo eterno \"(Fragmento 30). O Buda tamb\u00e9m usa o analogia de um rio, que nunca \u00e9 o mesmo por dois momentos sucessivos, mas \u00e9 sustentado por \u00e1guas sempre novas (Mahavagga i.123). Uma terminologia id\u00eantica foi empregada por Her\u00e1clito: \u2018Sempre diferente \u00e9 a \u00e1gua para quem entra nos mesmos rios\u2019 (Fragmento 91). Desta forma, o ensino de Her\u00e1clito sobre a transitoriedade das coisas reflete o ensino da imperman\u00eancia (anicca) e do n\u00e3o-eu (anatta) (Kr\u00fcger 2007: 143). Al\u00e9m disso, para o Buda, o princ\u00edpio fundamental da exist\u00eancia \u00e9 a lei imut\u00e1vel, ou dharma, que decreta que cada a\u00e7\u00e3o ganha sua recompensa. Her\u00e1clito tinha uma opini\u00e3o semelhante em rela\u00e7\u00e3o ao logos universal e imut\u00e1vel que regula o cosmos: \"Portanto, devemos seguir o comum princ\u00edpio, pois isso \u00e9 compartilhado por todos \"(Fragmento 2), e \"Pois a sabedoria consiste em uma coisa, conhe\u00e7a o princ\u00edpio pelo qual todas as coisas s\u00e3o dirigidas por todas as coisas\" (Fragmento 41). Al\u00e9m disso, a vis\u00e3o de Her\u00e1clito de que a verdade deve ser encontrada na intera\u00e7\u00e3o entre os opostos antecipou a dial\u00e9tica de Nagarjuna, fundador da escola Madhyamika no budismo (Kr\u00fcger 2007: 143).\n\n(iv) Teoria da percep\u00e7\u00e3o sensorial de Emp\u00e9docles (\"Pois pela terra percebemos a terra, pela \u00e1gua a \u00e1gua, pelo ar divino do ar e pelo fogo destrutivo do fogo ', Fragmento 109) assemelha-se \u00e0 epistemologia de os Upanishads e a filosofia indiana. Por exemplo, no sistema Samkhya, o mundo como objeto de percep\u00e7\u00e3o tem cinco tanmatras (elementos sutis), cada um dos quais \u00e9 percebido por algo que corresponde a ele dentro de n\u00f3s (Marlow 1954: 39). Uma s\u00e9rie de elementos budistas tamb\u00e9m se refletem na filosofia de Emp\u00e9docles, como o eterno retorno de todas as coisas e a distin\u00e7\u00e3o entre ilus\u00e3o e compreens\u00e3o m\u00edstica verdadeira (Kr\u00fcger 2007: 143).\n\nQuando se justap\u00f5e a filosofia indiana com a de Plat\u00e3o, os paralelos s\u00e3o igualmente impressionantes (Marlow 1954: 41-45). Uma das contribui\u00e7\u00f5es mais importantes de Plat\u00e3o para a filosofia ocidental e a teologia \u00e9 sua no\u00e7\u00e3o de que a alma (psych\u0113) \u00e9 ontologicamente anterior ao corpo, portanto continuando a doutrina pitag\u00f3rica sobre a imortalidade da alma. Durante sua vida terrena exist\u00eancia a alma est\u00e1 aprisionada no corpo (s\u014dma), de modo que este \u00faltimo \u00e9 descrito como um t\u00famulo (s\u0113ma) em que a alma \u00e9 mantida at\u00e9 que a penalidade por suas transgress\u00f5es seja paga (Phaedrus 250c; Cratylus 400c; Gorgias 493a). \u00c9 interessante notar a este respeito que s\u0113ma tamb\u00e9m significa \"sinal\" e, portanto, o corpo tamb\u00e9m pode ser entendido como o meio por meio do qual a alma indica (s\u0113mainei) sua forma e prop\u00f3sito. O corpo como tumba, portanto, funciona como uma eclos\u00e3o (peribolos), mantendo a alma dentro de seus limites para que seja salva (Uzdavinys 2011: 94). Assim, para Plat\u00e3o e para os Brahmins, a filosofia \u00e9 um medita\u00e7\u00e3o sobre a morte (Marlow 1954: 42-43), por meio da qual a alma \u00e9 liberada. Conforme explicado por S\u00f3crates, \"aqueles que praticam a filosofia da maneira certa est\u00e3o em treinamento para morrer e eles temem a morte menos do que todos os homens \u201c (F\u00e9don 67e). Al\u00e9m disso, uma vez que as almas de tais \"fil\u00f3sofos gn\u00f3sticos\" s\u00e3o purificadas do corpo mortal e, assim, alcan\u00e7am uma semelhan\u00e7a com o Divino, elas s\u00e3o encorajadas por Plat\u00e3o a examinar e mitologizar (diaskopein te kai muthologein) sobre a vida ap\u00f3s a morte (Phaedo 61e; Uzdavinys 2011: 75-76).\n\n\u00c9 relevante notar que a concep\u00e7\u00e3o de Plat\u00e3o da filosofia como um treinamento para a morte implica uma  distin\u00e7\u00e3o entre a filosofia como um modo de vida por um lado, e por outro a sua redu\u00e7\u00e3o para o discurso racionalista como no Ocidente moderno e p\u00f3s-cartesiano (Uzdavinys 2004: xi). Na tradi\u00e7\u00e3o hel\u00eanica, a filosofia serve para cultivar as v\u00e1rias virtudes (aretai), levando a vis\u00e3o intelectual (no\u0113sis) e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, a apote\u014dsis, quando o Intelecto divino ilumina o alma humana - o fim final (telos) da exist\u00eancia humana. Conforme devidamente observado por Christos Evangeliou, \u2018Nem Arist\u00f3teles nem qualquer outro fil\u00f3sofo plat\u00f4nico ou genuinamente hel\u00eanico, teria aprovado o que o homem europeu moderno, em seu desejo ganancioso de lucro, e vontade demon\u00edaca de poder, foi feita a partir da philosophia hel\u00eanica\u201d \"(citado em Uzdavinys 2004: xixii). Relacionada \u00e0 filosofia como modo de vida, est\u00e1 a distin\u00e7\u00e3o hel\u00eanica entre intelecto e raz\u00e3o. Em termos disso, a raz\u00e3o (dianoia) \u00e9 uma faculdade individual limitada aos humanos, enquanto intelecto (nous) \u00e9 universal e encontrado em todos os seres, embora em v\u00e1rios graus, dependendo seu n\u00edvel ontol\u00f3gico (Schuon 1993: xxix-xxx). Os dois ainda est\u00e3o relacionados, uma vez que a raz\u00e3o \u00e9 a poder da alma que deriva os princ\u00edpios de seu racioc\u00ednio (logismos) do intelecto (Taylor 2010: 104, 108). No entanto, na maior parte da filosofia ocidental, pelo menos desde a \u00e9poca cartesiana revolu\u00e7\u00e3o, esses reinos se confundiram.\n\nAl\u00e9m disso, a met\u00e1fora do cocheiro no di\u00e1logo de Plat\u00e3o Fedro lembra em detalhes o do Katha Upanishad: \u2018Conhe\u00e7a a si mesmo (Atman) como o Senhor que se senta na carruagem chamado de corpo; buddhi (intelig\u00eancia) \u00e9 o cocheiro; cuidado com as r\u00e9deas, os sentidos s\u00e3o os cavalos, e os objetos s\u00e3o as estradas. O eu \u00e9 o controlador e o desfrutador. Mas aquele que n\u00e3o tem compreens\u00e3o, mas \u00e9 fraco em mente, seus sentidos correm soltos como os cavalos ferozes de um cocheiro. Aquele que tem entendimento e tem uma mente forte, seus sentidos s\u00e3o bem controlados como os bons cavalos de um cocheiro '(citado em Marlow 1954: 43). No Fedro, Plat\u00e3o descreve a alma como consistindo em tr\u00eas partes, representadas pelo cocheiro, um bom cavalo com autocontrole e um cavalo ruim que precisa ser disciplinado pelo cocheiro (253d-254d). Essa  met\u00e1fora de Plat\u00e3o n\u00e3o \u00e9 isolada no pensamento hel\u00eanico, e isso \u00e9 evidente a partir de imagens semelhantes usadas por Orfeu e Parm\u00eanides (Uzdavinys 2011: 73).\n\nA no\u00e7\u00e3o indo-hel\u00eanica da primazia da alma sobre o corpo implica que o conhecimento puro (S\u00e2nscrito jnana, grego gn\u014dsis) s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7\u00e1vel ap\u00f3s a morte.4 Conforme declarado por S\u00f3crates, ' realmente nos foi mostrado que, se quisermos ter conhecimento puro, devemos escapar de o corpo e observar as coisas em si mesmas com a alma por si mesma '(F\u00e9don 66e). Morrendo para o corpo, o verdadeiro fil\u00f3sofo (philosophos, \"amante da sabedoria\") adquire conhecimento do reino no\u00e9tico, e assim se torna semelhante \u00e0s Formas. Consequentemente, 'o parmenideano e o amante plat\u00f4nico do conhecimento \u00e9 semelhante ao Ser divino e imortal \"(Uzdavinys 2011: 75). Na verdade, para Plat\u00e3o, \"o Divino\" (para Theion) significa estar subsistindo em conjunto com o Um, para o qual todas as coisas s\u00e3o secund\u00e1rias (Taylor 2010: 104).\n\nA respeito desta vida terrena, Plat\u00e3o escreveu em sua Carta VII que tr\u00eas coisas s\u00e3o necess\u00e1rias para obter conhecimento (epist\u0113m\u0113) de qualquer ser real: o nome, a defini\u00e7\u00e3o e a imagem. Para exemplo, a entidade conhecida como c\u00edrculo \u00e9 nomeada assim, sua defini\u00e7\u00e3o consiste em substantivos e verbos (\"A figura cujas extremidades est\u00e3o em todos os lugares igualmente distantes de seu centro\"), e sua imagem \u00e9 desenhado ou apagado. No entanto, Plat\u00e3o observa, \"o pr\u00f3prio c\u00edrculo a que todos se referem permanece n\u00e3o afetado, porque \u00e9 diferente deles. 'Desta forma, o nome, a defini\u00e7\u00e3o e o imagem fornece conhecimento (que vem assim em quarto lugar) do pr\u00f3prio objeto, que \u00e9 o quinto no sequ\u00eancia. Isso se aplica \u00e0s figuras geom\u00e9tricas, \u00e0s cores, aos corpos artificiais e naturais, aos os elementos, para todos os seres vivos e suas almas, e tamb\u00e9m para o bom, o belo e o justo, acrescenta Plat\u00e3o. \"Pois em cada caso, quem n\u00e3o entende de alguma forma as quatro coisas mencionadas nunca atingir\u00e1 plenamente o conhecimento do quinto '(Carta VII).\n\nQue tanto a vis\u00e3o espiritual quanto a f\u00edsica est\u00e3o relacionadas ao conhecimento verdadeiro (s\u00e2nscrito vidya) \u00e9 evidente do fato de que os textos religiosos indianos cl\u00e1ssicos, os Vedas, derivam seu nome do raiz vid, que cont\u00e9m o significado duplo de ver (latim videre) e conhecer (grego oida). Assim, 'a vis\u00e3o \u00e9 tida como um s\u00edmbolo de conhecimento porque \u00e9 seu principal instrumento dentro da ordem sens\u00edvel; e este simbolismo \u00e9 levado at\u00e9 o reino puramente intelectual, onde o conhecimento \u00e9 comparado \u00e0 \"vis\u00e3o interior\", como est\u00e1 impl\u00edcito pelo uso de palavras como \"intui\u00e7\u00e3o\", por exemplo '(Gu\u00e9non 1945: 14). Este racioc\u00ednio implica ainda que o f\u00edsico n\u00e3o pode ser divorciado do metaf\u00edsico, que fornece seu fundamento ontol\u00f3gico.\n\nA relatividade do conhecimento humano \u00e9 reconhecida tanto no pensamento indiano quanto no de Plat\u00e3o, no di\u00e1logo epistemol\u00f3gico Teeteto (Marlow 1954: 44). Assim, neste \u00faltimo, S\u00f3crates explica um no\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Prot\u00e1goras, Her\u00e1clito e Emp\u00e9docles: \"Refiro-me \u00e0 teoria de que existe nada que em si seja apenas uma coisa: nada que voc\u00ea pudesse chamar corretamente de qualquer coisa ou qualquer tipo de coisa. Se voc\u00ea chamar uma coisa de grande, ela se revelar\u00e1 pequena, e se voc\u00ea a chamar de pesada, pode aparecer como a luz, e assim por diante com tudo,  porque nada \u00e9 um ou algo ou qualquer tipo de coisa\u201d (152d). Consequentemente, S\u00f3crates argumenta: \"Na esfera da vis\u00e3o ... o que voc\u00ea chamaria naturalmente uma cor branca n\u00e3o \u00e9 em si uma entidade distinta, seja fora de seus olhos ou dentro seus olhos. Voc\u00ea n\u00e3o deve atribu\u00ed-lo a nenhum lugar particular '(153d-e). Al\u00e9m disso, Plat\u00e3o admite que devido \u00e0 fraqueza da linguagem e a falta de confiabilidade da percep\u00e7\u00e3o dos sentidos \u00e9 extremamente dif\u00edcil chegar ao conhecimento de seres reais. Nenhum dos quatro instrumentos mencionados anteriormente (ou seja, nome, defini\u00e7\u00e3o, imagem e conhecimento) podem fornecer \u00e0 alma os objetos que ela busca, a saber, a qualidade particular e o ser de um objeto (Carta VII). O reconhecimento hel\u00eanico da relatividade do conhecimento humano \u00e9, portanto, atribu\u00eddo a S\u00f3crates, que em alguma extens\u00e3o antecipou a subvers\u00e3o do conhecimento por Nagarjuna na \u00cdndia. No entanto, o \u00faltimo pensador tomou uma abordagem mais radical, minando o conhecimento emp\u00edrico, a fim de facilitar o surgimento da compreens\u00e3o m\u00edstica (Kr\u00fcger 2007: 143).\n\nDe acordo com o Vedanta, os v\u00e1rios estados de consci\u00eancia s\u00e3o primeiro o estado de vig\u00edlia(Vaishwanara), ent\u00e3o o estado de sonho (Taijasa) e, finalmente, sono profundo, ou Prajna (Gu\u00e9non 1945: 88, 90, 96, 103). Plat\u00e3o faz uma distin\u00e7\u00e3o semelhante e a relaciona com a epistemologia: \"Na verdade, podemos dizer que, como nossos per\u00edodos de sono e vig\u00edlia s\u00e3o de igual dura\u00e7\u00e3o, e como em a cada per\u00edodo, a alma afirma que as cren\u00e7as do momento s\u00e3o preeminentemente verdadeiras, o resultado \u00e9 que durante metade de nossas vidas afirmamos a realidade de um conjunto de objetos, e para metade daquela do outro conjunto. E fazemos nossas afirma\u00e7\u00f5es com igual convic\u00e7\u00e3o em ambos os casos \"(Teeteto 158d). Finalmente, a teoria da origem das palavras de Plat\u00e3o evoca o sistema Nyaya de l\u00f3gica. Assim como o pensador ateniense declara que o verdadeiro significado de uma palavra remonta \u00e0s letras individuais que a comp\u00f5em, a partir do qual das palavras se formam as frases, sendo elas \"algo importante, bonito e completo '(Cratylus 424c-425b), o sistema indiano reduz o significado de uma palavra para o significado de suas letras (Marlow 1954: 44-45).\n\nNo entanto, n\u00e3o se deve desconsiderar os aspectos em que a filosofia indiana e hel\u00eanica divergem uma da outra. Isso se refere principalmente \u00e0 l\u00f3gica, da qual Arist\u00f3teles lan\u00e7ou as bases para muito do pensamento ocidental subsequente. Por exemplo, de acordo com o princ\u00edpio aristot\u00e9lico do meio exclu\u00eddo, toda proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira ou falsa, excluindo assim a possibilidade que uma proposi\u00e7\u00e3o poder ser parcialmente correta (Blackburn 2008: 124). Conforme observado pelo  fil\u00f3sofo sul africano Kobus Kr\u00fcger, esta abordagem incentiva um pensamento um/outro,  sendo uma  afirma\u00e7\u00e3o significativa ou sua nega\u00e7\u00e3o como sendo verdadeira. Em contraste, o pensamento indiano cl\u00e1ssico desenvolveu um tipo de l\u00f3gica mais conjuntiva. Assim, o Jainismo ensinou um esquema cujas possibilidades se desdobravam em sete, permitindo que sete declara\u00e7\u00f5es feitas de diferentes perspectivas sejam verdadeiras em um sentido. E na l\u00f3gica budista primitiva surgiu um esquema qu\u00e1druplo, em termos dos quais existem quatro tipos v\u00e1lidos de proposi\u00e7\u00f5es: A \u00e9 B; A n\u00e3o \u00e9-B; A \u00e9 B e n\u00e3o-B; e A n\u00e3o \u00e9 B nem n\u00e3o-B. Aplicada \u00e0 cosmologia, a l\u00f3gica budista primitiva desenvolveu-se da seguinte maneira: (i) este mundo \u00e9 finito; (ii) este mundo \u00e9 infinito; (iii) este mundo \u00e9 finito e infinito; e (iv) este mundo \u00e9 nem finito nem infinito. Tais afirma\u00e7\u00f5es podem se referir a diferentes aspectos da mesma realidade, de modo que podem ser contr\u00e1rios, mas n\u00e3o necessariamente contradit\u00f3rios (Kr\u00fcger 2007: 19-20).\n\nConcluindo sua justaposi\u00e7\u00e3o informativa da filosofia indiana e hel\u00eanica, Marlow sugere que a influ\u00eancia indiana provavelmente alcan\u00e7ou a Gr\u00e9cia atrav\u00e9s da P\u00e9rsia como intermedi\u00e1ria (1954: 45). Sem negar um fluxo de pensamento em qualquer dire\u00e7\u00e3o, afirmamos que os paralelos marcantes entre a filosofia hel\u00eanica e a indiana deve ser atribu\u00edda principalmente a uma tradi\u00e7\u00e3o espiritual e intelectual comum entre os v\u00e1rios povos indo-europeus. Por exemplo, seus nomes para a suprema Deidade sugerem uma origem comum. O primeiro nome indo-europeu para Deus foi Dyaus Pitar em s\u00e2nscrito, que significa \"Pai Celestial\", e era usado pelos Indo-Arianos j\u00e1 por volta de 1500 a.C. Da mesma forma, encontramos Zeus Pater (ou simplesmente Zeus) entre os povos hel\u00eanicos povos, Ju-piter (ou simplesmente Deus) entre os povos it\u00e1licos, Teu entre os teut\u00f5es e Sax\u00f5es, Tir entre os povos n\u00f3rdicos, bem como Ziues no antigo alto alem\u00e3o. Todos esses nomes s\u00e3o linguisticamente relacionados a Dyaus e Deus (Campbell 1970: 9-10). Vamos agora considerar aspectos relevantes da metaf\u00edsica e cosmologia indo-europ\u00e9ia tradicional.\n\n2.3 Ser e Manifesta\u00e7\u00e3o\n\nPor que existe algo em vez do nada? Ou, dito em termos ontol\u00f3gicos, por que existe o ser ao inv\u00e9s do n\u00e3o ser? De acordo com o primeiro pensador hel\u00eanico Parm\u00eanides, uma distin\u00e7\u00e3o deve ser feita entre 'aquele, que \u00e9 e que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o seja', e 'o outro, que n\u00e3o \u00e9 e que \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00e3o seja \"(Fragmento 2; citado em McKirahan 1994: 152). Uma terminologia id\u00eantica \u00e9 encontrada no Bhagavad-Gita: \"O que \u00e9 n\u00e3o-Ser \u00e9 nunca se sabe que foi, e o que \u00e9 o Ser, nunca se sabe que n\u00e3o foi \"(2:16). Esta diferencia\u00e7\u00e3o implica que ser e n\u00e3o ser s\u00e3o dom\u00ednios distintos, sem a possibilidade de nada se transformando em algo ou vice-versa. No entanto, transcendendo ser e n\u00e3o ser existe a realidade Absoluta de Deus / Brahman / o \u00danico: \"Vou expor a ti o que \u00e9 para ser conhecido e saber quem goza da imortalidade; \u00e9 o Brahman supremo que \u00e9 sem come\u00e7o, que n\u00e3o \u00e9 chamado de Ser nem n\u00e3o-Ser \"(Bhagavad-Gita 11.12)\n\nUm dos pensadores metaf\u00edsicos mais importantes do s\u00e9culo XX, Martin Heidegger, abre sua Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Metaf\u00edsica (escrita como suplemento de seu livro seminal, o Ser e o Tempo) com a seguinte pergunta: \"Por que existem seres em vez do nada?\" essa \u00e9 postulada pelo fil\u00f3sofo alem\u00e3o como a quest\u00e3o fundamental da metaf\u00edsica - n\u00e3o como a primeira em cronologia, mas em ordem, porque \u00e9 a mais ampla, a mais profunda e a mais origin\u00e1ria quest\u00e3o. \u00c9 o mais amplo em escopo, sendo limitado apenas pelo que nunca \u00e9, ou seja, n\u00e3o-ser; isto \u00e9 a quest\u00e3o mais profunda, visando estabelecer a base de onde v\u00eam os seres e para onde seres v\u00e3o; e \u00e9 a quest\u00e3o mais origin\u00e1ria, abordando n\u00e3o um ser particular, mas seres como um todo (Heidegger 2000: 1-4). A ci\u00eancia da metaf\u00edsica, portanto, come\u00e7a com a quest\u00e3o do Ser, que por sua vez est\u00e1 intimamente relacionado com a no\u00e7\u00e3o de \"natureza\" - com a condi\u00e7\u00e3o de que esta seja entendida em seu sentido metaf\u00edsico original e n\u00e3o em um sentido reducionista, material.\n\nEntre os primeiros pensadores hel\u00eanicos, aquilo que \u00e9 (ou seja, a totalidade dos seres) era chamado de physis. O termo physis \u00e9 geralmente traduzido como \"natureza\", mas Heidegger (2000: 15) argumentou bastante persuasivamente que cont\u00e9m um significado muito mais amplo, ou seja, \"o que emerge de si mesmo (por exemplo, o surgimento, o desabrochar de uma rosa), o desdobramento que se abre, o aparecendo em tal desdobramento, mantendo-se e persistindo na apar\u00eancia - em suma, o dom\u00ednio permanente emergente. 'Portanto, embora a physis possa ser experimentada nos processos da natureza, como nascimento e crescimento, n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo desses. Em vez disso, physis indica o Ser-mesmo, em virtude do qual aparecem os seres (Heidegger 2000: 15). Deve ser notado que o substantivo physis est\u00e1 relacionado ao verbo phu\u014d, que significa \"gerar, produzir, ou fazer crescer \"(Liddell e Scott 2004: 772) .5 Consequentemente, os primeiros pensadores hel\u00eanicos concebiam a \"natureza\" como um poder criativo, em vez de um ambiente material (Coomaraswamy 1989: 83). No entanto, afirma Heidegger, ao traduzir physis para o latim como natura, que significa \"nascimento\", o reino da natureza foi reduzido ao mundo dos fen\u00f4menos biol\u00f3gicos. Este termo latino, portanto, representa o in\u00edcio da aliena\u00e7\u00e3o do pensamento ocidental sobre a natureza de sua ess\u00eancia original na filosofia hel\u00eanica (Heidegger 2000: 14). No entanto, Plotino reconheceu uma conex\u00e3o etimol\u00f3gica entre o substantivo physis e o verbo ephy, ou seja, entre \u2018Natureza\u2019 e \u2018nasceu\u2019 (Enneads VI, 8, 8; Dillon e Gerson 2004: 169). \u00c0 luz disso pode-se afirmar com mais exatid\u00e3o que a natura n\u00e3o se limita \u00e0 physis, mas \u00e9 abrangida pela \u00faltima (que tamb\u00e9m vai al\u00e9m do reino biol\u00f3gico).\n\nEsta compreens\u00e3o ontologicamente inclusiva da \"natureza\" implica que a f\u00edsica n\u00e3o pode ser divorciada da metaf\u00edsica sem uma perda radical de significado. O prefixo grego meta significa \"depois\" em um sentido acusativo (L&S 436), ou seja, \"al\u00e9m\", continua Heidegger, e portanto, filosofar sobre os seres como tais \u00e9 meta ta physika, ou metaf\u00edsica. E desde a f\u00edsica no sentido cl\u00e1ssico hel\u00eanico j\u00e1 lida com o Ser dos seres, pode ser justamente afirmar que a ess\u00eancia da metaf\u00edsica foi determinada desde o seu in\u00edcio pela f\u00edsica (Heidegger 2000: 18-19). Este sentido mais amplo de physis foi reconhecido por Arist\u00f3teles com sua declara\u00e7\u00e3o de que a metaf\u00edsica \u00e9 o estudo do ser como ser (Livro IV de Metaf\u00edsica, 1003a; Heidegger 2000: 17)..\n\nJ\u00e1 sugerimos que a filosofia indo-hel\u00eanica surgiu da experi\u00eancia espiritual. Argumentando em linhas semelhantes, Heidegger escreveu que para os gregos cl\u00e1ssicos a ontologia precedida a bio-filosofia: \"N\u00e3o foi nos processos naturais que os gregos experimentaram pela primeira vez o que a physis \u00e9, mas o contr\u00e1rio: com base em uma experi\u00eancia fundamental do Ser na poesia e pensamento, que o que eles tiveram que chamar de physis revelou-se a eles. Apenas com base nesse desvelamento eles poderiam ent\u00e3o olhar \u00e0 natureza no sentido mais estrito. Assim, physis significa originalmente o c\u00e9u e a terra, a pedra e a planta, o animal e o humano, e a hist\u00f3ria humana como obra de humanos e deuses; e, por fim e antes de tudo, significa os deuses que est\u00e3o sob seu destino. Physis significa o dom\u00ednio emergente e o duradouro  qual a ele domina completamente. Este dom\u00ednio emergente e permanente inclui tanto \"tornar-se\" bem como o \u201cSer\u201d no sentido mais restrito de continuidade fixa. Physis \u00e9 o evento de ficar em p\u00e9 adiante, surgindo do oculto e, assim, permitindo que o oculto tome sua posi\u00e7\u00e3o pela primeira vez\u201d (Heidegger 2000: 15-16). O argumento do fil\u00f3sofo alem\u00e3o \u00e9 relevante para nossa tese em v\u00e1rios aspectos: sua integra\u00e7\u00e3o do metaf\u00edsico e do f\u00edsico em um unificado todo ontol\u00f3gico; sua recusa em dicotomizar o ser e o devir; e sua postula\u00e7\u00e3o da natureza como um desdobramento do oculto, evoca a no\u00e7\u00e3o correta de evolu\u00e7\u00e3o como o desdobramento de potencialidades inerentes.\n\nO surgimento e a perman\u00eancia do Ser podem igualmente ser descritos na terminologia empregada pelo fil\u00f3sofo sul-africano Danie Goosen, com base na no\u00e7\u00e3o de teurgia (theourgia) desenvolvida pelos neoplatonistas Iamblichus e Proclo. Em termos de Goosen's \u2018Dramatologia filos\u00f3fica\u2019, a Realidade se expressa em e atrav\u00e9s dos \u2018atores do ser\u2019 servindo como mediadores entre o infinito do ser e a finitude do mundo. Esses atores assumem pap\u00e9is como ser e seres, esse e essentia, transcendente e imanente, outro e eu, doador e receptor, sujeito e objeto, sublime e belo, eros e agap\u0113, e substantivo e acidental (Goosen 2007: 94, 103). Por meio dessa intera\u00e7\u00e3o din\u00e2mica entre o Um e o m\u00faltiplo, o cosmos obt\u00e9m o car\u00e1ter de uma unidade diferenciada ao inv\u00e9s de ser monista ou dualista.\n\nA no\u00e7\u00e3o indo-europ\u00e9ia tradicional do Ser foi perceptivelmente esbo\u00e7ada por Heidegger atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise etimol\u00f3gica. A palavra radical mais antiga a esse respeito \u00e9 es, que se torna o substantivo asus em s\u00e2nscrito, que significa \"vida\" ou \"o vivo\", e o verbo forma esmi, esi, esti e asmi. A estes termos est\u00e3o relacionados o grego eimi e einai (ambos significando \"ser\"), e o termos latinos correspondentes esum e esse. A este respeito, o verbo germ\u00e2nico ist est\u00e1 relacionado ao Estin grego e est latino, '\u00e9'. Outra raiz \u00e9 o s\u00e2nscrito bhu ou bheu e relacionado ao grego phu\u014d, que para Heidegger significa \"emergir, dominar, chegar a uma posi\u00e7\u00e3o de fora de si mesmo e permanecer em p\u00e9.\" Isso, por sua vez, est\u00e1 relacionado aos termos gregos physis (\"natureza\") e phainesthai (\"mostrar-se\"), de modo que a natureza \u00e9 descrita por Heidegger como \"aquela que emerge na luz, phuein, para iluminar, brilhar e, portanto, aparecer. Os verbos alem\u00e3es bin e bist tamb\u00e9m s\u00e3o derivados desse radical s\u00e2nscrito. Finalmente, a raiz aparece no s\u00e2nscrito vasami e no germ\u00e2nico wesan, que significa \"habitar, permanecer, peregrina\u00e7\u00e3o \", que por sua vez se torna os verbos alem\u00e3es wesen e sein,  \u201cestar\" e  \u201cser\u201d. Dessas tr\u00eas ra\u00edzes, conclui Heidegger, derivam os significados \"vividamente definidos\" de vida, emergente e permanente - nada menos que o dom\u00ednio do Ser (2000: 75, 76).",
            "subreddit": "ApologeticaCrista",
            "topic": "filosofar",
            "id": "kizwj1"
        },
        {
            "title": "Transcendi fam\u00edlia?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "filosofar",
            "id": "1218630",
            "comments": [
                ".\\_. n\u00e3o",
                "Descendeu isso sim",
                "[link]",
                "Crinjou pra caralho.",
                "N\u00e3o transcendeu, infelizmente",
                "N\u00e3o.",
                "S\u00f3 fosse peido logo cago, eu teria me cagado em muitos lugares kkkkkk",
                "\"bebo-o, pois s\u00f3lido \u00e9, se l\u00edquido fosse, come-lo-ia\" eu cago de rir com essa",
                "Hoje eu sou Ad\u00e3o, 12 27, as cachorras s\u00f3 me amam, o Ad\u00e3o fica se derretendo"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "xd",
            "selftext": "",
            "subreddit": "giosama",
            "topic": "filosofar",
            "id": "x5xl61"
        }
    ]
}