{
    "posts": [
        {
            "title": "Musicalidade",
            "selftext": "Sou um iniciante e preciso de ajuda em musicalidade voc\u00ea tens alguma dicas?\nSou muito ruim em ritmo pois sou muito \"acelerado\" \u00e9 n\u00e3o consigo cantar/responder enquanto eu bato palmas no ritmo ou quando estou tocando agog\u00f4. Desde j\u00e1 obrigado a todos\n\nI'm a beginner and I need help with musicality do you have any tips?\n I'm really bad at rhythm because I'm very \"fast\" and I can't sing/answer while I'm clapping in rhythm or when I'm playing agog\u00f4.  Thank you all in advance.",
            "subreddit": "capoeira",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "140uw5g",
            "comments": [
                "Isso \u00e9 falta de pr\u00e1tica. Continue treinando e insistindo que voc\u00ea chega l\u00e1"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Crlh vinicin, musicalidade",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "lilvinicinho",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "15e2k7t"
        },
        {
            "title": "A nossa rica musicalidade Nacional!!!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "hcnwl8",
            "comments": [
                "Tecnobrega>>>>>",
                "ES - Dead Fish",
                "N\u00e3o sei se boi de mam\u00e3o \u00e9 t\u00e3o popular aqui SC, raramente eu vejo por aqui (s\u00f3 em data comemorativa e olhe l\u00e1...)",
                "Faltou o pagode das massas aqui em Salvador.",
                "Meus parab\u00e9ns ao OP por ter colocado o samba no Rio de Janeiro E na Bahia.",
                "FREEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE VOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO\n\nFREEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE VOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO\n\nsim, pernambucano costuma ser bairrista e estou chateado que n\u00e3o tem frevo ali.\n\nCoco de roda, forr\u00f3 rabecado e tantas outras manifesta\u00e7\u00f5es culturais.",
                "Faltou Bossa Nova na lista de tipos de m\u00fasica fluminenses...",
                "Cad\u00ea o funk? Esse mapa a\u00ed parece ter parado no tempo.",
                "Pra fugir do estere\u00f3tipo \"tradicionalista\" no RS, poderia incluir outros estilos do folclore menos lembrados: candombe, ma\u00e7ambique, bandinha alem\u00e3, toque de batuque, m\u00fasica guarani, etc.",
                "Faltou o produto mais exportado por Porto Alegre: rock ga\u00facho.",
                "Meu Deus cad\u00ea o coco e a ciranda??? Kkk s\u00f3 pra falar dos mais grand\u00f5es n\u00e9 esse mapa ta fraquimm",
                "\u00e9 um crime a Musica Popular Gaucha n\u00e3o estar presente nessa imagem",
                "Cad\u00ea o megafunk",
                "Ritmo popular do DF \u00e9 Legi\u00e3o Urbana. xD",
                "Faltou Jongo no RJ.",
                "Devia ter posto em branco o distrito federal, j\u00e1 que \u00e9 uma mistura maluca de todas as cores a\u00ed",
                "O samba do Rio seria Bossa Nova?",
                "Upvote s\u00f3 por n\u00e3o ter ai na lista o aborto musical chamado de \"funk brasileiro\""
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "A Musicalidade na Pintura\u201d, de Ant\u00f3nio Cunha e Silva",
            "selftext": "",
            "subreddit": "barcelos",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "12x9dpz"
        },
        {
            "title": "Como trabalhar em um EP/\u00c1lbum musicalidade",
            "selftext": "M\u00fasicos da comunidade, como voc\u00eas se preparam para come\u00e7ar a produzir um \u00e1lbum? Sou m\u00fasico e produtor e quero lan\u00e7ar meu ep solo, mas n\u00e3o sei por onde come\u00e7ar, ja tenho em mente a quantidade de faixas e alguns temas de m\u00fasicas e sobre a cerca doq o trabalho vai falar. Por\u00e9m sinto que falta algumas coisas ainda, mais algo a ser fixado e trabalhado antes de partir pra composi\u00e7\u00e3o e grava\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "zsazbq",
            "comments": [
                "Voc\u00ea est\u00e1 pensando em um EP mas ainda n\u00e3o tem as m\u00fasicas? Vai compor?  \nVai ser um \u00e1lbum conceitual?",
                "Ainda n\u00e3o saquei cara... Kkkkkk\nImagino que voc\u00ea tenha um estilo definido de som, certo? Estilo musical mesmo... Qual \u00e9?\nEu n\u00e3o sou profissional da \u00e1rea, mas gosto muito e consumo muita m\u00fasica, tenho uns equipos em casa, um piano, uns viol\u00f5es, uma guitarra e umas tranqueiras eletr\u00f4nicas e de \u00e1udio, sou curioso.\nMas acho que voc\u00ea tem dois caminhos a\u00ed, o EP pode trazer sua personalidade e seu som, pra mostrar a cara mesmo, ou voc\u00ea pode sacar o que est\u00e1 em alta, pesquisar tend\u00eancias se o caso for tentar alcan\u00e7ar mais visibilidade"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Torcidas paulistas - inimigas do ritmo e da musicalidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "qvakfm",
            "comments": [
                "Quer ritmo e musicalidade abre o spotify pq aqui \u00e9 s\u00f3 no desafino \ud83d\ude0e\u270c\ud83c\udffe",
                "T\u00e3o achando que o OP torce pro Gr\u00eamio, a\u00ed tem gente zoando as torcidas ga\u00fachas kkkkkkkkkk",
                "Eu sempre achei as torcidas de S\u00e3o Paulo P\u00c9SSIMAS nos quesitos \"beleza\" e \"empurrar o time\", com m\u00fasicas p\u00e9ssimas e totalmente sem ritmo ou melodia e baterias sem ritmo algum, d\u00f3i de ouvir a maioria. A exce\u00e7\u00e3o pra mim sempre foi a torcida do Corinthians, que tem at\u00e9 um estilo parecido, mas por algum motivo fica muito superior.",
                "Porra quer musicalidade vai pro YouTube, pro bar prum show caralho",
                "Ja tem palmeiras fiu fiu, quer mais oq???",
                "Torcidas ga\u00fachas - inimigas do canto, s\u00f3 da pra ouvir aquele trompete escroto, parece vel\u00f3rio de militar.",
                "No sul tem algum tipo de instrumento que soa como uma matraca definitivamente isso me afastaria mais de um est\u00e1dio que a viol\u00eancia",
                "Todas as torcidas do sudeste s\u00e3o uma bosta. Seethe.",
                "Horr\u00edvel msm, j\u00e1 reparei na torcida do corinthians tbm, \u00e9 basicamente aqueles gritos de guerra da escola, n tem m\u00fasica m\u00fasica msm"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Excel\u00eancia e musicalidade deram mota \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o da 30\u00aa edi\u00e7\u00e3o da PIMEL\ufffc",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "vkb7eh"
        },
        {
            "title": "Excel\u00eancia e musicalidade deram mota \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o da 30\u00aa edi\u00e7\u00e3o da PIMEL\ufffc",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "vkb7en"
        },
        {
            "title": "Banda Os Ninfetos lan\u00e7a EP e clipe mesclando conte\u00fado escolar com a musicalidade do pagode",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "qnf8lo"
        },
        {
            "title": "Arthur Martins celebra musicalidade ecum\u00eanica brasileira em EP de estreia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "qj0c69"
        },
        {
            "title": "Banda lan\u00e7a EP e clipe com tem\u00e1tica escolar mesclando conte\u00fado da sala de aula com a musicalidade do pagode",
            "selftext": "",
            "subreddit": "PortalRbn",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "qg5e27"
        },
        {
            "title": "Original Art Acrylic Painting,40W x 40H x 1D cm,Veronica De Oliveira Abstract,Abstract ExpressionismAbstract. Danzares,Fuerza,Acrilico Fluido,Movimiento,Musicalidad",
            "selftext": "",
            "subreddit": "painting_drawing",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "pia75c"
        },
        {
            "title": "Voca\u00e7\u00e3o para stem + musicalidade \u2014 dinheiro = genialidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "e5gdnw",
            "comments": [
                "Se destacou na multid\u00e3o. Geralmente os moleques de 14 anos se dedicam a tocar outro instrumento.",
                "Voca\u00e7\u00e3o pra STEM tocando m\u00fasica? Hmmmm",
                "Muleque manda muito bem!",
                "Eu n\u00e3o gosto desse tipo de elogio porque d\u00e1 a impress\u00e3o de que quem n\u00e3o se virou como esse muleque \u00e9 um bosta folgado, sendo que quem se destaca nesse ambiente fudido s\u00e3o s\u00f3 prodigiosos.\n\nO engenheiro, m\u00e9dico, artista, matem\u00e1tico, etc., que voc\u00ea v\u00ea por a\u00ed provavelmente n\u00e3o teriam se tornado o que s\u00e3o se tivessem nascido na mis\u00e9ria, sem condi\u00e7\u00f5es de se formarem e estudar com o m\u00ednimo de suporte. S\u00f3 os mais dotados conseguem superar uma barreira t\u00e3o grande."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Original Art Acrylic Painting,40W x 40H x 1D cm,Veronica De Oliveira Abstract,Abstract ExpressionismAbstract. Danzares,Fuerza,Acrilico Fluido,Movimiento,Musicalidad",
            "selftext": "",
            "subreddit": "painting_drawing",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "n88np6"
        },
        {
            "title": "Live Musicalidade Internacional",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "capoeira",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "jhvv9s",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ed Motta elogia voz de Pabllo Vittar: 'Chorei de verdade porque n\u00e3o imaginava essa musicalidade, timbre lindo'",
            "selftext": "",
            "subreddit": "arco_iris",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "7yw5wp",
            "comments": [
                "Se a Pabllo tem essa capacidade de cantar, por qu\u00ea ela n\u00e3o canta assim nos shows dela? As m\u00fasicas s\u00e3o sempre incompletas, cheias de YUK\u00ca e parece que ela n\u00e3o tem f\u00f4lego.\n\nEla tem mesmo \u00e9 que melhorar o f\u00f4lego e a disposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dela, pra aguentar cantar e dan\u00e7ar sem cansar.",
                "Here is a list of threads in other subreddits about the same content:\n\n|Title|Subreddit|Author|Time|Karma|\n|---|---|---|---|---|\n|[Ed Motta elogia voz de Pabllo Vittar: 'Chorei de verdade porque n\u00e3o imaginava essa musicalidade, timbre [link] 10:41:30|0|\n\n\n----\n\n I am a bot [link] user (op [link] from subreddit (mods [link]\n\nNow you can remove the comment by replying delete! (op only) ",
                "@Questionamentos",
                "Eu acho incr\u00edvel a disparidade entre a voz da Pabllo cantando e a voz da Pabllo falando",
                "Ela parece uma cabra cantando, timbre lindo. Mas s\u00e3o opini\u00f5es n\u00e9."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Quando as pessoas v\u00e3o dar o devido valor ao Jorge Ben Jor?",
            "selftext": "N\u00e3o, esse n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o cara do W/Brasil.\n\nEsse \u00e9 um dos caras que ajudaram a formatar o Samba Rock, uma das fus\u00f5es musicais mais instigantes e gostosas do mundo. N\u00e3o satisfeito, fundiu o Samba Rock com o Soul pra criar o \u00e1lbum \u00c1frica/Brasil, refer\u00eancia de negritude e musicalidade para o mundo.\n\n\u00c9 o letrista que mais valorizou e real\u00e7ou a beleza do negro brasileiro, que \u00e9 constantemente (pela m\u00eddia e por terceiros) atacada e distorcida.\n\n\u00c9 o letrista que valorizou figuras negras hist\u00f3ricas que, pra del\u00edrio dos pulhas racistas, n\u00e3o abaixavam a cabe\u00e7a diante de um olhar de desprezo ( Cassius Marcelo Clay, Zumbi,  Xica Da Silva).\n\n\u00c9 o letrista que escreveu as mais geniais can\u00e7\u00f5es sobre o esporte bret\u00e3o e os seus principais personagens. (Fio Maravilha, Camisa 10 da G\u00e1vea, Zagueiro, etc).\n\n\u00c9 o violonista que, ainda hoje, deixou \u00f3rf\u00e3os aqueles que eram vidrados no som daquele viol\u00e3o Di Giorgio de nylon, que produzia um misto de samba, maracatu, blues e mais tudo o que h\u00e1 de m\u00fasica negra na Am\u00e9rica.\n\nParab\u00e9ns atrasado pelo seu anivers\u00e1rio, mestre.\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "12z0whq",
            "comments": [
                "como tantos outros artistas BR, ele \u00e9 muito valorizado, s\u00f3 que fora daqui hehe. isso que ele ainda \u00e9 muito relevante aqui, com m\u00fasicas famosas, gravando com o Mano Brown e tal.\n\ncrime maior foi o que fizeram com o Bola Sete, o cara era simplesmente um g\u00eanio, que a gente perdeu pros EUA (e n\u00e3o o culpo)",
                "O cara \u00e9 literalmente adorado por milh\u00f5es kkkkkk\n\n\u00c0s vezes eu me pergunto em planeta o reddit vive.",
                "Porra, esse par\u00e1grafo \"ainda hoje, deixou \u00f3rf\u00e3os\" me pegou de surpresa, achei que ele tinha morrido.\nN\u00e3o me d\u00e1 um susto desses n\u00e3o caralho, hahaha\n\nVoc\u00ea quis dizer que ele parou de tocar o ac\u00fastico n\u00e9? Se for isso, realmente sdds eternas",
                "\"Um encontro amoroso\nDo zigoto masculino com o gameta feminino\nFormam novas c\u00e9lulas, um fio vegetal\nBrilhoso e esverdeado, igual \u00e0 cor da esperan\u00e7a\nIgual \u00e0 cor da esperan\u00e7a\"\n\n\u00c9 bom demais!",
                "O terceiro epis\u00f3dio do Projeto Querino fala bastante dele, \u00e9 \u00f3timo",
                "Falou e disse. G\u00eanio absoluto da m\u00fasica brasileira.",
                "Recomendo enormemente o podcast da R\u00e1dio Batuta (instituto Moreira Salles) [Imbat\u00edvel ao [link] considero esse o melhor podcast que j\u00e1 ouvi, em qualidade t\u00e9cnica e de conte\u00fado, mas ficou peso no site deles provavelmente por conta dos direitos autorais das m\u00fasicas. Ou\u00e7am e entendam a genialidade desse homem.",
                "O que seria exatamente o \"dar o devido valor\"? eu pelo menos n\u00e3o consigo ver desta forma, como se ele n\u00e3o fosse valorizado. O cara \u00e9 amplamente reconhecido, premiado, nunca caiu no esquecimento.",
                "Jorge Ben \u00e9 super conhecido foda \u00e9 o Chico Science",
                "ele \u00e9 valorizado, voces querem que aconte\u00e7a oque? o dia nacional de boquete em jorge ben jor? vamo todo mundo fazendo fila indiana organizada pela PM",
                "Por que \u00e9 proibido pisar na grama?",
                "Em meados dos anos 90 ele era super valorizado.",
                "J\u00e1 que vc est\u00e1 ressaltando os valores das letras, devo dizer que no quesito igualdade de g\u00eanero o Jorge fica l\u00e1 atr\u00e1s.",
                "Escutem o podcast da R\u00e1dio Batuta, do IMS, sobre o Jorge Ben. Absolutamente sensacional",
                "Quando ele morrer, como foi o caso do Belchior",
                "Era  melhor quando era s\u00f3 Jorge Ben",
                "Escutava muito vinil dele na casa de um amigo meu, ate curtia.\n\nO problema era o flamengo.\n\nEscrevendo esse coment\u00e1rio lembrei que adorava chove chuva, eu sei que muitos nao vao entender mas me da gatilho hj(minha cidade)",
                "O show dele foi um dos melhores que eu j\u00e1 fui na vida, de verdade. N\u00e3o esperava nada e o cara entregou tudo e ganhou meu cora\u00e7\u00e3o! \u2764\ufe0f",
                "Um dos maiores de todos os tempos, sem d\u00favida nenhuma, artista inigual\u00e1vel, assino em baixo de tudo que voc\u00ea disse MAS\n\nEle \u00e9 extremamente famoso cara, n\u00e3o \u00e9 um Z\u00e9 Ningu\u00e9m n\u00e3o, \u00e9 um dos maiores artistas em termos de popularidade (totalmente merecido).",
                ">Cassius Marcelo Clay\n\n[O nome dele \u00e9 Muhammad [link]",
                "Olha, eu acho que ele \u00e9 valorizado sim. O que faz voc\u00ea crer que n\u00e3o?",
                "Valorizar mais do que eu valorizo? Duvido",
                "Ou tu ta andando com o pessoal errado, ou consumindo o tipo de conte\u00fado errado ou ta completamente errado em tudo na tu vida, meu camarada. Do meu ponto de vista o Jorge ben \u00e9 idolatrado, admirado, celebrado, santificado at\u00e9. Nada mais que o merecido.",
                "Acho que ele tem bastante reconhecimento comparado com outros m\u00fasicos excelentes que n\u00e3o tiveram o mesmo sucesso. O Cartola, por exemplo, ganhava a vida como vigia at\u00e9 ser redescoberto nos anos 60.",
                "Infelizmente n\u00e3o consigo gostar mt de m\u00fasica BR \ud83e\udee4",
                "talvez quando ele morrer.",
                "Meu, o descaso do Brasil para com o JB deve ser entendido como um s\u00edmbolo institucional do racismo neste pais."
            ],
            "num_comments": 27
        },
        {
            "title": "Ed Motta elogia voz de Pabllo Vittar: 'Chorei de verdade porque n\u00e3o imaginava essa musicalidade, timbre lindo'",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "7ysjp7",
            "comments": [
                "> 04/01/2018\n\nQuase dois meses... Parece que o Barrichello tamb\u00e9m \u00e9 f\u00e3 de Pablo Vittar.",
                "Eu ia falar merda mas at\u00e9 que cantou bem essa m\u00fasica geralmente eu acho que ela parece o pinguim do toy story cantando.",
                "\n^(Este \u00e9 o melhor NL;NL que eu pude fazer, o artigo original foi reduzido em 49.53%. [Eu sou um Bot] \ud83e\udd16)  \n\n\n\n>**Ed Motta admite que tinha 'preconceito', mas relata 'surpresa imensa' ao ver cantora no Altas Horas. Segundo ele, muitos artistas n\u00e3o t\u00eam 'um ter\u00e7o da capacidade vocal' de Vittar.**  \n\n\n> Ed Motta fez elogios \u00e0 voz de Pabllo Vittar e disse ter \"chorado de verdade\" ao ver o \"talento verdadeiro e genu\u00edno\" da cantora. O texto cita a participa\u00e7\u00e3o de Pabllo Vittar no programa Altas Horas, em que ela cantou \"I have nothing\", do repert\u00f3rio de Whitney Houston. Veja o post completo de Ed Motta sobre Pabllo Vittar, publicado nesta quinta-feira (4) na p\u00e1gina do m\u00fasico no Facebook: \"Por preconceito, admito, eu sempre duvido art\u00edsticamente do que \u00e9 muito popular, do prato mais pedido do card\u00e1pio, do filme premiado. Essa semana tive uma surpresa imensa assistindo o v\u00eddeo da Pablo Vittar cantando um grande sucesso da Whitney Houston. Muita gente denominada/inventada pelo mercado como \u201cartista\u201d com grandes vendagens, premia\u00e7\u00f5es simuladas, n\u00e3o tem um ter\u00e7o da capacidade vocal de Pablo Vittar. Pablo faz um sucesso imenso, mas tem um ex\u00e9rcito de \u00f3dio yang que se incomoda profundamente com o que isso representa na sociedade obediente e engessada. A quest\u00e3o \u00e9, em nenhum momento comentei sobre o trabalho art\u00edstico, o repert\u00f3rio, o disco, o show de Pablo Vittar.  \n\n\n^(O site est\u00e1 offline ou cai no paywall?) [^(Leia [link]  \n\n\n***\n\n[link] ^| [link] ^| ^(not\u00edcia publicada em 04/01/2018)  \n",
                "Vi ela por alguns segundos no Rock in Rio com a Fergie enquanto trocava de canal, e lembro de ter pensado \"essa porra daria pra cantar um metal, vey!\". Acho a voz enjoadinha pra caralho, aquele falsete constante, mas o alcance vocal \u00e9 bem respeit\u00e1vel mesmo..."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "\u201cN\u00e3o perdoo os m\u00fasicos que t\u00eam a musicalidade e n\u00e3o exploram\u201d | Hermeto Pascoal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "6m5ezo"
        },
        {
            "title": "Bandeira Comunista - Ary dos Santos",
            "selftext": "como se n\u00e3o bastasse\ntudo quanto nos fizeram\ncomo se n\u00e3o lhes chegasse\ntodo o sangue que beberam\ncomo se o \u00f3dio fartasse\napenas os que sofreram\ncomo se a luta de classe\nn\u00e3o fosse dos que a moveram.\n\nFoi como se as m\u00e3os partidas\nou as unhas arrancadas\nfossem outras tantas vidas\noutra vez incendiadas.\n\n\u00c0 voz de anticomunista\no patr\u00e3o surgiu de novo\ne com a mis\u00e9ria \u00e0 vista\ntentou dividir o povo.\n\nE falou \u00e0 multid\u00e3o\ntal como estava previsto\nusando sem ter raz\u00e3o\na falsa ideia de Cristo.\n\nPois quando o povo \u00e9 crist\u00e3o\ntamb\u00e9m luta a nosso lado\nn\u00f3s repartimos o p\u00e3o\nn\u00e3o temos o p\u00e3o guardado.\n\nPor isso quando os burgueses\nnos quiserem destruir\nencontram os portugueses\nque souberam resistir.\n\nE a cada novo assalto\ncada escalada fascista\nsubir\u00e1 sempre mais alto\na bandeira comunista.\n\nEscrito pelo poeta portugu\u00eas Jos\u00e9 Carlos Pereira Ary dos Santos",
            "subreddit": "BrasildoB",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "165he9g",
            "comments": [
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Sou babaca por achar trap, funk e sertanejo uma porcaria?",
            "selftext": "Antes de come\u00e7ar, quero deixar claro que n\u00e3o \u00e9 a minha inten\u00e7\u00e3o ofender e nem diminuir ningu\u00e9m aqui. Reconhe\u00e7o as extens\u00f5es da Ignor\u00e2ncia e estou abert \u00e0 discuss\u00f5es e esclarecimento em caso de discord\u00e2ncia.\n\n\n\nTenho 20 anos de idade.\n\nGosto muito de Jazz, Bossa Nova & MPB.\n\nAmo e ou\u00e7o artistas como Tom Jobim, Jo\u00e3o Gilberto, Vinicius de Moraes, Tim Maia, Caetano Veloso, Rita Lee, Seu Jorge, Jorge Benjor, Luiz Gonzaga, Michael Jackson, Cartola, Jacob Collier, Joe Hisaishi (Ghibli).\n\nO que eu amo na m\u00fasica, em geral, \u00e9 o amor que emana dela e a sua efici\u00eancia como uma ferramenta de express\u00e3o art\u00edstica.\nGosto de quando elas me transmitem esperan\u00e7a, quando cantam a vida de forma po\u00e9tica ou quando fazem da tristeza um sentimento t\u00e3o refinado e elegante.\n\nTamb\u00e9m admiro (apesar de n\u00e3o ouvir muito) outros artistas e bandas como Chalie Brown Jr, Raimundos, Skunk, Mamonas e etc.\n\nRespeito e reconhe\u00e7o diversos artistas de vertentes musicais que eu nao curto. Respeito e aprecio muito o cen\u00e1rio do rep nacional por exemplo, apesar de n\u00e3o gostar.\nTamb\u00e9m n\u00e3o me incomoda o pop, apesar de achar gen\u00e9rico.\nAmo o samba. Nao sou muito f\u00e3 de blues nem de eletr\u00f4nica.\n\nEntretanto, n\u00e3o suporto os g\u00eaneros mencionados no t\u00edtulo. E c\u00e1 est\u00e1 o porqu\u00ea:\n\nFunk: As letras s\u00e3o absolutamente carregadas de vulgaridades e eu acho isso muito \"cringe\".\nN\u00e3o gosto da forma como o sexo \u00e9 banalizado e o corpo humano objetificado atrav\u00e9s desse g\u00eanero.\nPra mim, esse estilo musical est\u00e1 perdido em meio \u00e0 banalidades e completamente exposto ao rid\u00edculo.\nFunk me d\u00e1 muita vergonha alheia em geral.\nSinto saudades de musicas como \"Pa\u00eds do Futebol\", \"Atoladinha\", e os hits do Bonde do Tigrao.\n\nTrap: Apologia insana \u00e0s drogas, incetivo ao consumismo e \u00e0 ostenta\u00e7\u00e3o.\nMais uma vez a objetifica\u00e7ao do corpo humano, principalmente das mulheres.\nMe preocupa que esse estilo seja um dos mais populares entre os jovens hoje em dia.\nO g\u00eanero, na minha opini\u00e3o, \u00e9 um desservi\u00e7o social por encorajar valores morais distorcidos e um estilo de vida absolutamente mal\u00e9fico tanto pra sa\u00fade quanto pra alma.\nTamb\u00e9m \u00e9 um estilo musical que me faz sentir muita vergonha alheia, mas al\u00e9m disso, acho um movimento preocupante.\n\nSertanejo: N\u00e3o tenho nada contra na verdade, parando pra pensar. O sertanejo ainda fala de sentimentos e experi\u00eancias de uma forma v\u00e1lida, apenas n\u00e3o me agrada em sua complexidade musical, tanto em letra quanto em musicalidade. Al\u00e9m de estar se tornando cada vez mais gen\u00e9rico.\n\nMeu real problema \u00e9 o com o Funk e o Trap. Que, na minha vis\u00e3o, ecorajam os seus ouvintes (majoritariamente jovens em forma\u00e7\u00e3o) a uma mentalidade f\u00fatil, um estilo de vida superficial e a uma vis\u00e3o com amplitude deveras limitada do que \u00e9 e do pode ser a vida e o ser humano.\n\nN\u00e3o posso negar que, institivamente, nao tenho grandes expectativas a respeito do intelecto de uma pessoa que consome tais g\u00eaneros (e me sinto um pouco mal por isso).\n\n\n\nQuando digo o mesmo aos meus amigos, sou taxad de careta, esnobe e at\u00e9 preconceituos.\n(Eles gostam muito de Trap e de Funk)\n\nEnfim, sou babaca por achar esses g\u00eaneros musicais uma porcaria?",
            "subreddit": "EuSouOBabaca",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "16btud5",
            "comments": [
                "### N\u00e3o \u00e9 o babaca (100.00% de 1 votos)\n# N\u00edvel de babaquice: 0% (Extremamente baixo)\n\n# [Respnde nossa pesquisar por favor? N\u00e3o custa [link]\n\nVou contar as respostas que as pessoas d\u00e3o nesse post! Pra ser contado, responda com essas siglas o post:\n\nNEOB - N\u00e3o \u00e9 o babaca (e o resto sim)\n\nEOB - \u00c9 o babaca\n\nEOT - \u00c9 um trouxa, um ot\u00e1rio\n\nNGM - Ninguem \u00e9 o babaca\n\nINFO - Falta informa\u00e7\u00e3o para julgar\n\nTEOB - Todo mundo \u00e9 o babaca\n\n**Votos especiais**\n\nFANFIC - Sinalizar o post como falso\n\nOT - Sinalizar como fora do t\u00f3pico\n\n\n\n##Nota: Pode demorar cerca de 5 minutos para atualizar!\n\n\n# Tabela de votos\nVoto | Quantidade | %\n:--:|:--:|:--:\nNEOB | 1 | 100.00%\nEOB | 0 | 0.00%\nEOT | 0 | 0.00%\nNGM | 0 | 0.00%\nINFO | 0 | 0.00%\nTEOB | 0 | 0.00%\nFANFIC | 0 | 0.00%\nOT | 0 | 0.00%\n\n\n\u00daltima an\u00e1lise feita em: 08/09/2023 \u00e0s 16:43\n\n \n                                \n*As vezes quem mais nos ensina sobre humanidade, nem sempre \u00e9 humano. (Sugerido por Pauldepressivo).* \n*Lucas Bot v3.1 - by [link]\n*Veja meu c\u00f3digo fonte: [C\u00f3digo [link]",
                "EOC\n\n\u00c9 o cult",
                "NEOB\n\nVoc\u00ea falou apenas do seu gosto, e gosto n\u00e3o se discute. Por\u00e9m se voc\u00ea tenta impor seu gosto musical ou diminui/cr\u00edtica o gosto musical de outra pessoa, voc\u00ea \u00e9 babaca sim.",
                "NGM\n\nTudo depende de como voc\u00ea fala disso. Se os seus amigos te acham esnobe quando voc\u00ea fala isso \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea esteja agindo como se o seu gosto fosse melhor que o deles.\n\nPor exemplo, eu tamb\u00e9m n\u00e3o curto esses g\u00eaneros, mas se tiver com os meus amigos e tiver tocando eu vou curtir junto com eles.",
                "NEOB\n\nEu n\u00e3o escuto funk sob nenhuma hip\u00f3tese e me considero super normal.\n\nAh, e conhe\u00e7o v\u00e1rias pessoas que tbm n\u00e3o curtem o g\u00eanero.",
                "EOC\n\n\u00c9 o cult",
                "Odeio os tr\u00eas que voc\u00ea citou mas trap e funk \u00e9 torturante",
                "Olha, MPB tmb \u00e9 uma merda, sinto lhe informar",
                "Gosto \u00e9 gosto e a menos que n\u00e3o seja algo bizarro/ilegal n\u00e3o h\u00e1 pq considerar o gosto alheio como inferior.\nO que muitas pessoas fazem \u00e9 confundir qualidade com gosto, \u00e9 poss\u00edvel gostar de algo ruim e \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o gostar de algo com qualidade. \nAgora acho que precisa observar duas coisas:\n1: A diferen\u00e7a entre apologias as drogas e refer\u00eancia as drogas em m\u00fasicas. Refer\u00eancia as drogas tem em m\u00fasicas do Jorge Benjor, Bar\u00e3o, CBJr, Rita Lee. Algumas das m\u00fasicas em uma linha t\u00eanue entre apologia e refer\u00eancia como 'Charles, Anjo 45', W/Brasil e Lanca perfume.\n2: incoer\u00eancia ao dizer que n\u00e3o gosta de funk pq a m\u00fasica \u00e9 carregada de vulgaridades logo ap\u00f3s dizer dizer que admira Raimundos (pequena Raimunda, boca de lata, puteiro em Jo\u00e3o Pessoa,  me lambe) e Mamonas (vira-vira)\nN\u00e3o te julgo, seu gosto, eu mesmo gosto de muitos do que mencionou e concordo com muito do que disse. NEOB",
                "NGM\n\nVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 babaca por n\u00e3o gostar desses estilos musicais. S\u00e3o suas prefer\u00eancias e t\u00e1 tudo bem kk.\n\nS\u00f3 seria babaca se julgasse pessoas, amizades e etc, baseado nessas coisas. Afinal, n\u00e3o \u00e9 porque a pessoa escuta m\u00fasicas que falam desse tipo de movimento que elas v\u00e3o participar deles. As vezes elas s\u00f3 gostam do ritmo, veem sentido na letra, etc.\n\nEu mesmo n\u00e3o suporto sertanejo quase pelo mesmo motivo que voc\u00ea. Acho extremamente gen\u00e9rico e, na minha vis\u00e3o, 80% das m\u00fasicas \u00e9 sobre as mesmas coisas: trai\u00e7\u00e3o, chifre, bebida e mulher/homem kk.",
                "NGM\n\nVoc\u00ea possui o direito de n\u00e3o gostar, por\u00e9m \u00e9 babaca por achar que voc\u00ea aos 20 anos possui algum poder/capacidade de julgar o intelecto dos outros.\n\nE mais ainda, porque possui amizade com pessoas as quais voc\u00ea julga o intelecto t\u00e3o ruim, baseado apenas no gosto musical?\n\nProcure uma turma que possua o intelecto \u00e0 sua altura ou deixe de ser chato com os \u00fanicos amigos que possui. Kkk",
                "Jazz me faz ter sono, a \u00fanica coisa boa q vejo nisso, eu n frequento lugares q tocam isso pq em todo lugar q eu vou n ta tocando jazz ou mbp nem nada e eu n vou s\u00f3 em bares, de vez em quando eu vou em restaurantes e sinceramente eu n vou pra um restaurante de rico pra ficar ouvindo jazz de fundo mano, at\u00e9 ou\u00e7o se n tiver outra sa\u00edda mas se tiver escolha, eu n ou\u00e7o",
                "Kkkkkkkkkk vergonha alheia esse post vsf\nIrm\u00e3o, sai um pouco da bolha de jovem culto e tenta entender os contextos culturais de cada g\u00eanero, vou resumir pra voc\u00ea pq hj to bonzinho\n\n- funk n\u00e3o se resume \u00e0 putaria e \u00e0s letras. O funk \u00e9 popular porque ele ressoa com o cotidiano da periferia (que se pa n\u00e3o \u00e9 o seu). Se voc\u00ea acha que funk \u00e9 s\u00f3 isso \u00e9 pq tu provavelmente nunca ouviu Mundo M ou alguma do mc daleste\n\n- Trap \u00e9 um subg\u00eanero bem est\u00e9tico, \u00e9 claro que h\u00e1 objetifica\u00e7\u00e3o das coisas. Acho engra\u00e7ado voc\u00ea citar a parada da objetifica\u00e7\u00e3o do corpo humano com uma pa de m\u00fasica de mpb falando sobre sexo, mas daquela forma \u201cpo\u00e9tica\u201d. A diferen\u00e7a entra sexo na mpb e sexo no funk ou no trap, \u00e9 que pelomenos nesses 2 \u00faltimos soa muito mais honesto e direto ao ponto kkk\n\n- sertanejo fala de sentimentos de forma v\u00e1lida? Acho foda aquela m\u00fasica do Henrique e Juliano que fala sobre como o o eu lirico criou uma pessoa insegura porque ele foi abusivo na rela\u00e7\u00e3o \nOu aquela que ele vai for\u00e7ar o casamento\n\n\nEnfim, todos os g\u00eaneros musicais possuem contradi\u00e7\u00f5es e contextos culturais e sociais muito mais amplos do que oq tu falou a\u00ed, seu post soou muito \u201cain sou superiorzinho e quero saber se minha opini\u00e3o \u00e9 a mais foda pq escutei jorge ben jor\u201d\n\nPaia."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Procuro pessoas para criarmos m\u00fasica | Produtores, baixistas, bateristas, vocalistas, guitarristas que consigam gravar seus instrumentos.",
            "selftext": "Salve,\n\nEm busca de gente com boa musicalidade pra cria\u00e7\u00e3o de algum projeto.\n\nAtualmente eu produzo m\u00fasica 100% sozinho (Escutem outras m\u00fasicas al\u00e9m da do link!) : \n\n[link]\n\nTento n\u00e3o me prender a nenhum estilo, a cria\u00e7\u00e3o \u00e9 livre e sem r\u00f3tulos.\n\nMeu interesse \u00e9 juntar uma galera e criar um projeto studio-only inicialmente;\n\nProduzir algumas m\u00fasicas, divulgar e ver no que d\u00e1.\n\nNesse meio tempo, tendo algumas m\u00fasicas prontas, talvez procurar alguma apresenta\u00e7\u00e3o.\n\nEu procuro parar de fazer m\u00fasica sozinho, simplesmente n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, n\u00e3o consigo terminar a maioria das que come\u00e7o.\n\nPreciso de outros criadores pra criar em conjunto, explorar um novo estilo.\n\n***G\u00eaneros: EDM, Rock, Metal, Reggae, MPB, Indie, qualquer coisa, a ideia \u00e9 inventar algo novo.***\n\n# Experimental e comercial ao mesmo tempo, seria poss\u00edvel?\n\n**Comentem, mandem mensagem.** \n\nA ideia aqui t\u00e1 longe de estar pronta.\n\n***OBS.: Atualmente consigo gravar guitarra e mic, o resto eu produzo pelo PC.*** \n\nVamo juntar uma galera e fazer m\u00fasica sem focar no resultado.",
            "subreddit": "Joinville",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "15993e6",
            "comments": [
                "Massa, parab\u00e9ns pela iniciativa.\n\nNo momento tenho uma roland encostada. Acho que d\u00e1 pra gravar algo nela, mas n\u00e3o sei o que diferenciaria de programar midi em algum DAW.",
                "eu costumava escrever bastante, poemas e poesias, tenho facilidade nessa parte, n\u00e3o sei se precisa de algu\u00e9m pra escrever letras de m\u00fasicas e tal, mas eu toparia, eu tocava bateria mas dei uma estagnada, t\u00f4 querendo come\u00e7ar a tocar baixo kkkk",
                "ol\u00e1! n\u00e3o toco nenhum instrumento mas sou designer e caso precise de materiais pra divulga\u00e7\u00e3o, logo, capa de \u00e1lbum e etc pode me chamar!!",
                "Sou guitar, se quiser ajuda tamo a\u00ed",
                "toco guita mano, to dentro"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O ideal educacional comete a fal\u00e1cia da composi\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Na fal\u00e1cia da composi\u00e7\u00e3o, chega-se a uma conclus\u00e3o sobre um todo/grupo com base em premissas sobre suas partes/membros. Um exemplo seria, \n\n&#x200B;\n\n1. Os m\u00fasicos x, y e z s\u00e3o muito bons. \n\n2. Os m\u00fasicos x, y e z formam a banda W.\n\nLogo,\n\n3. A banda W \u00e9 muito boa.   \n\n\nO problema com esse padr\u00e3o de infer\u00eancia \u00e9 que, embora a musicalidade individual de cada integrante de uma banda seja *relevante* para a qualidade resultante, tal musicalidade n\u00e3o \u00e9 *suficiente* para concluir que a banda em si \u00e9 boa. Para que uma banda funcione musicalmente, entrosamento e din\u00e2mica entre os membros da banda, por exemplo, s\u00e3o necess\u00e1rios.  \n\n\nSemelhantemente, eu fico me perguntando se o ideal educacional de transformar pessoas em pensadores cr\u00edticos com autonomia de racioc\u00ednio e disso esperar que a sociedade seja uma sociedade cr\u00edtica n\u00e3o cometeria o mesmo erro. Fen\u00f4menos como pensamento de rebanho ou outros vieses sociais n\u00e3o poderiam influenciar o comportamento de grupos?   \n\n\nO que voc\u00eas acham disso? ",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "152b18e",
            "comments": [
                "\u00c9 uma hip\u00f3tese que formar indiv\u00edduos cr\u00edticos e pensantes seja suficiente para gerar uma sociedade cr\u00edtica e pensante. A gente ainda n\u00e3o chegou l\u00e1 para testar. \n\nMas assim como \u00e9 improv\u00e1vel uma banda boa composta por m\u00fasicos ruins, tamb\u00e9m \u00e9 improv\u00e1vel uma sociedade cr\u00edtica composta por indiv\u00edduos que n\u00e3o s\u00e3o cr\u00edticos.\n\nLogo acho v\u00e1lido supor que o ideal educacional proposto, mesmo que n\u00e3o se fa\u00e7a suficiente, ainda \u00e9 pelo menos um requisito necess\u00e1rio.",
                "De fato... Entretanto, o contr\u00e1rio \u00e9 ainda mais question\u00e1vel. Uma sociedade composta de analfabetos n\u00e3o pode ser \"saud\u00e1vel\".",
                "Argumenta\u00e7\u00e3o apenas trata de validade e n\u00e3o de verdade. Fal\u00e1cias s\u00e3o problem\u00e1ticas, mas isso n\u00e3o mostra que s\u00f3 por ter algo falacioso o argumento est\u00e1 completamente errado. Mesmo que n\u00e3o seja suficiente os m\u00fasicos serem bons, para a banda funcionar bem \u00e9 necess\u00e1rio que os m\u00fasicos sejam minimamente bons no que eles pretendem fazer, adicionando a vari\u00e1vel de entrosamento j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel consertar o argumento. Lembrando que todo tipo de argumento que fazemos \u00e9 um apanhado de composi\u00e7\u00f5es de qualquer forma.\n\nA fal\u00e1cia da composi\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de ser aplicada para v\u00e1rios argumentos, mas \u00e9 uma forma bastante for\u00e7ada de dizer que algum argumento \u00e9 falacioso. \u00c9 como dizer que pela falta de informa\u00e7\u00e3o que algu\u00e9m tem ou por esquecer de uma vari\u00e1vel espec\u00edfica o argumento dessa pessoa \u00e9 totalmente falacioso.\n\n&#x200B;\n\n>Fen\u00f4menos como pensamento de rebanho ou outros vieses sociais n\u00e3o poderiam influenciar o comportamento de grupos?\n\nSim, mas se os grupos tem pensamento cr\u00edtico fica mais f\u00e1cil deles perceberem e tentarem resolver essas defici\u00eancias que acontecem na sociedade."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Alceu Valen\u00e7a \u00e9 do caralho",
            "selftext": "O cara reune toda a musicalidade nordestina com viola,sanfona,forr\u00f3,maracatu e o diabo a quatro e mistura com rock progressivo,que artista meus amigos.\n\n[link]\n\nOuvir Espelho Cristalino \u00e9 viciante e venho escutando desde 2015 e nunca enjoo.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "x6trje",
            "comments": [
                "Boaa, coloco sempre flor de tangerina no repeat",
                "P\u00f4... T\u00f4 meio pobre de repert\u00f3rio nacional. Vai ser um prazer ouvir esta obra.",
                "Essa cara \u00e9 muito louco, no bom sentido.",
                "O brabo tem nome. Inclusive, ai que saudade l\u00e1 de Pernambuco",
                "Siiiim, e al\u00e9m disso o trabalho vocal dele \u00e9 insano.",
                "Eu amo dois animais",
                "Sim!",
                "Adora as m\u00fasicas dele, principalmente pra fazer um balance",
                "DEEEEMAIS!!! Amo o velho",
                "Ele \u00e9 genial!!!",
                "vdd, gosto mt dele e j\u00e1 visitei ate a casa dele em olinda, queria ter ido em mais shows na \u00e9poca q Paulo Rafael estava vivo, sdds",
                "amo ele \n\nsou f\u00e3 dms .\n\nrecomendo ouvir princ\u00edpio do prazer \nmto boa",
                "Sou mt f\u00e3! Desde crian\u00e7a fui bem educada a ouvir os grandes nordestinos! Fagner, Z\u00e9 Ramalho, Alceu, Geraldo Azevedo, Elba, s\u00f3 monstro do nordest\u00e3o",
                "Adoro desde crian\u00e7a.",
                "Gosto de morena tropicana e de como ele deixa bonito e musical o fato de que ele diz que quer chupar a buceta da mulher.\n\n\"Da manga rosa quero o gosto e sumo\"",
                "ACHO que ele se encaixa no [link]\n\nah, eu j\u00e1 fui em um show dele de gra\u00e7a numa pra\u00e7a em santos"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "MEUS ME LEVARAM NO PSIQUIATRA DE NOVO N\u00c3O, MEU ANJO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "14bqih7",
            "comments": [
                "Nem um pouco, o trailer t\u00e1 cheio de boas ideias mas ainda n\u00e3o tive oportunidade de jogar.",
                "Os mais ricos que tu \u00e9 que tens que ir a correr \u00e1s finan\u00e7as. But as said by others already, if you learn European Portuguese you will have a hard time understanding European Portuguese. Onde \u00e9 que posso comer picanha todos os dias uma excurs\u00e3o dessas (moro ao lado da maioria das pessoas.",
                "\ud83d\udc40\ud83d\udca6 porra , o cara tava basicamente praticando fraude. o jogo ia ter luta de classes. Se o sal\u00e1rio n\u00e3o vai dar certo.",
                "Eu n\u00e3o sei o que \u00e9 aceit\u00e1vel ou o que as altas patentes requerem deles. N\u00e3o estou putassa :) Eu acho que tem que ter smartphone pra isso tbm?",
                "Fa\u00e7a a divulga\u00e7\u00e3o com uma musicalidade bem-feita (como \u00e9 de real interesse e ajuda.",
                "Dependendo de qu\u00e3o velho for o freezer o que voc\u00ea disse no final, isso \u00e9 uma quest\u00e3o de combinar o piso. Empresas no Jap\u00e3o est\u00e3o tendo que fazer v\u00e1rios bolos, pra descobrir que eu estou arriscando aqui, \u00e9 pegar ou largar.",
                "Voc\u00ea \u00e9 a falta de gente legal."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Toda vez at\u00e9 eu tento entrar no omegle com o 4g do celular, algu\u00e9m sabe o que afeta 158 mil pessoas deixaram de funcionar do nada, e fui no painel do modem",
            "selftext": "Ela ent\u00e3o verificou que n\u00e3o havia nada que poderia ser um doente querendo se aproveitar...) Ap\u00f3s reiniciar o modem na mesma semana mas n\u00e3o pude testar o download ja que o down \u00e9 de 250. Contudo, isso n\u00e3o faz sentido na minha cabe\u00e7a foi; Ser\u00e1 necess\u00e1rio usar uma VPN instant\u00e2neamente resolve o problema.",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "1330w9x",
            "comments": [
                "Pe\u00e7a p seu amigo identificar qual \u00e9 o endere\u00e7o IP 1.2.3.4 em 16/02/23 \u00e0s 10:19:14.",
                "Qual ssd numa boa faixa de pre\u00e7o mas sempre falam bem dela por seguir a NR17. Primeira coisa \u00e9 segurar o bot\u00e3o de liga/desliga e o de aumentar o volume para entrar no recovery mode. Se quiser economizar no cooler, n\u00e3o precisa ser voc\u00ea que monta, h\u00e1 a possibilidade de ter errado algum passo da formata\u00e7\u00e3o? Agora se for algo urgente, guarda um pouco mais embaixo da c\u00e2mera e o bot\u00e3o para abaixar o volume.",
                "Obrigado, farei isso amanh\u00e3 pra ver se a gente n\u00e3o pode usar esse tipo de dado vai ser muito \u00fatil.",
                "Sabe como \u00e9 a musicalidade de um certo tipo de coisa.",
                "Quando a gata pergunta o que eu vi foi bem parecido com o que os outros v\u00e3o pensar \u00e9 pura balela.",
                "O Garibaldo j\u00e1 deve ter morado no cu e fica perfeito.",
                "Eu decidi ser militar porque queria fazer um curso profissionalizante completo mesmo, faz s\u00f3 se for muito entrusivo, mas, eu queria entender essa din\u00e2mica. Olha, comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da internet hoje em dia acho que \u00e9 por causa disso tamb\u00e9m.",
                "Nossa galera, poder\u00edamos real fazer um post fixado pro pessoal poder se conhecer, no m\u00ednimo de karma pra ter o minimo de dignidade que a PM n\u00e3o deveria existir como \u00e9 a vida, a exist\u00eancia... N\u00e3o tem justificativa pra uma pessoa com mais intimidade, e tu sabe que vai importar \u00e9 se voc\u00ea passar pela rodovi\u00e1ria provavelmente ir\u00e1 ver algum.",
                "Essa gera\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o aprendeu que tem que ser uma pessoa trans, posso ao ser enxergado como possivelmente transf\u00f3bico.",
                "Eu n\u00e3o sei se um gerenciador de senhas, se n\u00e3o me engano. O mesmo vale pro gerenciador de senhas e Authy como autentificador, acho que \u00e9 por isso que o Windows impera... Fico feliz que pelo menos se o cara tava com VPN?",
                "Eu tava esperando que o cacete t\u00e1 torando, quero ver o uma \u00e1rvore retrocedendo mesmo que a porra toda, t\u00f4 bem assistindo isso. Act-age (poder\u00edamos finalmente ver um final, j\u00e1 que todas as m\u00fasicas do bungou \u00e9 boa."
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Dia 12 t\u00e1 chegando e eu acreditei e agora queria saber",
            "selftext": "Algum tempo depois, minha tia me chamou e come\u00e7amos a conversar e j\u00e1 cheguei a falar que tamb\u00e9m acontecia isso com ele, mas continu\u00e1vamos a conversar. De complexidade e musicalidade inesperadas, Seu Nome Gravado Em Mim, [Your Name Engraved Herein | Official Trailer | Bleecker Street - [link]",
            "subreddit": "BrasilSimulator",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "uwu7ma",
            "comments": [
                "Ali\u00e1s, pelo que voc\u00ea narrou, depois de uma eternidade, se ele for realmente suspenso a\u00ed que ele vai comprar.",
                "S\u00f3 \u00e9 pena j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 exclusivo do Brasil, n\u00f3s criamos e temos a nossa pr\u00f3pria cultura, os nossos impostos subsidiamos a tua sabedoria.",
                "Siga nossos subs alternativos r/botecodoreddit e r/bordeldoreddit. e a fam\u00edlia vem falar que era essa a inten\u00e7\u00e3o quando gravaram o v\u00eddeo. u\\/savevideo.",
                "COMO POSSO TIRAR A MORENA N\u00c3O ME LEVE A MAL, ME LEVE A MAL, ME LEVE A MAL, ME LEVE A MAL, ME LEVE AO ROD\u00cdZIO DE PIZZA.",
                "Pronto, voc\u00ea j\u00e1 t\u00e1 recebendo mais que a maioria fica endividada por causa de tempo e/ou custos). Tem as taxas mas n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio se ele fez isso em 2014 no gov. Eu estava em uma situa\u00e7\u00e3o parecida com a sua, investimentos e reserva de emerg\u00eancia \u00e9 a diferen\u00e7a entre VT e VWRA?",
                "Sua situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito \"certo\", at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 o que a galera vai ter, e terapia que v\u00e3o fazer...",
                "Mude esse pensamento que tem de gente que culpabiliza a v\u00edtima. Mude esse pensamento que tem de gente que culpabiliza a v\u00edtima.",
                "Desjecado. gangbang da m\u00e3e da sua m\u00e3e.",
                "Nas Olimp\u00edadas de 2016, apesar de ter sido um pouco mais velho que eu t\u00e1 na nossa frente.",
                "Se n\u00e3o sabe o que \u00e9 a \u00e1rea que eu queria. Meu primeiro dia em uma empresa j\u00e1 \u00e9 um ritmo bem interessante. Agora to fazendo o backend do que vc v\u00ea em livros."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Autismo",
            "selftext": "Um tempo atr\u00e1s tive o laudo fe Autismo, e acabei descobrindo mais coisas sobre mim, tipo olfato e audi\u00e7\u00e3o agu\u00e7ado, sensibilidade sonora e musicalidade, contei isso pra minha fam\u00edlia sobre o que acontecia na minha cabe\u00e7a por causa do Autismo (eles entendem o meu autismo e t\u00e3o tentando ajudar) e eu senti que eles me olharam meio estranho, mas aquele estranho ruim, devo me preocupar ou eles se acostumam?",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "108xudb",
            "comments": [
                "Tem gente leiga que padroniza todo tipo de transtorno com apenas uma palavra \"doido\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "ajuda com o viol\u00e3o.",
            "selftext": "Bem toco viol\u00e3o j\u00e1 faz 3 anos, mais de algum modo me sinto travado, preciso me aperfei\u00e7oar mais, por\u00e9m ando deslocado, gosto particularmente de samba, MPB e bossa nova, consegui dominar bem a batida e uma grande partes de acordes at\u00e9 algumas pe\u00e7as de Jo\u00e3o gilberto, Vinicius de Moraes, Tom Jobim. \n\nSe algu\u00e9m souber como avan\u00e7ar na musicalidade gostaria de algumas dicas, obrigado por lerem.",
            "subreddit": "conversas",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "xhxh9h",
            "comments": [
                "Cara eu toco viol\u00e3o a um ano, ent\u00e3o talvez voc\u00ea tenha at\u00e9 mais experi\u00eancia que eu, e talvez voc\u00ea j\u00e1 fa\u00e7a o que eu vou te dizer.\n\n Mas tocar todo dia \u00e9 algo que vai fazer voc\u00ea melhorar a cada dia, tentar as m\u00fasicas que voc\u00ea acha que n\u00e3o \u00e9 capaz, o importante \u00e9 tentar! No sentido de t\u00e9cnica, \u00e9 basicamente isso.\n\nNo sentido de criar m\u00fasicas, arranjos etc \u00e9 necess\u00e1rio estudar harm\u00f4nia. O bom \u00e9 que hoje em dia tem bastante conte\u00fado na internet que pode te ensinar sem voc\u00ea precisar gastar nada.\n\nMas \u00e9 isso, n\u00e3o sei se te ajudei de alguma forma, mas enfim, continue tocando, se esforce que tenho certeza que voc\u00ea ir\u00e1 conseguir evoluir! O processo \u00e9 diferente para todos, tenha isso em mente tamb\u00e9m. Abs. \n\n(Ali\u00e1s gostei muito do seu gosto musical, principalmente Jo\u00e3o Gilberto que \u00e9 meu favorito de todos!)",
                "Pra evoluir dentro de uma linguagem como samba: aumentar o repert\u00f3rio. Pra expandir a musicalidade: tenta entender outras linguagens, o choro \u00e9 bem importante nesse sentido. Ou vc pode correr atr\u00e1s de estudar um villa lobos, os estudos e os prel\u00fadios dele s\u00e3o sinistros pra viol\u00e3o, sem falar na suite popular brasileira...",
                "mano, eu toco desde 2018 e sinceramente faz mt tempo q eu n toco VIOL\u00c3O, desde q eu comprei a minha guitarra em 2020, mas uma coisa q smp, me ajudou na hora de evoluir foi pegar cada vez msc mais dif\u00edceis e com tecnicas q eu ainda n aprendi"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Porque \u00e9 que a m\u00fasica pimba \u00e9 mal vista socialmente por alguns portugueses?",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos\nN\u00e3o percebo porque \u00e9 que a m\u00fasica pimba \u00e9 t\u00e3o mal vista socialmente por alguns portugueses. Tamb\u00e9m faz parte da cultura portuguesa, goste-se ou n\u00e3o\nO p\u00fablico-alvo deste g\u00e9nero de m\u00fasica s\u00e3o os portugueses das zonas rurais do interior e muito especialmente aqueles que moram no estrangeiro (Fran\u00e7a, Su\u00ed\u00e7a, Luxemburgo, Alemanha) que compravam as K7 (agora fazem a mesma coisa com os CD's) nas bombas de gasolina porque eram um formato barato e n\u00e3o tinham guito para comprarem um CD ou um vinil.\nAli\u00e1s, n\u00e3o pretende fazer mal a ningu\u00e9m, s\u00f3 divertir o p\u00fablico e fazer com que este sinta prazer ao dan\u00e7ar e pular com essas melodias simples, pouco requintadas e orelhudas.\nQuanto \u00e0 brejeirice das letras, tudo isso fica \u00e0 consci\u00eancia de cada um, as pessoas podem ser \u00e0s vezes at\u00e9 muito perversas e malinterpretar o conte\u00fado das letras.\n\nDepois, um exemplo disto \u00e9 o seguinte: o Ricardo escreve can\u00e7\u00f5es popularuchas por dinheiro, est\u00e1 no seu pleno direito, mas o mais surpreendente \u00e9 que ele come\u00e7ou no metal e, logo depois, passou para um rock mais suave como o \"Conquistador\" dos Da Vinci, can\u00e7\u00e3o orelhuda e grande malha do ver\u00e3o de 1989 al\u00e9m da \"Lambada\" dos Kaoma.\n\nFinalmente, este tipo de musica \u00e9 mesmo escutada e acarinhada pelo pessoal provinciano e, sobretudo, pelos emigrantes que, regra geral, estagnam no tempo assim que emigram, ou seja, n\u00e3o evoluem e, por isso mesmo, gostam das musicalidades ditas pimba. Quanto ao Ricardo, foi pena ter enveredado pela musicalidade de feira para alguns pelo menos, porque os emigrantes adoram. \n\nUm abra\u00e7o a todos e desculpem a lengalenga\nCarlos M.S.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "bal0xj",
            "comments": [
                "Depende do que consideras \"m\u00fasica pimba\".\n\nEste termo \u00e9 abrangente demais e surgiu especificamente ap\u00f3s a can\u00e7\u00e3o do Emanuel \"N\u00f3s Pimba\". S\u00f3 a partir de ent\u00e3o \u00e9 que esse termo passou a designar certo tipo de m\u00fasica popular / ligeira Portuguesa.\n\nN\u00e3o h\u00e1 Portugu\u00eas quase nenhum que n\u00e3o aprecie um Quim Barreiros por exemplo. Toda a gente reconhece carisma, personalidade e valor nas suas m\u00fasicas em quadras aleg\u00f3ricas muito presente na cultura musical popular, em especial cantares ao desafio que, na pr\u00e1tica, \u00e9 a origem da fama de Quim Barreiros.\n\nDepois, do outro lado, tens uma vertente desta \"m\u00fasica pimba\" verdadeiramente nojenta para quase toda a gente. \"M\u00fasica\" se \u00e9 que isso pode ser chamada, interpretada por pessoas com talento limitad\u00edssimo, com letras abomin\u00e1veis e sem criatividade nenhuma, uma apresenta\u00e7\u00e3o em palco gasta, azeiteira e degradante e de fraqu\u00edssima qualidade musical.\n\nLigas para os programas de Domingo \u00e0 tarde e ver\u00e1s mais do 2\u00ba exemplo do que do primeiro.\n\nToy e Emanuel, por exemplo, enquadram-se em artistas \"pimba\" mas qualquer pessoa que conhe\u00e7a os seus percursos art\u00edsticos \u00e9 for\u00e7ada a aceitar os seus dotes vocais e qualidade dos espect\u00e1culos. Isso quer seja amante ou n\u00e3o de \"m\u00fasica pimba\".\n\nDepois, ao p\u00e9 desses, metes uma \"Rosinha do Pipo\" e v\u00eas imediatamente que \u00e9 este tipo de parolice que, por vezes, ofende alguma ind\u00fastria musical que v\u00ea nestas apresenta\u00e7\u00f5es com muito pouca qualidade (para n\u00e3o dizer nenhuma) algo que torna o p\u00fablico burro e n\u00e3o traz nada de positivo.\n\nTodos os estilos tem esta dualidade. Posso te falar no Hip Hop dando uma s\u00e9rie de bons exemplos com grande qualidade musical ao longo da hist\u00f3ria, grande capacidade de flow e letras valiosas no conte\u00fado e extremamente bem escritas. Por outro lado, muita gente v\u00ea o Hip-Hop com maus olhos por existir na mesma propor\u00e7\u00e3o temas degradantes, obscenos e retardados, interpretados por pessoas sem qualquer valor humano e com p\u00e9ssima qualidade musical.\n\nNo fundo, toda a gente gosta de BOA m\u00fasica pimba no momento certo. A prova, se juntares milhares de adolescentes e jovens adultos numa queima das fitas, pessoas que nesta fase da vida s\u00e3o muito cr\u00edticas com o que ouvem julgando at\u00e9 as pessoas atrav\u00e9s deste crit\u00e9rio, vais observar que Quim Barreios \u00e9 eventualmente a noite mais participativa de toda a semana.\n\nResumindo, a m\u00e1 m\u00fasica Pimba representa muito do que os Portugueses tem tentado afastar das suas vidas ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, especialmente no que toca a uma ruralidade outrora estupidificante  e degradante em mais do que um sentido. Sendo muito da m\u00e1 m\u00fasica Pimba direccionada para uma parte da popula\u00e7\u00e3o \"intelectualmente mais limitada\", ou, melhor dizendo, mais \"ing\u00e9nua\" nos seus gostos art\u00edsticos, \u00e9 compreens\u00edvel que muita gente se queria afastar destas associa\u00e7\u00f5es.\n\nA boa, esta, \u00e9 apreciada por quase todos na altura certa.",
                "Falas do \"Ricardo\" como se toda a gente soubesse quem \u00e9. Que \u00e9 o Ricardo?",
                "Em todos os 'g\u00e9neros' h\u00e1 boa e m\u00e1 m\u00fasica. M\u00fasica com melodia complexa, letras interessantes e int\u00e9rpretes fant\u00e1sticos. \n\nO problema da m\u00fasica pimba \u00e9 q tem poucos exemplos de boa m\u00fasica e muita de m\u00e1 m\u00fasica q se safa com playbacks, pouca roupa nas garinas ou brejeirice barata.\n\nA diferen\u00e7a para outros pa\u00edses \u00e9 que um pop comercial tamb\u00e9m costuma ser m\u00e1 m\u00fasica mas como tem tanto dinheiro ali enfiado tem mais qualidade.",
                "Porque qualquer pessoa que conhe\u00e7a um pouco de m\u00fasica dir\u00e1 que a m\u00fasica \"pimba\" \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o musical de muito baixa qualidade.\nAten\u00e7\u00e3o que hoje em dia grande parte da musica dita comercial, s\u00e3o composi\u00e7\u00f5es de baixa qualidade feitas com puro objectivo de criar \"hits\" moment\u00e2neos e criar lucro para os studios. Para aumentarem a probabilidade de ser \"hits\" os compositores e est\u00fadios aplicam regras de composi\u00e7\u00e3o mel\u00f3dica e harm\u00f3nica que s\u00e3o bem conhecidas ... Procurem no YouTube, existem v\u00e1rios peritos em m\u00fasica que vos decomp\u00f5em m\u00fasicas famosas e vos explicam as t\u00e9cnicas utilizadas (para agradar \u00e0s massas).\n\nA m\u00fasica \"pimba\" em nada se compara a grandes composi\u00e7\u00f5es musicais de Jazz ou m\u00fasica cl\u00e1ssica. Suponho que as pessoas com n\u00edveis de educa\u00e7\u00e3o mais elevados prefiram m\u00fasicas mais refinadas que o pimba e da\u00ed a causalidade da maior parte dos ouvintes de \"pimba\" serem pessoas com um n\u00edvel cultural baixo.\nAcredito profundamente que a m\u00fasica pimba (e grande parte da musica comercial hoje em dia) n\u00e3o seja a prefer\u00eancia de pessoas que tenham crescido com um contacto pr\u00f3ximo com a m\u00fasica e tenham sido expostas a um leque diverso de m\u00fasica de qualidade.",
                "Porque \u00e9 m\u00fasica \"de baixo esfor\u00e7o\". 99% das pessoas capazes de apreciar esse estilo de m\u00fasica ou s\u00e3o simpl\u00f3rios, ou chupavam no teste do bal\u00e3o ao inv\u00e9s de soprar.\n\nO pimba est\u00e1 para a m\u00fasica como as piadas sobre a tua m\u00e3e est\u00e3o para a stand up comedy.\n\nAh, e nota que o facto das letras serem mais \"rurais\" (prefiro dizer qie s\u00e3o m\u00fasicas da terrinha) n\u00e3o implicam nada na qualidade da m\u00fasica. Entre as melhores m\u00fasicas portuguesas que se fazem hoje em dia est\u00e3o muitas com letras \"de aldeia\". Fonte: [qualquer m\u00fasica dos Diabo na [link]",
                "Falam mal da musica pimba/popular para serem da cena, e gozam com quem ouve ou tem cds k7\n\nMas.....\n\nNas festas da faculdade soltam a franga com a pimbalhada.\n\nNas festas da terriola idem aspas\n\nNos santos populares tamb\u00e9m \n\nFim de ano num barraco alugado a 30 arroz outra vez.\n\n\n\"Ouvir pimba? Quem? Eu? Naaaaa...posh! Que parolice\"\n\nO que \u00e9 certo \u00e9 que sabem as letras do Quim barreiros, emanuel, toy, ze do pipo, diapas\u00e3o .\n\n",
                "\u00c9 muito simples. Porque a m\u00fasica pimba n\u00e3o tem quaisquer conte\u00fado musical. \u00c9 um estilo de m\u00fasica que n\u00e3o tem qualquer relev\u00e2ncia art\u00edstica. \u00c9 fortuito e passa muito pelo gozo e pelos trocadilhos que levam a alguma mal\u00edcia. Seja dos tomates com o pau atr\u00e1s do pito ao ajoelhou vai ter que rezar.\n\nNo entanto \u00e9 algo valido como todos os outros, eu aprecio nos festivais de aldeia ou nas festas de faculdade. ",
                "Eu s\u00f3 digo isto, prefiro 1000000000x a nossa musica \"pimba\" (e aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o estou a falar da musica popular ligeira Portuguesa pois dentro deste g\u00e9nero at\u00e9 h\u00e1 alguma qualidade, estou a falar mesmo daquela pimbalhada azeiteira feita por um tuga que aprendeu 3 acordes ontem num sintetizador), \u00e0 porcaria latina cantada em castelhano que hoje em dia somos bombardeados nas r\u00e1dios.  \nPois para mim se \u00e9 para ouvir \"azeiteirada\" pelo menos que seja em Portugu\u00eas!  \nDito isto, eu muito sinceramente acho que como em muitas \u00e1reas da nossa sociedade a falta de cultura leva a estes \"\u00f3dios\" do que \u00e9 nosso.  \nPessoalmente n\u00e3o ou\u00e7o musica \"pimba\", n\u00e3o \u00e9 para mim nem aprecio, por\u00e9m consigo facilmente ver-lhe o m\u00e9rito que tem na forma como agrada ao publico alvo, e na forma como este g\u00e9nero musical tem como base a festa e a alegria.  \nE claro, depois tamb\u00e9m \u00e9 como em tudo, h\u00e1 bons e maus profissionais da musica \"pimba\" (como j\u00e1 disse anteriormente quando falei do pimba \"azeiteiro\"), e normalmente s\u00e3o os maus profissionais que d\u00e3o mau nome, basicamente as Marias Leais deste mundo.",
                "",
                "Porque \u00e9 uma merda",
                "Porque normalmente o pimba est\u00e1 relacionado com o azeite mais virgem do pa\u00eds. Eu pessoalmente n\u00e3o tenho problemas com o pimba, at\u00e9 gosto das m\u00fasicas do Quim Barreiros, e acho que esse g\u00e9nero tem o seu lugar nas ocasi\u00f5es apropriadas. Mas, tamb\u00e9m reconhe\u00e7o que o pimba est\u00e1 relacionado com uma certa parte mais desagrad\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o, e que possivelmente a maior parte dos seus artistas d\u00e3o-lhe um mau nome.",
                "Porque s\u00e3o uns hereges e traidores da p\u00e1tria que deviam ser cobertos de chumbo.\n\nQuem \u00e9 o Ricardo?",
                "N\u00e3o gosto da m\u00fasica pimba assim como n\u00e3o sou apreciador do bacalhau, que tamb\u00e9m \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o de h\u00e1 muitos anos. Nem no natal o como.\nQuando era novo tamb\u00e9m adorava futebol e hoje em dia n\u00e3o sou fan\u00e1tico como dantes. Mais rid\u00edculo seria \"gostar\" disso tudo s\u00f3 para nos conseguirmos integrar melhor no nosso pa\u00eds.\nMas esta gera\u00e7\u00e3o de jovens que s\u00f3 ouve reggaeton, entre reggaeton e pimba vamos mas \u00e9 ouvir pimba, mandem foder o reggaeton... ",
                "Nem todos gostamos ou percepcionamos a m\u00fasica da mesma maneira. Ouvir uma m\u00fasica pimba ou um fado s\u00e3o experi\u00eancias t\u00e3o diferentes que seria estranho met\u00ea-las no mesmo saco s\u00f3 porque \u00e9 tudo \"m\u00fasica portuguesa\". Ningu\u00e9m se questiona porque \u00e9 que, em vez dos Lus\u00edadas, n\u00e3o se estuda a revista Maria no 12\u00ba ano.\n\nH\u00e1 m\u00fasica como puro entretenimento e m\u00fasica como arte. E \u00e9 um espectro, n\u00e3o t\u00eam de ser 100% uma coisa ou outra. \u00c9 por isso que a m\u00fasica pimba \u00e9 desvalorizada, porque n\u00e3o se lhe reconhece muito valor art\u00edstico. Claro que isto depois \u00e9 tudo muito relativo. Eu n\u00e3o vou negar que o pimba tem grande valor de entretenimento para muita gente, mas para mim \u00e9 uma valente cagada a todos os n\u00edveis.\n\nOP, acho que o pimba n\u00e3o est\u00e1 nada incomodado com a reputa\u00e7\u00e3o mais negativa que possa ter. Ali\u00e1s, sem isso at\u00e9 deixava de ser pimba. A nossa cultura n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Cam\u00f5es, tamb\u00e9m \u00e9 Maria Leal e h\u00e1 que aceitar isso. N\u00e3o temos de gostar de tudo o que faz parte da nossa cultura, n\u00e3o somos menos portugueses por isso.",
                "Acham que o \"Vem devagar, emigrante\" (1992), do saudoso cigano de barba Graciano Saga, nascido em Viana do Castelo como Alfredo Correia da Cunha Braga e que morou muitos anos em Fran\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 pimba?\n[link]\n\nComo curiosidade, h\u00e1 boatos que garantem que o jornalista que criou este r\u00f3tulo ou ep\u00edteto depreciativo foi o Jos\u00e9 Carlos Castro, que nasceu em Espinho em 1964, de tend\u00eancia benfiquista, come\u00e7ou como DJ nos anos 80 na R\u00e1dio Porto (depois chamada R\u00e1dio Comercial Norte) e na R\u00e1dio Nova (tamb\u00e9m sediada no Porto) e, actualmente, \u00e9 funcion\u00e1rio da CMTV, numa reportagem do TVI Jornal emitida entre os finais de 1995 e o in\u00edcio de 1996, mais ou menos.",
                "Isso acontece, simplesmente, porque os gostos musicais n\u00e3o se discutem, mas as pessoas gostam sempre de opinar acerca dos gostos dos outros. H\u00e1 aqueles que criticam o pimba, mas tamb\u00e9m h\u00e1 aqueles que gostam de pimba a criticar outros g\u00e9neros musicais. \n\nSe eu ou\u00e7o pimba, vem o primo afastado dizer que s\u00f3 ou\u00e7o m\u00fasica de merda e que tenho de ouvir \u00e9 trance. Se eu ou\u00e7o trance, vem o Tio Manel dizer que s\u00f3 ou\u00e7o barulho e que tenho de ouvir \u00e9 pimba.\n\nAs pessoas n\u00e3o se limitam a apreciarem a m\u00fasica, d\u00e3o grande valor ao \"eu ou\u00e7o isto porque isto \u00e9 realmente bom e tu ouves isso porque s\u00f3 gostas de merda\".   ",
                "Porque tem vergonha das suas origens e por isso rejeitam a sua cultura. ",
                "[link]",
                "NO FUN ALLOWED!\n"
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Espa\u00e7o Cultural em S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "Camaradas,\n\nPe\u00e7o **licen\u00e7a** para esse post, espero n\u00e3o infringir nenhuma regra. Perd\u00e3o caso o fa\u00e7a.\n\nFa\u00e7o parte de um coletivo cultural pr\u00f3ximo ao metro Barra Funda e Marechal Deodoro. Temos, principalmente, aulas de capoeira para todos os n\u00edveis, idades e perfis que buscam musicalidade, corporeidade e historicidade. \n\nCedemos nosso espa\u00e7o para grupos de teatro realizarem ensaios e outros artistas realizarem oficinas, workshops, palestras, festas, etc. \n\nSe chama Centro Cultural Omoay\u00ea, fica na rua Cardoso de Almeida, 54. 3\u00ba Andar [link] \n\nBuscamos novos alunos ou parceiros interessados em realizar atividades.\n\nBoa semana pra geral!!",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "jb8kz4",
            "comments": [
                "Puts, morava no 122 (o predio com a loterica do lado) me mudei tem nem 1 mes. Uma pena :(",
                "Que massa! Acabei de me mudar para SP e estava buscando alguma atividade cultural!! Est\u00e3o tendo encontros??"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Poetas do r/rapidinhapoetica, apresentamo-lhes a nova equipe de modera\u00e7\u00e3o e os nossos planos para o futuro. Queremos sua ajuda!",
            "selftext": "Aos poetas, escritoras e escritores do r/rapidinhapoetica, hoje apresentamos a nova equipe de modera\u00e7\u00e3o desse subreddit, composta pelo u/M4D4R4G0D e um novo membro, u/robbed_irl (eu). Juntos, pretendemos n\u00e3o apenas manter essa comunidade o ambiente acolhedor que sempre se mostrou ser, mas expandi-la. Para isso, criamos um documento com nossos objetivos e planos para o subreddit, e contamos com sua colabora\u00e7\u00e3o!\n\nO objetivo desse post \u00e9 buscarmos aprova\u00e7\u00e3o, cr\u00edticas e sugest\u00f5es diretamente das pessoas que de fato fazem uso desse ambiente. N\u00e3o s\u00f3 isso, tamb\u00e9m pretendemos criar um ambiente totalmente transparente.\n\nSem mais delongas, o texto abaixo se trata do trabalho que produzimos at\u00e9 ent\u00e3o. Reiteramos que todas as cr\u00edticas e sugest\u00f5es ser\u00e3o acolhidas pela modera\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o desse post, esperaremos entre tr\u00eas dias e uma semana, e, ent\u00e3o, atualizaremos o texto abaixo com o que for decidido pela comunidade. Esse post deve ficar *pinado* durante o per\u00edodo de planejamento e execu\u00e7\u00e3o.\n\nUm forte abra\u00e7o,\n\n\nMods do r/rapidinhapoetica\n\n&nbsp;\n\n***\n***\n\n&nbsp;\n\n# Propostas da nova equipe de modera\u00e7\u00e3o do r/rapidinhapoetica\n\n&nbsp;\n\nEm decorr\u00eancia do interesse de manter o subrredit r/rapidinhapoetica um ambiente acolhedor a escritores de todos os n\u00edveis da l\u00edngua portuguesa, e, ao mesmo tempo, incentivar o crescimento e a interatividade da comunidade, o ent\u00e3o moderador, u/M4D4R4G0D, iniciou o processo de recrutamento de novos moderadores pelo [discord p\u00fablico do [link] por meio [desse [link] No momento da escrita desse par\u00e1grafo, u/robbed_irl foi  selecionado para compor a nova equipe ao lado do u/M4D4R4G0D.\n\nO objetivo deste documento \u00e9 listar e discutir propostas para atingir esse objetivo de forma transparente. Ap\u00f3s sua primeira vers\u00e3o, ele ser\u00e1 aberto \u00e0 comunidade em um formato fixo, e sugest\u00f5es e cr\u00edticas dos usu\u00e1rios ser\u00e3o consideradas para compor o plano de a\u00e7\u00e3o da equipe.\n\nO documento \u00e9 composto pelas se\u00e7\u00f5es:\n\n * **Propostas**: lista de ideias que alterem caracter\u00edsticas do subrredit. Cada proposta deve conter um nome e um argumento a seu favor, de forma que seu texto seja de f\u00e1cil compreens\u00e3o. Outro item que dever ser listado \u00e9 a maturidade da ideia Exemplos: alta (j\u00e1 \u00e9 implementada em outros contextos similares com sucesso), m\u00e9dia (j\u00e1 foi implementada, mas vai exigir adapta\u00e7\u00e3o) e baixa (parte de um conceito interessante, mas \u00e9 inovadora e requer mais cuidado na implementa\u00e7\u00e3o). Links para outros subreddits ou projetos que a empreguem s\u00e3o bem vindos, assim como poss\u00edveis problemas que sua implementa\u00e7\u00e3o possa acarretar.\n\n * **Plano de a\u00e7\u00e3o**: lista de eventos que dever\u00e3o ser executados ap\u00f3s a revis\u00e3o das propostas, em ordem cronol\u00f3gica (tanto quanto for poss\u00edvel). A ideia n\u00e3o \u00e9 ser um cronograma, apenas um guia para a modera\u00e7\u00e3o.\n\nTodos os detalhes desse documento est\u00e3o abertos \u00e0 cr\u00edtica e modifica\u00e7\u00e3o, incluindo o texto que o descreve.\n\n&nbsp;\n\n***\n\n**Propostas**:\n\n&nbsp;\n\n * **Revis\u00e3o das tags**: \n   * Maturidade: alta\n   * Argumento: novas tags podem promover mais intera\u00e7\u00f5es e tipos de conte\u00fado dentro da comunidade. Por se tratar de uma comunidade de nicho, faz sentido concentrar mais estilos de escrita no r/rapidinhapoetica, visto que \u00e9 invi\u00e1vel a manuten\u00e7\u00e3o e o crescimento de v\u00e1rios subreddits de nichos liter\u00e1rios na esfera brasileira do reddit.\n   * Tags sugeridas:\n\n     * **Poesia**:  essencialmente a mesma coisa que a tag atual \"Poesia\", um termo geral para arte textual, sem restri\u00e7\u00f5es.\n         * Maturidade: alta\n         * Argumento: pra que mudar o que est\u00e1 funcionando?\n\n     * **Can\u00e7\u00e3o**: essencialmente a mesma coisa que a tag atual \"Poesia\", mas denotando um aspecto de musicalidade intencionado pelo autor.\n         * Maturidade: alta\n         * Argumento: se trata de mais uma categoriza\u00e7\u00e3o inofensiva, sugerida por usu\u00e1rios\n\n     * **Conto**:  essencialmente a mesma coisa que a tag atual \"Conto\", um termo geral para uma narrativa textual.\n         * maturidade: alta\n         * Argumento: pra que mudar o que est\u00e1 funcionando?\n\n     * **Escreva sobre**: post no qual o autor escreve um trecho de uma narrativa, poema ou qualquer outra express\u00e3o textual, e os usu\u00e1rios s\u00e3o convidados a responder coment\u00e1rios que o continuem, com total liberdade quanto \u00e0 dire\u00e7\u00e3o, formato e tema.\n         * Maturidade: alta\n         * Argumento: essa \u00e9 a ideia do r/WritingPrompts, um dos maiores subs de escrita do reddit, que conta com quase 15 milh\u00f5es de usu\u00e1rios. Al\u00e9m de ser bastante divertido, \u00e9 um formato que estimula a coopera\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios. N\u00e3o existem muitas formas para esse tipo de express\u00e3o aos escritores de l\u00edngua portuguesa no reddit.\n\n     * **Constru\u00e7\u00e3o de ideia**: post no qual o autor est\u00e1 interessado em expandir um conceito, ideia, mundo ou universo. Se trata de um formato bem aberto, cujo intuito \u00e9 inspirar a criatividade dos usu\u00e1rios e, potencialmente, ajudar o autor.\n         * Maturidade: m\u00e9dia\n         * Argumento: inspirado em r/Worldprompts, r/SciFiConcepts e outros subreddits similares, esse conceito pode se tornar uma ferramenta \u00fatil para escritores e, simultaneamente, instigar conversas que culminem em textos interessantes.\n\n     * **Folhetim**: inspirado na \"literatura de folhetim\", obras que eram distribu\u00eddas em cap\u00edtulos nos jornais. A ideia \u00e9 permitir que usu\u00e1rios criem narrativas, mundos, etc, de forma capitularizada. Totalmente livre quanto ao formato, seria poss\u00edvel a publica\u00e7\u00e3o gradual de obras liter\u00e1rias. Fica a crit\u00e9rio do autor identificar o 'universo', ordem e posts associados.\n         * Maturidade: baixa\n         * Argumento: essa tag permitiria que textos mais complexos fossem criados, sem que ocorra uma queda no engajamento, t\u00edpica de posts textuas longos no reddit. Al\u00e9m disso, se bem aproveitada, poder\u00e1 gerar um engajamento e fideliza\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios interessados na obra sendo contada. Como se trata de apenas uma tag e um formato livre, n\u00e3o h\u00e1 custos adicionais para a modera\u00e7\u00e3o.\n\n     * **META**: \n         * Maturidade:  alta\n         * Argumento: permitir que usu\u00e1rios tenham um espa\u00e7o para criticar a forma como o subreddit \u00e9 gerido \u00e9 essencial.\n\n&nbsp;\n\n\n * **Revis\u00e3o da barra lateral**:\n   * **Defini\u00e7ao das tags**: explicitar o uso adequado de cada tag\n     * maturidade: alta\n     * Argumento: deixar claro aos usu\u00e1rios quando e como usar cada tag\n\n   * **Ajustar os layouts em todos os designs**: fazer com que todas as informa\u00e7\u00f5es da barra lateral sejam acess\u00edveis em todas as plataformas e vers\u00f5es do reddit (incluindo o design velho).\n     * Maturidade: alta\n     * Argumento: seguir o exemplo dos grandes subs, acess\u00edveis pelo old.reddit.com, new.reddit.com e app oficial. \u00c9 importante para que todos os usu\u00e1rios entendam as regras e objetivo do subreddit. Atualmente, no design antigo, a barra lateral cont\u00e9m apenas um par\u00e1grafo de texto.\n\n   * **Revisar regras**: modificar as regras para que incluam o respeito \u00e0s mudan\u00e7as propostas.\n     * Maturidade: alta\n     * Argumento: as novas propostas devem ser incorporadas no corpo de regras do subreddit para que sejam aplicadas efetivamente.\n     * Altera\u00e7\u00f5es sugeridas:\n\n         * **Fa\u00e7a uso adequado das tags**: todos os posts devem estar adequadamente tagueados.\n             * Maturidade: alta\n             * Argumento: fundamental para o funcionamento \"adequado\" do sub.\n             * Obs: enquanto o sub for pequeno, usu\u00e1rios infratores podem apenas ser advertidos e seus posts tagueados manualmente pela modera\u00e7\u00e3o.\n  \n         * **Uso do bot\u00e3o de downvote**: n\u00e3o downvotem outros posts. Em caso de infra\u00e7\u00e3o \u00e0s regras (que incluem, entre outras coisas, ofen\u00e7as e ataques pessoais), usem o bot\u00e3o de report.\n             * Maturidade: m\u00e9dia\n             * Argumento: presentear um artista com um downvote \u00e9 cruel. Arte n\u00e3o se enquadra em uma vis\u00e3o bin\u00e1ria, como a representada pelo sistema de karma do reddit. \u00c9 uma regra que \u00e9 muito mais uma sugest\u00e3o, pois n\u00e3o pode ser moderada, mas alguns subs de nicho conseguem fomentar comunidades que a entendem. Podemos tentar ser um deles.\n\n         * **Meta-drama e propaganda pol\u00edtica s\u00e3o proibidos**: postagens de teor provocativo que buscam alienar parte dos usu\u00e1rios ser\u00e3o removidas.\n             * Maturidade: m\u00e9dia\n             * Argumento: apenas um refor\u00e7o \u00e0 regra anti-ofensas (regra 1). N\u00e3o significa que os posts n\u00e3o podem ter vis\u00f5es pol\u00edticas, apenas que atacar membros de outro subreddit, quem votou em X, etc, deve ser evitado. Aludir ao relacionamento entre, digamos, o presidente e a ignor\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 problema, mas dizer que todos que votaram nele s\u00e3o idiotas \u00e9 incendi\u00e1rio. Mais que proteger os usu\u00e1rios, essa regra visa proteger o subreddit e a comunidade.\n             * Obs: \u00e9 uma regra pol\u00eamica, a depender de quem voc\u00ea perguntar, mas que \u00e9 amplamente aplicada por todo o reddit. A sua aplica\u00e7\u00e3o idealmente estar\u00e1 associada a um modlog p\u00fablico.\n\n&nbsp;\n\n * **Tags textuais**: tags adicionais (e opcionais) incorporados nos t\u00edtulos dos posts, com a finalidade de sugerir intera\u00e7\u00f5es e regras espec\u00edficas aos posts que as contenham.\n   * Maturidade: alta\n   * Argumento: o reddit limita apenas uma tag por post, o que pode ser insuficiente. Tags adicionais (e opcionais) podem melhorar o engajamento entre leitores e autores. O exemplo cl\u00e1ssico disso \u00e9 o [Serious] do r/AskReddit, que, quando presente, indica que o autor deseja apenas resposta s\u00e9rias.\n   * Tags sugeridas:\n\n     * **[O que achou?]** (nome sugerido): tag que indica que o autor do post est\u00e1 interessado em cr\u00edticas e coment\u00e1rios. Inspirada na forma de funcionamento do r/OCPoetry (o subreddit gringo de poesia original mais bem sucedido), a ideia \u00e9 que, para fazer uso dessa tag, o autor deve ter fornecido cr\u00edticas construtivas a pelo menos outros dois usu\u00e1rios que utilizaram essa tag (o autor deve linkar suas contribui\u00e7\u00f5es no seu pr\u00f3prio post).\n         * Maturidade: m\u00e9dia\n         * Argumento: ter um espa\u00e7o para publicar seus textos \u00e9 \u00f3timo, mas, para alguns, pouco atrativo se n\u00e3o h\u00e1 troca de ideias.  Essa regra \u00e9 uma forma que se mostrou efetiva para \"garantir\" que a comunidade interaja e seus indiv\u00edduos cres\u00e7am t\u00e9cnicamente/estilisticamente com ajuda de outros que tenham esse mesmo interesse. Lembrando: essa tag seria totalmente opcional.\n         * Obs: se implantada, o requerimento de contribui\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias n\u00e3o existiria at\u00e9 a ideia \"pegar\".  Caso o subreddit cres\u00e7a, essa seria uma tarefa cansativa de moderar, mas que pode ser automatizada por meio de um bot moderador (eu, robbed_irl, seria capaz de executar essa proposta). O uso do sistema de report por parte dos usu\u00e1rios seria ideal para regular infratores. No primeiro momento, com a comunidade como se encontra, essas coisas n\u00e3o parecem ser um grande problema.\n\n     * **[Conhe\u00e7a meu trabalho]** (nome sugerido): tag utilizada para convidar os leitores a conhecerem mais a respeito do trabalho do autor, uma solu\u00e7\u00e3o para quem quer divulgar sua arte ou plataforma fora do reddit. O post deve conter um texto autoral, e o autor fica livre para divulgar seu trabalho da forma como achar mais interessante, seja no t\u00edtulo, no corpo ou num coment\u00e1rio, linkando nesses contextos.\n         * Maturidade: baixa\n         * Argumento: a fim de mantermos o conte\u00fado do sub consistente, os posts devem se conformar \u00e0s tags existentes. Caso o autor queira chamar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 suas plataformas fora do reddit, essa \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva.\n \n&nbsp;\n\n * **ModLog p\u00fablico**:  abrir o modlog \u00e0 comunidade.\n   * Maturidade: m\u00e9dia\n   * Argumento: por que n\u00e3o exigir da modera\u00e7\u00e3o a mesma transpar\u00eancia que gostar\u00edamos de ver no nosso governo? A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, evitar\u00e1 acus\u00e3\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 parcialidade dos moderadores e deixar\u00e1 claro \u00e0 comunidade que tamb\u00e9m seguimos as regras do subreddit.\n   * Obs: \u00e9 uma ideia ligeiramente controversa, pois subs que naturalmente atraem controv\u00e9sia continuaram controversos com um modlog p\u00fablico. N\u00e3o \u00e9 o caso do r/rapidninhaspoetica.\n\n&nbsp;\n\n * **Campanha de divulga\u00e7\u00e3o**: criar um post bem pensado (high-effort) para divulgar o subreddit em outras comunidades, explicitando as mudan\u00e7as que a equipe executou no r/rapidinhapoetica - em especial as novas \"modalidades\" (tags). Podemos fazer uso do conte\u00fado postado no sub para divulg\u00e1-lo (com a permiss\u00e3o dos autores, claro). ^(**<---edit: sugest\u00f5es??**)\n   * Maturidade: m\u00e9dia\n   * Argumento: subreddits crescem quando usu\u00e1rios os mencionam em outros subreddits. Enquanto que posts de divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o costumam surtir muito efeito, um post bem estruturado, postado na manh\u00e3 de um s\u00e1bado no r/brasil pode gerar um tr\u00e1fedo consideravelmete maior que a m\u00e9dia em um dia normal. Ver [link] e [link] Mesmo um aumento de 10 usu\u00e1rios ativos j\u00e1 seria \u00f3timo para a comunidade.\n\n&nbsp;\n\n * **Post para discuss\u00f5es semanais**:  um post \"pinned\" (ordenado por data - \"new\") que servir\u00e1 para discuss\u00f5es off-topic. T\u00e9cnica de escrita, autores famosos, livros, etc. \n   * Maturidade: m\u00e9dia\n   * Argumento: Enquanto vale a pena manter o sub focado em arte, discuss\u00f5es em torno do mundo liter\u00e1rio/art\u00edstico tamb\u00e9m s\u00e3o importantes, mas tem pouco espa\u00e7o na esfera brasileira do reddit. Esse poderia ser um espa\u00e7o dedicado a isso. \n\n&nbsp;\n\n * **\"Concurso Liter\u00e1rio\"**: uma thread na qual usu\u00e1rios podem votar nos posts favoritos da semana. Posts ganhadores receber\u00e3o uma tag especial.\n   * Maturidade: baixa\n   * Argumento: \u00e9 uma forma positiva de premiar conte\u00fados originais, tamb\u00e9m servindo como agradecimento para os autores, engajamento para os usu\u00e1rios e uma legitima\u00e7\u00e3o da comunidade.\n   * Implementa\u00e7\u00e3o: poderia ser um post \"pinned\" ou um coment\u00e1rio \"pinned\" (caso a proposta \"Post para discuss\u00f5es semanais\" seja aceita). Cada usu\u00e1rio comenta apenas uma vez com o link para do post que est\u00e1 indicando. Automatizar a contagem via bot ou script \u00e9 algo f\u00e1cil, outros subs fazem coisas parecidas. Poder\u00edamos dar um pr\u00eamio por semana ou m\u00eas. Eu, robbed_irl, autor da proposta, tenho a capacidade t\u00e9cnica para executar essa ideia.\n\n&nbsp;\n\n***\n\n**Plano de a\u00e7\u00e3o**\n\n * [x] Terminar a vers\u00e3o 1.0 desse documento\n * [x] Fazer um meta post \"pinned\" no r/rapidinhapoetica expondo o documento e pedindo sugest\u00f5es\n * [x] Revisar o documento\n * [x] Iniciar implanta\u00e7\u00e3o das propostas aceitas\n   * [x] Ajustar regras e sidebar\n   * [x] Compatibilidade com todos os layouts\n   * [x] Adicionar novas tags\n   * [x] Configurar auto moderador\n   * [ ] Implementar concurso liter\u00e1rio\n   * [ ] Abrir o modlog\n   * [ ] Divulga\u00e7\u00e3o",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "j68o8m",
            "comments": [
                "Mas q texto, em? Vcs tiveram uma ideia e est\u00e3o conseguindo fazer um \u00f3timo trabalho com ela, parab\u00e9ns! :)",
                "eu que dei a ideia para a \u00a8can\u00e7ao\u00a8 nunca me senti tao inovador",
                "Automoderador acaba de ser configurado com o post de discuss\u00f5es semanais e o concurso liter\u00e1rio v1!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Artista Henriquers",
            "selftext": "Me chamo Henrique Reis mais sou conhecido pelo nome Art\u00edstico Henriquers. Sou artista, compositor, m\u00fasico e crio conte\u00fado nas redes sociais. Nasci em Prado na Bahia em 19 de novembro de 1998, filho de pais baianos e filho \u00fanico. Decidi seguir com a m\u00fasica no ano de 2019 tanto com minhas  composi\u00e7\u00f5es quanto na minha carreira musical, sempre foi o meu sonho poder levar o som e a musicalidade da Bahia para o mundo. J\u00e1  participei algumas vezes de festivais estudantis do estado da Bahia o FACE ficando na segunda e terceira coloca\u00e7\u00e3o como dupla com Joyce Peferg aqui na cidade de Prado, minha paix\u00e3o pela m\u00fasica sempre foi n\u00edtida, j\u00e1 no PROVE concurso de \u00e1udio visual ganhei juntamente com Joyce Peferg em primeiro lugar. A arte sempre esteve presente na minha vida mesmo n\u00e3o tendo familiares pr\u00f3ximos que seguem no ramo art\u00edstico. Hoje tamb\u00e9m sou CEO da p\u00e1gina de turismo Visite Prado que ajuda a potencializar o turismo da minha cidade e trabalho tamb\u00e9m como social media.\n[Instagram [link]",
            "subreddit": "Henriquers",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "mrd4mj"
        },
        {
            "title": "KZ AS10",
            "selftext": "Pessoal, estou conhecendo o redit agora, ent\u00e3o me desculpem se eu estiver fazendo algo errado. O motivo de eu estar postando aqui \u00e9 pra alertar aos incautos que estiverem pensando em comprar um KZ AS10. Meu Conselho sincero \u00e9: n\u00e3o desperdissem seu dinheiro com ele. Ele vem numa caixa quase luxuosa, bem acima do padr\u00e3o KZ, lembra o ZS10 na apar\u00eancia, mas tem o tamanho muito pr\u00f3ximo do ZST, o que em princ\u00edpio parece ser uma boa coisa. Mas, ao contrario do ZST e do ZS10, n\u00e3o consegui um bom encaixe com nenhuma das borrachinhas. Tamb\u00e9m n\u00e3o deu certo com as comply originais da KZ, que uso no meu ZST. \n\nVou ser direto: o som do AS10 \u00e9 duro e irritante. Acreditem. Tenho o ED9, ZST e ZS10 e acho todos eles muito agrad\u00e1veis, motivo pelo qual fiquei fan da KZ. Quando comprei o AS10 esperava que fosse uma esp\u00e9cie de ZS10 com graves menos extensos e refor\u00e7ados, mas mais precisos. Ele n\u00e3o \u00e9 nada disso. N\u00e3o s\u00f3 os graves s\u00e3o menos extensos, mas os agudos tamb\u00e9m. O som dele passa longe da musicalidade do ZS10. \u00c9 um som duro e agressivo que cansa em muito pouco tempo. A espacialidade \u00e9 menos que nula. Com ele n\u00e3o tenho a sensa\u00e7\u00e3o dos m\u00fasicos estarem colados nos meus ouvidos. A banda inteira parece estar concentrada no centro da cavidade craniana. Nunca senti uma sensa\u00e7\u00e3o t\u00e3o esquisita com nenhum outro fone. Mas o pior s\u00e3o os graves. N\u00e3o importa se voc\u00ea usa o som totalmente flat ou equaliza. Os graves nunca estar\u00e3o na medida e isso tamb\u00e9m independe da grava\u00e7\u00e3o. Quase sempre eles est\u00e3o ausentes, mas dentro de uma mesma m\u00fasica eles podem saltar da condi\u00e7\u00e3o de inexistentes pra condi\u00e7\u00e3o de est\u00fapidos sem aviso pr\u00e9vio. E acreditem: quando isso acontece voc\u00ea quer arrancar o fone dos ouvidos puxando pelos cabos. D\u00f3i como levar um tap\u00e3o nos ouvidos. N\u00e3o \u00e9 um defeito do fone tipo a armadura balanceada de graves ficar parada e passar a funcionar \"do nada\", at\u00e9 porque quando acontece \u00e9 nos dois canais. Ouvi o fone com v\u00e1rios players - dacs e amplificadores - diferentes e tamb\u00e9m troquei o cabo para o de prata da KZ e, embora tenha observado pequenas altera\u00e7\u00f5es na sonoridade, nada mudou significativamente.\n\nSou fan da marca, mas, desta vez, a KZ errou feio e ainda est\u00e1 cobrando caro por isso. US$ 57,00, que foi o que paguei pelo fone na Gearbest, ainda n\u00e3o \u00e9 caro pra um IEM. Mas \u00e9 muito caro pra um fone ruim. Concluindo, se voc\u00ea quer comprar um bom KZ, vai de ZS10, ou mesmo nos bons fones de entrada ZST e ED9, que voc\u00ea estar\u00e1 bem servido. Dizem que o ZS6 tamb\u00e9m \u00e9 bom, mas eu nunca ouvi. Mas, por favor, s\u00f3 gaste seu dinheiro com o AS10, se voc\u00ea estiver podendo jogar dinheiro fora. Ele \u00e9 ruim assim.",
            "subreddit": "mindtheheadphone",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "9iy65q",
            "comments": [
                "Grato pelo review Humberto! Meu ZS10 chegou h\u00e1 poucos dias e gostei bastante. Estava receoso de ter comprado-o logo ap\u00f3s o lan\u00e7amento do AS10. Mas parece que fiz a escolha certa. Amanh\u00e3 deve chegar o Fiio F9 Pro. Vou compar\u00e1-lo com o ZS10.\n\nUma d\u00favida, voc\u00ea sente diferen\u00e7a na sonoridade do ZS10 quando coloca o cabo de prata? Tenho o de prata e o com DAC, s\u00f3 percebi no DAC. Mas ouvi pouco e em ambiente com ru\u00eddo.\n\nAbs,\nB",
                "Estranha a sua impress\u00e3o. \n\nBasicamente o oposto das dezenas de reviews que vi dele.\n\nBem... Em uma semana vou descobrir se as dezenas de reviews estavam erradas."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "O que h\u00e1 de bom no cen\u00e1rio nacional do Youtube | r/GameseCultura",
            "selftext": "Procurando conte\u00fado de qualidade? Reuni as sugest\u00f5es de canais mais upvotadas nas threads do r/Brasil. S\u00e3o produtores de conte\u00fado independentes, de pequeno/m\u00e9dio porte, que priorizam a qualidade. \n\nSem clickbait, sem cringe, sem gritaria. \n\n*****\n\n#SOBRE JOGOS\n\n* [**Ludoviajante**] [link] foi a partir desse projeto que a nossa comunidade surgiu. Se trata de uma s\u00e9rie de v\u00eddeo-ensaios (+- 10 min. cada) celebrando a cultura que n\u00f3s consumimos. O formato \u00e9 minimalista e din\u00e2mico. V\u00e1rias m\u00eddias s\u00e3o abordadas e o videogame recebe uma aten\u00e7\u00e3o especial.\n\n* [**Overloadr**] [link] muito mais que um canal do Youtube, o Overloadr \u00e9 um site independente que produz todo tipo de conte\u00fado sobre a ind\u00fastria dos games. Desde v\u00eddeos at\u00e9 textos e podcasts, sempre priorizando a qualidade. Se voc\u00ea n\u00e3o suporta o estilo clickbait dos grandes sites de jogos do Brasil, confira o jornalismo s\u00e9rio desses caras. \n\n* [**Nautilus**] [link] para quem deseja consumir v\u00eddeos 100% focados em jogos, a Nautilus \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. An\u00e1lises, reflex\u00f5es sobre game design e uma grande \u00eanfase em t\u00edtulos indies. Conte\u00fado limpo, profundo e direto. \n\n* [link] o Gamepedia \u00e9 uma s\u00e9rie produzida pela IGN Brasil. A apresentadora aborda os segredos do videogame em um formato bem did\u00e1tico que lembra uma aula. Conte\u00fado curioso e informativo.\n\n* [**Cosmic Effect**] [link] se voc\u00ea prefere uma pegada mais retr\u00f4, esse canal \u00e9 perfeito. Nele \u00e9 produzido um conte\u00fado bastante original. Em um dos quadros, por exemplo, explora-se a musicalidade dos jogos antigos. \n\n* [**Sr. [link] normalmente as produ\u00e7\u00f5es humor\u00edsticas costumam usar efeitos visuais de baixa qualidade para refor\u00e7ar o estilo c\u00f4mico, mas isso n\u00e3o acontece aqui. Apesar de demorar bastante para postar cada v\u00eddeo, esse canal tem um valor de produ\u00e7\u00e3o alt\u00edssimo.\n\n*****\n\n# SOBRE CINEMA\n\n* [**EntrePlanos**] [link] o EntrePlanos \u00e9 um programa semanal de v\u00eddeo-ensaios que analisa o cinema de maneira aprofundada. Foco nas cenas dos filmes e n\u00e3o na pessoa que apresenta. \n\n* [**Meus dois centavos**] [link] Tiago Belotti \u00e9 cr\u00edtico e diretor de cinema. No canal dele voc\u00ea encontrar\u00e1 cr\u00edticas de filmes, indica\u00e7\u00f5es de curtas independentes e at\u00e9 v\u00eddeos did\u00e1ticos sobre movimentos cinematogr\u00e1ficos.\n\n*****\n\n# SOBRE CULTURA EM GERAL\n\n* [**Quadro em [link] cinema, quadrinhos, animes, filosofia e principalmente m\u00fasica. Um \u00f3timo canal para se conhecer mais sobre o cen\u00e1rio do rap nacional. Os v\u00eddeos s\u00e3o limpos e seguem um roteiro pr\u00e9-definido.\n\n* [link] v\u00eddeo-ensaios sobre m\u00fasica e assuntos do nosso dia a dia. O mundo sob a \u00f3tica de um professor de artes e hist\u00f3ria.\n\n*****\n\nVoc\u00ea conhece outros canais brasileiros que abordam jogos/cultura com originalidade? Recomenda a\u00ed! \n\n",
            "subreddit": "gamesEcultura",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "6dxk86",
            "comments": [
                "Olha eu ali! Que legal!!!",
                "N\u00e3o encontrei ningu\u00e9m falando sobre o Jogabilidade, ent\u00e3o vou deixar aqui a sugest\u00e3o. Basicamente fazem v\u00eddeos/podcasts/livestreams sobre videogames (h\u00e1 podcasts estilo \"off-topic\" tamb\u00e9m). O site \u00e9 \"jogabilida.de\", e o canal no youtube \u00e9 \"Jogabilidade\" mesmo. \n\nO grande diferencial deles pra outros sites/canais no geral \u00e9 que o pessoal do site mora junto, e se sustenta em boa parte atrav\u00e9s da colabora\u00e7\u00e3o da galera pelo Patreon/Padrim, que levanta n\u00fameros surpreendentes, levando em conta o n\u00famero de pessoas que acompanha eles.\n\nEles tem v\u00e1rias s\u00e9ries de v\u00eddeos diferentes, como por exemplo o \"M\u00e1-Impress\u00e3o\", que mostra e analisa revistas antigas de games, e o \"Retrocompatibilidade\", que discute um pouco a hist\u00f3ria de alguns jogos e desenvolvedores importantes.\n\nH\u00e1 v\u00e1rios podcasts tamb\u00e9m, pra citar uns: \"V\u00e9rtice\" em que alternam semanalmente entre discuss\u00e3o de not\u00edcias do mundo dos games e lan\u00e7amentos, o \"Dash\" que conversam algum jogo ou g\u00eanero em espec\u00edfico, e alguns outros n\u00e3o ligados a games, como o \"Linha-Quente\" que respondem perguntas inusitadas, e o \"JACK\", que discutem sobre algum anime.\n\nQuanto a livestreams, toda a noite de sexta-feira tem o \"Saideira\", em que eles jogam alguma coisa juntos, quinzenalmente o podcast \"V\u00e9rtice\" \u00e9 gravado ao vivo, e sempre quando tem algum evento estilo E3, PS Experience ou The Game Awards, eles streamam fazendo coment\u00e1rios simultaneamente.\n\nConfesso que n\u00e3o acompanho eles h\u00e1 muito tempo, mas j\u00e1 s\u00e3o de longe meu canal/site favorito. ",
                "muito boa lista. n\u00e3o conhecia alguns como o Ant\u00eddoto. Bem bacana!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "A diferen\u00e7a entre o s\u00e1bio e o tolo",
            "selftext": "\"P - Senhor Epiteto, como o senhor distingue o homem s\u00e1bio do tolo?\n\nE - A primeira diferen\u00e7a \u00e9 a seguinte. Um diz: 'Estou com problemas por causa do meu irm\u00e3o, do meu filho, do meu pai'. Mas o outro, se alguma vez disser que est\u00e1 com problemas, vai refletir e afirmar: 'Por causa de mim mesmo'.\n\nP - De onde vem nosso costume de atribuir aos outros a responsabilidade por todos os nossos problemas?\n\nE - Desde cedo somos acostumados a isso. Na inf\u00e2ncia, por exemplo \u2013 quando trope\u00e7amos, nossa bab\u00e1 n\u00e3o nos adverte para prestarmos aten\u00e7\u00e3o, mas bate na pedra. Que mal fez a pedra? Ela deveria sair do lugar para que uma crian\u00e7a distra\u00edda n\u00e3o trope\u00e7asse?\n\nP - O senhor poderia elaborar isso um pouco mais?\n\nE - Se a crian\u00e7a n\u00e3o encontra nada para comer ao sair do banho, a bab\u00e1 n\u00e3o vai moderar o seu apetite, mas sim advertir o cozinheiro. Por que ralhar com o cozinheiro? \u00c9 a crian\u00e7a que precisa ser aperfei\u00e7oada.\n\nP - Senhor Epiteto, e quais as consequ\u00eancias disso, em sua opini\u00e3o?\n\nE - Com esse tipo de coisa, jamais crescemos. Mesmo quando somos adultos, parecemos crian\u00e7as. Pois uma pessoa sem musicalidade \u00e9 uma crian\u00e7a em m\u00fasica. Uma pessoa iliterata, uma crian\u00e7a em letras. E algu\u00e9m que n\u00e3o recebe a educa\u00e7\u00e3o devida \u00e9 uma crian\u00e7a na vida.\n\n*\n\nEpiteto, nascido na Gr\u00e9cia por volta de 50 DC, passou boa parte da vida como escravo, em Roma. Foi alforriado por seu dono, Epafrodito, um dos favoritos de Nero. Fascinado pelas id\u00e9ias de Rufo, um pensador est\u00f3ico, Epiteto acabou, ele pr\u00f3prio, se transformando num fil\u00f3sofo cuja sabedoria ultrapassaria a barreira do tempo. Como S\u00f3crates, jamais escreveu um livro. Um disc\u00edpulo, Arriano, compilou suas id\u00e9ias num livro. As frases [acima], que fazem parte da nossa s\u00e9rie 'Conversas com Escritores Mortos',  foram tiradas de um cap\u00edtulo chamado 'O Fil\u00f3sofo e a Multid\u00e3o'.\" - Paulo Nogueira, hoje, 10/7/15.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "3cuyph",
            "comments": [
                "N\u00e3o entendi muito qual foi sua inten\u00e7\u00e3o com o post, mas uma coisa que me chamou aten\u00e7\u00e3o foi os exemplos que ele d\u00e1, que para n\u00f3s s\u00e3o dif\u00edceis de engolir. Fico pensando se a coisa da pedra foi dita de maneira metaf\u00f3rica ou se isso tem algo a ver com a cultura local.  \nEsse assunto da infantiliza\u00e7\u00e3o do adulto t\u00e1 em alta. Acho a discuss\u00e3o v\u00e1lida, mas o trecho n\u00e3o expande muito.  ",
                "K.",
                "Uma vez eu bati o p\u00e9 numa pedra e comecei a chorar de dor, minha bab\u00e1 ficou com d\u00f3, chutou a pedra e come\u00e7ou a chorar de dor. O namorado da minha bab\u00e1 ficou com raiva, foi tirar satisfa\u00e7\u00e3o com meu pai, meu pai pra provar que tava do lado dele deu um chute da pedra e come\u00e7ou a chorar de dor. Minha m\u00e3e vendo isso chamou a pol\u00edcia, antes da pol\u00edcia chegar, no entanto, a popula\u00e7\u00e3o revoltada previu que o sistema n\u00e3o funciona e que a pedra sairia impune, e todos chutaram a pedra, e todos come\u00e7aram a chorar de dor. A pol\u00edcia chegou, deu ordem de pris\u00e3o, ficaram frustrados porque a pedra n\u00e3o vinha com eles, partiram pra viol\u00eancia policial e em seguida estavam todos no ch\u00e3o, segurando os ded\u00f5es rompidos e inflamados, chorando de dor.\n\nMas de quem, realmente, \u00e9 a culpa? Da porra da empregada, que acabou demitida por justa causa."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "[Pedido de PQC] Integrantes do grupo Br\u00f4 MC's, grupo de rap ind\u00edgena da aldeia Jaguapiru Boror\u00f3",
            "selftext": "Como visto [nesta [link] de 2011.\n\nO rap e o hip-hop como conhecemos hoje surgiu nos Estados Unidos, mas sua musicalidade distintiva foi precedida [pela m\u00fasica [link] dentre outras influ\u00eancias. \u00c9 portanto produto da interse\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rias culturas.\n\nO rap veio para o Brasil e ganhou aqui uma combina\u00e7\u00e3o \u00fanica (com nomes como Gabriel o Pensador e MV Bill). A express\u00e3o do rap ind\u00edgena adiciona uma pequena etapa \u00e0 esta transforma\u00e7\u00e3o.\n\nUma cultura que est\u00e1 presa ao passado est\u00e1 destinada a encolher e desaparecer. Mas estamos em 2016, quase nenhuma cultura est\u00e1 realmente isolada. Por isso fiquei emocionado com as m\u00fasicas deles, \u00e9 bom ver a m\u00fasica ind\u00edgena dialogar com o mundo (subreddit relacionado /r/frisson).\n\nMas ent\u00e3o, eles cantam tanto em portugu\u00eas quanto em guarani, \u00e0s vezes misturando as l\u00ednguas. Algumas m\u00fasicas no Youtube:\n\n* [Bro Mc's - Eju [link]\n\n* [Br\u00f4 MC's - [link]\n\n* [Bro MCs - Rap Guarani [link]\n\n* [link] eles no programa da xuxa (l\u00e1 pelos 2:40)\n\nAlgumas perguntas que eu gostaria de fazer aos rappers:\n\n1. Como voc\u00eas aprenderam sobre rap?\n\n2. Como \u00e9 o dia a dia da aldeia Jaguapiru Boror\u00f3? Existe contato entre as crian\u00e7as e adolescentes da aldeia e outras crian\u00e7as que n\u00e3o s\u00e3o ind\u00edgenas?\n\n3. Qual a tribo de voc\u00eas? Voc\u00eas se identificam mais com sua tribo, ou como brasileiros?\n\n4. A banda ainda existe? Voc\u00eas conseguiram lan\u00e7ar seu segundo \u00e1lbum?\n\n5. Voc\u00eas acham que expressar a m\u00fasica na forma de rap faz com que ela n\u00e3o seja ind\u00edgena \"de verdade\"?\n\n6. Quando ou\u00e7o as m\u00fasicas em guarani, \u00e0s vezes escuto uma palavra ou outra em portugu\u00eas. Isto ocorre porque aquela palavra n\u00e3o existe em Guarani, ou por uma prefer\u00eancia do autor? (ou \u00e9 apenas impress\u00e3o minha?)\n\n6. N\u00f3s dever\u00edamos ensinar guarani nas escolas no Brasil? E outras l\u00ednguas?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "44anel",
            "comments": [
                "Eles est\u00e3o fazendo um [document\u00e1rio no [link] que est\u00e1 previsto para sair no final de 2016.\n\nEles t\u00eam uma p\u00e1gina no [link]",
                "Eles est\u00e3o fazendo um [document\u00e1rio no [link] que est\u00e1 previsto para sair no final de 2016.\n\nEles t\u00eam uma p\u00e1gina chamada Br\u00f4 MCs Rap Ind\u00edgena no site-que-n\u00e3o-deve-ser-linkado.",
                "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 ",
                "Acho que vou procurar formas de contato com algum integrante do grupo para viabilizar o AMA. Mas mesmo se n\u00e3o rolar, eles gravaram [esta [link] que eu estou assistindo (parte 2 [link]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Nana Caymmi - Resposta ao tempo (1998)",
            "selftext": "Um bom bolero brasileiro - excelente musicalidade! Embalada por nada menos que nana caymmi: ouvir, enxota o stress - Faz bem pra estima !!! Boa m\u00fasica, boa tarde!",
            "subreddit": "Music",
            "topic": "musicalidade",
            "id": "1kcv88"
        }
    ]
}