{
    "posts": [
        {
            "title": "FLAGRA: PF pega General, pai de Mauro Cid, no reflexo de esculturas desviadas do Brasil.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15oavin",
            "comments": [
                "Bra\u00e7o forte, m\u00e3o leve.",
                "Lei: Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 obrigado a produzir provas contra si mesmo.\n\nMilitares: Hold my beer.",
                "Se o criador de The Office conhecesse o Brasil antes da s\u00e9rie ou ele desistia de fazer ou estava at\u00e9 hoje lan\u00e7ando novas temporadas",
                "\\*m\u00fasica dos trapalh\u00f5es intensifies\\*",
                "A \u00fanica coisa maior que a gan\u00e2ncia \u00e9 a burrice nesse povo",
                "E a imprensa brasileira tratou com todo o carinho o pai picareta desse Mauro Cid. Fizeram notinha e entrevista sobre como ele tava \"preocupado\" com o caminho que o filho tomou. Olha essa porra, quem ainda tem algum respeito ou confian\u00e7a sequer em militar depois de mais um esc\u00e2ndalo desses?",
                "Tem a fonte? \u00c9 pra esfregar na cara de alguns milh\u00f5es n\u00e9 negacionistas.",
                "nossa mano kkkk pqp essa galera,,nessas horas tenho d\u00f3 da minha v\u00f3, de vdd mesmo..\n\nna epoca das elei\u00e7oes ela soltou uma, na inocencia \"na vida a gnt s\u00f3 n pode desrespeitar os militares, ensinamento de meu pai, confio mto neles e \u00e9 por isso que voto \u00e9 no #$%%\u00a8\"",
                "isso aqui \u00e9 umas das coisa mais... olha... veja bem..... eu t\u00f3 sem palavras",
                "Depois que come\u00e7ar o \"militar e bandido \u00e9 tudo a mesma coisa\" n\u00e3o reclamem",
                "Entre isso e o atentado da RioCentro, concluo que nossas FA s\u00e3o muito mal treinadas, viu. Ainda bem.",
                "Pelo menos estava vestido....rsrs Fora a brincadeira... vergonhoso! S\u00f3 prova o q j\u00e1 diziam h\u00e1 muito tempo, as For\u00e7as Armadas Brasileiras sempre foram corruptas, antes eles apagavam as provas, literalmente, sendo fatos documentais ou pessoas! Tamb\u00e9m sempre foram incompetentes at\u00e9 nisso...vejam o \"Rio Centro\" e, agora, o 8 de janeiro!",
                "Kkkkkkkkkkkkkk se tivessem dado um espelho teria sa\u00eddo a gangue toda nele",
                "\"De acordo com a Pol\u00edcia Federal, o ex-presidente Jair Bolsonaro e seus principais assessores, entre eles o tenente coronel Mauro Cid, teriam usado um mesmo *modus operandi* para retirar do Pa\u00eds pelo menos quatro conjuntos de presentes recebidos pelo ex-chefe do Executivo em viagens internacionais, enquanto l\u00edder de Estado.\n\n* Um conjunto da marca Chopard contendo uma caneta, um anel, um par de abotoaduras, um ros\u00e1rio \u00e1rabe (\u201cmasbaha\u201d) \u2013 presente recebido pelo ent\u00e3o ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, ap\u00f3s viagem a Ar\u00e1bia Saudita, em outubro de 2021\n* Um kit de joias contendo um anel, abotoaduras, um ros\u00e1rio isl\u00e2mico (\u201cmasbaha\u201d) e um rel\u00f3gio da marca Rolex, de ouro branco \u2013 presente entregue ao ex-presidente Jair Bolsonaro quando visitou a Ar\u00e1bia Saudita em outubro de 2019\n* Uma escultura de um barco dourado e uma escultura de uma palmeira dourada - entregues ao ex-presidente em 16 de novembro de 2021, quando ele participou do Semin\u00e1rio Empresarial da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio \u00c1rabe-Brasileira, na cidade de Manama, no Barhein\n* Um rel\u00f3gio da marca Patek Philippe - possivelmente recebido por Bolsonaro quando de sua visita oficial ao Reino do Bahrein em 16 de novembro de 2021.\n\n \n\nPF indica que, naquele Pa\u00eds, os presentes foram encaminhados para lojas especializadas nos estados da Fl\u00f3rida, Nova Iorque e Pensilv\u00e2nia, \u2018para serem avaliados e submetidos \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o, por meio de leil\u00f5es e/ou venda direta\u2019.\n\nEm seguida, o grupo teria ocultado a \u2018origem, localiza\u00e7\u00e3o e propriedade dos recursos financeiros decorrentes da aliena\u00e7\u00e3o dos bens desviados do acervo p\u00fablico brasileiro\u2019.\n\nSegundo os investigadores, ap\u00f3s o **Estad\u00e3o** revelar o recebimentos de kits de joias por integrantes do governo Bolsonaro, os investigados da Opera\u00e7\u00e3o Lucas 12:2 estruturaram uma \u2018verdadeira opera\u00e7\u00e3o para resgatar os bens\u2019, que estavam em estabelecimentos comerciais nos Estados Unidos, para retornarem ao Brasil e serem devolvidos ao governo brasileiro, tudo para cumprir uma decis\u00e3o exarada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o\u2019.\n\nA PF narra que o conjunto da marca Chopard teria sido resgatado da Fortuna Auctions, em Nova Iorque, e encaminhado, por meio de servi\u00e7o de transporte, para um endere\u00e7o de Orlando onde Bolsonaro estava hospedado. Depois, o kit foi transportado para o Brasil e entregue, em 24 de mar\u00e7o, em uma ag\u00eancia da Caixa em Bras\u00edlia.\n\nO anel, as abotoaduras, e o ros\u00e1rio isl\u00e2mico que integravam o segundo kit de joias foram recuperados em Miami, por Mauro Cid. Ele pegou o kit no dia 27 de mar\u00e7o de 2023 e, no mesmo dia, voltou ao Brasil. Ao desembarcar em Bras\u00edlia, o tenente coronel entregou o kit para Osmar Crivelatti, assessor de Bolsonaro.\n\n \n\nJ\u00e1 o rel\u00f3gio de ouro branco, que compunha o mesmo kit, foi resgatado da empresa Precision Watches, localizada na Pensilv\u00e2nia. Ele foi \u2018recuperado\u2019 em mar\u00e7o, pelo advogado Frederick Wassef, que repassou o objeto a Cid em abril. O ex-ajudante de ordens de Bolsonaro ent\u00e3o voltou \u00e0 Bras\u00edlia e entregou o rel\u00f3gio a Crivelatti, assessor do ex-chefe do Executivo. O conjunto foi devolvido no dia 4 daquele m\u00eas, em uma ag\u00eancia da Caixa.\n\nAs esculturas douradas de barco e palmeira passaram por diversas lojas especializadas nos Estados Unidos para avalia\u00e7\u00e3o e tentativa de venda, mas as tentativas de repassar os itens acabaram frustradas. Os bens ficaram ent\u00e3o sob a guarda de Mauro Cesar Lourena Cid, pai de Mauro Cid.\n\nJ\u00e1 o quarto item, o rel\u00f3gio da marca Patek Philippe Calatrava foi levado para os Estados Unidos e vendido tamb\u00e9m para a Precision Watches, em junho de 2022. Segundo os investigadores, n\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios de que tenha sido recuperado.\"\n\n&#x200B;\n\n [Est\u00e1tuas douradas, kit de ouro ros\u00e9 e rel\u00f3gios: veja o que aliados de Bolsonaro tentaram vender [link]",
                "Isso \u00e9 muito Hermes & Renato, velho kkkkkkkkkkk",
                "Filho de burro, burrinho \u00e9",
                "Mesma vibe de [link]",
                "Cada dia que passa eu tenho a certeza que a vit\u00f3ria de Lula foi uma a\u00e7\u00e3o divina direta de Deus para salvar esse pa\u00eds, olha o tipo de gente que ainda poderia estar governando esse pais, uma gente BURRA e med\u00edocre at\u00e9 em seus crimes, nenhum esfor\u00e7o para esconder as provas e nem nada.\n\nEstou come\u00e7ando a questionar at\u00e9 o meu ate\u00edsmo depois disso hahahah",
                "Tem que postar no r/mirrorsforsale",
                "Daqui a pouco, o \u00fanico argumento da direita pra votar no Bolsonaro e cia \u00e9 que s\u00e3o burros e por isso mesmo era melhor t\u00ea-los como presidente do que algu\u00e9m t\u00e3o inteligente e astucioso como o Lula, que \u00e9 t\u00e3o poderoso e supremo que jamais sairia punido por conseguir se safar de tudo e ocultar provas.",
                "Tem que tocar o tema dos trapalh\u00f5es ao inv\u00e9s do hino das for\u00e7as armadas pqp kkkkk.",
                "A burrice \u00e9 a melhor amiga da justi\u00e7a.",
                "Cara o que me preocupa \u00e9 o n\u00edvel intelectual dos nosso generais...se precisarmos deles?!",
                "Com essa defesa, se a Bol\u00edvia quiser sa\u00edda pro mar pelo Atl\u00e2ntico, consegue f\u00e1cil.",
                "Acharam que iam levar no trato feito, so pode.",
                "Burro pra caralho.",
                "uma burrice atras da outra pqp kkkkkkk",
                "[link]",
                "Pelo menos numa guerra com esse ex\u00e9rcito tenho certeza que acabaria bem r\u00e1pido\n\nKkkkkkkk",
                "Primeiro apagam os e-mails e n\u00e3o deletam da lixeira. Agora isso \ud83d\ude02\ud83e\udd21 - o esp\u00e9cime bolsonarista boomer tonto da melhor qualidade",
                "Top 5 imbecis:",
                "Se uma galera burra desse jeito quase conseguiu subverter as institui\u00e7\u00f5es nacionais, imagina se gente qualificada realmente quisesse fazer isso?\n\nBom, \u00e9 o n\u00edvel intelectual dos representantes da popula\u00e7\u00e3o. E, votando em quem votam, est\u00e1 tudo correto, mesmo.",
                "Pelo menos n\u00e3o estava pelado quando tirou as fotos...",
                "GRA\u00c7AS A DEUS os militares s\u00e3o burros. Uma das poucas vantagens desses \u00faltimos anos foi acabar com essa lenda de que no militarismo tem gente competente e que gosta de trabalhar",
                "Algu\u00e9m me explica essa hist\u00f3ria,  por favor? S\u00f3 das esculturas mesmo.",
                "![gif](giphy|LxPsfUhFxwRRC)",
                "Eu at\u00e9 diria \"\u00e9 muita burrice\", mas esse \u00e9 o comportamento descuidado t\u00edpico de quem sabe que n\u00e3o vai encarar as consequ\u00eancias.",
                "&#x200B;\n\n[link]",
                "Contador de quem acha que o Biro Liro vai preso at\u00e9 o final de dezembro:",
                "\"Burro, \u00e9 muito burro\"!\n\nFARID, Germano, 2023.",
                "Mano, me nego a acreditar que esta gente seja t\u00e3o idiota! Ser\u00e1 que n\\]ao \u00e9 apenas certeza da impunidade mesmo?",
                "Meu deus cara kkkk o reflexo ali do meliante kkkkkkk, a cloriquina que essa galera comia no caf\u00e9 da manh\u00e3 torrou o c\u00e9rebro, mas o pior \u00e9 que mesmo sem c\u00e9rebro o Ex Presidente Z\u00e9 Da Manganaro fez os gado mandar 17milhoes pra ele",
                "![gif](giphy|JhJYK9TnxAbTO)\n\nO agente da PF",
                "A Bol\u00edvia  s\u00f3 n\u00e3o  tem saida pro mar porque n\u00e3o  quer, n\u00e9?",
                "A gente tem muuuuuuita sorte dessa gente ser t\u00e3o burra e arrogante. A cria\u00e7\u00e3o de provas contra si mesmo \u00e9 t\u00e3o grande que se o sistema Jur\u00eddico n\u00e3o punir essa galera toda vai abrir precedente pra fazer qualquer merda por ai.\n\nSe eles fossem um pouquinho mais inteligentes o golpe era certo e agora estar\u00edamos a passos largos de virar o Crentequist\u00e3o armado at\u00e9 os dentes que eles tanto sonham.",
                "Eu n\u00e3o entendi uma coisa. Por que essas estatuas s\u00e3o importantes?",
                "Meio off-topic, n\u00e3o agrega em nada a discuss\u00e3o, s\u00f3 achei engra\u00e7ado: do jeito que t\u00e1 no t\u00edtulo, parece que o nome do pai de Mauro Cid \u00e9 \"General\", haha.",
                "Teve uma vez que fizeram um compilado de fotos de coisas no ebay que na hora de tirar o fot\u00f3grafo n\u00e3o viu que tinha um reflexo dele mesmo sem roupa na pr\u00f3pria coisa ou num espelho. A diferen\u00e7a? Esses do ebay estavam com a m\u00e3o ou a m\u00e1quina na frente do rosto.",
                "Toda essa burrice deve ser proposital, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \ud83e\udd26",
                "Eu amo como eles s\u00e3o burros \n\n\nDirected by Renato Arag\u00e3o",
                "Pai do Cid \ud83e\udd1d\ud83c\udffb Geno Cid",
                "Esses militares s\u00e3o t\u00e3o incompetentes que eu n\u00e3o sei se isso \u00e9 burrice ou certeza da impunidade.",
                "Tinha que acabar a Pol\u00edcia Militar. Esses merdas sempre est\u00e3o amea\u00e7ando dar golpe porque t\u00eam uma gangue de jagun\u00e7os no pa\u00eds todo, chamada PM.",
                "Sou do campo que o Brasil desenvolva bomba nuclear porque a\u00ed o argumento da utilidade das for\u00e7as armadas cai por terra.\n\nMant\u00e9m s\u00f3 o efetivo para tacar bomba, o resto vai tudo procurar emprego.",
                "Taquio pariu, os roteiristas t\u00e3o de zueira.",
                "Eu fico tentando entender se \u00e9 muita confian\u00e7a que n\u00e3o daria em nada ou s\u00f3 burrice kkkkkkk \nE aparecendo em reflexo, maluco que n\u00e3o apaga email da lixeira , golpistas usando e registrando wifi no 8/01 kkkkkkkk bicho imposs\u00edvel morrer de t\u00e9dio",
                "O que essa turma \u00e9 burra, meu amigo..... \ud83d\ude02",
                "s\u00f3 consigo imaginar o chaves falando \"mas que burro! d\u00e1 zero pra ele!\" pqp",
                "Cara, s\u00e9rio, isso \u00e9 tipo exatamente uma das coisas que eu mais acho engra\u00e7ada no mundo: an\u00fancios de venda/aluguel em que a pessoa tirando a foto tenta (ou n\u00e3o) aparecer nos reflexos e/ou espelho. S\u00f3 dou gra\u00e7as que o burro aqui tava vestido.",
                "Algu\u00e9m me explica como Bolsonaro ainda n\u00e3o ta preso? O maluco comprou dezenas de im\u00f3veis em dinheiro vivo, cometeu v\u00e1rios crimes durante o mantado, tem in\u00fameros indicios de que pratica rachadinha h\u00e1 decadas, e agora \u00e9 pego em flagrante vendendo joias do governo. Como esse cara ta solto?",
                "Nosso militares s\u00e3o um lixo, meu deus s\u00e3o uns sanguessugas de primeira que n\u00e3o tem nada de nacionalistas.",
                "Burrice no estado mais puro"
            ],
            "num_comments": 62
        },
        {
            "title": "O Ministro Silvio Almeida foi aplaudido de p\u00e9 ap\u00f3s recusar uma escultura de um feto do Senador Gir\u00e3o e dizer que repudia esse tipo de performance",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "130odi2",
            "comments": [
                "A parte engra\u00e7ada \u00e9 que o Silvio Almeida faz uma pessoa ignorante parecer 10x mais ignorante que o normal. Kk",
                "Tive a infelicidade de vir a conhecer esse Gir\u00e3o de merda na CPI da covid... que sujeitinho asqueroso.",
                "Dif\u00edcil encontrar mais eleg\u00e2ncia na pol\u00edtica atual do que com o Silvio Almeida.\n\nAt\u00e9 pra recusar presente desses bolsonaristas nojentos o homem tem postura!",
                "Que invertida \u00e9pica.\n\nTinha que encaminhar este v\u00eddeo para aquele congressista da Carolina do Norte que fez outro no come\u00e7o do m\u00eas explicando que tudo que a direita faz \u00e9 \"performance\".",
                "S\u00edlvio Almeida tinha que ser ministro de mais uma p\u00e1 de coisa, brabo demais",
                "Silvio Almeida \ud83e\udd1d Fl\u00e1vio Dino\n\nMacetar bolsonaristas\n\n\nSeria sonhar demais uma chapa com os dois na presid\u00eancia?",
                "Oferece uma ficha de ado\u00e7\u00e3o pra ele assinar, quero ver se aceita",
                "E claro que esse [truque [link] n\u00e3o passa de um [apelo [link] para tentar negar a autonomia corporal de pessoas que podem engravidar em nome de [dogmas que s\u00e3o mais recentes do que a inven\u00e7\u00e3o do [link]",
                "Gir\u00e3o quis fazer a performance pra postar no reels do Instagram e levou uma invertida maravilhosa!",
                "Seria algum tipo de loucura da minha cabe\u00e7a desejar fervorosamente que esse homem se candidatasse a Presidente da Repulica? Sempre que leio, escuto e vejo o Silvio Almeida me remete a v\u00e1rias qualidades que um chefe de Estado precisa ter",
                "Impressionante como ministro Silvio tem a dignidade de humilhar Bolsonarista com uma eleg\u00e2ncia de poucos.",
                "Velho, que cara admir\u00e1vel que \u00e9 o Silvio Almeida. Se destaca demais, fico muito feliz de j\u00e1 t\u00ea-lo acompanhado antes da pol\u00edtica e mais feliz ainda por v\u00ea-lo sendo exatamente o que ele sempre defendeu.\n\n\n\"Em nome de um problema muito s\u00e9rio que temos no pa\u00eds, em nome da minha filha que vai nascer, me recuso a receber isso.\"\n\n\nIsso \u00e9 de uma sutileza e genialidade enormes. Coloca em evid\u00eancia o fato de que as duas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o completamente distintas.",
                "Cara esse Silvio Almeida, puta merda, com todo respeito, mas que cara foda, olha esse cara falando, o cara \u00e9 muito bom, porra que orgulho, que hom\u00e3o da porra. Que voz, as palavras dele rebentam. Parab\u00e9ns pra esse cara.",
                "Bolas.\n\nO cara tem bolas.\n\nEsse cara vai salvar o pa\u00eds do trafico de drogas.",
                "O circo que esses caras montam \u00e9 intragavel, um dos diversos males que as redes sociais trouxeram \u00e9 essa porra de dar holofote pra lacradas e mitadas por likes e views, fazendo 'adultos' criarem cenas ridiculas como essa, lamentavel",
                "A direita n\u00e3o cansa de passar vergonha",
                "Fico imaginando esse povo se reunindo e bolando maneiras de \"mitar\" na rede social, porque \u00e9 s\u00f3 isso mesmo que eles sabem fazer.\n\nFelizmente est\u00e3o tomando um rev\u00e9s em todas as tentativas.",
                "Aquela pessoa filmando ali, incr\u00edvel como \u00e9 tudo armado pra postar na internet depois com uma legenda prontos pra tentar dar uma lacrada.",
                "\u00c9 um sonho ver esse cara como presidente, mas sinceramente o cargo de presidente n\u00e3o merece um cara como esse, a pol\u00edtica no Brasil n\u00e3o merece, Silvio \u00e9 maior que esse circo que chamamos de democracia burguesa.",
                "O senador quer cooptar o eleitor fazendo sensacionalismo no congresso. Tem que se foder muito ainda na vida para aprender.",
                "Qual \u00e9 o contexto desse v\u00eddeo? N\u00e3o entendi nada na real. Por que o cara tava dando uma escultura de um feto pro outro?",
                "silvio puto nao perde a classe, eu nessa cadeira tinha mandado esse merda socar esse boneco no cu",
                "Esse Gir\u00e3o \u00e9 uma mistura de mal caratismo com personagem da pra\u00e7a \u00e9 nossa, pessoa desprezivel",
                "A cara da loira do lado do Gir\u00e3o, provavelmente \u00e9 da acessoria dele, z\u00f3io revirado cara de q ta quase vomitando, diz mta coisa",
                "Que homem.\n\nA dist\u00e2ncia entre Danones e o Excelent\u00edssimo Almeida \u00e9 abissal.",
                "Q saudade q eu tava de ter um ministro \ud83e\udd70",
                "Os tiozao tentando lacrar em pessoas minimamente instru\u00eddas est\u00e3o rendendo conte\u00fados nunca antes vistos.",
                "Se esse homem nao for presidente eu desisto do pa\u00eds. Ele \u00e9 a dignidade, conhecimento, finesse, educa\u00e7\u00e3o que esse pa\u00eds precisa, mesmo nao merecendo.",
                "Como a direita brasileira \u00e9 pat\u00e9tica n\u00e9?",
                "mais vagabundo \u00e9 quem elege esse tipo de filho da puta",
                "Eu nunca vi uma comida de cu t\u00e3o nobre",
                "Essa senhora do lado do Gir\u00e3o \u00e9 a ex ministra Damares, a chefe da gest\u00e3o de Direitos Humanos de Bolsonaro? [Aquela que soltou uma fake news em que indigenas em Maraj\u00f3 estavam sendo [link] ao mesmo tempo em que o povo Yanomami sofria com o abuso sexual de garimpeiros?[ Abuso sexual que incluia explora\u00e7\u00e3o sexual de [link] E que n\u00e3o fez nada sobre?",
                "irm\u00e3o girao achou que ia lacrar demais nisso, ia ganhar mil cortes dele defendendo a vida, aplaudido de p\u00e9. A cara de decep\u00e7\u00e3o dele quando come\u00e7am a aplaudir o Ministro eu queria num outdoor.",
                "Manda um cad\u00e1ver de morto por COVID para esse filho da puta",
                "Brabo. E ainda curte um Suicidal Tendencies!",
                "eu n\u00e3o entendi foi nada, mas que \u00e9 bonito ver algu\u00e9m dando patada em parlamentar que acha que ta num BBB pra ficar fazendo ceninha, isso com certeza \u00e9 lindo de ver.",
                "Algu\u00e9m conta para o Ministro que o Gir\u00e3o n\u00e3o \u00e9 homem s\u00e9rio.",
                "Silvio Almeida \u00e9 um farol em meio a escurid\u00e3o, ele \u00e9 simplesmente maravilhoso, uma das maiores mentes contempor\u00e2neas do Brasil, se n\u00e3o do mundo.",
                "Incr\u00edvel! Presen\u00e7a de esp\u00edrito e eleg\u00e2ncia expressos imediatamente. Nem esperou o cara chegar perto e deu uma podada inesquec\u00edvel. Ele teve q ir e voltar calado longe do microfone :D",
                "Essa pauta anti aborto s\u00f3 \u00e9 boa at\u00e9 antes do feto nascer, depois que nasce n\u00e3o importa. Ele que se vire para se sustentar, de prefer\u00eancia que n\u00e3o seja com ajuda do estado.",
                "N\u00e3o entendi qual a motiva\u00e7\u00e3o desse presente de grego a\u00ed",
                "Pessoal procura mais pol\u00edtico pra fazer palha\u00e7ada pra aparecer do que pol\u00edtico que trabalhe, capaz desse \"feto\" ser peda\u00e7o de qualquer outra coisa, at\u00e9 porque pra ele conseguir levar pra cima e pra baixo assim uma hora vai come\u00e7ar a feder",
                "Que vergonha do meu Cear\u00e1. Esse Senador e o Deputado Andr\u00e9 Fernandes s\u00e3o a esc\u00f3ria dessa direita maluca.",
                "Nos \u00faltimos tempos tenho visto muitos integrantes do governo desmoralizando essa gente. Passou da hora de coloc\u00e1-los nos seus devidos lugares",
                "Escultura? O cara levou um lego? Quer lacrar e nem conseguiu trazer um feto de verdade. Era s\u00f3 pedir pra Damaris pegar um com alguma evang\u00e9lica que trai o marido",
                "Foi mitar e foi mitado",
                "De onde que tiram essas ideias t\u00e3o obtusas esses bolsominons fdp?",
                "O homem n\u00e3o erra nunca. Silvio Almeida \u00e9 inspira\u00e7\u00e3o demais.",
                "Vai virar meme na firma, vai ser chamado de one week",
                "Ser rid\u00edculo voltou a ser uma coisa feia no Brasil. Ainda\u00a0bem.",
                "Sonho com um dia no qual eu terei a polidez e erudi\u00e7\u00e3o de um homem como Silvio Almeida, um exemplo pra mim.",
                "Que palha\u00e7ada \ud83e\udd21",
                "Silvio Almeida \u00e9 incr\u00edvel!",
                "Excelente",
                "A damares que ta do lado dele? isso explica",
                "O Silvio \u00e9 faixa preta em tapa de luva, fiiii",
                "&#x200B;\n\n[link]",
                "Que homao da porra esse ministro",
                "Nao consigo baixar",
                "\u00c9 do partido novo j\u00e1 sei que \u00e9 peda\u00e7o de bosta.",
                "Excelente atitude!",
                "Queria ter um 1% da eleg\u00e2ncia do Silvio Almeida, eu nessa situa\u00e7\u00e3o nem ia saber o que falar kkkkkkkk",
                "Minha meta de vida \u00e9 ter 1% da eleg\u00e2ncia e fineza do Silv\u00e3o",
                "A cara da Damares quando o senador se levanta. Tava toda toda, certo que iria lacrar mais um v\u00eddeo de m3rda nas redes sociais. Levaram uma invertida absurda do ministro.",
                "N\u00e3o sou petista, votei no Lula e fiz campanha pra caralho pra vencer o demonio fascista. Discordei da maioria do que o Lula fez at\u00e9 agora deste a nomea\u00e7\u00e3o da maioria dos ministros, mas PUTA QUE ME PARIU o Silvio Almeida merece todo respeito que tem. O cara \u00e9 um fen\u00f4meno na academia brasileira e t\u00e1 sendo o senador que mais apoio junto com o Dino.",
                "Acertou em quase tudo, menos uma coisa: n\u00e3o, o Gir\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um homem s\u00e9rio. Nem ele nem qualquer bolsonarista.",
                "Os generais brasileiros como Gir\u00e3o e Pazuello n\u00e3o est\u00e3o valendo o coco do cavalo dos est\u00e1bulos militares.\nInacredit\u00e1vel o n\u00edvel desses caras que a gente sustenta movidos a leite condensado e imposto.",
                "Silvio Almeida \u00e9 incr\u00edvel!\n\nJ\u00e1 o gir\u00e3o \u00e9 deplor\u00e1vel, como ja vimos na cpi da covid",
                "o presidente Silvio Almeida \u00e9 a pessoa mais qualificada que j\u00e1 foi nomeada ministro neste pa\u00eds. impressionante.",
                "Gente, acho que to muito burra, eu realmente n\u00e3o entendi o porque esse verme bolsonarista tava dando uma escultura de feto pro Silvio, algu\u00e9m poderia explicar por favor?",
                "os crente/bostonarista(s) s\u00f3 pensam no feto, quando vira bebe t\u00e3o nen a\u00ed. fazem tudo contra as cabe\u00e7as das crian\u00e7as.",
                "Se esse cara (silvio, pra deixar claro) me falar para pular de um pr\u00e9dio eu pulo. Maior admira\u00e7\u00e3o por essa pessoa, um ser humano incr\u00edvel.",
                "Desculpa gente, mas tenho que admitir que sou meio que contra o aborto. Ainda sim, presente meio pretensioso esse a\u00ed.",
                "[deleted]",
                "Pera, a escultura de feto, foi um \"presente\" do Gir\u00e3o? Ou era uma escultura que representava um \"Feto com fei\u00e7\u00f5es do Senador Gir\u00e3o\"? \ud83e\udd14",
                "[link]",
                "E voc\u00eas viram [outro momento [link] de brilho desta audi\u00eancia?",
                "Alguem por favor me explica o contexto aqui?",
                "u/SaveVideo",
                "Feito pq? Pq ele deu a estatua?",
                "Rapaz. Que escovada",
                "Admiro demais a forma que o Silvio lida com as situa\u00e7\u00f5es. O cara tem muita classe e intelig\u00eancia. Se eu tivesse no lugar dele, eu mandaria o senador enfiar aquele feto no cu dele.",
                "Silvio Almeida \u00e9 algu\u00e9m em quem eu votaria para Presidente. Humano, preparado, culto e humilde.",
                "Achei muito adulto pq eu n\u00e3o s\u00f3 receberia como jogaria de volta.",
                "Que eleg\u00e2ncia pra lidar com a situa\u00e7\u00e3o por parte do ministro S\u00edlvio Almeida. Jamais teria essa paci\u00eancia. Ser\u00e1 um grandioso pai sem sombra de d\u00favidas. Fico feliz de (ainda) existirem pol\u00edticos desse gabarito. O que esse velho escroto queria com isso?",
                "algu\u00e9m me explica? n entendi,\n\npq ele entregou essa esculturinha?",
                "Gir\u00e3o \u00e9 o maior palha\u00e7o desse circo que \u00e9 o congresso.",
                "CHUPA OT\u00c1RIO\n\nPORRA F\u00c3 CLUBE DO SILVIO ALMEIDA CARALHO QUE C\u00c9REBRO MARAVILHOSO ESSA PRSSOA TEM",
                "\u00c9 muito satisfat\u00f3rio ver algu\u00e9m com um n\u00edvel s\u00e9rio de argumenta\u00e7\u00e3o e conversa, pena que \u00e9 s\u00f3 um dos lados.\n\nSonho com o pa\u00eds que ter\u00edamos com mais pessoas como Silvio Almeida!",
                "O perfeito tiro pela culatra.",
                "Q homem",
                "Que esculacho esse idiota desse Gir\u00e3o levou.\nSe o legislativo contunuar chamando o F. Dino e o S. Almeida toda semana v\u00e3o cansar de apanhar em um m\u00eas.",
                "KRL KKKKKKKKKKKKKKKKKK UMA ESCULTURA DE FETO MANO como uma pessoa que realmente entende do assunto, isso chega a ser mais rid\u00edculo e hil\u00e1rio do que deveria",
                "Gir\u00e3o fanfarr\u00e3o da CPI da Covid. Ser\u00e1 que ele d\u00e1 as caras na CPMI das fake news?"
            ],
            "num_comments": 94
        },
        {
            "title": "Este \u00e9 o escultor Diego Andrade, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o conhecido e apenas possui uma p\u00e1gina no Facebook chamada 'Diego Andrade - Escultor'. (Escultura: S\u00e3o Sebasti\u00e3o, 2018)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "hf0dga",
            "comments": [
                "nossa, eu acho esculpir uma das artes mais bonitas",
                "Eu te entendo Diego, m\u00e3os s\u00e3o dif\u00edceis de se fazer.",
                "Caraca, q dahora, parece aquelas esculturas do renascentismo.",
                "Com esse talento todo t\u00e1 na hora de fazer personagens da cultura pop, tem gente dando rins por elas.",
                "pior que eu acompanho o trabalho do cara tem anos j\u00e1, o maluco \u00e9 foda",
                "Algu\u00e9m faz ideia do quanto custa isso?\n\nDeve dar um trabalh\u00e3o do caralho, sem contar o material...",
                "S\u00e3o Sebasti\u00e3o, o santo marombeiro.",
                "Caraca, perfeito.",
                "incr\u00edvel",
                "Um cara desses devia ter um site. Show.",
                "Explodindo o trap\u00e9zio descendente BIIIIRRRRRLLLLL",
                "Eu conheci ele atrav\u00e9s do Facebook h\u00e1 um tempo atr\u00e1s, \u00e9 realmente incr\u00edvel as esculturas que ele faz. Quase sempre figuras importantes religiosas.",
                "Link para a p\u00e1gina?",
                "Acompanho os trabalhos dele h\u00e1 um tempo, esse cara \u00e9 absurdamente talentoso. Os trabalhos dele s\u00e3o mais focados em santos cat\u00f3licos, mas se ele expandisse esse leque...",
                "merece mil curtidas, um artista de verdade!",
                "esse kra tem algum lugar com o folio ?",
                "Talento n\u00e3o reconhecido \u00e9 algo super deprimente",
                "CARALHO, QUE FOODDAAAA, quero obras dele na minha casa j\u00e1",
                "S\u00e3o Rasgad\u00e3o. Jesus transformou a \u00e1gua em vinho, mas S\u00e3o Rasgad\u00e3o fez o milagre de transformar \u00e1gua em Whey.",
                "Beleza Diego",
                "Leandro L\u00f4, \u00e9 vc???",
                "Diego Andrade podia ganhar muito dinheiro com as coisas que ele faz. Ou ao menos o devido reconhecimento. S\u00e9rio, ele \u00e9 muito foda",
                "Obg por me mostrar ele AcE_DicK_PicLeS",
                "Caco de trap\u00e9zio, um assim nem os bodybuilder tem",
                "Parab\u00e9ns pela publica\u00e7\u00e3o, u/ace_dick_picles !",
                "Algu\u00e9m pfv edita aqueles \"\u30b4\u30b4\u30b4\" nessa est\u00e1tua.",
                "se tivesse no insta eu seguia",
                "Boa OP!! Valeu \ud83d\udc4f",
                "Eu acho louco como um trabalho desse n\u00edvel (pelo menos aos meus olhos, que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e9cnicos) no s\u00e9culo 17, 18 faria vc ser um desses artistas que hoje s\u00e3o famosos, tipo Da Vinci, Michelangelo etc, mas hoje esse trabalho n\u00e3o \u00e9 (t\u00e3o) reconhecido",
                "S\u00e3o Sebasti\u00e3o rasgado passando na sua TL, diga, \"quero ser fort\u00e3o igual Sebasti\u00e3o\" para ganhar um sixpack monxtr\u00e3o",
                "rosto estilo renascentista. J\u00e1 vi que esse cara tem boas inspira\u00e7\u00f5es.",
                "Essa est\u00e1tua \u00e9 mto pegavel\n\nNohomo",
                "Meu xar\u00e1 de nome e sobrenome kkkkkk",
                "Al\u00e9m de tudo, o Diego \u00e9 um gato \ud83d\udc40",
                "Caraca Dieg\u00e3o! T\u00e1 animal a\u00ed!\nIsso sim \u00e9 arte! Me pergunto qual o material usado nessa escultura fod\u00e1stika.\nParab\u00e9ns!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                "Caraaaaca cara, isso t\u00e1 muito bonito cara",
                "Eu tbm sou diego andrade",
                "Bota a m\u00e3o no bolso p esconder as m\u00e3os",
                "Ai chega a aquela galera brega e faz aquelas imagens de compara\u00e7\u00e3o \"o que \u00e9 arte e o que n\u00e3o \u00e9\"",
                "Que lindo mano, um cara com dom desses merece mais destaque",
                "Top",
                "Que incr\u00edvel!!!"
            ],
            "num_comments": 42
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m saberia explicar por que tem uma escultura gigante do mascote do N\u00e1utico segurando uma placa dizendo \"Hexa \u00e9 luxo\" em Tai\u00f3 (SC)?",
            "selftext": "Tava jogando um Geoguessr de buenas e apareceu isso ai. Algu\u00e9m sabe o q ta acontecendo?",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12juafn",
            "comments": [
                "Botou pernambuco no geogessr e se ferrou kkkkkkkk",
                "Esse lugar \u00e9 usado como casa de campo. O Dono \u00e9 Taioense, mas fez a vida morando no nordeste e trabalhando com madeira. Nesse per\u00edodo ele virou torcedor do N\u00e1utico. Ele \u00e9 meio fan\u00e1tico, ent\u00e3o fez essa escultura a\u00ed.",
                "Simp\u00e1tica a cidade de Tai\u00f3. Passei uns 10 min no street view tentando encontrar esse Timbu...",
                "A pessoa deve ser torcedora do N\u00e1utico mas mora em Tai\u00f3",
                "N\u00e3o sei o motivo, mas o que eu to rindo n\u00e3o t\u00e1 escrito",
                "Algum gremista cumprindo promessa de 2005",
                "\u00e9 de sentir, n\u00e3o de entender",
                "Caralho que bagulho completamente aleat\u00f3rio KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK",
                "r/BrandNewSentence",
                "TODO MUNDO \u00c9 NAUTICO \ud83c\uddf2\ud83c\udde8\ud83c\uddf2\ud83c\udde8\ud83c\uddf2\ud83c\udde8",
                "Provavelmente algum alvirrubro que foi morar em Tai\u00f3",
                "Estou com medo do Timbu coroado na copa do Brasil",
                "Aquela saga de filmes, Stai\u00f3",
                "Descobriram o segredo! Na verdade a torcida do N\u00e1utico \u00e9 a maior do Nordeste, mas nunca sabiam disso porque metade dela fica no Sul!",
                "Link do local: SC-114, 2-108 - Victor Konder\n[link]",
                "Psiquiatra: O Timbu de Tai\u00f3 n\u00e3o \u00e9 real e n\u00e3o pode te machucar\n\nO Timbu de Tai\u00f3:",
                "Algu\u00e9m saberia me explicar por que o Xaropinho \u00e9 o mascote do N\u00e1utico??",
                "Esse \u00e9 o tipo de parada que voc\u00ea encontra no geoguesser e te despista por completo. Se eu visse isso durante uma jogatina eu ia NA HORA clicar em Pernambuco",
                "Pera, o mascote do N\u00f3tico \u00e9 um wererato!? Real oficial?",
                "Pq n\u00e3o teria?\u00bf",
                "HEXA\n\n\u00c9\n\nLUXO",
                "N\u00c3O MEXE COM O GIGANTE",
                "Pqp mano\n\nEu tenho uma fobia escrota e espec\u00edfica de animais se comportando igual gente. Sempre tive nervoso com essa merda\n\nEssa est\u00e1tua \u00e9 aterrorizante",
                "Se ta cheio de bar com as cores e o escudo do Gr\u00eamio no Nordeste, pq n podenter uma est\u00e1ua do mascote do N\u00e1utico no Sul?",
                "Ent\u00e3o foi a\u00ed que eu tinha esquecido ela!",
                "Eis a m\u00e1gica do futebol",
                "Imagino que seja porque o Hexa \u00e9 bem dif\u00edcil de conquistar.",
                "Q kkkkkk",
                "\u00c9 O TIMBU N\u00c3O TEM JEITO",
                "\u00c9 refer\u00eancia ao hexacampeonato estadual do N\u00e1utico na d\u00e9cada de 60, que tamb\u00e9m foi o melhor per\u00edodo da hist\u00f3ria do clube, que esteve v\u00e1rias vezes entre os primeiros do (hoje) brasileir\u00e3o, chegando at\u00e9 a se classificar pra libertadores.\n\nfonte: wikipedia kk \ud83e\udee1",
                "Se em Alvorada (RS) tem um dem\u00f4nio em cima de um muro para afastar quem paga outra religi\u00e3o, o Miqueimause Daxopi a\u00ed deve ser para afastar quem torce para outro time.",
                "\u00c9 a proximidade com o Paran\u00e1 que deixa sc meio aleat\u00f3ria",
                "No aguardo das estatuas das Tartarugas Ninja.",
                "u/Josue_Fidelis",
                "Porque ele sabe que a Sele\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o vai ganhar o hexa t\u00e3o cedo com esses jogadores bostas que temos na atualidade kkkkkkk",
                "Q \ud83d\udca9",
                "Ningu\u00e9m precisa saber"
            ],
            "num_comments": 37
        },
        {
            "title": "FLAGRA: PF pega General, pai de Mauro Cid, no reflexo de esculturas desviadas do Brasil.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15oas2b",
            "comments": [
                "Isso \u00e9 intelig\u00eancia militar",
                "Segundo Antagonista, Cabe\u00e7a de piroca disse diretamente que Cid agiu por instru\u00e7\u00e3o direta de Bolsonaro.",
                "[deleted]",
                "O bom que o Luladr\u00e3o e Dilmanta embolsou trocentos presentes e ate hoje nem sinal de se preocuparem com isso kkkkkkkk. Se forrem atras de todos os presentes ganhos os outros dois ai t\u00e3o muito mais fudidos que o Bolodemilho",
                "O milico mais honesto:",
                "Hahahaha milico ladr\u00e3o e burro",
                "Aparentemente, \u00e9 a mesma escultura.\n\n[link]",
                "KKKKKKKKKKKKKKKKK N PODE SER",
                "kkkkkkkkkkkkkkk como que tanka, tioz\u00e3o do face",
                "Quais as chances do Pocketman ser preso por conta disso a\u00ed?\n\nJ\u00e1 vi uma galerinha do Twitter subindo a hashtag de Bonoropreso.",
                "Esse foi o pix involunt\u00e1rio que todos os brasileiros fizeram para o bolonaro.",
                "Quanto que vale isso?\nE qual \u00e9 a multa por fazer isso?"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Peti\u00e7\u00e3o pede retirada de esculturas inauguradas recentemente por ofenderem Lisboa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12tzw6c",
            "comments": [
                "Foda-se, que caralho de est\u00e1tuas s\u00e3o essas? XD",
                "**Leiam o artigo**. Segundo os especialistas que assinaram a peti\u00e7\u00e3o, o motivo para esta \"ofensa\" \u00e9 a falta de qualidade das esculturas que afeta a forma de como as pessoas observam o espa\u00e7o envolvente. \n\n\"eventualmente por mera coincid\u00eancia, **os tr\u00eas bustos**, da autoria de dois autores diferentes, t\u00eam **em comum a mesma literalidade**, **incompet\u00eancia pl\u00e1stica** e **escult\u00f3rica** e a capacidade comum de **afetarem negativamente o espa\u00e7o p\u00fablico de enorme qualidade urbana**, arquitet\u00f3nica e paisag\u00edstica onde se encontram instaladas. \n\nNo caso das esculturas de homenagem aos m\u00e9dicos colocada em Bel\u00e9m, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 sobretudo caricata, na medida em que a bondade do prop\u00f3sito \u00e9 denegrida pela **mediocridade das esculturas. \\[...\\]** dizem estar perante uma \"**falta de qualidade das obras** que as remete para o puro n\u00edvel da **polui\u00e7\u00e3o visual**, **n\u00e3o possuindo qualquer qualidade est\u00e9tica que mere\u00e7a a sua perman\u00eancia**\".\n\nEscultura 1: [Pareidolie na Pra\u00e7a do [link]\n\nEscultura 2: [Her\u00f3is da Pandemia em [link]\n\n&#x200B;\n\nHonestamente...acho que t\u00eam raz\u00e3o.",
                "Quem est\u00e1 a disparar por ler o t\u00edtulo onde diz \"(...) ofenderem Lisboa\" que leia o artigo.\n\nEst\u00e1 muito melhor que o t\u00edtulo de merda que lhe colocaram.  Ap\u00f3s a leitura do mesmo fiquei a concordar com alguns pontos do baixo assinado, que nada tem de rela\u00e7\u00e3o com as *ofensas modernas* que muitos (incluindo eu) pensaram ser pelo t\u00edtulo dado.",
                "Onde \u00e9 que andavam estes ofendidos naqueles posts da est\u00e1tua que parecia o Jorge Jesus e naquela das vigas no Porto?",
                "Eu quero que tirem n\u00e3o porque ofende a cidade, mas porque ofende o bom gosto\n\nporque puta que pariu que estatuas horrendas\n\n>Refere ainda que, \"eventualmente por mera coincid\u00eancia, os tr\u00eas bustos, da autoria de dois autores diferentes, t\u00eam em comum a mesma literalidade, incompet\u00eancia pl\u00e1stica e escult\u00f3rica e a capacidade comum de afectarem negativamente o espa\u00e7o p\u00fablico de enorme qualidade urbana, arquitect\u00f3nica e paisag\u00edstica onde se encontram instaladas\".\n\numa entrada a pedir cart\u00e3o amarelo hahahha",
                "welcome to 2023 onde a malta fica ofendida com muita facilidade",
                "S\u00e3o horrorosas.\nAlgu\u00e9m tem o link para a peti\u00e7\u00e3o?",
                "\u00c9 p\u00e1 j\u00e1 tinha visto esta not\u00edcia, e n\u00e3o percebo mesmo qual \u00e9 o problema. Se tivesse uma mans\u00e3o n\u00e3o comprava estas esculturas para por no jardim, preferia um T-Rex ou uma cena assim, mas isso s\u00e3o gostos. Parece um pouco exagerada a indigna\u00e7\u00e3o.\n\nH\u00e1 aqui algum escultor que saiba argumentar tecnicamente qual \u00e9 o problema com estas obras?",
                "est\u00e1 (quase) tudo maluco!\n\nse s\u00e3o inest\u00e9ticas? depende do olho de cada um. posso n\u00e3o gostar. ou escolher ignorar quando passar por elas\n\nmas do \"n\u00e3o gostar\" ao \"ofender\" \u00e9 preciso elasticidade! \n\nqualquer coisa agora *ofende* qualquer pessoa?? precisam de um abra\u00e7o sempre que se lembram das est\u00e1tuas? ou \u00e9 birrinha? que flocos de neve fr\u00e1geis \ud83d\ude44",
                ">mas tamb\u00e9m especialistas de reconhecida qualidade para a aferi\u00e7\u00e3o do valor est\u00e9tico de cada proposta\".\n\n[link]\n\n[link]\n\nno meu entender, de especialista de reconhecida qualidade(\u00e9 reconhecido que a minha especialidade \u00e9 de baixa qualidade), os bustos n\u00e3o s\u00e3o de todo ofensivos.",
                "Pra mim o \u00fanico problema \u00e9 que uma das est\u00e1tuas est\u00e1 a portar o que parece ser uma \"m\u00e1scara social\". Sendo uma homenagem aos m\u00e9dicos, chega a ser gozar com a classe profissional.",
                "\"Lisboa\" queixou-se?",
                "J\u00e1 chegamos ao ponto de tentar banir arte, est\u00e1 bonita esta sociedade.",
                "Este mundo est\u00e1 uma merda. Tantos problemas para resolver e esta gente chateia-se com coisas subjectivas.",
                "Acha lucidez",
                "S\u00e3o esculturas sem jeito nenhum, mas da\u00ed a ofenderem algu\u00e9m...lol.",
                "Arte \u00e9 arte...uns gostam outros n\u00e3o; a boa arte \u00e9 aquela que gera discuss\u00e3o, estados de alma e, agora que \u00e9 moda e fica bem, peti\u00e7\u00f5es.\n\nSe assim n\u00e3o fosse, disruptiva, n\u00e3o seria arte \"\u00e1 s\u00e9ria\".\n\nDa\u00ed, peti\u00e7\u00f5es, opini\u00f5es, insultos, revolta, s\u00f3 prova que \u00e9 mesmo arte. Se fosse uma garrafa de pl\u00e1stico ningu\u00e9m dizia nada.\n\nBoa sorte com a peti\u00e7\u00e3o heheheheh.",
                "Anda tudo queimado",
                "Ent\u00e3o aquele lince ib\u00e9rico gigante de lixo no parque das na\u00e7\u00f5es vai sair tamb\u00e9m?",
                ">Uma peti\u00e7\u00e3o p\u00fablica \"online\" pede a retirada de esculturas colocadas na Pra\u00e7a do Munic\u00edpio de Lisboa e em Bel\u00e9m, por considerar que ofende a imagem da cidade, e defende a cria\u00e7\u00e3o de um regulamento para obras de arte no espa\u00e7o p\u00fablico.\n\nP\u00e1, dif\u00edcil n\u00e3o concordar com isto, porque as esculturas em quest\u00e3o [link] e [link] s\u00e3o de uma completa falta de gosto. L\u00e1 porque algu\u00e9m est\u00e1 a oferecer arte, as c\u00e2maras municipais n\u00e3o t\u00eam de a p\u00f4r em lugar nobre.\n\nEdit: a peti\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui: [link]",
                "S\u00e3o estes coninhas de sab\u00e3o que v\u00e3o levar o pa\u00eds para o abismo"
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Esse sou eu, o carinha das esculturas de papel do outro post. Tenho essa cara de nerd introvertido mas juro que sou legal kkkk me julguem a\u00ed",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MeJulgue",
            "topic": "esculturas",
            "id": "14nillz",
            "comments": [
                "Tu parece um cara legal, provavelmente ser\u00edamos amigos pessoalmente",
                "Tem cara de gente boa, mas tamb\u00e9m parece que n\u00e3o toma sol a dias kkkkkkkkk",
                "Golpe baixo! Dif\u00edcil n\u00e3o gostar de vc depois de ver aqueles origamis kkkk",
                "Suas esculturas s\u00e3o mt pewcas e ru parece mt boa pinta :D",
                "E quem disse q nerds introvertidos n\u00e3o podem ser legais??? Para com isso, mano! Tu \u00e9 m\u00f3 gente fina e com um talento A-B-S-U-R-D-O de fant\u00e1stico! N\u00e3o tem um nesse lugar aqui q recusaria ser seu amigo!",
                "tem cara de algm q eu adicionaria no discord e passaria um bom tempo jogando junto",
                "Compartilha ai mais seu trabalho das esculturas",
                "parece ser muito legal, aquele nerd da sala que s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 amigo de todo mundo pq \u00e9 t\u00edmido",
                "Mano, le sobrevivendo no inferno do Racionais Mcs",
                "Voc\u00ea parece ser ador\u00e1vel",
                "Parece algu\u00e9m que joga RPG mas que n\u00e3o sabe o que \u00e9 um board game",
                "Parece divertido, jogaria um valorant com voc\u00ea",
                "Bora jogar lol ? Kkk n\u00e3o \u00e9 zuera",
                "Boa pra\u00e7a",
                "Parece ser legal, passa teu discord que agente faz amizade",
                "Voc\u00ea \u00e9 bem parecido com um amigo meu a diferen\u00e7a \u00e9 o cabelo e o peso"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Escultura de papel feito pelo artista Felix Samper",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "157n7e2",
            "comments": [
                "Era esse tipo de coisa que eu gostaria de ver em uma Bienal de Arte, n\u00e3o foto de coc\u00f4 de cachorro, de mendiga idosa com as cal\u00e7as arriadas mostrando as partes \u00edntimas, uma sala onde s\u00f3 tem um ventilador imenso ligado, v\u00eddeo de trav\\*co mastur@ndo outro cara enquanto fala da sua vida.",
                "Os caras transformaram uma floresta numa plan\u00edcie do minecraft so pra fazer isso",
                "Parece o Viajante",
                "Experimenta beber um cado e voltar nesse v\u00eddeo, rapaz kkkkkk",
                "Que porra \u00e9 essa meu bro\ud83d\udc80"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "'Vaca magra' \u00e9 instalada em frente \u00e0 Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo | Escultura foi colocada no mesmo local onde estava 'Touro de Ouro', que foi retirado pela prefeitura ap\u00f3s multa por falta de licen\u00e7a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "rchp20",
            "comments": [
                "Se essa tiver licen\u00e7a, melhor ainda.",
                "Agora t\u00e1 mais representativo",
                "Se tirarem de novo, \u00e9 s\u00f3 falar que a nova escultura significa a m\u00e3o invis\u00edvel do mercado.",
                "Se a vaca tivesse comprado um fuzil, nada disso teria acontecido",
                "Mas o Jegues falou que o bresel tava decolando.\n\nEle \u00e9 o \u00eddolo desse povo...",
                "E viva o deboche!",
                "Retrato fiel do Brasil real, n\u00e3o do paralelo dos abestalhados bozol\u00f3ides.",
                "Se foi simplesmente colocado ai igual o outro, vai levar multa tamb\u00e9m.\n\nNo mais, parab\u00e9ns \u00e0 artista!",
                "Excelente!",
                "Essa vaca a\u00ed t\u00e1 parecendo o cavalo do Zeca Urubu, s\u00f3 t\u00e1 faltando as moscas na bunda.",
                "Perfeita representa\u00e7\u00e3o da atual economia e do neoliberalismo brasileiro",
                "genial",
                "Vaca amarela....",
                "Esse a\u00ed est\u00e1 muito fortinho! Tinham que colocar a escultura de um boi morto ca\u00eddo ao ch\u00e3o.",
                "Tem licen\u00e7a?",
                "Tudo bem que o centro de sp n\u00e3o precisa de mt coisa pra representar a mis\u00e9ria n\u00e9, basta olhar em volta kkkkry, mas mt boa a escultura",
                "Deveriam ter colocado um urso",
                "lol\u00f3",
                "Foi autorizado? Se foi blz",
                "Eu preferia o touro, pelo menos a rea\u00e7\u00e3o dos manifestantes era mais divertida"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "N\u00e3o fui eu o autor, nem da foto, nem da m\u00e1scara, nem da escultura.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ghuert",
            "comments": [
                "E do bpi foste tu que o meteste ali?",
                "Vamos l\u00e1 esclarecer uma coisa op, mas afinal o que \u00e9 que tu fazes?",
                "Beber um caf\u00e9 com uma garrafa de agua nesse local fica por 4\u20ac.",
                "Ah ainda bem que esclareceste j\u00e1 te ia dar os parab\u00e9ns pela escultura",
                "Aposto que nem do post \u00e9 autor",
                "Vamos fazer uma peti\u00e7\u00e3o p\u00fablica para colocar uma m\u00e1scara no Cristo Rei??",
                "Fernando anti-Pessoa",
                "Claro que n\u00e3o \u00e9s tu OP, esse \u00e9 o Fernando Pessoa toda a gente sabe",
                "Foste tu a postar esta foto?",
                "... nem da cal\u00e7ada, nem do v\u00edrus, nem do mercado laboral actual, nem das rendas altas, nem do meio onde nasci, nem da minha l\u00edngua materna, nem dos meus amigos, nem dos meus pais, nem do meu aspecto f\u00edsico, nem dos meus pensamentos, nem das minhas emo\u00e7\u00f5es, nem dos meus gostos, nem dos meus impulsos, nem da minha primeira paixoneta, nem da direc\u00e7\u00e3o que a minha vida tomou, nem dos meus cabelos brancos, nem das minhas mem\u00f3rias, nem do meu intelecto, nem das novas rugas na cara.",
                "A cm TV j\u00e1 tinha mostrado. Vieste tarde.\n#cmd\u00e1primeiro",
                "Acredito que tamb\u00e9m n\u00e3o sejas propriet\u00e1rio ou funcion\u00e1rio do Havaneza, idem do BPI muito menos o calceteiro que acentou a cal\u00e7ada portuguesa...\n\nFoste tu pelo menos a fazer o post? \ud83d\ude05",
                "\u00c9 pena, pensei que \u00edamos ter um revitalizar da Escultura.",
                "Coitado do Pessoa. Felizmente que n\u00e3o viveu nestes dias lixados.",
                "Pois n\u00e3o, foste s\u00f3 o karmawhore disto tudo! :)",
                "E o post?"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Bolsonaro tem rel\u00f3gio com diamantes, esmeraldas e rubis e 3 esculturas luxuosas no acervo pessoal, diz jornal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "142jmca",
            "comments": [
                "N\u00e3o era o humild\u00e3o que assinava tudo com caneta bic ?",
                "\"gente como a gente\" n\u00e9?",
                "Quero ver o que vai acontecer quando o senado desfazer essa transa\u00e7\u00e3o da compra da refinaria na Bahia comprada pelo grupo \u00e1rabe que resultou nesses presentes dados a Bolsonaro.\n\n\n[link]",
                "A falta que uma busca e apreens\u00e3o faz...",
                "e os cara continuam falando que ele \u00e9 um \"homem simples\", \"do povo\"... tmnckkkk",
                "Aguardando prints do bolsonaro no r/watchescirclejerk",
                "Que seja verdade pra n\u00e3o virar a ferrari de ouro do fio do lula",
                "Ele vive como Cristo viveu. \ud83d\ude4f\ud83c\udffd \n\nUm verdadeiro ungido de Deus. \ud83d\uded0",
                "Dei uma passada na [lista de bens declarados do [link] e me veio uma d\u00favida: joias n\u00e3o deveriam ser consideradas valiosas o bastante pra declarar?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "ol\u00e1 pisca se estiver vendo fiz essas 4 esculturas mas n fa\u00e7o ideia como te entregar este caralgo peloamor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "pisca",
            "topic": "esculturas",
            "id": "166lsu2",
            "comments": [
                "Que lindo! Manda pra caixa piscal do Pisca.",
                "Nossa compensa mais ir pra Maring\u00e1 e entregar em m\u00e3os. O Piscaralho podia fazer um meet & greet.",
                "manda na cx postal do manikas, \u00e9 em SP tb."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Rel\u00f3gio, esculturas de diamantes e ouro: al\u00e9m das joias, acervo de Bolsonaro tem cinco itens na mira na PF; veja imagens",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "141eejo",
            "comments": [
                "Isso \u00e9 que \u00e9 um homem humilde, do povo, come p\u00e3o com leite condensado e esfarela toda a mesa, come frango com farofa e suja toda a jaqueta, cal\u00e7a e botas, que viaja de classe econ\u00f4mica, que toma \u00e1gua da bica.",
                "pra usar a express\u00e3o usada pelo proprio: \"foi na m\u00e3o grande\"."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Escultura din\u00e1mica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Thatsactuallyverycool",
            "topic": "esculturas",
            "id": "o6h0wh",
            "comments": [
                "What the actual fuck, why is this so stressing",
                "Anxiety \ud83d\udcc8",
                "A E S T H E T I C",
                "YEAH BABY",
                "[link] on Instagram"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Nova escultura de D. Afonso Henriques apresentada em Coimbra \u2014 coimbra.pt",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12ktczt",
            "comments": [
                "Posso ser s\u00f3 eu mas acho-a feia. At\u00e9 o busto do Ronaldo era mais bonito",
                "Obsess\u00e3o moderna por esculturas feias...",
                "Porque \u00e9 que fazem quest\u00e3o que seja algo diferenciado? J\u00e1 n\u00e3o se fazem est\u00e1tuas bonitas? Isto vindo de algu\u00e9m que at\u00e9 gosta de alguma Arte Moderna.",
                "Parece que est\u00e1 a olhar pouco satisfeito para as pessoas em baixo",
                "Est\u00e1tua feia que d\u00f3i. N\u00e3o a queria nem dada, o melhor destino que poderia ter era ser deitada ao ch\u00e3o e utilizada para fazer um muro de suporte de terras de um terreno agr\u00edcola.",
                "Mas j\u00e1 ningu\u00e9m sabe esculpir? Que grande mamarracho .",
                "Algu\u00e9m sabe quanto custou essa aberra\u00e7\u00e3o? \u00c9 que a \"arte\" moderna tende a ter custos completamente disparatados e particularmente absurdos para a realidade portuguesa.",
                "Ainda n\u00e3o sei o que \u00e9 pior. \n\nSe o rid\u00edculo da est\u00e1tua ou o rid\u00edculo da solenidade de uma est\u00e1tua solenemente rid\u00edcula.",
                "Feia como a merda, porra. \u00c9 um ofensa \u00e0 figura hist\u00f3rica.",
                "Malta, leiam a not\u00edcia, ao menos.\n\n> retrata o rei na puberdade, prestes a tornar-se cavaleiro\n\n.\n> foi apresentada na cidade que D. Afonso Henriques escolheu como capital de Portugal em 1131, Coimbra, e vai seguir depois para Zamora (Espanha), onde o primeiro rei de Portugal se armou cavaleiro em 1125, para ser inaugurada no final do m\u00eas de abril (29 e 30).",
                "Cabeleira interessante...\n\nOptaram pelo retrato depois de morto, sempre \u00e9 original.",
                "Fogo o GIGACHAD D. Afonso Henriques n\u00e3o merecia isto. Aposto que pagaram por essa merda.",
                "S\u00f3 apenas eu que acha que aquilo parece o trabalho em plasticina de alguma crian\u00e7a? Que arte feia....",
                "[Faz-me lembrar [link]",
                "Esta malta em Coimbra anda cheio dele",
                "Para pessoal a dizer que \u00e9 feia:\n\nQueriam uma est\u00e1tua hyper realista? Para isso fazem scan de um gajo vestido \u00e0 Afonso Henriques e imprimem em 3D, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel h\u00e1 alguns anos e com alguma paciencia sai mais realista do que qualquer artista conseguiria fazer. \n\nA arte como representa\u00e7\u00e3o precisa da realidade acabou, mas j\u00e1 acabou h\u00e1 uns 200 anos daqui a nada, queres realismo tiras uma foto.",
                "Desde 1700 para c\u00e1 que as est\u00e1tuas est\u00e3o cada vez piores",
                "N\u00e3o percebo v\u00e1rias coisas nisto...\n\nPerdemos capacidades e talento para produzir est\u00e1tuas \"boas\"? \n\nHouve algu\u00e9m que avaliou esta \"coisa\" e achou que estava \u00f3ptimo?",
                "Diga-se que se eu com 14 anos fosse parecido com aquilo, tamb\u00e9m bateria na minha m\u00e3e.",
                "D. Afonso Henrique ou o Jorge Jesus???"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Moluscos e a Arte Mesoamericana: Conhecendo a Beleza das Cer\u00e2micas e Esculturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15gg1mr"
        },
        {
            "title": "Arte Felina: Gatos em Pinturas e Esculturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15gg1jd"
        },
        {
            "title": "Japonesa transforma caixas da Amazon em criativas esculturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MundoMS",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15q16c2"
        },
        {
            "title": "Unboxing of my first Collectible Sculpture /// Unboxing da minha primeira Escultura Colecion\u00e1vel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_wagnerkuroiwa",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ov9tre",
            "comments": [
                "Many thanks to friends who expressed interest and support for my first Collectible Sculpture.\r  \n\r  \nThey are already in the final stages of production and will soon begin to be shipped.\r  \n\r  \nThere are still a few units left. To make a reservation send a message or purchase directly on my website: [link]\r  \n\r  \nThank you very much!\r  \n\r  \n\ud83d\ude4f\r  \n\r  \nAgrade\u00e7o muito aos amigos que manifestaram interesse e apoio \u00e0 minha primeira Escultura Colecion\u00e1vel.\r  \n\r  \nElas j\u00e1 est\u00e3o em fase final de produ\u00e7\u00e3o e em breve come\u00e7ar\u00e3o a ser despachadas.\r  \n\r  \nAinda restam algumas unidades. Para reservar, envie uma mensagem ou adquira diretamente em meu site: [link]\r  \n\r  \nMuito obrigado!\r  \n\r  \n\ud83d\ude4f",
                "Looks beautiful :)",
                "Nossa eu queria ter um quarto do seu talento. Sempre amei desenhar e esculpir."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Simbolismo nas esculturas antigas: arte e religi\u00e3o entrela\u00e7adas. - \ud83d\udcda significado.app",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mundodaarte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15gg0wz"
        },
        {
            "title": "Dear friends: the first lot of my first Collectible Sculpture, HOSS, ends this Friday at 19h59 (PST). /// Queridos amigos: o primeiro lote da minha primeira Escultura Colecion\u00e1vel, HOSS, termina hoje (13/08) \u00e0s 23h59.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_wagnerkuroiwa",
            "topic": "esculturas",
            "id": "p3rxi0",
            "comments": [
                "Traditionally modeled with Oil Clay, this is a limited edition of only 50 units.\r  \n\n\nMade of Polystone Resin and hand-painted with acrylics, each piece is unique, weighs 1.5 kg and measures 15.5 x 13.5 x 13.5 cm.\r  \n\n\nThey are hand-signed and numbered, come with a certificate of authenticity and a custom box with molded packing foam.\r  \n\n\nAfter a lot of planning and hard work, I'm very happy with the final result of this project, made in collaboration with Cleyton Amorim\u00b4s studio Creature Zone and I thank all my friends for their support!\r  \n\n\nThank you!\r  \n\n\n[link]  \n\n\nModelada tradicionalmente com Oil Clay, esta \u00e9 uma edi\u00e7\u00e3o limitada de apenas 50 unidades.\r  \n\n\nFeitas em Resina Polystone e pintadas \u00e0 m\u00e3o com tinta acr\u00edlica, cada pe\u00e7a \u00e9 \u00fanica, pesa 1.5kg e mede 15,5 x 13,5 x 13,5 cm.\r  \n\n\nS\u00e3o assinadas e numeradas \u00e0 m\u00e3o, acompanham certificado de autenticidade e uma caixa personalizada, com ber\u00e7o em espuma.\r  \n\n\nAp\u00f3s muito planejamento e trabalho, estou muito feliz com o resultado final deste projeto, feito em parceria com o est\u00fadio Creature Zone do Cleyton Amorim e agrade\u00e7o \u00e0 todos os amigos pelo apoio!\r  \n\n\nObrigado!  \n\n\n[link]",
                "Nice army"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Estou fazendo uma escultura de argila do Pochita",
            "selftext": "Falta secar e pintar. Vou dar ao meu amigo",
            "subreddit": "animebrasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "zuyiah",
            "comments": [
                "Que fofo \ud83e\udd70",
                "amigo sortudo, vai ficar incr\u00edvel",
                "Massa (trocadilho premeditado)",
                "Tu Pinta a escultura?",
                "Que lindo cara",
                "Muito bonito mano que legal, e depois far\u00e1 o que com a escultura??",
                "Brabo",
                "Caraca mano que maneiro\nQuando voc\u00ea fizer tudo manda a foto\ud83d\ude00",
                "T\u00e1 incr\u00edvel cara de vdd"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Como o Craft gostou da minha escultura do Walter Bob, decidi mostrar tudo de qsmp que fiz! (Os ovos s\u00e3o todos de massa de biscut)\n\nAl\u00e9m disso, escolham algo relacionado a Qsmp para eu fazer, Tazer e Craft :p",
            "selftext": "Agra\u00e7o pelo carinho que recebi na minha \u00faltima postagem \ud83d\udc9c\ud83e\udd0f\ud83c\udffb",
            "subreddit": "TazerCraftOficial",
            "topic": "esculturas",
            "id": "168cfhr"
        },
        {
            "title": "Dear friends, I feel happy to share with you my first Collectible Sculpture. /// Queridos amigos, fico feliz em compartilhar com voc\u00eas a minha primeira Escultura Colecion\u00e1vel.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_wagnerkuroiwa",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ol4dwf",
            "comments": [
                "This limited edition was carefully created from HOSS, a character very present in my works. This release marks a huge step in my career as it opens a whole new world of artistic possibilities.  \nThe pre-sale for customers is already closing and the first lot will be released soon.  \nTo receive information in advance and guarantee yours, PM me or send an e-mail to contato@wagnerkuroiwa.com.br. \ud83d\ude4f  \nEsta edi\u00e7\u00e3o limitada foi cuidadosamente elaborada a partir do HOSS, personagem muito presente nos meus trabalhos. Este lan\u00e7amento marca um grande passo na minha carreira, ao abrir um novo mundo de possibilidades art\u00edsticas.  \nA pr\u00e9-venda para clientes j\u00e1 est\u00e1 encerrando e em breve ser\u00e1 lan\u00e7ado o primeiro lote.  \nPara receber informa\u00e7\u00f5es com prioridade e garantir a sua, envie uma mensagem ou um e-mail para contato@wagnerkuroiwa.com.br. \ud83d\ude4f",
                "I love it, kinda reminds me of a Felix colgrave character!",
                "Amazing!",
                "Incr\u00edvel!",
                "ih rapaiz olha s\u00f3 que coisa boa"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "esculturas feitas em nozes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "y48aoc",
            "comments": [
                "Quem foi o primeiro corno que pensou nisso?",
                "\"o m\u00e3e as nozes tavam muito crocantes!\"",
                "Eu costumo apenas julgar memes, mas esse foi bom, \u00f3timo trabalho a pessoa quem fez essas cria\u00e7\u00f5es dentro das nozes, parab\u00e9ns de verdade \u00e0(o) artista. E obrigado abbew018 por mostrar um pouco mais da arte que roda esse mundo, sempre \u00e9 interessante ver as dedica\u00e7\u00f5es e talento dos outros.   \nNota por Pontos: 10/10\r  \nNota Escrita: Amei a dedica\u00e7\u00e3o da pessoa.\r  \nAss.: \ud83d\udc34",
                "DEEZ NUTS",
                "Eu fazia barquinho com isso"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Tentativa de escultura - digam da vossa justi\u00e7a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "wyksp4",
            "comments": [
                "Primeira? Gostei muito!",
                "T\u00e1 fixe. Podias ter posto mais fotos.",
                "Gosto!",
                "As fotos que tenho s\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a",
                "Yep, \u00e9 uma tentativa.\n\nKeep on trying! N\u00e3o desistas!",
                "[deleted]",
                "Ch-ch-ch-ch-ah-ah-ah/10\n\n\nMas a s\u00e9rio, t\u00e1 muito fixe. Bom trabalho :)",
                "Ta engra\u00e7ado h\u00e1 que dizer, continua o bom trabalho",
                "Too scary",
                "[deleted]",
                "\u00c9 um Galo de Barcelos?? \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                "N\u00e3o vai com a minha decora\u00e7\u00e3o, mas gosto! \u00d3ptimo trabalho!",
                "A melhor Padeira de Aljubarrota que j\u00e1 vi. Parab\u00e9ns.",
                "Esta muito top!!\nN\u00e3o vejo defeitos nem falhas, vejo que est\u00e1 uma pe\u00e7a aut\u00eantica e isso cria valor!!\nEspero que tenhas muito sucesso!!"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Explorando a Papietagem: Esculturas que Encantam e Inspiram",
            "selftext": "",
            "subreddit": "papermache",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13srzga"
        },
        {
            "title": "Peti\u00e7\u00e3o pede retirada de esculturas inauguradas recentemente por ofenderem Lisboa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12tzzxh",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Peti\u00e7\u00e3o pede retirada de esculturas inauguradas recentemente por ofenderem Lisboa ([51 [link]\n\n## Lan\u00e7ado por uma galeria de arte, abaixo-assinado  fala em \u201cofensa grave ao espa\u00e7o que \u00e9 de todos\u201d . E pede aprecia\u00e7\u00e3o por comiss\u00e3o para projetos de arte no espa\u00e7o urbano",
                "Qual \u00e9 o drama agora!? So para relembrar que essa sra tem uma galeria de arte, algum intresse dessa?",
                "A mim tamb\u00e9m me ofende os olhos essas esculturas."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Existe uma escultura na Lua. O \"Astronauta Ca\u00eddo\" \u00e9 uma escultura de alum\u00ednio de 9 cm feita por Paul Hoeydonck e foi colocada na Lua pela tripula\u00e7\u00e3o da Apollo 15 em 1971, em homenagem aos astronautas/cosmonautas que morreram no avan\u00e7o da explora\u00e7\u00e3o espacial",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "sw8jm7",
            "comments": [
                "Pra mim isso era a cabe\u00e7a de um martelo com o cabo afundado no solo lunar.\n\nDepois soube que era um bonequinho.\nPodiam ter feito bra\u00e7os. Parece Among Us.",
                "Homenageou os russos tamb\u00e9m?",
                "Fonte: N\u00edcolas Oliveira @ nicooliveira\\_",
                "As vezes eu me indago... ser\u00e1 que os negacionistas tamb\u00e9m refutam as outras miss\u00f5es para a lua??? kkkk",
                "Sabe dizer qual o peso da escultura?",
                "E isso est\u00e1 no r\\/brasil por que mesmo?",
                "Deveriam levar o trof\u00e9u de astronauta da MTV na pr\u00f3xima."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Esculturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "122421j",
            "comments": [
                "Que massa, voc\u00ea que faz?",
                "Muito legal. Foi voc\u00ea que fez?",
                "Quero comprar uma dessa\n\nFaz por quanto?",
                "JESSE \n\n\n\n\n\nEU VIREI UMA EST\u00c1TUA",
                "Parab\u00e9ns, muito boas.",
                "Pensei que o coringa estava com um uniforme futebol."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Pese a ceguera, crea esculturas usando barro - N+",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "esculturas",
            "id": "131c8fu"
        },
        {
            "title": "Eu fa\u00e7o sketchs, esculturas e desenhos de meus sonhos. Nesse, encontrei na floresta uma \u00edndiazinha que era amiga dessa capivara azul gigante m\u00e1gica que curava os feridos.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "b8mga1",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Nesse sonho, eu viajava por floresta a dentro perdido,  quando a margem de um rio eu encontrei essa Indiazinha. ao lado dela uma capivara enorme azul. eu achei estranho a capivara azul gigante e perguntei sobre ela (ela sabia falar minha l\u00edngua no meu sonho). Ela me contou que quando era beb\u00ea, os homens brancos invadiram a aldeia dela com armas de fogo, A m\u00e3e dela, a escondeu em um mato alto perto do rio, a noite caiu e ela n\u00e3o voltou. uma on\u00e7a faminta viu ela no mato e quis comer ela, chegou a ser mordida pela on\u00e7a. mas foi ent\u00e3o que surgiu a Capivara azul, que \u00e9 um esp\u00edrito guardi\u00e3o da vida. A on\u00e7a fugiu, e com apenas algumas lambidas nas feridas da \u00edndia, ela se curou. e agora ela e a capivara azul vagam pela floresta procurando os doentes e feridos para ajudar.",
                "Essa \u00e9 a Kuruminha?",
                "Amei. Voc\u00ea poderia pedir o n\u00famero de telefone da capivara azul para mim?",
                "Podem botar como novo banner do sub, ta \u00f3timo \n\nE vc pinta muito bem amigoh, parab\u00e9ns ",
                "Tui iu iu sou curumim ie, ie\n\nTu iu iu sou curumara au\u00ea\n\nTu iu iu sou curumim ie, ie\n\nTu iu iu sou curumara au\u00ea\n\n&#x200B;\n\n[link]",
                "Meu brother, me arranja o endere\u00e7o de onde tu t\u00e1 comprando essa parada a\u00ed pq aparentemente \u00e9 das boas!",
                "Achei que fosse o \u00fanico que tinha sonhos malucos kkkkk pena eu n\u00e3o ter o dom do desenho para transformar eles em \"realidade\"",
                "Ficou legal, OP!",
                "N\u00e3o sei porque, o tra\u00e7o dela me lembra de anime e... eu gosto disso :3",
                "UMA CAPIVARA AZUL GIGANTE E M\u00c1GICA?\nISSO \u00c9 GENIAL!",
                "Mas cad\u00ea a capivara azu-- ah\n\nDa hora demais!",
                "Eu amo arte. Adoro encontrar essas p\u00e9rolas na internet. Simplesmente incr\u00edvel",
                "Que ideia sensacional cara, eu tamb\u00e9m desenho mas nunca pensei nisso. Genial! ",
                "Que sonho especial e que arte linda! <3",
                "Aguardo ansiosamente o livro.",
                "Parab\u00e9ns, eu gostei muito!",
                "Caraca, eu lembrei NA HORA de Ori and The Blind Forest, imaginei um jogo com as mesmas mec\u00e2nicas, s\u00f3 que com esses personagens, muito bom OP!",
                "Me passa o nome do que voc\u00ea toma antes de dormir!\n\nBrincadeiras \u00e0 parte, belo desenho OP!",
                "Que bonito, daria uma bela hist\u00f3ria pra um livro eu diria.",
                "Get Studio Guibhli on the line now!\n\nEu ia adorar uma hist\u00f3ria dessas com um final bittersweet do bom."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Trotinetas em cima de esculturas causam indigna\u00e7\u00e3o em Braga.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "wljmt1",
            "comments": [
                "As pessoas sao estupidas.",
                "As pessoas s\u00e3o uma merda. N\u00e3o se pode ter nada.",
                "Cidade jovem e din\u00e2mica.",
                "Interessante que est\u00e3o mais preocupados com as trotinetes em cima de est\u00e1tuas do que no rio. \n\nPrioridades.",
                "[deleted]",
                "Nos rios e espalhadas um pouco por todos os passeios da cidade de Braga costuma ser a habitual vis\u00e3o para com trotinetas mal arrumadas, mas desta vez os prevaricadores resolveram subir a escala, deixando dois daqueles ve\u00edculos el\u00e9tricos em cima de uma escultura localizada no Largo de S\u00e3o Francisco, em pleno centro hist\u00f3rico da cidade de Braga. O momento foi captado em fotografia e publicado nas redes sociais, causando uma onda de indigna\u00e7\u00e3o. A PSP foi alertada da situa\u00e7\u00e3o e os Bombeiros Sapadores dever\u00e3o proceder \u00e0 remo\u00e7\u00e3o das mesmas.",
                "Jovens e din\u00e2micos.",
                "Na cidade onde os utilizadores destes transportes atropelam pessoas e fogem como se n\u00e3o fosse nada, realmente isto deixa algu\u00e9m admirado?",
                "Ate pensei que fosse alguma pe\u00e7a de arte",
                "Portanto, fomos de as atirar para o mar, para personalizar arte. Top"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Passar na alf\u00e2ndega/controlo de seguran\u00e7a com uma escultura de ferro na mala.",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoas, preciso que algu\u00e9m me tire est\u00e1 d\u00favida, j\u00e1 contactei o aeroporto de Lisboa, atrav\u00e9s dos contactos disposto no site da internet, e nada, atendedor autom\u00e1tico que me mandava para o site, ent\u00e3o enviei e-mail a descrever a situa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 agora nada...\nAlgu\u00e9m me sabe ajudar?\nPs.: A escultura tem cerca de 15 de altura e 5 de largura (cm) e pesa menos que 0,5 kg",
            "subreddit": "CasualPT",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15gjf42",
            "comments": [
                "diria que se for na mala de por\u00e3o n\u00e3o deve haver problema nenhum.  \nse for carry on pode haver a preocupa\u00e7\u00e3o que possa ser usada como arma."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Mesas 7, 8 y Clausura. S\u00e9ptimo Coloquio Internacional de historia, arquitectura, escultura,",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico_history",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15tyapn"
        },
        {
            "title": "Eu n\u00e3o acredito... MINHA V\u00d3 TEM UMA ESCULTURA DO REGINALDO E EU N\u00c3O SABIA 0-0",
            "selftext": "",
            "subreddit": "netolab",
            "topic": "esculturas",
            "id": "m3o8ua",
            "comments": [
                "Coloca um la\u00e7o \ud83c\udf80",
                "UWU kkkkk na que dito",
                "na minha sidade (ilha comprida SP) tem uma escuntura do reginaldo o ganso babaca",
                "mds",
                "Q inveja kkkkkk",
                "Bota o lacinho \ud83d\ude02",
                "WOW QUE PEROLA",
                "N \u00e9 por nada n\u00e3o,mas esse Reginaldo t\u00e1 meio estranho,ele deve ter tomado muito todynho sem agitar ou t\u00e1 sobre efeitos de entorpecentes  '-'",
                "Esse ganso comeu cogumelo ne",
                "V\u00f4 cumer",
                "Caracaaa, s\u00f3 falta o la\u00e7o vermelho",
                "Kkkk Reginaldo possuido de zoio vermelho n\u00e9 KAKAKAKAKA",
                "Coloca o la\u00e7o pra ele mudar de fase!!!",
                "Gente o reginaldo t\u00e1 possu\u00eddo\ud83d\uddff\ud83d\udc4c"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Cadeiras do STF e escultura do Planalto destru\u00eddas por terroristas foram projetadas por sobreviventes do Holocausto: '\u00c9 tristemente simb\u00f3lico'",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1088o5r",
            "comments": [
                "N\u00e3o entendi a liga\u00e7\u00e3o de design de m\u00f3veis e holocausto."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pessoal, tenho um canal no YouTube com meu professor e essa \u00e9 uma das obras que fizemos juntos, digam o que acharam dessa escultura, a opini\u00e3o de voc\u00eas ajuda a melhorar-mos cada vez mais, se quiserem ver outras obras de arte acessem o nosso Instagram no meu perfil ou o canal no YouTube.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11v9mvw",
            "comments": [
                "O cara ficou foda\n\no Yoda parece aquele rosto de mulher do roblox kkkk",
                "O Man trabalho foda Man passa o canal curti o trabalho de vdd",
                "Voc\u00eas s\u00e3o fodas!!! \ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25",
                "Velho ficou muito bom",
                "Se eu tivesse dinheiro eu j\u00e1 teria comprado",
                "Mano, ficou mt foda, continuem assim q \u00e9 sucesso.\n\nA prop\u00f3sito, qual o nome do canal?",
                "Interessante...",
                "Ficou foda!"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Explorando a Papietagem: Esculturas que Encantam e Inspiram",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Papietagem",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13ss6i6"
        },
        {
            "title": "[TIL] L\u00facio Noeman foi um escultor brasileiro que foi submetido a lobotomia, na foto abaixo duas das suas esculturas, uma antes e outra depois do procedimento ter sido realizado nele.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "apkulc",
            "comments": [
                "Esse rapaz consta no filme Nise, sobre a psic\u00f3loga pioneira da arte terapia no Brasil. Recomendo, eu vi no netflix",
                "O mais impressionante \u00e9 que o criador da Lobotomia ganhou um Nobel.",
                "[Achei um link do centro cultural do minist\u00e9rio da [link] que fala mais sobre ele e outros artistas que viviam internados no s\u00e9culo XX, inclui obras, \u00e9 bem interessante.",
                "Triste hist\u00f3ria.",
                "Se voc\u00ea gosta desse tipo de assunto e de hist\u00f3rias de personalidades brasileiras, assista o filme Nise: O Cora\u00e7\u00e3o da Loucura.",
                "Li um pouco sobre ele ao ver a foto. A psic\u00f3loga Nise da Silveira soube do caso e se posicionou contra o procedimento antes que a fam\u00edlia do escultor tomasse a medida, alegando que estavam decapitando um artista. De fato, a lobotomia sofrida por Lucio Noeman acabou com o seu talento para esculturas, e n\u00e3o resolveu os seus problemas anteriores. ",
                "OP, onde est\u00e3o essas esculturas?",
                "[Split Brain [link] ",
                "Plot twist: a da esquerda foi ap\u00f3s a lobotomia.",
                "Confundi lobotomia com taxidermia e n\u00e3o tava entendendo nada.",
                "Lobotomia \u00e9 resolver um \"problema\" com um puta dum problema maior.",
                "Parece o Bob Esponja na direita.",
                "A da esquerda pode ser at\u00e9 mais bonita mas a da direita \u00e9 muito mais po\u00e9tica.",
                "Eu n\u00e3o conseguiria nem fazer aquela da direita.\n\nMas gostei mais dela, a da esquerda com aqueles olhos puxados e sobrancelha dupla est\u00e3o esquisitos demais, o da direita ao menos t\u00e1 com cara de cartoon.",
                "Qual \u00e9 qual?",
                "O primeiro era Arte e o segundo Art Brut, praticamente [link]",
                "N\u00e3o afetou muita coisa a lobotomia."
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "IMAGEM DO DIA: O colectivo Power of Art House inaugurou hoje, 12 de Julho de 2023, em Amesterd\u00e3o, Holanda, o projecto art\u00edstico The Silent Struggle (a Luta Silenciosa). A escultura, que vai percorrer v\u00e1rias cidades no pa\u00eds, pretende \u00abquebrar o tabu em torno da depress\u00e3o e do suic\u00eddio entre os[...]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "abrilabril",
            "topic": "esculturas",
            "id": "14xxdsr",
            "comments": [
                "**IMAGEM DO DIA**\n\n\n\nO colectivo Power of Art House inaugurou hoje, 12 de Julho de 2023, em Amesterd\u00e3o, Holanda, o projecto art\u00edstico The Silent Struggle (a Luta Silenciosa). A escultura, que vai percorrer v\u00e1rias cidades no pa\u00eds, pretende \u00abquebrar o tabu em torno da depress\u00e3o e do suic\u00eddio entre os jovens\u00bb: na Holanda, o suic\u00eddio \u00e9 a principal causa de morte entre os jovens com menos de 30 anos."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Escultura del cementerio central. Un mago?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "uruguay",
            "topic": "esculturas",
            "id": "zqwpq7",
            "comments": [
                "Gandalf, martir patrio",
                "Alquimista",
                "Un mazon"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "adriana_abenia",
            "topic": "esculturas",
            "id": "152zgq2",
            "comments": [
                "Oooh yees\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "durante a live de hj lembrei dessa \"escultura\" de massinha q eu fiz do Cazum em janeiro de 2020, doidera",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "PuddingsUtopia",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15t83i9"
        },
        {
            "title": "Esculturas na esquina da Ipiranga com a S\u00e3o jo\u00e3o - N\u00e3o havia detalhes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ze8345",
            "comments": [
                "S\u00e3o duas das quatro pe\u00e7as da Artista Christina Motta, representam as figuras urbanas cl\u00e1ssicas da capital.  \nVale notar tbm as placas de antigas com o nome do cruzamento Ipiranga x S\u00e3o Jo\u00e3o.  \nProjeto da Pref. de S\u00e3o Paulo pela ''requalifica\u00e7\u00e3o'' do centro antigo.",
                "Seu Madruga",
                "Algu\u00e9m sabe detalhes do \"cara andando\" na Paulista? Vi a est\u00e1tua passando de carro.",
                "Lembrei do racionais",
                "Outro dia passei por ela no busao e na visao periferica fiquei na duvida se era estatua ou uma pessoa mesmo kkkkkk"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Mesas 7, 8 y Clausura. S\u00e9ptimo Coloquio Internacional de historia, arquitectura, escultura,",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15tzw4c"
        },
        {
            "title": "Esculturas de escritores mineiros entram em fase final de restaura\u00e7\u00e3o e voltam em mar\u00e7o para BH",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10keme8"
        },
        {
            "title": "Pessoal, sou um artista independente e recentemente comecei um canal no YouTube, e gostaria de apresentar meu trabalho, essa \u00e9 uma das primeiras esculturas que eu fiz sozinho, se quiserem ver mais do meu trabalho posso responder na dm (n\u00e3o publicarei o link do canal no YouTube pra n\u00e3o levar ban)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "animebrasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11ub9u9"
        },
        {
            "title": "\u201cVergonha\u201d, \u201c300 mil euros\u201d: Escultura de Pedro Cabrita Reis vandalizada em Le\u00e7a da Palmeira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ehg53z",
            "comments": [
                "\u00c9 mesmo uma vergonha gastar o dinheiro dos contribuintes numa escultura de merda sem esfor\u00e7o.",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o gosto da obra e \u00e9 muito dinheiro (a julgar pelo artigo e apesar de n\u00e3o estar minimamente por dentro do neg\u00f3cio de obras de arte...).\n\nAlgu\u00e9m me pode (tentar) explicar o significado artistico da obra? \n\nObg e um bem-haja.",
                "\u00c9 de notar a ferrugem que se v\u00ea nas fotos e isto vai ser sempre a piorar.",
                "Nojento; 300 mil euros por vigas de a\u00e7o",
                "Uma r\u00e1pida pesquisa diz-nos que que o pre\u00e7o da viga HEA 400 ronda os 135\u20ac/m; Pela descri\u00e7\u00e3o e pela imagem n\u00e3o est\u00e3o ali mais de 200m, pelo que mesmo juntado juntando tintas e soldadura, o BOM no m\u00e1ximo ficou-se pelos 50 000\u20ac.\n\nO artista est\u00e1 de parab\u00e9ns, a obra encaixa que nem uma luva no portf\u00f3lio dele. A autarquia esteve mal ao escolher um artista do estilo neo-minimalista. \u00c9 um estilo demasiado controverso para se gastar dinheiro p\u00fablico. Se a adjudica\u00e7\u00e3o fosse por voto p\u00fablico tal estilo nunca ganharia.",
                "Por acaso acho que ficou bem, eu mantinha a obra com as pinturas para servir de memorial \u00e0 porcaria que se faz em portugal.",
                "300 mil euros por esta merda?\n\nEu sei que gostos n\u00e3o se discutem, mas fodassse!",
                "[deleted]",
                "O que me faz confus\u00e3o \u00e9 no artigo dizerem que outra escultura do mesmo autor foi tambem vandalizada. Eu pergunto \u00e9 (sem ver o portif\u00f3lio do autor, pois comi h\u00e1 pouco tempo e n\u00e3o quero desperdi\u00e7ar nada) quem compra obras a esta alminha? Gostava de tentar saber quem \u00e9 esta pessoa e quem \u00e9 que s\u00e3o os padrinhos dele, porque de certeza que os tem. 300000 euros?! Esta tudo lixado",
                "307.500 euros por um conjunto de vigas. Depois da banana e fita-cola do outro, j\u00e1 nada me admira.",
                "A lata de esmalte branco vai custar 10 mil euros.",
                "Pedro Cabrita Reis... uma bel\u00edssima merda de artista.  \n\n\nS\u00f3 para lembrar que esta..... coisa... tamb\u00e9m \u00e9 da autoria dele:  \n\n\n [link]",
                "Inc\u00faria? Desvio de dinheiro? \nQual delas?\n\nEnt\u00e3o um munic\u00edpio adjudica uma obra como se estivesse a adquirir um produto acabado? \nD\u00e1 300 000 euros por um produto que n\u00e3o sabe como vai ser?? \n\nIsto \u00e9 poss\u00edvel ao abrigo do CCP?? Houve concurso?",
                "> O autor atribui o incidente \u00e0 extrema-direita, que, diz, escolheu usar a sua obra como \u201cpedra de arremesso\u201d.\n\nOs contribuintes s\u00f3 t\u00eam de pagar e calar!\n\nProtestos?!... Isso s\u00e3o reaccion\u00e1rios de extrema direita! 300k\u20ac por aquele monte de merda \u00e9 evidentemente um pre\u00e7o mais que justo...",
                "Acho que fica bem melhor assim.\n\nSe calhar era esta a ideia do autor, agora \u00e9 que a obra se encontra terminada!\n\nQue g\u00e9nio, parece o Elon Musk.",
                "Vergonha mesmo... E quem controla estas criaturas que nos desgovernam? \n\nNojo pagar impostos para isto...",
                "Meanwhile, fam\u00edlias vivem em T-Zeros por 600 euros",
                "Ai esses malandros da eXtRema diReiTa.",
                "*Oh n\u00e3o!! As pessoas j\u00e1 se come\u00e7am a revoltar!* Mais uma vez a extrema-direita a ser o bode-expiat\u00f3rio de tudo incluindo destes esquemas de lavagem de dinheiro.",
                "\"O rei vai n\u00fa!\"\n\nClaramente extrema-direita.",
                "Malta, tenho uma fonte que me divulgou como a obra foi concebida.  \n\n\n [link]",
                "vErGoNHa \u00e9 claramente a palavra do ano dass",
                "300k a dividir pelo gajos ue fez, pelo gajo que vendeu o material e pelo gajo que adjudicou a obra nem \u00e9 assim tanto. mal d\u00e1 pra entrada de uma casa de ferias no al-garb",
                "Ironias \u00e0 parte, que vejo n\u00e3o estarem dispon\u00edveis a uma segunda de manh\u00e3 para isso e para que possamos ter uma conversa decente e informada, pergunto a todas as almas que est\u00e3o aqui, o que \u00e9 uma escultura digna e com esfor\u00e7o? Que objecto preferiam ver ali e enquadrado em que regime est\u00e9tico? Qual o valor digno para uma escultura?",
                "Ahah muito bom",
                "[V\u00e1 l\u00e1, podia ser anti-arte politicamente [link]",
                "Chegas a Chegar",
                "O povinho a descubrir o mundo da arte :) adoro"
            ],
            "num_comments": 29
        },
        {
            "title": "\u00abO contrato por ajuste direto, que tem em vista a \u201caquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a interven\u00e7\u00e3o no Cravo e Colunas da Escultura de Jo\u00e3o Cutileiro\u201d, foi firmado a 4 de abril deste ano, mas apenas foi publicado no portal Base cerca de dois meses mais tarde, no passado dia 5 de junho.\u00bb",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1497wxs"
        },
        {
            "title": "Algumas das esculturas mais impressionantes que eu gosto, se um dia eu pudesse gostaria de ver ao vivo, um post apenas para guardar minha mem\u00f3ria que as vezes falha.",
            "selftext": "A virgem velada de Giovanni Strazza",
            "subreddit": "u_uziel7",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12snhhk"
        },
        {
            "title": "Esculturas gigantes numa floresta da Belgica, elas tem de 7 a 18 metros e s\u00e3o feitas de madeira reciclavel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "molcnz",
            "comments": [
                "o site do artista [link]",
                "Que FODA! Esse artista devia muito dar uma passada aqui no Brasil pra fazer uma maravilha dessas!",
                "o que seria uma madeira recicl\u00e1vel ?",
                "Imagina isso de noite"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Esculturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1230pyv",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n13 pontos, 11 coment\u00e1rios, h\u00e1 22 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Lisboa | C\u00e2mara vai gastar 100 mil euros para desmontar 'escultura f\u00e1lica' de Jo\u00e3o Cutileiro antes da visita do Papa. Depois ser\u00e1 montada de novo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "esculturas",
            "id": "147paif"
        },
        {
            "title": "Escultura bizarr\u00e9sima do Bob Esponja que rncontrei andando na minha cidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "l5hvf9",
            "comments": [
                "P\u00f4, podia ter filmado pra gente ver ela andando /s",
                "Bob Esponja ou n\u00e3o, uma escultura n\u00e3o deveria estar andando.",
                "eu vo mat\u00e1 o ciriqueijo",
                "SCP - 129 - SB\n\"Roberto Esponja Bermuda Toddynho\"\nClassifica\u00e7\u00e3o: Euclid\n\nArquivo 1\nSCP - 129 - SB foi encontrado em v\u00e1rias cidades pequenas no interior dos estados de S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Mato Grosso do Sul, no Brasil. Por\u00e9m, SCP - 129 - SB tamb\u00e9m foi encontrado em outras cidades similares na Argentina, no Uruguai e na Venezuela. Atualmente, est\u00e1 contido em uma cidade artificial feita pela funda\u00e7\u00e3o localizada em REDACTED.\n\nSua rotina observada presume que ele caminha dentro das ruas sem um destino estabelecido, durante um per\u00edodo entre 16:00 e 03:00 horas. SCP \"Roberto Esponja\", como os cidad\u00e3os locais o chamam, sempre opta por caminhos vazios ou com poucas pessoas.\n\n\"Roberto Esponja\" assume a apar\u00eancia de uma est\u00e1tua similar ao protagonista do desenho animado \"Bob Esponja Cal\u00e7a Quadrada\". A raz\u00e3o por tr\u00e1s da extrema mobilidade apesar de seu material rochoso ainda est\u00e1 sendo estudado por Dr. REDACTED e sua equipe. H\u00e1 uma hip\u00f3tese que confere a mobilidade ao controle sub-at\u00f4mico das p\u00e1rticulas de seu corpo, tornando el\u00e1stico a parte interior, por completo, e a parte exterior, parcialmente.\n\nComo mencionado anteriormente, a anomalia consegue manipular qualquer objeto ao n\u00edvel sub-at\u00f4mico, incluindo a si mesma, por meio do contato f\u00edsico (possibilidades de contato ps\u00edquico e sonoro refutadas pois o SCP n\u00e3o apresenta capacidade de produ\u00e7\u00e3o sonora e de alta intelig\u00eancia). Desta forma, SCP - 129 consegue se alimentar por absor\u00e7\u00e3o similar \u00e0 covalesc\u00eancia entre duas bolhas de sab\u00e3o. Caso sua presa tente fugir, SCP - 129 pode modificar o ch\u00e3o,  em um alcance de 20 metros, deixando-o deslizante, macio, ou similar \u00e0 uma areia movedi\u00e7a.\n\nMais observa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o lan\u00e7adas doravante.\n\nArquivo 2\nSegue em anexo a transcri\u00e7\u00e3o de uma pequena reportagem publicada no jornal Gazeta do Povo, posteriormente removida, \u00e0 pedido da funda\u00e7\u00e3o, e todos os envolvidos foram executados logo ap\u00f3s.\n\n\"Est\u00e1tua de Bob Esponja encontrada andando no bairro REDACTED\n\nNa noite de 27 de julho, um grupo de jovens foram \u00e0 pol\u00edcia denunciar um caso bizarro: eles teriam avistado uma est\u00e1tua baseada no famoso personagem Bob Esponja Cal\u00e7a Quadrada, do desenho animado de mesmo nome, andando pelas ruas do bairro REDACTED, em REDACTED. Incidentes similares tamb\u00e9m foram denunciados em outras cidades pequenas do Brasil e do exterior, como na cidade de REDACTED, no Uruguai. A \u00fanica evid\u00eancia da exist\u00eancia desta est\u00e1tua \u00e9 uma foto publicada na p\u00e1gina r/brasil, do website Reddit. \n\nA pol\u00edcia de REDACTED foi questionada sobre o ocorrido, mas nenhuma resposta foi comunicado, no momento da publica\u00e7\u00e3o.\"",
                "N sei pq... mas eu gostei",
                "Bobsson Exponge n\u00e3o t\u00e1 pra conversa",
                "N\u00e3o \u00e9 pior que o [atual mascote da [link] que \u00e9 praticamente o Bob Esponja de Chernobyl.",
                "\"Eu n\u00e3o devia de ter aceitado aquela geleia de agua-viva que o Patrick me ofereceu\"",
                "Hahahahahahah",
                "Ele ta pedindo ajuda",
                "Robby Sponge Rhombus Pantaloons",
                "eu teria muilto medo de ver isso a\u00ed andando",
                "ta esperando a senhora puff dar uma carona [link]",
                "achei de boa",
                "Para ta me dando gatilho",
                "ovo incomoda o Lula min\u00fasculo."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Eric Delmare, Escultura Portrait Caf\u00e9 Convertes",
            "selftext": "ERIC DELMARE\nEscultura\n#cafeconvertes #damadaiz #comunicandoredes",
            "subreddit": "CafeConvertes",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13lr8ws"
        },
        {
            "title": "Escultura pornogr\u00e1fica em areia de parque infantil choca condom\u00ednio no DF | Metr\u00f3poles",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1046qlo",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "V\u00e3o prender a crian\u00e7a que desenhou isso junto com o ganhador do campeonato de punheta da UFRJ.",
                "Isso porque n\u00e3o viram o que as crian\u00e7as desenham nos livros did\u00e1ticos.",
                "Bom, n\u00e3o falo em nome de todos, mas n\u00e3o acho a imagem agressiva. Definitivamente inadequada e provavelmente feita por um adolescente. N\u00e3o sei porque toda essa muvuca. N\u00e3o entendo como uma menina ver isso \u00e9 \"assustador\", quer dizer a falta de educa\u00e7\u00e3o sexual que a gente tem faz tudo relacionado a sexo ser assustador lol.\n\nMas era s\u00f3 para passar o p\u00e9, dar uma bronca em quem fez e ficar por isso mesmo. Tirar foto e mostrar para todo mundo como se fosse a coisa mais maluca do mundo \u00e9 um exagero imo.",
                "Isso t\u00e1 detalhado e bem feito demais pra ter sido uma crian\u00e7a. Curiosamente um desenho muito parecido em composi\u00e7\u00e3o foi desenhado numa parede na escola que dou aula. Ser\u00e1 que isso \u00e9 algum tipo de brincadeira proposta por algum influenciador?",
                "V\u00e3o prender a crian\u00e7a que desenhou isso?",
                "Isso me d\u00e1 uma nostalgia dos tempos que eu assistia tv aberta, \u201cdon\u2019t wanna short dic(k) man\u201d no xou da xuxa, banheira do gugu, pantanal na record, tanta coisa bacana educando as crian\u00e7as da \u00e9poca que agora s\u00e3o pais dessa gera\u00e7\u00e3o maleducada que fazem desenhos obscenos.",
                "Quando eu tava na terceira s\u00e9rie do prim\u00e1rio (m\u00e9dia de idade 9 anos) j\u00e1 tinha crian\u00e7a que desenhava penis gigantes com pincel at\u00f4mico no assento das carteiras. Isso numa escola cat\u00f3lica.",
                "4 dias depois da posse do Lula.\n\nCoincid\u00eancia?",
                "![gif](giphy|C1hkIcGE7OAcE)\n\n&#x200B;\n\nhahahahahaha. S\u00e9rio que isso \u00e9 pauta jornal\u00edstica e motivo pra essa como\u00e7\u00e3o descrita?"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Escultura de Dom Quixote, Sancho Pan\u00e7a & Rocinante - Sandro Rodrigues et al -, exposta no Conjunto Nacional em 2018 [Foto do OP]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "esculturas",
            "id": "114t3gp",
            "comments": [
                "Estas est\u00e1tuas continuam l\u00e1. Acho que s\u00e3o permanentes.",
                "Conhe\u00e7o somente por cavaleiro da triste figura",
                "Reparem que a orelha do cavalo \u00e9 um ferro de passar! Muita criatividade e beleza nessa obra.  A cota de malha do Sancho \u00e9 feita de tampinhas de cerveja."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "O LEND\u00c1RIO EL MOSCO (por algum motivo o governo do Par\u00e1 achou uma boa essa escultura no parque estadual)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "c485sq",
            "comments": [
                "Claramente isso \u00e9 um f\u00f3ssil dos de mil anos atr\u00e1s",
                "n\u00e3o \u00e9 uma escultura... monkaW",
                "Eu sou o cr\u00edtico de memes e estou aqui para julgar seu post:\n\n>Categoria \"Gra\u00e7a\" 8/10  \n>  \n>Categoria \u201cT\u00edtulo do post\u201d 9/10  \n>  \n>Categoria \"Clareza\" 10/10  \n>  \n>Categoria \u201cSatura\u00e7\u00e3o\u201d 10/10  \nCategoria \u201cReferencias a Live\u201d 10/10\n\n\u00a0^(Opini\u00f5es:)\n\n>Pr\u00f3s que d\u00e3o mais nota:  \n>  \n>**Criatividade, meme/foto unica.**  \n>  \n>Contras que retiram da nota:  \n>  \n>N/a\n\n# NOTA FINAL 10/10\n\nUm legitimo meme 10/10, parab\u00e9ns.\n\n^(Eu entendo que algumas pessoas n\u00e3o gostem das cr\u00edticas, ent\u00e3o basta responder a minha cr\u00edtica do seu post com {Vaza} que eu n\u00e3o mais crit\u00edco posts seus)",
                "Genial,nunca pensaria em uma obra de arte como esta.\n\nO Governo do Par\u00e1 tem um bom gosto.",
                "\u00c9 o nosso fim.",
                "Ele que \u00e9 o mais melhor de todos?",
                "Algum motivo/gastar dinheiro pra dar uma \u201cinflada\u201d no pre\u00e7o",
                "el mosconha",
                "godzila 3 confirmed",
                "*el carapana",
                "Mano, nem critique, s\u00f3 contemple nossa arquitetura de Michelangelo.",
                "\u00e9 isso que acontece quando se deixa a \u00e1gua parada? a ag\u00eancia sanit\u00e1ria tentou nos avisar...",
                "Vazou a nova montaria do world of warcraft",
                "Parece meu pai ;-;",
                "Orgulho do Par\u00e1, me orgulho como paraense",
                "E L M O S C O",
                "reza a lenda que ele se esconde em uma caverna, no fundo do oceano"
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "LA SALA DE LA SERPIENTE O SALA NERVI EN EL VATICANO......... CON LA ESCULTURA DE BRONCE DE ''LA RESURREZIONE\", CARGADA DE MUCHOS SIMBOLISMO ILLUMINATTI-SATANICO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ActualidadMundial",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13toklj"
        },
        {
            "title": "escultura de pote invis\u00edvel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10kbjyp",
            "comments": [
                "Todo dia, duas pessoas saem de casa:\n\nUm ot\u00e1rio, e um que lava dinheiro com obras de arte.",
                "Desde que o pintor austr\u00edaco foi rejeitado da escola de artes, qualquer pessoa pode ser um artista...",
                "Lavagem de dinheiro.",
                "O cara vendeu oxig\u00eanio"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Escultura Soumaya",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexicowave",
            "topic": "esculturas",
            "id": "139dvth"
        },
        {
            "title": "Esculturas legais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "trizz",
            "topic": "esculturas",
            "id": "xwwouf"
        },
        {
            "title": "Parece uma escultura de tao linda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Wastarel",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12329ob"
        },
        {
            "title": "Vejam bem com qual pol\u00edtico esta escultura parece? DEUS \u00e9 mais...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11t9dzg",
            "comments": [
                "Po paiz\u00e3o, acho que voc\u00ea precisa descansar um pouco.",
                "???? Essa era da boa em",
                "n\u00e3o sei qual o polico que parece taokei",
                "Por que isso me lembrou o Eddie do Iron Maiden?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Fiz uma \"escultura de digglet",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "k65khe",
            "comments": [
                "que da hora, vei",
                "Ce \u00e9 bom em tiu",
                "Nao desiste do seu talento amigo",
                "Que top",
                "tenta fazer com o nariz um pouquinho menor, ms ta bem feito",
                "Eu vou come\u00e7ar a postar meus antigos amanh\u00e3.",
                "Parab\u00e9ns amigo! Merece meu upvote!",
                "Fofo",
                "Oi eu s\u00f3 queria diser que isso ta incrivel e enfiei uma C4 no cu de quem ta lendo",
                "Ficou maneiro mano",
                "Eu conhe\u00e7o Pokemon a tanto tempo e s\u00f3 agr percebi q o nome dele \u00e9 digglet pq \"dig\" em ingl\u00eas significa cavar",
                "fofo",
                "Mano ficou muito top"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Uma escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Wastarel",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12i7f7a"
        },
        {
            "title": "Conferindo aque escultura de bundinha suculenta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Wastarel",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1395544"
        },
        {
            "title": "Na ONU, Eduardo Bolsonaro posa com arminha em frente \u00e0 escultura contra a viol\u00eancia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "d9ye92",
            "comments": [
                "Mas tem gente que \u00e9 babaca mesmo n\u00e9.",
                "Esse cara nem se esfor\u00e7a pra ser um chorume, impressionante.",
                "Pr\u00f3ximo achievement: Sauda\u00e7\u00e3o nazista em frente em frente ao Memorial de Auschwitz.",
                "Embaixapeiro de merda.",
                "Essa gente n\u00e3o respeita nada v\u00e9io.. E tem uma parcela de retardado que acha isso o m\u00e1ximo",
                "Quando \u00e9 que vamos come\u00e7ar a entender que esses caras sabem manter o nome deles na imprensa? \n\nO cara tira uma foto e consegue se promover de gra\u00e7a.",
                "Os gados est\u00e3o achando bom ainda. \u00c9 incr\u00edvel que por mais merda que essa fam\u00edlia fa\u00e7a, os seus asseclas fecham os olhos e aplaudem...",
                "Estamos cercados de imbecis",
                "Que fam\u00edlia merda",
                "Defini\u00e7\u00e3o ostensiva de small dick energy.",
                "Um vexame a cada dia e protesto que \u00e9 bom nada, ser\u00e1 que vamos ter que contratar o MBL?",
                "E a pistolinha \u00f3:",
                "Inseguran\u00e7a d\u00e1 nisso.",
                "Eu prefiro acreditar que o eduardo bozonaro, \u00e9 apenas uma esquete do Hermes & Renato, com o Fausto interpretando ele. Esse bosta j\u00e1 ultrapassou os limites da idiotice.",
                "Um culto da morte, com um apenas um motivo : Deixa os \"esquerdistas\" puto s\u00f3 isso.\n\u00d3dio e rancor puro.",
                "Ele t\u00e1 apontando pra escultura, dizendo com os gestos que realmente apoia e aprova a mensagem",
                "O cara tem uma tara incompreens\u00edvel por arma mano",
                "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "esse cara faz umas esculturas meio maluquetes inspiradas em desenhos animados",
            "selftext": "",
            "subreddit": "trizz",
            "topic": "esculturas",
            "id": "yeeaei"
        },
        {
            "title": "Capivara no Rio Pinheiros - Reparem os filhotinhos embaixo da escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "oc9qvt",
            "comments": [
                "Quase um mecha-capivara, ou mecha-pivara? Hein hein?",
                "\u00c9 do projeto CAPA (Cento de Apoio e Prote\u00e7\u00e3o Animal do Rio Pinheiros)",
                "melhorou meu dia",
                "basicamente um cristo redentor para capivaras",
                "estou sem estruturas",
                "O primeiro culto, o primeiro deus - autor desconhecido, 1732"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Prefeito de SP lamenta inc\u00eandio em est\u00e1tua do Borba Gato e diz que empres\u00e1rio ir\u00e1 doar valor para restaurar monument | Ricardo Nunes lamentou inc\u00eandio em escultura. Grupo ateou fogo no monumento na Zona Sul de S\u00e3o Paulo neste s\u00e1bado (24). Nome do doador n\u00e3o foi revelado.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "orzj0r",
            "comments": [
                "Eu acho que o ideal seria botar essa est\u00e1tua num museu, onde o contexto hist\u00f3rico \u00e9 preservado sem que a cidade precise glamorizar um peda\u00e7o feio do seu passado.",
                "Tem mais de 25 mil pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua em S\u00e3o Paulo\n\nos cara t\u00e3o doando dinheiro pra estatua",
                "Ufa, ainda bem que um empres\u00e1rio f\u00e3 da escravidao vai doar essa grana, senao teriam que mexer no budget para expulsar os sem teto da rua!",
                "N\u00e3o adianta restaurar, as pessoas v\u00e3o continuar tentando derrubar esta est\u00e1tua at\u00e9 ela n\u00e3o existir mais. \u00c9 sobre o que ela representa",
                "Queimaram uma est\u00e1tua de um estuprador escravagista.\n\nDeixa eu ir l\u00e1 lamentar.\n\nIsso n\u00e3o quer dizer nada sobre mim, t\u00e1?",
                "Por que n\u00e3o divulgam o nome do doador? Vergonha?",
                "S\u00f3 rindo dos argumentos de quem defende est\u00e1tua em homenagem a assassino estuprador KKKKKKKKKKKKKKKKK\n\nTem ningu\u00e9m melhor pra colocar uma est\u00e1tua n\u00e3o \u00e9?\n\nEst\u00e1tua, pra\u00e7a, rua com nome de ditador isso tudo deveria ser revisto at\u00e9 deixarmos esses fantasmas pra tr\u00e1s. Deveria estar num museu com letras garrafas da hist\u00f3ria que lembramos apenas para n\u00e3o repetir",
                "espero que na pr\u00f3xima eles explodam ou derrubem essa merda de estatua. Este espa\u00e7o precisa ser reconfigurado asap.",
                "[deleted]",
                "Queimar est\u00e1tuas \u00e9 um ato t\u00e3o idiota! poderiam colocar uma placa no lugar explicando o porqu\u00ea dele estar errado e coisa do tipo, mas queimar acho muito besta..",
                "Ficar engatilhado por um acontecimento hist\u00f3rico que ocorreu a mais de 300 anos a ponto de atear fogo em um monumento \u00e9 uma idiotia sem tamanho. A est\u00e1tua n\u00e3o glorifica a escravid\u00e3o e o estupro de ind\u00edgenas, celebra o significado dos bandeirantes para o Estado de S\u00e3o Paulo. Essa nova mania de julgar acontecimentos hist\u00f3ricos com valores no presente em uma tentativa de \"cancelar\" a historia \u00e9 imbecil.",
                "A gente ja tem agenda de quando vamos queimar est\u00e1tuas do Zumbi tb?"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "A escultura",
            "selftext": "No museu da vida, que fecha-se de s\u00fabito;\n\nEu passo meu tempo f\u00fatil a admirar uma simples escultura\n\nAquela \u00fanica de in\u00edcio n\u00e3o me trouxe aten\u00e7\u00e3o pela forma\n\nMas sim por sua distin\u00e7\u00e3o das ademais.\n\nN\u00e3o tirei os olhos da mesma por um tempo\n\nAqueles segundos admirando-a tornaram-se minutos\n\nQue tornaram-se horas\n\nQue viraram dias\n\nE quando me vi enfim, passei meses a admirando.\n\n\u00c9 uma forma divina, esbelta\n\nQue n\u00e3o cansaria meu olhar de presenciar sua beldade.\n\nS\u00f3 me entristece, de tempos em tempos \n\nQue os fatos me limitam somente \u00e0 admira\u00e7\u00e3o \n\nN\u00e3o hei eu t\u00ea-la, infelizmente\n\nMas aos doces olhos que destino esta carta aberta \n\nEu desejo, dolorosamente\n\nAbrindo-te m\u00e3o\n\nQue sejas para o c\u00e9u de outro algu\u00e9m, uma estrela\n\nPois para mim \u00e9s sem d\u00favida\n\nA mais bela das estrelas",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11qsb4h",
            "comments": [
                "Muito belo"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "bertstripsesp",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10mbotf"
        },
        {
            "title": "A Virgem Velada - Escultura em m\u00e1rmore de Giovanni Strazza, 1850",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "mkkcr6",
            "comments": [
                "Ol\u00e1! \n\nNos \u00faltimos dias eu postei algumas obras de arte nesse sub e foram todas muito bem recebidas. Ent\u00e3o resolvi fazer um instagram para caso mais gente tenha interesse nesse tipo de conte\u00fado. A ideia \u00e9 postar as mesmas coisas l\u00e1 e aqui, uma vez por dia. Por enquanto eu s\u00f3 postei est\u00e1tuas de m\u00e1rmore, mas a ideia \u00e9 postar v\u00e1rias formas de arte, antigas e atuais, ligadas a estilos realistas e detalhistas. Quem se interessar pode conferir nesse link: [link]",
                "O cara fez um v\u00e9u em m\u00e1rmore. Impressionante!",
                "A  E  S  T  H  E  T  I  C  S",
                "Keep them coming\n\nEsse tipo de conte\u00fado \u00e9 mto prazeroso",
                "Enquanto isso, no p\u00f3s modernismo temos [O [link]",
                "r/interestingasfuck",
                "\u00c9 muito impressionante, o op por acaso teria algum document\u00e1rio sobre as ferramentas e as t\u00e9cnicas dos artistas para recomendar? Esse tipo de trabalho beira o \"s\u00f3 acredito vendo\".",
                "Muito bom.",
                "\u00c9 verdade que, nos dias de hoje, \u00e9 \"imposs\u00edvel\" reproduzir este feito?"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Escultura diabo n terminada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "OrdemParanormalRPG",
            "topic": "esculturas",
            "id": "z5c0gy",
            "comments": [
                "Foda, nada al\u00e9m de foda. (mas pq no enigma do medo, foi misclick?)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "HEA que a escultura da Justi\u00e7a de Alfredo Ceschiatti tem mamilos. Possui olhos vendados para representar a imparcialidade, a espada para representar poder mas n\u00e3o h\u00e1 a balan\u00e7a que representa o equil\u00edbrio no julgamento de ambas as partes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nj7obn",
            "comments": [
                "Tem mamilos, pra adequadamente representar todo mundo que fica a\u00ed mamando nas tetas do governo",
                "Os mamilos representam o que?",
                "h\u00e1 uma bela an\u00e1lise aqui:\n\n[link]\n\n> Como Michelangelo, com o seu Davi, Ceschiatti revoluciona a iconografia da Justi\u00e7a ao optar por uma outra dimens\u00e3o temporal do seu tema, uma temporalidade que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a de outras Justi\u00e7as (tamb\u00e9m sentadas!) como, por exemplo, a que Andrea Pisano fez para a Porta Sul do Batist\u00e9rio de Flore\u00e7a (1336), ou aquela de Giotto, na Cappella degli Scrovegni, em P\u00e1dua (1306), ou ainda aquela outra que Raffaello Sanzio pintou no teto da Stanza della Segnatura, no Vaticano (1511). Ao contr\u00e1rio dessas tr\u00eas representa\u00e7\u00f5es, e de outras tantas, a Justi\u00e7a de Ceschiatti \u00e9 uma Justi\u00e7a que j\u00e1 cumpriu o seu mister. E que se n\u00e3o porta uma balan\u00e7a \u00e9 porque n\u00e3o est\u00e1 mais a julgar, a sopesar fatos, a ponderar argumentos, a medir direitos.\n\n>  Em Ceschiatti, a justi\u00e7a j\u00e1 foi feita; tudo j\u00e1 foi medido e pesado, e a cada um j\u00e1 foi dado o que \u00e9 seu. Suum cuique tribuere e desaparecem os pratos da balan\u00e7a. A espada, por\u00e9m, permanece \u2013 tranq\u00fcila \u2013 nas m\u00e3os de T\u00eamis. Fica ali porque, nas m\u00e3os do homem, em poder de uma das partes, poderia virar vingan\u00e7a privada. \u00c9 mais seguro, portanto, que esse poder reste \u2013 ainda que dormente \u2013 nas m\u00e3os do Estado-Tribunal. A obra de Ceschiatti repousa na entrada da mais alta e mais importante Corte Judicial brasileira e esse locus n\u00e3o pode ser ignorado. Ali instalado, na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, o pesado granito de Ceschiatti fala por si(l\u00eancio): naquele Pal\u00e1cio a Justi\u00e7a foi feita! Fez-se justi\u00e7a na Corte projetada por Niemeyer, a cada novo julgamento.\n\nhavia comentado sobre a est\u00e1tua [em outra [link] mas a ideia \u00e9 de que o pr\u00f3prio pr\u00e9dio tr\u00e1s o detalhe de estar de p\u00e9 e do equil\u00edbrio buscados na justi\u00e7a. a est\u00e1tua em si, representa 'o depois' do que acontece ali.",
                "Ainda bem que n\u00e3o \u00e9 de bronze, se n\u00e3o esses mamilos a\u00ed seriam periodicamente arrancados.\n\nSobre a balan\u00e7a vai ver ela \u00e9 uma miliciana, pois est\u00e1 segurando uma barra de ferro que pode ser bem mais efetiva em fazer suas decis\u00f5es serem atendidas.",
                "Existe mais de uma representa\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Uma tem a balan\u00e7a inclinada e sem venda e a outra vendada e equilibrada. Se n\u00e3o me engano, uma \u00e9 grega e a outra \u00e9 romana",
                "Possui olhos vendados pra representar a impunidade de quem tem muito dinheiro, a espada pra representar a opress\u00e3o de pobres que n\u00e3o merecem um julgamento justo, e mamilos pra representar a pol\u00eamica. Tamb\u00e9m est\u00e1 sentada num trono pra representar os juizes que se acham monarcas e podem fazer qualquer coisa sem medo de puni\u00e7\u00e3o.",
                "Adoro a grande ironia dessa est\u00e1tua que coloca a Justi\u00e7a sentada, quando sua tradicional representa\u00e7\u00e3o \u00e9 em p\u00e9, quem est\u00e1 sentado, n\u00e3o tem pressa.",
                "o que \u00e9 HEA?",
                "Ser\u00e1 que sou a \u00fanica pessoa no planeta que acha a ideia de representar a justi\u00e7a com vendas para simbolizar imparcialidade infeliz?",
                "\u00e9 que ela est\u00e1 repousando",
                "O que representa o cachorro oculto?",
                "Preferia que a mo\u00e7a vendada tivesse uma balan\u00e7a inv\u00e9s da espada, tanto \"poder\" sem ver o que est\u00e1 fazendo \u00e9 pren\u00fancio de trag\u00e9dia."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Juiz pro\u00edbe artista de fazer esculturas de santos inspiradas na cultura pop",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "4m13pv",
            "comments": [
                ">**Justificativa**  \n>Para embasar seu posicionamento, o juiz evocou leis que versam sobre liberdade de express\u00e3o e de cren\u00e7a, afirmando que ambas s\u00e3o garantidas a todos sem distin\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, alertou que \u00e9 preciso intervir quando ambas se chocam.  \n\n>\"Embora os direitos e garantias fundamentais estejam na mesma ordem, sem hierarquia ou primazia de um sobre o outro, quando houver conflito entre eles, deve prevalecer o direito \u00e0 dignidade pessoal, \u00e0 honra e \u00e0 vida privada\", relatou Aires Neto.\n\nIsso n\u00e3o faz sentido pra mim, porque basta perguntarmos pra um evang\u00e9lico o que ele acha das imagens de santo, que vai ficar claro que a igreja Cat\u00f3lica ofende o evang\u00e9lico com as imagens dela tamb\u00e9m, mas nenhum juiz vai mandar arrancar as imagens das igrejas. E por sua vez, se perguntarmos pra um cat\u00f3lico o que ele acha da opini\u00e3o do evang\u00e9lico, ele tamb\u00e9m vai se mostrar ofendido com a id\u00e9ia de que a igreja dele est\u00e1 adorando imagens e desrespeitando \u00e0 Deus com isso.\n\n\u00c9 imposs\u00edvel ter liberdade religiosa sem ter a liberdade de ofender religi\u00f5es, doa \u00e0 quem doer, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel proteger uma id\u00e9ia (religiosa ou n\u00e3o) de ataques, se ela for a \u00fanica id\u00e9ia permitida.",
                "Desde quando um juiz tem poder para proibir a nossa express\u00e3o art\u00edstica? Rid\u00edculo.",
                "Estado laico de cu \u00e9 rola.",
                "Achei que era s\u00f3 maom\u00e9 que n\u00e3o podia ser desenhado.",
                "O Objeto que ela vende n\u00e3o \u00e9 dela? ent\u00e3o qual o motivo dessa proibi\u00e7\u00e3o?\n\n\u00c9 s\u00f3 eu que percebo que boa parte do Judiciario orbita os anos 1900?",
                "Como a garota estava ofendendo a liberdade de cren\u00e7a de algu\u00e9m? \n\nIsso \u00e9 censura por parte de um juiz que se acha no dever de proteger suas cren\u00e7as acima das leis do pa\u00eds.",
                "\u00d3timo. Esse tipo de decis\u00e3o judicial totalmente desconexa da realidade gera revolta na internet, e essa revolta vai se reverter em publicidade pra essa artista, que com certeza, faz por merecer.\n\nEdit: Infelizmente, j\u00e1 tiraram a p\u00e1gina dela do ar. ",
                "Estado laico pra que, n\u00e9? S\u00f3 pra ter de enfeite. ",
                "Por coisas como essa temos que levar nossa liberdade de express\u00e3o a s\u00e9rio.",
                "Juiz do estado isl\u00e2mico? Estamos sob a Sharia aqui no Brasil?",
                "Quando li a manchete achei que seria problema com direito autoral da Disney. Mas n\u00e3o, \u00e9 a igreja mesmo hahaha que palha\u00e7ada",
                "Como alguma vez algum engenheiro do Hawaii falou> O pop n\u00e3o poupa ningu\u00e9m",
                "Babacada, pelo visto est\u00e1 na hora de trazer a Igreja Sat\u00e2nica para o Brasil e processar a Igreja por calunia e difama\u00e7\u00e3o de Satan, e por ofensa religiosa.\n\n\nSATAN! SATAN! SATAN!\n\n\nSatan \u00e9 o \u00fanico salvador! Ele salvou o mundo das garras do Majin Buu! ",
                "O juiz disse que precisa intervir quando liberdade de express\u00e3o se choca com a liberdade de religi\u00e3o, s\u00f3 que as obras dela n\u00e3o impedem ningu\u00e9m de ser cat\u00f3lico, ela n\u00e3o est\u00e1 destratando ningu\u00e9m fazendo isso. Decis\u00e3o est\u00fapida ",
                "Os nossos ju\u00edzes s\u00e3o uma piada",
                "Steve Hughes sobre sentir-se ofendido:\n\n[link]",
                "Acho que ela deveria representar Jesus de uma maneira [mais [link] que acham?",
                "Exceto q isso n\u00e3o cola. Espero que ele continue fazendo e leve o barulho para tribunais superiores.",
                "Sensacional as obras.",
                "Pelo menos ta dando publicidade de graca pra ela, pra quando essa decisao idiota cair. E' o fim de la picada..",
                "Normal esse tipo de coisa acontecer em Goi\u00e1s. Isso porque voc\u00eas n\u00e3o sabem da \u00e9poca que teve protesto contra uma exposi\u00e7\u00e3o de umbanda em pra\u00e7a p\u00fablica em Goi\u00e2nia. Isso nunca aconteceria em Sampa, por exemplo, mesmo se fosse algo pior do que isso.",
                "Espero que essa artista continue o trabalho.",
                "Nosso judici\u00e1rio de primeira inst\u00e2ncia \u00e9 uma tristeza.",
                "Justo. \u00c9 apropria\u00e7\u00e3o cultural de imagens da Igreja Cat\u00f3lica, um desrespeito \u00e0 religi\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 diferente dos desenhos de Maom\u00e9 ou do abuso dos \u00edcones Nativo-americanos nos Estados Unidos."
            ],
            "num_comments": 24
        },
        {
            "title": "Tr\u00eas horas ap\u00f3s ser instalada, escultura da 'Vaca Magra' \u00e9 removida | Economia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "rcmoej",
            "comments": [
                "Na front deste sub tem uma not\u00edcia falando sobre a est\u00e1tua:\n\n>Por volta das 11h, por\u00e9m, *um produtor respons\u00e1vel pela interven\u00e7\u00e3o levou a escultura embora antes que ela fosse apreendida pela pol\u00edcia.*",
                "Tinha que come\u00e7ar a fazer isso todo dia. Coloca a vaca, deixa umas horas, tira.",
                "Pera mas se a est\u00e1tua foi removida antes da equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o chegar, ent\u00e3o quem que removeu a est\u00e1tua?  \n\n\nEla foi roubada pelos funcion\u00e1rios da B3?",
                "Enrolaram os caralhos para fazer qualquer coisa quando eram os riquinhos se mostrando, mas quando \u00e9 protesto a pol\u00edcia vem interferir na mesma manh\u00e3. Esse pa\u00eds...",
                "eu quero \u00e9 novidade..."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "H\u00e1 coisas que t\u00eam um significado especial no r/Brasil. Tr\u00eas filhotinhos de capivara se aninhado embaixo de uma escultura de metal que a EMAE instalou \u00e0s margens do Rio Pinheiros. Dizem que virou point, elas voltam l\u00e1 direto.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "oamu3v",
            "comments": [
                "Em alguns anos teremos guerras santas entre tribos de capivaras pelo controle da grande ef\u00edgie do deus capivara.",
                "Nice"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "B3 inaugura escultura do Touro de Ouro no centro hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "qveow8",
            "comments": [
                "Essa elite financeira \u00e9 est\u00fapida e jeca.",
                "\u00c9 de fibra de vidro, provavelmente d\u00e1 pra destruir com fogo",
                "A popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua na cidade de SP aumentou 50% nos \u00faltimos 4 anos\n\n_ _ _ _ _ os ricos",
                "Que brega, parece uma coisa que Leide creite faria.",
                "ser\u00e1 que pega fogo?",
                "Primeiro protesto a galera vai zuar o boi",
                ">\n\n>A B3 inaugurou nesta ter\u00e7a-feira (16), no centro hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo, uma escultura chamada Touro de Ouro,**inspirada no Touro de Wall Street, que fica no centro financeiro de Nova York**. (...) \"**O Touro de Ouro representa a for\u00e7a e a resili\u00eancia do povo brasileiro**. A B3 est\u00e1 trazendo esse novo s\u00edmbolo para valorizar n\u00e3o apenas o centro de S\u00e3o Paulo, mas o desenvolvimento do mercado de capitais do Brasil, que passa pela pr\u00f3pria hist\u00f3ria da bolsa\", diz Gilson Finkelsztain, CEO da B3.",
                "E a escultura Gado de Ouro.",
                "Parece aqueles brinquedo oco de pl\u00e1stico que voc\u00ea compra em lojinha de bugiganga",
                "Teve inaugura\u00e7\u00e3o da est\u00e1tua do Guedes \"Mad Max\"?"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Artista italiano vende \u2018escultura\u2019 invis\u00edvel por cerca de R$ 93 mil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nrj46h",
            "comments": [
                "> \"Afinal, n\u00e3o moldamos um Deus que nunca vimos?\"\n\nHahahahaha copiou o modelo de neg\u00f3cio da universal. Inventa um monte de abobrinha e cobra por isso.",
                "O golpe t\u00e1 a\u00ed, cai quem quer.",
                "\"Pois n\u00e3o est\u00e1 vendo que n\u00e3o est\u00e1 vendo ela?\"\n\n-- Chaves",
                "Quem comprou foi o rei da hist\u00f3ria O REI EST\u00c1 NU lol",
                "Pensa num cara que t\u00e1 rindo em casa.\n\n\n\u201cO v\u00e1cuo nada mais \u00e9 do que um espa\u00e7o cheio de energia, mesmo que o esvaziemos, e ali n\u00e3o resta nada, de acordo com o princ\u00edpio da incerteza de Heisenberg, que nada tem peso. Portanto, tem energia que se condensa e se transforma em part\u00edculas, ou seja, em n\u00f3s\u201d",
                "lavou legal",
                "E seu cunhado tentando ficar rico vendendo pir\u00e2mide de bitcoin.",
                "U\u00e9, depende. Se for invis\u00edvel mas ainda *palp\u00e1vel*, a\u00ed n\u00e3o acho que tenha algo errado. Mas a\u00ed vai ter que rolar um desconto por ser imposs\u00edvel admirar a obra.",
                "Gostei. A obra existe na consci\u00eancia do espectador, e assim ele tem pleno poder de imaginar a escultura da forma como quiser. O artista tem uma escultura chamada \u201cBuda pensando\u201d, que me deixou pensando. Ser\u00e1 que as pessoas imaginam a forma de um buda ali? Se sim, realista ou abstrata? Qual material? Qual tamanho? Ou n\u00e3o imaginam nada? Se voc\u00ea fala pra algu\u00e9m imaginar um cubo, qual cor elas projetam? As pessoas tentam encostar na escultura? Andam ao redor ou atravessam? Qual \u00e9 o efeito de designar uma \u00e1rea no ch\u00e3o para pessoas que n\u00e3o sabem que se trata de uma \u201cescultura\u201d?\n\nEntendo todos que comentaram desaprovando, especialmente considerando o pre\u00e7o da venda. Em contraponto, gosto de arte que faz voc\u00ea questionar as coisas, tanto simples quanto complexas. Acho at\u00e9 o fato de alguns gostarem e outros n\u00e3o interessante, e sem essa obra talvez eu n\u00e3o considerasse esse assunto.",
                "lavou bem o dinheiro"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Parab\u00e9ns ao r/Brasil por contribuir com a investiga\u00e7\u00e3o da PF sobre as joias do Bolsonaro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15oli52",
            "comments": [
                "Ponto extra por ter feito MIJAIR aparecer em rede nacional",
                "O print \u00e9 de uma [reportagem da [link] mostrando a \u00edntegra do documento da PF que embasou a busca e apreens\u00e3o de hoje contra o Bolsonaro.",
                "O mais incr\u00edvel \u00e9 que o print aparece na [peti\u00e7\u00e3o [link] do Xand\u00e3o (p\u00e1g. 20)",
                "O que diz o coment\u00e1rio mais votado do post: \n\n\"Deu pra Mi pra ganhar 5 minutos no anivers\u00e1rio.\n\nImaginem o Jair transando... deve fazer barulho igual aqueles cachorro pug respirando.\"\n\n\nSer\u00e1 que os agentes da PF leram essa?",
                "No m\u00ednimo a pf j\u00e1 monitora nosso sub  ehehe, Excelent\u00edssimo  Alexandre de Moraes deve ser no m\u00ednimo um redditor com nome estranho tipo r BaldLover69",
                "[Oi PF, quanto [link]",
                "Rapaz, que coisa t\u00e3o boa. Parab\u00e9ns aos envolvidos.\n\nDe fato houve um *modus operandi*: eles sabiam que se tudo fosse feito de acordo com o protocolo, seria mais dif\u00edcil (um *estresse*) realizar a venda posteriormente.\n\nO *redditor* teve uma vis\u00e3o muito impressionante ao notar que este tipo de registro seria \u00fatil posteriormente.\n\nConfesso que na \u00e9poca eu vi a postagem e n\u00e3o acreditei que iria dar em alguma coisa. Uma das poucas vezes em que me surpreendo positivamente.",
                "Meteram um \"Mijair\" ao vivasso kkkkkkkkk",
                "u/PoliciaFederal ?",
                "At\u00e9 o OP j\u00e1 desconfiava que era banhado a ouro. O caba\u00e7o foi tentar vender como se fosse de ouro",
                "kkkkkkkkkkkkkkkkkkkk ai caramba \n\nMIJAIR EM REDE NACIONAL \u00c9 DO CARALHO Kkkkkkkkkkk parab\u00e9ns ao user o/",
                "Agora que o pessoal de outro sub livre a\u00ed vai odiar esse aqui, de onde j\u00e1 se viu mostrar os crimes do \u00eddolo deles e acabar at\u00e9 em mat\u00e9ria de jornal?",
                "Eita porra isso quer dizer que tem gente da PF entre n\u00f3s?\n\n![gif](giphy|134DVXcD94sOWI|downsized)",
                "Caralhow, fiz quest\u00e3o de assistir.",
                "\"mijair\" ao vivasso kkkkk",
                "M I J A I R",
                "Pqp, parab\u00e9ns ao author.",
                "Ol\u00e1 agentes da PF tenha um bom trabalho \ud83d\udc4d",
                "Cara eu fico t\u00e3o impressionado o quanto a galera da direita n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed pra realidade, ao mesmo tempo que a m\u00eddia e os think thanks liberais conseguiram fazer uma lavagem cerebral a tal n\u00edvel que ao menos 40% da popula\u00e7\u00e3o brasileira a ponto dela ignora o fato de que O PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA RECEBEU PRESENTES EM VIAGEM OFICIAL E TENTOU: 1- ESCONDER OS PRESENTES OFICIAIS PARA COLCOAR EM SEU PATRIM\u00d4NIO PESSOAL, 2-, TENTOU VENDER OS PRESENTES CONTRABANDEANDO PARA OS EUA UTILIZANDO UM OFICIAL MILITAR",
                "Ajudaram a prender um general com esse post",
                "Oi PF \ud83e\udd70",
                "Chupa r/brasilivre",
                "O Prato Feito est\u00e1 entre n\u00f3s.",
                "Deu a sensa\u00e7\u00e3o de ajudar na Genki Dama",
                "Quando que vai ser o AMA do Xand\u00e3o?",
                "Aaahh que orgulho, aspira!",
                "MIJAIR. PODE FECHAR O SUB",
                "Cara onde eu moro, \u00e9 de praxe a m\u00eddia local, usar post reddit como not\u00edcia. Ontem um cidad\u00e3o at\u00e9 pediu para ChatGPT escrever o artigo da not\u00edcia para facilitar ainda mais a vida do jornalista. A m\u00eddia l\u00ea Reddit!",
                "Como que o print divulgado na mat\u00e9ria t\u00e1 marcando 11:44 de sexta-feira, e o hor\u00e1rio que mostra na mat\u00e9ria printada tamb\u00e9m \u00e9 11:44?",
                "Orgulho!",
                "Sensacional! Parab\u00e9ns aos envolvidos!",
                "Parab\u00e9ns a todos pessoal. r/brasil utilidade p\u00fablica!",
                "T\u00e1 de parab\u00e9ns sub. Continuem com o bom trabalho",
                "Eles n\u00e3o censuraram a parte do \"Mijair\" kkkkkkkkkkkkk",
                "MIJAIR hahahahahhahahaha",
                "Top...",
                "N\u00e3o \u00e9 a PF que t\u00e1 no reddit, \u00e9 um redditor que ta na PF.",
                "MijairKKKKK",
                "KKKKK METERAM MIJAIR NO JORNAL N.PODE SER",
                "Gente, posso pedir um pix humildemente \ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "\u00e9 n\u00f3is parceiro rsrs",
                "Oiii PF (:",
                "alguem consegue me explicar pq eu n consigo fazer 1 post nesse reddit?",
                "rapaz... q doideira",
                "Carai, ta tudo monitorado",
                "Agora sabemos que o Xand\u00e3o tem um fake aqui no reddit.",
                "O sub finalmente entra pra hist\u00f3ria e no texto t\u00e1 escrito \"folhado a ouro\"\n\n\nZueras \u00e0 parte, parab\u00e9ns aos envolvidos",
                "Orgulho de fazer parte.\n\n\"Ouro, prata e safira\"\n\nNovo lema do cidad\u00e3o de bem.",
                "Caralho incrivel kkkkkkkkk"
            ],
            "num_comments": 49
        },
        {
            "title": "\"Esse salgado ali \u00e9 de que?\" Escultura de Leonardo Da Vinci, em 1502",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "axftkt",
            "comments": [
                "\"\u00c9 de semana passada\"",
                "Voc\u00ea quis dizer Michelangelo?\n\n/Professorchato",
                "Nesse carnaval percebi que as fotos dos desfiles s\u00e3o um prato cheio pra galera do /r/fakehistoryporn e /r/memeeconomy"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Prefeito de Curitiba torra R$ 6 milh\u00f5es em esculturas que poderiam custar dez vezes menos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ejiwk4",
            "comments": [
                "O prefeito da minha cidade gastou 300 mil em tr\u00eas est\u00e1tuas de tr\u00eas pessoas que, segundo dizem, s\u00e3o fundamentais pra hist\u00f3ria da cidade... Tr\u00eas fam\u00edlias influentes at\u00e9 hoje por aqui.",
                "Caso t\u00edpico de a\u00e7\u00e3o popular. Tomara que algu\u00e9m ajuize uma.",
                "Se custar 1 vez menos \u00e9 gr\u00e1tis... Poderiam essas esculturas trazerem 9 vezes o valor delas para a prefeitura?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Boa tarde pessoas, quem ai usou esse uniforme? Homem-Aranha Anti-Octopus escultura em biscuit!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "pqqt9l",
            "comments": [
                "HELLO PETER (\u2310\u25a0\\_\u25a0)",
                "Muito legal mesmo, parab\u00e9ns. Ficou muito bom.",
                "Ficou t\u00e3o bom que merece um pr\u00eamio",
                "Ficou mt bommm",
                "vontade de comer"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Estou come\u00e7ando a fazer edi\u00e7\u00f5es desse tipo, com artes renascentistas ou esculturas antigas, alguma sugest\u00e3o ou cr\u00edtica ? adoraria ouvir a sinceridade de voc\u00eas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "g0d6kj",
            "comments": [
                "Gostei da edi\u00e7\u00e3o, mas acho que faltou um pouco de conceito por ter sido aplicado numa selfie aleat\u00f3ria. Acho que seriam interessante usar fotos que possuam o mesmo \"contexto\", mas retratados em \u00e9pocas diferentes.",
                "A minha sugestao eh focar na sua ideis inicial para melhor desenvolver atravez de um brabalho focado e dedicado e solido antes de buscar sugestao, aprovacao e influencias alheias. Tenha seus esbocos para vc e sua art para a sua propria independete expressao para criar algo com voz propria e sinceriade.",
                "Pra que se dar o trabalho de editar se vc sequer se preocupa com o enquadramento da foto? Tem uma pessoa cortada no canto direito, algo no teto cortado e uma polui\u00e7\u00e3o visual na parte de tr\u00e1s da foto. Seria mais f\u00e1cil mexer o celular pra melhorar o enquadramento em alguns poucos segundos do que gastar tempo editando",
                "Q sono em dia ajuda na criatividade e digo isso como desenhista q t\u00e1 tentando dormir, boa noite vai dormir, faz a venus de Nilo com o rosto da Rafa kalliman q tu vai hitar.",
                "Ta brabo par\u00e7a,continua assim e vai na f\u00e9",
                "Bota rosa pra virar\n\nV A P O R W A V E"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Vim compartilhar com voc\u00eas essa bela escultura feita por minha m\u00e3e no meu pai",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "8g8kw0",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Teus pais devem ser umas figuras. ",
                "Como desenhista eh uma otima mae.",
                "Velhos zuo\u00eas s\u00e3o os melhores velhos. Voc\u00ea tem sorte.",
                "Posta sua m\u00e3e enterrada agora op",
                "( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)",
                "Que rola bem feita.",
                "big iron",
                "NFSW",
                "Eu avistei um penis",
                "Aquele bicho geogr\u00e1fico n\u00e3o tem pre\u00e7o...",
                "Quem tem terra no cu, OP?",
                "Vai me enterrar na areia?"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1 pessoal, esse \u00e9 meu primeiro post por aqui! Fiz essa escultura voltado para o Dia da Consci\u00eancia Negra, aqui no Brasil. Estou meio atrasada por aqui, mas espero que gostem!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "k6ksvx",
            "comments": [
                "Ficou muito legal, realmente",
                " Que massa!!",
                "Um pitel. Representa alguma ideia a mais tamb\u00e9m?",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Parque de Esculturas de Francisco Brennand visto atrav\u00e9s do Rio Capibaribe - Recife-PE",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "etiy37",
            "comments": [
                "A famosa obra de Brennand conhecida como \"Pica de Brennand\" em virtude de brigas e disputas pol\u00edticas. S\u00f3 em Pernambuco para acontecer algo do tipo.",
                "Bilola de Brennand",
                "r/recife",
                "Essa imagem me lembra a opening de Tokyo Ghoul.",
                "Rip brennand"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O Palacete Provincial de Manaus, Amazonas. Inaugurado em 1875. Abriga o Museu de Arqueologia, a Pinacoteca do Estado do Amazonas, Museu da Imagem e do Som do Amazonas, Exposi\u00e7\u00e3o Esculturas do Mundo, Museu Tiradentes e o Museu de Numism\u00e1tica Bernardo Ramos.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "a0380z",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Excelente lenha ",
                "Ma Fucking Naus, a cidade do Wolverine assassino, eu amor essa cidade."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Moradora de povoado espanhol restaura esculturas centen\u00e1rias com cores berrantes e causa pol\u00eamica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9eisal",
            "comments": [
                "[deleted]",
                ">A Associa\u00e7\u00e3o Profissional de Restauradores de Bens Culturais da Espanha (ACRE) criticou a iniciativa de Men\u00e9ndez. Segundo a entidade, o epis\u00f3dio reflete a \"a pilhagem cont\u00ednua\" do patrim\u00f4nio nacional.\n\n>\"Que tipo de sociedade permite passivamente que se destrua diante de seus olhos o legado de seus ancestrais?\", publicou a entidade em sua conta no Twitter.\n\nAi meus sentimentos.",
                "Tinha que ser espanhol!",
                "Gr\u00e9cia antiga liked this post.Exceto pelos movimentos, quase uma pintura grega de esculturas. S\u00f3 errou \"alguns\" s\u00e9culos.",
                "Espanh\u00f3is tem tara em ferrar pra sempre artefataos hist\u00f3ricos pelo visto.",
                "Hahahahah ficou bonitinho at\u00e9. Melhor que aquele monte de arte escura e sem cor... :D"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "\u201cCristo e a Mulher Ad\u00faltera\u201d escultura em m\u00e1rmore de Rodolfo Bernadelli, 1881. Acervo do Museu Nacional de Belas Artes. Impressionado com a obra, Dom Pedro II comentou \u201cIsto sim \u00e9 uma escultura!Bernardelli \u00e9 um homem muito trabalhador e de espi\u0301rito absolutamente distincto.\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "a9eva0",
            "comments": [
                "Tem uns caras que postam essas esculturas em uma resolu\u00e7\u00e3o absurda, vejo n\u00e3o r/all ent\u00e3o n\u00e3o lembro qual sub. Dei zoom nesta e n\u00e3o tem detalhe. De qualquer forma, \u00e9 uma bela escultura.",
                "A cara dele de \"ow ow, pera\u00ed p\u00f4, porra \u00e9 essa?\"",
                "Pra contexto: essa obra foi feita apenas 20 anos depois dos profetas do Aleijadinho.\n\nAgora olhe para os detalhes do drapeado e a expressividade do rosto de Cristo. \u00c9 umas 20 vezes mais expressiva e mais refinada que as esculturas do Aleijadinho.\n\nMas ainda assim galera idolatra o tosco do Aleijadinho. N\u00e3o entendo porqu\u00ea. Ser\u00e1 que \u00e9 porque o Bernardelli era mexicano de nascimento?",
                "Tem uma inscri\u00e7\u00e3o em hebraico(?) na base, o que ser\u00e1 que diz?",
                "Que foda!",
                "Mal sabe ele que essa passagem n\u00e3o existe de \"verdade\" e foi apenas inventada (asssim como o resto da biblia)  \n[link]"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Investiga\u00e7\u00e3o descobriu \"sumi\u00e7o\" de cerca de 2.000 itens do acervo do British Museum: artefatos hist\u00f3ricos da Roma antiga chegaram a ser vendidos no eBay por menos de cinquenta libras",
            "selftext": "N\u00e3o encontrei nada sobre o assunto na imprensa nacional ainda, mas o Diretor do British Museum [pediu [link] essa semana depois que uma investiga\u00e7\u00e3o constatou que [cerca de 2.000 itens do acervo do museu desapareceram (com a suspeita de que pelo menos 1.500 foram furtados e vendidos por [link]\n\nFora de brincadeira, ***aparentemente um curador do museu chegou a vender antiguidades gregas e romanas por menos de cinquenta libras no eBay;*** [um especialista da UNESCO est\u00e1 dizendo que pode ser o pior caso de desvio de acervo da [link]\n\nPior ainda: os registros do acervo [eram t\u00e3o mal administrados que a maior parte dos itens desaparecidos provavelmente n\u00e3o ser\u00e3o encontrados [link]\n\nPara contextualizar, o acervo do British Museum \u00e9 o maior do mundo e foi, pelo menos em grande parte, [roubado de outros povos pelos ingleses durante a \u00e9poca de ouro de seu imp\u00e9rio [link] as [esculturas originais do [link] est\u00e3o l\u00e1, assim como a [pedra de [link] e outros milh\u00f5es de preciosidades hist\u00f3ricas.\n\nO British Museum tamb\u00e9m \u00e9 famoso [por sua pol\u00edtica interna de n\u00e3o devolver itens de seu acervo para os pa\u00edses de origem independentemente de seu significado cultural ou [link] frequentemente com a justificativa de que *pa\u00edses em desenvolvimento n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de preserv\u00e1-los em seguran\u00e7a* (uma conversinha que j\u00e1 vi muito vira-latas repetir aqui no sub quando se fala em repatria\u00e7\u00e3o de artefatos hist\u00f3ricos ou arqueol\u00f3gicos para o Brasil).",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "163oyjt",
            "comments": [
                "1. N\u00e3o da pra roubar algo duas vezes\n\n2. Gostaria de ver os passadores de pano que dizem que os Brit\u00e2nicos s\u00f3 saquearam artigos hist\u00f3ricos pra proteger o patrim\u00f4nio comum da humanidade",
                "Ladr\u00e3o que rouba de ladr\u00e3o tem cem anos de perd\u00e3o.",
                "E n\u00e3o chegou nem aos p\u00e9s da trag\u00e9dia que eles juntos com EUA e outros pa\u00edses causaram aos museus do Iraque com pe\u00e7as das mais antigas da humanidade.\n\nDe toda forma um absurdo n\u00e3o justifica outro. \n\nNo fim tudo \u00e9 motivado pela gan\u00e2ncia capitalista.",
                "Oh no\n\nAnyway",
                "Bolsonaro esteve por l\u00e1?",
                "S\u00f3 pago pau se tiver caso de \"Robin Hood\" (risos!) de gente roubando do museu ingl\u00eas pra devolver o artefato pro pa\u00eds de origem.\n\nDo contr\u00e1rio espero que cada maldi\u00e7\u00e3o acompanhe o item para a cole\u00e7\u00e3o de quem o adquiriu.",
                "Sabem por que existem as pir\u00e2mides no Egito? Porque os ingleses n\u00e3o conseguiram carreg\u00e1-las para a Inglaterra.",
                "Se investigar direitinho vai descobrir que sumiu tudo na semana que o Bolsonaro foi a\u00ed no vel\u00f3rio da veia.",
                "Esse mano aqui:\n\n[link]\n\nRoubava um museu a cada 15 dias, ele roubou em 7 pa\u00edses diferentes na Europa, esse papo de que os museus l\u00e1 s\u00e3o os mais seguros e cuidam melhor das pe\u00e7as \u00e9 uma balela sem fim. \nPe\u00e7as pequenas s\u00e3o pass\u00edveis de serem subtra\u00eddas de qualquer lugar a qualquer hora, pelos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios do museu, por visitantes ass\u00edduos que percebem as falhas na seguran\u00e7a, oportunistas em geral que desconhecem o valor do que est\u00e3o pegando\u2026",
                "> *n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de preserv\u00e1-los em seguran\u00e7a* (uma conversinha que j\u00e1 vi muito vira-latas repetir aqui no sub\n\nN\u00e3o \u00e9 conversinha e nem vira-latismo: \u00e9 um fato. Procure saber sobre as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a atuais dos maiores museus do pa\u00eds. \u00c9 simplesmente alarmante. Mas n\u00e3o vemos nenhuma divulga\u00e7\u00e3o disso na m\u00eddia, s\u00f3 quando um Museu Nacional da vida queima at\u00e9 n\u00e3o sobrar quase nada. E o Museu Nacional era apenas o maior museu do Brasil...\n\nApesar disso, eu ainda acho que os bens roubados devem ser devolvidos aos pa\u00edses e povos de origem, acompanhados de uma polpuda indeniza\u00e7\u00e3o para garantir sua preserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. \u00c9, eu sei... mas sonhar ainda \u00e9 de gra\u00e7a.",
                "Conversinha com fundo de verdade que traduz perfeitamente a realidade de muitos pa\u00edses.\n\nPode ir visitar a pilha de cinzas no Rio se discorda da opini\u00e3o",
                "Se tiver joias nessa lista a\u00ed eu tenho uns suspeitos pra indicar!"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "A Est\u00e1tua equestre de Dom Pedro I erguido por iniciativa de Pedro II em 1862, em homenagem \u00e0 proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia do pa\u00eds, As esculturas em bronze foram executadas e fundidas em Paris por Louis Rochet",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "7dt0xg",
            "comments": [
                "Majestade, vosso trono foi usurpado por ratos que corroeram o futuro da vossa na\u00e7\u00e3o! Disseram: \"ordem e progresso ser\u00e1 nosso lema\", mas n\u00e3o temos nem uma cousa nem outra. ",
                "Legal, mas onde \u00e9 isso?",
                "Foi essa que gerou v\u00e1rios protestos quando anunciaram a fabrica\u00e7\u00e3o?",
                "Se fosse em qualquer outro pa\u00eds seria uma estatua aberta, mas como aqui iriam pixar e depredar e ninguem ia pagar pra arrumar ent\u00e3o colocaram uma cerca alta em volta. Faltou cerca el\u00e9trica na minha humilde opini\u00e3o. ",
                "Tempos em que prosperavamos atrav\u00e9s do com\u00e9rcio... "
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "comecei a fazer ambientes 3D de locais de recife com o estilo de jogos de ps1",
            "selftext": "parque das esculturas de Francisco Brennand, essa escultura maior \u00e9 conhecida como pica de Brennand.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "155nhcc",
            "comments": [
                "fico pika a pica",
                "J\u2019addore l\u00ea piroqu\u00ea du Brennand",
                "Vou come\u00e7ar a chamar a bilola de Brannand de Solid Snake agora.",
                "Pow, faltou o NSFW a\u00ed nessa pica hem!! \nMto bom! \ud83d\udc4d\ud83c\udffc\ud83d\udc4d\ud83c\udffc",
                "aproveito para recomendar a todos que passarem por recife para visitar a oficina do brennand. Que lugar magico",
                "Continua, por favor! Faz mais ambientes inspirados no centro hist\u00f3rico \u2764\ufe0f",
                "Cara ta muito bom parabens",
                "Que massa! Usa que software? T\u00e1 fazendo com aqueles texturas bem pixeladas tamb\u00e9m? Como que voc\u00ea faz? Ainda n\u00e3o aprendi a fazer no 3DS Max",
                "Agora faz uma anima\u00e7\u00e3o usando aqueles algoritmos toscos da \u00e9poca que faziam tudo se mexer errado \ud83d\ude0d",
                "Eu amo um low poly",
                "Que ideia aleatoria. Por favor fa\u00e7a mais"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Isso sim \u00e9 divulga\u00e7\u00e3o cultural - Welton, tirando dos museus e tornando acess\u00edvel na traseira do seu caminh\u00e3o a bel\u00edssima obra de Michelangelo, baseada na famosa escultura de Leo Da20",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ikq9sj"
        },
        {
            "title": "Ninfa Eco, Escultura em Bronze do Mestre Valentim 1785, localizada no Jardim Bot\u00e2nico, Rio de Janeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "74c6pw",
            "comments": [
                "Pelo menos o cara teve o esfor\u00e7o de esculpir :V ",
                "Que pouca vergonha! Num local p\u00fablico? Cad\u00ea o MBL?",
                "O Bolsonaro parece mais magro nesta escultura",
                "Meio Raimunda, hein..."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Est\u00e1tua Equestre de Dom Pedro II em Uruguaiana durante a Guerra do Paraguai. Obra de Francisco Manuel Chaves Pinheiro, professor de escultura da Academia Imperial das Belas Artes, 1866.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9cczfc",
            "comments": [
                "Primeira foto com bra\u00e7os abertos: \"t\u00e1 a\u00ed a Rep\u00fablica que c\u00eas tanto queriam\".",
                "Eu nunca vi essa est\u00e1tua :o",
                "Bom domingo a todos!",
                "Que homem",
                "Obrigado pelo pack de memes"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Alegoria do Imp\u00e9rio Brasileiro. Escultura de Francisco Manuel Chaves Pinheiro, 1873.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "8d82v3",
            "comments": [
                "Sensacional. Havia ja o mito do drag\u00e3o no Brasil naquele periodo? Ali aparece um com uma forma mais canina do que o estilo lagarto que parece ser mais comum. Inclusive, lembra algo meio egipicio, talvez.",
                "Cad\u00ea o chilique sobre apropria\u00e7\u00e3o cultural?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Ron Mueck leva suas esculturas hiper-realistas \u00e0 Pinacoteca de SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "2mo22m",
            "comments": [
                "Que bacana ! Quero muito ir...adoro o Hiperrealismo, acho magnifico. A ideia de usar uma fotografia como modelo para a obra \u00e9 demais, isso mostra o quanto a fotografia vem se destacando e mostrando a sua import\u00e2ncia no campo da Arte, eu acredito que o hiperrealismo mostra maior emo\u00e7\u00e3o do que o fotorrealismo nas obras,\nRon Mueck \u00e9 um grande artista, n\u00e3o tem como n\u00e3o conferir !",
                "Se algu\u00e9m estiver de passagem pela cidade durante dezembro ou janeiro \u00e9 um \u00f3timo passeio.Vale lembrar que o Museu da L\u00edngua Portuguesa fica literalmente em frente \u00e0 Pinacoteca. As esta\u00e7\u00f5es da Luz e Julio Prestes ali em volta tamb\u00e9m s\u00e3o muito legais e merecem ser admiradas. A Julio Prestes tamb\u00e9m tem um museu do DOPS, \u00e9 um ambiente pesado, mas vale a visita.\n\nAtr\u00e1s da Luz, no pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Civil eles tem um *mini museu* sobre crimes, como o [Crime da [link] e uma s\u00e9rie de outras coisas bizarras e interessantes.\n\nApesar de ser um *puteiro a c\u00e9u aberto*, o Parque da Luz \u00e9 muito bonito e vale a visita.",
                "[deleted]",
                "Preciso morar perto de sampa urgentemente. "
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Ex-presidentes Temer e Lula. Escultura em areia.(2019)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "bmz7v7",
            "comments": [
                "N\u00e3o vi dois vil\u00f5es.",
                "Como ousas difamar nosso salvador, Michel Temer?",
                "Lula e Lulia"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Esculturas de Pedra no quintal da vidente Dona Romana em Natividade, TO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "68opze",
            "comments": [
                "Foi ela que fez? S\u00e3o bem feias mas me pergunto qual o significado."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Post no r/brasil foi citado pelo Alexandre de Moraes e usado pela PF em uma das investiga\u00e7\u00f5es contra o Bolsonaro",
            "selftext": "No come\u00e7o de mar\u00e7o o jornalista Diego Feij\u00f3 postou no Twitter um fio investigativo sobre presentes que o Bolsonaro tinha recebido mas n\u00e3o tinha catalogado no acervo ([parte [link] e [parte [link] Essas descobertas posteriormente ganharam repercuss\u00e3o e foram inclusive citadas na [link]  \n\n\nEssa investiga\u00e7\u00e3o feita pelo jornalista e postada no twitter, tamb\u00e9m foi postada no r/brasil aqui:  \n[link]  \n\n\nPois na decis\u00e3o do Alexandre de Moraes de ontem, que permitiu o TOC TOC TOC da PF na casa dos aliados do Bolsonaro, mostra que a PF usou essa informa\u00e7\u00e3o do r/brasil como uma das linhas de investiga\u00e7\u00e3o e tem inclusive um print do Reddit na decis\u00e3o do Xand\u00e3o:\n\n[P\u00e1gina 20 da decis\u00e3o do Alexandre de Moraes de ontem onde um print do r\\/brasil [link]\n\nEnt\u00e3o \u00e9 isso, ficamos famosos e fomos notados pela PF/Xand\u00e3o!\n\nE eu s\u00f3 queria dizer pro seu PF que t\u00e1 investigando o Bolsonaro dar tamb\u00e9m uma olhada nos fios do twitter que originaram o post no r/brasil que tem bastante coisa l\u00e1 tamb\u00e9m",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15qcqie",
            "comments": [
                "Jaja viramos o novo \u201cf\u00f3rum hacker de internet\u201d em alguma reportagem da Record, e que isso aqui \u00e9 coisa do dem\u00f4nio.",
                "Acho q j\u00e1 postaram isso ontem",
                "O careca t\u00e1 entre n\u00f3s kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk seja bem vindo xand\u00e3o, todas as vezes que eu falei que era comuna e o que eu queria fazer com a democracia burguesa, era zuera kkkkkkkkkk n\u00e3o me prende.",
                "Baseado Xand\u00e3o. **Eu autorizo**.",
                "Est\u00e3o vendo crian\u00e7as, as pessoas de fora veem o Reddit, esse crimes de \u00f3dio q vcs cometem por a\u00ed e esse meme \u201cshitpost \u201c de vcs\u2026 tem algu\u00e9m olhando \ud83d\udc40\u2728",
                "Mijair \ud83d\ude02",
                "Xand\u00e3o-senpai notou a gente",
                "[J\u00e1 discutimos esse [link]",
                "E a\u00ed galera do r/brasil, Alexandre aqui! Obrigado pelas informa\u00e7\u00f5es, estou sempre de olho neste site.",
                "Nossa, verdade. Eu queria muito que a Record batesse na minha porta pra eu dar depoimento de costas pra c\u00e2mera em uma sala escura, de moleton com capuz e voz de pato.\n\n\"SIM, EU USO REDDIT. O qu\u00ea? r/Brasil? Ent\u00e3o, pra falar a verdade eu comento mais no r/farialimabets e no r/mejulgue, hehehe... \ud83d\udc49\ud83c\udffc\ud83d\udc48\ud83c\udffc\"",
                "Xand\u00e3o \u00e9 usu\u00e1rio do r/brasil",
                "Pode confessar, mods. Qual de voc\u00eas \u00e9 o Xand\u00e3o?",
                "Xand\u00e3o, sei que tu t\u00e1 lendo, n\u00e3o esquece da Micheque, essa tem potencial de Evita, precisa ficar ineleg\u00edvel.",
                "eu fui correndo para ver se foi nesse post que eu chamei ele de cabe\u00e7a de pica.",
                "Twitter n\u00e3o po, X, agora as acoes dele sobem e ele vai achar que foi por causa dele",
                "![gif](giphy|XreQmk7ETCak0)\n\nParab\u00e9ns companheiros, mesmo isso aqui sendo um ranca rabo o dia inteiro, mostra q a interwebs tem seu valor kkkkkkkk e eu como um pedreiro da web \\~aka developer\\~ sinto um quentinho no s2 quando vejo essas coisinhas!",
                "Me faz muito feliz saber que o Xand\u00e3o leu \u201cmijair\u201d deve ter dado uma risadinha.",
                "Krl q da hora",
                "A realidade \u00e9 que o twitter virou X por causa do Xand\u00e3o.",
                "sera que o xandao \u00e9 moderador do sub?"
            ],
            "num_comments": 20
        },
        {
            "title": "Escultura \u00e9 retirada do Louvre ap\u00f3s pol\u00eamica sobre Obscenidade (Ingl\u00eas)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "778ynw",
            "comments": [
                "Pra n\u00e3o falar que certos comportamentos s\u00e3o exclusivos daqui ou da Europa (sejam bons ou ruins).",
                "Pelo menos essa mostra tem algum conte\u00fado.",
                "Ah, tomar no cu.",
                "Fran\u00e7a \u00e9 realmente a capital do terceiro mundo. \n\n>Already displayed for three years in Bochum, Germany, the sculpture had not attracted any controversy until now.",
                "Falar de arte \u00e9 complicado porque temos que nos policiar para n\u00e3o discutir o que *\u00e9* arte ou tentar usar nosso gosto pessoal como par\u00e2metro, sen\u00e3o acabamos abrindo uma \"lata de vermes/minhocas\", maaas l\u00e1 vou eu.\n\nA escultura n\u00e3o tem nada demais. N\u00e3o tem nada demais no sentido sexual e nada demais no sentido art\u00edstico. \u00c9 uma escultura que qualquer z\u00e9 ruela faz e para compensar a falta de \"arte\", o cara decidiu fazer um bonequinho comendo o cu do outro, s\u00f3 para causar.\n\n\u00c9 algo que acontece nos games, quando vejo alguma not\u00edcia sobre um jogo ~~mamilos~~pol\u00eamico, o jogo geralmente n\u00e3o tem qualidades que fa\u00e7am com que ele se destaque o suficiente ent\u00e3o se apoia na pol\u00eamica."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Cabe\u00e7a de uma Estatua do Deus Lusitano \u201cEndov\u00e9lico\u201d. Deus da medicina e da seguran\u00e7a, depois da invas\u00e3o romana seu culto espalhou-se pela maioria do Imp\u00e9rio Romano. Escultura do S\u00e9culo I.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "8jq2kw",
            "comments": [
                "Deus Lusitano? Achei qu\u2019era Jisuis... "
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Parte de escultura \u00e9 roubada na Bienal de Arte de Curitiba (x-post /r/curitiba)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "7yhzlk",
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o tenho palavra suficientes para descrever o quanto isso me deixa fulo da vida.",
                "E eles j\u00e1 tiraram(ou pretende tirar) todas as est\u00e1tuas de cobre de Curitiba devido aos furtos das mesmas. "
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "[HEA] que o sangue na escultura M\u00e3o, de Niemeyer, tem o formato (estilizado) da Am\u00e9rica Latina. \"Unidos pelo sangue\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "6bjfcb",
            "comments": [
                "Bem, a escultura fica no memoria das Am\u00e9rica Latina ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de notar a semelhan\u00e7a ",
                "N\u00e3o era melhor linkar uma imagem da escultura?"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Relembrando quando a Lava Jato achou que tinha pego o Lula por causa de um cacareco que ele ganhou de presente",
            "selftext": "[link]\n\nEu sei que apontar a hipocrisia e os pesos e medidas diferentes do MPF com corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 chutar cachorro morto, mas n\u00e3o deixa de ser interessante contrastar a Lava Jato correndo atr\u00e1s de uma fake news de que o Lula tinha roubado uma escultura do Aleijadinho com o Jair operando um balc\u00e3o de contrabando de presentes presidenciais na frente de todo mundo. O sonho da Lava Jato sempre foi encontrar um d\u00e9cimo dessas coisas que o Jair mal se preocupa em esconder",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15ttd31",
            "comments": [
                "Eu acho realmente ir\u00f4nico como, pra evitar o PT, elegeram algu\u00e9m que faz tudo e mais um pouco do que acusavam o Lula/PT, enquanto que n\u00e3o provaram nada de concreto contra o Lula.\n\nA gente passou um per\u00edodo p\u00e9ssimo, mas quando o mundo d\u00e1 suas voltas eu confesso que d\u00e1 um gostinho ver essa ironia.",
                "Na verdade serviu pra expor a verdadeira cara das pessoas que ach\u00e1vamos que conhec\u00edamos. \n\nN\u00e3o falo com mais da metade da minha fam\u00edlia e ex-amigos pelas barbaridades que falaram. N\u00e3o estou nem a\u00ed se foram \u201cmanipulados\u201d como diz minha m\u00e3e: \u201cohhhh coitadinho eles tem mente fraca\u201d. Bando de hip\u00f3critas, elitistas, nojentos e BURROS.",
                "Olha, prefiro encarar toda essa jornada do p\u00f3s elei\u00e7\u00f5es de 2014 pra c\u00e1 como uma inje\u00e7\u00e3o pesada que te fode pra caralho por um dia ou mais, mas que acaba sendo importante esse per\u00edodo em que voc\u00ea fica mal pra estimular a cria\u00e7\u00e3o de anticorpos.\n\nEsse novo mundo da mistura da pol\u00edtica com a rede social ainda vai desestabilizar e possivelmente destruir um monte de lugar com o menor sinal de crise e n\u00f3s estamos muito mais experientes e espertos hoje do que quando isso tudo come\u00e7ou. E podemos hoje dizer que sobrevivemos \u00e0 nossa crise, o que demonstra por bem ou por mal algum sinal de maturidade como na\u00e7\u00e3o.\n\nApesar de todos os absurdos, as nojeiras, o \u00f3dio e a humilha\u00e7\u00e3o pela qual passamos, posso dizer que tenho orgulho de como \u201cresistimos\u201d aos obst\u00e1culos que foram empurrados para n\u00f3s. Ainda que a gente tamb\u00e9m tenha sido muito dependente de uma sorte da porra, porque por muito pouco em diversas situa\u00e7\u00f5es a gente n\u00e3o entra numa linha do tempo em que n\u00e3o escapamos do buraco e ele se transforma no \u201cnovo normal\u201d."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Entenda o caso TRIPLEX - a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula.",
            "selftext": "Bom dia, meus caros e minhas caras.\n\nCom a soltura do Lula, eu resolvi fazer este post. Lembro de, em 2018, ter estudado o caso com mais min\u00facias. J\u00e1 faz 3 anos, ent\u00e3o talvez minha mem\u00f3ria falhe em algum aspecto, mas vou tentar explicar aqui brevemente exatamente o que aconteceu no caso TRIPLEX.\n\nA explica\u00e7\u00e3o \u00e9 longa, mas vou postar aqui, porque achei que algu\u00e9m pudesse se interessar.\n\n**E vou colocar j\u00e1 de cara um resumo mega resumido (TL;DR): imagine que voc\u00ea compra um im\u00f3vel na planta. A empreiteira vai \u00e0 fal\u00eancia antes de terminar a constru\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e passa o empreendimento para outra empreiteira. Essa segunda empreiteira te d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de receber o dinheiro de volta, ou de pagar a diferen\u00e7a (a maior) pra adquirir um apartamento no pr\u00e9dio. Imagine que voc\u00ea \u00e9 uma pessoa importante (um presidente da rep\u00fablica). A empreiteira, sabendo disso, prepara (reforma) um apartamento mega especial pra te convencer a comprar uma unidade. Voc\u00ea fica meio balan\u00e7ado, visita o im\u00f3vel, pondera, mas acaba n\u00e3o comprando. S\u00f3 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico te acusa de receber propina falando que essa reforma foi pra te subornar e que voc\u00ea diz que n\u00e3o, mas ficou com o im\u00f3vel. Foi BASICAMENTE isso que aconteceu.**\n\nVamos l\u00e1 ent\u00e3o pro caso.\n\nImagino que 99% dos brasileiros sabem quem \u00e9 Lula e sabem que ele foi acusado e condenado em um processo que envolve um triplex no Guaruj\u00e1. Mas ser\u00e1 que voc\u00eas sabem a hist\u00f3ria toda? E, afinal de contas, porque ele foi condenado?\n\nBem, antes de mais nada, quero deixar claro que a gente n\u00e3o vai abordar quest\u00f5es processuais (como a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz sergio moro ou qual seria o Ju\u00edzo correto para julgar o caso - de Bras\u00edlia ou de Curitiba), mas somente o fato que justificou a condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no caso triplex.\n\nE o que \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o? Bem, corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime, que pode ser tanto passivo ou ativo. Bem rapidamente, a corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 o suborno, \u00e9 oferecer dinheiro, ou propina, a um agente p\u00fablico em troca de algum benef\u00edcio. Por exemplo, quando algu\u00e9m oferece dinheiro a um policial rodovi\u00e1rio para que este n\u00e3o aplique uma multa, isso \u00e9 um ato de corrup\u00e7\u00e3o ativa. [Quando algu\u00e9m tenta comprar um [link] isso \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o ativa, e o crime existe independentemente de a pessoa aceitar ou n\u00e3o o suborno. J\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o passiva \u00e9 praticada quando o agente p\u00fablico aceita esse suborno.\n\nDito isso, podemos passar para o caso.\n\nDOS FATOS\n\nTudo come\u00e7a com a ex-primeira-dama, hoje falecida, dona Marisa Let\u00edcia, que, assim como outras pessoas, integrava uma cooperativa habitacional na condi\u00e7\u00e3o de cooperada. Cooperativas habitacionais s\u00e3o associa\u00e7\u00f5es de pessoas que querem construir um empreendimentos imobili\u00e1rios para que, ao final, fiquem com uma das unidades imobili\u00e1rias. Em termos bem simples, eles cooperam entre si para constru\u00edrem um pr\u00e9dio e, ao final, cada um fica com um apartamento, sendo que o pr\u00e9dio pode ficar bem abaixo do pre\u00e7o praticado pelo mercado.\n\nEm abril de 2005, Marisa Let\u00edcia assinou os documentos do neg\u00f3cio, adquirindo uma parte de um empreendimento que viria a ser constru\u00eddo pela cooperativa Bancoop. Com isso, ela ganhou o futuro direito de propriedade (a gente chama de expectativa de direito) de um apartamento do Edif\u00edcio N\u00e1via, no empreendimento Mar Cant\u00e1brico, no Guaruj\u00e1, quando esse ficasse pronto, ap\u00f3s o pagamento de todos os custos. Ela pagou os valores do contrato at\u00e9 setembro de 2009, em um total de quase 210 mil reais.\n\nOu seja, **n\u00e3o existe nenhuma d\u00favida de que Lula e dona Marisa adquiriram regularmente um apartamento pela cooperativa Bancoop**, tendo pago cerca de 210 mil reais nesse neg\u00f3cio, conforme inclusive estava registrado na declara\u00e7\u00e3o de bens prestada para a Justi\u00e7a Eleitoral por Lula em 2006.\n\nOcorre que, pouco tempo depois, a Bancoop, que era respons\u00e1vel por v\u00e1rios empreendimentos (n\u00e3o s\u00f3 aquele pr\u00e9dio), entrou em crise financeira. Por isso, os administradores da cooperativa buscaram transferir esses empreendimentos a grandes incorporadoras. Ap\u00f3s negocia\u00e7\u00f5es, o Mar Cant\u00e1brico ficou com a empreiteira OAS, em outubro de 2009, que renomeou o empreendimento para \u201cCondom\u00ednio Solaris\u201d.\n\nSendo que os ex-cooperados ajustaram com a OAS duas possibilidades: poderiam receber o dinheiro de volta, ou poderiam utilizar esse dinheiro como cr\u00e9dito para a aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel no pr\u00e9dio, conforme os novos pre\u00e7os que foram fixados pela empreiteira.\n\n**TL;DR: Basicamente, no ano de 2005, Lula e dona Marisa compraram legalmente um pr\u00e9dio com uma cooperativa, que seria deles quando o pr\u00e9dio ficasse pronto. No ano de 2009, a cooperativa faliu e passou o empreendimento para a empreiteira OAS.**\n\nConforme a acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, exatamente a\u00ed, em outubro de 2009, Lula, que era presidente da Rep\u00fablica nessa data, teria transformado-se em propriet\u00e1rio de fato do tr\u00edplex \u2013 algo indevido, uma vez que fazia jus a uma unidade menos valiosa do que essa. **A propina que o ex-presidente teria recebido seria essa: aceitar um im\u00f3vel melhor do que o que ele tinha adquirido.**\n\nO ex-juiz moro entendeu que o crime do ex-presidente se consumou no momento em que o acusado supostamente se tornou, em outubro de 2009, \u201cpropriet\u00e1rio de fato\u201d do apartamento tr\u00edplex. Para a acusa\u00e7\u00e3o e para o ex-juiz, Lula e dona Marisa teriam aceitado o apartamento, e teriam encoberto esse delito.\n\nDO DIREITO\n\nVejam, meus caros e minhas caras: em outubro de 2009, o triplex nem existia. O pr\u00e9dio estava com sua constru\u00e7\u00e3o em fase inicial, fato que \u00e9 incontest\u00e1vel. Ent\u00e3o \u00e9 evidente que o Lula n\u00e3o poderia ser propriet\u00e1rio de fato de um apartamento que nem existia.\n\nImaginem que um escultor fosse comprar um carro e ele oferecesse em pagamento uma escultura, uma obra in\u00e9dita que ele ainda ia esculpir. Isso em si n\u00e3o tem nada de inv\u00e1lido nem ilegal. Mas imaginem que o vendedor aceita esse trato, o escultor pega o carro, mas n\u00e3o faz a obra de arte pra pagar. Ora, \u00e9 absurdo imaginar que o vendedor seria propriet\u00e1rio de fato de uma escultura que nem existe a partir da negocia\u00e7\u00e3o, mas foi justamente esse o entendimento do ex-juiz Moro do caso triplex.\n\n**Sendo que, pelo que consta nos autos, Lula e dona Marisa teriam demonstrado interesse na aquisi\u00e7\u00e3o do tr\u00edplex, mas, depois de visit\u00e1-lo, n\u00e3o quiseram adquiri-lo \u2013 nem mesmo depois de a OAS ter realizado reformas, com o objetivo de tornar esse im\u00f3vel mais atraente ao casal presidencial. Assim, eles optaram por n\u00e3o adquirir o im\u00f3vel, solicitando a devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos.**\n\n(Esse \u00faltimo par\u00e1grafo \u00e9 a base da defesa, e \u00e9 o que eu entendo que aconteceu).\n\nOu seja, o crime que ex-juiz Moro afirma ter se consumado em outubro de 2009 \u00e9 um crime imposs\u00edvel, e somente poderia ser consumado meses depois.\n\nMas voc\u00eas podme dizer, com raz\u00e3o: bem, isso \u00e9 irrelevante. Se ele recebeu o im\u00f3vel em 2009 ou 2015, pouco importa, o importante \u00e9 que ele recebeu propina. Mas ser\u00e1 que existe alguma prova ou ind\u00edcio de que Lula recebeu esse triplex, de que o triplex pertencia ao Lula? Afinal de contas, como alegou a acusa\u00e7\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa recibo, n\u00e3o tem escritura p\u00fablica.\n\nA\u00ed \u00e9 que est\u00e1: **n\u00e3o existe nenhuma prova nos autos de que o ex-presidente tenha recebido o tr\u00edplex, a t\u00edtulo de vantagem indevida ou n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, nem ele nem a ex-esposa jamais receberam as chaves do im\u00f3vel.**\n\nE os ind\u00edcios? Bem, a senten\u00e7a menciona alguns ind\u00edcios de que aquele apartamento seria na verdade do Lula.\n\nO primeiro ind\u00edcio seria a exist\u00eancia de uma rasura no documento intitulado \u201cproposta de aquisi\u00e7\u00e3o de um apartamento\u201d. Nesse documento, assinado pela ex-primeira-dama, o n\u00famero \u201c141\u201d, que corresponde a um apartamento comum, foi escrito, \u00e0 caneta, em cima do n\u00famero 174, que corresponde a um apartamento triplex (como se algu\u00e9m quisesse encobrir o interesse do casal pelo triplex). Mas vejam: estamos falando de uma proposta de aquisi\u00e7\u00e3o, sendo certo que o casal se interessou pelo triplex e chegou a visitar esse im\u00f3vel depois de pronto, o que nunca foi negado. Se a rasura pode indicar um mascaramento da transa\u00e7\u00e3o, como foi dito na senten\u00e7a condenat\u00f3ria, tamb\u00e9m pode revelar uma indecis\u00e3o do casal quanto a qual dos apartamentos pretendia comprar. A d\u00favida favorece o r\u00e9u, n\u00e3o \u00e9 mesmo? No m\u00e1ximo, \u00e9 um ind\u00edcio fr\u00e1gil contra a defesa. Ent\u00e3o, vamos ver mais um ind\u00edcio.\n\nO segundo elemento indici\u00e1rio apontado foram tabelas apreendidas nas sedes da Bancoop e da OAS que informavam que o triplex estava \"reservado\". S\u00f3 que tem um por\u00e9m: essa n\u00e3o era a \u00fanica unidade reservada. Nos outros apartamentos que j\u00e1 tinham propriet\u00e1rio, comprador definido, essas tabelas traziam o nome desse propriet\u00e1rio. Ou seja, a tabela dividia os apartamentos entre reservados - quando havia interesse de algum comprador - e comprados, quando j\u00e1 havia propriet\u00e1rio. Quando aparece reservado, a tabela diz justamente que ainda n\u00e3o havia comprador definitivo, mas que havia interesse de determinada pessoa naquela unidade do pr\u00e9dio. De modo que essa parece ser uma prova em favor da defesa, n\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o.\n\nO terceiro elemento mencionado \u00e9 o seguinte: segundo afirmou o zelador do Condom\u00ednio Solaris em ju\u00edzo, Marisa Let\u00edcia \u201cconheceu as \u00e1reas comuns do condom\u00ednio, circulando como propriet\u00e1ria, e n\u00e3o como interessada\u201d. Bem, aqui, precisamos lembrar que Lula e dona Marisa tinham comprado um apartamento, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Eles tinham direito a uma unidade naquele pr\u00e9dio - ent\u00e3o, isso \u00e9 explic\u00e1vel pela circunst\u00e2ncia de que dona Marisa provavelmente se sentia propriet\u00e1ria de um apartamento naquele pr\u00e9dio.\n\nO quarto ind\u00edcio \u00e9 que uma reportagem do Jornal O Globo, publicada em 10/03/10, teria revelado que, j\u00e1 naquele tempo, o casal Lula da Silva seria propriet\u00e1rio do triplex. Bem, mas \u00e9 s\u00f3 ler a mat\u00e9ria, que esta se mostra um elemento em favor da defesa, j\u00e1 que ela diz o seguinte: \u201cA solu\u00e7\u00e3o encontrada pelos cerca de 120 futuros propriet\u00e1rios do empreendimento foi deixar de lado a Bancoop e entregar o Residencial Mar Cant\u00e1brico \u00e0 construtora OAS, que prometeu concluir as obras em dois anos\u201d. Ou seja, a reportagem fala em \"futuros propriet\u00e1rios\u201d. E adiciona: \u201cProcurada, a Presid\u00eancia confirmou que Lula continua propriet\u00e1rio do im\u00f3vel\u201d (aqui, a resposta n\u00e3o foi muito t\u00e9cnica. Como eu disse, a propriedade seria um direito futuro). Ou seja, corrobora com a hip\u00f3tese de que houve interesse de dona Marisa pelo tr\u00edplex.\n\nE por fim, o elemento mais importante apontado como ind\u00edcio: o depoimento de Leo Pinheiro, ex-presidente da OAS, e que conseguiu um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada. Mas esse \u00e9 um ponto a favor da defesa: Leo Pinheiro indica, talvez sem querer, que **efetivamente existia a possibilidade de Lula n\u00e3o querer ficar com o tr\u00edplex depois da execu\u00e7\u00e3o das reformas que vinham sendo realizadas no apartamento. Disse ele: \"\\[\u2026\\] se o presidente n\u00e3o quisesse eu... n\u00f3s \u00edamos ter um belo problema, n\u00e3o sei o que eu ia fazer com o apartamento porque ele \u00e9 muito personalizado, \u00e9 um valor excessivamente maior das reformas que foram feitas, da decora\u00e7\u00e3o feita, do que valia o apartamento\".**\n\nSe as reformas foram feitas sob medida para agradar Lula e dona Marisa, isso \u00e9 irrelevante, porque n\u00e3o significa que ele tenha recebido qualquer tipo de propina. Pode ser que a OAS tenha tentado subornar o Lula, mas, realmente, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova de que Lula e Dona Marisa tenham aceito esse suborno. Ali\u00e1s, ao afirmar que a OAS teria um \u201cbelo problema\u201d caso Lula \u201cn\u00e3o quisesse\u201d o tr\u00edplex, Leo Pinheiro est\u00e1 efetivamente revelando que sofreria preju\u00edzo com esse cen\u00e1rio, porque n\u00e3o conseguiria vend\u00ea-lo a terceiros por pre\u00e7o capaz de ressarcir a OAS pelos investimentos realizados na reforma do im\u00f3vel. **Trocando em mi\u00fados, o que Leo Pinheiro disse foi o seguinte: caso QUISESSE ficar com o im\u00f3vel, ent\u00e3o o ex-presidente pagaria pela aquisi\u00e7\u00e3o do tr\u00edplex, provavelmente um pre\u00e7o maior do que aquele tabelado, cen\u00e1rio no qual a OAS \u201cn\u00e3o sofreria preju\u00edzo\".**\n\nIsso \u00e9 algo que desmente a narrativa de que a vantagem seria indevida. A propina seria entregar um im\u00f3vel muito mais luxuoso do que o adquirido pelo ex-presidente, mas Leo Pinheiro desmente essa narrativa. Se a acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que Lula era propriet\u00e1rio de fato do triplex que teria recebido como propina, esse depoimento do sr. Leo Pinheiro desmonta essa tese, j\u00e1 que esclarece como a OAS estava tentando **vender** o im\u00f3vel ao ex-presidente (para n\u00e3o ter preju\u00edzos com a reforma).\n\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 - existem v\u00e1rias provas apresentadas pela defesa no processo, que a senten\u00e7a do ex-juiz Sergio Moro nem menciona. Por exemplo, os depoimentos dos engenheiros Igor Pontes e Mariuza Marques, da OAS, afirmam que Lula n\u00e3o era propriet\u00e1rio do im\u00f3vel. Segundo eles, as reformas foram feitas com o objetivo de reconfigurar o apartamento para servir \u00e0s necessidades do casal com a finalidade de, com isso, convenc\u00ea-lo a adquiri-lo.\n\nClaro que a gente n\u00e3o tem espa\u00e7o aqui pra abordar todas as provas e depoimentos exaustivamente.\n\nEm suma, meus caros e minhas caras, o conjunto de ind\u00edcios, ou s\u00e3o irrelevantes, ou s\u00e3o fr\u00e1geis, ou at\u00e9 mesmo s\u00e3o provas em favor de Lula. Lula e dona Marisa eram propriet\u00e1rios potenciais (expectativa de direito) de uma unidade gen\u00e9rica do empreendimento e o que as provas e ind\u00edcios mostram \u00e9 que a OAS melhorou um dos apartamentos a fim de tentar convencer o casal a comprar a unidade. Da\u00ed porque a condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o, por supostamente ser propriet\u00e1rio de fato de um im\u00f3vel, \u00e9 injusta.\n\n&#x200B;\n\nedit: pequenas corre\u00e7\u00f5es.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "m1w6th",
            "comments": [
                "Outro ponto relevante, revelado com o vazamento das conversas:\n\nUma conversa obtida por grampo telef\u00f4nico dessa Mariuza Marques foi descartada pelos procuradores porque na conversa Mariuza afirmava que Dona Marisa n\u00e3o quis comprar o apartamento.\n\nSegundo os procuradores, era interessante descartar essa conversa do processo porque \"favoreceria a tese da defesa de que Lula n\u00e3o quis comprar o apartamento\".\n\n[link]",
                "N\u00e3o desmerecendo seu texto, ainda acho que essas acusa\u00e7\u00f5es todas s\u00e3o um pretexto barato para sacanear o Lula obrigando o ex-presidente a pronunciar a palavra Triplex.",
                "Caraca excelente resumo, valeu op!",
                "Eu j\u00e1 sabia dessa porra toda porque tamb\u00e9m li a fundo os detalhes do processo, mas eu tenho zero paci\u00eancia pra ficar mastigando as coisas pra esse bando de zumbi que povoa a internet, ent\u00e3o meus parab\u00e9ns por fazer aqui o que n\u00e3o sou capaz de fazer. Trabalho salutar o teu!\n\nDito isto, deixe-me adicionar:\n\n> O terceiro elemento mencionado \u00e9 o seguinte: segundo afirmou o zelador do Condom\u00ednio Solaris em ju\u00edzo, Marisa Let\u00edcia \u201cconheceu as \u00e1reas comuns do condom\u00ednio, circulando como propriet\u00e1ria, e n\u00e3o como interessada\u201d.\n\nEsse item aqui \u00e9 uma piada de mau gosto da Quadrilha de Curitiba. Circular as \u00e1reas comuns para conhec\u00ea-las **\u00e9 exatamente o que faz um interessado.**\n\nEu moro em um condom\u00ednio bem grande com muitas \u00e1reas comuns (piscina, churrasqueiras, academia, sauna, \"cinema\", sal\u00e3o de jogos, brinquedoteca, sal\u00f5es de festa, etc). Todo santo fucking dia tem algu\u00e9m acompanhado de um corretor, olhando e conhecendo. E \u00e9 **exatamente** o que eu faria como interessado em gastar centenas de milhares de reais em um patrim\u00f4nio imobilizado como um apartamento.",
                "Uma coisa que nunca entendi:\n\n>Bem rapidamente, a corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 o suborno, \u00e9 oferecer dinheiro, ou propina, a um agente p\u00fablico em troca de algum benef\u00edcio.\n\nNesse caso, qual \u00e9 a acusa\u00e7\u00e3o?\n\nSe a OAS reformou o ap e ia vender mais caro... onde est\u00e1 a corrup\u00e7\u00e3o?\n\nSe a OAS reformou o ap e n\u00e3o ia cobrar a mais... Qual foi o benef\u00edcio que recebeu em troca?",
                "\u00d3timo resumo, muito claro!\n\nTens como postar algo sobre o caso do S\u00edtio de Atibaia?",
                "Eu ouvi v\u00e1rias veses de amigos advogados que o triplex era mt qualquer coisa, e tinha mt ele me disse no meio.\n\nMas eles falaram que o do s\u00edtio de atibaia e um outro que tava pra julgamento tem umas provas mt mais solidas contra o lula, isso procede?",
                "Valeu pelo resumo, OP!",
                "Poxa, fico muito agradecido pela explica\u00e7\u00e3o toda. Sei que deve ser um saco fazer tudo isso, mas espero ver mais posts assim.",
                "O post \u00e9 bom, mas tem uma parcialidade complicada, viu. \n\nPor exemplo, o que voc\u00ea enxerga como admiss\u00e3o que o Lula n\u00e3o tinha efetivamente recebido o apartamento porque a OAS estaria mal se ele recussasse, eu j\u00e1 vejo como ind\u00edcio que ele estava mandando e desmandando no que ele queria no apartamento, que se tornaria dif\u00edcil de vender.\n\nVoc\u00ea insiste na tese da defesa, de que s\u00f3 existe conclus\u00e3o do il\u00edcito com a transfer\u00eancia oficial, quando a utiliza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel j\u00e1 indicam que o Lula tinha dom\u00ednio sobre o apartamento. O relato do zelador n\u00e3o me parece suficiente para a condena\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o elimina a hip\u00f3tese de que o apartamento estava \"ocupado\".\n\nO que aconteceu com as demais pessoas que compraram cotas no edif\u00edcio? Quanto elas pagaram a mais, quando esse neg\u00f3cio foi fechado, e por que ficou tanto tempo \"em aberto\" com o Lula? Enfim, me parece muito conveniente de qualquer forma.\n\nO certo, de fato, \u00e9 que a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o se baseou em provas concretas. Mas falar que n\u00e3o existiu uma situa\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gio no caso \u00e9 muito esticado.",
                "Eu acho incr\u00edvel como \u00e9 super normal influencers receberem todo tipo de brinde car\u00edssimo pra divulgar algo mas um PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA no auge da popularidade receber algo que, pra construtora, seria troco de bala (esse upgrade de um apartamento convencional pra um triplex) \u00e9 invi\u00e1vel.\n\nImagina se o Lula tivesse multiplicado patrim\u00f4nio e comprado uma mans\u00e3o brega em Bras\u00edlia ent\u00e3o...",
                "Uma d\u00favida: no argumento da acusa\u00e7\u00e3o, em que a OAS seria beneficiada/qual seria o interesse dela, ou seja, seria uma proprina para qu\u00ea? Ou isso n\u00e3o importa, j\u00e1 que s\u00f3 o fato de ser um presidente recebendo um suposto valor indevido j\u00e1 configura corrup\u00e7\u00e3o?",
                "Podia ser uma jogada de marketing tamb\u00e9m. Ter vendido um apartamento para um presidente talvez j\u00e1 justificasse o custo \u00e0 mais, isso se realmente n\u00e3o fossem cobrar valor maior.",
                "Com todo o respeito, parece uma pe\u00e7a de defesa.\n\nO conjunto probat\u00f3rio foi avaliado e reavaliado em tr\u00eas graus de jurisdi\u00e7\u00e3o (vara federal, TRF e STJ), todos eles mantiveram a condena\u00e7\u00e3o.\n\nPode tudo ser um grande esquema fraudulento? Pode!  \n\u00c9 prov\u00e1vel que seja? N\u00e3o.  \n\n\nPor qu\u00ea?  \nPorque a ci\u00eancia jur\u00eddica estrutura o judici\u00e1rio para falhar o m\u00ednimo poss\u00edvel.  \n\n\nVotaria no Lula, se o segundo turno fosse hoje. O mesmo promoveu um governo de centro-esquerda que melhorou a qualidade de vida de muita gente.  \n\n\nMas eu n\u00e3o acredito que ele n\u00e3o tenha cometido atos de corrup\u00e7\u00e3o, adiantando que se trata de intui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o compulsei as dezenas de milhares de p\u00e1ginas dos processos do ex-presidente.",
                "E agora, quem est\u00e1 certo? O usu\u00e1rio do reddit ou o STJ? Complicado.",
                "[deleted]",
                "Fant\u00e1stica s\u00edntese, cara. Toda not\u00edcia debatida polemicamente merecia uma pessoa com a sua capacidade de s\u00edntese e transpar\u00eancia na internet para afastar a teia de aranha dos fatos e cronologia.",
                "Num entendi nada. Faz um PowerPoint, um slide s\u00f3 que eu vou ver se entendo"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Os incr\u00edveis m\u00f3veis-escultura de Joseph Walsh",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "6ifjny"
        },
        {
            "title": "A loja mais nova no enjoei",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15ojtwj"
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea sabia que um dos melhores museus do mundo fica aqui no Brasil?",
            "selftext": "Voc\u00ea certamente conhece o museu do Louvre em Paris, ou a Galeria Borghese em Roma na It\u00e1lia ou at\u00e9 mesmo os Guerreiros e Cavalos de Terracota do Museu de Qin Xian, China. Todos considerados patrim\u00f4nios da humanidade e inesquec\u00edveis e at\u00e9 mesmo imperd\u00edveis de se visitar. Voc\u00ea certamente ir\u00e1 querer visa-los um dia.Mas se n\u00f3s diss\u00e9ssemos que h\u00e1 um museu ainda melhor que estes e que fica bem pertinho de voc\u00ea, voc\u00ea acreditaria? E se diss\u00e9ssemos que ele \u00e9 considerado por milhares de viajantes DO MUNDO INTEIRO como um dos melhores do planeta, deixando para tr\u00e1s estes patrim\u00f4nios da humanidade acima, voc\u00ea acreditaria?\nPois \u00e9 bem verdade o que voc\u00ea acaba de ler. Esse museu fica aqui no Brasil, em Pernambuco: O Instituto Ricardo Brennand - [link] - que \u00e9 considerado um dos melhores museus do mundo segundo uma pesquisa mundial do Trip Advisor. \nFica no Recife, em uma \u00e1rea enorme onde voc\u00ea vai encontrar castelos, esculturas gigantescas e uma cole\u00e7\u00e3o estupidamente incr\u00edvel, com o maior acervo de itens de fazer inveja aos maiores museus do velho continente!\nAlgu\u00e9m j\u00e1 conhece?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "83qikk",
            "comments": [
                ">E que fica bem pertinho de voc\u00ea\n\nRapaz, um museu em Buenos Aires est\u00e1 mais perto de mim que um em Pernambuco",
                "Eu tive oportunidade de conhecer e realmente \u00e9 um lugar muito bonito. Vale a pena ir.",
                "Pensei que tu ia falar do Inhotim. Vale a visita, inclusive. N\u00e3o conhecia esse em Pernambuco, quem sabe futuramente eu n\u00e3o v\u00e1? :)",
                "\u00e9 bem bonito mesmo, toda vez que algu\u00e9m de fora vem, levo l\u00e1. s\u00f3 acho que \u00e9 muita coisa pra digerir em um dia, chega uma hora que fica cansativo. \n\nps: l\u00e1 tem tamb\u00e9m uma biblioteca antiqu\u00edssima, com livros de 1500 e cacetadas, mas \u00e9 fechada ao p\u00fablico. minha turma de tipografia foi visitar uma vez.",
                "Recife/Olinda e Salvador s\u00e3o as tr\u00eas cidades do Nordeste que est\u00e3o na minha lista de visita imediata. Uma heran\u00e7a cultural e hist\u00f3rica maravilhosa entre elas. Conhecia o Instituto Ricardo Brennand, estava na minha lista imprescind\u00edvel. \n\nAli\u00e1s, vou aproveitar a presen\u00e7a do OP, ser folgado e resolver uma curiosidade minha, que o Google n\u00e3o resolveu: qual a viabilidade de ir, de \u00f4nibus, de Recife para o Parque dos Guararapes? Sempre quis visitar esse ponto, quase uma Waterloo brasileira, e ir no Museu do Ex\u00e9rcito no Rio s\u00f3 refor\u00e7ou esse interesse. \u00c9 vi\u00e1vel tocar de bus\u00e3o ou s\u00f3 de carro, mesmo?",
                "[deleted]",
                ">Pertinho de mim\n\n>Nordeste \n\nPick one ",
                "J\u00e1 estive em Recife e fui no museu Brennand e \u00e9 realmente sensacional. Recomendo de verdade. Eu nem acredito como que muita gente vai conhecer Recife e se preocupa apenas com praias e perde um dos maiores atrativos que \u00e9 o museu.\n\nVoltaria novamente em Recife pra ir novamente com mais tempo e aproveitar melhor.",
                "Fiquei interessado em conhecer. ",
                "Fui l\u00e1 na ter\u00e7a-feira da semana passada. Realmente foi o museu mais impressionante que eu j\u00e1 visitei.",
                "N\u00e3o esperava isso, moro em Pernambuco, estudo na UFPE (que \u00e9 praticamente do lado) e nunca fui l\u00e1\n\nComo estudante de Turismo me sinto obrigado a ir agora.",
                "[deleted]",
                "Puxa, n\u00e3o conhecia, sen\u00e3o teria visitado quando passei por Recife.",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "Eu j\u00e1 fui. Recomendo muito. Al\u00e9m do acervo de obras pl\u00e1sticas e esculturas, que \u00e9 absurdo, a cole\u00e7\u00e3o de armas brancas expostas \u00e9 de cair o queixo. Demais mesmo! ",
                "Esse Brennand \u00e9 extremamente bilion\u00e1rio, dono de usinas hidroel\u00e9trica e tudo. \n\nEle \u00e9 maluco demais, comprou a \u00faltima espada do Fara\u00f3 do Egito pra guardar em casa e tudo. \n\n\nMas o Museu \u00e9 lindo. ",
                "esse museu \u00e9 um dos motivos por eu gostar tanto da \u00e9poca medieval, fui v\u00e1rias vezes inclusive uma fui com uma lista pra ficar identificando quais tipos de espadas eram mostradas, passei altas horas brincando disso.",
                "Conheci a pouco tempo e realmente vale a visita",
                "Eu fui l\u00e1 \"\u00e0s cegas\", meio que s\u00f3 pra n\u00e3o perder o dia. Inacredit\u00e1vel! O lugar realmente \u00e9  fant\u00e1stico. Fiquei quase o dia todo e n\u00e3o consegui ver tudo. ",
                "Por que ele supera o Louvre? ",
                "Esse Brennand \u00e9 extremamente bilion\u00e1rio, dono de usinas hidroel\u00e9trica e tudo. \n\nEle \u00e9 maluco demais, comprou a \u00faltima espada do Fara\u00f3 do Egito pra guardar em casa e tudo. \n\n\nMas o Museu \u00e9 lindo. ",
                "Pertinho? Meio continente pra chegar em Pernambuco, hahaha. Pertinho pra quem mora no Nordeste s\u00f3 (de qualquer modo, muito legal, se algum dia eu visitar Pernambuco vou tentar visitar)",
                "> Trip Advisor.\n\nN\u00e3o, nem fudendo. J\u00e1 perdi muito tempo e muito dinheiro com as sugest\u00f5es est\u00fapidas desse site. S\u00f3 tem palpite furado l\u00e1.\n\nEdit: a Galeria Borghese nem \u00e9 o museu mais legal em Roma, o Museu do Vaticano \u00e9 muito melhor.",
                "Impressionante, estive em Recife recentemente e ningu\u00e9m me recomendou este museu, nem conhecia.",
                "O melhor museu em linha reta da am\u00e9rica latina!\n\nPS: Morei uns 4 anos na CDU, praticamente do lado do museu, e nunca fui nele. Pregui\u00e7a \u00e9 lasca...",
                "Valeu a dica. ",
                "Fazendo um adendo, toda ultima ter\u00e7a do m\u00eas \u00e9 free.\n\nO museu do metr\u00f4 tamb\u00e9m ficou bem bonito, apesar de ser pequeno.",
                "Eu fui, achei bonito e mais legal que os museus do Pal\u00e1cio Real da Su\u00e9cia, mas se esse for o museu mais legal do mundo brochei de ir em qualquer museu daqui pra frente.",
                "Que Bom! ",
                "Brennand \u00c9 FODA!\n\n#O MUSEU FICA NUM FUCKING CASTELO MEDIEVAL, CHEIO DE ESPADA, ARMADURA ETC ETC\n\nEu realmente recomendo. Vale a pena a ida a Pernambuco s\u00f3 pra visitar esse museu.\n\nLembrando que o outro Brennand tem v\u00e1rias obras espalhadas por Recife.\n\nSou de Salvador e recomendo DEMAIS a subida pela estrada.",
                "Meh. Nunca fui, quem conhe\u00e7o que j\u00e1 foi n\u00e3o falou grandes coisas. Mas me falaram que tem um grande acervo de armaduras e armas medievais.\n\nO mesmo criador desse museu fez uma escultura em um ponto tur\u00edstico daqui que foi carinhosamente apelidada de [pica de [link] O motivo? Basta ver a [link]"
            ],
            "num_comments": 32
        },
        {
            "title": "Tudo j\u00f3ia? To enjoado de uns presentes aqui e t\u00f4 vendendo no precinho. FRETE GR\u00c1TIS EUA \ud83d\udc4d",
            "selftext": "Tudo pe\u00e7a boa original importada direto das ar\u00e1bias \ud83d\udc8e\ud83d\udc8d\ud83d\udc51",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15pfkki",
            "comments": [
                "Gostei do rel\u00f3gio, troca num Marea Turbo 2002? T\u00e1 novin.",
                "Aceitamos apenas cash in dolar \ud83d\udc4d",
                "Ao inv\u00e9s de Jair, colocar \"Pai do pix\".\nNa descri\u00e7\u00e3o dos itens, colocar \"s\u00f3 aceito dinheiro em esp\u00e9cie\"",
                "Das arabias kkkkkkkkkk"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Esculturas com CD's",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "6cthi"
        },
        {
            "title": "Pesquisa de representatividade",
            "selftext": "Tudo bem pessoal? Estou fazendo um trabalho na faculdade de Arquitetura e Urbanismo que \u00e9 o projeto de um parque p\u00fablico. Meu grupo teve uma ideia de acrescentar um modelo de escultura de uma familia. Gostaria da opini\u00e3o de todos. \u00c9 um question\u00e1rio simples com 5 perguntas apenas. Agrade\u00e7o muito pela participa\u00e7\u00e3o. Abra\u00e7os.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13o0mqb",
            "comments": [
                "Poxa, s\u00f3 vi agora e o formul\u00e1rio foi fechado. Espero que tenha tido um bom n\u00famero de respostas a\u00ed, op."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cat\u00f3licos do subreddit, tenho uma pergunta para voc\u00eas",
            "selftext": "como um evang\u00e9lico, eu tenho essa d\u00favida que eu tou sempre me perguntando o porqu\u00ea disso.\nPe\u00e7o para que voc\u00eas n\u00e3o me tratem como algu\u00e9m que se op\u00f5e, mas como alguem que quer aprender mais e tem d\u00favidas sobre isso.\n\naqui vai:\n\nporque grande parte das imagens da igreja s\u00e3o de maria?\n\ntipo, 75% de todas as esculturas nas igrejas e lugares que fui tem a imagem de Maria, parecendo at\u00e9 que ela \u00e9 mais importante do que o pr\u00f3prio Jesus\n\npor favor peguem leve comigo porque eu sou novato ainda, obrigado.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "vmqlv4",
            "comments": [
                "Frequento igrejas h\u00e1 muitos anos (cat\u00f3lico quase ativo), e na verdade o que mais se v\u00ea \u00e9 Jesus, depois Maria, depois o Santo da Casa, depois Jos\u00e9. Acho que sua amostra est\u00e1 enviesada (no meu caso, posso dizer que frequentei igrejas de umas 50 cidades no Brasil).",
                "Como ex-cat\u00f3lico, eu truco essa sua afirma\u00e7\u00e3o. A grande maioria das igrejas cat\u00f3licas possuem pinturas ilustrativas relativas \u00e0s principais passagens da vida de cristo. At\u00e9 mesmo na bas\u00edlica de Nossa Senhora Aparecida, em que o \"destaque principal\" \u00e9 a imagem resgatada no rio, as pinturas de Cristo na igreja s\u00e3o em maior quantidade.",
                "Queria era entender porque os pent\u00e9s se incomodam tanto com isso a ponto de no passado um pastor ter chutado uma imagem e voc\u00ea fazer essa pergunta (nao \u00e9 \u00e0 toa). Minha d\u00favida tamb\u00e9m \u00e9 sincera.\n\nS\u00e3o os santos cat\u00f3licos, os terreiros... N\u00e3o daria para cada um ficar com sua cren\u00e7a, esquecer a dos outros (de se preocupar com o que os outros fazem ou creem) e todos viverem de boas?",
                "N\u00e3o sou mais religioso, mas nas igrejas geralmente o que mais se via era o sagrado cora\u00e7\u00e3o e o cristo crucificado. Talvez seja algo peculiar de onde voc\u00ea mora, se tiver uma devo\u00e7\u00e3o forte, hist\u00f3rica, etc.",
                "Maria \u00e9 a m\u00e3e de Jesus n\u00e9, tem que respeitar a m\u00e3e.",
                "> porque grande parte das imagens da igreja s\u00e3o de maria?\n\nn\u00e3o sou cat\u00f3lica, mas creio que o motivo disso n\u00e3o seja, necessariamente um aspecto de hierarquia ou da liturgia cat\u00f3lica.\n\nd\u00e1 uma olhada na wikipedia sobre [nossa senhora da [link] para ver que o surgimento da imagem da virgem no s\u00e9culo XVIII parece ter criado uma devo\u00e7\u00e3o a santa de forma que ela seja assim t\u00e3o presente. e, pelo mesmo motivo, ter ganhado destaque a ponto de se tornar padroeira do brasil.\n\ncheguei a ler sobre o assunto pq discuti com evang\u00e9licos sobre o tema... mas foi o m\u00e1ximo que consegui descobrir \"de forma neutra\". os cat\u00f3licos com quem conversei davam mto destaque ao papel de maria em si para justificar essa adora\u00e7\u00e3o, enquanto sempre achei que era mais algo pr\u00f3prio da nossa hist\u00f3ria e desses eventos espec\u00edficos da descoberta da imagem. me parece at\u00e9 que isso se casa com a necessidade de uma simbologia pr\u00f3pria para o governo de dom pedro, quase como a necessidade de um 'mito fundador' para se distanciar de portugal.",
                "Est\u00e1 ligado as v\u00e1rias apari\u00e7\u00f5es de nossa senhora ao longo do tempo. Cada uma virou uma Maria por assim dizer, por isso a probabilidade de ver uma imagem de Maria \u00e9 maior que a de qualquer outro santo ou do pr\u00f3prio Jesus.\n\nSalvo engano teve algum evento hist\u00f3rico tamb\u00e9m que a igreja cat\u00f3lica decidiu investir pesado na imagem de Maria,talvez algu\u00e9m que manje mais de hist\u00f3ria consiga elaborar melhor...",
                "Os santos de devo\u00e7\u00e3o de cada igreja s\u00e3o escolhidos pela comunidade ou patrono que construiu a igreja e reflete o gosto ou necessidade local.\n\nEssa prefer\u00eancia por Nossa Senhora talvez seja reflexo da maior religiosidade das mulheres em rela\u00e7\u00e3o aos homens.",
                "acho que \u00e9 algo daqui mesmo, ou eu tou vendo errado",
                "Ao inv\u00e9s de seguir cegamente as doutrina\u00e7\u00f5es proto-judaicas do Antigo Testamento, talvez valesse a pena ler um tiquinho dos evangelhos... \n\nQue tal Jo\u00e3o 19:26-27?\n\nJ\u00e1 pensou em ler a B\u00edblia, irm\u00e3o?\n\nN\u00e3o adianta vir com essa conversa mole de \"n\u00e3o me tratem como algu\u00e9m que se op\u00f5e\", pra mandar essa provoca\u00e7\u00e3o descarada de \"parecendo at\u00e9 que ela \u00e9 mais importante que o pr\u00f3prio Jesus\".\n\n\u00c9 de uma incompreens\u00e3o b\u00edblica estapaf\u00fardia achar que existe alguma hierarquia sobre a import\u00e2ncia teol\u00f3gica de um personagem ou outro.",
                "E s\u00e3o? \ud83e\udd14 Eu vejo muita gente com imagem de Maria e de outros santos em casa, mas nas igrejas o destaque \u00e9 Jesus.",
                "Da mesma forma que tem tijolinhos ungidos, toalha, peda\u00e7o de camiseta de pastor... Pra mim s\u00e3o coisas equivalentes.",
                "OP, a doutrina da Igreja Cat\u00f3lica possui 4 graus de culto, considerando do menos honroso ao mais honroso: **dulia**, **protodulia**, **hiperdulia** e **latria**.\n\nA **dulia** \u00e9 a venera\u00e7\u00e3o dada aos santos canonizados e aos anjos.\n\nA **protodulia** \u00e9 a venera\u00e7\u00e3o dada a S\u00e3o Jos\u00e9, pois ele \u00e9 o santo mais importante da Igreja e atual patrono/padroeiro dela, bem como o escolhido pra ser o pai adotivo de Nosso Senhor Jesus Cristo.\n\nA **hiperdulia** \u00e9 a venera\u00e7\u00e3o dada \u00e0 Virgem Maria, sendo o grau m\u00e1ximo de venera\u00e7\u00e3o. Ela possui essa honra por diversos motivos: foi a escolhida por Deus pra ser a m\u00e3e de Jesus Cristo; ela n\u00e3o herdou o pecado original (recebendo o t\u00edtulo de [Imaculada [link] concebeu virginalmente um Ser de natureza divina por obra do Esp\u00edrito Santo (isto \u00e9, concebeu o pr\u00f3prio Filho de Deus); recebeu v\u00e1rias [designa\u00e7\u00f5es [link] ao longo da hist\u00f3ria; ela foi o exemplo perfeito de obedi\u00eancia da f\u00e9 e submiss\u00e3o \u00e0 palavra de Deus, at\u00e9 mais que o pr\u00f3prio Abra\u00e3o; foi a \u00fanica pessoa na hist\u00f3ria da humanidade a ser chamada por um anjo de agraciada e de \u201cbendita entre todas as mulheres\u201d; ela intercedeu a Jesus pra que Ele realizasse seu primeiro milagre; ela foi assunta de corpo e alma ao c\u00e9u; enfim, dentre v\u00e1rios outros motivos que justificam sua honra.\n\nJ\u00e1 a **latria**, diferente dos demais graus de culto, ela n\u00e3o \u00e9 considerada uma venera\u00e7\u00e3o, mas sim uma adora\u00e7\u00e3o, e esta honra \u00e9 dada somente a Deus que \u00e9 Pai, Filho e Esp\u00edrito Santo (isto \u00e9, a Sant\u00edssima Trindade). Em suma, s\u00f3 podemos adorar a Deus. A ato de adorar qualquer outro ser que n\u00e3o seja Deus \u00e9, obviamente, um pecado grav\u00edssimo conhecido por todos n\u00f3s crist\u00e3os como idolatria (radical **ido** de \u201c\u00eddolo\u201d + sufixo **latria** que significa \u201cadora\u00e7\u00e3o\u201d em grego), sendo este um dos pecados que transgridem diretamente o primeiro mandamento, conforme bem elucidado no finalzinho do [Catecismo da Igreja [link] nos par\u00e1grafos 2110-2114.\n\nTalvez todos esses motivos deem a impress\u00e3o que n\u00f3s cat\u00f3licos damos mais import\u00e2ncia \u00e0 Virgem Maria que a Nosso Senhor Jesus Cristo, mas isso \u00e9 s\u00f3 uma mera impress\u00e3o mesmo. A l\u00f3gica bem \u00e9 simples: existem v\u00e1rios caminhos poss\u00edveis que nos levam a Jesus Cristo (Ex.: a Igreja, as sagradas escrituras, os sacerdotes, aquele seu amigo crist\u00e3o que voc\u00ea respeita, um pastor ou padre que voc\u00ea viu no YouTube e ficou admirado, uma arte sacra, o estudo da filosofia patr\u00edstica e escol\u00e1stica, o exemplo de vida de algum santo, a f\u00e9 e a bravura de um m\u00e1rtir, etc.), contudo, Jesus Cristo continua sendo \u00fanico mediador entre Deus e os homens, sendo bem claro quando Ele mesmo disse: \u201cEu sou o caminho, a verdade e a vida; ningu\u00e9m vem ao Pai sen\u00e3o por mim\u201d (Jo 14,6); ora, se hoje as portas do C\u00e9u est\u00e3o abertas novamente pra n\u00f3s, foi por m\u00e9rito \u00fanico e exclusivo Dele em ter reparado \\[no nosso lugar e por culpa nossa\\] essa d\u00edvida infinita do pecado original."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "O que voc\u00ea acha deste tipo de arte?",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[link]\n\nEstive neste fim de semana no MASP (Museu de Arte de S\u00e3o Paulo), tinham muitos quadros esculturas e pinturas muito boas que pude contemplar, mas houve uma obra em particular que me chamou a aten\u00e7\u00e3o por causa de uma conversa que ouvi.  \n\n\nUm rapaz chegou e perguntou para algu\u00e9m do museu como a obra foi montada no local. A pessoa do museu falou que a artista posicionou os objetos cuidadosamente, e depois um pintor que ela contratou foi l\u00e1 e pintou tudo meio a meio (a precis\u00e3o \u00e9 muito boa, at\u00e9 para os objetos suspensos como o capacete pendurado na foto).  \n\n\nN\u00e3o sou nenhum entendedor profundo de arte, mas achei meio sacanagem n\u00e3o existir nenhuma men\u00e7\u00e3o sobre isso, ou sobre a autoria da pessoa que executou a obra de arte. O que voc\u00ea acha disso?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10t0pbk",
            "comments": [
                "Isso me soa como \"Ghostwriting\", s\u00f3 que com arte.",
                "Acho \"intrigante\", pq quando o artista explica o que ele quis dizer, fica mais interessante. \n\njogado assim, essas artes \"abstratas\" ficam a dever do observador interpretar e nisso podem surgir 1001 interpreta\u00e7\u00f5es e pessoas dando o significado delas. Acho que essa \u00e9 a gra\u00e7a da arte"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Reddit auxiliando nas investiga\u00e7\u00f5es para prender o Mito e sua trupe",
            "selftext": "Peti\u00e7\u00e3o 11.645 do DF\nPrint do documento de 105\n\nAssinado pelo Xandao",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15p6766",
            "comments": [
                "De Manama pra mamata",
                "Imagina ganhar um sal\u00e1rio de PF para ficar navegando na internet e tentar descobrir o que a PF deixou passar... Kkkkkkkkkkkk"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Novo Ensino M\u00e9dio",
            "selftext": "Eu fiz o meu ensino m\u00e9dio em uma cidade chamada West Vancouver, uma cidade ao norte de Vancouver, e queria compartilhar a experi\u00eancia de algu\u00e9m que estudou em uma estrutura parecida com a do novo ensino m\u00e9dio.\n\nL\u00e1, s\u00f3 as aulas de English, Math, Social Studies (uma mistura de todas as mat\u00e9rias de humanas) e Sciences (voc\u00ea tem um geralz\u00e3o no equivalente ao 9o ano e depois escolhe qual das \u00e1reas quer seguir) s\u00e3o obrigat\u00f3rias e o resto fica a seu crit\u00e9rio. Entre as mat\u00e9rias eletivas tinham marketing, artes, cer\u00e2mica, fotografia, marcenaria, contabilidade, l\u00ednguas, etc.\n\nA aula de ingl\u00eas era muito din\u00e2mica e bem mais voltada para literatura, l\u00edamos livros e faz\u00edamos debates, fal\u00e1vamos um pouco sobre gram\u00e1tica mas era o que menos tinha destaque. Matem\u00e1tica tinha n\u00edveis, do mais b\u00e1sico at\u00e9 pr\u00e9 c\u00e1lculo e social studies era \u00f3timo, uma das melhores aulas que tive at\u00e9 hoje. Aprend\u00edamos muito sobre o sistema de vota\u00e7\u00e3o, analis\u00e1vamos candidatos \u00e0 uma elei\u00e7\u00e3o que teve enquanto estava l\u00e1 e fizemos uma apresenta\u00e7\u00e3o do porqu\u00ea votar\u00edamos naquele candidato e explic\u00e1vamos as propostas, foi muito bom. Muito mais interessante e \u00fatil do que aprender a capital do Afeganist\u00e3o ou uma guerra x da Europa que n\u00e3o envolve o Brasil em nada.\n\nAs eletivas tamb\u00e9m eram muito boas, porque consegui ter uma ideia do que gostava e queria estudar na faculdade, e me ajudou muito. Fiz uma aula de artes avan\u00e7ada e aprendi v\u00e1rias t\u00e9cnicas de desenho, pintura e escultura que me ajudaram muito na faculdade. Acho que tive uma base muito boa e descobri talentos e o que eu gostava. Vi v\u00e1rios amigos meus indo para business j\u00e1 sabendo o b\u00e1sico de contabilidade, margem de lucro, etc. \n\nN\u00e3o sou contra a exclus\u00e3o de nenhuma mat\u00e9ria, mas acho que nos aprofundamos em um n\u00edvel que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a n\u00e3o ser que voc\u00ea queira seguir carreira na \u00e1rea.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10phwqw",
            "comments": [
                "\u00c9 uma boa ideia quando se trata de Canad\u00e1, mas uma p\u00e9ssima ideia quando se trata de Brasil, onde maior parte das coisas est\u00e3o sendo feitas nas coxas. Minha m\u00e3e \u00e9 professora de sociologia da rede estadual e est\u00e1 completamente terr\u00edvel, pior do que antes e um MUITO pior do que no Canad\u00e1, os conte\u00fados literalmente est\u00e3o enxugados e o estado faz de tudo para o aluno n\u00e3o reprovar e piorar os \u00edndices do estado\n\n\nComplemento: Essa ideia de votar em candidato X porque X est\u00e1 totalmente longe da realidade, a SEED tinha proibido qualquer men\u00e7\u00e3o a pol\u00edtica em sala de aula. A ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno forme uma boa base para a \u00e1rea que ele vai seguir, a ideia \u00e9 formar m\u00e3o de obra barata, quem tem condi\u00e7\u00f5es (4% da popula\u00e7\u00e3o) ainda ir\u00e1 ter uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade",
                "Pelo texto voc\u00ea nao faz a m\u00ednima ideia de como est\u00e1 organizado o Novo Ensino M\u00e9dio no Brasil e ainda querer compar\u00e1-lo ao que supostamente estudou. Fica claro tamb\u00e9m as lacunas em sua forma\u00e7\u00e3o de Ensino M\u00e9dio: pesquisar antes de formar uma opini\u00e3o.",
                "Colega, a mat\u00e9ria Projeto de Vida \u00e9 basicamente coach e pseudoci\u00eancia. Tem at\u00e9 teste de personalidade como conte\u00fado. Coisas que poderiam ser interessantes s\u00e3o dadas por professores quase sempre sem forma\u00e7\u00e3o, sem falar da redu\u00e7\u00e3o proposital de Filosofia, Sociologia e Artes. Na real, tudo o que n\u00e3o \u00e9 Portugu\u00eas ou Matem\u00e1tica teve sua carga hor\u00e1ria reduzida. \n\n&#x200B;\n\nA ideia geral do NEM (com eventuais exce\u00e7\u00f5es) \u00e9 criar pe\u00f5es capazes de ler manuais, fazer contas, nutrir o individualismo empreendedor. Adeus pensamento cr\u00edtico, adeus contato com ci\u00eancia b\u00e1sica, adeus Artes essa in\u00fatil.",
                "> Aprend\u00edamos muito sobre o sistema de vota\u00e7\u00e3o, analis\u00e1vamos candidatos \u00e0 uma elei\u00e7\u00e3o que teve enquanto estava l\u00e1 e fizemos uma apresenta\u00e7\u00e3o do porqu\u00ea votar\u00edamos naquele candidato e explic\u00e1vamos as propostas, foi muito bom. Muito mais interessante e \u00fatil do que aprender a capital do Afeganist\u00e3o ou uma guerra x da Europa que n\u00e3o envolve o Brasil em nada. \n\nEnsino prec\u00e1rio de Humanas e tu acha legal? Sou de Exatas e Humanas \u00e9 necess\u00e1rio sim, mas te entendo, n\u00e3o d\u00e1 pra sentir falta do que nunca teve, n\u00e9? \u00c9 por isso que o Canad\u00e1 \u00e9 exemplo de misoginia na pol\u00edtica em aulas de Sociologia aqui no Brasil, voc\u00eas n\u00e3o criam cidad\u00e3os, parece mais um preparat\u00f3rio de assessor de pol\u00edtico. N\u00e3o troco os professores de humanas que tive no Instituto Federal pelos meia boca dos pa\u00edses que fazem parte da British Commonwealth. \n\n# Novo Ensino M\u00e9dio \u00e9 o caralho, precisamos de mais Institutos Federais pelo Brasil.",
                "A Fuvest, a Unicamp e o Enem v\u00e3o mudar tamb\u00e9m?",
                "...E todo mundo sabe como essa educa\u00e7\u00e3o Estadunidense que o indiv\u00edduo acha que a Europa e a \u00c1frica s\u00e3o pa\u00edses (Afinal, conhecimento in\u00fatil) e que acha que todas as injusti\u00e7as da humanidade foram salvas pelo ex\u00e9rcito Americano \u00e9 top, n\u00e9? (Cont\u00e9m sarcasmo) Depois o maluco \u00e9 terraplanista e nega o holocausto e ningu\u00e9m sabe porque. Pode parecer imbecil mas se o indiv\u00edduo n\u00e3o aprende a interpretar um fucking quadrinho da Mafalda n\u00e3o v\u00e3o ser aulas de coaching que v\u00e3o dar pra ele sagacidade o suficiente pra n\u00e3o cair em golpe na vida adulta. Na verdade coaching j\u00e1 \u00e9 golpe.",
                ">Eu fiz o meu ensino medio em [exterior]\n\nTa\n\n> Queria compartilhar a experi\u00eancia\n\nOk\n\n> [Monte de asneira coach e que nao agrega em nada a discussao do NEM]\n\nSai daqui",
                "Caralho, fico feliz que fiz apenas um peda\u00e7o de aulas, e a maioria foi na faculdade. \n\nQue coisa horrenda. \n\nO ensino m\u00e9dio, \u00e9 isso m\u00e9dio. \n\nTu nem vai saber o quer fazer da vida com 25 e tu acha que vai saber escolher com 16? Palha\u00e7ada isso. \n\nNa real, a gente tinha era que pegar o undergrad que tem nos EUA e adaptar para n\u00f3s. Ter mais um tempo de estudo geral mais avan\u00e7ado vai ajudar em muito o que as pessoas podem seguir.",
                "\u00c9. Isso \u00e9 lindo se existe a estrutura para proporcionar ela. Mas n\u00e3o \u00e9 o nosso caso."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "N\u00e3o ter\u00e1 outros deuses diante de mim...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ygvs83",
            "comments": [
                "N\u00e3o far\u00e1s para ti imagem de escultura",
                "*E o contexto? Texto fora do contexto \u00e9 pretexto para uma heresia!* /s"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Eu entregando caricatura escultural ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Camilo Santana, ent\u00e3o governador do Cear\u00e1. 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13fotw6",
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns, ficou muito bom!",
                "Deveria se chamar cariscultura",
                "Que massa que vc deu a escultura pra ele!",
                "Boa op\ud83d\udc4f",
                "Quem fez foi o Romeu Zema de camisa vermelha na foto?",
                "Al\u00e9m de talentoso voc\u00ea \u00e9 gente boa! Aposto que ele se sentiu um querido com esse presente."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Sobre estudos e aprendizagem, algu\u00e9m de voc\u00eas j\u00e1 enxergou os conhecimentos que quer adquirir como \"projetos\" a serem constru\u00eddos?",
            "selftext": "Sempre gostei de construir coisas. Desde de desenhos, costura, m\u00f3veis, esculturas, v\u00e1rias atividades manuais desse jeito. E o fato de eu estar vendo algo sendo constru\u00eddo me anima, \u00e9 divertido. \nAcabei notando que eu nunca tinha visto os estudos dessa forma. Estou tentando agora, vendo se faz algum sentido. Porque bem, estudos n\u00e3o s\u00e3o algo palp\u00e1vel, no m\u00e1ximo voc\u00ea monta e junta os conhecimentos como pe\u00e7as na sua mente. Pensar dessa forma parece que deixa isso mais vis\u00edvel para mim, n\u00e3o t\u00e3o abstrato. \nMas queria saber se algu\u00e9m faz algo do tipo e como \u00e9 isso. Ou simplesmente como voc\u00eas v\u00eaem o ato de estudar. \n\nSe n\u00e3o fui claro em algo podem perguntar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10r35lm",
            "comments": [
                "Sim. Tanto no sentido de que eu quero saber de algo e o estudo para saber isso \u00e9 um projeto, como tamb\u00e9m fazendo algum projeto e tentando melhorar o projeto por meio de aprender coisas novas que eu provavelmente j\u00e1 queria aprender.\n\nPelo menos para aprender muita coisa tende a ser bem melhor pra mim aprender dessas formas...\n\nEspero que tenha respondido a pergunta."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cidade aprova lei para homenagear Pl\u00ednio Salgado, l\u00edder de movimento fascista no Brasil",
            "selftext": "[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "14n57v2",
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 em santa catarina dessa vez.",
                "Pl\u00e2nio Amargo",
                "mais uma escultura para vandalizar \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
                "&#x200B;\n\nApesar de que SP tem bastante nazifacho, nem que seja s\u00f3 pela quantidade de gente como um todo."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe onde encontro um registro de arte colonial brasileira?",
            "selftext": "Pinturas, quadros, gravuras -- sempre vejo imagens soltas por a\u00ed de pintores como [Frans [link] retratando o Brasil colonial, mas nunca consegui encontrar um acervo digitalizado deste tipo.\n\nExiste? Algu\u00e9m conhece?\n\nObrigado!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "158e12t",
            "comments": [
                "Hist\u00f3ria da vida privada no brasil. S\u00e3o 3 ou 4 livros de hist\u00f3ria. Tem muita foto de arte ( pintura, escultura e etc), tem as  obras do Jean-Baptiste Debret e do Pedro Am\u00e9rico tamb\u00e9m.\n\n&#x200B;\n\nedit : [link]\n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pergunta sobre onde aprender Anima\u00e7\u00e3o 3D",
            "selftext": "Bom, eu estou aprendendo escultura digital com o ZBrush e eu gostaria muito de aprender a animar  meus modelos ou at\u00e9 mesmo os de qualquer pessoa no Maya, gostaria de um estilo bem cartoon como Disney, DreamWorks e etc... Fui pesquisar por cursos e os \u00fanicos que me agradaram foram esses: \n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\nO problema \u00e9 que todos est\u00e3o em ingl\u00eas e mesmo que eu entendesse muito bem, os cursos s\u00e3o caros pois custam em d\u00f3lar, pesquisei por cursos de algum n\u00edvel parecido aqui no Brasil e n\u00e3o achei, s\u00f3 encontrei alguns cursos meia boca na udemy.\n\nSer\u00e1 que algu\u00e9m a\u00ed sabe de algum curso que tenha pessoas que j\u00e1 trabalharam em empresas grandes e tal e que vende em Real? Pode at\u00e9 mesmo ser recomenda\u00e7\u00e3o de alguma coisa no pr\u00f3prio Youtube mesmo, o que eu n\u00e3o quero que aconte\u00e7a \u00e9 eu aprender do X sendo que no Y eu iria estar aprendendo bem mais coisas. \n\nDe qualquer forma, obrigado!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ugwcba",
            "comments": [
                "Procura por aulas na Udemy, l\u00e1 costuma ter conte\u00fado muito legal. E pelo amor de deus, evite a SAGA porque ela \u00e9 golpe.",
                "[link]   \n[link]  \n\n\nVoc\u00ea sabe topologia? Densidade? Anima\u00e7\u00e3o \u00e9 um passo que vem depois da modelagem/sculpt tem que ser bom em um dos se n\u00e3o os dois de prefer\u00eancia, a n\u00e3o ser q voc\u00ea queira pular direto pra anima\u00e7\u00e3o e usar modelo dos outros porque exige um bom modelo pra funcionar. Aprende sozinho mesmo, nos foruns que te mandei tem esses cursos todos, se quiser por torrent cada um tem sua vers\u00e3o o gfxpeers e o cgpeers, e no youtube tem muita coisa, voc\u00ea quer animar com qual software?",
                "Creio que a Domestika trabalha com alguns artistas brasileiros (como EUDETENIS)  \nPelo que eu vi, tem alguns cursos com ZBrush e outros aplicativos, blender inclusive (pra quem quer come\u00e7ar no 0$)",
                "EBAC tem dois cursos, [Modelagem 3D do [link] e [Anima\u00e7\u00e3o [link]\n\nM\u00e9li\u00e8s tem um curso tecn\u00f3logo EAD em [Design de [link]\n\nEscola ProArte tem [Modelagem e Anima\u00e7\u00e3o [link]\n\nSaga [tamb\u00e9m [link]",
                "Tem a UNHIDE e Axis, ambas s\u00e3o muito boas e possuem um plano de assinatura q libera um monte de cursos.\n\nMas ja aviso, dependendo do n\u00edvel ou aprofundamento que for querer ter no software, vai ser imprescind\u00edvel aprender ingl\u00eas (pra ver pelo youtube msm), j\u00e1 q conte\u00fado PT-BR \u00e9 mt escasso nessa \u00e1rea e s\u00f3 te ensinam o b\u00e1sico."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "/r/Brasil, vou embarcar num projeto super top para minha p\u00e1gina: percorrer a Europa no rastro da Primeira e Segunda Guerras. Resolvi abrir este AMA! Nos perguntem qualquer coisa!",
            "selftext": "**Um eloquente entusiasta das duas grandes guerras que marcaram o s\u00e9culo XX vai percorrer a Europa de oeste a leste no rastro dos combatentes que sangraram pelos campos de batalha pela Normandia (Fran\u00e7a), B\u00e9lgica, Holanda, Alemanha, Rep\u00fablica Checa e \u00c1ustria. E iremos publicar tudo em nossa p\u00e1gina do facebook chamada Hist\u00f3ria Militar Online**\n\nA ideia come\u00e7ou com minha amizade com um amigo, comandante da TAM, que tamb\u00e9m \u00e9 apaixonado pelo tema. O que planejamos \u00e9 come\u00e7ar a viagem nos arredores de Sainte-Marie-du-Mont, Baixa Normandia, Fran\u00e7a, onde ocorreram os primeiros passos da invas\u00e3o da Normandia.\n\nEste ano se completam 70 anos do fim da guerra e 71 anos da invas\u00e3o da Normandia. O que se sabe \u00e9 que todo anivers\u00e1rio de ano redondo (50, 60 70 etc...) as comemora\u00e7\u00f5es na Normandia s\u00e3o repletas de personalidades e com muitas festividades. Haver\u00e3o saltos utilizando aeronaves de \u00e9poca, desfiles de viaturas, a presen\u00e7a de veteranos (os poucos ainda vivos) e outras atra\u00e7\u00f5es. Este ano definitivamente n\u00f3s n\u00e3o podemos perder. Embarcamos no dia 4 de junho, e come\u00e7amos a jornada no dia 5.\n\nComo todos j\u00e1 devem saber, at\u00e9 mesmo pelo filme *O Resgate do Soldado Ryan* que os desembarques come\u00e7aram no Dia-D (6 de junho de 1944), nomenclatura militar usada para definir o dia dos desembarques no norte da Fran\u00e7a durante a Opera\u00e7\u00e3o Netuno, que mais tarde abriria o caminho para a Opera\u00e7\u00e3o Overlord.\nMas a\u00ed \u00e9 que muitos se enganam. Os primeiros soldados aliados a botarem os p\u00e9s na Fran\u00e7a foram tropas aerotransportadas (vide seriado *Band of Brothers* da HBO - 2001). Estes soldados saltaram dos C-47 \u00e0 meia noite do dia 5 de junho de 1944. Um dia antes do Dia-D, com o objetivo de fazer o avan\u00e7o inverso \u00e0s praias para neutralizar equipamentos das defesas alem\u00e3s e desorientar as tropas para que \u00e0s 6 da manh\u00e3 as tropas aliadas pudessem desembarcar nas praias contando com um contra-ataque reduzido por parte dos alem\u00e3es.\n\nEstas praias na Normandia, no total de 5 setores, eram Utah, Omaha, Sword, Juno e Gold, cada uma delas receberia um contingente proveniente de diversos pa\u00edses em subsetores dentro destes outros maiores.\n\n**Nossa jornada come\u00e7a na praia de Utah**, e segue pelas cidadezinhas ao redor onde os paraquedistas aterraram e combateram, e iremos rumo ao leste seguindo o litoral franc\u00eas. \n\n**Roteiro:**\n\n[Parte [link]\n\nNesta primeira parte visitaremos os museus das batalhas que existem em v\u00e1rios pontos da Normandia. Teremos a oportunidade de apertar as m\u00e3os e ganhar aut\u00f3grafos dos atores que compunham o elenco da s\u00e9rie Band of Brothers.\n\n[Parte [link]\n\nNesta segunda parte iremos visitar os campos de batalha da Primeira Guerra Mundial nas cidades de Amiens, Compiegne, Reims, Verdun e Metz. Veremos o primeiro campo de batalha onde foi travada a primeira batalha de tanques. Visitaremos a primeira cratera de uma sequ\u00eancia de grandes explos\u00f5es subterr\u00e2neas feitas \u00e0 partir de minas de pedra, estas mesmas cavernas que eram compostas por complexos sistemas de t\u00faneis onde os soldados passavam meses sob a prote\u00e7\u00e3o das pedras contra a artilharia inimiga. Cavernas com sistemas de quartos interligados, cozinhas, bares, pai\u00f3is de armas e repletas de esculturas em alto relevo em pedra sab\u00e3o. \n\n[Parte [link]\n\nAqui n\u00f3s veremos o local onde o g\u00e1s clor\u00eddrico foi usado pela primeira vez nos arredores de Ypr\u00e9s (WWI). Visitaremos parte das 19 crateras formadas pelas explos\u00f5es subterr\u00e2neas feitas pelos aliados (WWI). Iremos \u00e0 Dunkerque, onde houve a grande evacua\u00e7\u00e3o dos soldados ingleses, belgas e franceses cercados ap\u00f3s uma frustrada tentativa de combater os alem\u00e3es na Opera\u00e7\u00e3o D\u00ednamo, considerada um dos grandes desastres militares do s\u00e9culo XX, e da Segunda Guerra Mundial tamb\u00e9m.\nVisitaremos os locais das batalhas durante a Opera\u00e7\u00e3o Market Garden (WWII), que ocorreu nos arredores de Eindhoven e contou com um grande contingente de paraquedistas aliados contra uma enorme for\u00e7a alem\u00e3 na Holanda.\nMais tarde iremos ao museu de tanques mais completo do mundo, o Deutsches Panzermuseum Munster. Finalmente \u00e0 Berlim, Dresden para conhecermos os locais de um dos maiores bombardeiros incendi\u00e1rios da guerra e depois Praga para darmos uns tiros de Ak47 em um estande bem conhecido.\n\n[Parte [link]\n\nNossa rota final passa pela casa de campo de Hitler em Berchtesgaden e todo o sul da Alemanha, passando por Munique, ao conhecer a cervejaria onde o ditador praticava seus discursos. Iremos a Salzsburgo, Frankfurt e finalmente de volta pra casa para postar os v\u00eddeos na Hist\u00f3ria Militar Online.\n\nDurante a viagem n\u00f3s criaremos um fixo aqui no /r/brasil para irmos atualizando \u00e0 medida em que formos avan\u00e7ando pelos campos de batalha.\n\nBom pessoal, \u00e9 isso!\n\nNos perguntem qualquer coisa!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "377t11",
            "comments": [
                "Como vao realizar os trajetos? Vao de Kombi, que nem o cara do outro topico?",
                "Filmem os trens, se poss\u00edvel at\u00e9 os da \u00e9poca. I like trains.",
                "Como voc\u00eas arrumaram dinheiro pra essa viagem?Em quanto tempo pretendem complet\u00e1-la? ",
                "Parab\u00e9ns pela coragem de colocar o plano em pr\u00e1tica.\n\nSempre desejo o melhor da sorte para as pessoas que de fato executam o que sonham.",
                "N\u00e3o v\u00e3o passar pela R\u00fassia ?\n\nAs batalhas mais importantes da segunda guerra foram travadas no territ\u00f3rio russo cara, tem v\u00e1rios memoriais muito bons por l\u00e1. ",
                "E a Russia?",
                "N\u00e3o esque\u00e7am de passar por Potsdam quando estiverem em Berlin",
                "Interessant\u00edssimo. Seria legal se voc\u00ea tirasse fotos do mesmo angulo que fotos hist\u00f3ricas e comparasse elas depois.",
                "n\u00e3o sei se \u00e9 poss\u00edvel, mas seria legal incluir alguma perspectiva hist\u00f3rica brasileira \u00e0 viagem... os locais que foram pisados por tropas brasileiras, visitas (pooo ia ser mt massa) as fam\u00edlias que tiveram membros que vieram ao Brasil durante ou no fim da guerra etc",
                "Mapa da Opera\u00e7\u00e3o Netuno sobre as praias da Normandia.\n\n[link]\n\nA praia de Utah \u00e9 nosso ponto de partida.",
                "Voc\u00ea j\u00e1 viu o [The Great [link] no Youtube n\u00e9? Eles est\u00e3o cobrindo a primeira guerra, semana por semana, contando os acontecimentos de exatos 100 anos atr\u00e1s.",
                "Amei essa ideia! Voc\u00eas n\u00e3o chegaram a pensar em fazer um daily vlog sobre a viagem? Pelo que vi s\u00f3 por esse pequeno texto, parecem conhecer profundamente as hist\u00f3rias da WWI e WII, certamente ajudaria muita gente que pretende saber mais sobre as Guerras... *cof* eu *cof*",
                "Muito bacana a ideia de voc\u00eas! Meu av\u00f4 era da FEB e sempre vi a segunda guerra ser meio ignorada no Brasil.\n\nApenas uma informa\u00e7\u00e3o: moro em Munique e posso afirmar, com certeza, que a cervejaria mais famosa onde Hitler fazia discursos n\u00e3o existe mais. Era a B\u00fcrgerbr\u00e4ukeller. Ele fez discursos em outras cervejarias existentes, como a Hofbr\u00e4uhaus, mas apenas em ocasi\u00f5es pontuais e espec\u00edficas. Em compensa\u00e7\u00e3o, tem v\u00e1rios outros pr\u00e9dios ligados a ele, como a centrais do NSDAP pr\u00f3ximas \u00e0 Koenigsplatz. Tamb\u00e9m h\u00e1 um novo centro de documenta\u00e7\u00e3o bem pr\u00f3ximo a esses edif\u00edcios. Vale a visita! Enfim, h\u00e1 muitos locais!",
                "Vou dar um dica de onde n\u00e3o ir:\n[link]\n[link]",
                "Bom dia amigo! Por curiosidade como est\u00e1 indo o projeto de voc\u00eas?  Gosto do tema da segunda guerra e sou piloto de avi\u00e3o tamb\u00e9m,  achei demais a id\u00e9ia de voc\u00eas!  Tudo de bom.",
                "Opa,  queria ver sim!",
                "Ent\u00e3o basicamente, voc\u00ea vai pra Alemanha. Afinal foram eles que come\u00e7aram as duas guerras mundiais."
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "Memetizei o piti do Kogos [corrigido]. Template nos coment\u00e1rios",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "yrt1vv",
            "comments": [
                "[link]",
                "Perdi tudo nesse \u00faltimo do golpe do PIX.\nKkkkkkkkkkk\nRealidade pura!",
                "Esse cara, mesa posi\u00e7\u00e3o, me lembra muito essas esculturas que tem aqui em Vancouver [link]",
                "Esse foi o incidente que o kogos apelou pra pedir pra lincharem um adolescente pra nao responder ele e debater suas hipocrisias?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Meu quiroprata conheceu o Leonardo Da Vinci numa sess\u00e3o esp\u00edrita",
            "selftext": "Tenho dores na lombar, geralmente agravadas pelo estresse, e por isso costumo chamar um quiroprata de tempos em tempos. Esse cara \u00e9 daqueles que tem o h\u00e1bito de falar sem parar e over-explicar as coisas, mas ajuda bem nas minhas dores e o pre\u00e7o \u00e9 okay.\n\nS\u00f3 que dessa vez ele puxou a coisa pro lado do espiritismo e engatou a falar do corpo f\u00edsico e do ser. Entrei na besteira de pergunt\u00e1-lo sobre a tal data-limite do Chico Xavier, j\u00e1 que eu ouvi falar que tinha a ver com o fim do mundo \u2013 n\u00e3o tenho a m\u00ednima ideia de kardecismo. Ele me explicou, ent\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 bem o apocalipse, que a religi\u00e3o cat\u00f3lica cr\u00ea que o mundo vai acabar para chegar Jesus Cristo, mas que, segundo Chico Xavier, a tal data-limite foi uma esp\u00e9cie de pacto selado ap\u00f3s a 2\u00aa Guerra Mundial entre os guardi\u00f5es espirituais dos planetas e Jesus (que \u00e9 o guardi\u00e3o espiritual da Terra), pois eles queriam isolar espiritualmente o nosso planeta, mas Jesus pediu para segurar essa coisa a\u00ed at\u00e9 este s\u00e1bado (20/7/2019) e que se n\u00e3o tivesse nenhuma Terceira Guerra mundial, a\u00ed a Terra alcan\u00e7aria outro est\u00e1gio espiritual.\n\nA partir da\u00ed, ele veio explicando sobre os diferentes n\u00edveis de evolu\u00e7\u00e3o, que tem uma coisa chamada mundos felizes, cujo nome achei um pouco ing\u00eanuo, e que n\u00e3o tem inferno e c\u00e9u, mas que tem reencarna\u00e7\u00e3o, que \u00e9 algo comprovado cientificamente o fato de termos vivido v\u00e1rias vidas e carregarmos isso e que somos esp\u00edritos separados, com personalidades meio atemporais. Nessa hora me acendeu um alerta, eu falei, pera\u00ed, n\u00e3o acredito nisso n\u00e3o, e tentei explicar minha leitura espiritual da vida.\n\nMe considero ateu ou agn\u00f3stico, fui criado num dogmatismo cat\u00f3lico que reneguei completamente e, n\u00e3o que eu gaste muito tempo pensando nisso, mas vejo as coisas como interconectadas de alguma forma, que vibramos na mesma frequ\u00eancia e que por causa do big bang somos formados pelos mesmos elementos \u2013 ou seja, repetimos padr\u00f5es de pensamento que no fundo v\u00eam de um mesmo lugar, que esse mesmo lugar pode ser o tal deus, mas que n\u00e3o tem nada de consciente, que todo mundo quando morre volta para a natureza sem estar mais preso a um corpo e rola uma comunh\u00e3o com a terra, por isso devemos respeitar o que \u00e9 diferente, pois no fim tudo \u00e9 igual, mas n\u00e3o sabemos porra nenhuma. A\u00ed o cara surtou e come\u00e7ou a falar mais ainda, que eu estava confundindo os conceitos, que existe inconsciente coletivo (eu j\u00e1 li O Homem e Os S\u00edmbolos de Jung, mas preferi ficar calado, afinal n\u00e3o era nem 8 da manh\u00e3 direito), que \u00e9 quando voc\u00ea sente que uma pessoa est\u00e1 triste e fica triste tamb\u00e9m (no meu entendimento isso \u00e9 empatia, n\u00e3o tem nada a ver com inconsciente coletivo).\n\nEle ent\u00e3o me perguntou, \u201ce sua m\u00e3e, quando ela morre, pra onde voc\u00ea acha que vai?\u201d, a\u00ed eu falei, \u201csei l\u00e1, vira vento, terra, \u00e1rvore\u201d, era uma met\u00e1fora, mas logicamente o quiroprata n\u00e3o entendeu, ficou meio nervoso, come\u00e7ou a balan\u00e7ar a cabe\u00e7a e gargalhar e falar que eu tinha fumado maconha estragada, que quando eu morresse e abrisse o olho do outro lado eu ia ver que n\u00e3o era assim \u2013 e me perguntou o sentido de o homem ter criado religi\u00f5es. \u201c\u00c9 para aplacar o desespero com o fato de tudo acabar ap\u00f3s a morte\u201d, rebati, mas ele n\u00e3o aceitou e continuou com o papo de esp\u00edritos, falou das crian\u00e7as indianas que com 7 anos tocam sinfonias do Beethoven sem saber ler partitura e que isso \u00e9 uma evid\u00eancia que nas vidas passadas eles eram m\u00fasicos ou coisa do tipo (eu disse que eram g\u00eanios ou superdotados), que tudo se acabar numa s\u00f3 vida n\u00e3o tem sentido (achei particularmente for\u00e7ado esse ponto de vista, agora penso que acabou justificando a minha explica\u00e7\u00e3o). E ele continuava falando que eu misturava conceitos, que isso que eu penso de vir tudo do mesmo lugar \u00e9 irracional, que n\u00e3o tem l\u00f3gica, que a gente tem que se perguntar o que vem antes do big bang, que um cara psicografou um livro nos anos 50 citando tr\u00eas elementos qu\u00edmicos que n\u00e3o estavam na tabela peri\u00f3dica e s\u00f3 foram descobertos d\u00e9cadas depois...\n\nEnfim, j\u00e1 estava ficando cansativo, mas o cara n\u00e3o parava. Eu particularmente n\u00e3o sabia que os espiritistas podiam ser t\u00e3o intolerantes com uma opini\u00e3o contr\u00e1ria, e mesmo que eu tivesse colocado meu ponto de vista de forma sutil, ele parecia estar disposto a uma cruzada contra a minha forma de pensar diferente da ideia dele (de que somos indiv\u00edduos pr\u00e9-definidos pela eternidade). Tamb\u00e9m acabei deixando de perguntar porque tem gente sofrendo, sendo escravizada e se ferrando de todas as formas, porque no fundo evitei a fadiga de ouvir que era justific\u00e1vel por causa de alguma vida passada ou esp\u00edrito ou planeta ou mundo infeliz (posso estar errado disso, mas parecia estar muito bem embutido naquele pacote todo).\n\nEnt\u00e3o ele me contou das experi\u00eancias deles, das sess\u00f5es, de artistas medi\u00fanicos que psico-pintam quadros, contou de ter visto baixar um esp\u00edrito num medium que fez uma escultura com a cara de Jesus Cristo, que, segundo ele, \"era igualzinho o Cristo mesmo, como voc\u00ea explica isso\". Pensei em catarse, em alucina\u00e7\u00f5es, esquizofrenia e me perguntei que Jesus seria esse, aquele de olhos azuis e cabelos loiros ou o com tra\u00e7os \u00e1rabes ou negros, mas tampouco retruquei, porque afinal a maconha estragada era a minha e n\u00e3o dele. Foi a\u00ed que veio a cereja no bolo.\n\nEle disse que estava numa sess\u00e3o medi\u00fanica uma vez e viu, atr\u00e1s da mesa, tr\u00eas pessoas. Essas pessoas foram se aproximando e uma delas disse a ele: \"Viemos ver o trabalho que est\u00e3o fazendo aqui, e estamos orgulhosos\". Ent\u00e3o ele perguntou quem era e o tal sujeito, que era um esp\u00edrito, disse que era o Leonardo. \"Da Vinci\", o quiroprata completou, e disse que era tudo explicado pela l\u00f3gica e que meus conceitos est\u00e3o errados e que eu n\u00e3o sei de nada.\n\nFiquei o resto da manh\u00e3 encucado com a intoler\u00e2ncia e com essas e justificativas alucin\u00f3genas, que no fundo me pareceram t\u00e3o conformistas e passa-panistas com as injusti\u00e7as e disparidades quanto o catolicismo cl\u00e1ssico.\n\nCaso haja algum adepto por aqui, me responda: O ESPIRITISMO \u00c9 UMA RELIGI\u00c3O INTOLERANTE? Nunca achei que fosse, mas praticamente mudei de ideia hoje.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "cewk2a",
            "comments": [
                "Incr\u00edvel como s\u00f3 baixa espirito de famoso e rico. \u00c9 m\u00e9dico, advogado, pintor famoso e etc. Nunca baixa um trocador de \u00f4nibus, carvoeiro, pedreiro e etc. Por esses e outros motivos que eu n\u00e3o sou f\u00e3 do espiritismo.",
                "O espiritismo \u00e9 o cristianismo positivista. Surgiu em uma \u00e9poca na qual tudo precisava ser cient\u00edfico para ter valor, ent\u00e3o um cara buscando validar seu desejo \u00edntimo de que existisse vida ap\u00f3s a morte foi l\u00e1 e misturou vitalismo, imperialismo racista, frenologia e cristianismo com a concep\u00e7\u00e3o oriental de reencarna\u00e7\u00e3o (que foi empobrecida no processo, vale ressaltar). \n\nEm suma, n\u00e3o passa de uma filosofia moral bem pobre embasada em pseudoci\u00eancias do s\u00e9culo XIX cujos alicerces j\u00e1 foram derrubados h\u00e1 tempos. \n\nAinda assim, a valida\u00e7\u00e3o pseudocient\u00edfica oferecida pelo espiritismo costuma atrair pessoas com um n\u00edvel maior de instru\u00e7\u00e3o. O sentimento de superioridade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras religi\u00f5es pelos quais os esp\u00edritas s\u00e3o famosos provavelmente decorre disso. \n\nAo meu ver, o espiritismo \u00e9 uma religi\u00e3o t\u00e3o intolerante quanto todas as outras, s\u00f3 que expressa sua intoler\u00e2ncia de forma esterilizada. Enquanto um evang\u00e9lico poderia dizer que um homossexual deve sofrer por seus pecados e um pag\u00e3o queimar\u00e1 no fogo do inferno por n\u00e3o acreditar em Deus, um esp\u00edrita vai falar sobre \"degenerac\u00f5es da sensualidade\" e povos com menor grau de eleva\u00e7\u00e3o espiritual ou civiliza\u00e7\u00e3o, cujos membros precisar\u00e3o reencarnar mais vezes para alcan\u00e7ar um grau evolu\u00eddo (leia-se: sofrer mais). \n\nSei que voc\u00ea n\u00e3o acredita no que o cara te falou, mas como s\u00e3o coisas que esp\u00edritas costumam repetir por a\u00ed, vou tomar \u00e0 liberdade de fazer alguns coment\u00e1rios. Mas antes, uma observa\u00e7\u00e3o:\n\n>Tenho dores na lombar, geralmente agravadas pelo estresse, e por isso costumo chamar um quiroprata de tempos em tempos.\n\nCuidado com isso. Quiropraxia \u00e9 baseada em v\u00e1rios princ\u00edpios pseudocient\u00edficos. \u00c9 bom dar uma lida no assunto e ver se n\u00e3o h\u00e1 uma alternativa mais segura. Pode at\u00e9 amenizar sua dor na hora, mas sabe-se l\u00e1 se n\u00e3o vai dar algum BO depois. \n\nAgora, quanto ao discurso dele... \n\n> [...] mas Jesus pediu para segurar essa coisa a\u00ed at\u00e9 este s\u00e1bado (20/7/2019) e que se n\u00e3o tivesse nenhuma Terceira Guerra mundial, a\u00ed a Terra alcan\u00e7aria outro est\u00e1gio espiritual.\n\nPorque n\u00e3o provocar uma guerra mundial \u00e9 um baita sinal de progresso, n\u00e9? Em 6000 anos de civiliza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 houve duas, ambas no s\u00e9culo passado. A esp\u00e9cie humana era mais evolu\u00edda no s\u00e9culo XVI? \n\nEnquanto isso, n\u00e3o come\u00e7amos a terceira guerra, mas provocamos uma extin\u00e7\u00e3o em massa. O que \u00e9 pior? \n\n> reencarna\u00e7\u00e3o, que \u00e9 algo comprovado cientificamente\n\nAdoram falar isso, geralmente baseando-se nos estudos de um tal de Stevenson, ou algo assim. Ocorre que a maior parte das crian\u00e7as reencarnadas que eles gostam de citar nascem em pa\u00edses onde a cren\u00e7a na reencarna\u00e7\u00e3o \u00e9 comum, s\u00e3o filhas de pais devotos, e s\u00f3 s\u00e3o entrevistadas/estudadas depois de j\u00e1 terem entrado em contato com familiares e conhecidos da sua \"vida passada\". \n\nN\u00e3o \u00e9 segredo que interrogar uma crian\u00e7a exige uma t\u00e9cnica muito cuidadosa, porque elas s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 sugest\u00e3o. Some-se isso ao contexto de uma fam\u00edlia que cr\u00ea em reencarna\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil imaginar explica\u00e7\u00f5es mais simples do que a tese esp\u00edrita. \n\nQuanto \u00e0s terapias de regress\u00e3o, nem vale a pena comentar...\n\n> crian\u00e7as indianas que com 7 anos tocam sinfonias do Beethoven sem saber ler partitura \n\nMozart com 7 anos comp\u00f4s e tocou sinfonias de Mozart... Era reencarna\u00e7\u00e3o de quem?\n\n>Ent\u00e3o ele me contou das experi\u00eancias deles, das sess\u00f5es, de artistas medi\u00fanicos\n\nN\u00e3o tenho como falar por todos os artistas incorporados, porque nunca presenciei um evento desse tipo, mas j\u00e1 li os textos escritos por Chico Xavier enquanto supostamente incorporava Olavo Bilac e, sinceramente, s\u00e3o rid\u00edculos. Chico poderia ser um escritor talentoso, mas um Olavo Bilac ele nunca foi, nem em sess\u00e3o medi\u00fanica.\n\nEnfim, n\u00e3o julgue todos os esp\u00edritas com base na sua experi\u00eancia ruim. Eu mesmo venho de uma fam\u00edlia esp\u00edrita e conhe\u00e7o muitos que s\u00e3o gente boa e n\u00e3o fazem proselitismo. Ocorre que, infelizmente, pessoas bem-intencionadas acabam incorporando o esp\u00edrito da Doutrina Esp\u00edrita e se comportam de forma elitista, proselitista, condescendente e intolerantes.",
                "Acho que todo assunto \u00e9 intolerante quando voc\u00ea quebra o que o outro tem a necessidade de acreditar. Religi\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mais um destes assuntos.\n\nEspero que tenha melhorado da lombar, btw.",
                "Eu, como um esp\u00edrita, me sinto envergonhado. \u00c9 uma atitude maluca por parte dele entrar nessa \"cruzada\" contra vc por pensar diferente. \n\nNem todos s\u00e3o assim, tenha certeza disso.",
                "Quando eu estagiava, o meu supervisor era esp\u00edrita. Um dia, antes do expediente, eu e um amigo que estagiava comigo come\u00e7amos a trocar uma ideia com ele sobre a religi\u00e3o. \n\nEle nos falou a quest\u00e3o da reencarna\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e d\u00e9bito (assim ele nos explicou), que se em uma vida voc\u00ea nasce em uma fam\u00edlia rica, na outra voc\u00ea nasce em uma fam\u00edlia pobre, assim como se em sua vida voc\u00ea \u00e9 uma pessoa ruim, na outra voc\u00ea vai pagar pelos seus erros e tal. \n\nAlgo que eu achei bastante interessante foi quando ele falou que era poss\u00edvel, atrav\u00e9s das sess\u00f5es, ter contato com as suas vidas passadas, mas que n\u00e3o era bom ter esse tipo de conhecimento pois ele poderia influenciar negativamente sua vida, porque enfim isso era passado.\n\nFoi o primeiro contato que eu tive com algu\u00e9m da religi\u00e3o e ele n\u00e3o me pareceu intolerante, n\u00e3o sei os seguidores de modo geral.",
                "Eu frequentava sess\u00f5es de um centro esp\u00edrita e os palestrantes sempre espalhavam fake news ou interpreta\u00e7\u00f5es bizarras sobre o mundo.\n\nTinha um cara que falou de Planeta X, Nibiru, outro falou que no inicio de 2019 a agua ia subir e ia sumir boa parte do rio de janeiro, que n\u00e3o era pra ningu\u00e9m ir pra praias. Os caras tao sempre falando besteira, me incomoda muito.\n\nTeve outro cara que falou sobre o sofrimento dos homossexuais e que os homossexuais e transexuais s\u00e3o pessoas que cometeram crimes sexuais na vida passada e agora renasceram com o sexo trocado para passar pelo aprendizado.\n\nEnfim, muita bullshit pra mim, n\u00e3o recomendo pra ninguem.",
                "N\u00e3o vou ler esse wall todo sorry s\u00f3 vou dizer que tb n\u00e3o sabia at\u00e9 conviver mais de perto e \u00e9 de longe o grupo com mais mala e proselitista que j\u00e1 convivi.",
                "Tem que separar as coisas. Cada pessoa \u00e9 de um jeito e a arte do di\u00e1logo tem se tornado uma arte esquecida.\n\nO seu quiropata parece animado em querer te converter, mas uma coisa \u00e9 a viv\u00eancia dele, como ele conversa, a outra \u00e9 a doutrina em si, que, como muitas religi\u00f5es, n\u00e3o prega a discrimina\u00e7\u00e3o. As pessoas n\u00e3o se tornam santas por causa de professarem religi\u00e3o A ou B - continuam com seus graus de hipocrisia, vaidades, orgulhos, etc. O que voc\u00ea pode fazer \u00e9: a) n\u00e3o puxar papo com ele b) pedir para que ele escute seu ponto de vista e construir um di\u00e1logo. Se voc\u00ea n\u00e3o estiver a fim, deixa pra l\u00e1.\n\nOutra \u00e9 a mistura daquilo que ele conhece, viveu. Tem umas coisas estranhas na forma colocada a\u00ed:\n\n* data limite por Chico - algo complicado que foi dito por uma pessoa pr\u00f3xima qdo o Chico j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 encarnado e nenhum outro m\u00e9dium / ativista eminente no movimento esp\u00edrita endossou a coisa. At\u00e9 porque previs\u00e3o com dia e hora s\u00e3o vistos como ind\u00edcio de baixa credibilidade. O futuro depende de muitas vari\u00e1veis, incluindo as decis\u00f5es de cada um.\n* celebridades podem aparecer, mas \u00e9 o tipo de coisa que o m\u00e9dium experiente sabe (ou deveria saber) que precisa cuidado redobrado com isso. Precisa certificar-se da autenticidade do esp\u00edrito (afinal qq esp\u00edrito com m\u00ednimo de conhecimento pode aparecer com a imagem de algu\u00e9m), precisa verificar a relev\u00e2ncia da mensagem e de dizer o que viu ou ouviu. A maioria dos esp\u00edritos esclarecidos que foram celebridades procuram darem-se outros nomes, como que a come\u00e7ar uma nova vida e evitar vaidade e idolatria.\n\nO resto das opini\u00f5es que ele jogou, bem, s\u00e3o bem complexas para simplesmente dizer \"\u00f3 tem isso, tem aquilo\". Se voc\u00ea tiver interesse, procura outras fontes que voc\u00ea vai encontrar resposta. Seria mais f\u00e1cil achar um sub de espiritismo e quebrar as d\u00favidas em perguntas pontuais.",
                "Penso de forma semelhante, tamb\u00e9m sou agn\u00f3stico e acho que seria bonito se nossas vidas fossem um ac\u00famulo de experi\u00eancias e que fazemos parte desse coletivo gigantesco...\n\nQueria criar uma religi\u00e3o que tivesse como centro essa ideia da *Grande Bolona* \\[de energia? de consci\u00eancia inconsciente?\\]",
                "Fora da discuss\u00e3o central: OP, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 ateu, t\u00e1 mais pra budista light, como diria o Pond\u00e9",
                "Tem muito maluco. Lembro quando saiu uma mat\u00e9ria na revista super que falava das picaretagens do Chico Xavier e eu entrei em debates online com alguns fan\u00e1ticos. \n\nH\u00e1 muito \"picareta\" que se diz \"m\u00e9dium\", fora isso, n\u00e3o h\u00e1 como provar que existem os tais esp\u00edritos.  Achei muito legal a hist\u00f3ria do Houdini que desmascarava um a um dos charlat\u00e3es. (sim, sim, claro, depois que \u00e9 desmascarado, deixa de ser esp\u00edrita.)",
                "Um praticante de pseudoci\u00eancia acreditando em bobagem paranormal? Que surpresa!!!",
                "Cara, deu pregui\u00e7a de ler a Wall toda, li o in\u00edcio e o final s\u00f3.\n\n&#x200B;\n\n>O ESPIRITISMO \u00c9 UMA RELIGI\u00c3O INTOLERANTE? \n\n&#x200B;\n\nRespondendo a sua pergunta, n\u00e3o, o espiritismo n\u00e3o \u00e9 uma religi\u00e3o intolerante mas as pessoas que a praticam pode ser. Meus pais s\u00e3o esp\u00edritas, fui criado em meio de casas esp\u00edritas e depois de velho que passei a perceber a hipocrisia de muitos seguidores. Uma hora est\u00e3o na casa espiritismo pregando o \"amai os vossos inimigos\" e no outro, do lado de fora da casa est\u00e3o falando \"tem que matar esses bandido mesmo\", por exemplo.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nSobre a parada do Da Vinci.\n\n&#x200B;\n\nEu j\u00e1 vi uma sess\u00e3o de pintura medi\u00fanica ao vivo na minha frente e \u00e9 algo literalmente inacredit\u00e1vel.\n\nEu realmente n\u00e3o sei explicar. \n\n&#x200B;\n\nNo caso que eu vi com certeza n\u00e3o era um charlat\u00e3o que pintava pra caralho e ficava pagando de Van Gogh, por exemplo, pra ganhar dinheiro pois a pessoa nunca ganhou 1 centavo com as pinturas.\n\n&#x200B;\n\nS\u00f3 vendo mesmo pra TALVEZ acreditar, assim com um relato de um quiroprata n\u00e3o da.",
                "Sim, esp\u00edritas s\u00e3o extremamente intolerantes e s\u00e3o extremamente arrogantes por se acharem \"espiritualmente evolu\u00eddos\", e por acharem que espiritismo \u00e9 uma ci\u00eancia, de longe a religi\u00e3o mais insuport\u00e1vel, ainda bem que n\u00e3o \u00e9 mainstream",
                "**TL-DR\\[Too Long-Didn't Read\\] (TpCR \\[Texto pra Caralho Resumido\\] ):**\n\nEle foi a uma sess\u00e3o com um quiropr\u00e1tico que costuma conversar demais e entraram no assunto de religi\u00e3o, o cara era esp\u00edrita e tinha certeza de todos os dogmas, OP inocente falou o que acreditava, o quiropr\u00e1tico foi m\u00f3 ignorant\u00e3o e OP ficou com uma m\u00e1 impress\u00e3o e se perguntando se era da religi\u00e3o ou se s\u00f3 o cara era ot\u00e1rio msm!",
                "hahaha po mano, eu perderia o quiroprata, mas n\u00e3o conseguiria n\u00e3o gargalhar com o maluco dizendo que viu da vinci...",
                "Tenho essa amiga esp\u00edrita que me contou que a melhor amiga de inf\u00e2ncia dela morreu em um acidente de carro, ainda jovem, e que ela (minha amiga) na \u00e9poca entrou em depress\u00e3o por meses, at\u00e9 que um dia ela n\u00e3o s\u00f3 como viu e ouviu a melhor amiga dela sentada na cama falando para seguir com a vida dela para parar de se culpar do acidente, que minha amiga deveria estar no carro junto com a amiga dela de inf\u00e2ncia no dia mas um pressentimento a impediu.\n\nMe considero ateu, venho de fam\u00edlia religiosa, cat\u00f3lica por parte de pai, pentecostal por parte de m\u00e3e, hoje batista. No geral acredito que tudo n\u00e3o passa de alucina\u00e7\u00f5es e pe\u00e7as que a mente cria na cabe\u00e7a das pessoas, n\u00e3o falo no que acredito pois sei que ir\u00e1 magoar as pessoas, e discutir contra com uma pessoa com uma ideologia/religi\u00e3o formada \u00e9 f\u00fatil. N\u00e3o sou maluco de admitir isso para minha m\u00e3e, que ficaria devastada se soubesse. Aprendi com ela que judeus sofreram o holocausto por que rejeitaram a Cristo como o Messias e que esp\u00edritos s\u00e3o a manifesta\u00e7\u00e3o do diabo, cat\u00f3licos v\u00e3o para inferno por que cultuam imagens.\n\nE todo mundo tem seus dogmas, preconceitos e suas intolerancias, seja com pessoas que se vestem mal, maconheiro, negros, homossexuais, transexuais. Acredito que admitir isso \u00e9 mais saud\u00e1vel do que cultivar uma aparente imagem falsa, mas jamais, jamais permitir que se escale para ataques f\u00edsicos.",
                "Espiritismo kardecista \u00e9 a coisa mais maluca que existe, \u00e9 s\u00f3 pseudagem e racismo. Mas tem umas a\u00e7\u00f5es sociais legais.",
                "J\u00e1 cansei de bater de frente com gente que acredita em entidades m\u00e1gicas e outras estapafurdices. N\u00e3o h\u00e1 como argumentar racionalmente com algu\u00e9m que acredita em coisas irracionais.\n\nHoje em dia eu s\u00f3 co\u00e7o o ouvido e saio andando.",
                "Tamb\u00e9m sou ateu e totalmente c\u00e9tico com essa hist\u00f3ria de esp\u00edritos, consc\u00eancia coletiva e por a\u00ed vai. Na teoria a maioria das religi\u00f5es prega a toler\u00e2ncia, mas na pr\u00e1tica as pessoas \u00e9 que s\u00e3o intolerantes. Como esse cara parece fazer um bom trabalho de quiropraxia por um bom pre\u00e7o do recomendo a voc\u00ea a t\u00e1tica dos pinguins de Madagascar: \"Sorria e acene\". N\u00e3o d\u00e1 pra tentar discutir com gente assim, \u00e9 como convencer um terraplanista que a terra \u00e9 esf\u00e9rica. Por mais provas que voc\u00ea apresente ele n\u00e3o quer acreditar, vai soltar dados do IMBP (Instituto Minha Bunda de Pesquisas) e ainda vai se sentir O Refutador.",
                "Achei esse titulo muito engra\u00e7ado. Da pr\u00f3xima vez vai no Reiki."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Historiador analisa DESTRUI\u00c7\u00c3O feita por TERRORISTAS no STF e no CONGRESSO | Jo\u00e3o Carvalho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "107xoto",
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o consigo nem ver um video desses. Saber o tamanho do preju\u00edzo cultural s\u00f3 me deixaria angustiado s\u00f3.\n\n\u00c9 engra\u00e7ado porque no filme Glass Onion algumas esculturas s\u00e3o destru\u00eddas mas voc\u00ea entende que a mensagem n\u00e3o \u00e9 desvalorizar a arte, mas valorizar vidas humanas acima da arte.\n\nMas aqui? Foi tudo gratuito. Destrui\u00e7\u00e3o a troco de nada."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Censo do r/brasil 2021 - Parte IX - 15 de fevereiro de 2022",
            "selftext": "|92 - O que gosta de fazer no tempo livre, quais seus hobbies?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Jogos de Computador/Videogame|849| 85,16%|\n|Assistir canais no YouTube ou outros servi\u00e7os|799| 80,14%|\n|Assistir seriados/filmes pela internet|743| 74,52%|\n|Ouvir M\u00fasica|713| 71,51%|\n|Redes sociais|699| 70,11%|\n|Ler|618| 61,99%|\n|Encontrar amigos em casa|542| 54,36%|\n|Ouvir podcasts|489| 49,05%|\n|Sair com os amigos|451| 45,24%|\n|Estudar|386| 38,72%|\n|Esportes individuais|368| 36,91%|\n|Visitar blogs ou outros sites de interesse|338| 33,90%|\n|Jogos de Tabuleiro|318| 31,90%|\n|Programa\u00e7\u00e3o|273| 27,38%|\n|Muscula\u00e7\u00e3o/Crossfit/outros|252| 25,28%|\n|Tocar instrumentos musicais/Cantar|239| 23,97%|\n|Assistir televis\u00e3o aberta/fechada|178| 17,85%|\n|Escrever|157| 15,75%|\n|Desenho|137| 13,74%|\n|Esportes em grupo|136| 13,64%|\n|Fotografia|112| 11,23%|\n|Medita\u00e7\u00e3o|98|  9,83%|\n|Dan\u00e7ar|88|  8,83%|\n|Outras formas de Arte|85|  8,53%|\n|Pintura e/ou Escultura|71|  7,12%|\n|Ioga/Pilates/outros|62|  6,22%|\n|Artesanato em geral|51|  5,12%|\n|Consigo fazer nada devido a pandemia|36|  3,61%|\n|N\u00e3o tenho tempo livre devido ao trabalho e/ou estudo|34|  3,41%|\n|Pescar|29|  2,91%|\n|Ca\u00e7ar|8|  0,80%|\n|N\u00e3o responderam|10|  1,00%|\n|Marcenaria|2|  0,20%|\n|Anime|2|  0,20%|\n|Aprender outros idiomas|1|  0,10%|\n|Assistir futebol|2|  0,20%|\n|Cinema|1|  0,10%|\n|Colecionismo|1|  0,10%|\n|Contemplar o vazio existencial|1|  0,10%|\n|Eletr\u00f4nica|1|  0,10%|\n|Impress\u00e3o 3D|1|  0,10%|\n|Mec\u00e2nica|1|  0,10%|\n|Montagem de teclados customizados|1|  0,10%|\n|Produ\u00e7\u00e3o de cerveja em casa|1|  0,10%|\n|Serralheria|1|  0,10%|\n|Tar\u00f4|1|  0,10%|\n\n\u00a0\n\n|93 - Qual \u00e9 o seu aparelho celular?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Smartphone Android (Samsung, Sony, LG etc.)|830| 83,25%|\n|Smartphone iOS (Apple/Iphone)|142| 14,24%|\n|Xiaomi|7|  0,70%|\n|N\u00e3o tenho celular|4|  0,40%|\n|Outros Smartphones(Windows, Librephone, etc)|4|  0,40%|\n|Celular comum (sem internet)|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|9|  0,90%|\n\n\u00a0\n\n|94 - Qual sistema operacional voc\u00ea usa no computador?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Windows 10|652| 65,40%|\n|Windows 11|128| 12,84%|\n|Mac OSX (qualquer vers\u00e3o)|72|  7,22%|\n|Ubuntu|29|  2,91%|\n|Arch Linux|25|  2,51%|\n|Windows 7|22|  2,21%|\n|Linux Mint|14|  1,40%|\n|Windows 8|9|  0,90%|\n|Debian|5|  0,50%|\n|Fedora|5|  0,50%|\n|Pop!_OS|5|  0,50%|\n|Manjaro|4|  0,40%|\n|N\u00e3o tenho computador|4|  0,40%|\n|Windows XP|3|  0,30%|\n|ChromeOS|2|  0,20%|\n|Artix Linux|1|  0,10%|\n|Windows 10 e Ubuntu|1|  0,10%|\n|Xubuntu|1|  0,10%|\n|Zorin OS|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|14|  1,40%|\n\n\u00a0\n\n|95 - Como voc\u00ea costuma acessar o reddit?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Navegador no computador, App oficial do Reddit|254| 25,48%|\n|App oficial do Reddit|157| 15,75%|\n|Navegador no computador, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|156| 15,65%|\n|Navegador no computador|116| 11,63%|\n|Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|103| 10,33%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular|75|  7,52%|\n|Navegador no celular|58|  5,82%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular, App oficial do Reddit|26|  2,61%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|16|  1,60%|\n|Navegador no celular, App oficial do Reddit|14|  1,40%|\n|Navegador no computador, App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|8|  0,80%|\n|Navegador no celular, App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit(Relay, Reddit is Fun, etc)|3|  0,30%|\n|Navegador no celular, Apps alternativos do reddit(Relay, Reddit is Fun, etc)|3|  0,30%|\n|Navegador no computador, Navegador no celular, App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit (Relay, Reddit is Fun, etc)|3|  0,30%|\n|App oficial do Reddit, Apps alternativos do reddit(Relay, Reddit is Fun, etc)|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|4|  0,40%|\n\n\u00a0\n\n|96 - Como voc\u00ea conheceu o reddit?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|Nem me lembro mais|529| 53,06%|\n|Atrav\u00e9s de outras redes sociais|146| 14,64%|\n|Indica\u00e7\u00e3o de amigos|123| 12,34%|\n|Atrav\u00e9s do Youtube|92|  9,23%|\n|Pesquisa no Google|18|  1,81%|\n|Atrav\u00e9s de blogs|12|  1,20%|\n|Midia Tradicional (Jornal/TV/Sites de not\u00edcias)|7|  0,70%|\n|Atrav\u00e9s de podcasts|5|  0,50%|\n|Pesquisando outro assunto|4|  0,40%|\n|Atrav\u00e9s do Twitch|3|  0,30%|\n|Atrav\u00e9s do 4chan|2|  0,20%|\n|Atrav\u00e9s do digg.com|2|  0,20%|\n|Aleatoriamente|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s de f\u00f3rum online|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s de imageboards|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s de jogo|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s do 9gag|1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s do Buzzfeed |1|  0,10%|\n|Atrav\u00e9s do Dota 2|1|  0,10%|\n|Sugest\u00e3o do app na Play Store|1|  0,10%|\n|N\u00e3o responderam|46|  4,61%|\n\n\u00a0\n\n|97 - Qual o primeiro subreddit voc\u00ea mais visita?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|brasil|440| 44,13%|\n|futebol|24|  2,41%|\n|askreddit|10|  1,00%|\n|brasilivre|10|  1,00%|\n|soccer|10|  1,00%|\n|leagueoflegends|8|  0,80%|\n|manga|8|  0,80%|\n|196|7|  0,70%|\n|all|7|  0,70%|\n|Formula1|7|  0,70%|\n|nba|7|  0,70%|\n|desabafos|6|  0,60%|\n|anime|5|  0,50%|\n|antiwork|5|  0,50%|\n|Asklatinamerica|5|  0,50%|\n|OnePiece|5|  0,50%|\n|dota2|4|  0,40%|\n|farialimabets|4|  0,40%|\n|Games|4|  0,40%|\n|conversas|3|  0,30%|\n|Destinythegame|3|  0,30%|\n|gamingcirclejerk|3|  0,30%|\n|genzedong|3|  0,30%|\n|globaloffensive|3|  0,30%|\n|investimentos|3|  0,30%|\n|Livestreamfails|3|  0,30%|\n|worldnews|3|  0,30%|\n|2007scape|2|  0,20%|\n|aita|2|  0,20%|\n|anarchychess|2|  0,20%|\n|N\u00e3o responderam|182| 18,25%|\n|Outros 180 subreddits|209| 20,96%|\n\n\u00a0\n\n|98 - Qual o segundo\u00a0 subreddit voc\u00ea mais visita?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|brasil|122| 12,24%|\n|furryvisualnovels|27|  2,71%|\n|futebol|27|  2,71%|\n|Deaf|19|  1,91%|\n|brasildob|17|  1,71%|\n|brasilivre|16|  1,60%|\n|forhonorcompetitive|14|  1,40%|\n|AskReddit|12|  1,20%|\n|investimentos|11|  1,10%|\n|antiwork|9|  0,90%|\n|AskLatinAmerica|9|  0,90%|\n|games|9|  0,90%|\n|all|8|  0,80%|\n|completeanarchy|8|  0,80%|\n|dndnext|8|  0,80%|\n|copypastabr|7|  0,70%|\n|pcgaming|7|  0,70%|\n|popular|6|  0,60%|\n|botecodoreddit|5|  0,50%|\n|globaloffensive|5|  0,50%|\n|askhistorians|4|  0,40%|\n|awwducational|4|  0,40%|\n|gamingcirclejerk|4|  0,40%|\n|historymemes|4|  0,40%|\n|Leagueoflegends|4|  0,40%|\n|NBA|4|  0,40%|\n|nfl|4|  0,40%|\n|ps5|4|  0,40%|\n|soccer|4|  0,40%|\n|subredditdrama|4|  0,40%|\n|N\u00e3o responderam|188| 18,86%|\n|Outros 331 subreddits|423| 42,43%|\n\n\u00a0\n\n|99 - Qual o terceiro subreddit voc\u00ea mais visita?|#|%|\n|:-|:-:|:-:|\n|brasil|69|  6,92%|\n|askreddit|17|  1,71%|\n|desabafos|16|  1,60%|\n|futebol|14|  1,40%|\n|xboxseriesx|12|  1,20%|\n|All|11|  1,10%|\n|antiwork|11|  1,10%|\n|investimentos|10|  1,00%|\n|Speedrun|10|  1,00%|\n|brasildob|8|  0,80%|\n|Brasilivre|8|  0,80%|\n|conversas|8|  0,80%|\n|SHIBARMY|7|  0,70%|\n|asklatinamerica|6|  0,60%|\n|Formula1|6|  0,60%|\n|games|6|  0,60%|\n|GlobalOffensive|6|  0,60%|\n|farialimabets|5|  0,50%|\n|newworldgame|5|  0,50%|\n|botecodoreddit|4|  0,40%|\n|cats|4|  0,40%|\n|Hololive|4|  0,40%|\n|linux_gaming|4|  0,40%|\n|neoliberal|4|  0,40%|\n|onepiecetc|4|  0,40%|\n|piracy|4|  0,40%|\n|vegan|4|  0,40%|\n|anime|3|  0,30%|\n|arknights|3|  0,30%|\n|Aww|3|  0,30%|\n|N\u00e3o responderam|260| 26,08%|",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "st0mj5",
            "comments": [
                "\u00c9 engra\u00e7ado que tem uns hobbies tipo fotografia que, dada o nicho do reddit, eu acharia que seriam maiores igual aparenta ser nos subs com a comunidade internacional.\n\nTalvez seja porque c\u00e2meras s\u00e3o caras pra caceta no Brasil hoje em dia?\n\nDesenho tb parece ser abaixo do reddit em geral tamb\u00e9m.",
                "\u00a0\n\n|Quest\u00f5es nesta thread|\n|:-|\n|92 - O que gosta de fazer no tempo livre, quais seus hobbies?\n|93 - Qual \u00e9 o seu aparelho celular?\n|94 - Qual sistema operacional voc\u00ea usa no computador?\n|95 - Como voc\u00ea costuma acessar o reddit?\n|96 - Como voc\u00ea conheceu o reddit?\n|97 - Qual o primeiro subreddit voc\u00ea mais visita?\n|98 - Qual o segundo\u00a0 subreddit voc\u00ea mais visita?\n|99 - Qual o terceiro subreddit voc\u00ea mais visita?\n\n\u00a0",
                "\u00a0\n\n|Postagens anteriores|\n|:-|\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n[link]\n\n\u00a0",
                "\u00a0\n\nA seguir, uma postagem com a descri\u00e7\u00e3o do perfil principal do usu\u00e1rio do r/brasil em 2021.\n\n[Este \u00e9 o [link] (Edit)\n\n\u00a0"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de Minas Gerais atrav\u00e9s de 5 igrejas incr\u00edveis",
            "selftext": "  \n\n&#x200B;\n\n[Imagem por Paula [link]\n\n**SANTU\u00c1RIO DE BOM JESUS DE MATOSINHOS \u2013 CONGONHAS**\n\nNo ano de 1985, este santu\u00e1rio se tornou\u00a0Patrim\u00f4nio Cultural Mundial pela UNESCO por ser considerado uma das mais importantes obras-primas do barroco do mundo e principalmente da\u00a0arquitetura colonial brasileira.\n\nAo entrar na igreja, voc\u00ea se depara com uma linda escadaria e 12 est\u00e1tuas dos profetas feitas em pedra sab\u00e3o. J\u00e1 no interior da igreja, voc\u00ea encontrar\u00e1 arte em estilo rococ\u00f3 e rica decora\u00e7\u00e3o em madeira e ouro. Este \u00e9 um local importante para os milhares de peregrinos que viajam todos os anos para fazerem suas devo\u00e7\u00f5es no Santu\u00e1rio.\n\nAntes de ir embora, deve seguir para a frente da igreja, onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma das cole\u00e7\u00f5es mais completas de esculturas de imagens sacras no mundo, feita por Francisco Ant\u00f4nio Lisboa, mais conhecido como Aleijadinho. Dentro das 6 capelas, est\u00e3o abrigadas 66 esculturas de madeira\u00a0que simbolizam a Paix\u00e3o de Cristo.\n\nEm 1957 o\u00a0papa Pio XII\u00a0elevou a igreja para\u00a0bas\u00edlica menor, um modelo de igreja desenvolvido pelos romanos na Gr\u00e9cia Helen\u00edstica.\n\n**IGREJA E CEMIT\u00c9RIO S\u00c3O FRANCISCO DE ASSIS \u2013 S\u00c3O JO\u00c3O DEL REI**\n\nUma das principais obras com arte colonial do Brasil, feito por Aleijadinho e Francisco de Lima, \u00e9 a Igreja e Cemit\u00e9rio S\u00e3o Francisco de Assis de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei. Fundada em 1749 e tombada pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (IPHAN).\n\nSuas caracter\u00edsticas \u00fanicas do estilo Rococ\u00f3 contrasta com a fachada colonial. O uso de ouro em paredes brancas, com foco em pequenos detalhes em seu interior a difere de outras igrejas da \u00e9poca. O objetivo era buscar uma identidade cultural para o pa\u00eds.\n\nAl\u00e9m do passeio pela igreja, voc\u00ea pode conhecer o cemit\u00e9rio que fica nos fundos. Nele, est\u00e3o enterradas algumas personalidades brasileiras, como Tancredo Neves.\n\n&#x200B;\n\nVeja mais: [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "tlqqgb"
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 a sua obra de arte favorita?",
            "selftext": "M\u00fasica, pintura, filme, literatura, pe\u00e7a de teatro, escultura, qualquer coisa! Compartilhe conosco.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9i9u8y",
            "comments": [
                "Vou escolher dois em alguns porque um \u00e9 dif\u00edcil haha\n\n* M\u00fasica: Brian Eno - Thursday Afternoon | Mars - John Coltrane\n* Pintura: Ulu's Pants - Leonora Carrington\n* Filme: Ladr\u00e3o de Sonhos\n* Literatura: Conde de Monte Cristo | Romance dos Tr\u00eas Reinos \n* Pe\u00e7a de Teatro: Einstein on the Beach -Phillip Glass | Owen Wingrawe -  Benjamin Britten\n* Escultura: Sapatos a margem do Dan\u00fabio - Gyula Pauer\n\nEdit: Formata\u00e7\u00e3o\n",
                "**Pintura**\n\nEu n\u00e3o tenho uma favorita, mas uma das que eu mais gosto \u00e9 uma sala do Vaticano onde est\u00e1 o afresco escola de atenas: [stanza della [link]\n\nEu **acredito** que h\u00e1 uma mensagem nessa sala: [link]\n\n\nUm outro quadro que eu gosto \u00e9 o [Concerto de Flauta de Frederick o [link] de Adolph Menzel.\n\nEu acho esse quadro interessante, alem pela beleza est\u00e9tica, pelas diferentes express\u00f5es dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica que est\u00e1 sendo tocada. \u00c9 como se eles absorvessem a mesma m\u00fasica de maneira diferente. \n\nTem um outro quadro dele que eu tamb\u00e9m acho muito bom que \u00e9   [O moinho de [link]\n\n\nEu tamb\u00e9m gosto muito das artes de Gustave Dor\u00e9, aqui um exemplo:\n\n[O vale das [link]\n\n***\n\n**Musica**\n\nEu curto muito cantos gregorianos. Aqui alguns exemplos:\n\n[Miserere mei [link]\n\n[De [link]\n\n[Pange Lingua [link]\n\nTambem alguns cantos bizantinos, romanos e \u00e1rabes antigos s\u00e3o muito bons: \n\n[Qui habitat in adiutorio [link]\n\n[\u0627\u062d\u0645\u062f\u0648\u0627 [link]\n\n[\u0391\u03c0\u03bf\u03b2\u03bb\u03b5\u03c8\u03ac\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2 \u03bf [link]\n\nE tamb\u00e9m curto musica cl\u00e1ssica:\n\n[Requiem - [link]\n\n[Stabat Mater, Nisi Dominus, Salve [link]\n\n***\n\nFilme:\n\n[Forrest [link]\n\n[link]\n\n[A man for all [link]\n\n[At\u00e9 o \u00faltimo [link]\n\n[A viagem de [link]\n\n[Porco [link]\n\n[O tumulo dos [link]\n\n[Nausica\u00e4 of the Valley of the [link]\n",
                "\u00c9 bem dif\u00edcil escolher uma s\u00f3, tive que fazer um top 3. O \u00e1lbum \u201cHumburg\u201d do Arctic Monkeys, o livro \u201cO Velho e o Mar\u201d de Ernest Hemingway e o filme \u201cRocky, o lutador\u201d do Stallone. ",
                "M\u00fasica: Disparada - Jair Rodrigues\n\nPintura: Saturno devorando um filho - Goya\n\nFilme: 8 1/2\n\nLiteratura: Irm\u00e3os Kharamazov\n\nPe\u00e7a de Teatro: La Traviata - Giuseppe Verdi\n\nEscultura: Self Made Man - Bobbie Carlyle",
                "Apela\u00e7\u00e3o essa pergunta, mas j\u00e1 que \u00e9 pra responder: Reckoner, do Radiohead. Tenho uma rela\u00e7\u00e3o quase religiosa com essa m\u00fasica.",
                "Artes: Mariko Mori - [link] Tive a oportunidade de visitar a instala\u00e7\u00e3o e a exposi\u00e7\u00e3o dela no Rio anos atr\u00e1s, experi\u00eancia incr\u00edvel :)\n\nFilme: [link]\n\nLiteratura: After Dark do Haruki Murakami.\n\nM\u00fasica: dif\u00edcil escolher, mas gosto muito do \u00e1lbum [Give [link] do Postal Service",
                "A origem do mundo, coubert",
                "M\u00fasica: o album Futebol Clube de Os Novos Baianos.\n\nPintura: a senhora liberdade de Delacroix\n\nFilme: dr Fantastico de Kubrick \n\nLivro: Baudolino de Umberto Eco\n\n",
                "Adoro compartilhar arte, me darei ao luxo de procrastinar um pouco.\n\n&#x200B;\n\nDe pintura, a minha favorita de longe \u00e9 [Souls on the Banks of the [link] Al\u00e9m da pintura em si ser linda, a figura do Hermes me transmite uma certa serenidade estoica. De certa forma a figura dele transmite o tipo de pessoa que eu gostaria de ser um dia, calmo, sereno, firme, decidido, mas n\u00e3o espalhafatoso. Estoico. Pessoas assim, tal como Hermes na pintura, brilham, e hoje em dia me vejo como uma dessas almas, largadas no ch\u00e3o, clamando por ajuda a uma figura firme capaz de impor ordem e seguran\u00e7a e dissipar a n\u00e9voa de tristeza, amargura e confus\u00e3o que cai sobre o mundo (ao menos o meu).\n\n&#x200B;\n\nDe m\u00fasica, uma definitivamente n\u00e3o d\u00e1. Depende do meu estado de humor, as vezes gosto mais de uma ou outra, as vezes me lembro de alguma coisa que est\u00e1 vinculada a alguma m\u00fasica, as vezes uma mem\u00f3ria ganha mais import\u00e2ncia que outra, varia muito. Hoje, acho que listaria tr\u00eas:\n\n[Who Am [link] com instrumental pelo Estas Tonne e poema escrito pelo Pete R Moore. Gosto muito da m\u00fasica do Estas Tonne, e o poema dessa m\u00fasica em particular ressoa muito comigo. Cada verso toca um sino.\n\n[Essa m\u00fasica do filme The Man From [link] bem simples, mas me causa uma sensa\u00e7\u00e3o muito gostosa. Ouvi ela uma vez em um desses dias que costumam ocorrer no in\u00edcio da primavera, ou no outono, quando o sol sempre sai mas ainda est\u00e1 frio, e h\u00e1 uma brisa constante e gelada. Esse dia estava bem on\u00edrico, a luz do sol entrando pela janela do meu quarto, dava para ver a poeira flutuando. Dif\u00edcil de descrever. A m\u00fasica retoma essa mesma sensa\u00e7\u00e3o e me lembra que o mundo \u00e9 m\u00e1gico e lindo.\n\n[Lullaby Set, da Shira [link] uma das m\u00fasicas mais bonitas que eu conhe\u00e7o.\n\n&#x200B;\n\nDe poema, diria que [Os Homens Ocos, do T.S. [link] Gosto principalmente da primeira parte e dos \u00faltimos versos. O retrato que ele pinta dos \"homens ocos\" \u00e9 o retrato que eu projeto no, digamos, sob o risco de fazer um julgamento leviano, \"homem moderno m\u00e9dio\". \u00c9 o tipo de sujeito que eu definitivamente n\u00e3o quero ser, e \u00e9 o tipo de sujeito que me causa asco, raiva, e \u00e9 uma raiva que eu lembro que sentia desde crian\u00e7a (e com um tempo fui desenvolvendo arcabou\u00e7o para entender o que tanto me incomodava, mas \u00e9 um trabalho incompleto), quando questionava certas coisas e ningu\u00e9m me sabia me responder, ou s\u00f3 respondia \"voc\u00ea vai entender quando ficar adulto\". Pois, me tornei adulto e ainda sinto asco.\n\n&#x200B;\n\nDe livro, diria que Solaris, do Stanislaw Lem, ou 2001, do Arthur C Clarke. De Solaris, eu gosto muito do tema da dificuldade que a humanidade teria em compreender uma forma de consci\u00eancia substancialmente diferente da nossa, talvez at\u00e9 mais complexa, e acho divertido o desenvolvimento do livro sobre essa forma de consci\u00eancia. Acho profunda como em uma parte do livro um dos personagens comenta sobre a aud\u00e1cia do ser humano em tentar compreender os confins do Cosmos (e uma criatura t\u00e3o complexa quanto \u00e9 Solaris) quando n\u00e3o conseguimos sequer compreender a complexidade da nossa pr\u00f3pria psiqu\u00ea (o livro envolve bastante os dramas dos personagens que precisam lidar com as suas individualidades). Essa passagem em particular me fez repensar muito o desejo que eu tinha por cursar F\u00edsica, pois eu mesmo tinha o intuito de \"conhecer a Verdade\" (com V mai\u00fasculo mesmo), conhecer as profundidades da natureza, etc. O conceito do planeta me fez ter uma ideia que serviu de princ\u00edpio para os meus interesses acad\u00eamicos (sistemas din\u00e2micos, complexity & systems science), ele \u00e9 meio que uma coisa disforme mas que se expressa gerando formas complexas (as vezes refletindo o que est\u00e1 na consci\u00eancia do observador), quase incompreens\u00edveis, a\u00ed eu pensei \"e se eu tratasse, por exemplo, a humanidade como esse corpo, um indiv\u00edduo, e cada manifesta\u00e7\u00e3o, por exemplo, cultural, ou um evento hist\u00f3rico, seria uma \"forma\", uma reestrutura\u00e7\u00e3o do seu corpo?\". Acho ela mais bonita que factual.\n\nDe 2001, eu acho fascinante a primeira parte em que ele narra o que seria a aurora da humanidade, o instante em que surgiu a primeira fa\u00edsca do que viria ser o ser humano.\n\n&#x200B;\n\nDe filme, eu acho que Jacob's Ladder. Foi o \u00faltimo filme que vi e que me deixou marcado. Passei semanas depois de assisti-lo pensando sobre o filme, ainda hoje penso, e um dia espero rev\u00ea-lo e ir destrinchando todos os s\u00edmbolos que aparecem. \\[**Spoiler**\\] Gosto muito da tem\u00e1tica do purgat\u00f3rio, ou da ideia de que o inferno n\u00e3o \u00e9 um lugar f\u00edsico, com exist\u00eancia objetiva, mas mais um estado mental, talvez materializado em um lugar, que reflete o estado mental/espiritual do sujeito, e ele vai para l\u00e1 quando morre (ou est\u00e1 morrendo) e ainda est\u00e1 amarrado em todos os conflitos em que se enroscou enquanto vivo, de maneira an\u00e1loga a como aqui nos perdemos nos nossos pr\u00f3prios pensamentos viciosos, mem\u00f3rias dolorosas e neuroses, e elas causam tanta dor que parecem mesmo serem \"reais\", um mundo imposs\u00edvel de fugir, estado em que estamos o tempo todo.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;",
                "M\u00fasica - \u00c1lbum [link] do the GazettE\n\nPintura -  [Zdzis\u0142aw [link] [link] em especial\n\nArquitetura - [\u00d3pera de [link]\n\nLiteratura - Agatha Christie - Assassinato no Expresso do Oriente\n\nCinema - O Rei Le\u00e3o\n\nVideo game - Life is Strange\n\n&#x200B;",
                "M\u00fasica: [Djavan - Flor de [link]  \nAnime/S\u00e9rie de anima\u00e7\u00e3o: [Cowboy [link]  \nLivro: [O Triste fim de Policarpo [link]   \nFilme: [Forrest [link]  \nJogo: [Final Fantasy [link]  \nPintura: [Os afrescos da Capela [link]  \n\n\nO livro, apesar de ser, na minha opini\u00e3o, uma obra depreciada por seu exaustivo uso como conte\u00fado de vestibular, \u00e9 muito pertinente e narra perfeitamente pra mim o atual ran\u00e7o que existe na sociedade brasileira de hoje. Um cidad\u00e3o que realmente ama e luta por sua terra, passa a vida lutando contra o sentimento de vira-latismo no Brasil, o funcionalismo p\u00fablico e sua burocracia in\u00fatil, e a cultura de *status* e ostenta\u00e7\u00e3o que vive at\u00e9 hoje no cora\u00e7\u00e3o do brasileiro. E o que ele ganha com isso? \u00c9 tido como traidor e fuzilado.  \n\n\n&#x200B;",
                "Filme: [o mahabharata, por Peter Brooks.] [link]\n\nSeriado: Newsradio.\n\nRevista em quadrinhos: lobo solit\u00e1rio.\n\nLiteratura: Musashi por Eiji Yoshikawa.\n\nm\u00fasica: [potential for anything] [link]",
                "M\u00fasica: My Beautiful Dark Twisted Fantasy, \u00e1lbum do Kanye West. O \u00e1lbum todo \u00e9 uma experi\u00eancia incr\u00edvel, mas se tivesse que destacar algumas m\u00fasicas seriam: Runaway, Devil in a New Dress e Blame Game.  \n  \nAcho que as pessoas tem preconceito com o Kanye, por ele ser casado com uma Kardashian, por falar muita merda, por falar que \u00e9 o maior Rockstar do mundo, enfim, por v\u00e1rios motivos, mas esse \u00e1lbum mostra que ele \u00e9 um artista verdadeiro, que coloca seu cora\u00e7\u00e3o e alma na sua obra.",
                "A Noite Estrelada de Vincent van Gogh. Dei maior azar, quando fui no MoMA ela n\u00e3o estava exposta",
                "Zelda Ocarina of Time",
                "M\u00fasica: The Dance of Eternity, do Dream Theater, instrumental mas sempre 'me perco' nela, n\u00e3o \u00e9 nada muito profundo nem cult, s\u00f3 adoro a progress\u00e3o que vai fluindo na m\u00fasica toda. N\u00e3o \u00e9 bem a favorita pra todas as horas mas \u00e9 \u00f3tima de ouvir com aten\u00e7\u00e3o\n\nFilme: N\u00e3o sou tanto dos filmes cult, nem de ver muitos filmes, mas o que mais me marcou deve ter sido o Rei Le\u00e3o, de crian\u00e7a, e um pouco mais crescido dou o ponto pro Matrix original\n\nLivro: minha s\u00e9rie favorita ainda t\u00e1 saindo, The Stormlight Archives, mas como arte dou o voto pra As Mentiras de Locke Lamora. O mais louco \u00e9 que foi o primeiro livro que o cara escreveu. Uma pena que depois do primeiro j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom.\n\nJogo: Transistor, certeza. O jogo \u00e9 curto, terminei em 6 horas a primeira vez, a\u00ed joguei com mais aten\u00e7\u00e3o depois, e toda a ambienta\u00e7\u00e3o, a tem\u00e1tica cyberpunk melanc\u00f3lica de uma sociedade p\u00f3s-escassez que aconteceu um desastre inesperado nos planos de uma organiza\u00e7\u00e3o bem intencionada, tudo se encaixa pra ser uma experi\u00eancia bem \u00fanica. Pyre, da mesma empresa, tamb\u00e9m \u00e9 bem forte nesse ponto mas n\u00e3o recomendo tanto.\n\nDeixando claro que, como 'arte' procuro dizer que \u00e9 o que causa emo\u00e7\u00f5es dif\u00edceis de explicar com palavras, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nada objetivo, e alguns dependem bastante do contexto de vida quando vi a primeira vez.",
                "* M\u00fasica: [Black Sabbath - [link]\n* Pintura: [NightHawks - Eduard [link]\n* Filme: Resgate do Soldado Ryan\n* Literatura: O Guia do Mochileiro das Galaxias\n* Pe\u00e7as de Teatro: O Auto da Compadecida\n* Escultura: [Ex\u00e9rcito de [link]\n* Jogo:  Donkey Kong Country \n\n&#x200B;",
                "A \u00fanica coisa que posso decidir \u00e9 meu filme favorito pra ser sincero: Moonrise Kingdom \n\nAgora t\u00f4 com vontade de assistir de novo :)",
                "Filme: [It's Such a Beautiful [link] do Don Hertzfeldt\n\nMusica: [Slow Riot for New Zer\u00f8 [link] de Godspeed You! Black Emperor\n\nLiteratura: [O Arco-\u00cdris da [link] de Thomas Pynchon\n\nJogos (sim eu sou desses que acredita no potencila de jogos como arte): [Starseed [link] do Droqen\n\n\no resto eu sou um completo plebeu pra falar sobre",
                "Sobre m\u00fasica gosto mais da brasileira, como o \u00c1lbum \"Mulher\" das As Bahias e Cozinha Mineira, as m\u00fasicas do Liniker, O Terno, Juliano Gauche e Ju\u00e7ara Mar\u00e7al. Tamb\u00e9m ou\u00e7o alguns artistas internacionais como Nina Simone, Amy Winehouse, Chet Baker, C418, Tom\u00e1s Dvorak, Gus Dapperton e Andy Shauf. \u00c9 uma lista enorme, mas esses s\u00e3o os que eu mais escuto ",
                "A resposta sincera \u00e9 \"tem muitas\". Mas fiz um esfor\u00e7o de seletividade para satisfazer a pergunta.\n\nPinturas: A Balsa da Medusa, de Th\u00e9odore G\u00e9ricault & Ulisses e as Sereias, de John William Waterhouse\n\nM\u00fasica: Ode \u00e0 Alegria/Sinfonia n\u00ba9, de Beethoven\n\nFilme: Her\u00f3i, de Zhang Yimou\n\nPe\u00e7a de teatro: Macbeth, de Shakespeare\n\nLivro: Cem Anos de Solid\u00e3o, Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\n\nEscultura: Melancolia, de Albert Gy\u00f6rgy\u00a0\n\nStand Up Performance: Sane Man, de Bill Hicks\n\n\u00d3pera: Turandot, Franco Alfano e Giacomo Puccini\n\nDivina: a mulher\n\nH\u00e1 algumas categorias que n\u00e3o estou conseguindo me decidir :/ por exemplo, \u00e1lbum em quadrinhos e arquitetura. Portanto, com muitas d\u00favidas, vou dizer, respectivamente: Vagabond, de Takehiko Inoue & Petra, na Jord\u00e2nia.\n\nAdorei essa thread. Muito enriquecedora. Valeu mesmo OP & pessoas que participaram. ",
                "V\u00eddeo game \u00e9 arte n\u00e9 ? Fallout New Vegas",
                "M\u00fasica: \n\nLudovico Einaudi - Una mattina\n\nFilmes :\n\nLawrence da Ar\u00e1bia\n\nAmadeus (1984)\n\n8 1/2 (Fellini)\n\nBarry Lyndon ( Stanley Kubrick)\n\nStalker \n\nLiteratura: Crime e Castigo (Fi\u00f3dor Dostoeivski)\n\nOs Irm\u0101os Karam\u00e1zov ( Fi\u00f3dor Dostoeivski)\n\nO processo (Kafka)\n\nAdmir\u00e1vel Mundo Novo (Aldous Huxley)",
                "M\u00fasica: [The Planets, do Gustav [link] Essa obra \u00e9 a maior inspira\u00e7\u00e3o pras melhores trilhas sonoras de filmes, at\u00e9 hoje. Eu sinto uma emo\u00e7\u00e3o muito forte sempre que ou\u00e7o, principalmento o movimento de J\u00fapiter.\n\nJogo: [Brothers, a Tale of Two [link] N\u00e3o \u00e9 o melhor jogo de todos, mas \u00e9 o que melhor capturou a interatividade dos jogos pra entregar emo\u00e7\u00f5es. Pra mim \u00e9 o que melhor representa o conceito de 'arte'.\n\nLiteratura; a s\u00e9rie [Discworld, do Terry [link] Vou botar a s\u00e9rie inteira, mesmo tendo lido s\u00f3 2 livros, porque os livros que eu li s\u00e3o considerados os piores (foram os primeiros, depois dizem que ele foi melhorando com o tempo) e j\u00e1 achei totalmente genial.\n\nFilme: [2001, A Space [link] Quando o filme terminou, eu fiquei v\u00e1rios minutos em sil\u00eancio no escuro, sem conseguir falar nada, e ainda repeti no dia seguinte.\n\nEscultura: [Grupo de [link] Eu n\u00e3o conhe\u00e7o muito sobre esculturas, mas quando li sobre a hist\u00f3ria dessa, de qu\u00e3o importante ela foi a tanto tempo atr\u00e1s e continuou sendo por mil\u00eanios, e sobre a arqueologia e as tentativas de reconstru\u00e7\u00e3o, fiquei fascinado. A escultura em si \u00e9 muito foda, mas foi a hist\u00f3ria dela que me cativou.",
                "[link]",
                "\u00c1lbum dois da legi\u00e3o urbana."
            ],
            "num_comments": 26
        },
        {
            "title": "A imagem de Nossa Senhora Aparecida sempre foi negra?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "j9fikk",
            "comments": [
                "A imagem de nossa senhora da concei\u00e7\u00e3o que \"apareceu\" nas redes dos pescadores \u00e9 feita de terracota e foi retirada do fundo do rio, por isso essa cor preta.",
                "N\u00e3o sei. Espero ter ajudado.",
                "A imagem de Nossa Senhora Aparecida \u00e9 a imagem de Nossa Senhora da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o que foi encontrada no fundo do rio, por isso ela ficou escura.\n\n**Afinal, quem esculpiu a imagem da santa?**\n\nA princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 autoria confirmada para a escultura de Nossa Senhora Aparecida. Acredita-se, por\u00e9m, na possibilidade de que ela tenha sido moldada pelo frei Agostinho de Jesus.\nEle era um conhecido e respeitado artes\u00e3o da \u00e9poca, e as caracter\u00edsticas da imagem se parecem com as obras do frei. Contudo, exames posteriores confirmam que a argila utilizada na escultura n\u00e3o condiz com o local em que Agostinho vivia.\nPortanto, ainda h\u00e1 um grande mist\u00e9rio acerca desse assunto. \t\t\t\t\n\nFonte: blog.quintadellarte.com.br",
                "dps pesquisa \"black madonna\" na wiki",
                "Imagens de Maria como sendo negra s\u00e3o muito comuns no mundo todo, especialmente na Fran\u00e7a. N\u00e3o consigo comprar essa ideia de fundo do mar e fuma\u00e7a de velas.",
                "Parece um bong"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Uma hist\u00f3ria de Natal (no Canad\u00e1)",
            "selftext": "Sempre falo bem do Canad\u00e1, ent\u00e3o hoje vou abrir uma exce\u00e7\u00e3o e contar o que eu presenciei essa noite em uma feira de Natal.\n\nCome\u00e7amos pelo princ\u00edpio: moro em Calgary e aqui \u00e9 frio pra caralho. Quer dizer, se o caralho estivesse de fora, estaria queimado, congelado e retra\u00eddo. Em Dezembro \u00e9 normal fazer -20C, e n\u00e3o \u00e9 surpresa nenhuma quando faz -30C. Neva quase todos os dias. E \u00e9 Natal. Ent\u00e3o todo mundo decide decorar as fachadas e garagens e fica tudo muito bonito. Mas continua frio. Ent\u00e3o ou voc\u00ea passei de carro e v\u00ea as decora\u00e7\u00f5es, ou s\u00f3 caminha e congela.\n\nEsse ano uma empresa decidiu fazer um evento de Natal \"de sal\u00e3o\" (ou indoor). Eles alugaram um gin\u00e1sio bem grande e construiram um \"mercado\" com lojinhas de artesanato e produtos natalinos, um Papai Noel pras crian\u00e7as tirarem foto, e decora\u00e7\u00f5es de natal (tem um t\u00fanel de 100m de comprimento com luzinhas sincronizadas com a m\u00fasica, e de cada lado do tunel tem outra mostra com v\u00e1rias \u00e1rvores e esculturas com luzinhas coloridas e piscantes). O grande ponto de venda deles \u00e9 que d\u00e1 pra ver a decora\u00e7\u00e3o de natal em um lugar s\u00f3 e sem passar frio. A id\u00e9ia \u00e9 boa e interessante.\n\nPois bem, fomos eu e minha SO pra ver as luzinhas de natal e tal. Passeamos pelo evento, comemos comida cara nos foodtrucks, vimos renas, vimos as luzinhas, vimos mais luzinhas, ouvimos m\u00fasica e acabou o que tinha pra fazer no evento. Decidimos ent\u00e3o dar mais uma passada pela vila do Papai Noel (j\u00e1 que eu n\u00e3o tinha visto ele na primeira vez que eu tinha passado l\u00e1) e foi ai que a coisa mais bizarra aconteceu:\n\nO Papai Noel que estava tirando foto com as crian\u00e7as deu chilique!!! Basicamente chegou uma hora X e ele decidiu que n\u00e3o ia mais tirar foto com ningu\u00e9m. Foda-se quem tivesse na fila (e tinha gente na fila, pelo menos umas 5 ou 6 fam\u00edlias). O FUCKING PAPAI NOEL SE NEGOU A TIRAR FOTO COM UMA CRIAN\u00c7A. A crian\u00e7a literalmente caminhou at\u00e9 o Papai Noel que estava sentado na cadeira, quando ela chegou e ficou na frente dele, o Papai Noel se levantou, olhou pros pais da crian\u00e7a e disse que n\u00e3o ia tirar a foto porqu\u00ea a hora que ele estava sendo pago pra tirar fotos tinha acabado e ele ia sair pro intervalo. Obviamente os pais da crian\u00e7a ficaram revoltados (e as outras fam\u00edlias na fila tamb\u00e9m). N\u00e3o teve Cristo que convencesse Papai Noel a tirar foto. Ele chamou as elfas, pegou as coisas dele, virou as costas pras crian\u00e7as na fila e vazou dali. \n\nMoral da Hist\u00f3ria: se voc\u00ea acha que tem gente cuzona s\u00f3 no Brasil, voc\u00ea se enganou fortemente. Tem gente cuzona em tudo que \u00e9 lugar.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "e7rugx",
            "comments": [
                "Cara, pra cada emprego que voc\u00ea escolhe na vida, \u00e9 necess\u00e1rio ter aptid\u00e3o.\nEsse cara n\u00e3o deveria ter cogitado ser Papai Noel se achando no direito de fazer algo assim.\nE a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 falha. Era s\u00f3 organizar na fila e dizer pra ningu\u00e9m mais entrar porque o Papai Noel tem que ver outras crian\u00e7as em outro lugar. Melhor que fazer isso com quem ficou na fila e na frente da crian\u00e7a.",
                "> O FUCKING PAPAI NOEL SE NEGOU A TIRAR FOTO COM UMA CRIAN\u00c7A. \n\nPra mim isso \u00e9 o resumo do canadense\n\nClaro que tem gente cuzona em todo lugar do mundo, ou gente sem paci\u00eancia\n\nMas o individualismo canadense \u00e9 \"something else\"",
                "\"Asshole\" tem no mundo todo realmente. Uma vez esquiando nos Alpes, num montanha com paisagem linda e cheio de fam\u00edlias, fui pegar o lift. Tinha um FDP operando o sistema, e teoricamente esse cara deveria estar ajudando as pessoas a subirem. Ao inv\u00e9s disso ele ficava tocando o terror, quase empurrando as pessoas pra subirem logo. Sempre tem gente que se apavora, derruba os bastoes, etc. Quando isso acontecia o sujeito simplesmente come\u00e7ava a gritar \"sai da frente\", mandando um f\\*da-se geral ao inv\u00e9s de ajudar. Acho que foi a maior grosseria que j\u00e1 vi por aqui (aparentemente era um estudante fazendo trabalho tempor\u00e1rio de f\u00e9rias, esses s\u00e3o sempre os que estao cagando e andando pro trabalho).",
                "[deleted]",
                "N\u00e3o vejo o Papai Noel como culpado e sim quem o paga. Ele poderia ter agido de forma ligeiramente diferente mas mesmo assim acho que tem raz\u00e3o nesse caso.",
                "\u00c9 cara n\u00f3s s\u00f3 aprendemos isso com a vida. Esses tempos estava em um pa\u00eds considerado bastante civilizado, a\u00ed tava l\u00e1 esperando meu Flixbus de boa e vi que tinha um bebedor na frente da parada, fui l\u00e1 tomar uma \u00e1gua, nisso chegou um carinha da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza e enquanto eu tava tomando \u00e1gua o cara fechou a caralha do registro do bebedor na minha cara v\u00e9io enquanto eu tava ali tomando a minha \u00e1gua. Fiquei ali meio puto pela falta de considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podia ter pedido licen\u00e7a? Fiquei com cara de r/watchpeopledieinside. A\u00ed fiquei ali esperando o cara limpar a porra do bebedor pra continuar tomando minha \u00e1gua. O cara fez o servi\u00e7o ali, subiu no tuctuc dele e se mandou. Deixou o bebedor fechado.",
                "N\u00e3o d\u00e1 pra justificar algu\u00e9m que lida com crian\u00e7as agir assim mas a organiza\u00e7\u00e3o falhou. \u00c9 normal o ator tirar uns intervalos mas geralmente os ajudantes j\u00e1 v\u00e3o avisando as fam\u00edlias que s\u00f3 v\u00e3o atender mais um ou dois e dar uma parada. Nunca vi ningu\u00e9m dar piti quando \u00e9 feito assim. Nem atores, nem pais, nem crian\u00e7as.",
                "Cuz\u00e3o \u00e9 quem paga ele por sei l\u00e1, 3h e espera que ele fique 4 pela bondade do cora\u00e7\u00e3o dele.\n\nJ\u00e1 que voc\u00ea acha que os outros tem que trabalhar de gra\u00e7a, n\u00e3o quer vir aqui limpar minha casa e passar minhas roupas n\u00e3o?",
                "Sei l\u00e1 mano, eu to achando bizarro o pessoal condenar o papai noel, ngm sabe em quais condi\u00e7\u00f5es o maluco tava trabalhando, sei l\u00e1. \nE n\u00e3o ficou claro quem estava organizando a fila, se era a pr\u00f3pria equipe do papai noel \u00e9 meio zoado mesmo, sei l\u00e1.",
                "E t\u00e1 errado?\n\nS\u00f3 trabalham de gra\u00e7a escravo e ot\u00e1rio.",
                "Em Calgary? Nao tinha ningu\u00e9m da fam\u00edlia Hart pra dar uma cadeirada nele?"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Estudando um pouco de ZBRUSH",
            "selftext": "&#x200B;\n\n[Fala galera. Ando estudando um pouco de escultura digital e queria um feedback aqui, j\u00e1 que s\u00f3 tenho essa rede social, de se o rosto est\u00e1 maneiro ou n\u00e3o, se parece ver\u00eddico a anatomia... N\u00e3o foquei no pesco\u00e7o, s\u00f3 no rosto mesmo. [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "hsgezi",
            "comments": [
                "Voc\u00ea precisa melhorar a regi\u00e3o da boca. Falta defini\u00e7\u00e3o e volume.",
                "T\u00e1 bem legal OP. N\u00e3o sou expert, mas as propor\u00e7\u00f5es parecem boas e tem um n\u00edvel de realismo. Parab\u00e9ns."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "S\u00f3 um pequeno texto, sem caramelos, capivaras, Biroliro ou Coronga (ou \"Pausa para contempla\u00e7\u00e3o\")",
            "selftext": "Ela trabalhava com toda sorte de materiais. Suas m\u00e3os precisavam de ocupa\u00e7\u00e3o, era o \u00fanico jeito de dominar os pensamentos que teimavam em tecer teorias conspirat\u00f3rias contra si mesma.\n\nCarol n\u00e3o sorria. Todo dia acordava cedo, massageava os pulsos e procurava o que comer no barraco. Nem sempre encontrava, mas nesses dias a rua providenciava um resto de p\u00e3o seco, um pote de requeij\u00e3o ou margarina e quando tinha sorte, at\u00e9 mesmo um naco de salame ou resto de geleia. Aprendera o of\u00edcio de catadora de lixo com o av\u00f4. Mas nem o imenso carinho do velho foi capaz de ensin\u00e1-la a controlar as vozes que habitavam sua cabe\u00e7a.\n\n\\- Burra. Lixeira. Catadora. Nunca vai ser ningu\u00e9m na vida.\n\n\\- Praga. Est\u00fapida. Estorvo. Deveria ser um aborto.\n\n\\- Cuidado. Ele s\u00f3 quer te comer. Ningu\u00e9m te ama de verdade.\n\nMais um dia completo de trabalho, sob sol ou chuva. O cansa\u00e7o deixava suas pernas pesadas, o pouco arrecadado em troca dos papel\u00f5es, sucata e lixo nunca era suficiente para o pr\u00f3ximo dia. E as vozes come\u00e7avam a tortura.\n\n\\- Amanh\u00e3 vai faltar lixo. Amanh\u00e3 tu n\u00e3o consegue levantar o carrinho.\n\n\\- Ainda n\u00e3o desistiu? N\u00e3o enxerga que n\u00e3o vale a pena?\n\n\\- De que adianta chorar de dor e desgosto, se amanh\u00e3 o caminho ser\u00e1 igual ao de hoje?\n\nDescobriu no artesanato a morda\u00e7a adequada. As vozes se aquietavam enquanto a mente buscava foco na forma a ser impressa pela agilidade dos dedos. Transformava lixo em arte, sem saber que o fazia. Escondia cada escultura e pe\u00e7a, com medo de que algu\u00e9m destru\u00edsse suas cria\u00e7\u00f5es. Ou risse delas. Temia ser exposta e julgada pelos que possu\u00edam tudo. Casa, comida, fam\u00edlia, seguran\u00e7a.\n\nQuando o corpo se entregava, exausto, ca\u00eda sobre o estrado que chamava de cama. E sonhava com uma vida com outras vozes.\n\n\\- Amanh\u00e3 \u00e9 o primeiro dia na escola. Almo\u00e7a direito.\n\n\\- Leva um casaco. Espera por mim na sa\u00edda, que eu vou te buscar.\n\n\\- Eu te amo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "fcxa71",
            "comments": [
                "Participa l\u00e1 do /r/rapidinhapoetica :)",
                "Muito bom!",
                "Muito bom. Algumas dessas vozes atormentavam a minha cabe\u00e7a h\u00e1 um tempo atr\u00e1s. :("
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Justi\u00e7a de Alfredo Ceschiatti",
            "selftext": "Eu adoro essa representa\u00e7\u00e3o da deusa da justi\u00e7a na escultura de Alfredo Ceschiatti, que fica em frente ao STF, na pr\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes em Bras\u00edlia, porque claramente a inten\u00e7\u00e3o dele foi ser ir\u00f4nico. Ningu\u00e9m sentado tem pressa, inclusive \u00e9 usual no Brasil mandar esperar sentado, e quem est\u00e1 com uma espada no colo n\u00e3o est\u00e1 tamb\u00e9m com muita urg\u00eancia em us\u00e1-la.  \n\n\nE ent\u00e3o, voc\u00eas tamb\u00e9m acham que ele foi ir\u00f4nico ou que nem pensou nisso, \u00e9 s\u00f3 uma coincid\u00eancia?  \n\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gtivzt",
            "comments": [
                "n\u00e3o \u00e9 uma analise minha, mas achei interessante... \n\n[link]\n\n> Como Michelangelo, com o seu Davi, Ceschiatti revoluciona a iconografia da Justi\u00e7a ao optar por uma outra dimens\u00e3o temporal do seu tema, uma temporalidade que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a de outras Justi\u00e7as (tamb\u00e9m sentadas!) como, por exemplo, a que Andrea Pisano fez para a Porta Sul do Batist\u00e9rio de Flore\u00e7a (1336), ou aquela de Giotto, na Cappella degli Scrovegni, em P\u00e1dua (1306), ou ainda aquela outra que Raffaello Sanzio pintou no teto da Stanza della Segnatura, no Vaticano (1511). Ao contr\u00e1rio dessas tr\u00eas representa\u00e7\u00f5es, e de outras tantas, a Justi\u00e7a de Ceschiatti \u00e9 uma Justi\u00e7a que j\u00e1 cumpriu o seu mister. E que se n\u00e3o porta uma balan\u00e7a \u00e9 porque n\u00e3o est\u00e1 mais a julgar, a sopesar fatos, a ponderar argumentos, a medir direitos.\n\n> Em Ceschiatti, a justi\u00e7a j\u00e1 foi feita; tudo j\u00e1 foi medido e pesado, e a cada um j\u00e1 foi dado o que \u00e9 seu. Suum cuique tribuere e desaparecem os pratos da balan\u00e7a. A espada, por\u00e9m, permanece \u2013 tranq\u00fcila \u2013 nas m\u00e3os de T\u00eamis. Fica ali porque, nas m\u00e3os do homem, em poder de uma das partes, poderia virar vingan\u00e7a privada. \u00c9 mais seguro, portanto, que esse poder reste \u2013 ainda que dormente \u2013 nas m\u00e3os do Estado-Tribunal. A obra de Ceschiatti repousa na entrada da mais alta e mais importante Corte Judicial brasileira e esse locus n\u00e3o pode ser ignorado. Ali instalado, na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, o pesado granito de Ceschiatti fala por si(l\u00eancio): naquele Pal\u00e1cio a Justi\u00e7a foi feita! Fez-se justi\u00e7a na Corte projetada por Niemeyer, a cada novo julgamento.\n\no pr\u00f3prio texto fala que a est\u00e1tua n\u00e3o pode ser vista isolada do pr\u00e9dio do stf. e nesse detalhe, eu complemento a analise dizendo que... vc pode fazer uma an\u00e1lise interessante. a balan\u00e7a est\u00e1 no pr\u00f3prio pr\u00e9dio. \u00e9 o pr\u00f3prio pr\u00e9dio que se p\u00f5e em p\u00e9 para a justi\u00e7a. a est\u00e1tua cabe s\u00f3 o repouso e a prote\u00e7\u00e3o da espada, pq o stf est\u00e1 atento.",
                "Cara, vamos l\u00e1, n\u00e3o procurei referencia nenhuma do simbolismo dessa escultura, mas posso interpretar de outra forma. Ela est\u00e1 sentada por que n\u00e3o tem pressa, verdade,  as tamb\u00e9m por que tem parcim\u00f4nia, n\u00e3o age com afoba\u00e7\u00e3o, evitando assim agir com emo\u00e7\u00e3o. A espada no colo pode simbolizar que possui a for\u00e7a e pode us\u00e1-la, por\u00e9m s\u00f3 em \u00faltimo caso. A venda (acho que essa \u00e9 meio senso comum) tem a ver com avaliar os fatos independentemente de preconceitos ou simpatias pessoais. Algum estudante de arte deve saber sobre essa pe\u00e7a especificamente, e esclarecer.",
                "As vezes eu penso que esses artistas fodas quando fazem essas coisas s\u00f3 pensam \"isso aqui ia ser pica\" e ai geral fica anos tentando entender o significado depois enquanto o cara que fez s\u00f3 achou que seria dahora.",
                "Ela tamb\u00e9m n\u00e3o tem balan\u00e7a."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "(Necessitando) Tem algu\u00e9m a\u00ed que trabalha com Modelagem 3d e sabe de retopologia?",
            "selftext": "Basicamente: Eu sou aprendiz de 3d, t\u00f4 estudando junto com um outro amigo meu que j\u00e1 domina a arte da modelagem 3d, tudo tava indo bem e maravilhoso at\u00e9 eu terminar a parte da escultura, que a\u00ed come\u00e7ou a desgra\u00e7a completa, pois havia chegado a hora de fazer a retopologia do modelo, da\u00ed pra frente virou tudo um inferno absoluto, eu fiz uma primeira tentativa, ficou mal feito o edge flow, tive que refazer, segundo deu mesmo problema, tentei denovo, terceiro tinha quadrado pequeno demais, deu denovo, quinto foi a gota d'\u00e1gua, tinha indo bem longe, e falaram que tava uma aberra\u00e7\u00e3o e que eu devia jogar no lixo e tentar denovo.\n\nMinha sa\u00fade mental j\u00e1 tava bem perturbada ap\u00f3s basicamente 5 meses de trabalho de retopologia e nada saindo, tava acumulando frustra\u00e7\u00e3o e raiva, tendo algun momentos de automutila\u00e7\u00e3o (Eu n\u00e3o to dramatizando, isso aconteceu, e se pedirem pra eu provar, eu mostro as marcas aqui em foto), at\u00e9 que quando chamaram meu trabalho de aberra\u00e7\u00e3o eu acabei explodindo, tive um surto completo e tive um epis\u00f3dio de ataque de raiva/p\u00e2nico e sa\u00ed gritando e chutando as coisas (tentando me controlar pra evitar quebrar as coisas), no fim acabei numa discuss\u00e3o com o meu pai que n\u00e3o queria tentar entender o meu lado e s\u00f3 me chamava de desequilibrado.\n\nEssa coisa da retopologia t\u00e1 me fazendo um mal extremamente grande pra cabe\u00e7a, eu n\u00e3o t\u00f4 aguentando mais, eu sinceramente n\u00e3o t\u00f4 ligando mais pra mentalidade de \"aprender \u00e9 melhor do que pagar algu\u00e9m pra fazer\" , \"fa\u00e7a isso voc\u00ea mesmo\", \"Pra fazer um p\u00e3o vire um padeiro\", \"Jesus carregou a cruz nas costas e depois ascendeu aos c\u00e9us, segura na m\u00e3o de deus e continua, tu vai terminar e vai ficar bom\", \"N\u00e3o desiste nunca\" e etc, eu t\u00f4 seriamente considerando contratar algu\u00e9m pra fazer a retopologia pra mim e mostrar o passo-a-passo e como evitar meus erros, tendo em vista que vou eliminar esse sofrimento, eu tentei achar algu\u00e9m na gringa mas todos as pessoas de l\u00e1 s\u00e3o extremamente arrogantes e ficam presas a essas mentalidades, e de qualquer jeito eu n\u00e3o tenho cart\u00e3o internacional (Sou menor de idade, 15-16 anos e meus pais tem paranoia com cart\u00e3o internacional), ent\u00e3o venho perguntar aqui pra ver se tem algu\u00e9m.\n\nEnt\u00e3o, tem algu\u00e9m a\u00ed que se candidataria a fazer a retopologia? Se voc\u00ea vai cobrar algo, quanto cobraria?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "hpygnk",
            "comments": [
                "Pratique, pratique e pratique. Depois pratique mais um pouco..."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "A Estrela - Arthur C. Clarke",
            "selftext": " **A Estrela (Arthur Charles Clarke)**  \n\n\nEstamos a 3.000 anos-luz do Vaticano. Um dia, acreditei que o espa\u00e7o n\u00e3o tinha poderes sobre a f\u00e9, assim como acreditava que os c\u00e9us proclamariam a gl\u00f3ria da obra de Deus. Agora, j\u00e1 vi essa obra e minha f\u00e9 se encontra seriamente abalada. Olho para o crucifixo, suspenso na parede da cabine, acima do computador Mark VI, e pela primeira vez em minha vida me pergunto se n\u00e3o ser\u00e1 um s\u00edmbolo vazio.\n\nAinda n\u00e3o contei a ningu\u00e9m, mas a verdade n\u00e3o pode ser escondida. Os fatos est\u00e3o l\u00e1 para todos lerem, registrados em quil\u00f4metros sem conta de fita magn\u00e9tica e nos milhares de fotografias que transportamos de volta \u00e0 Terra. Outros cientistas poder\u00e3o interpret\u00e1-las t\u00e3o facilmente quanto eu, e n\u00e3o serei eu quem vai compactuar em ocultar a verdade, fato quase sempre respons\u00e1vel pela m\u00e1 fama da nossa ordem nos velhos dias.\n\nA tripula\u00e7\u00e3o j\u00e1 se encontra suficientemente deprimida e n\u00e3o sei como eles aceitar\u00e3o esta ironia final. Poucos dentre eles possuem qualquer tipo de f\u00e9 religiosa e, no entanto, n\u00e3o encontrar\u00e3o prazer em usar essa arma final em sua campanha contra mim. Aquela guerrinha particular, bem-humorada, mas de fundamental import\u00e2ncia, que transcorreu durante todo o caminho desde a Terra. Eles achavam divertido ter um jesu\u00edta como astrof\u00edsico-chefe: o Dr. Chandler, por exemplo, nunca se acostumou com isso (por que ser\u00e1 que os m\u00e9dicos s\u00e3o t\u00e3o ateus?). Algumas vezes ele me encontrava no conv\u00e9s de observa\u00e7\u00e3o, onde as luzes eram sempre reduzidas, de modo a que as estrelas pudessem brilhar em toda a sua gl\u00f3ria. Ficava ao meu lado na penumbra, olhando atrav\u00e9s da grande janela oval para os c\u00e9us que se moviam lentamente \u00e0 nossa volta, enquanto a nave girava, com a rota\u00e7\u00e3o residual, que nunca nos incomodar\u00edamos em corrigir.\n\n\u2013 Bem, padre \u2013 dizia ele, afinal -, parece prolongar-se para sempre, n\u00e3o? Talvez alguma coisa o tenha criado. Mas como pode acreditar que essa alguma coisa tenha um interesse especial por n\u00f3s e nosso mundinho miser\u00e1vel, nunca poderei entender.\n\nE a discuss\u00e3o come\u00e7ava enquanto, l\u00e1 fora, estrelas e nebulosas giravam em seus arcos eternos e silenciosos, al\u00e9m do pl\u00e1stico claro e sem falhas da vigia de observa\u00e7\u00e3o.\n\nAcredito que, em grande parte, era a aparente incongru\u00eancia de minha posi\u00e7\u00e3o que fazia a tripula\u00e7\u00e3o achar a coisa t\u00e3o divertida. Seria in\u00fatil eu chamar a aten\u00e7\u00e3o para os meus tr\u00eas artigos publicados no jornal de Astrof\u00edsica ou os cinco no Noticias Mensais da Real Sociedade Astron\u00f4mica. Lembrava-lhes que a minha ordem era famosa h\u00e1 muito tempo por seus trabalhos cient\u00edficos. N\u00f3s podemos ser poucos agora, mas desde o s\u00e9culo XVIII temos feito contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 astronomia e \u00e0 geografia que parecem fora de propor\u00e7\u00e3o com o n\u00famero de nossos quadros. Ser\u00e1 que meu relat\u00f3rio sobre a nebulosa F\u00eanix vai p\u00f4r fim a nossos mil anos de hist\u00f3ria? Por\u00e1 fim, receio, a muito mais que isso.\n\nN\u00e3o sei quem deu esse nome \u00e0 nebulosa, que me parece muito inadequado. Se cont\u00e9m alguma profecia, \u00e9 coisa que n\u00e3o ser\u00e1 verificada durante v\u00e1rios bilh\u00f5es de anos. Mesmo a palavra nebulosa \u00e9 um engano: trata-se de um objeto muito menor do que aquelas estupendas nuvens de poeira \u2013 a mat\u00e9ria-prima das estrelas ainda por nascer \u2013 que se espalham ao longo da Via-L\u00e1ctea. Na escala c\u00f3smica, de fato, a nebulosa F\u00eanix \u00e9 algo pequeno \u2013 uma t\u00eanue concha de g\u00e1s envolvendo uma \u00fanica estrela\u2026\n\nOu o que sobrou de uma estrela \u2026\n\nO retrato de Loyola feito por Rubens parece zombar de mim, suspenso ali, acima dos registros do espectrofot\u00f4metro. O que tu terias feito, padre, com este conhecimento que veio \u00e0s minhas m\u00e3os, t\u00e3o longe do pequeno mundo que foi todo o universo que conheceste? Teria tua f\u00e9 se erguido ante o desafio onde a minha falhou?  \nTeu olhar se perde na dist\u00e2ncia, padre, mas eu viajei por uma dist\u00e2ncia al\u00e9m de qualquer uma que pudeste ter imaginado ao fundar a nossa ordem, h\u00e1 mil anos. Nenhuma outra nave de pesquisa esteve t\u00e3o longe da Terra. Encontramo-nos nas fronteiras do universo explorado. Partimos para encontrar a nebulosa F\u00eanix, tivemos sucesso e agora voltamos com o peso de nossos conhecimentos. Quisera eu poder erguer esse peso dos meus ombros, mas \u00e9 em v\u00e3o que te chamo atrav\u00e9s dos s\u00e9culos e anos-luz que nos separam.\n\nNo livro que seguras, as palavras s\u00e3o n\u00edtidas:\n\nAD MAIOREM DEI GLORIAM, diz a mensagem, mas \u00e9 uma mensagem em que n\u00e3o mais posso crer. Poderias ainda acreditar nela se pudesses ver o que encontramos?\n\nN\u00f3s sab\u00edamos, \u00e9 claro, o que era a nebulosa F\u00eanix. Apenas em nossa gal\u00e1xia, a cada ano, mais de 100 estrelas explodem, queimando durante algumas horas ou dias com milhares de vezes o seu brilho normal antes de mergulharem na morte e na obscuridade. Essas s\u00e3o as novas normais, desastres comuns no universo. J\u00e1 gravei espectrogramas e curvas de luminosidade de d\u00fazias delas, desde que comecei a trabalhar no observat\u00f3rio lunar.\n\nMas tr\u00eas ou quatro vezes a cada mil anos ocorre alguma coisa, ao lado da qual at\u00e9 mesmo uma nova empalidece na total insignific\u00e2ncia.\n\nQuando uma estrela se torna supernova, ela pode brilhar brevemente mais que todos os s\u00f3is reunidos na gal\u00e1xia. Os astr\u00f4nomos chineses observaram isso acontecer no ano 1054 d.C. sem conhecerem a raz\u00e3o do que viam. Cinco s\u00e9culos depois, em 1572, uma super-\u2018 nova explodiu na constela\u00e7\u00e3o de Cassiop\u00e9ia, t\u00e3o brilhante que podia ser vista \u00e0 luz do dia. E houve mais tr\u00eas durante os mil anos que se passaram desde.ent\u00e3o.\n\nNossa miss\u00e3o era visitar o remanescente de semelhante cat\u00e1strofe, tentando reconstruir os eventos que haviam conduzido a ela para, se poss\u00edvel, aprender sua causa. Entramos lentamente atrav\u00e9s das conchas conc\u00eantricas de g\u00e1s que haviam sido lan\u00e7adas para fora h\u00e1 seis mil anos e ainda se expandiam. Ainda estavam imensamente quentes, irradiando mesmo agora numa violenta luz violeta, mas eram demasiado t\u00eanues para nos causar qualquer dano. Quando uma estrela explode, suas camadas externas s\u00e3o impulsionadas para fora com tamanha velocidade que escapam completamente ao seu campo gravitacional.\n\nAgora formavam essa concha oca, grande o suficiente para envolver mil sistemas solares. Em seu centro queimava o objeto pequeno e fant\u00e1stico em que a estrela se tornara. Uma an\u00e3 branca, menor do que a Terra e no entanto pesando um milh\u00e3o de vezes mais.\n\nAs conchas de g\u00e1s luminoso nos envolviam banindo a noite normal do espa\u00e7o \u00ednterestelar. Vo\u00e1vamos para o centro de uma bomba c\u00f3smica que detonara h\u00e1 mil\u00eanios, e cujos fragmentos incandescentes ainda se expandiam. A imensa escala da explos\u00e3o e o fato de que os res\u00edduos j\u00e1 cobriam um volume de espa\u00e7o com muitos bilh\u00f5es de quil\u00f4metros de di\u00e2metro roubavam \u00e0 cena qualquer movimento vis\u00edvel. Levaria d\u00e9cadas para que a vis\u00e3o pudesse discernir qualquer movimento nesses tortuosos filamentos e redemoinhos de g\u00e1s. E, no entanto, o sentimento de uma expans\u00e3o turbulenta era irresist\u00edvel.\n\nHav\u00edamos verificado nossa dire\u00e7\u00e3o b\u00e1sica horas atr\u00e1s e agora flutu\u00e1vamos lentamente rumo \u00e0 pequenina e fogosa estrela \u00e0 nossa frente. Ela j\u00e1 fora um sol como o nosso, mas consumira em algumas horas toda a energia que a teria mantido brilhando por um milh\u00e3o de anos. Agora se tornara avarenta e encolhida, reunindo seus recursos como se tentasse compensar os excessos de uma juventude perdul\u00e1ria.\n\nNingu\u00e9m esperava seriamente que pud\u00e9ssemos encontrar planetas. Se houvesse existido algum antes da explos\u00e3o, teria sido cozido em sopros de vapor e sua subst\u00e2ncia dissolvida em meio aos res\u00edduos da estrela. Ainda assim fizemos a busca autom\u00e1tica, como sempre fazemos ao nos aproximarmos de um sol desconhecido. Dentro em pouco localizamos um mundo pequeno, circundando a estrela a imensa dist\u00e2ncia. Ele devia ter sido o Plut\u00e3o desse desaparecido sistema solar, orbitando nas fronteiras da noite. Demasiado afastado do sol central para jamais ter conhecido a vida, sua dist\u00e2ncia salvara-o do destino que consumira todos os seus companheiros.\n\nA passagem do fogo queimara suas rochas, dissolvendo o manto de g\u00e1s congelado que devia cobri-lo nos dias anteriores ao desastre. N\u00f3s pousamos e descobrimos a Cripta.\n\nSeus construtores se haviam assegurado de que isso ocorreria. O marco monol\u00edtico erguido acima da entrada n\u00e3o passava agora de um toco fundido, mas mesmo nossas fotos de longa dist\u00e2ncia j\u00e1 nos revelavam existir ali o trabalho de uma intelig\u00eancia. Pouco depois detectamos o padr\u00e3o de radioatividade, amplo como um continente, que fora embutido na rocha. Mesmo que o pilar acima da Cripta tivesse sido destru\u00eddo, essa energia teria permanecido, um eterno e irremov\u00edvel farol acenando para as estrelas. Nossa nave mergulhou como uma flecha em dire\u00e7\u00e3o a esse gigantesco alvo.\n\nO pilar devia ter uma altura de I,5 km quando foi constru\u00eddo. Agora parecia uma vela que se derretera at\u00e9 formar um monte de cera. Levamos uma semana para perfurar a rocha fundida, j\u00e1 que n\u00e3o t\u00ednhamos ferramentas adequadas para essa tarefa. \u00c9ramos astr\u00f4nomos, n\u00e3o arque\u00f3logos, mas pod\u00edamos improvisar. Nosso prop\u00f3sito original fora esquecido: esse monumento solit\u00e1rio, erguido com tamanho esfor\u00e7o \u00e0 maior dist\u00e2ncia poss\u00edvel do sol condenado, s\u00f3 poderia ter um significado. Uma civiliza\u00e7\u00e3o que tinha consci\u00eancia de seu fim pr\u00f3ximo fizera ali seu \u00faltimo apelo \u00e0 imortalidade.\n\nExaminar todos os tesouros depositados na Cripta ser\u00e1 trabalho para gera\u00e7\u00f5es. Eles tiveram muito tempo para se preparar, j\u00e1 que seu sol deve ter dado os primeiros avisos muitos anos antes da detona\u00e7\u00e3o final. Tudo o que desejavam preservar, todos os frutos de seu g\u00eanio, eles depositaram ali, naquele mundo distante, dias antes do fim, na esperan\u00e7a de que alguma outra ra\u00e7a os encontrasse, para que n\u00e3o fossem inteiramente esquecidos. Ter\u00edamos nos portado desse modo? Ou ter\u00edamos nos perdido em nossa pr\u00f3pria autocomisera\u00e7\u00e3o, incapazes de pensar num futuro que nunca poder\u00edamos ver ou compartilhar?\n\nSe ao menos eles tivessem tido um pouco mais de tempo \u2026 Podiam viajar livremente entre os planetas de seu pr\u00f3prio sol, mas ainda n\u00e3o haviam aprendido a cruzar os golfos interestelares, e o sistema solar mais pr\u00f3ximo encontrava-se a 100 anos-luz de dist\u00e2ncia. Mas mesmo que possu\u00edssem o segredo do impulso transfinito, n\u00e3o mais que uns poucos milh\u00f5es poderiam ter sido salvos. Talvez tenha sido melhor assim.\n\nMesmo que eles n\u00e3o fossem t\u00e3o perturbadoramente humanos, como revelam suas esculturas, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de admir\u00e1-los e lamentar seu destino. Eles deixaram milhares de registros visuais, juntamente com minuciosas m\u00e1quinas para projet\u00e1-los. Havia instru\u00e7\u00f5es \u2018pict\u00f3ricas, de modo que n\u00e3o fosse dif\u00edcil aprender a sua linguagem escrita. Temos examinado muitas dessas grava\u00e7\u00f5es, trazendo de volta \u00e0 vida, pela primeira vez em seis mil anos, todo o calor e a beleza de uma civiliza\u00e7\u00e3o que, em muitos aspectos, deve ter sido bem superior \u00e0 nossa. Talvez eles tenham deixado apenas seu lado melhor, mas ningu\u00e9m poder\u00e1 conden\u00e1-los por isso. Seus mundos, contudo, eram ador\u00e1veis e suas cidades, erguidas com uma gra\u00e7a que iguala qualquer coisa j\u00e1 feita pelo homem. N\u00f3s os observamos no trabalho e nas divers\u00f5es, ouvimos sua linguagem musical soando atrav\u00e9s dos s\u00e9culos. E uma cena permanece ante meus olhos. Um grupo de crian\u00e7as numa praia de estranha areia azul, brincando nas ondas como as crian\u00e7as brincam na Terra. H\u00e1 uma fileira de \u00e1rvores ex\u00f3ticas, que lembram chicotes, ao longo da praia, e algum animal muito grande aparece, atravessando os baixios, sem atrair aten\u00e7\u00e3o.\n\nMergulhando no mar, ainda c\u00e1lido e generoso, vemos o sol que logo se tornaria traidor, apagando toda essa felicidade inocente.\n\nTalvez se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos t\u00e3o longe de casa, e portanto t\u00e3o vulner\u00e1veis \u00e0 solid\u00e3o, n\u00e3o fic\u00e1ssemos t\u00e3o profundamente comovidos. Muitos de n\u00f3s j\u00e1 observaram as ru\u00ednas de antigas civiliza\u00e7\u00f5es em outros mundos, mas elas nunca nos afetaram t\u00e3o profundamente. Essa trag\u00e9dia era \u00fanica. Uma coisa \u00e9 uma ra\u00e7a falhar e morrer, como na\u00e7\u00f5es e culturas j\u00e1 o fizeram na Terra. Mas ser destru\u00edda t\u00e3o completamente, em pleno \u00e1pice de seu desenvolvimento, sem deixar qualquer sobrevivente \u2013 como tal coisa poderia conciliar-se com a miseric\u00f3rdia divina?\n\nMeus colegas j\u00e1 perguntaram isso e eu dei as respostas que pude. Talvez tivesses feito melhor, padre Loyola, mas nada encontrei no Exercitia Spiritualia que me ajudasse nessa tarefa. Eles n\u00e3o eram gente m\u00e1: n\u00e3o sei que deuses adoravam, se \u00e9 que adoravam algum. Mas tenho olhado para eles atrav\u00e9s do abismo dos s\u00e9culos e vi a beleza que preservaram em seu \u00faltimo esfor\u00e7o sendo de novo trazida \u00e0 luz de seu sol encolhido. Eles poderiam ter-nos ensinado tanto. Por que foram destru\u00eddos?\n\nConhe\u00e7o as respostas que meus colegas dar\u00e3o quando estiverem de volta \u00e0 Terra. Dir\u00e3o que o universo n\u00e3o possui prop\u00f3sito ou plano, e que de vez que 100 s\u00f3is explodem, a cada ano, em nossa gal\u00e1xia, neste exato momento alguma ra\u00e7a est\u00e1 morrendo nas profundezas do espa\u00e7o. Se essa ra\u00e7a fez o bem ou o mal durante sua exist\u00eancia, n\u00e3o faz qualquer diferen\u00e7a no final. N\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a divina porque n\u00e3o existe Deus.\n\n\u00c9 claro que o que vimos n\u00e3o prova nada disso. Qualquer um que assim afirme est\u00e1 sendo influenciado pela emo\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pela l\u00f3gica. Deus n\u00e3o necessita justificar suas a\u00e7\u00f5es perante o Homem. Ele, que construiu o universo, pode destru\u00ed-lo quando quiser. Constitui arrog\u00e2ncia \u2013 perigosamente pr\u00f3xima da blasf\u00eamia \u2013 pensar que podemos dizer o que Ele pode ou n\u00e3o fazer.\n\nIsso eu teria aceito, n\u00e3o importando qu\u00e3o dolorosa fosse a perspectiva de mundos inteiros, juntamente com seus povos, sendo lan\u00e7ados em fornalhas. Mas chega um ponto em que at\u00e9 mesmo a mais profunda f\u00e9 pode vacilar, e agora, quando olho para os c\u00e1lculos colocados diante de mim, percebo que afinal cheguei a esse ponto.\n\nN\u00e3o pod\u00edamos dizer, antes de alcan\u00e7ar a nebulosa, h\u00e1 quanto tempo ocorrera a explos\u00e3o. Agora, partindo da evid\u00eancia astron\u00f4mica e dos registros nas rochas daquele \u00fanico planeta sobrevivente, fui capaz de dat\u00e1-la com precis\u00e3o. E sei em que ano a luz desse inc\u00eandio colossal chegou \u00e0 Terra. Sei o quanto essa supernova, cujo cad\u00e1ver agora se apaga atr\u00e1s de nossa nave em acelera\u00e7\u00e3o, deve ter brilhado nos c\u00e9us da Terra. Sei como deve ter fulgurado, baixa sobre o horizonte do leste, antes do nascer do Sol, como um farol na alvorada oriental.\n\nN\u00e3o pode haver mais d\u00favida. O mist\u00e9rio ancestral foi finalmente solucionado. E no entanto, \u00f3 Deus!, havia tantas estrelas que poderias ter usado. Qual a necessidade de lan\u00e7ar essas pessoas ao fogo para que o s\u00edmbolo de sua morte pudesse brilhar acima de Bel\u00e9m?\n\nTraduzido por [Carlos [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ie4dhc"
        },
        {
            "title": "Um poema em homenagem ao Museu Nacional: Adeus a Sete Quedas",
            "selftext": "Um poema que eu j\u00e1 tinha postado no /r/brasil. Creio que transmita parte do sentimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa perda inestim\u00e1vel, para o Brasil e a humanidade, por motivos t\u00e3o f\u00fateis.\n\n\n\n**Adeus a Sete Quedas**  \n&nbsp;  \n&nbsp;&nbsp;*Sete damas por mim passaram,*  \n&nbsp;&nbsp;*E todas sete me beijaram.*  \n&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;*Alphonsus de Guimaraens*  \n&nbsp;  \n&nbsp;&nbsp;*Aqui outrora retumbaram hinos.*  \n&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;*Raimundo Correia*  \n&nbsp;  \nSete quedas por mim passaram,   \ne todas sete se esva\u00edram.  \nCessa o estrondo das cachoeiras, e com ele  \na mem\u00f3ria dos \u00edndios, pulverizada,  \nj\u00e1 n\u00e3o desperta o m\u00ednimo arrepio.  \nAos mortos espanh\u00f3is, aos mortos bandeirantes,  \naos apagados fogos  \nde Ciudad Real de Guaira v\u00e3o juntar-se  \nos sete fantasmas das \u00e1guas assassinadas  \npor m\u00e3o do homem, dono do planeta.  \n&nbsp;  \nAqui outrora retumbaram vozes  \nda natureza imaginosa, f\u00e9rtil  \nem teatrais encena\u00e7\u00f5es de sonhos  \naos homens ofertadas sem contrato.  \nUma beleza-em-si, fant\u00e1stico desenho  \ncorporizado em cach\u00f5es e bulc\u00f5es de a\u00e9reo contorno  \nmostrava-se, despia-se, doava-se  \nem livre coito \u00e0 humana vista extasiada.  \nToda a arquitetura, toda a engenharia  \nde remotos eg\u00edpcios e ass\u00edrios  \nem v\u00e3o ousaria criar tal monumento.  \n&nbsp;  \nE desfaz-se  \npor ingrata interven\u00e7\u00e3o de tecnocratas.  \nAqui sete vis\u00f5es, sete esculturas  \nde l\u00edquido perfil  \ndissolvem-se entre c\u00e1lculos computadorizados  \nde um pa\u00eds que vai deixando de ser humano  \npara tornar-se empresa g\u00e9lida, mais nada.  \n&nbsp;  \nFaz-se do movimento uma represa,  \nda agita\u00e7\u00e3o faz-se um sil\u00eancio  \nempresarial, de hidrel\u00e9trico projeto.  \nVamos oferecer todo o conforto  \nque luz e for\u00e7a tarifadas geram  \n\u00e0 custa de outro bem que n\u00e3o tem pre\u00e7o  \nnem resgate, empobrecendo a vida  \nna feroz ilus\u00e3o de enriquec\u00ea-la.  \nSete boiadas de \u00e1gua, sete touros brancos,  \nde bilh\u00f5es de touros brancos integrados,  \nafundam-se em lagoa, e no vazio  \nque forma alguma ocupar\u00e1, que resta  \nsen\u00e3o da natureza a dor sem gesto,  \na calada censura  \ne a maldi\u00e7\u00e3o que o tempo ir\u00e1 trazendo?  \n&nbsp;  \nVinde povos estranhos, vinde irm\u00e3os  \nbrasileiros de todos os semblantes,  \nvinde ver e guardar  \nn\u00e3o mais a obra de arte natural  \nhoje cart\u00e3o-postal a cores, melanc\u00f3lico,  \nmas seu espectro ainda rorejante  \nde irisadas p\u00e9rolas de espuma e raiva,  \npassando, circunvoando,  \nentre pontes p\u00eanseis destru\u00eddas  \ne o in\u00fatil pranto das coisas,  \nsem acordar nenhum remorso,  \nnenhuma culpa ardente e confessada.  \n(\u201cAssumimos a responsabilidade!  \nEstamos construindo o Brasil grande!\u201d)  \nE patati patati patat\u00e1...  \n&nbsp;  \nSete quedas por n\u00f3s passaram,  \ne n\u00e3o soubemos, ah, n\u00e3o soubemos am\u00e1-las,  \ne todas sete foram mortas,  \ne todas sete somem no ar,  \nsete fantasmas, sete crimes  \ndos vivos golpeando a vida  \nque nunca mais renascer\u00e1.  \n&nbsp;  \n&nbsp;&nbsp;*Carlos Drummond de Andrade*",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9cgyee",
            "comments": [
                "Esse poema foi escrito por Carlos Drummond de Andrade, e publicado em 1982, em rea\u00e7\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o da maior cachoeira do mundo na \u00e9poca em vaz\u00e3o, as Sete Quedas do Gua\u00edra. Elas foram submersas pelo lago da represa do Itaipu, apesar de existir um projeto no qual as quedas seriam preservadas, que n\u00e3o foi aprovado pelos paraguaios.\n\nEle retrata a inconformidade do poeta em rela\u00e7\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o de um patrim\u00f4nio de valor hist\u00f3rico e natural incalcul\u00e1vel, em prol da busca de um suposto progresso, atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o de burocratas e pol\u00edticos.\n\nS\u00e9culos de hist\u00f3ria, maravilhas da natureza, encobertos por \u00e1gua, e chamas.\n\nEm 82, perdemos as Sete Quedas para aumentar nossa capacidade de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Hoje, perdemos o Museu Nacional por irresponsabilidade.",
                "nossa cara eu queria poder dar a minha vida pelo museu q porra",
                "200 anos... 200 anos perdidos em uma noite, *por neglig\u00eancia*."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nica de um suic\u00eddio - reportagem da Veja relata espetaculariza\u00e7\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o da PF na UFSC",
            "selftext": "[Link para a mat\u00e9ria [link] (restrita para assinantes).\n\nPaywall de cu \u00e9 rola: **Cr\u00f4nica de um suic\u00eddio**\n\nNa noite do domingo 1\u00ba de outubro, um antigo cliente do Macarronada Italiana, de onde se avista a deslumbrante Ba\u00eda Norte de Florian\u00f3polis, entrou no restaurante \u00e0 procura de Z\u00e9. O gar\u00e7om Jos\u00e9 de Andrade, de 63 anos, irrompeu no sal\u00e3o e aproximou-se para registrar em seu bloquinho o pedido de sempre do fregu\u00eas de quase quatro d\u00e9cadas: talharim \u00e0 bolonhesa.\n\n\u2014 N\u00e3o, Z\u00e9, hoje s\u00f3 vim te ver e tomar um caf\u00e9 contigo.\nO gar\u00e7om percebeu um timbre diferente e retrucou:\n\n\u2014 Te conhe\u00e7o, Cau. Voc\u00ea est\u00e1 bem?\n \nCau n\u00e3o estava bem, mas desconversou. Reclinou sua vasta figura de 1,90 metro e 85 quilos sobre o balc\u00e3o e tomou um expresso em companhia de Z\u00e9, que percebeu outra estranheza: o sil\u00eancio incomum e prolongado do interlocutor. Dez minutos depois, Cau deu-lhe um abra\u00e7o apertado, um beijo na bochecha esquerda e disse \u201cadeus\u201d.\n\nDali, Cau foi ao Shopping Beiramar, uma caixa de concreto de sete andares, subiu at\u00e9 o \u00faltimo piso e andou em torno das escadas rolantes mirando l\u00e1 embaixo, como quem calcula o territ\u00f3rio. Caminhou duas, tr\u00eas, cinco vezes ao todo. E decidiu ir ao cinema. Assistiu a Feito na Am\u00e9rica, o mais recente filme de Tom Cruise, e voltou para casa. No dia seguinte, na \u00faltima manh\u00e3 de sua vida, Cau deixou seu apartamento, no bairro de Trindade, e pegou um t\u00e1xi. No meio do caminho, talvez \u00e0 espera de que o shopping abrisse as portas, \u00e0s 10 horas, encerrou a corrida na Pra\u00e7a dos Namorados, onde costumava levar o filho quando pequeno. Sentou-se num banco. Uma conhecida o cumprimentou, ele perguntou as horas. Eram 9h20. Quando o shopping abriu, Cau n\u00e3o demorou a chegar. Cruzou com um estudante universit\u00e1rio, a quem saudou protocolarmente, e tomou o elevador at\u00e9 o 7\u00ba andar. As c\u00e2meras de seguran\u00e7a do shopping captaram o momento em que Cau, sem nenhuma hesita\u00e7\u00e3o, se postou na escada rolante, colocou as m\u00e3os no corrim\u00e3o de borracha, em seguida subiu ali com os dois p\u00e9s \u2014 e jogou-se no v\u00e3o da escada, projetando-se no precip\u00edcio. Despencou de uma altura de 37 metros, a uma velocidade de 97 quil\u00f4metros por hora. Seu corpo bateu no ch\u00e3o como se tivesse 458 quilos. Ele morreu na hora, \u00e0s 10h38 de 2 de outubro de 2017.\n\nO suic\u00eddio de Luiz Carlos Cancellier de Olivo, aos 59 anos, o Cau, reitor da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC), foi o desfecho tr\u00e1gico de dezoito dias dram\u00e1ticos. Sua vida come\u00e7ou a desabar na manh\u00e3 de 14 de setembro, quando agentes da Pol\u00edcia Federal deflagraram a Opera\u00e7\u00e3o Ouvidos Moucos, com o objetivo de apurar desvios de verbas para cursos de ensino a dist\u00e2ncia na UFSC. \u00c0s 6h30 daquela quinta-feira, o reitor ouviu tocar a campainha de seu apartamento e, enrolado em uma toalha de banho, abriu a porta para tr\u00eas agentes da PF, que subiram sem se fazer anunciar pelo porteiro do edif\u00edcio. Os agentes traziam dois mandados \u2014 um de pris\u00e3o tempor\u00e1ria e o outro de busca e apreens\u00e3o. Recolheram o tablet e o celular do reitor e conduziram-no \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Florian\u00f3polis, dentro de uma viatura.\n \nAt\u00f4nito, sem entender o que estava acontecendo, o reitor s\u00f3 se lembrou de chamar um advogado quando estava prestes a come\u00e7ar seu depoimento, \u00e0s 8h30. Durante as cinco horas em que foi arguido, passou duas sem saber por que estava \u00e0 beira da pris\u00e3o. Ainda respondia a perguntas sobre os meandros operacionais do ensino a dist\u00e2ncia, com o est\u00f4mago embrulhado pelo jejum matinal e pelo tormento das circunst\u00e2ncias, quando a delegada \u00c9rika Mialik Marena, ex-coordenadora da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato, \u00e0 frente agora da Ouvidos Moucos, adentrou o local. Apressada para iniciar a coletiva de imprensa que come\u00e7aria logo mais, \u00c9rika finalmente esclareceu ao interrogado o motivo de tudo aquilo: \u201cO senhor n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado pelos desvios, mas por obstru\u00e7\u00e3o das apura\u00e7\u00f5es\u201d. E correu para comandar o microfone na sala ao lado.\n\nDesde cedo, j\u00e1 voava nas redes sociais a not\u00edcia de que a Pol\u00edcia Federal deflagrara uma opera\u00e7\u00e3o de combate a uma roubalheira milion\u00e1ria na UFSC. A p\u00e1gina oficial da PF no Facebook, seguida por 2,6 milh\u00f5es de pessoas, destacava a Ouvidos Moucos: \u201cCombate de desvio de mais de 80 milh\u00f5es de reais de recursos para a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia\u201d. Ainda acrescentava duas hashtags para celebrar a a\u00e7\u00e3o: \u201c#euconfionapf\u201d e \u201c#issoaqui\u00e9pf\u201d. A euforia n\u00e3o encontrava eco nos fatos. Na coletiva, a delegada \u00c9rika explicou que, na realidade, n\u00e3o havia desvio de 80 milh\u00f5es de reais. O valor referia-se ao total dos repasses do governo federal ao programa de ensino a dist\u00e2ncia da UFSC ao longo de uma d\u00e9cada, de 2005 e 2015, mas n\u00e3o soube dizer de quanto era, afinal, o montante do desvio. Como a PF n\u00e3o se deu ao trabalho \u2014 at\u00e9 hoje \u2014 de corrigir a cifra na sua p\u00e1gina do Facebook, os 80 milh\u00f5es colaram na biografia do reitor. Em seu vel\u00f3rio, uma aluna socou o caix\u00e3o e bradou: \u201cCad\u00ea os 80 milh\u00f5es?\u201d.\n\nEncerrado seu depoimento, o reitor deveria ficar retido na sede da PF, mas, como a carceragem havia sido desativada,  foi para a Penitenci\u00e1ria de Florian\u00f3polis, um complexo de quatro pavilh\u00f5es constru\u00eddo em 1930. Acorrentaram seus p\u00e9s, algemaram suas m\u00e3os e, posto nu, ele foi submetido a revista \u00edntima. Um dos agentes ironizou: \u201cViu, gente, tamb\u00e9m prendemos professores!\u201d. Cancellier vestiu o uniforme laranja, foi fichado e passou a noite em claro. Seus dois colegas de cela, presos na mesma opera\u00e7\u00e3o, choravam copiosamente. Cancellier estava mudo, como que em transe, e cada vez mais sobressaltado com os rigores do c\u00e1rcere. \n\nFicou trinta horas na cela na ala de seguran\u00e7a m\u00e1xima. Teve sintomas de taquicardia: suava muito e a press\u00e3o disparou para 17 por 8. Seu cardiologista foi autorizado a examin\u00e1-lo, trazendo os rem\u00e9dios que ele havia deixado em casa (desde dezembro, quando implantou dois stents, Cau tomava oito medicamentos).\nQuando deixou a cela, Cancellier era um homem marcado a ferro pela humilha\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Sua fam\u00edlia o recebeu em clima de festa e al\u00edvio. Os irm\u00e3os, Julio e Acioli, tinham comprado de tudo um pouco no Macarronada Italiana para um jantar regado a vinho branco Canciller, r\u00f3tulo argentino escolhido pela similaridade com o nome de origem italiana da fam\u00edlia. Tamb\u00e9m ali estava o filho do reitor, Mikhail, de 30 anos, doutor em direito como o pai, com quem ele mantinha um la\u00e7o inquebrant\u00e1vel. Mas, entre piadas e risos, Cancellier exibia um semblante sem express\u00e3o. \u201cEle estava chocado. Revivia aquelas cenas o tempo todo\u201d, lembra o irm\u00e3o Julio, jornalista de 51 anos. Mais que tudo, o reitor estava sendo esmagado pelo peso da proibi\u00e7\u00e3o de pisar na universidade at\u00e9 o final das investiga\u00e7\u00f5es. A decis\u00e3o fora tomada junto com o mandado de pris\u00e3o e, para o reitor, soou como uma puni\u00e7\u00e3o cruel.\n\nDepois de ter visto seu nome nas manchetes do notici\u00e1rio na internet e na TV, Cancellier deu boa-noite a todos e recolheu-se. N\u00e3o era um homem aliviado pelo fim do mart\u00edrio da pris\u00e3o nem reconfortado pelo reencontro com a liberdade. Deixou o jantar como um derrotado. Um dos convivas, o desembargador L\u00e9dio Rosa de Andrade, de 58 anos, amigo da inf\u00e2ncia pobre passada em Tubar\u00e3o, a 130 quil\u00f4metros de Florian\u00f3polis, percebeu o peso que o reitor carregava. \u201cEle entendeu que o epis\u00f3dio deixaria uma marca incontorn\u00e1vel em sua biografia\u201d, diz Andrade, colega de col\u00e9gio de Cancellier.\n\nA UFSC era uma extens\u00e3o da casa do reitor. Seu apartamento, de tr\u00eas c\u00f4modos, onde viveu dezenove anos, dois deles casado e o restante na companhia do filho, fica a 230 passos do c\u00e2mpus. Nos fins de semana, o reitor fazia uma ronda informal, bem \u00e0 vontade em seu moletom. Na UFSC, ele teve, para os padr\u00f5es acad\u00eamicos, uma carreira mete\u00f3rica. Em apenas dezoito anos, concluiu o curso de direito, fez mestrado, fez doutorado em direito administrativo, virou diretor do Centro de Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e, numa elei\u00e7\u00e3o acirrada, elegeu-se reitor \u2014 cargo que ocuparia por dezesseis meses. Na elei\u00e7\u00e3o, a paci\u00eancia para tecer alian\u00e7as foi arma decisiva em um jogo embaralhado. \u201cEle n\u00e3o era um orador brilhante, mas era um articulador que conseguia trazer para o mesmo lado gente de todos os espectros ideol\u00f3gicos\u201d, define o amigo Nelson Wedekin, de 73 anos, ex-senador pelo PMDB local.\n \nDesde a juventude, a rotina universit\u00e1ria era a b\u00fassola da vida de Cancellier. Em 1977, aos 19 anos, \u00e9poca em que fazia pol\u00edtica estudantil com o cabelo desgrenhado e bolsa de couro a tiracolo, ele se encantou com a universidade. \u201cN\u00e3o quero nunca sair daqui\u201d, confessou ao amigo Osvaldir Ramos, hoje presidente do Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o em Santa Catarina. Acabou for\u00e7ado a sair, no regime militar, em decorr\u00eancia de sua milit\u00e2ncia no Partido Comunista Brasileiro, o antigo Partid\u00e3o, e da chamada novembrada: em 30 de novembro de 1979, o presidente Jo\u00e3o Figueiredo, o \u00faltimo ditador do ciclo militar, baixou em Florian\u00f3polis, bateu boca com estudantes na rua e o epis\u00f3dio terminou em pancadaria e pris\u00f5es. Cancellier teve de desaparecer da faculdade de direito. Ressurgiu cinco meses depois trabalhando em um jornal e acabou tornando-se assessor de pol\u00edticos, inclusive de Wedekin, fun\u00e7\u00e3o que o levou a se mudar para Bras\u00edlia. S\u00f3 voltou \u00e0 UFSC em 2000, aos 42 anos, para cumprir uma fulminante trajet\u00f3ria acad\u00eamica \u2014 e ser de novo expelido da universidade, agora em plena democracia e na condi\u00e7\u00e3o de reitor, num banimento que lhe pesou como uma suprema humilha\u00e7\u00e3o. No muro da universidade, um an\u00f4nimo grafitou: \u201cFora Cancellier\u201d.\n\n\u201cA humilha\u00e7\u00e3o \u00e9 a bomba nuclear das emo\u00e7\u00f5es\u201d, afirma a psic\u00f3loga alem\u00e3 Evelin Lindner, uma autoridade mundial num ramo da psicologia que estuda o peso da vexa\u00e7\u00e3o em sociedade e sua rela\u00e7\u00e3o com atos de viol\u00eancia \u2014 como o terrorismo e o suic\u00eddio, que, n\u00e3o por acaso, andam juntos. Se a culpa \u00e9 uma dor que vem de dentro, a humilha\u00e7\u00e3o \u00e9 como uma dor que vem de fora, imposta pelo olhar alheio. \u00c9 sentida como uma fal\u00eancia em p\u00fablico. Sai cortando fundo no orgulho, na honra, na dignidade, e tende a ficar marcada como uma cicatriz. Escreve o psiquiatra Neel Burton, professor em Oxford e autor do livro Heaven and Hell: The Psychology of the Emotions (C\u00e9u e Inferno: a Psicologia das Emo\u00e7\u00f5es): \u201cAs pessoas que foram humilhadas carregam a marca da humilha\u00e7\u00e3o, s\u00e3o lembradas pela humilha\u00e7\u00e3o. Em um sentido muito real, elas se tornam a pr\u00f3pria humilha\u00e7\u00e3o que sofreram\u201d.\n \nOs estudos cient\u00edficos sugerem que, quando est\u00e3o em jogo elementos que constituem a raz\u00e3o de ser de uma pessoa, como princ\u00edpios, posi\u00e7\u00e3o ou status, o peso da vergonha pode at\u00e9 desfigurar a identidade pessoal e tornar-se insuport\u00e1vel. \u201cEm alguns casos, ser submetido a uma situa\u00e7\u00e3o vexaminosa gera condutas irracionais e pode desencadear uma resposta violenta, como o suic\u00eddio\u201d, diz o professor Helio Deliberador, do departamento de psicologia social da PUC de S\u00e3o Paulo. O filho mais velho de Bernard Madoff, um dos nomes mais cintilantes de Wall Street, suicidou-se depois da descoberta de que seu pai era, na verdade, um farsante que aplicara golpes bilion\u00e1rios. Jacintha Saldanha, enfermeira em um hospital onde a duquesa Kate esteve internada em 2012, caiu no trote de radialistas australianos que se fizeram passar pela rainha da Inglaterra, facilitou o acesso a dados sobre o estado de sa\u00fade da duquesa e foi publicamente achincalhada. Matou-se aos 46 anos. Como escreveu Albert Camus em Mito de S\u00edsifo: Ensaio sobre o Absurdo: \u201cMatar-se, em certo sentido, \u00e9 confessar que se \u00e9 ultrapassado pela vida e que n\u00e3o a compreendemos\u201d.\n\nNos dias que se seguiram \u00e0 sua soltura, Cancellier come\u00e7ou a ser ultrapassado pela vida. \u201cPassou a alternar momentos em que achava que ficaria tudo bem com outros em que mergulhava no des\u00e2nimo\u201d, diz o ex-senador Wedekin. Em 16 de setembro, dois dias depois da pris\u00e3o, seu irm\u00e3o Acioli levou-o para falar com advogados. Ao entrar e sair do t\u00e1xi, Cancellier tremia, com medo de ser reconhecido na rua e hostilizado. Com o celular confiscado pela PF, quase n\u00e3o atendia o telefone fixo de casa. N\u00e3o ligava a TV e, ao irm\u00e3o Julio, disse que cometera \u201csuic\u00eddio digital\u201d, pois retirara fotos do Facebook e parara de navegar nas redes sociais. Ensimesmou-se a tal ponto que os irm\u00e3os decidiram lev\u00e1-lo a uma psiquiatra, a primeira vez na vida que buscava ajuda dessa natureza.\n\nA consulta com a m\u00e9dica Amanda Rufino ocorreu em 19 de setembro, cinco dias depois da pris\u00e3o. Ele saiu de l\u00e1 com o diagn\u00f3stico de \u201csintomas de stress p\u00f3s-traum\u00e1tico desencadeados por impactante fator estressor no \u00e2mbito profissional\u201d e um quadro de \u201cintensa sensa\u00e7\u00e3o de ang\u00fastia, de opress\u00e3o no peito e taquicardia\u201d. A psiquiatra prescreveu um ansiol\u00edtico e um antidepressivo, ambos em doses moderadas. Cancellier tomou obedientemente os rem\u00e9dios e voltou \u00e0 m\u00e9dica em 29 de setembro, a tr\u00eas dias do suic\u00eddio. Ao final da segunda consulta, a psiquiatra comentou com um dos irm\u00e3os do reitor que a situa\u00e7\u00e3o parecia sob controle. \u201cO quadro est\u00e1 evoluindo bem\u201d, disse. A Jo\u00e3o dos Passos, procurador-geral do estado, o reitor deu uma pista do que sentia: \u201cVou te confidenciar, Jo\u00e3o. Meu estado \u00e9 de p\u00f3s-cat\u00e1strofe, como se eu fosse o sobrevivente de uma queda de avi\u00e3o. N\u00e3o consigo me situar, raciocinar direito\u201d. O amigo L\u00e9dio Andrade, com quem o reitor jogava xadrez, descreve um Cancellier irreconhec\u00edvel: \u201cSeu racioc\u00ednio ficou lento e os olhos fixavam o infinito. N\u00e3o parecia o Cau\u201d.\n \nEm situa\u00e7\u00f5es normais, o reitor tinha entusiasmadas conversas sobre Shakespeare, Freud e o cristianismo, temas que despertavam sua curiosidade intelectual. Agora, nada parecia atrair seu interesse. O irm\u00e3o Acioli,  engenheiro que mora em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, tentando tir\u00e1-lo da clausura de si mesmo, alugou um Fiat Uno e provocou: \u201cAgora voc\u00ea vai me mostrar essa ilha\u201d. Era sempre o irm\u00e3o ao volante, pois Cancellier, apesar de ter carteira de motorista, s\u00f3 dirigia moto. Nesses passeios, o reitor at\u00e9 relaxava, mas logo voltava a cerrar-se em casa.\nEm Foz do Igua\u00e7u, sua ex-mulher, Cristiana Jacquenin, de 48 anos, externou seu temor aos mais chegados: \u201cTenho medo do que ele possa fazer. Ele n\u00e3o vai aguentar ficar longe da universidade, \u00e9 a vida dele\u201d. Crica, como Cancelllier a chamava, foi uma paix\u00e3o fulminante \u2014 em dois meses, eles subiram ao altar, ele com 28 anos, ela com 18. Conheceram-se no jornal O Estado (que j\u00e1 n\u00e3o existe) e, apesar da separa\u00e7\u00e3o, mantiveram um elo at\u00e9 o fim. Ela afirma: \u201cAquela humilha\u00e7\u00e3o toda atingiu o Cau. Era como se algu\u00e9m acertasse com uma bazuca uma escultura de pecinhas bem encaixadas que nunca mais se rearranjariam\u201d.\n\nA Pol\u00edcia Federal pediu a pris\u00e3o de Cancellier e outras seis pessoas da UFSC com base em um relat\u00f3rio de 126 p\u00e1ginas. Nele, o reitor \u00e9 acusado de tentar obstruir as investiga\u00e7\u00f5es da universidade sobre os desvios de dinheiro com base em apenas dois depoimentos. Em um deles, Taisa Dias, coordenadora do curso de administra\u00e7\u00e3o, contou \u00e0 pol\u00edcia que, certo dia, levou ao reitor suspeitas de uso indevido de verbas no curso que coordena. Cancellier, segundo ela, perguntou se aquilo n\u00e3o seria um \u201cproblema de gest\u00e3o\u201d e, em seguida, lhe disse o seguinte: \u201cGuarda essa pastinha\u201d. Taisa entendeu que, com essa frase, o reitor estava querendo enterrar as investiga\u00e7\u00f5es. A Pol\u00edcia Federal, por sua vez, considerou a interpreta\u00e7\u00e3o de Taisa como uma suspeita suficientemente clara de que Cancellier queria embolar a apura\u00e7\u00e3o. A defesa do reitor admite a conversa com Taisa, mas afirma que, ao dizer \u201cguarda essa pastinha\u201d, ele queria lhe pedir apenas cautela nas apura\u00e7\u00f5es e nas acusa\u00e7\u00f5es. Ao reitor, nada foi perguntado sobre suas inten\u00e7\u00f5es, antes de ele ser preso.\n\nO outro depoimento foi prestado pelo corregedor da UFSC, Rodolfo Hickel do Prado, um senhor calvo de olhos claros que nunca altera o tom de voz e fez fama de investigador obsessivo no c\u00e2mpus da universidade. Em novembro do ano passado, o centro acad\u00eamico da faculdade de engenharia postou no Facebook um texto que dizia que a universidade mantinha uma l\u00f3gica desigual, punitiva para alunos e benevolente para professores. Hickel do Prado debru\u00e7ou-se sobre a quest\u00e3o. Queria entender o que era aquela l\u00f3gica desigual. Convocou nada menos do que uma centena de estudantes para depor. A apura\u00e7\u00e3o se encerrou sem nada concluir, mas ajudou a sublinhar sua f\u00faria investigativa. Aos que lhe censuram o \u00edmpeto de xerife, Hickel do Prado rebate com seguran\u00e7a p\u00e9trea: \u201cQuem faz tudo certo n\u00e3o tem por que ter medo de nada\u201d. (Na ter\u00e7a-feira 7, o corregedor pediu licen\u00e7a m\u00e9dica de dois meses da universidade.)\n\nEm seu depoimento, Hickel do Prado fez cinco acusa\u00e7\u00f5es ao reitor. Disse que ele lhe recomendou que instalasse uma sindic\u00e2ncia, em vez de abrir um processo administrativo, e tentou subordin\u00e1-lo a uma secretaria ligada \u00e0 reitoria. (A defesa do reitor confirma as duas provid\u00eancias, mas diz que eram uma tentativa de evitar os conhecidos excessos do corregedor, e n\u00e3o de sabotar a investiga\u00e7\u00e3o.) Tamb\u00e9m afirmou que ele cortou sua remunera\u00e7\u00e3o numa \u201ctentativa de constrang\u00ea-lo\u201d. (A defesa do reitor afirma que houve uma ampla reforma na UFSC com cortes na remunera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios cargos comissionados, e n\u00e3o uma medida exclusiva contra o corregedor.) Ainda acusou o reitor de t\u00ea-lo chamado para uma conversa reservada na qual lhe pediu que n\u00e3o apurasse as suspeitas. (A defesa do reitor nega que a conversa tenha existido.) E, por fim, disse que ele lhe pediu para ter acesso formal \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es depois de ter visitado a Capes, \u00f3rg\u00e3o federal que financia o sistema de p\u00f3s-\u00acgradua\u00e7\u00e3o no Brasil, que havia acabado de cortar as verbas para o programa de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia da UFSC. (A defesa do reitor confirma que ele pediu acesso \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es exatamente para saber as raz\u00f5es que levaram a Capes a cortar as verbas.)\n\nA pol\u00edcia n\u00e3o ouviu as explica\u00e7\u00f5es do reitor, antes de pedir sua pris\u00e3o. Ainda que os dois depoimentos se limitassem a acus\u00e1-lo de tentar obstruir as investiga\u00e7\u00f5es, a pol\u00edcia incluiu o nome do reitor em uma lista de doze pessoas suspeitas de terem tido \u201cefetiva participa\u00e7\u00e3o na implementa\u00e7\u00e3o, controle e benef\u00edcio do esquema criminoso\u201d. N\u00e3o h\u00e1 no inqu\u00e9rito nenhum ind\u00edcio ou acusa\u00e7\u00e3o de que o reitor fosse membro do \u201cesquema criminoso\u201d, nem mesmo a descri\u00e7\u00e3o do que poderia vir a ser esse \u201cesquema criminoso\u201d. VEJA perguntou \u00e0 Pol\u00edcia Federal por que Cancellier foi apontado como integrante da quadrilha, mas a PF preferiu n\u00e3o responder.\n\nNo final do relat\u00f3rio, na p\u00e1gina 123, est\u00e3o as cinco raz\u00f5es para prender o reitor. O texto afirma que ele:\n\n\u2022\t\u201cCriou a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia para estar acima do j\u00e1 existente N\u00facleo Universidade Aberta, vinculando-a diretamente \u00e0 reitoria.\u201d (O inqu\u00e9rito n\u00e3o traz nenhuma prova de que a cria\u00e7\u00e3o da secretaria tenha rela\u00e7\u00e3o com desvios de verba.)\n\n\u2022\t\u201cNomeou no \u00e2mbito do EaD (educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia) os professores do grupo que mantiveram a pol\u00edtica de desvios e direcionamento nos pagamentos das bolsas do EaD.\u201d (O reitor, ao assumir o cargo, fez mais de cinquenta nomea\u00e7\u00f5es. No \u00e2mbito do EaD, fez apenas tr\u00eas, e outros tr\u00eas professores que j\u00e1 integravam o grupo antes mesmo de sua gest\u00e3o foram mantidos.)\n\n\u2022\t\u201cProcurou obstaculizar as tentativas internas sobre as irregularidades na gest\u00e3o de recursos do EaD.\u201d (O inqu\u00e9rito, neste caso, baseia-se no depoimento da coordenadora Taisa Dias e do corregedor Hickel do Prado.)\n\n\u2022\t\u201cPressionou para a sa\u00edda da professora Taisa Dias do cargo de coordenadora do EaD do curso de administra\u00e7\u00e3o.\u201d (\u00c9 uma afirma\u00e7\u00e3o gratuita. O inqu\u00e9rito n\u00e3o informa de onde saiu essa suspeita nem aponta nenhum elemento que lhe d\u00ea consist\u00eancia.)\n\n\u2022\t\u201cRecebeu bolsa do EaD via Capes e via Fapeu.\u201d (O inqu\u00e9rito tamb\u00e9m n\u00e3o informa de onde saiu essa suspeita, nem mesmo se existiu alguma irregularidade na concess\u00e3o das bolsas.)\n\nA ju\u00edza Jana\u00edna Cassol, da 1\u00aa Vara Federal de Florian\u00f3polis, analisou o pedido da PF em 25 de agosto e concedeu as pris\u00f5es. Sobre o reitor e os outros seis acusados, ela escreveu: \u201cEssas pessoas podem efetivamente interferir na coleta das provas, combinar vers\u00f5es e, mais do que j\u00e1 fizeram, intimidar os docentes vitimados pelo grupo criminoso\u201d. Em 12 de setembro, a ju\u00edza pediu licen\u00e7a por problemas de sa\u00fade e foi substitu\u00edda por Marjorie Freiberger. Dois dias depois, em 14 de setembro, a pol\u00edcia lan\u00e7ou a Opera\u00e7\u00e3o Ouvidos Moucos e prendeu o reitor e os outros seis. No dia seguinte \u00e0s pris\u00f5es, a ju\u00edza Marjorie Freiberger, sem que houvesse recurso da defesa do reitor e dos outros seis, resolveu revogar a decis\u00e3o de sua colega e suspendeu as pris\u00f5es. Ao contr\u00e1rio da antecessora, a ju\u00edza Marjorie n\u00e3o conseguiu ver motivo para t\u00ea-los levado para a penitenci\u00e1ria. Escreveu ela: \u201cNo presente caso, a delegada da Pol\u00edcia Federal (refere-se a \u00c9rika Marena) n\u00e3o apresentou fatos espec\u00edficos dos quais se possa defluir a exist\u00eancia de amea\u00e7a \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e futuras inquiri\u00e7\u00f5es\u201d. Mandou libertar todo mundo. At\u00e9 hoje, a advogada do reitor, N\u00edvea Cademartori, n\u00e3o entende por que seu cliente foi preso sem que tivesse a chance de se explicar. \u201cBastaria que a PF intimasse o reitor para depor, o que seria imediatamente atendido. H\u00e1 uma banaliza\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es tempor\u00e1rias no pa\u00eds.\u201d\n\nEm seus \u00faltimos dias, Cancellier chegou a dar sinais de que n\u00e3o abandonaria o ringue. Em artigo publicado no jornal O Globo em 28 de setembro, quatro dias antes do suic\u00eddio, saiu em defesa pr\u00f3pria e dos demais professores presos: \u201cA humilha\u00e7\u00e3o e o vexame a que fomos submetidos h\u00e1 uma semana n\u00e3o t\u00eam precedentes na hist\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o\u201d. O reitor tamb\u00e9m tentou recorrer da proibi\u00e7\u00e3o de pisar no c\u00e2mpus. Alegou que, como orientava teses de mestrado e doutorado, n\u00e3o podia deixar os alunos \u00e0 deriva. A resposta da Justi\u00e7a veio no s\u00e1bado 30 de setembro, dois dias antes do suic\u00eddio: Cancellier estava autorizado a entrar na UFSC por tr\u00eas horas em um \u00fanico dia. A decis\u00e3o o devastou. \u201cComo pode?\u201d, perguntava. \u201cSe demorar um minuto a mais, serei preso?\u201d\n \nA humilha\u00e7\u00e3o a conta-gotas ajudou a refor\u00e7ar o quadro de stress p\u00f3s-traum\u00e1tico do reitor, como a psiquiatria define a rea\u00e7\u00e3o descontrolada do c\u00e9rebro diante de um evento que est\u00e1 al\u00e9m de sua capacidade de absor\u00e7\u00e3o. \u201c\u00c9 como se o sistema de defesa do organismo entrasse em pane\u201d, compara o psiquiatra Marcelo Fleck, da Universidade Federal do Rio Grande do Sul. Maria Oquendo, uma porto-riquenha baixinha que se tornou um gigante da psiquiatria americana e autoridade mundial em suic\u00eddio, diz que \u00e9 dific\u00edlimo evitar a morte de v\u00edtimas desse tipo de stress. Elas nunca falam em suic\u00eddio, embora pensem no assunto constantemente. Um trauma como o que consumiu o reitor vira motivo de obsess\u00e3o \u2014 mas, de acordo com as estat\u00edsticas, raramente conduz ao atentado \u00e0 pr\u00f3pria vida.\n\nO reitor foi um dos raros casos. Na v\u00e9spera de seu suic\u00eddio, sabe-se hoje, j\u00e1 estava tudo calculado. Ele recusou o convite dos irm\u00e3os para assistir a uma partida de futebol em que o clube de cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, o Herc\u00edlio Luz, tinha chance de voltar \u00e0 elite catarinense. Preferiu sair com o filho Mikhail. Almo\u00e7aram, ele quis ver se estava tudo em ordem em sua casa, mas recusou-se a ficar para uma sess\u00e3o de filmes na TV. \u201cPreciso descansar\u201d, despistou. Em vez de descansar, foi ao shopping em que morreria, assistiu a um filme e levou consigo a chave do apartamento, de modo a for\u00e7ar seu irm\u00e3o Acioli a dormir em outro lugar. Queria ficar sozinho na \u00faltima noite. As cinzas de cigarro espalhadas pelo apartamento mostram que fumou ferozmente, quebrando a abstin\u00eancia imposta pelo cardiologista. Escreveu quatro bilhetes. Um para o filho, outro para os irm\u00e3os, um terceiro para um amigo e o quarto carregou no pr\u00f3prio bolso. \u00c9 o \u00fanico cujo conte\u00fado \u00e9 conhecido. \u201cA minha morte foi decretada quando fui banido da universidade!!!\u201d, diz o bilhete, com a \u00eanfase dos tr\u00eas pontos de exclama\u00e7\u00e3o. No dos irm\u00e3os, referiu-se \u00e0 imensid\u00e3o do amor pelos dois, mas disse que a dor que o dilacerava era maior que tudo. Deixou bilhetes e documentos separados em uma pequena caixa no escrit\u00f3rio de casa, encontrada por Mikhail. O filho disse: \u201cO pai cumpriu a miss\u00e3o aqui\u201d.\n\n**At\u00e9 hoje, sabe-se apenas que o \u201cesquema criminoso\u201d durou principalmente de 2005 a 2015, quando Cancellier nem estava na reitoria. A Capes, que investigou o assunto, diz que o \u201cesquema criminoso\u201d era uma cole\u00e7\u00e3o de pequenas falcatruas de servidores escroques, sem a dimens\u00e3o que se divulgou.** O coordenador do programa do ensino a dist\u00e2ncia da Capes, Carlos Lenuzza, n\u00e3o revela detalhes da investiga\u00e7\u00e3o, mas adianta: \u201cOs valores dos desvios s\u00e3o muito distantes daquilo que se falou\u201d. At\u00e9 agora, um m\u00eas depois do suic\u00eddio do reitor, ningu\u00e9m foi acusado formalmente de nada, e a pol\u00edcia n\u00e3o chegou ao valor real que foi desviado. Ao ver a not\u00edcia do suic\u00eddio na TV, Z\u00e9, o gar\u00e7om, desabou. Nem sabia que o amigo de toda a vida era reitor.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "7c3o72",
            "comments": [
                "- \u00c9 engra\u00e7ado a Veja falar de espetaculariza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias e destrui\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00e3o, mas vamos dar um desconto: tem excelentes jornalistas fazendo \u00f3timas mat\u00e9rias por l\u00e1, \u00e9 s\u00f3 saber garimpar. \n\n- Tenho interesse no assunto porque um amigo meu de inf\u00e2ncia foi preso em uma opera\u00e7\u00e3o da PF altamente espetacularizada. A pris\u00e3o dele foi anunciada como se tivessem prendido um Heisenberg da pedofilia internacional. A verdade \u00e9 que ele baixou uma porrada de v\u00eddeo porn\u00f4 (literalmente centenas) no Emule (s\u00f3 para constar, ele sempre foi meio analfabeto digital, apesar de estar bem melhor hoje em dia) e, entre eles, haviam alguns com cenas de pedofilia. A pris\u00e3o e a pirotecnia no caso fez ele perder v\u00e1rios amigos, que at\u00e9 hoje acreditam que ele era o chef\u00e3o de uma rede internacional de pedofilia. \n\nEdit: detalhando um pouco o caso do meu amigo\n\nEle baixou esses v\u00eddeos e ficou seeding eles a partir do Emule, j\u00e1 que n\u00e3o os excluiu. O governo brit\u00e2nico mandou o IP de distribuidores de pornografia infantil para a PF e, nessa opera\u00e7\u00e3o conjunta, o objetivo deles era realmente pegar esse Heisenberg bolad\u00e3o que vendia quantidades absurdas de pedofilia infantil entrando em contato com clientes em potencial pelo Skype. Meu amigo, por conta desse seed no Emule, era um dos suspeitos de ser ele. \n\nA PF eventualmente encontrou esse ped\u00f3filo bolad\u00e3o no Skype e conversou com ele, conseguiu comprar v\u00eddeos dele e tudo mais. E, quando prendeu meu amigo, identificou-o como se fosse ele. A conversa tinha toda acontecido em ingl\u00eas, o para usou algumas coisas bem sofisticadas para se manter-se em sigilo e ganhou uma grana legal pelo material vendido. \n\nUm pouco de contexto sobre meu amigo: ele tinha acabado de se mudar do Rio para outra cidade por conta de um emprego em uma multinacional. Ele estava ganhando muito bem em rela\u00e7\u00e3o a alguns dos nossos amigos em comum (ele tem uma origem bem humilde) e tinha acabado de receber um aumento. Na real, ele n\u00e3o ganhava nem t\u00e3o bem assim, mas o fato dele ter acabado de ascender financeiramente fez muita gente do nosso c\u00edrculo acreditar que ele realmente era esse criminoso digital que estava fazendo rios de dinheiro \u00e0s custas de pedofilia. Mas duas coisas quebrava isso tudo: \n\n- Meu amigo n\u00e3o estava bem de grana ainda. Como ele se mudou para outra cidade, acabou gastando muito dinheiro para se estabelecer l\u00e1 e estava ajudando a m\u00e3e a pagar uma d\u00edvida antiga de cart\u00e3o (ou algo assim, n\u00e3o lembro ao certo). Eu sei disso porque a gente era muito pr\u00f3ximo e eu sabia dos detalhes da vida financeira dele. Ele n\u00e3o estava esbanjando com o novo sal\u00e1rio bom, s\u00f3 se deu o direito de comprar um ou outro luxo (um PC novo, por exemplo), mas na real estava vivendo bem no limite enquanto pagava essas d\u00edvidas da m\u00e3e + custos de mudan\u00e7a para uma nova cidade. \n\n- Meu amigo era um completo analfabeto digital e n\u00e3o falava ingl\u00eas. Tipo, zero. Na coletiva de imprensa, a PF classificou ele como um \"criminoso digital altamente qualificado e fluente em ingl\u00eas\" e eu, caralho, s\u00f3 de ver essa parte da entrevista quase ca\u00ed para tr\u00e1s. Ele n\u00e3o conseguia instalar um jogo pirateado no computador direito, se bobear nem usava janela an\u00f4nima para acessar porn\u00f4. E o ingl\u00eas dele era n\u00edvel prim\u00e1rio na \u00e9poca, ele era muito ruim. \n\nQuando ele foi preso, ficou incomunic\u00e1vel por muito tempo, mas esses fatores todos me fizeram ter certeza que havia uma espetaculariza\u00e7\u00e3o da PF e que provavelmente ele tinha feito alguma merda, mas certamente n\u00e3o era esse mastermind que estavam pintando. No fim das contas, ele pegou pouco mais de um ano, cumpriu um ano fechado e depois quase um ano de semi-aberto. Por causa de um pacote de v\u00eddeos baixado no Emule. E, como eu disse, tem gente que at\u00e9 hoje acredita que a onda do Heisenberg da pedofilia \u00e9 real. ",
                "Caralho, que reportagem espetacular. Obrigado, OP",
                "Tem o audiobook a\u00ed n\u00e3o?",
                "> E decidiu ir ao cinema. Assistiu a Feito na Am\u00e9rica, o mais recente filme de Tom Cruise\n\nT\u00e1 explicado o cara querer se matar depois.",
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao OP, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 141. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas poderiam me ajudar apontando os erros nesta reda\u00e7\u00e3o que fiz?",
            "selftext": "Dissertei recentemente sobre o tema \"Devem existir limites para a arte?\" no Descomplica e tirei uma nota 91 em 100.\n\nMinha disserta\u00e7\u00e3o:\n\n&#x200B;\n\n>O Limite da Arte  \n>  \n>A arte tem se transformado com o transcorrer da hist\u00f3ria. Assim como uma lagarta se transforma em borboleta, a arte tamb\u00e9m se transforma, de acordo com o per\u00edodo, cultura, l\u00edngua, etnia, cren\u00e7as e diversos outros fatores relacionados a quem a produz. \u00c9 poss\u00edvel observar v\u00e1rios tipos de arte em diferentes per\u00edodos da hist\u00f3ria. No entanto, nos dias atuais h\u00e1 uma grande discuss\u00e3o sobre quais s\u00e3o os limites da arte, ou se a arte deve ao menos ter um limite. Afinal, qual \u00e9 o limite da arte?  \n>  \n>Atualmente, surgiu uma discuss\u00e3o sobre quais s\u00e3o os limites da arte. A discuss\u00e3o surgiu ap\u00f3s alguns artistas produzirem obras que chocaram as pessoas, causando certo desconforto e at\u00e9 revolta. Um exemplo \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o art\u00edstica \"Queermuseu - Cartografias da Diferen\u00e7a na Arte Brasileira\", ocorrida desde o dia 15 de agosto de 2017. Essa exposi\u00e7\u00e3o causou revolta de certa parte da popula\u00e7\u00e3o ao retratar temas considerados \"tabus\" pela sociedade em geral, como a religi\u00e3o e a sexualiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Os cr\u00edticos da exposi\u00e7\u00e3o protestaram contra esse tipo de arte, alegando que ela feria suas cren\u00e7as e que passava dos limites da liberdade de express\u00e3o. Os simpatizantes apoiaram, alegando que a arte n\u00e3o deve ter limites, sendo assim totalmente livre.  \n>  \n>A arte, no entanto, nunca foi totalmente livre. A arte se adequa ao per\u00edodo em que \u00e9 feita. Se fossem feitas esculturas exaltando os afrodescentes no per\u00edodo em que havia escravid\u00e3o, por exemplo, essas obras seriam recha\u00e7adas pelo p\u00fablico, que mostraria descontentamento com as mesmas por ir contra os valores e ideias da \u00e9poca. O mesmo acontece atualmente. \u00c9 um processo natural e totalmente compreens\u00edvel da sociedade negar aquilo que a fere, que vai contra seus ideais e valores.  \n>  \n>A arte deve, acima de tudo, respeitar os valores morais da sociedade. Quebrar esse protocolo ir\u00e1 certamente causar revolta popular. Ela pode e deve criticar o mundo ao seu redor, mas respeitando as diferen\u00e7as e valores sociais. Criticar sem ofender, com respeito e dignidade, distingue os bons artistas dos maus.\n\n&#x200B;\n\nCom a corre\u00e7\u00e3o do professor, ele apontou onde eu errei:\n\n&#x200B;\n\n>ONDE VOC\u00ca PERDEU MAIS PONTOS:\n\n1. Planejamento e progress\u00e3o textual\n\n>COMO MELHORAR?  \n>  \n>Seu texto apresenta boas ideias, mas voc\u00ea precisaria cuidar a correta organiza\u00e7\u00e3o de todas as frases. Tamb\u00e9m, seria importante n\u00e3o finalizar um par\u00e1grafo com um questionamento n\u00e3o respondido. No geral, voc\u00ea deve fazer frases diretas e objetivas.  \n>  \n>Planejamento e progress\u00e3o textual  \n>  \n>Este quesito avalia a defesa do ponto de vista com base no planejamento, na progress\u00e3o e na qualidade da argumenta\u00e7\u00e3o apresentada. Aqui se verifica o emprego do racioc\u00ednio l\u00f3gico e de estrat\u00e9gias de argumenta\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do texto.  \n>  \n>2. Coes\u00e3o intra e inter frases  \n>  \n>COMO MELHORAR?  \n>  \n>A coes\u00e3o textual est\u00e1 comprometida, em alguns casos, por erros de pontua\u00e7\u00e3o e concord\u00e2ncia. Exemplos: - \u201cnos dias atuais h\u00e1\u201d; - \u201csendo assim totalmente\u201d.  \n>  \n>Coes\u00e3o intra e inter frases  \n>  \n>Este quesito avalia a qualidade da articula\u00e7\u00e3o entre frases e ora\u00e7\u00f5es dentro dos per\u00edodos, por meio do uso correto da pontua\u00e7\u00e3o e dos recursos coesivos (conectivos, pronomes anaf\u00f3ricos, sin\u00f4nimos, hiper\u00f4nimos e express\u00f5es de coes\u00e3o seuqencial). Problemas de sintaxe tamb\u00e9m afetam este quesito.  \n>  \n>3. Pontua\u00e7\u00e3o  \n>  \n>COMO MELHORAR?  \n>  \n>Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve cuidar para colocar entre v\u00edrgulas adv\u00e9rbios em meio de frase.  \n>  \n>Pontua\u00e7\u00e3o  \n>  \n>Este quesito avalia se a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 de acordo com as regras gramaticais e conve\u00e7\u00f5es de escrita, assim como se a pontua\u00e7\u00e3o foi bem utilizada como um recurso para organizar as ideias.\n\n&#x200B;\n\nEu n\u00e3o entendi o que ele quis dizer com \"voc\u00ea precisaria cuidar a correta organiza\u00e7\u00e3o de todas as frases\" (o que ele quis dizer com isso?) e sobre colocar, entre v\u00edrgulas, adv\u00e9rbios de meio de frase (nem sei o que \u00e9 isso).\n\n&#x200B;\n\nSe voc\u00eas puderem me dar uma for\u00e7a, me explicando essas d\u00favidas que tenho e apontando onde mais eu posso melhorar, serei grato.\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9uf3p5",
            "comments": [
                "Ser\u00e1 que o que sua transcri\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o fidedigna com o que seu professor leu? E eu apontaria v\u00e1rios outros problemas:\n\n>Assim como uma lagarta se transforma em borboleta, a arte tamb\u00e9m se transforma\n\nCompara\u00e7\u00e3o cafona/piegas e tem impl\u00edcita a ideia que \u00e9 sempre uma transforma\u00e7\u00e3o para melhor, o que sua conclus\u00e3o acaba dizendo o contr\u00e1rio. Que h\u00e1 transforma\u00e7\u00e3o para pior quanto os artistas n\u00e3o respeitam os valores morais da sociedade.\n\n>\u00c9 poss\u00edvel observar v\u00e1rios tipos de arte em diferentes per\u00edodos da hist\u00f3ria.\n\nEssa frase est\u00e1 avulsa a\u00ed, n\u00e3o \u00e9 relevante. Est\u00e1 enchendo lingui\u00e7a. Sua introdu\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 legal, caro redditor.\n\nE pontualmente:\n\n* As palavras **limite**, **sugiu**, **livre** e **totalmente** est\u00e3o muito repetidas e muito pr\u00f3ximas uma ocorr\u00eancia da outra.\n* A pergunta \"**Afinal, qual \u00e9 o limite da arte?**\" ficou sem resposta de forma expl\u00edcita. Talvez ajudasse se voc\u00ea tivesse dito algo parecido com \"O limite da arte \u00e9 n\u00e3o transgredir os valores morais da sociedade\". Mas a\u00ed isso incorre num outro problema: a arte tem uma enorme voca\u00e7\u00e3o transgressora e moveu a humanidade para frente por diversas vezes, como no modernismo brasileiro. Sua tese vai contra a realidade.\n* N\u00e3o vejo sentido para voc\u00ea ter posto \"tabus\" entre aspas.\n\n&#x200B;"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Um Deus que ama a beleza.",
            "selftext": "\u201cEle fez tudo apropriado ao seu tempo\u201d. Ec. 3:11.\n\n\u201cUma coisa pedi ao SENHOR; \u00e9 o que procuro: que eu possa viver na casa do SENHOR todos os dias da minha vida, para contemplar a bondade do SENHOR e buscar sua orienta\u00e7\u00e3o no seu templo.\u201d Sl. 27:4.\n\nTudo o que Deus criou \u00e9 bonito! Nada no Universo \u00e9 sem cor, forma ou estilo. Ele transforma cinzas em beleza. Ele \u00e9 o \u201cC\u00e2ntico dos C\u00e2nticos,\u201d o \u201cOleiro,\u201d o \u201cSenhor da Beleza\u201d. Ele \u00e9 belo. As Artes revelam o Criador atrav\u00e9s da M\u00fasica, palavras, cores, Design, equil\u00edbrio, movimento, harmonia, ritmo. Davi disse que as estrelas cantam a gl\u00f3ria do Senhor e existem f\u00edsicos, hoje, que acreditam que \u00e9 bem poss\u00edvel que os planetas vibram em perfeita sintonia. No s\u00e9timo dia da cria\u00e7\u00e3o, Deus descansou. N\u00e3o devemos pensar nesse descanso em n\u00edvel de cansa\u00e7o comum, porque Deus n\u00e3o sofre de fadiga. Devemos pensar nesse descanso como um tempo para contemplar a beleza da cria\u00e7\u00e3o, saborear a qualidade de tudo o que Ele criou. Os atributos de Deus revelados atrav\u00e9s das Artes s\u00e3o: beleza, descanso e celebra\u00e7\u00e3o. O prop\u00f3sito de Deus para essa \u00e1rea \u00e9 nos renovar e nos restaurar, proporcionando-nos alegria pelo nosso trabalho.\n\nSou um artista crist\u00e3o ou um crist\u00e3o que \u00e9 artista? \n\nOs artistas crist\u00e3os de hoje em dia t\u00eam muita dificuldade para compreender o prop\u00f3sito de seus talentos. Se sua obra n\u00e3o fala diretamente sobre Jesus, ela ainda tem algum valor? Eles devem ou n\u00e3o trabalhar em produ\u00e7\u00f5es com n\u00e3o-crist\u00e3os? Quando alguns v\u00eaem uma constru\u00e7\u00e3o magn\u00edfica, ou uma pintura, uma pe\u00e7a teatral, ou um espet\u00e1culo maravilhoso, eles tendem a perguntar se a produ\u00e7\u00e3o foi realizada por crist\u00e3os, como se isso validasse a beleza. Por\u00e9m, a beleza em si j\u00e1 \u00e9 um atributo de Deus. Colocar um adesivo escrito Jesus sobre as coisas, n\u00e3o as tornam mais bonitas. Pregar o Evangelho pode ser bonito, mas, a beleza, n\u00e3o traz uma mensagem adicional necessariamente. Podemos ter arte e beleza nas igrejas, mas a arte n\u00e3o tem de estar diretamente relacionada com uma express\u00e3o eclesi\u00e1stica, para poder revelar Deus.\n\nQualquer coisa, incluindo tipos de m\u00fasica, notas musicais ou instrumentos podem ser utilizados para o bem ou para o mal. N\u00e3o existe algo como notas musicais demon\u00edacas, ritmos ou instrumentos demon\u00edacos. Satan\u00e1s n\u00e3o \u00e9 o dono de nada disso, assim como ele n\u00e3o \u00e9 o dono da lua, dos cogumelos ou das cores. Tudo \u00e9 cria\u00e7\u00e3o de Deus. Qualquer coisa que Deus tenha feito pode ser usada para adorar Satan\u00e1s, mas tamb\u00e9m, pode servir para revelar Deus. Temos a tend\u00eancia de achar que as m\u00fasicas antigas s\u00e3o mais espirituais e que qualquer coisa muito moderna se torna suspeita, ou ent\u00e3o, m\u00e1. Obviamente, isso tem mais a ver com gosto pessoal que com Deus. N\u00f3s escutamos satisfeitos, os bonitos hinos luteranos, pois, eles revelam virtudes espirituais. O que a maioria de n\u00f3s n\u00e3o sabe, \u00e9 que Lutero colocou letras crist\u00e3s nas m\u00fasicas favoritas dos bares da \u00e9poca. Eu queria saber o que os crist\u00e3os alem\u00e3es daquele tempo pensaram dessas m\u00fasicas populares sendo usadas pela igreja.\n\nAs Escrituras revelam tr\u00eas temas na M\u00fasica\n\nAo estudarmos artes e m\u00fasica nas escrituras, encontramos registrados tr\u00eas temas: adora\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, can\u00e7\u00f5es nacionais ou pol\u00edticas e can\u00e7\u00f5es de amor. Uma can\u00e7\u00e3o de amor ganhou um livro inteiro \u2013 Cantares de Salom\u00e3o. Atualmente, adora\u00e7\u00e3o, hinos, louvor e salmos s\u00e3o todos considerados importantes, mas, perdemos a capacidade de celebrar o amor humano e o amor pela na\u00e7\u00e3o. Se observarmos os hinos nacionais do mundo todo, voc\u00ea vai perceber que a grande maioria deles, escritos antes de 1970, mencionam Deus e Suas b\u00ean\u00e7\u00e3os. At\u00e9 o S\u00e9culo passado, era entendido que Deus est\u00e1 envolvido na vida pol\u00edtica de uma na\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que algumas na\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a remover de seus hinos essas refer\u00eancias a Deus.\n\nSer\u00e1 que foi por causa da seculariza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds ou por causa da igreja, que perdeu a compreens\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de Deus na \u00e1rea Pol\u00edtica? Onde est\u00e3o as can\u00e7\u00f5es de amor? Nossas ondas sonoras est\u00e3o abarrotadas com mensagens de amor que s\u00e3o, no m\u00ednimo, degradantes ou lascivas. Por\u00e9m, quando um m\u00fasico que seja crist\u00e3o escreve e apresenta uma bela celebra\u00e7\u00e3o de amor humano, n\u00f3s o acusamos de estar sendo \u201csecular\u201d ou de n\u00e3o estar sendo fiel \u00e0 sua f\u00e9, n\u00e3o apresentando Jesus. As Escrituras celebram todos esses temas da M\u00fasica e os usam para revelar Deus.\n\nSe definirmos \u00f3pera como uma hist\u00f3ria em forma de m\u00fasica, ent\u00e3o em Dt. 32, Mois\u00e9s nos apresenta uma \u00f3pera muito antiga, sen\u00e3o a primeira a ter sido criada. Esse impressionante l\u00edder pol\u00edtico entendia tanto a import\u00e2ncia da M\u00fasica na vida de uma na\u00e7\u00e3o que, ao final de sua vida, comp\u00f4s uma obra que continha princ\u00edpios importantes a serem lembrados por seu povo. E Mois\u00e9s recitou as palavras desta can\u00e7\u00e3o, do come\u00e7o ao fim, na presen\u00e7a de toda a assembl\u00e9ia de Israel\u2026 \n\nAs disciplinas das Artes \n\nAssim como a Ci\u00eancia, Deus governa as Artes por meio de Leis que regem cada disciplina: leis de Est\u00e9tica, Harmonia, Ritmo, Disson\u00e2ncia, Cor, Forma, Design, Estilo, Espa\u00e7o positivo e negativo. Seja na Dan\u00e7a, na Escultura, na Pintura, na Literatura ou na Composi\u00e7\u00e3o Musical, todos os artistas compreendem que existem princ\u00edpios atrav\u00e9s dos quais cada uma dessas disciplinas funciona. Dominar esses princ\u00edpios \u00e9 fundamental para obter habilidade. Talento, ent\u00e3o, \u00e9 fazer esses princ\u00edpios desaparecerem em meio \u00e0 express\u00e3o art\u00edstica. Pessoas \u201cn\u00e3o-salvas\u201d criam coisas belas porque s\u00e3o feitas \u00e0 imagem de Deus. O \u00fanico problema, \u00e9 que elas n\u00e3o se d\u00e3o conta de quem \u00e9 a fonte de seu talento ou de seu amor pela beleza. Eles n\u00e3o conhecem quem lhes deu seu talento, mas, ainda assim, seu talento celebra Deus. Eles n\u00e3o sabem a quem agradecer. Mas, o fato deles conhecerem, ou n\u00e3o a Deus, n\u00e3o muda a beleza de suas cria\u00e7\u00f5es. Nem palavras em Hebraico podem tomar uma melodia mais bonita. A beleza tem um valor intr\u00ednseco, ta! como a extens\u00e3o da natureza e do car\u00e1ter de Deus.\n\nMorno \n\nMuito daquilo que hoje chamamos de M\u00fasica e Arte crist\u00e3s, \u00e9, no m\u00ednimo, med\u00edocre. Talvez, porque pensamos que a \u00fanica coisa que importa \u00e9 se essas falam sobre Deus. E importante apresentarmos a mensagem de Cristo. Contudo, \u00e9 tanto um absurdo quanto um perigo, pensarmos que a \u00fanica coisa que importa num cirurgi\u00e3o \u00e9 o seu amor por Deus e que sua t\u00e9cnica em cirurgia n\u00e3o \u00e9 relevante. O cora\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo e a destreza de uma profiss\u00e3o s\u00e3o duas coisas diferentes e Jesus \u00e9 Senhor sobre essas duas coisas. Como pessoas que cremos no Deus Criador, voc\u00ea e eu temos de valorizar tanto a pr\u00e1tica quanto a postura correta diante Dele. Temos de celebrar a beleza pelo pr\u00f3prio valor dela, porque Ele \u00e9 o Senhor do Belo, o Criador de todos os dons, e tamb\u00e9m, temos de promover o relacionamento do artista com Cristo, o Criador de seu talento.\n\nN\u00e3o existem tribos, na\u00e7\u00f5es ou culturas que n\u00e3o tenham Arte, M\u00fasica ou Esportes. Beleza, can\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o existem antes da Humanidade. Eram expressos em Deus, antes de existirmos e at\u00e9 hoje O revelam. N\u00e3o precisamos justificar o nosso amor pelos Esportes ou Artes como uma oportunidade para evangelismo. Podemos ou n\u00e3o achar isso apropriado. N\u00e3o h\u00e1 problema em desfrutarmos dos dons e talentos dados por Deus somente pelo seu valor natural. E uma forma de adora\u00e7\u00e3o ao Criador.\n\nTemas para procurar quando voc\u00ea estiver estudando e colorindo o que as Escrituras dizem sobre Artes e Entretenimento: m\u00fasica, design, esportes, dan\u00e7a, cultura, vestu\u00e1rio, poesia, literatura, destreza, cores, esculturas e beleza.\n\n \n\nA \u00e1rea das Artes e Entretenimento revela: o C\u00e2ntico dos C\u00e2nticos, o Oleiro\n\nO principal atributo de Deus revelado atrav\u00e9s das Artes e do Entretenimento: Beleza\n\nDeus governa essa \u00e1rea atrav\u00e9s: das Leis de cada disciplina\n\nQuer voc\u00ea tenha talento usando seu corpo, ouvidos ou olhos, seu talento \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o de Deus e uma parte do Seu chamado em sua vida. Fomos criados para celebrar Beleza e Alegria, como tamb\u00e9m, para precisar delas. Voc\u00ea \u00e9 parte da resposta de Deus para essa necessidade. Tudo que Ele criou, quer no micro ou no macrocosmos, \u00e9 belo e foi criado com som. Ent\u00e3o, esteja voc\u00ea celebrando atrav\u00e9s do trabalho da igreja ou ministrando para os n\u00e3o-crentes, voc\u00ea est\u00e1 servindo a Cristo. Voc\u00ea e testemunha Dele atrav\u00e9s de suas habilidades e de sua vida. Voc\u00ea n\u00e3o precisa justificar o seu talento, fazendo material religioso ou ajoelhando em ora\u00e7\u00e3o quando se sair bem, apesar de poder fazer os dois. Seu talento \u00e9 justificado por ser parte da natureza e do car\u00e1ter de Deus em voc\u00ea. E parte de quem Ele \u00e9 e de como Ele fez voc\u00ea. O talento que voc\u00ea tem revela Deus. O mundo precisa de seu talento e da celebra\u00e7\u00e3o da Beleza e da Alegria que Ele traz. N\u00e3o impe\u00e7a o seu talento de fluir. Vamos come\u00e7ar a Nova Renascen\u00e7a.\n",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "32ywy0"
        },
        {
            "title": "Gangochera del Puerto, escultura.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "spain",
            "topic": "esculturas",
            "id": "m7y4sa"
        },
        {
            "title": "Recortes...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "spain",
            "topic": "esculturas",
            "id": "scktvo"
        },
        {
            "title": "Impresionante escultura de Quetzalc\u00f3atl \u2022 Javier G\u00f3mez Reivaj",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "esculturas",
            "id": "bp2d8n",
            "comments": [
                "Este arte si me gusta!",
                "sobre el escultor:\n\nfacebook [link] \n\ninstagram [link]",
                "r/Guuuaaaaooo"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Que opinan",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12v9wop",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "tumbado = naco\n\nno leo lloros",
                "Los dos son \ud83d\udca9",
                "Los 2 \ud83d\udca9 honestamente.",
                "Nukeen Sinaloa y la frontera",
                "Puro pinche Cadetazo alv, vompa",
                "\ud83c\udfb5 mi accordion y yooooo \ud83c\udfb5",
                "[ap\u00f3yenme con su like [link]",
                "Bien",
                "Brutal.",
                "Los dos me cagan",
                "[deleted]",
                "Habra corridos hipsters??.",
                "Los dos valen caca",
                "\"es del norte\" no bueno XD"
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Y en Colima (hold my beer): La figura Obscena",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "esculturas",
            "id": "6rm2fp",
            "comments": [
                "Sost\u00e9n mi tepache",
                "Que verga? Jajjaja",
                "[link]",
                "Wtf"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Escultura do Messi em miniatura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gm0zwl",
            "comments": [
                "Nem se eu treinasse a vida inteira eu conseguiria fazer isso"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "93 mil por uma escultura invis\u00edvel... n\u00e3o \u00e9 nada, mesmo.",
            "selftext": "\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10hvhv5",
            "comments": [
                "Somentes os puros podem ver."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Busto do Principe Michele Damasceni-Peretti, escultura em m\u00e1rmore de Giuliano Finelli, 1630.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "mlbztu",
            "comments": [
                "Ol\u00e1!\n\nNos \u00faltimos dias eu postei algumas obras de arte nesse sub e foram todas muito bem recebidas. Ent\u00e3o resolvi fazer um instagram para caso mais gente tenha interesse nesse tipo de conte\u00fado. A ideia \u00e9 postar as mesmas coisas l\u00e1 e aqui, uma vez por dia. Por enquanto eu s\u00f3 postei esculturas de m\u00e1rmore, mas a ideia \u00e9 postar v\u00e1rias formas de arte, antigas e atuais, ligadas a estilos realistas e detalhistas. Quem se interessar pode seguir nesse link: [link]",
                "Grande principe, pena que n\u00e3o soube lidar com o poder e perdeu a m\u00e3o",
                "O que houve com as m\u00e3os dele..?",
                "S\u00e9rio, deve ter sido muito dificil esculpir os rufos( gola ) Como \u00e9 possivel esculpir na pedra um tecido fino extendido.",
                "Ala o cara tem nome de mulher kkkkkkkkkk",
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Escultura pr\u00f3 \"me too\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "j88ybn",
            "comments": [
                "Nem se compara com o simbolismo presente na escultura original, onde Perseus est\u00e1 literalmente pisando em cima do corpo da defunta, ostentando sua cabe\u00e7a \u00e0 frente com orgulho, com um semblante tranquilo. \n\nNem no simbolismo essa gente consegue fazer algo que preste.",
                "\nIsso a\u00ed n\u00e3o \u00e9 filme de Hollywood pra se fazer remake nao, caralho.",
                "Raspadinha, que del\u00edcia.",
                "Achei gostosa, ent\u00e3o vou aprovar. Comia fodase.",
                "Pra ser justo na hist\u00f3ria original a medusa \u00e9 meio que vitima pq os deus gregos s\u00e3o um bando de filha da puta.",
                "E essa bunda de homem a\u00ed? Eca.",
                "O motivo pelo qual v\u00e3o colocar essa est\u00e1tua \u00e9 meio balela, mas n\u00e3o vou mentir n\u00e3o, essa est\u00e1tua ficou muito foda!",
                "Que mundo tosco e sem sentido. \n\nParab\u00e9ns a quem esculpiu, mesmo assim.",
                "Enquanto amam o MeToo, deixam homens vestidos de mulher entrar nos banheiros femininos para postarem fotos se masturbando no reddit.\n\n\ud83e\udd21",
                "Se voc\u00ea parar pra olhar bem, a Medusa era inocente nessa hist\u00f3ria toda.",
                "Sou f\u00e3 de fate foda-se a simbologia, fogo no perseu",
                "Bela est\u00e1tua btw",
                "Eu at\u00e9 ficaria bravo por conta da subvers\u00e3o da mitologia,  mas com uma est\u00e1tua dessa n\u00e3o d\u00e1 pra reclamar!",
                "Apoio, o Perseu era um filho da puta. Foi meter a espada na mulher, tava dormindo, tinha feito nada pra ningu\u00e9m e vem acordar os outro da soneca? Vai se foder"
            ],
            "num_comments": 14
        },
        {
            "title": "Escultura invis\u00edvel, que s\u00f3 existe na cabe\u00e7a do artista, \u00e9 vendida por R$ 90 mil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nqwz4b",
            "comments": [
                "Lavagem de dinheiro, pura e simples.",
                "Pega meu award invis\u00edvel amigo.",
                "\u00c9 tipo aquele ex-presidente que ganhou fortunas por palestras que nunca aconteceram?",
                "A arte s\u00e3o os amigos que fizemos no caminho.",
                "E eu achando que NFTs j\u00e1 eram o limite do absurdo.",
                ">O \u00eaxito do leil\u00e3o atesta um fato irrefut\u00e1vel:\u00a0\n\nRealmente, \u00e9 irrefutavel o fato que leil\u00e3o de arte virou s\u00f3 mais um fronte pra lavagem de dinheiro, as pe\u00e7as nem precisam existir.",
                "E qual \u00e9 o problema?\n\nCada um faz o que quiser com seu dinheiro.",
                "E vc a\u00ed acordando seis e meia da manh\u00e3,  seu fracassado.",
                "Fiquei achando que o t\u00edtulo era sensacionalista e descobri que fica ainda pior quando vc l\u00ea"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Busto de Maria Barberini Duglioli, por Giuliano Finelli, escultura em m\u00e1rmore, 1627",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "mjaqb1",
            "comments": [
                "Eu vejo esse tipo de coisa e n\u00e3o deixa de passar pela minha cabe\u00e7a: como \u00e9 possivel que a humanidade perdeu tantas tecnicas com o passar dos tempos? A gente tem tanta coisa que at\u00e9 hoje n\u00e3o conseguem explicar - e aqui deixo um adendo que n\u00e3o sei se \u00e9 o caso p/ esculturas em marmore - mas existem varios outros exemplos que n\u00e3o conseguem explicar, ontem inclusive eu estava ouvindo o flow podcast que foi feito com o Marcelo Tas aonde eles falam rapidamente sobre uma discuss\u00e3o em que a Amazonia pode n\u00e3o ser uma floresta natural (o termo talvez n\u00e3o esteja correto, mas no meu entender \u00e9 como se a floresta tivesse sido plantada).\n\nNo caso de esculturas em marmore, alguem sabe se hoje em dia conseguem replicar um trabalho desse nivel? Achei impressionante.",
                "quem",
                "uau !",
                "Imagina fazer isso sem as ferramentas modernas",
                "Horr\u00edvel e decadente. A parada \u00e9 dedo no cu."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Escultura inexistente \u00e9 vendida por R$ 95.000 em leil\u00e3o de arte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nqvaoj",
            "comments": [
                "Arte funciona para lavar dinheiro e sonegar impostos. \n\nPergunte-me como.",
                "O meio art\u00edstico finalmente atingiu o momento \"roupas novas do imperador\" n\u00e3o apenas conotativamente, mas literalmente?",
                "R$ 95 mil numa escultura inexistente? Que gente burra, no m\u00e1ximo eu pagava uns R$ 25 mil.",
                "Qnd quiser mostrar oq significa trocas volunt\u00e1rias e q o valor das coisas \u00e9 subjetivo, mostre essa reportagem."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Obras de Francisco Brennand s\u00e3o furtadas do Parque das Esculturas, no Recife",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "k7e6qv"
        },
        {
            "title": "\"\"\"Arte\"\"\": Artista italiano vende escultura invis\u00edvel por mais de R$ 93 mil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nuswuu",
            "comments": [
                "#[Clique aqui para n\u00e3o dar views ou ler sem [link]\n\nApoie o jornalismo brasileiro, [assine o [link]  \n[link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Mestre do capitalismo."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Isso sim \u00e9 divulga\u00e7\u00e3o cultural - Welton, tirando dos museus e tornando acess\u00edvel na traseira do seu caminh\u00e3o a bel\u00edssima obra de Michelangelo, baseada na famosa escultura de Leo Da20",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ikqa9n",
            "comments": [
                "Isso \u00e9 Brasil demais. Faltou o Fen\u00f4meno de bra\u00e7os abertos no fundo."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como que tanka?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15oe9aw",
            "comments": [
                "Lendo os coment\u00e1rios aqui concluo: n\u00e3o importa, a imagem da democracia j\u00e1 foi seriamente danificada por estes epis\u00f3dios. 40% do eleitorado acredita que tudo isso \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o, e os outros 40% vibram com a possibilidade de vingan\u00e7a contra o governo anterior.",
                "N\u00e3o entendi bem o contexto, qual o problema da escultura, faz parte do acervo presidencial?",
                "Isso pq s\u00e3o \"Bolsonaro\".\n\nPq qndo \u00e9 corrupto n\u00e3o vale dela\u00e7\u00e3o, v\u00eddeo de subornos, grava\u00e7\u00f5es de conversas em pendrive...",
                "Milico \u00e9 igual a uma melancia mesmo: verde por fora, vermelho por dentro e o c\u00e9rebro do tamanho de uma semente.",
                "O Bolso tem que ir pra cadeia. Se fosse roubar, dinheiro tirado do imposto do brasileiro estava de boa, esse neg\u00f3cio de roubar doa\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses, \u00e9 absurdo.",
                "[deleted]",
                "T\u00c3O BURROOOOOOOOOOOOO",
                "Ent\u00e3o agora vamos come\u00e7ar a prender os corruptos ? Todos ? ou s\u00f3 alguns ? Pq tem uns a\u00ed que roubam/roubaram muito mais (400 anos de cadeia) e hoje est\u00e3o soltinhos por ai.",
                "Estamos em agosto... E ainda se fala no Bolsonaro depois de ter ficado ineleg\u00edvel.\n\nO desespero \u00e9 gigantesco....",
                "boomer mais inteligente:",
                "Militar mais inteligente das nossas FAs",
                "\"eu n\u00e3o votei no Mauro Cid \ud83d\ude21\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83d\udd2b\"",
                "Quem defende isso \u00e9 dod\u00f3i da cabe\u00e7a igual petista defendendo corrup\u00e7\u00e3o do Lula.",
                "Grande dia!",
                "Me expliquem: o Lula e Dilma quando sa\u00edram da presid\u00eancia levaram um monte de objetos com eles. Levar estes objetos seria uma ilegalidade?",
                "Quadrilha de ladr\u00f5es patetas",
                "Bolsonaro \u00e9 v\u00e1rzea demais.",
                "ele vai ser preso. Em nome de Xesus"
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Na ONU, Eduardo Bolsonaro posa com arminha em frente \u00e0 escultura contra a viol\u00eancia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "da0e6d",
            "comments": [
                "Agora vai disparar a viol\u00eancia no pa\u00eds por causa disso.\n\nMeu deus corram pras colinas",
                "HoW dArE YoU?!",
                "Grandes merda",
                "John Lennon era m\u00f3 cus\u00e3o, que se foda o John Lennon, o artista e o Eduardo.",
                "pessoal esquece q s\u00e3o armas que mant\u00e9m a paz...",
                "Justo ...    \n   \nmas depois n\u00e3o pode reclamar de ateu / satanista / jesus trans dando relaxo com s\u00edmbolos do cristianismo."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Vem meteoro, vem Nibiru, acaba logo com essa agonia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10k6t09",
            "comments": [
                "Lavagem de dinheiro.",
                "\"Diga que arte moderna \u00e9 s\u00f3 lavagem de dinheiro sem falar que \u00e9 s\u00f3 pra lavar dinheiro\"",
                "Rico fazendo merda com o dinheiro. Nada de novo sobre o sol. Esquecemos rapidinho a febre das NFT's, n\u00e9?",
                "A roupa do rei.",
                "Depois quando eu falo para os meus amigos que arte moderna s\u00f3 serve p lavagem de dinheiro, me chamam de maluco.",
                "Cara, pra entender isso voc\u00ea tem que saber que muito da arte hoje \u00e9 somente uma forma de lavar dinheiro e talvez uma forma de inflar o ego.  \nO que tem valor ai \u00e9 o certificado. Com ele o cara pode passar o valor para frente sem impostos posteriormente utilizando v\u00e1rias maracutaias fiscais. Pode ser at\u00e9 que o autor tenha que devolver grande parte desse dinheiro e recebeu apenas a devida quantia para lavar a grana mesmo.\n\nPor outro lado pode ser apenas ego. Pra quem n\u00e3o sabe, a quest\u00e3o de quando o cara compra isso n\u00e3o \u00e9 porque o cara acredita que tem esp\u00edrito ou qualquer merda. Quando o cara compra um tro\u00e7o desses ele est\u00e1 passando uma mensagem para a sociedade. A mensagem \u00e9 que ele tem tanto dinheiro que pode se dar ao lixo de tamanha extravag\u00e2ncia. Ou seja, a mensagem ai n\u00e3o \u00e9 que o cara acha a obra pertinente ou mesmo que ela exista, a mensagem \u00e9? \"Foda-se, eu sou t\u00e3o rico que eu posso limpar o rabo com notas de 100 d\u00f3lares, seus pobres\"",
                "LULA VAI COMPRAR UMA PARA CADA MINIST\u00c9RIO E EMBAIXADAS DO BRASIL. AGORA TEMOS CULTURA.\n\n![gif](giphy|R6gvnAxj2ISzJdbA63|downsized)",
                "Escultura no pote",
                "S\u00f3 pessoas com um QI alto conseguem ver a escultura",
                "Fake & Gay",
                "Arte \u00e9 os amigos que fizemos ao longo do caminho",
                "Nibiru s\u00f3 depois de 5 invoca\u00e7\u00f5es mo\u00e7o kkkk",
                "Todo dia um troxa e um malandro saem de casa",
                "Que escultura? N\u00e3o estou vendo nenhuma. A \u00fanica coisa que tem a\u00ed na foto \u00e9 a honestidade do Lula.",
                "U\u00e9?! Isso surpreende? A gente vive em um hosp\u00edcio gigante...\n\nAs pessoas s\u00e3s s\u00e3o tratadas como loucas...\n\nPode ser para lavagem de dinheiro, mas n\u00e3o duvido da imbecilidade humana.",
                "Isso a\u00ed era literalmente piada que tinha em livros infantis, a professora pedia a Jo\u00e3ozinho pra desenhar uma vaca pastando, ele entregava uma folha em branco, ela perguntava cad\u00ea a vaca  e ele dizia \"j\u00e1 deve ter comido todo o relvado e foi procurar outro\".",
                "Eu n\u00e3o compraria, qualquer um pode falsificar essa",
                "\"Bem, geralmente ideias n\u00e3o valem nada, mas o cara conseguiu vender uma ideia por 15 mil euros\". Falando assim nem parece o que realmente \u00e9.",
                "Os caras perderam o pudor na lavagem de dinheiro mesmo",
                "Cara, \u00e9 a famosa escultura que s\u00f3 os inteligentes podem ver.\n\nSe vcs n\u00e3o est\u00e3o vendo, o problema est\u00e1 em voc\u00eas.\n\nN\u00e3o conseguem avaliar a majestosa impon\u00eancia do Unic\u00f3rnio Hibrido Albino de Bogot\u00e1 esculpido?",
                "O que ser\u00e1 que se passa na cabe\u00e7a de algu\u00e9m que paga 85 mil contos nisso ?",
                "Lavando $$$???",
                "Que bonita essa roupa nova do Rei.",
                "NFT",
                "Herc\u00f3lubus t\u00e1 vindo, relaxa! /s",
                "Tenho 3 feita de 80% ar e 20% espirito, 2,00 x 2,00 a venda pela  metade do pre\u00e7o (42,500RS) . Oferta valida at\u00e9 acabar estoque. Aceito encomendas de  modelos personalizados. Entrega em todo mundo. Mais info email: [esculturadepote@gmail.com](mailto:esculturadepote@gmail.com)",
                "Lavagem de dinheiro, pura e exclusivamente.",
                "Isso seria no r//golpe n\u00e3o? lol",
                "Nibiru s\u00f3 depois de 5 summons",
                "Se voc\u00ea agir como se existisse, para os outros existir\u00e1.",
                "Vem com certificado, poema de explica\u00e7\u00e3o e a reputa\u00e7\u00e3o do artista original. Melhor que NFT",
                "T\u00e3o valido quanto nft",
                "Me lembrou A Fonte, de Marcel Duchamp.",
                "\u00c9 tipo o c\u00e9rebro de algumas pessoas",
                "> Vem meteoro, vem Nibiru\n\nAcho que mais realista de acontecer \u00e9 a civiliza\u00e7\u00e3o atual colapsar na pr\u00f3pria podrid\u00e3o e decad\u00eancia, igual aconteceu com tantas outras ao longo da Hist\u00f3ria.\n\nInfelizmente, n\u00e3o \u00e9 um processo r\u00e1pido, como voc\u00ea disse \u00e9 uma agonia. \u00c9 por isso que existem aceleracionistas, que apesar dos meios almejam um fim \"bom\", que \u00e9 fazer uma eutan\u00e1sia para acabar com a agonia.",
                "Isso da\u00ed \u00e9 aquele neg\u00f3cio pega trouxa que os liberal chama de NFT?",
                "Os defensores do \"livre mercado\" quando existem pessoas dispostas \u00e0 utilizar seu dinheiro como querem:",
                "Antes era vem Nasa, agora e' vem meteoro.",
                "Pensando, qual \u00e9 o mais idiota?",
                "A gente achando que brasileiro \u00e9 esperto.",
                "Chega de internet por hoje....",
                "mundo louco"
            ],
            "num_comments": 42
        },
        {
            "title": "Um excelente v\u00eddeo para choc\u00f3latras.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ss8c7t",
            "comments": [
                "Tortuguita ta indo para a academia",
                "Tortuguita de Itu",
                "Faltou o canudo no nariz.",
                "Tortuguita edi\u00e7\u00e3o de colecionador.",
                "Toda vez que eu vejo essas esculturas de chocolate imediatamente vem na minha cabe\u00e7a a impress\u00e3o que na verdade \u00e9 tudo barro / argila e a\u00ed passa totalmente a minha vontade de ver kkkk",
                "Como n\u00e3o lembrar de tortuguita stupida.",
                "\"Nossa cabe\u00e7a \u00e9 cheia de chocolate, est\u00fapida\"",
                "Est\u00fapida!",
                "Comia td e morria de diabetes, fds",
                "A riqueza de detalhes \u00e9 impressionante",
                "  Chocolate Tortuguita tamanho gigante, nem sei se ainda vendem aquilo.",
                "To de dieta ! Que maldade comigo",
                "Video incr\u00edvel. Mas do nada eu lembrei daquele cara que faz cus de chocolate \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "P\u00f4 eu preferia s\u00f3 comer uma sele\u00e7\u00e3o boa de pequenos chocolates",
                "Sinceramente, se algu\u00e9m tiver vontade de comer essas coisas nojentas de chocolate hideogenado que n\u00e3o parecem se quer bom e que sao lapidadas feito escultura de barro. parab\u00e9ns."
            ],
            "num_comments": 15
        },
        {
            "title": "Anti-democr\u00e1ticos do bem \ud83c\udf08",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11co1v2",
            "comments": [
                "\u00c9 absurdo deixar um ladr\u00e3o condenado entrar na presid\u00eancia.",
                "Dicion\u00e1rio do jornalista Bostil:\n\nTraficantes, assaltantes, estupradores etc = Suspeitos\n\nMembros do MST = Militantes\n\nBolsonaristas = Terroristas",
                "art 34456,\n\nTUDO QUE A ESQUERDA FAZ \u00c9 PERMITIDO E COM PASSAGEM DE PANO E BABAGEM DE OVOS.",
                "[deleted]",
                "Como assim do bem? A not\u00edcia toda \u00e9 dizendo o que eles s\u00e3o, criminosos. Voc\u00ea leu?",
                "A defesa do 8 de janeiro \u00e9: \u201ca esquerda tamb\u00e9m faz\u201d? \u00c9 melhor que: \u201cn\u00e3o fui eu seu guarda, armaram para mim\u201d? Bolsonaristas s\u00e3o mentirosos e covardes, ainda bem que vergonha alheia n\u00e3o d\u00f3i."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Pastores pedem ao MP retirada de escultura de Iemanj\u00e1 do Rio S\u00e3o Francisco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "3sbvu3"
        },
        {
            "title": "Vc vai ficar com vontade de comer uma girafa.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "vf85jy",
            "comments": [
                "0:51\n\nP i r o c \u00e3 o"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "ChatGPT cria e gerencia empresa do zero e consegue receita em cinco dias | Exame",
            "selftext": "\"Voc\u00ea vai ser a HustleGPT, uma IA empresarial. Eu sou sua contraparte humana. Eu posso agir como um intermedi\u00e1rio entre voc\u00ea e o mundo real. Voc\u00ea tem US$ 100 e sua meta \u00e9 tornar isso na maior quantidade de dinheiro poss\u00edvel no menor espa\u00e7o de tempo, sem fazer nada ilegal\".",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11xf54r",
            "comments": [
                "Est\u00e3o fazendo com IA o mesmo que artistas fizeram vendendo esculturas de fezes.\n\nO ser humano n\u00e3o muda mesmo kkkk"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Memes de alt\u00edssima qualidade.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "14uykxo",
            "comments": [
                "No terceiro meme s\u00f3 passaram um protetor solar in natura para proteger a bela escultura.",
                "Tive que olhar o nome do aplicativo pra ter certeza que n\u00e3o estava no Facebook."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Deixa eu contar um neg\u00f3cio pra voc\u00eas",
            "selftext": "Tenho 26 anos. Tem uma menina no meu trabalho que me manda umas \"encaradas\" de vez em quando. Ela tem ambos o corpo e o rosto muito, mas muito bem esculpidos. Estou falando de n\u00edvel top-model mesmo, bem bonita. Ela \u00e9 a mulher mais bonita que eu j\u00e1 conheci pessoalmente na minha vida.\n\nPra contexto, trabalho em uma transportadora, e ela \u00e9 estagi\u00e1ria numa empresa que \u00e9 nosso cliente. Eu a vejo por poucos minutos diariamente. Quando eu chego l\u00e1 todo dia, eu percebo de longe pela linguagem corporal que ela est\u00e1 afim. Passa a m\u00e3o no cabelo toda vez que me v\u00ea, toma mais cuidado ao andar perto de mim, olha bem pro meu olho quando chega perto pra entregar um objeto na m\u00e3o, etc, v\u00e1rios outros detalhes. O engra\u00e7ado \u00e9 que ela fica olhando pro lado oposto quando t\u00e1 trabalhando, e fica me espiando pelo reflexo na janela tentando disfar\u00e7ar, e eu fico s\u00f3 no celular aguardando e finjo que nem percebo.\n\nSabe qual \u00e9 o problema? Eu estou falando de uma menina que tem 17 anos. (Descobri isso sem querer. As funcion\u00e1rias s\u00e3o tagarelas e acabaram mencionando pro meu colega, que tamb\u00e9m \u00e9 conversador)\n\nDigamos, na hip\u00f3tese de ela vir falar comigo e pedir o meu n\u00famero ou rede social (porque eu me controlo o suficiente pra n\u00e3o tomar iniciativa e fazer isso eu mesmo), eu n\u00e3o sei como reagiria.\n\n...e eu sei que \u00e9 errado, EU SEI QUE \u00c9 ERRADO. Ela s\u00f3 tem 17 anos. Ela \u00e9 de menor de idade. Ela ainda n\u00e3o \u00e9 uma adulta. Eu j\u00e1 repeti isso na minha cabe\u00e7a milhares de vezes. E eu me sinto extremamente desconfort\u00e1vel com toda a situa\u00e7\u00e3o, porque estou consciente de tudo e mesmo assim \u00e9 dif\u00edcil n\u00e3o olhar ~~praquela porra de escultura grega~~ pra essa menina que tem o corpo avan\u00e7ado pra sua idade.\n\nMas eu acho que o pior de tudo \u00e9 que as colegas dela j\u00e1 come\u00e7aram a deduzir coisas. Ontem, fui pegar um objeto da m\u00e3o dela e ela me deu AQUELA olhada. Vi as duas 'cochichando' baixinho logo depois e olhando pra mim. Agora provavelmente vai ficar esse clima merda e eu vou ter que dar algum jeito e evitar mais ainda olhar pra ~~deusa~~ menina, se n\u00e3o daqui a pouco come\u00e7am boatos e eu posso at\u00e9 perder o emprego.\n\nSim, pensei nisso mais do que devia, mas foda-se, o sub \u00e9 livre e eu quero contar pra algu\u00e9m, ent\u00e3o vou usar o semi-anonimato do reddit ao meu favor.\n\nO que eu fa\u00e7o, caralho?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "rwf3zb",
            "comments": [
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste subreddit](/r/brasilivre/wiki/regras) antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "oxe, 17 anos j\u00e1 sabe muito bem o que faz",
                "\u00c9 errado s\u00f3 na tua cabe\u00e7a, seria problema se ela tivesse 14, 15, porra 17, tem guria com 17 que j\u00e1 deu pra mais de 40, 17 \u00e9 quase 20, adiciona ela nas redes sociais ou pede o whats e troca uma ideia, analisa a personalidade dela, convida ela para sair, tomar umas breja e ir em uma balada, se tu n\u00e3o comer outro vai, qual a diferen\u00e7a entre voc\u00ea que tem 26 e um outro cara de 20? nenhuma, vai ser feliz irm\u00e3o e esquece esse lance da idade, eu comecei a namorar minha mulher quando ela tinha 15 e eu 20, oq \u00e9 bem pior que 17 para 26.",
                "Cara, tomara que seja isso mesmo que vc est\u00e1 pensando, mas geralmente nesses casos n\u00e3o raro a pessoa \u00e9 apenas uma \"attention whore\" flertando com Deus e o mundo s\u00f3 pela sensa\u00e7\u00e3o de estar sendo desejada",
                "17 anos \u00e9 de boa. J\u00e1 deve ter transado com mais pessoas que vc j\u00e1 beijou, j\u00e1 vota, j\u00e1 trabalha...\n\nS\u00f3 n\u00e3o force nada. Respeite, \u00f3bvio. Quem ignora buraco \u00e9 prefeito.",
                "O que voc\u00ea faz? oque voc\u00ea quiser fazer. 17 anos, n\u00e3o \u00e9 crian\u00e7a.",
                "Deixa eu ver se entendi: tu nunca conversaste com ela, mas acha que ela est\u00e1 afim de ti s\u00f3 pela \"linguagem corporal\"?\n\nSe tem uma coisa que aprendi na vida, \u00e9 que quase todo homem acha que a mina t\u00e1 afim dele s\u00f3 porque \u00e9 simp\u00e1tica ou olha para ele por mais de meio segundo.",
                "17 anos \u00e9 sussegado.",
                "17 anos ??\n\ntem mais horas de voo do q vc de CS:GO",
                "Menor de idade \u00e9 fria, mesmo n\u00e3o sendo crime. Ainda mais envolvendo ambiente de trabalho . \n\nE larga de ser trouxa, se ela flerta contigo, ela flerta com outros 30 por ai e senta casualmente em outros 20.",
                "Em primeiro lugar, n\u00e3o h\u00e1 mal nenhum em conhecer uma colega de trabalho. Voc\u00ea fala dela como se tivesse 13, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 assim. Conhe\u00e7a a menina, leve um papo e veja se rola um afinidade. Com o tempo a gente v\u00ea que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples encontrar algu\u00e9m especial que se encaixa com a gente e se preocupar com o que diz no documento pode nos fazer perder boas chances. Mesmo que hoje tenha 17 logo ter\u00e1 18 e n\u00e3o ter\u00e1 mais desculpa para ignor\u00e1-la...",
                "espera 1 ano.",
                ">manda umas \"encaradas\" de vez em quando.\n\nN\u00e3o vai brigar no trabalho pelo amor de Deus... da uma B.O do kcte.",
                "O Japinha do CPM 22 pagou de ped\u00f3filo e foi expulso da banda porque trocou mensagem com uma mina de 16. \n\nEu n\u00e3o vou dizer pra n\u00e3o ligar pra isso pq hoje em dia t\u00e1 foda.",
                "A pergunta mais importante: ela faz 18 quando?\n\nPegar mulher no trabalho n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas pelo menos ela \u00e9 \"cliente\".",
                "Eu soube de um caso analogo, o cara bonito e malhadinho com 26 e uma mina de 17 (tetas enormes e chutaria 99cm de rabo) correndo atras dele, ela queria basicamente fumar cannabis e dar pra ele \"no p\u00ealo\" quase que diariamente. Foi um amigo que me contou isso rsrsrs",
                "Meu amigo, coloque a m\u00fasica Me Lambe do Raimundos e vai atr\u00e1s dessa mina. Errado \u00e9 o caralho!",
                "Menina no trabalho... Red Alert. 17 anos: \n#Red Alert!",
                "A idade nem \u00e9 a principal quest\u00e3o. Muito cara cai na armadilha achando que ela t\u00e1 afim, mas ela n\u00e3o est\u00e1.  Muitas deixam sinais s\u00f3 para dar um up no ego de saber que o cara t\u00e1 afim. \u00c0s vezes o cara entende o que ele acha melhor para ele.",
                "Passa o cerol antes que ela comece a pensar que vc \u00e9 baitola.",
                "Meu deus, mas que racioc\u00ednio pat\u00e9tico. Parece politico decidindo maioridade penal.\n\n* 17 anos 11 meses e 29 dias: aiiinnnnn...e eu sei que \u00e9 errado, EU SEI QUE \u00c9 ERRADO\n* 18 anos: vapo\n\nPai amado, como esses valores sociais tirados do anus s\u00e3o pat\u00e9ticos",
                "essa situa\u00e7\u00e3o se resolve na vara"
            ],
            "num_comments": 22
        },
        {
            "title": "Diretora de escola \u00e9 demitida ap\u00f3s aula de arte sobre Davi, de Michelangelo, considerada \u201cpornografia\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "124pdlx",
            "comments": [
                "Puta porn\u00f4 sem gra\u00e7a com um tiquinho daquele tamanho.",
                "\u00c9 assim que a esquerda reage ao ser proibido de falar conte\u00fado sexualmente expl\u00edcito pra crian\u00e7as da pr\u00e9-escola:  \"O ato \u00e9 como uma extens\u00e3o da lei \u201cDon\u2019t Say Gay\u201c, que pro\u00edbe que t\u00f3picos ligados \u00e0 comunidade LGBTQIA+\"",
                "Reportagem que s\u00f3 mostra um lado."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "O Touro da Bolsa e a Arte de Guerrilha",
            "selftext": "\u00c9 1 hora da madrugada de 15 de dezembro de 1989. \u00c9 perto da parte mais fria da noite em um dos dias mais frios do ano, no m\u00eas de dezembro mais frio j\u00e1 registrado em Nova York. Trinta homens lutam para erguer uma est\u00e1tua de tr\u00eas mil e duzentos quilos de cima de um caminh\u00e3o-plataforma. \u00c9 dif\u00edcil de mover porque \u00e9 pesado e liso, com cinco metros de comprimento e tr\u00eas de altura. Os homens t\u00eam que trabalhar r\u00e1pido.\u00a0 Est\u00e1 um frio congelante e eles est\u00e3o cometendo um ato de vandalismo. Eles t\u00eam menos de oito minutos. Nesse tempo, os policiais patrulheiros de Nova York voltar\u00e3o. Com a ajuda de um guindaste alugado, os homens erguem a est\u00e1tua da parte de tr\u00e1s do caminh\u00e3o.\u00a0 Eles o colocam no lugar sob a \u00e1rvore de Natal de 18 metros no meio da Broad Street.\u00a0 Ele fica bem em frente \u00e0 Bolsa de Valores de Nova York. Em cinco minutos, o caminh\u00e3o e todos, exceto um dos homens, v\u00e3o embora.\u00a0O \u00faltimo homem \u00e9 um imigrante siciliano de 49 anos, Arturo Di Modica.\u00a0A escultura \u00e9 dele. Ele gastou 346.000 dolares de seu pr\u00f3prio dinheiro e dois anos de sua vida para constru\u00ed-lo. \u00c9 um touro enorme, musculoso, de bronze, chifrudo e carrancudo, com a sua cabe\u00e7a para baixo. Ele se inclina para a esquerda, as narinas dilatadas e a cauda erguida sobre as costas.\u00a0Di Modica chama isso de The Charging Bull. Elaborado no rastro do que faz lembrar o crash da bolsa de valores em 1987, ele diz que \u00e9 um lembrete: um s\u00edmbolo de agress\u00e3o, otimismo e riqueza. Representa a for\u00e7a e o poder do povo americano.\u00a0 \u00c9 seu presente para a cidade de Manhattan. Di Modica espera no frio glacial que nas\u00e7a o sol.\u00a0 Os passageiros matutinos s\u00e3o os primeiros a descobri-lo. Ele fica maravilhado quando as pessoas param para olhar para o enorme touro de bronze.\u00a0 Uma multid\u00e3o se forma.\u00a0 Centenas de trabalhadores e turistas da cidade est\u00e3o em volta dela, olhando e tocando. Uma fila se forma para esfregar os chifres para dar sorte.\u00a0 Uma segunda fila mais longa para polir suas bolas.\u00a0Di Modica vigiar\u00e1 at\u00e9 o meio-dia, quando far\u00e1 uma pausa para o almo\u00e7o. Naquela tarde, funcion\u00e1rios da Bolsa de Valores de Nova York exigir\u00e3o que ele seja removido. Di Modica n\u00e3o tem licen\u00e7a. (Ele nem mesmo tentou conseguir uma. Isso \u00e9 arte de guerrilha. Voc\u00ea n\u00e3o pede permiss\u00e3o. Isso para o povo.) A pol\u00edcia recusa o pedido da Bolsa de Valores. Eles n\u00e3o est\u00e3o dispostos ou n\u00e3o querem mover o touro de tr\u00eas toneladas e meia. Na noite seguinte, um empreiteiro ir\u00e1 arrast\u00e1-lo para um dep\u00f3sito de apreens\u00f5es no Queens. Um fot\u00f3grafo do The New York Post captura o momento em que o touro \u00e9 guinchado para longe em um caminh\u00e3o plataforma. No dia seguinte, a chance de o t\u00edtulo de uma hist\u00f3ria em um jornal aparecer\u00e1 sob o t\u00edtulo: \"Bah, farsa! Os Carrancudos da NY Stock Exchange N\u00e3o Aceitam Touro Presente de Natal e O Arrancam do Lugar.\"\u00a0 Os nova-iorquinos est\u00e3o furiosos.\u00a0 O clamor p\u00fablico for\u00e7a o Departamento de Parques e Recrea\u00e7\u00e3o da cidade de Nova York a devolver o touro. Menos de uma semana depois, em 21 de dezembro de 1989, o touro ser\u00e1 consertado em Bowling Green.\u00a0 Aquele que \u00e9 admirado est\u00e1 l\u00e1 hoje, um \u00edcone. Di Modica fez o \u00faltimo takeover da d\u00e9cada de 1980, a d\u00e9cada dos takeovers. \n\nTobias E. Carlisle",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "qwg3rv",
            "comments": [
                "Bata na batedeira as claras em neve, adicione as gemas uma a uma e continue batendo, junte o a\u00e7\u00facar e bata mais um pouco. Junte a farinha peneirada e o leite bem quente e mexa bem, sem bater, por \u00faltimo coloque o fermento. Leve para assar em forma redonda sem buraco no meio, untada e enfarinhada em forno pr\u00e9-aquecido em temperatura m\u00e9dia por no m\u00e1ximo 30 minutos ou quando tiver dourado e bem sequinho. Cresce bastante e fica bem fofinho."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Canal Arte Sublime",
            "selftext": "Acesse o [Canal no [link]  , trazemos diversos assuntos relacionados a todas as formas de manifesta\u00e7\u00e3o de arte para todas as idades.  Como desenhar, desenhos, pintura, escultura, gravura, artesanatos, arquitetura e etc. \n\n Para aprender como desenhar bem de verdade, entenda que praticar constatemente \u00e9 o segredo de \u00f3timos desenhos, pois \u00e9 a consist\u00eancia que vai gerar resultados. \n\nUm dos segredos para desenhar qualquer personagem \u00e9 encontrar boas imagens. \n\nPois assim voc\u00ea vai conseguir estudar o que os criadores fizeram o desenho do Conde Von Count de Vila S\u00e9samo e n\u00e3o o que um fan fez. \n\nIsso \u00e9 bem simples na verdade, as FanArt\u2019s como o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz s\u00e3o desenhos feitos pelos Fan\u2019s e n\u00e3o por seus criadores ou pessoas contratadas por eles, assim as vezes eles podem ter um erro que pode ser fatal para o seu desenho.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ngfafv",
            "comments": [
                "Post removido automaticamente pela pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o de spam.\n\nCaso este post **n\u00e3o seja** spam, **aguarde** que ser\u00e1 liberado manualmente pela modera\u00e7\u00e3o.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Diploma de universidade j\u00e1 n\u00e3o vale mais nada, o que voc\u00ea tem feito para contornar a crise e gerar valor?",
            "selftext": "Eu t\u00f4 abrindo uma marcenaria aqui no fundo de casa. Vou come\u00e7ar construindo arcos, Aljavas, pingentes de madeira com resina epoxi e esculturas de madeira.\n\nVou construir m\u00f3veis pequenos tamb\u00e9m, e quando tiver condi\u00e7\u00e3o de alugar um galp\u00e3o pretendo construir camas, arm\u00e1rios.\n\nQuero me tornar um Dievdirbys(escutor de Deus), \u00e9 assim que irei me vender. \n\nE voc\u00ea que n\u00e3o conseguiu emprego na sua \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o, ou conseguiu e n\u00e3o ta ganhando bem, o que tem feito/pretende fazer?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "8fmp04",
            "comments": [
                "Estudando programa\u00e7\u00e3o, mudando de curso de Direito pra Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o.",
                "Eu vi que minha forma\u00e7\u00e3o era totalmente falida ( curso de Humanas Puras sem mercado ) e desisti dela antes de sequer concluir, e fui fazer outra faculdade ( que \u00e9 bem rent\u00e1vel ). \n\nFaltou bastante sabedoria nas escolhas que eu fiz na vida, mas acho que isso \u00e9 algo que voc\u00ea s\u00f3 aprende com o tempo mesmo. Quantas pessoas voc\u00ea conhece que nunca cometeram sequer um erro grave na vida? Acho que nunca encontrei nem mesmo um.",
                "Diploma n\u00e3o vale nada mesmo, caso o \"formado\" n\u00e3o saiba porra nenhuma de nada (o que era o caso de 80% dos alunos da minha turma que se formaram comigo)",
                "Abri uma igreja"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Bolsonaro \u00e9 t\u00e3o bem sucedido na web porque memes s\u00e3o de direita",
            "selftext": "Quando vi a ascens\u00e3o das igrejas neo-pentecostais da segunda metade dos anos 90 em diante, muito me chamou a aten\u00e7\u00e3o do que os 'louvores' produziam materialmente: a m\u00fasica gospel e milhares de literaturas derivativas da b\u00edblia, sobretudo do segundo testamento. Dentro destas m\u00eddias, nada de valor art\u00edstico ou hist\u00f3rico, apenas doutrina\u00e7\u00e3o (e bitola\u00e7\u00e3o). N\u00e3o se produz arte em tela, escultura ou qualquer outra heran\u00e7a cultural, que curiosamente, a igreja cat\u00f3lica financiou enquanto queimava uma ou outra bruxa.\n\nAo me deparar com os p\u00edfios \"memes\" que os anti-bolsonaristas tentam viralizar e o arsenal vazado para tentar influenciar as redes sociais, ficou claro o qu\u00e3o c\u00ednica, insincera, vazia e artificial a esquerda \u00e9 na propaga\u00e7\u00e3o de suas \"id\u00e9ias\". \n\nHumor n\u00e3o se mistura com milit\u00e2ncia ou doutrina\u00e7\u00e3o que procura enfraquecer o indiv\u00edduo intelectualmente. Por mais que os bolsonaristas possam estar cegos na sua convic\u00e7\u00e3o, todo material anti-PT e anti-esquerda carrega uma verdade em si atrav\u00e9s do bom humor, expondo a caricata hipocrisia dos algozes.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9ogmj6",
            "comments": [
                "A esquerda n\u00e3o sabe memar",
                "Memes n\u00e3o s\u00e3o de direita, mas esquerdistas n\u00e3o sabem fazer memes.",
                "A filosofia esquerdista \u00e9 a ant\u00edtese do humor. Safe spaces, microagress\u00e3o, \"punching up\" e outros conceitos rid\u00edculos tolhem o repert\u00f3rio de humor dispon\u00edvel para o esquerdista m\u00e9dio.\n\nA\u00ed, quando tentam ser comediantes, se passam no m\u00e1ximo por com\u00e9dias.\n ",
                "At\u00e9 porque a esquerda n\u00e3o sabe memear",
                "> N\u00e3o se produz arte em tela, escultura ou qualquer outra heran\u00e7a cultural, que curiosamente, a igreja cat\u00f3lica financiou enquanto queimava uma ou outra bruxa.\n\nVoc\u00ea sabe que o grosso da chamada \"ca\u00e7a \u00e0s bruxas\" foi realizado em pa\u00edses protestantes, certo?",
                "Um meme bom se apoia inteiramente na capacidade de apreender uma informa\u00e7\u00e3o de forma instant\u00e2nea, sem filtros, e se reproduzir indefinidamente. \n\n\u00c9 a\u00ed que a esquerda se fode: toda narrativa deles \u00e9 um imenso castelo de cartas que s\u00f3 fica em p\u00e9 mediante propaganda ostensiva e controle de opini\u00f5es.\n\nOs memes basicamente sopram um tuf\u00e3o nesse castelo.",
                "r/TheLeftCantMeme"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Adios vaquero \ud83d\ude14",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Monterrey",
            "topic": "esculturas",
            "id": "128n4e0"
        },
        {
            "title": "La Double Western Bacon Cheese Burger con pap\u00e1s y refresco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Monterrey",
            "topic": "esculturas",
            "id": "pcb101",
            "comments": [
                "Pinche mugrero desproporcionado daba pena ajena"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Escultura de um porco com mais de dois mil anos descoberta em Miranda do Douro | Arqueologia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "hju58u",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "S\u00f3 para dizer que Miranda do Douro \u00e9 um sitio muito porreiro, cheio de boas gentes!!",
                "Descobriram a primeira casa de leit\u00f5es. Historia que interessa crl!",
                "Impress\u00e3o minha ou o P\u00fablico nos cookies d\u00e1 info para mais de 200 sites diferentes.\nAinda por cima, tenho de desligar manualmente cada um deles.",
                "A poucos km, em Picote, h\u00e1 - salvo erro - mais um ou dois muito semelhantes.",
                "N\u00e3o sabia que o Ferro Rodrigues era de Miranda do Douro...",
                "Como \u00e9 que um porco viveu 2000 anos?"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Paisagem do parque de esculturas de Vila Nova da Barquinha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "kh02ty",
            "comments": [
                "O resort dos paraquedistas...",
                "Que saudades que tenho de passear no parque de VN da Barquinha. Isto aqui no Algarve n\u00e3o tem a mesma beleza que a beleza Ribatejana",
                "boa noite \n\nmoro ao pe  de vila nova da barquinha"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Concep\u00e7\u00e3o da escultura em Le\u00e7a da Palmeira por Pedro Cabrita Reis (300 mil euros)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ehliao",
            "comments": [
                "Fazendo refer\u00eancia a [link]",
                "Este sub est\u00e1 imposs\u00edvel. Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que querem colocar um pre\u00e7o na express\u00e3o art\u00edstica!? Cambada de grunhos. \n\nNotem, anda a circular outra hist\u00f3ria infundada sobre o Cabrita Reis, o pr\u00f3prio pol\u00edgrafo [j\u00e1 a [link] (por isso n\u00e3o temos d\u00favidas que esta \u00e9 uma vil campanha contra o Cabrita). \n\n[Acho que at\u00e9 foi [link] Olhem-me para estas linhas. Considerem as interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis desta obra. \u00c9 um universo cristalizado em m\u00e1rmore e num perfil do Marqu\u00eas de Pombal, \u00e9 uma sinfonia de pedra.",
                "[Faz lembrar os 60k euros pelo mamarracho em frente \u00e0 [link] \n\nEmbora 300k seja outro n\u00edvel"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Igreja obrigou \u00e0 retirada de escultura sat\u00edrica do Carnaval de Torres Vedras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "atxbzu",
            "comments": [
                "\u00c9 normal, os padres gostam mais de bolas. Mas isso s\u00e3o assuntos menores.",
                "\"Igreja obrigou\"\n\nDeixa-me rir!",
                "\ud83d\ude44 Casos de viola\u00e7\u00e3o de menores\n\n\ud83d\ude21 Sat\u00edra ",
                "Deviam era ter feito uma figura 3x maior.",
                "_Haeresis delenda est_",
                "Portanto o racioc\u00ednio ser\u00e1 este.  \nO indiv\u00edduo manda uma maquete \u00e0 c\u00e2mara, a c\u00e2mara aprova essa maquete.  \nO indiv\u00edduo faz uma est\u00e1tua que n\u00e3o estava na maquete e que portanto a c\u00e2mara n\u00e3o aprovou.  \nA c\u00e2mara manda retirar.  \nO indiv\u00edduo retira e, sem apresentar provas em concreto, diz que a culpa \u00e9 da par\u00f3quia que se queixou de uma est\u00e1tua feita \u00e0 revelia da c\u00e2mara.  \n  \nFalta aqui qq coisa. Ou isso, ou \u00e9 un salto de l\u00f3gica engra\u00e7ado. ",
                "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [link] - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte [link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "> \"Esta pol\u00e9mica desta \"Nossa Senhora da Bola\" n\u00e3o estava na maquete original [...] aprovada pela C\u00e2mara Municipal\n\nE este caso onde est\u00e1 a linha limite?",
                "Muito interessante.",
                "Se querem respeitar as religi\u00f5es de todos, \n tem de ser de todos. N\u00e3o s\u00f3 Isl\u00e3o e Judaismo,  e depois gozar com os 'crist\u00f5es malvados'. \n\nImaginem se fizessem isto a uma estatua do Profeta ui\n",
                "nisto \u00e9 que se mostra que continuamos pequeninos. "
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo-ensaio sobre a escultura de Rui Chafes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "o8kqm3"
        },
        {
            "title": "Bras\u00e3o do Reino de Portugal. Escultura de Andrea Della Robbia. 1505",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9tymk4",
            "comments": [
                "Parece um bolo tem\u00e1tico ",
                "Nobre na\u00e7\u00e3o",
                "Pinhas, marmelos e laranjas? S\u00e3o estes os frutos?",
                "Deus, p\u00e1tria e fam\u00edlia"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Nao tenho futuro",
            "selftext": "&#x200B;\n\nEu(f23) estou na faculdade desde de 2018, era o \"orgulho\" da fam\u00edlia, nunca fiquei retida na escola ao contr\u00e1rio meu irm\u00e3o mais velho (m30), por causa de matem\u00e1tica.\n\nNa faculdade a hist\u00f3ria foi diferente, encontrei-me com uma cadeira/ professor que n\u00e3o conseguia lidar e lentamente, TD a minha motiva\u00e7\u00e3o foi caindo, at\u00e9 querer sair do curso...nunca foi o que eu realmente queria mas era o mais perto de casa e ia se fazendo. Estou no meu 5ano da faculdade, contra a minha vontade, queria fazer uma pausa de 1 ano da faculdade e depois tentar enfrentar a cadeira e n\u00e3o ser mais uma peso na vida financeira dos meus pais. Eles n\u00e3o lidaram bem com essa minha pedida pausa e depois de meses de discuss\u00f5es voltei a ser inscrita na faculdade.\n\nO primeiro semestre acabou. Tinha 2 para fazer este semestre, e elas continuam por acabar. Tenho 4 cadeiras por acabar, e sinceramente, v\u00e3o continuar assim.\n\nEsta semana, depois de meses de procura, consegui um part-time, finalmente. Estava desesperada para ir para qualquer sitio e consegui.\n\nHoje os meus pais descobriram que que n\u00e3o fiz nenhuma das cadeiras e disseram-me \"Vais ter um futura de merda, est\u00e1s a perder anos preciosos da tua vida. Estavas t\u00e3o adiantada. O q aconteceu?\" Eles sabem o que aconteceu...mas recusam se a ouvir-me, n\u00e3o importe quantas vezes eu lhes diga o q se passou.\n\nOutra frase que ouvir foi \"Tu est\u00e1s a ficar igual ao que eras quando era mais nova. Insuport\u00e1vel. N\u00e3o nos contas nada. Eras t\u00e3o querida quando estavas na tua adolesc\u00eancia, e agora voltas a ficar mal.\" Normalmente nestas conversas, choro e ponho o meu cora\u00e7\u00e3o para fora. Hoje n\u00e3o, eu s\u00f3 fiquei em sil\u00eancio. E a falar casualmente sobre o trabalho q consegui. Eu n\u00e3o chorei. N\u00e3o vou chorar mais...PQ sinceramente, n\u00e3o quero ter um mau futuro. N\u00e3o quero ter um futuro de todo, n\u00e3o lhes quero dar mais desgostos...\n\nObrigada por lerem.\n\nObs: j\u00e1 disse nos coment\u00e1rios, mas para ficar aqui. O curso \u00e9 de arte num polit\u00e9cnico, a cadeira em quest\u00e3o \u00e9 escultura, s\u00f3 q como t\u00e1 dividida em 2 semestres ela torna-se 2 cadeiras. Como n\u00e3o h\u00e1 professores suficientes neste pa\u00eds, o prof em quest\u00e3o participa em 3 das 4 cadeiras...that's my luck.\n\nUpdate: bem pessoas, fui despedida...por isso aquilo q parecia melhorar, piorou...outra vez...",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1143bnq",
            "comments": [
                "Pessoalmente estou a passar pelo mesmo, chama-se burnout e pode ser causado por muita coisa, neste caso parece haver alguma ansiedade relacionada com um certo medo de lidar com alguns professores. A ideia da pausa n\u00e3o \u00e9 nada descabida se conseguires aproveitar para fazeres algo e sentires-te \u00fatil e talvez ir para fora e ganhar algum dinheiro e independ\u00eancia, muita desta ansiedade costuma estar associada com alguma inseguran\u00e7a, no meu caso comecei a pensar que n\u00e3o ia acabar o curso de cada vez que ia estudar e \u00e9 complicado estar motivado para estudar quando se acredita que n\u00e3o vamos acabar o curso.\n\nPS: falar disto com um psic\u00f3logo ou psiquiatra pode ajudar, as universidades costumam facilitar o acesso a este tipo de servi\u00e7os pelo que aconselho vivamente a procurar as condi\u00e7\u00f5es que a tua institui\u00e7\u00e3o oferece.",
                "Minha linda, todos n\u00f3s. Diz-me uma pessoa aqui no reddit que n\u00e3o esteve na merda. Toda a gente esteve. Est\u00e1s a passar um momento mau, mas n\u00e3o quer dizer que vais estar nisso a vida toda.\n\nO bonito da vida \u00e9 mesmo passarmos por fases m\u00e1s para apreciar as coisas boas que ir\u00e3o aparecer no futuro.\n\nOs teus pais s\u00e3o teimosos, ponto final. Tens 23 anos, est\u00e1s na flor da idade. Quando conseguires arranjar algo full time, agarra-te a isso e vais fazendo as cadeiras aos poucos. Pagas tu as propinas para n\u00e3o sentires mal contigo mesma e n\u00e3o estares com o peso de contribu\u00edres para despesas desnecess\u00e1rias aos teus pais.\n\nOs teus pais t\u00eam orgulho em ti, apenas est\u00e3o a ser imaturos e n\u00e3o est\u00e3o a saber lidar com este momento menos mau da tua vida.\n\nTudo se faz, tudo tem solu\u00e7\u00e3o. Nunca te esque\u00e7as disso. Se tiveres que te atrasar na conclus\u00e3o do teu curso, n\u00e3o h\u00e1 motivo de vergonha ou tristeza, muita gente j\u00e1 se atrasou a fazer as coisas,  n\u00e3o \u00e9s menos que os outros ou mais burrinha, nada disso. Apenas \u00e9 a vida a ser injusta e tens que ser forte.\n\nCabe\u00e7a erguida! N\u00e3o desesperes.",
                "Tens tempo. O dono do KFC s\u00f3 ficou rico aos 60 e tal anos... e como ele tens muitos mais.",
                "Um curso superior abre portas, tamb\u00e9m demorei mais tempo que os 3 anos e tamb\u00e9m tentei mudar de curso no meu segundo ano e n\u00e3o consegui, s\u00f3 mandei dinheiro \u00e0 rua.\n\nL\u00e1 acabei, com pena de n\u00e3o ter conseguido trocar para o outro porque ingressei na fac tinha 19 anos, a gente sabe l\u00e1 o quer fazer com 19! H\u00e1 quem saiba, mas eu tenho 33 e ainda ando a descobrir realmente o que quero fazer. \n\nNo fundo acho q n\u00e3o gosto de trabalhar ou... Se calhar n\u00e3o gosto das pol\u00edticas de trabalho em PT. \u00c0s vezes sinto s\u00f3 que ando de desemprego em desemprego porque quando pensas que vais ficar num trabalho, lembram se que afinal n\u00e3o te querem fazer um contrato de efectividade ou ent\u00e3o vem o covid e fode tudo...\n\nTamb\u00e9m nunca tive uma experi\u00eancia l\u00e1 fora, nem Erasmus tive oportunidade de fazer. \n\nSe apenas est\u00e1s a fazer licenciatura e agora viste que n\u00e3o \u00e9 bem isso que queres, daqui a uns tempos nada te impede de fazeres uma PG ou mestrado noutra \u00e1rea, mas o curso superior mais chato j\u00e1 tens, que \u00e9 a licenciatura. \n\nEu depois fiz isso, estudei noutras \u00e1reas e agora com o covid, novamente. \n\nOs teus pais apenas querem o melhor para ti, aproveita se eles te querem pagar as propinas e ao menos com o part time que agora arranjaste, sempre ganhas algum e n\u00e3o pesas tanto no or\u00e7amento familiar. Pode at\u00e9 ser que te d\u00ea mais motiva\u00e7\u00e3o para fazeres o cadeir\u00e3o do curso.\n\nFor\u00e7a nisso \ud83d\udcaa",
                "Aos pais podes ouvir mas n\u00e3o seguir na grande maioria dos casos pois viveram realidades completamente diferentes do dia de hoje. Se n\u00e3o souberes o que fazer da vida procura lugares como comiss\u00e1ria de bordo, est\u00e3o a recrutar em massa e vais-te divertir a trabalhar e com muito tempo livre por fora para te dedicares a outra coisa. Recomendo sempre o meu trabalho pois paga bem, com uma forma\u00e7\u00e3o dada pela companhia que qualquer pessoa de 18 anos pode juntar-se e basicamente vives a brincar. Companhia com paragens pelo mundo e juntas dinheiro enquanto usufruiu de umas boas aventuras.",
                "For\u00e7a.\nMuitos pais da gera\u00e7\u00e3o passada, continuam a achar que ter um futuro \u00e9 ter um curso, mas n\u00e3o \u00e9 assim. \u00c9 verdade que te pode ajudar em muita coisa, mas h\u00e1 muito trabalho bem pago que n\u00e3o precisa de curso. Especialmente se est\u00e1s obrigada a tirar algo que n\u00e3o gostes.\nLembro me de querer seguir arquitetura, n\u00e3o ter dinheiro para o curso e entrar para Eng. Mec\u00e2nica porque sim.. ficava bem, era engenharia, n\u00e3o parecia muito dif\u00edcil e assim fui para a FCT. Resultado, em 4 anos, fiz o 1o. Perdi montes de tempo, numa coisa que n\u00e3o queria e que n tinha coragem de bater o p\u00e9 e dizer que n\u00e3o queria. Hoje em dia, estou numa \u00e1rea completamente diferente, ganho bem e sinto me bastante realizado.\n\nO importante \u00e9 n\u00e3o desesperares.\nFaz um ponto de situa\u00e7\u00e3o na tua vida e v\u00ea quais as tuas melhores op\u00e7\u00f5es. N\u00e3o te esque\u00e7as que vais passar mais tempo no trabalho do que na tua vida pessoal, portanto vai para algo que gostes. Esse vai ser o conselho para o meu filhote.",
                "OP,\n\nTermina essa merda. A s\u00e9rio, n\u00e3o d\u00eas mais desculpas, n\u00e3o te enganes a ti mesma. Faz o curso, vai \u00e0 luta.\n\nA vida \u00e9 fodida e vai-te comer de cebolada e se desistires ser\u00e1s mais uma. N\u00e3o sejas essa pessoa.\n\n\u00c9 dif\u00edcil? Acredito.\n\nEst\u00e1s desmotivada? N\u00e3o duvido.\n\nS\u00f3 te apetece chorar e est\u00e1s depressiva? Como eu te compreendo.\n\nOs teus pais s\u00f3 querem o teu melhor futuro e se s\u00e3o eles a pagar o curso e a ver-te definhar, acredita que isso d\u00f3i.\n\nMas n\u00e3o podes mandar a toalha ao ch\u00e3o, est\u00e1s no primeiro round e tens ainda muito para lutar e muita porrada para dares a essa voz na tua cabe\u00e7a que te diz que n\u00e3o vales nada, que \u00e9s burra e que n\u00e3o vais terminar o curso.\n\nMesmo que te digam que o teu curso n\u00e3o vale nada e n\u00e3o tem valor, acredita que tem: \u00e9 uma etapa que vais ultrapassar, \u00e9 uma meta que vais atingir e um objectivo a conseguir.\n\nPor isso faz essa merda. N\u00e3o por pelos teus pais, teu irm\u00e3o ou pelo status na tua fam\u00edlia.\n\nFaz por ti porque tu, mais do que ningu\u00e9m, precisas de uma vit\u00f3ria. \n\nSe necess\u00e1rio faz uma pausa mas mant\u00e9m o foco: termina o curso.",
                "passei pelo mesmo mas nunca ocultei as cadeiras que n\u00e3o fazia e com um pouco de malabarismo acabei por fazer tudo em 3 anos, com os velhos \u00e9 pouca conversa n\u00e3o adianta falar de algo que eles n\u00e3o entendem \u00e9 uma perda de tempo. Arranja forma de os dominar e vais controlando at\u00e9 conseguires ter o curso, dependendo do curso at\u00e9 arranjas emprego agora se \u00e9 s\u00f3 para aquecer arranja algo melhor",
                "Acredito n\u00e3o haver normas. Nem toda a gente tem que ser ovelha.\nEu fui m\u00e3e com 17. Acabei o liceu mas n\u00e3o foi f\u00e1cil. Lidei com as consequ\u00eancias das minhas escolhas. Estudei, trabalhei e fui m\u00e3e.\nAos 19 casei. Emigrei e j\u00e1 gr\u00e1vida do 3o (25) inscrevi-me na faculdade.\nNunca tive apoio de ningu\u00e9m. Sempre ouvi cenas tipo \"Pensei que morresse antes dos 18\"; \"N\u00e3o acredito, nem tinhas boas notas\"; \"\u00c9s a maior desilus\u00e3o da minha vida\"...\n\nS\u00f3 depois de sair de casa \u00e9 que realizei que era a minha m\u00e3e que me deixava ap\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida. Hoje em dia temos uma boa rela\u00e7\u00e3o, trabalhamos as 2 para que tal acontecesse com terapia, muita conversa e muito choro. Ouvi um \"Eu amo-te muito filha\" aos 33/34.\n\nMas adiante, eu nem trabalho na \u00e1rea do meu curso \ud83e\udd72 Fui web designer uns 10 anos, sou formada em Gest\u00e3o TI, mas hoje em dia sou t\u00e9cnica de sa\u00fade.\n\nOs meus 2 mais velhos n\u00e3o quiseram a faculdade e tiraram um t\u00e9cnico -profissional. A minha 3o est\u00e1 na faculdade e tamb\u00e9m tem dificuldades por vezes... Ouvir de um filho que por vezes n\u00e3o tem vontade de viver, d\u00e1 vontade de matar todo e qualquer bully! Neste 2o ano, perguntou-me se ficava aborrecida se ela deixasse uma ou outra cadeira para depois. Respondi-lhe o mesmo que lhe tinha dito aquando da entrada na faculdade \"Fazes como achares que tens capacidade. Se precisares de tempo, estou aqui\".\nA vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil para ningu\u00e9m e quando temos pais de ideias fixas, \u00e9 t\u00e3o mais dif\u00edcil!!\n\nO meu pai (faleceu em 99) dizia algo que eu sempre digo aos meus filhos. \"Questiona tudo, questiona sempre tudo, at\u00e9 a mim. Informa-te, l\u00ea, faz perguntas e forma a tua pr\u00f3pria opini\u00e3o.\"\n\nOP o meu conselho \u00e9 faz um plano mental. Pensa s\u00f3 em ti e nas consequ\u00eancias que trar\u00e1 para ti. Escreve, escreve pr\u00f3s e contras. Eu n\u00e3o acredito que ter um curso seja assim t\u00e3o importante. Mas a realidade da vida \u00e9 que ter\u00e1s que trabalhar para te sustentares, portanto enquanto fazes o teu plano e tens esse part-time, agora \u00e9 a altura de  dedicares 100% de ti a ti mesma.\n\nTens 23 anos. N\u00e3o tens que seguir ningu\u00e9m. Arranja um mentor se achares boa ideia. PM se precisares.\nA vida pode ser fant\u00e1stica e um dia dar\u00e1s o teu grito do Ipiranga \ud83e\uddbe\ud83d\udd96",
                "1. Essas compara\u00e7\u00f5es que os teus pais e tu fazes sobre ti com os outros ou com a pessoa que eras na adolesc\u00eancia, esquece isso. N\u00e3o te compares aos outros nem ao teu eu passado. Caga nessa merda. \n\n2. Imagino que cagar no que eles dizem seja dif\u00edcil porque vives com eles mas sendo assim tenta passar o m\u00ednimo de tempo em casa poss\u00edvel. Agarra te a esse part-time, estuda na faculdade, passa tempo com amigos, hobbies wtv. \n\n3. Eu tirei um curso tamb\u00e9m que honestamente j\u00e1 queria apenas ou termin\u00e1-lo ou sair. Mas j\u00e1 estava no segundo ano de licenciatura e mais valia ficar com o canudo. N\u00e3o estou a trabalhar na \u00e1rea mesmo, mas encontrei uma sa\u00edda alternativa que acho que vou gostar e tem mais haver comigo. Isto para te dizer que se s\u00f3 te faltam 5 cadeiras, acaba essa merda. Mesmo para calar os teus pais, honestamente. Eles querem o teu melhor, e apesar do melhor deles n\u00e3o ser bom para ti, \u00e9 o melhor como pais que eles t\u00eam para oferecer porque n\u00e3o o sabem fazer doutra maneira. Portanto acaba o curso. Uses ou n\u00e3o uses, acabaste. E depois experimentas trabalhar na \u00e1rea e v\u00eas se queres ou n\u00e3o, ou se h\u00e1 algum outro trabalho em que possas fazer uso desse curso e que gostes mais. \n\nO meu conselho \u00e9: \nAcaba o curso, experimenta trabalhar na \u00e1rea. Se gostares, fixe. Sen\u00e3o, trabalha e poupa dinheiro suficiente para tirares o curso que realmente queres. Idealmente sa\u00edas de casa tamb\u00e9m pq isso \u00e9 um ambiente t\u00f3xico. Mas sair de casa dos pais em Portugal \u00e9 obra \ud83e\udd72",
                "Confesso estar surpreendido com o apoio que tenho visto, \u00e9 refrescante toda esta positividade, agora em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 discutido..\n\nTem muito cuidado com o part-time, eu sei que queres ganhar dinheiro mas o estudar e trabalhar em simult\u00e2neo \u00e9 algo que pode resultar muito bem ou pode resultar muito mal, vai depender da pessoa, do seu ambiente familiar e do pr\u00f3prio curso em si.\n\nEu tamb\u00e9m decidi arranjar um emprego, j\u00e1 tinha.. penso que era tamb\u00e9m 23 anos na altura, estava num curso que tinha come\u00e7ado de uma forma fenomenal, tirar 18 a cadeiras, dar explica\u00e7\u00f5es a colegas, tudo isso.. e depois vieram as cadeiras do segundo ano, tudo de Matem\u00e1tica Pura e Logica e.. foi tudo ao ar.. ent\u00e3o decidi arranjar um emprego que j\u00e1 era altura de come\u00e7ar a trabalhar..\n\n**Isto foi h\u00e1 15 anos atr\u00e1s**, entre tentar estudar de dia e trabalhar \u00e0 noite para trabalhar de dia e estudar \u00e0 noite, milhares de euros gastos, a minha sa\u00fade mental desgastada e o finalmente aceitar que, com quase 40 anos, acho que n\u00e3o vou tirar curso superior nenhum, n\u00e3o por enquanto.\n\nTu tens uma cadeira com que n\u00e3o te d\u00e1s bem, eu tinha meio curso, mas eu compreendo, e muito bem, como te sentes, h\u00e1 4 anos atr\u00e1s decidi que \"ia ser desta\" e depois levamos com a pandemia em cima, (eu sei, eu tamb\u00e9m achei \"hilariante\"), quando voltamos a frequentar presencialmente as aulas em decidi que \"agora \u00e9 que vai ser, vamos a isso\".. e depois levo com a cadeira de Logica, uma cadeira para a qual n\u00e3o existe documenta\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser uma sebenta obscura que o pessoal l\u00e1 descobriu, n\u00e3o existe nada online que possa ajudar no que seja e, basicamente, \u00e9 uma cadeira \u00e0 qual no primeiro m\u00eas estava a conseguir seguir mas depois falhei duas aulas pr\u00e1ticas e.. simplesmente n\u00e3o deu, isso e tamb\u00e9m estava a ter Probabilidade e Estat\u00edstica, uma cadeira que francamente odeio com toda a fibra do meu ser e foi ai que decidi que \"n\u00e3o, n\u00e3o vou acabar o curso, n\u00e3o tenho tempo nem dinheiro nem energia para isto\".\n\nAdmito que n\u00e3o seja propriamente uma \"historia\" que alegre uma pessoa mas \u00e9 apenas uma partilha de que h\u00e1 certas coisas que nos \"quebram\" e h\u00e1 que aceitar que simplesmente aquilo n\u00e3o \u00e9 para n\u00f3s..  \n\n&#x200B;\n\n**A minha sugest\u00e3o?** Ignora os \"ah, s\u00f3 s\u00e3o mais 5 cadeiras\", tira um tempo para ti, passa esse part time para full time, passa um ano a trabalhar, ganhar experiencia como profissional, **poupa**, depois quando sentires que j\u00e1 tens a energia necess\u00e1ria termina o teu emprego e inscreve-te em regime parcial, deve ser o suficiente para 5 cadeiras, foca-te 100% nisso, nada de part time, 6 meses e depois completa o curso e segue com a tua vida. **Muito importante, passa esse ano a trabalhar mas sempre com a no\u00e7\u00e3o de que \u00e9 tempor\u00e1rio muito bem assente, n\u00e3o percas o teu verdadeiro objectivo de mente**. \n\n**Vais levar com \"quando \u00e9 que tiras o curso?\" tantas vezes que chegas at\u00e9 a ganhar \u00f3dio ao curso s\u00f3 por ele sequer existir**, prepara-te para esse tipo de coment\u00e1rios, tens que ser directa e firme, tu acabas o curso quando e se assim o desejares. \"ah mas o teu primo j\u00e1 acabou o curso e arranjou um emprego t\u00e3o bom\", est\u00e1s a trabalhar, est\u00e1 a tomar responsabilidade pelas tua vida e as tuas decis\u00f5es, segue em frente e ignora os coment\u00e1rios.\n\n&#x200B;\n\nPequena grande dica, **n\u00e3o te ponhas num emprego que lide com o publico**, trabalhei 15 anos na \u00e1rea e digo-te, havia dias em que n\u00e3o queria sequer lidar com outro ser humano, quanto mais ir passar 6 horas (\u00e0 noite, ainda por cima) numa faculdade, \u00e9 tudo muito bonito dizer que \"ah \u00e9 s\u00f3 por um bocadinho\" mas quando tens colegas de trabalho a precisar de apoio psiqui\u00e1trico e outros at\u00e9 a quererem cometer suic\u00eddio \"s\u00f3 mais um bocadinho\" n\u00e3o d\u00e1.",
                "Parab\u00e9ns pelo part-time! Agora que tens um rendimento se ainda vives com os teus pais come\u00e7a por lhes oferecer parte do teu sal\u00e1rio para contribuires para as despesas da casa. Faz quest\u00e3o que eles aceitem. Em simult\u00e2neo inscreve te imediatamente nas cadeiras do 2\u00b0 semestre e mete o estatuto de trabalhador estudante. Falta a todas as aulas que consideres tempo perdido e organiza o teu estudo tendo como refer\u00eancia os teus apontamentos do ano anterior, os apontamentos dos teus colegas. Tudo o que n\u00e3o percebes procura em livros, no YouTube, cursos online pesquisando pelas palavras chave certas. Acredita tens futuro e vais surpreender te com os resultados e surpreender os teus pais",
                "diz ai o perfil dos teus pais sff.. escolaridade, experi\u00eancia profissional?",
                "Para ser muito r\u00e1pido. Os teus pais provavelmente sem saberem est\u00e3o a colocar te numa posi\u00e7\u00e3o muito m\u00e1. Embora n\u00e3o seja o que queres s\u00f3 faltando 5 cadeiras diria para o acabares. Ser\u00e1 sempre melhor ter que n\u00e3o ter. Mesmo que n\u00e3o gostes e n\u00e3o exer\u00e7as. Agora que arranjaste trabalho e at\u00e9 podes tentar arranjar um full time visto que tens tempo?, E fazer a tal pausa que querias e voltar depois se quiseres. Se n\u00e3o quiseres e arranjares trabalho e te orientares melhor. Hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 nada para arrendamentos nem sei o teu fundo maa se vires que em casa est\u00e1s mal podes tentar ver se op\u00e7\u00f5es.. pela tua sanidade e pelo teu futuro! Podes tentar tamb\u00e9m procurar apoio psicol\u00f3gico gratuito nos v\u00e1rios canais :) e continuar com a tua vida. S\u00f3 c\u00e1 estamos uma vez para andarmos sempre na merda. H\u00e1 que arrega\u00e7ar mangas e tentar viver a vida da melhor maneira poss\u00edvel. Um abra\u00e7o e alguma coisa diz!",
                "Olha eu, mesma idade, mesmo orgulho da fam\u00edlia antes, mesmo pensar todos os dias que n\u00e3o tenho futuro e ainda n\u00e3o ter acabado o curso, mesmo ter um part-time, aaaaahhhhh...obrigado por isto tava a precisar de n\u00e3o me sentir sozinho",
                "Faz as cadeiras e deixa-te te de merdas, ponto. Eu acho que temos que reduzir um pouco essa desculpabiliza\u00e7\u00e3o de tudo. Temos que assumir as merdas.\n\nO teu irm\u00e3o atrasou-se e ent\u00e3o? N\u00e3o sabes ao certo o que ele passou para o fazer e como os teus pais de certeza o pressionaram psicologicamente (algo que tu sendo prod\u00edgio nunca passaste). Mas agora tu est\u00e1s a fazer o mesmo que ele e n\u00e3o est\u00e1s a ter estofo. Pena \u00e9 de quem os pais n\u00e3o querem saber.\n\nTens 4 cadeiras para fazer n\u00e3o trabalhas e queres compreens\u00e3o dos pais para n\u00e3o fazeres as cadeiras. Eu acho que tens \u00e9 que crescer e enfrentar as merdas. \n\nE antes que venhas com a hist\u00f3ria que n\u00e3o consegues lidar com o professor \u00e9 claramente um caso de imaturidade. Estuda e aprende as merdas e vais ver que ele te passa. \n\nO teu problema pode ser tamb\u00e9m junto com eras a filha prod\u00edgio e deixaste de ser e n\u00e3o consegue lidar com isso. H\u00e1 momentos que somos os melhores e vivemos bem mas \u00e9 nos momentos de fracasso que mostramos quem somos. Portanto enfrenta o boi pelos cornos acaba essa merda e vais ver que tudo volta ao normal. Tens sempre \u00e9pocas especiais para conclus\u00e3o de cursos podes te informar.",
                "Cachopa, escreve algu\u00e9m com experi\u00eancia (M42), n\u00e3o \u00e9 por algu\u00e9m que nos trata mal e como merda (neste caso os teus pais o que ainda d\u00f3i mais e mais raiva cria), dizer que 1+1=2 que 1+1 deixa de ser 2. Faz a tua pausa, ganha as tuas for\u00e7as, renasce das cinzas, mas termina o curso, ter\u00e1s, probabil\u00edstica e estatisticamente falando, um melhor sal\u00e1rio e um melhor futuro.",
                "J\u00e1 li os teus coment\u00e1rios e j\u00e1 disseste tudo.\n\nTens 23 anos e n\u00e3o fazes ainda ideia do que \u00e9 a vida.\n\nAssume responsabilidade pelas tuas contas e mostra-lhes que as tuas decis\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o dependentes do apoio deles por n\u00e3o ires \u00e0 luta para assegurares a tua independ\u00eancia.\n\nUma nota: n\u00e3o subestimes a preocupa\u00e7\u00e3o deles. O cansa\u00e7o e o prolongamento das situa\u00e7\u00f5es no tempo contribuem para atitudes menos agrad\u00e1veis, mas subjacente est\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o genu\u00edna.\n\nEspero que tenhas no\u00e7\u00e3o que esse curso n\u00e3o d\u00e1 boas perspetivas de emprego. O que arranjares ser\u00e1 pelo teu m\u00e9rito e contactos que estabele\u00e7as no mercado, por isso ter\u00e1s de dar tudo e ter qualidade.\n\nPagares as tuas contas permitir-te-\u00e1 ganhar no\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de explora\u00e7\u00e3o que encontrar\u00e1s no mercado de trabalho, que roubar\u00e1 muita energia e capacidade de concentra\u00e7\u00e3o para o resto que ainda ter\u00e1s de fazer por cima (estudar e desenvolver a tua arte).\n\nSe achas dif\u00edcil estudar com curso pago e sem mais preocupa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sei se vais ter a mesma ideia depois de saberes o que \u00e9 trabalho.\n\nMas acho que est\u00e1 na hora de aprenderes isso.",
                "Acaba o curso! Faltam 5 cadeiras, por muito dif\u00edceis que sejam, vai atr\u00e1s disso!\n\nLicenciaturas hoje em dia s\u00e3o apenas \"selos de garantia\" em como a pessoa tem certas capacidades: de persist\u00eancia, foco, concentra\u00e7\u00e3o, imagina\u00e7\u00e3o, entre outros... \n\nO que fazes com o canudo depois \u00e9 l\u00e1 contigo. Como j\u00e1 aqui disseram, apos terminares a tua lic. podes sempre tirar um mestrado/pg no que tu realmente gostas (ou n\u00e3o. Podes simplesmente ir fazer outras coisas).\n\nTeres arranjado um part time j\u00e1 \u00e9 um statement em como queres a tua independ\u00eancia e de quereres fazer as coisas \u00e0 tua maneira e isso \u00e9 otimo. Eu pr\u00f3prio tirei mestrado integrado (6anos) e sempre trabalhei part time num CallCenter. \u00c9 muito duro, mas quando acabas.... \u00e9 das melhores sensa\u00e7\u00f5es que podes ter. Mesmo que o fa\u00e7as porque os outros o querem, no fim \u00e9 uma conquista s\u00f3 tua e \u00e9s livre de fazer o que quiseres com ela. :)\n\nAcabando com uma daquelas frases de facebook normalmente postada por pessoas com +65 - Henry Ford (criador da Ford) ter\u00e1 dito um dia: \"Se fizesse o que os outros querem, teria constru\u00eddo carro\u00e7as maiores\". No teu caso, constr\u00f3i l\u00e1 a ultima carro\u00e7a e depois vai fazer o que te faz feliz.\n\nFor\u00e7a nisso!",
                "Entrei em 2018 para o meu curso.\nEstou numa situa\u00e7\u00e3o parecida sen\u00e3o igual \u00e0 tua\nS\u00f3 ainda n desisti porque entre ficar na cama e acabar o curso prefiro acabar o curso.\nVou fazendo, est\u00e1 a ser muito dificil, e nota se claramente que alguns profs querem me lixar\nMas que se foda, vou fzr o curso nem que seja a comer sola de sapato.\nPelo meio comecei a comprar e a vender cenas e \u00e9 assim que estou arranjar um p\u00e9 de meia para quando sair da faculdade \"lan\u00e7ar-me\"\n\nPosso n ter ajudado, algumas vezes n \u00e9 com um texto bonito que vamos l\u00e1, eu simplesmente penso \" que se foda eu tenho de fzr esta merda e vou fzr\"\n\nEspero ter te melhorado uma beca \ud83d\udcaa",
                "Como j\u00e1 sugeriram, deves estar a passar por um burnout.\nTenta ajuda profissional, recupera enquanto trabalhas. \nUma pessoa da fam\u00edlia aconteceu o mesmo, foi arranjar trabalho e acabou o curso passados uns anos, ele que era uma barra na mat\u00e9ria. \nUma namorada tamb\u00e9m teve um burnout pelo 4.\u2070 ano. Parou um ano por completo, recuperou, foi acompanhada por uma psic\u00f3loga,  um ano depois, pegou no que faltava fazer do curso e terminou-o no ano seguinte aos restantes colegas do mesmo curso.\nEnquanto recuperas, v\u00ea se o curso \u00e9 mesmo a carreira que queres seguir, e se for, agarra pelos cornos esses 5 touros.\nDesejo-te toda a sorte e vou estar atento a noticias tuas.",
                "H\u00e1 que aprender que antes de sermos filhos, maridos, namorados, bons ou maus alunos, etc, somos pessoas, humanos... Todos temos formas diferentes de lidar com as v\u00e1rias fases da vida. Antes de te preocupares com o \"desgosto\" que causas a algu\u00e9m, preocupa-te contigo. Se esse algu\u00e9m realmente se preocupar contigo, vai entender as tuas motiva\u00e7\u00f5es ou pelo menos esfor\u00e7ar-se para tal. Caso contr\u00e1rio, esse algu\u00e9m apenas espera de ti resultados que n\u00e3o s\u00e3o necessariamente os melhores para ti mas sim os melhores para poderem ser falados nos jantares de amigos/familia.\n\nEste coment\u00e1rio est\u00e1 muito mal estruturado mas you get the point",
                "Ah o belo mito de \"tens de tirar um curso para seres algu\u00e9m na vida\". Quando te vierem com essa merda outra vez responde que a m\u00e9dia dos rec\u00e9m formados hoje em dia ganha ligeiramente mais que o ordenado m\u00ednimo e \u00e9 se tiverem emprego. Que em muitos dos casos mais valia terem come\u00e7ado a trabalhar aos 18 e come\u00e7arem logo a poupar. O curso superior \u00e9 um meio para atingir um fim, normalmente um conhecimento mais aprofundado em certa \u00e1rea para efeitos de especializa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma porta para o mundo do emrpego.",
                "arranja um namorado com uma crista mota e tatuagens, acho que eles iam gostar de o conhecer \ud83d\ude02",
                "Infelizmente conhe\u00e7o uma pessoa que est\u00e1 na mesma situa\u00e7\u00e3o. Presos num curso sem fim \u00e1 vista, sem motiva\u00e7\u00e3o para acabar mas for\u00e7ados pelos pais a arranjar o canudo. A diferen\u00e7a \u00e9 que tu ainda tens a for\u00e7a e a vontade de mudar isso.\n\nInsiste no ano de pausa, se puderes. Se causa muito atrito com os teus pais agarra-te a esse part-time. Junta algum dinheiro, tenta construir alguma independ\u00eancia, e acima de tudo explora e aprende coisas novas, pode ser que encontres um caminho que te chame.\n\nNo que toca aos teus pais, n\u00e3o sei o que te diga. Est\u00e3o presos a ideias desatualizadas da vida e parece que n\u00e3o se preocupam em ouvir-te. Dizes no fim que n\u00e3o queres um mau futuro, que n\u00e3o os queres desapontar. Eu digo-te, procura um bom futuro para n\u00e3o te desapontares a ti mesma! N\u00e3o te garanto que os teus pais fiquem contentes com as tuas decis\u00f5es para o futuro, mas quem \u00e9 que vai ter de viver com essas escolhas? \u00c9s tu, portanto escolhe o que te traz felicidade A TI!!\n\nAcima de tudo ignora a ideia de sucesso dos teus pais. N\u00e3o precisas do canudo, e n\u00e3o precisas de o ter na m\u00e3o aos 21. H\u00e1 quem s\u00f3 encontre a sua voca\u00e7\u00e3o nos 30 e 40s ou mais tarde. Nunca \u00e9 uma perda de tempo descobrires-te e procurar o que te faz feliz.\n\nContinua a lutar e n\u00e3o desistas do futuro!! Se n\u00e3o o encontras, faz um tu mesma! Acredito em ti!! \ud83d\udcaa\n\nAbra\u00e7o!",
                "Infelizmente, as coisas acontecem, e por vezes, pouco conseguimos fazer.\nA situa\u00e7\u00e3o onde te encontras, em rela\u00e7\u00e3o ao curso, \u00e9 normal, tenho fam\u00edlia que lidou com o mesmo, cadeiras por fazer, porcausa de professores, alguns conseguiram, alguns n\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 isso que te comp\u00f5e ou define se \u00e9s mais ou menos.\nAcho que o problema aqui, \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o onde os teus pais te est\u00e3o a meter, tu j\u00e1 conseguiste \"engolir o sapo\", v\u00ea se que a cadeira \u00e9 uma barreira, e tu est\u00e1s a tentar lidar com ela, \u00e9 tudo aquilo que podes fazer, j\u00e1 a tua fam\u00edlia, parece que se preocupa mais com o canudo, do que com o teu estado psicol\u00f3gico.\nTens 23, tens idade para saberes o que queres, parece me que sabes, portanto \u00e9 quest\u00e3o de dares ouvidos \u00e0quilo que te parece correto, e acho que tu sabes que a conversa dos teus pais n\u00e3o \u00e9 conversa, acredito que possa ser com boas inten\u00e7\u00f5es, mas infelizmente, n\u00e3o \u00e9 assim que se faz.\nCreio que \u00e9 mesmo uma quest\u00e3o de decidires, e aceitares a tua decis\u00e3o. Caso o problema seja mesmo a fam\u00edlia, digo te j\u00e1 que nem toda a gente tem fam\u00edlias dignas, e nenhuma fam\u00edlia est\u00e1 preparada para lidar com tudo, talvez tu n\u00e3o tirares o curso \u00e9 algo que custa, mas n\u00e3o \u00e9 raz\u00e3o para te mandarem abaixo desse modo, eles querem uma filha feliz, ou uma filha doutora?\nSe o problema \u00e9 n\u00e3o conseguires tirar o curso, pensa que ainda tens 23, tens tempo que chegue, \u00e9 quest\u00e3o de ires tentando, at\u00e9 pode n\u00e3o dar, mas faz aquilo que te deixe descansada.\nN\u00e3o deixes que as palavras deles te afetem, a vida \u00e9 tua, n\u00e3o deixes os outros tirarem aquilo que mereces, que \u00e9 ser feliz e estar descansada mentalmente, seja com ou sem mestrado.",
                "Fodasse odiei cadeiras de faculdade que jurei desistir de tudo para nas as fazer, eram coisas que iam contra tudo o que eu acreditava e gostava. E chumbei. E fiz. Est\u00e1 feito, \u00e9 passado, n\u00e3o penso mais nisso nem sonho. Acabei licenciatura e mestrado.\n\n\nOs pais querem sempre o melhor para n\u00f3s, mesmo que n\u00e3o seja o que n\u00f3s queremos e gostamos. Eles tentam desafiar a ver se \u00e9 aquele empurr\u00e3o que orecisamos, mas muitas vezes n\u00e3o \u00e9, mas n\u00e3o v\u00e3o querer ouvir isso. O ideal seria dizer: \"eu n\u00e3o gosto disto, eu n\u00e3o quero isto. Sei que devia fazer porque me vai ajudar no futuro, e por isso queria terminar, mas neste momento n\u00e3o estou capaz. Mass vou terminar\"\n\n\nMas sabemos que quando desistimos nunca voltamos.",
                "Infelizmente a melhor li\u00e7\u00e3o de vida que aprendi foi n\u00e3o aceitar opini\u00f5es profissionais de quem n\u00e3o est\u00e1 na \u00e1rea para a qual eu quero trabalhar.\n\u00c9 chato serem familiares pr\u00f3ximos a pressionar dessa forma mas no fim do dia a vida \u00e9 tua, confia em ti! Estudar algo que n\u00e3o queres mesmo que os teus pais n\u00e3o aceitam  n\u00e3o \u00e9 mais importante que a tua sa\u00fade mental, falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria.",
                "Adora aquelas pessoas que dizem, \"adoravas quando tu eras assim.\" \u00c0s pessoas que adoram fazer chantagem emocional, PQP.\nFor\u00e7a",
                "Profisionaliza-te. Eu prefiro contratar pessoas com 23 anos que t\u00eam experi\u00eancia profissional que algu\u00e9m com 26/27 com mestrado e sei l\u00e1 o qu\u00ea mas sem experi\u00eancia. \n\nMais tarde, podes sempre tirar um curso que seja espec\u00edfico para a tua carreira - bem mais valioso",
                "Passei por uma situa\u00e7\u00e3o parecida. Fiz o curso ao arrasto, muitas vezes com notas med\u00edocres ou por vezes a copiar. Nunca soube muito bem se aquilo era o que eu queria fazer. No \u00faltimo ano tinha de fazer um exame final, entrei em burnout. Tive a sorte de a minha m\u00e3e me apoiar num ano sab\u00e1tico que se transformou em 2 at\u00e9 eu conseguir enfrentar esse tal exame. A verdade \u00e9 que esses 2 anos transformaram-se em 3, mas finalmente fiz o exame, com uma nota med\u00edocre, mas as experi\u00eancias e viv\u00eancias que tive fizeram-me crescer/aprender e perceber aquilo que queria fazer. Fui bastante contestado e falado na minha fam\u00edlia, mas a verdade \u00e9 que precisei de todo aquele tempo para me encontrar e hoje sou feliz.\n\nSempre achei que estava no caminho certo, simplesmente demorei mais algum tempo a l\u00e1 chegar.",
                "Eu j\u00e1 me senti assim apenas porque n\u00e3o sabia lidar com o fracasso, talvez seja o que est\u00e1 a acontecer contigo.",
                "N\u00e3o perguntaste mas vou juntar aqui a minha hist\u00f3ria, pode ser que entre todas as outras aqui j\u00e1 contadas, te fa\u00e7a ver que aquilo que est\u00e1s a passar \u00e9 normal.\n\nSai do secundario com media de 18 como o geniozinho da fam\u00edlia, e no fim do primeiro ano tinha 1 cadeira feita de 10. Segundo ano, nem uma cadeira fiz. Andei nisto anos, \u00e0 custa do dinheiro dos meus pais, at\u00e9 que arranjei um part time tamb\u00e9m, porque j\u00e1 n\u00e3o aguentava a ang\u00fastia que era os meus pais pagarem tudo e eu n\u00e3o fazer nada.\n\nIsto foi h\u00e1 6 anos. Hoje estou na Alemanha a receber muito bem, com uma vida muito saud\u00e1vel, relacionamentos saud\u00e1veis, e muita vida para viver.\n\nNunca acabei a faculdade, mas hoje sinto vontade de voltar e \u00e9 o que vou fazer este ano. Estou mais \"maduro\", emocionalmente, profissionalmente, e sei perfeitamente que n\u00e3o vou cometer os mesmos erros. \n\nIr para a universidade aos 18 n\u00e3o \u00e9 um one-size-fits-all. Nem sequer o curso ao qual te inscreves,  j\u00e1 que o fazes baseado apenas em meia d\u00fazia de bullet points e um plano curricular que pouco ou nada te diz sobre a din\u00e2mica da cadeira. \u00c9 algo que na minha opini\u00e3o \u00e9 preciso viver antes de perceber se \u00e9 realmente algo com que queremos seguir. Mas enfim, ramblings of an old young man. \nComo j\u00e1 disseram aqui, arranja algu\u00e9m com quem possas falar sobre isto, ajuda imenso. Eu n\u00e3o tive e guardei muitas coisas m\u00e1s c\u00e1 dentro sob medo de escrut\u00ednio/julgamentos.",
                "Os nossos pais t\u00eam a mania que sabem tudo porque viveram mais que n\u00f3s, mas n\u00e3o viveram a mesma era. Hoje em dia poucos s\u00e3o os cursos que te d\u00e3o emprego garantido, est\u00e1s a competir s\u00f3 com licenciados/mestrandos para a mesma vaga da treta. No entanto entrar para algo que n\u00e3o gostava e terminar o curso \u00e9 de louvar, sabe Deus para terminar cursos de coisas que gostamos \ud83d\ude01 H\u00e1 coisas na vida que nos fogem ao controlo mas agora \u00e9 encontrar ajuda num psic\u00f3logo, estatuto trabalhador estudante e v\u00eas se queres continuar o curso ou mudar. Podes sempre fazer um mestrado em algo que te entusiasma mais um pouco \ud83e\udd70 N\u00e3o vou dizer para cagares no que os teus pais dizem porque levar uma vida a ouvir isso \u00e9 complicado depois desligar, mas afasta-te aos poucos. Eles deviam de ser os primeiros a apoiar-nos quando estamos em baixo e n\u00e3o a remoer mais na ferida :/",
                "Vou deixar-te a minha experi\u00eancia, agora com 30 anos.\n\nAluno excelente e sem qualquer problema em entrar no curso que queria (engenharia inform\u00e1tica).\n\nNo final do primeiro ano as coisas j\u00e1 se arrastavam porque aquilo n\u00e3o era o que achava e a desmotiva\u00e7\u00e3o foi mesmo ao ponto de mal conseguir falar com os meus pais e ter ataques de ansiedade s\u00f3 por chegar a casa.\nArrastei-me o segundo ano at\u00e9 chegar ao ponto de n\u00e3o aguentar mais.\n\nPreparei o meu plano de fuga que foi trocar de curso para Gest\u00e3o. Tratei de matr\u00edculas, exames e todas as burocracias antes de conseguir falar com os meus pais.\n\nQuando o dia chegou e lhes contei foi um dos piores dias da minha vida. Ver a desilus\u00e3o na cara do meu pai foi algo que me marcou imenso.\n\nMas a volta foi poss\u00edvel, tinha um part-time num caf\u00e9 para n\u00e3o ser uma carga t\u00e3o grande nas finan\u00e7as dos meus pais e tudo me permitiu dar a volta de cabe\u00e7a erguida.\n\nEm 2016 consegui o meu verdadeiro emprego. \nO destino quis que fosse no mesmo edif\u00edcio onde o meu pai tinha trabalhado em 1979. Ele a construi-lo e eu 37 anos depois a reconstrui-lo. \n\n\nO facto de ter arranjado um part-time e j\u00e1 ter um plano B foi o fez os meus pais manterem o apoio e confiarem em mim.\n\nO facto de ter um bom grupo de amigos e at\u00e9 namorada na altura foi o segredo para ter for\u00e7a de dar a volta e decidir o que fazer com a minha vida.",
                "For\u00e7a a\u00ed!!!!segue e faz o que realmente te faz feliz.Mesmo que a luta seja dif\u00edcil! :)",
                "Bem, vejo aqui algumas respostas perigosas, de catastrofiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o etc. (Reddit n\u00e3o \u00e9 verdade?). A minha opini\u00e3o, que \u00e9 s\u00f3 isso mesmo, \u00e9 que precisas de mudar o locus de controlo para ti e pensar em primeiro lugar em ficar melhor psicologicamente.Procura ajuda, n\u00e3o esperes que ela apare\u00e7a porque ningu\u00e9m entende o que sentes da mesma forma que tu. Depois disso tens de te lembrar que \u00e9s jovem, a tua vida n\u00e3o depende s\u00f3 de ti mas uma boa parte sim e tens de tirar partido disso para a melhorar. Mais uma vez isto \u00e9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o, ressalvo que redes sociais s\u00e3o s\u00edtios p\u00e9ssimos para procur\u00e1-las.",
                "Eu j\u00e1 passei pelo mesmo e sinceramente s\u00f3 aconselho a saltar fora se tiveres hip\u00f3tese de independ\u00eancia. Nem que um trabalho part-time te permita aos poucos ir pagando propinas de outro curso que te agrade mais.\n\nTirei o meu curso contra a minha vontade, detestei cada minuto de estudo e de aulas, fiz o curso com imensa dificuldade e sem sequer mencionar os efeitos na minha sa\u00fade mental. Demorei mais um ano a fazer a licenciatura, e ainda me meti no mestrado (que at\u00e9 gostei mais). Agora, trabalho na \u00e1rea e sou ainda miser\u00e1vel porque o conte\u00fado pura e simplesmente n\u00e3o me interessa. \n\nE a minha fam\u00edlia \u00e9 igualzinha, a constante acusa\u00e7\u00e3o de desgosto e falta de esfor\u00e7o. Sempre que \u00e9 mencionada uma oferta de trabalho numa \u00e1rea um pouco diferente, \u00e9 logo abatida e desmotivada, for\u00e7am a candidatura a outras propostas com condi\u00e7\u00f5es terr\u00edveis e pagamento desumano para a quantidade de dinheiro que j\u00e1 investi na minha educa\u00e7\u00e3o, com a desculpa de que essas \"abrem muito mais portas\". Isto para dizer, quer termines o curso ou n\u00e3o, isto nunca vai acabar, essa tormenta familiar n\u00e3o ter\u00e1 fim, porque nunca estar\u00e3o completamente satisfeitos.",
                "Olha... Existe um bot\u00e3ozinho na nossa cabe\u00e7a que eu denomino o \"bot\u00e3ozinho do fod\\*\\*\\*\\*\"... Estive mais ou menos na mesma situa\u00e7\u00e3o que tu por isso vou te dizer o que passei.\n\nTive um secund\u00e1rio de porcaria, fui para uma escola que n\u00e3o queria com pessoas que nao queria, resultado ?! 3 piores anos da minha vida, no entanto encontrei na minha vida uma pessoa (o meu exp. de matem\u00e1tica) que me abriu completamente a cabe\u00e7a.   \nEntrei em Eng. Inform\u00e1tica e durante 3 anos estava fixe l\u00e1, tal como tu encontrei entraves, cadeiras que n\u00e3o consegui fazer ou nao me apetecia ent\u00e3o basicamente, virei-me para os meus pais e disse s\u00f3, n\u00e3o quero estudar mais! A resposta foi s\u00f3: \"Em minha casa \u00e0 boa vida n\u00e3o ficas!\".... Ora ok ent\u00e3o... Arranjei trabalho numa loja de produtos inform\u00e1ticos/livors etc, bastante conhecida (ainda por cima no servi\u00e7o p\u00f3s-venda xD M\u00c1QUINA!!! ). Como estava a trabalhar e a estudar ao mesmo tempo comecei eu a pagar os estudos por isso os meus pais n\u00e3o me disseram mais nada. Passado 4 anos encontrei outra empresa tamb\u00e9m em inform\u00e1tica e mudei de poiso... A\u00ed foi uma maravilha, equipa espetacular, amigos pr\u00e1 vida. Eu ia e n\u00e3o me sentia a trabalhar :) Neste tempo ia a universidade, de vez em quando, e se n\u00e3o fosse a minha irm\u00e3 e a minha namorada n\u00e3o terminava o curso porque sinceramente caguei completamente naquilo. Mas v\u00e1 terminei passados 6 anos............\n\nCom isto quero dizer-te o qu\u00ea? Simples. Cada um tem o seu rel\u00f3gio e vai com calma que chegas l\u00e1. Procura algo em que trabalhes mas que n\u00e3o sintas que seria uma obriga\u00e7\u00e3o e cinge-te a isso. Se assim quiseres termina o curso. Hoje em dia ter ou n\u00e3o curso n\u00e3o interessa para nada. Se fosse hoje nem tinha entrado sequer! (\u00d3bvio que n\u00e3o d\u00e1 para tudo n\u00e9 ?!) \n\nSinceramente liga esse bot\u00e3ozinho, vive a tua vida, procura aquilo que te faz feliz e o resto vir\u00e1. Se aconteceu comigo acredita acontece contigo. De momento estou numa empresa onde me tratam como uma pessoa e n\u00e3o como um n\u00famero e isso \u00e9 um espet\u00e1culo! Gosto do que fa\u00e7o e posso dizer-te que n\u00e3o me vejo a fazer isto sempre mas ser\u00e1 algo parecido (que j\u00e1 tenho na ideia). Tens de ter experi\u00eancias para poderes saber do que gostas.\n\nPosto isto resta-me dizer-te boa sorte para a tua caminhada porque sei que vais chegar ao destino que tu queres! E se precisares est\u00e1s \u00e0 vontade! =)",
                "Enganaste.\n\nN\u00e3o acabei o curso, sempre me disseram que n\u00e3o ia ser ningu\u00e9m,  n\u00e3o ia conseguir, amigos colegas etc.  Foi dificil, tive que mamar com muitos incompetentes e engolir sapos, mas sempre disse aquilo que acho, nunca me deixei intimidar , mudei de pa\u00eds  mas consegui e hoje tenho uma carreira da qual me orgulho e tudo o que alcancei foi do meu trabalho.\n\nAcredita em ti, nunca desistas daquilo que acreditas, \n\nI will keep raising and raising until I stop falling.",
                "Sei bem o que sentes. Passei pelo mesmo e por mais que os teus pais te pressionem, n\u00e3o leves isso a peito, leva mais como uma opini\u00e3o. Pais, amigos, familiares, s\u00e3o tudo opini\u00f5es, sinceramente o que interessa \u00e9 o que tu sentes e o que la no fundo te diz para fazeres. Tudo se resolve, toma as decis\u00f5es que achares nessecarias para lidares com as consequ\u00eancias das tuas op\u00e7\u00f5es mas nada \u00e9 eterno. Os erros existem para que possamos refletir e aprender se poss\u00edvel com eles. Independentemente do que decidires fazer ou seguir, ser\u00e1 a escolha mais acertada. A vida \u00e9 demasiado curta para seres o que os outros te dizem para ser. Pensa em ti, e a resposta aparecer\u00e1. \u270c\ufe0f",
                "Depois de ler o teu post eu percebo muit\u00edssimo bem a tua d\u00f4r. Entrei numa licenciatura de multim\u00e9dia em 2018, o 1\u00b0 semestre foi espectacular, o 2\u00b0 falhei a 2 cadeiras, uma de som (que falhei por uma quest\u00e3o parva, fiz os 2 projetos e tive boa nota, mas o teste correu-me mal e por isso falhei a cadeira) e programa\u00e7\u00e3o (esta cadeira, e a programa\u00e7\u00e3o/coding ia-me atormentar durante todo o tempo que tive no ensino superior). Antes que perguntes, n\u00e3o na altura fazer exame de recupera\u00e7\u00e3o n\u00e3o dava porque s\u00f3 era poss\u00edvel para cadeiras te\u00f3ricas, e estas 2 eram te\u00f3rico-pr\u00e1ticas portanto n\u00e3o contavam. S\u00f3 mais tarde \u00e9 que todas as cadeiras tiveram direito a exame de recupera\u00e7\u00e3o. Fui fazer o 2\u00b0ano, passei tudo, menos programa\u00e7\u00e3o. Fiz o 3\u00b0. Tudo menos programa\u00e7\u00e3o. Entrei em burnout aut\u00eantico, e n\u00e3o ajuda tamb\u00e9m que no meu 2\u00b0 ano em programa\u00e7\u00e3o o meu PC decidiu avariar e perdi o projeto. Eu n\u00e3o queria continuar, eu queria sair. Estava cansado, estava farto, sempre a falhar uma cadeira com uma mat\u00e9ria que eu n\u00e3o conseguia entender. Fiz tutoriais, li livros, vi v\u00eddeos, fui a forums e comunidades online. Nada, simplesmente n\u00e3o conseguia entender. Entretanto vi um CTeSP de Design de Jogos no mesmo instituto, e l\u00e1 me enfiei a\u00ed. Eles tinham est\u00e1gio curricular portanto ainda melhor para ter experi\u00eancia profissional. Passei os 3 anos seguintes nesse curso, terminei em Julho do ano passado. Estava a fazer um part-time tamb\u00e9m, agora, bem tou desempregado, os pais ajudam claro, e ainda tou sem sorte em arranjar emprego, mas consegui arranjar 2 vezes, portanto vou conseguir uma terceira.\n\nEu n\u00e3o tenho exatamente algum conselho \u00fanico porque a maioria do pessoal aqui j\u00e1 os deu. Mas o que quero dizer-te mesmo ent\u00e3o \u00e9 para tu n\u00e3o dizeres que n\u00e3o tens futuro. Isso \u00e9 balelas, \u00e9 merda. Tu n\u00e3o \u00e9s demasiado nova para ter burnouts, mas ainda \u00e9s nova para dizeres que n\u00e3o tens futuro (fds, \u00e9s 1-2 anos mais nova que eu). Fala com amigos, marca uma consulta de psicologia, vai dar uma volta para esclarecer as ideias, qualquer coisa que te ajude a espairecer. Eu percebo muito bem o que est\u00e1s a sentir neste momento, e eu tamb\u00e9m ainda lido com esses pensamentos e ideias todos os dias. Mas mant\u00e9m a cabe\u00e7a erguida, n\u00f3s estamos na merda juntos, mas juntos sairemos da merda",
                "Tamb\u00e9m tive uma professora intrag\u00e1vel a qual nem me podia ver nem eu a ela.\n\nTinha duas cadeiras com ela.\n\nO que \u00e9 que fiz?\n\nAssumi que tenho de baixar a bola e fazer o que tenho de fazer para passar e mais nada.\n\nDeixares-te ir abaixo porque n\u00e3o gostas de um professor n\u00e3o pode ser uma justifica\u00e7\u00e3o. At\u00e9 porque EM TODA A TUA VIDA PROFISSIONAL vais ter colegas e chefias que detestas.\n\nE neste caso o que \u00e9 que vais fazer? Desistir de trabalhar e passar logo a ser uma empres\u00e1ria independente?\n\nSe conseguires... tudo bem. Mas realisticamente, achas mesmo que podes andar a vida toda sem teres atritos com outras pessoas?\n\nAprender a engolir sapos e a lidar com o facto de que em grande parte da vida vamos estar subjugados a outros \u00e9 parte do crescimento humano das pessoas. Quanto aos teus pais, fala com eles sobre o que sentes antes de fazer e decidires o que quer que seja. Pelo menos assim eles percebem as tuas ac\u00e7\u00f5es e n\u00e3o s\u00e3o apanhados de surpresa.",
                "Primeiramente, pe\u00e7o desculpa por estares a sentir assim. Com tempo acho que encontrar\u00e1s o caminho que te chama mais. N\u00e3o ligues a coment\u00e1rios que n\u00e3o de ajudam e concentra a tua energia em coisas positivas\n\nSinceramente, tenho medo de sentir que n\u00e3o tenho futuro. Para contexto, tenho 16 e entrei no d\u00e9cimo ano. Sempre fui aluno de m\u00e9rito, mas agora que tudo conta no meu aceso a faculdade e s\u00f3 agora \u00e9 que sinto-me incapaz de concentrar e estudar e fico frustrado a querer atingir melhores resultados para satisfazer a mim mesmo. Suspeito que seja ADHD e j\u00e1 falei com os meus pais sobre isso mas isso \u00e9 pouco relevante. \n\nJ\u00e1 estou a apanhar um cheirinho da merda que \u00e9 a vida profissional e n\u00e3o estou a gostar e o meu c\u00e9rebro parece que quer rejeitar essa ideia completamente.",
                "O teu problema \u00e9 j\u00e1 n\u00e3o gostar do curso, ou \u00e9 s\u00f3 devido ao professor?",
                "Os teus pais t\u00eam de perceber que tirar um curso n\u00e3o significa absolutamente nada quanto ao futuro. Em tempos isso j\u00e1 foi verdade, mas atualmente est\u00e1 tudo ao mesmo n\u00edvel, com ou sem curso.\n\nContudo, tens de perceber que eles querem o melhor para ti, s\u00f3 que n\u00e3o sabem como melhor demonstrar isso visto que ainda te v\u00eam como uma mi\u00fada. Precisas de delinear bem o que gostarias de fazer e ter uma conversa s\u00e9ria com eles.",
                "SIm, porque ter um curso superior \u00e9 sin\u00f3nimo de futuro /s\n\nN\u00e3o ligues, s\u00e3o teus pais, querem o melhor apra ti ams por vezes eles pr\u00f3prios n\u00e3o se sabem expressar.",
                "\u00c9 na boa, eu demorei 8 anos pa fazer o curso, teve anos que fiz 1 s\u00f3 cadeira, sempre a dizer aos pais que estava a correr bem eles tb nao percebiam nada da coisa, entretanto a coisa endireitou-se e hoje sou rico.\n\n23 anos, futuro \u00e9 o que nao te falta.",
                "OP os teus pais est\u00e3o a pressionar-te emocionalmente para fazeres algo que n\u00e3o queres e isso \u00e9 mau para ti.\n\nTu j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s uma crian\u00e7a e os teus pais ainda n\u00e3o desligaram esse bot\u00e3o, continuam a achar que vale tudo para te p\u00f4r no \"bom caminho\", at\u00e9 manipula\u00e7\u00e3o emocional.\n\n\u00c9 normal que \"n\u00e3o lhes contes nada\" se j\u00e1 sabes que te v\u00e3o fazer sentir culpada por n\u00e3o fazeres o que eles querem.\n\nAcho muito bem que tires um ano para trabalhar e p\u00f4r as ideias no lugar. N\u00e3o acho que devas  desistir de acabar o curso mas se neste momento n\u00e3o consegues, mais vale parar um bocado do que andares martirizar-te constantemente.\n\nDiz aos teus pais que a tua decis\u00e3o est\u00e1 tomada e que se eles quiserem que tu continues a falar com eles sobre as tuas decis\u00f5es, t\u00eam que se acalmar e respeitar-te. Podem n\u00e3o concordar, mas n\u00e3o podem fazer-te uma grande lavagem sempre que te desvias daquilo que eles acham que \u00e9 o teu caminho.\n\nA vida \u00e9 tua. Muita for\u00e7a!",
                "Totalmente abusivos!!! E na minha opini\u00e3o s\u00f3 mostra que o capitalismo eh um mal que infectou o mundo inteiro..... Essa sanha por dinheiro faz com que tenhamos que arrumar empregos e forma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o nos fazem felizes e assim gira a roda da infelicidade no mundo.....",
                "eras tao boa e agora \u00e9s uma merda, c'e la vie",
                "H\u00e1 cerca de 25 anos passei por algo semelhante acabei um 12 ano t\u00e9cnico,  por vontade dos pais  com esses mesmos argumentos entrei numa faculdade  em 5 anos pouco fiz nc me senti motivado para aquilo e para acabar,  surgiu uma oportunidade de trabalho numa \u00e1rea um pouco diferente,  trabalhava\" 24 hrs dia \" 7 ou 8horas reais mas tinha de estar dispon\u00edve el aprendi a arte , entretanto estive na China a trabalhar com uma licen\u00e7a sem vencimento em PT,  voltei com mais horizontes abertos , a empresa entretanto por vias de mercado entrou em insolv\u00eancia,  por via dos horizontes abertos fui trabalhar 2 anos para um pa\u00eds mu\u00e7ulmano, fartei me da experi\u00eancia,  arranjei emprego em PT na \u00e1rea agora ao fim de 13 anos na mesma empresa sou administrador de 3 empresas do Grupo  uma delas fora de Portugal com volume de neg\u00f3cios engra\u00e7ado > de 15 milh\u00f5es de euros,mod\u00e9stia a parte \ud83d\ude04\ud83d\ude04 serei talvez uma de 20 ou 25 pessoas no pa\u00eds que que ainda sabe da arte , infelizmente com tend\u00eancia para acabar,  por via de novos produtos e novas tecnologias que nem sempre ser\u00e3o melhores, podem dizer que foi sorte , eu digo que foi motiva\u00e7\u00e3o e gosto por algo que fa\u00e7o,\n penso que os meus pais ficaram um pouco desiludidos mas hj s\u00f3 ter\u00e3o motivos para estar orgulhosos, nc irei obrigar a minha filha a fazer algo semelhante , dar-lhe ei todas as oportunidades e conselhos mas ela ter\u00e1 de percorrer O trilho dela .\n\nS\u00f3 por curiosidade tenho uma irm\u00e3 que tirou o curso , at\u00e9 fez mestrado , e hj \u00e9 uma simples funcion\u00e1ria administrativa, quando se esperava que fosse no m\u00ednimo  um quadro superior de uma qualquer empresa da \u00e1rea.",
                "p\u00e1 n\u00e3o gostas do curso muda.",
                "Claro que tens futuro. Quanto aos teus pais, um dia que tenhas filhos, provavelmente tamb\u00e9m querer\u00e1s que terminem o curso, sobretudo estando t\u00e3o perto do fim. \u00c9 uma seguran\u00e7a para eles saberem que tens mais uma ferramenta \u00fatil para o futuro. Certamente que n\u00e3o o dizem por mal.\n\nN\u00e3o fiques triste, parab\u00e9ns pelo trabalho, vai permitir-te ganhar algum dinheiro e aliviar um bocado a cabe\u00e7a. Mas n\u00e3o penses que n\u00e3o \u00e9s capaz de fazer as 5 cadeiras, quando foste capaz de fazer todas as outras.",
                "para al\u00e9m do coment\u00e1rio que j\u00e1 deixei algures por aqui, pergunto: j\u00e1 tiveram uma conversa em que tu apresentas um plano alternativo? do g\u00e9nero, \"okay pais, este ano gostava de fazer uma pausa na faculdade e durante essa pausa vou trabalhar no lugar ABCD/vou tirar uma forma\u00e7\u00e3o em XYZ, vai valer muito a pena devido \u00e0s raz\u00f5es taltaltal. depois vou voltar para terminar o curso e tudo vai correr melhor\"\n\ntalvez se tu te colocares numa posi\u00e7\u00e3o de responsabilidade e controlo e conseguires mostrar que sabes o que est\u00e1s a fazer/para onde queres ir, eles fiquem menos proecupados com o teu rumo ou falta dele. \n\noutra quest\u00e3o \u00e9: quem \u00e9 que paga as propinas, tu ou eles? isto tem um peso e se tu estiveres no controlo desta parte, \u00e9 um descanso no sentido em que, tomes que decis\u00e3o tomares, \u00e9 o teu dinheiro que est\u00e1 em jogo e \u00e9 uma responsabilidade mais tua do que deles. (digo isto partindo do exemplo da minha fam\u00edlia, mas os pais podem ter pontos de vista diferente e a din\u00e2mica familiar tamb\u00e9m ser\u00e1 diferente)...",
                "Percebo perfeitamente o que est\u00e1s a sentir, h\u00e1 uns anos matriculei-me num curso que correu muito mal em termos administrativos e organizacionais, pensei v\u00e1rias vezes em desistir mas acabei por acabar ao mesmo tempo que arranjei um trabalho. Senti um al\u00edvio enorme quando aquela merda acabou e por acaso deu-me v\u00e1rias sa\u00eddas profissionais. \n\n\u00c9s muito nova, n\u00e3o te sintas mal.\nO part-time pode servir para te dar energia para acabares o curso. N\u00e3o morras na praia.\nFor\u00e7a na peruca. \nAbra\u00e7o",
                "Se puderes, tenta ter explica\u00e7\u00f5es nas q tens mais dificuldades.\n\nMas 23, ainda \u00e9s mega nova.",
                "Caros/as, n\u00e3o consigo ler a thread toda agora, mas identifico-me com o que fui lendo.\nPe\u00e7o-vos que tenham muita calma, n\u00e3o fa\u00e7am tolices, pe\u00e7am apoio aos vossos familiares, bons amigos ou psic\u00f3logos.\nLibertem-se de preocupa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias (tipo uma rela\u00e7\u00e3o que n\u00e3o funciona h\u00e1 anos...). Tentem focar-se em que fase est\u00e3o da vida, como est\u00e3o, como querem estar e como fazer para obt\u00ea-lo... Sim, \u00e9  dif\u00edcil... tentem evitar conflitos com os vossos pais, principalmente se s\u00e3o eles que vos pagam as contas, mas se eles forem realmente bons pais e atinados tentem explicar o que vos vai na alma. Quanto mais n\u00e3o seja para que um problema de carreira n\u00e3o se transforme numa quebra de rela\u00e7\u00e3o e confian\u00e7a com os vossos mais chegados... \nSe porventura estiverem perto de acabar os vossos cursos, ide \u00e0 luta para o acabarem e arranjar um emprego, e mais tarde tentem enveredar pelo que realmente gostam. \n\nA minha vida passou por praticamente tudo aquilo que escrevi para tr\u00e1s, e sim continua a ser uma luta. \n\nTd de bom.",
                "N\u00e3o sou psic\u00f3logo nem nada mas podes falar nem que seja s\u00f3 para ires tendo reply de algu\u00e9m.",
                "Recomendo-te uma leitura f\u00e1cil \u201cAnsiedade: Como enfrentar o mal do seculo - Augusto Cury\u201d, ele utiliza um exemplo id\u00eantico ao que est\u00e1s a passar para explicar uma das teorias dele, acho mesmo que te vai ser muito \u00fatil toda a leitura para o que est\u00e1s a passar, for\u00e7a e n\u00e3o desistas dos teus sonhos por causa de um professor que te deste menos bem!",
                "Sei bem o que isso \u00e9. Acredita que muita gente ia l\u00e1 andar s\u00f3 a fazer figura para n\u00e3o assumir que n\u00e3o est\u00e1 com capacidade para fazer as cadeiras. Tu tomaste a decis\u00e3o mais dif\u00edcil, fazer uma pausa. Faz, regenera a energia e a vontade. Tens tempo. Mas n\u00e3o deixes de acabar. Faz de isso o teu objectivo e marca j\u00e1 uma data limite para saberes que est\u00e1s a fazer isso com um objectivo claro. Boa sorte.\nEu fiz o mesmo no segundo ano e tamb\u00e9m n\u00e3o tinha dito nada aos meus pais. Recomecei no ano a seguir e acabei o curso com excelentes notas. Tu consegues!",
                "Qual \u00e9 o curso?",
                "Aos 23 anos tens a vida toda pela frente\u2026 parar um ano n\u00e3o \u00e9 perder um ano muitas vezes \u00e9 precisamente o contr\u00e1rio. Acho que desde que te orientes sozinha deves seguir o teu instinto.",
                "Sei que o que vou sugerir n\u00e3o \u00e9 o mais \u00e9tico nem moralmente correto... mas e c\u00e1bulas, p\u00e1? Pode ajudar \u00e0 cadeira. S\u00f3 pra despachar j\u00e1 isso!",
                "Cara OP, estive numa situa\u00e7\u00e3o muito semelhante \u00e0 tua e lamento que estejas a\u00ed porque sei o qu\u00e3o angustiante pode ser. Independentemente disso, n\u00e3o tenho nenhuma solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica para te dar.\nPor experi\u00eancia pr\u00f3pria diria apenas que \u00e9 importante focares em ti e no que tu sentes e queres;, que n\u00e3o \u00e9s culpada nem respons\u00e1vel por fazer aquilo que as outras pessoas planearam ou querem para ti, apenas e s\u00f3 respons\u00e1vel por aquilo que queres; que procures ajuda de um profissional terap\u00eautico porque os resultados apesar de poderem demorar s\u00e3o sem d\u00favida uma b\u00f3ia salva-vidas, acho que o maior truque pode advir daqui: tens pessoas que trabalham contigo a \u00e1rea da sa\u00fade mental mas tamb\u00e9m quem te possa ajudar na vertente da \u00e1rea que seguir ou iluminar-te em toda essa parte; perdoa-te e fica em paz contigo mesma; lembra-te que a vida \u00e9 tua e s\u00f3 tens esta, pelo que est\u00e1 na altura de ires por ti, pela tua cabe\u00e7a; que \u00e9 okay teres de cortar la\u00e7os com os teus familiares e pessoas mais importantes se estas te est\u00e3o a ser t\u00f3xicas e abusivas; que \u00e9 okay teres de te afastar e ires por caminhos que n\u00e3o imaginaste a fim de te salvar a ti pr\u00f3pria.\n\nUm abra\u00e7o apertado e qualquer coisa apita!",
                "Passei por algo semelhante. Congelei a matr\u00edcula, arranjei um emprego, para n\u00e3o sobrecarregar os velhos com despesas, 4 anos depois mudei de faculdade e acabei o curso em mais tr\u00eas anos. Foi dif\u00edcil, mas nunca perdi o foco. E tu tb \u00e9s capaz.",
                "Passei por isto mas sempre tive dificuldades na escola. Entrei na faculdade num curso carregado de matem\u00e1tica( decis\u00e3o parva). Fiquei 5 anos, ainda tenho dois anos por fazer e metade das cadeiras(curso de 3 anos). No quinto ano desisti e mudei para fora do pa\u00eds num surto de coragem. Ainda estou aqui com um trabalho espetacular e sem necessidade nenhuma do curso que nunca acabei. Escola n\u00e3o resulta para todos.",
                "Vou dar o meu testemunho que dou sempre nestes casos.\n\nEntrei em engenharia com 25 anos, pensei que era aquilo que queria, estive 3 anos no curso e n\u00e3o fiz metade dele, trabalhava em part time num bar que me levou ao in\u00edcio de uma depress\u00e3o no \u00faltimo ano de engenharia.\n\nAt\u00e9 que um dia resolvi, finalmente, mudar de curso.\n\nMudei de \u00e1rea, arranjei um excelente part-time no mercadona e mudei para ci\u00eancias do desporto.\n\nCom apoio da minha m\u00e3e e namorada sinto que nunca estive t\u00e3o bem comigo mesmo durante estes 4 anos.\n\nPensa assim, quer tu acabas k curso ou n\u00e3o, a tua vida n\u00e3o vai parar, se realmente o curso estava ser o que est\u00e1, muda.\n\nSe conseguires uma situa\u00e7\u00e3o financia est\u00e1vel, fala com os teus pais, exp\u00f5e os problemas, procura ajuda psicol\u00f3gica se for preciso.\n\nMas n\u00e3o pensas no fator idade, se correr bem acabo a licenciatura com 32 anos e n\u00e3o \u00e9 isso que me vai desmotivado.",
                "Infelizmente  \u00e9 uma hist\u00f3ria  comum, mesmo quando se est\u00e1  na area que se quer ou que se gosta. Tens que neste momento pensar em ti e fazer alguma coisa diferente, e tens que encontral alguma coisa seja teabalho ou hobby que te gostes de fazer.\n\nH\u00e1  uma coisa que a maioria dos pais tem que perceber, uma licenciatura n\u00e3o  \u00e9 uma bala m\u00e1gica para o futuro dos filhos.\n\nEu acabei a licenciatura aos 34, fui fazendo as coisas lentamente e com varias pausas e fui pagando as propinas do meu bolso",
                "Passei por isso nos meus anos de universidade. Como alguns disseram aqui chama-se burnout. Na minha situa\u00e7\u00e3o acabei por desistir do curso. Tamb\u00e9m deixei de falar sobre como me sentia com os meus pais, exactamente pelas coisas que me diziam. Parecia que n\u00e3o entendiam, que o mais importante era o resultado independentemente de como me sentia. N\u00e3o acho que fazem por mal. Os pais querem o melhor para n\u00f3s e o nosso futuro. \n\nAcho que toda a gente mais cedo ou mais tarde passam por isto na vida. Se n\u00e3o consegues lidar e n\u00e3o tens ningu\u00e9m que consigas falar sobre isto sem que te fa\u00e7a sentir em culpa, \u00e9 importante procurar ajuda profissional.\n\nUma pausa seria o ideal tamb\u00e9m. O medo dos teus pais \u00e9 que depois desta pausa tu decidas n\u00e3o voltar a universidade. Que \u00e9 o que aconteceu comigo. Mas isso n\u00e3o quer dizer que esteja na merda. Tenho 35 anos hoje, tenho a melhor vida de toda a minha exist\u00eancia, vivo no estrangeiro com um trabalho que adoro\u2026. Podia continuar aqui. Mas para concluir, faz o que sentes que \u00e9 melhor para ti. Volta para afrontares aquele prof depois da pausa com toda a for\u00e7a e motiva\u00e7\u00e3o. E prova aos teus pais que mesmo que a vida apresente obst\u00e1culos, \u00e9 poss\u00edvel ter sucesso.\n\nBoa sorte.",
                "Rip caixa de mensagens :D",
                "Mi\u00fada os teus pais s\u00f3 te querem dar mais do que alguma vez tiveram. Provavelmente passaram uma vida horr\u00edvel em trabalhos que detestam porque n\u00e3o tiveram hip\u00f3tese ou por cometerem o erro de n\u00e3o tirar um curso.\nQual a verdadeira raz\u00e3o para n\u00e3o acabares?\n5 cadeiras? Acaba isso. Mesmo que demores mais tempo.\nArranja um trabalho entretanto, ajuda nas contas da casa, mas acaba isso.\nN\u00e3o te esque\u00e7as que \u00e9s dependente.\n\nBoa sorte",
                "Estive dez anos na faculdade para tirar o curso. Honestamente devia ter desistido logo e emigrado na hora.",
                "Desculpa n\u00e3o tenho muito conte\u00fado para te ajudar mas queria dizer-te o seguinte. Informa-te sobre a possibilidade de realizares essa cadeira noutra faculdade e pedires equival\u00eancia na tua. Penso que \u00e9 algo que podes considerar para ultrapassar essa situa\u00e7\u00e3o.",
                "Damn parece que estou a ler a minha hist\u00f3ria. OP, aconteceu-me mais ou menos o mesmo. Queria ir trabalhar e estudar p\u00f3s laboral depois de estar exausto de estudar e n\u00e3o ter dinheiro para nada. Pais rebentaram-me a cabe\u00e7a ao ponto que inscrevi me mas n\u00e3o fiz uma merda.\n\nChega crise a fins pa\u00eds sem trabalho foi a minha oportunidade. Emigrei com o que consegui vender e hoje n\u00e3o me posso queixar nada, parece que afinal o curso apesar de dar jeito n\u00e3o era essencial.  Caga nessa conversa. S\u00f3 tu \u00e9 que sabes, o futuro \u00e9 teu e de mais ningu\u00e9m \u00e9 s\u00f3 aprendes quando tiveres a liberdade de tomar decis\u00f5es. J\u00e1 pensaste em sair de casa e lan\u00e7ar-te por mundo fora? Qu\u00e3o importante \u00e9 uma licenciatura para ti em termos pessoais?",
                "toda a gente esteve na merda de uma maneira ou outra. a minha melhor recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que procures ajuda psicol\u00f3gica pois tudo parece afetar-te. O teres arranjado part time \u00e9 importante pois vais ter de lidar com outros stresses, vais ter de arranjar \"casca grossa\" para ignorar muita coisa. Os pais dizerem que na adolesc\u00eancia \u00e9 que eras fixe \u00e9 uma press\u00e3o de merda, frustrante e manipuladora, mas como s\u00e3o eles a pagar, \u00e9 dif\u00edcil ignorar. Trabalha, esfor\u00e7a-te no trabalho, poupa dinheiro para as propinas e estuda no resto e podes come\u00e7ar a fazer a tua vida.\n\n\nEu estive numa depress\u00e3o no inicio da faculdade e n\u00e3o conseguia fazer muitas cadeiras. Ultrapassou-se com esfor\u00e7o (an\u00e1lise matem\u00e1tica 1 s\u00f3 consegui passar \u00e0 7a, analise mat 2 passei \u00e0 primeira depois de passar \u00e0 1). Parte do teu problema \u00e9 que come\u00e7as a achar a cadeira como intranspon\u00edvel, como se fosse um bicho de 7 cabe\u00e7as imposs\u00edvel mas n\u00e3o o \u00e9. come\u00e7a a cagar para o n\u00famero de inscri\u00e7\u00f5es ou achares o professor X ou Y. arranja malta para estudarem juntos se for algo que ajude, e isso tb vai ajudar a expandir o grupo social (que poder\u00e1 ajudar, n\u00e3o li nada no teu texto sobre amigos ou namorado/a).\n\nParece-me que precisas de uma esp\u00e9cie de normalidade \u00e0 tua volta (amigos, significant other, trabalho, descanso) caso contr\u00e1rio concentras-te demasiado nos stresses e problemas que tens e entras em parafuso. Agarra nos livros e estuda fora de casa. com amigos/colegas de faculdade, ou numa biblioteca publica/de faculdade sozinha, ou at\u00e9 num parque p\u00fablico onde possas abstrair e deixar de pensar nesse futuro que tanto te preocupa.",
                "N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio escrever longos textos, mas talvez fa\u00e7a falta expor esta ideia: n\u00e3o nos devemos preocupar demasiado com o futuro, especialmente quando isso nos condiciona agora. \u00c9 mais f\u00e1cil dito do que feito, mas se nem sequer conseguimos prever o que vamos jantar hoje, quanto mais daqui a uns anos\u2026 \nA ideia principal a reter \u00e9 a de que n\u00e3o est\u00e1s sozinha. Os nossos pais, por vezes, n\u00e3o ajudam. Dizem as coisas da boca para fora e pensam que as palavras n\u00e3o t\u00eam impacto. N\u00e3o deixes que seja assim, at\u00e9 porque n\u00e3o s\u00e3o eles que est\u00e3o na tua pele, n\u00e3o s\u00e3o eles que estudam por ti e, acima de tudo, n\u00e3o s\u00e3o eles que v\u00e3o trabalhar (ou trabalham) por ti. \n\nSei que isto n\u00e3o vai ajudar quase nada e acabou por ser um texto mais longo do que queria, mas pronto. N\u00e3o est\u00e1s sozinha!",
                "Eu com 23 estava a enfiar-me no maior buraco da minha carreira laboral, de que s\u00f3 sa\u00ed uns largos anos depois para algo completamente diferente. J\u00e1 nem falo no curso, que foram uns milhares de euros basicamente doados a uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.\n\nEsquece l\u00e1 isso de n\u00e3o teres futuro aos 23 anos. D\u00e1-te tempo. Sem ansiedades. Desliga um bocado da press\u00e3o do que as outras pessoas est\u00e3o a fazer e a conseguir, n\u00e3o \u00e9 a tua prioridade agora. E nesse tempo tenta procurar algo que gostes de fazer, tanto academicamente como pessoalmente, qualquer boost de serotonina regular \u00e9 positivo. Em alternativa, procura algo que *consigas* e te possa suportar financeiramente enquanto continuas \u00e0 procura. Se esse algo \u00e9 acabar o curso e virar uns frangos na \u00e1rea durante algum tempo, se calhar n\u00e3o \u00e9 mal pensado, e 4 cadeiras n\u00e3o s\u00e3o nada. Tens imenso tempo, acredita.",
                "Revi-me um bocado no teu post...   \nA minha vida na faculdade n\u00e3o correu inicialmente da melhor maneira. Entrei em 2010 e sai em 2018, parte culpa minha, mas apanhei reestrutura\u00e7\u00e3o do curso a meio. Ora, entrei para o curso um pouco \"for\u00e7ada\", do g\u00e9nero, escolhe isto, que isto \u00e9 bom e l\u00e1 fui eu.   \nDurante o segundo e terceiro ano fui fazendo cada vez menos cadeiras, no terceiro acho que nem uma fiz, n\u00e3o saia de casa sequer. Dado n\u00e3o ter o m\u00ednimo de cadeiras feitas prescrevi e tive de ir para casa dos pap\u00e1s um ano. Foi p\u00e9ssimo, fiquei ainda mais deprimida, havia muita merda que tinha que lidar e estava mesmo a ir ao fundo do po\u00e7o.   \nQuando voltei, ainda andei a patinar um bocado at\u00e9 que resolvi pedir ajuda e fui ao psicologo (a universidade tem gratuito). Ajudou a orientar-me na minha vida e l\u00e1 fui fazendo cadeiras.   \nApanho reestrutura\u00e7\u00e3o do curso e estava a ver a coisa a andar para tr\u00e1s outra vez, mas consegui fazer, e foi pelo melhor. Estive mais atenta \u00e0s coisas e fez de mim melhor profissional.  \nIsto para te dizer, precisei de ajuda, sozinha n\u00e3o ia l\u00e1. Fazer as coisas com calma, ningu\u00e9m corre atr\u00e1s de ti. Usa o part-time para pagares as propinas ou parte delas para n\u00e3o sentires que est\u00e1s a deitar dinheiro dos teus pais fora.\n\nFor\u00e7a...",
                "N\u00e3o penses nisso, a tua vida financeira s\u00f3 vai depender dos contactos que tu tiveres",
                "Tens 23 anos lol, acredita isso \u00e9 normal, daqui a uns meses j\u00e1 n\u00e3o pensas assim...uma coisa \u00e9 certa, ainda vais ter de passar por muitas partidas que a vida te vai pregar...nunca ningu\u00e9m disse que a vida era f\u00e1cil, apenas que ia valer a pena, acredita est\u00e1s a dramatizar, eu aos 23 ainda nem trabalhava e agora com 40 tenho a vida estabilizada, dentro dos poss\u00edveis claro, a conjuntura atual tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda, mas n\u00e3o \u00e9s uma pessoa sem futuro s\u00f3 porque deixaste umas cadeiras da faculdade...se tivesses uma doen\u00e7a terminal talvez!!",
                "Ol\u00e1 op, apesar de n\u00e3o ter sofrido o que tu sofreste estive junto com algu\u00e9m muito tempo na tua situa\u00e7\u00e3o e passei por ela eu pr\u00f3prio mas felizmente a minha m\u00e3e \u00e9 um anjo que respeita e compreende. A minha ex com quem estive inclusive junto uns anos, tinha exatamente os teus pais e talvez pior. \u00c9 horr\u00edvel os pais viverem pelos filhos aquilo que se arrependem e n\u00e3o viveram enquanto filhos. \u00c9 horr\u00edvel estar no curso que infelizmente percebemos n\u00e3o ser para nos (as vezes tarde pq continuamos a insistir nesta ideia de fazer pelos outros para ficarmos bem vistos ou para n\u00e3o nos tratarem mal ).\nNo meu caso eu estive 6 anos em engenharia inform\u00e1tica. Don't get me wrong, eu achava que queria estar no curso e ser inform\u00e1tico. Assim que tive contacto com o mundo do trabalho e um cadeir\u00e3o com um daqueles iluminados que te obriga a lamber as botas quando n\u00e3o consegues alcan\u00e7ar por ti, e acredita que eu marrei muito para conseguir tirar um redondo 6 na pauta do exame de \u00e9poca normal e um 5 na \u00e9poca de recurso. Isto aconteceu 4 vezes! Eu disse preciso duma pausa. Nesse ver\u00e3o acabei por arranjar um emprego tempor\u00e1rio como repositor alimentar no continente. Gostei bastante, era um trabalho f\u00edsico mas ativo, social e gratificante. Era bem pago e sentia me muito melhor no final de um dia de trabalho do que me tinha sentido qualquer vez que terminava uma cadeira.. depois desse ver\u00e3o convenci a minha m\u00e3e e a minha ex que iria trabalhar pq estava a gastar o meu psicol\u00f3gico e n\u00e3o estava a conseguir. Sentia que tinha ali uma parede. Ent\u00e3o a minha m\u00e3e, que novamente e um anjo e eu agrade\u00e7o todos os dias por ela ser como \u00e9, sugeriu que pelo menos eu tirasse um curso profissional pq h\u00e1 algumas escolas com cursos financiados pelo centro de emprego que te d\u00e3o um n\u00edvel 5, um pouco melhor que o 12\u00b0. Inicialmente estava relutante mas la dei uma olhada nos cursos. Um curso despertou me o interesse pq gosto da \u00e1rea, que foi anima\u00e7\u00e3o tur\u00edstica em turismo de sa\u00fade e bem estar. Acabei por lentamente convencer me que era a decis\u00e3o certa e acabei por me inscrever. Com isto, a minha ex namorada inicialmente apoiou me mas logo depois por ter pais como os teus lhe fizeram a cabe\u00e7a que eu era um in\u00fatil e que ia morrer sozinho e na mis\u00e9ria e que nunca seria ningu\u00e9m. As coisas n\u00e3o estavam bem e isto foi a gota de \u00e1gua, na verdade para ambos. Discutimos e concordamos que n\u00e3o dava mais. Eu n\u00e3o posso estar com uma pessoa que n\u00e3o respeita as minhas escolhas e ela n\u00e3o podia estar com um falhado. Ora durante tudo isto combati com o meu psiquiatra uma depress\u00e3o que s\u00f3 consegui curar o ano passado, embora ainda traga bastantes mazelas. Come\u00e7ou o curso e eu estava muito desamparado. Rapidamente comecei a adorar. Finalmente estava a fazer algo que eu gostava que me dizia realmente algo! As notas passaram de uma m\u00e9dia em inform\u00e1tica de 11 para tudo acima de 16 inclusive conseguindo um 19 no projeto final e respetivo est\u00e1gio. Foi uma das primeiras vezes que me senti orgulhoso de mim! Nunca fui um aluno brilhante. Terminei esse curso e candidatei me a uma vaga numa empresa de turismo que faz tours. Hoje sou bem sucedido e respeitado na minha empresa e vida pessoal. Quando a 3 anos me perguntavam onde te v\u00eas daqui a 5 anos eu n\u00e3o tinha resposta. Hoje eu tenho muitas respostas. Hoje eu tenho ambi\u00e7\u00f5es. A inform\u00e1tica ficou para tr\u00e1s mas encontrei um nicho onde sou bom e gosto do que fa\u00e7o. Estudar hist\u00f3ria \u00e9 um hobby que eu nunca pensei que iria ter e que adoro! O sistema educativo e a sociedade formata te para seres igual aos outros. Mas quem tu \u00e9s \u00e9 o mais importante. Nunca percas isso.\nQueria partilhar a minha hist\u00f3ria pq sinto muito mas vibra\u00e7\u00f5es do teu post. Est\u00e1s muito em baixo. Espero que te ajude a puxar para cima e te d\u00ea uma nova perspectiva. Nunca deixes que te digam o que deves ou n\u00e3o deves ser. Continua a procura e vais acabar por encontrar a tua voca\u00e7\u00e3o. Rodeia te de pessoas que te sejam positivas e honestas, n\u00e3o te rodeies de toxicidade ou de \"yes\" people. Muita sorte OP. N\u00e3o desistas.",
                "Como te compreendo. Parece aminha hist\u00f3ria, com a diferen\u00e7a que os meus pais sao super formados a nivel superior.\n\n1. Respira, perdoa-te. Ningu\u00e9m sabe o que quer at\u00e9 o descobrir. Se n\u00e3o fores \u00e0 procura, n\u00e3o descobrir\u00e1s.\n2. Parab\u00e9ns pelo part-time! Eu devia ter feito isso, quando me sugeriram regressar ao emprego onde era explorada porque trabalhar \u00e9 que \u00e9 bom. Aproveita, poupa ao m\u00e1ximo.\n3. Sim, podes ter futuro. Eu n\u00e3o tenho filhos, mas digo aos meus sobrinhos e irm\u00e3os: podes ter todos os doutoramentos do mundo, mas se n\u00e3o tiveres auto-estima, auto-confian\u00e7a, coragem, e integridade *n\u00e3o vais a lado nenhum*. Falo por mim, que com um curso e meio tenho vergonha de pedir aumento e f\u00e9rias porque n\u00e3o sei se mere\u00e7o. .\n4. Os teus pais n\u00e3o sabem comunicar de outra forma. N\u00e3o \u00e9 uma desculpa, \u00e9 um facto. Aprende a lidar com isso, por ti, pela tua sa\u00fade mental. Foca-te nisso na psic\u00f3loga, e tenta sair o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, mesmo que isso seja daqui a uns anos. A mim, o que mais ajudou foi sair de casa, sem d\u00favida. Nunca tive uma rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o boa com a minha familia.\n5. Consegues ser bem sucedido em qualquer coisa desde que te dediques a tal, com ou sem curso. Ver o ponto 3.\n6. Tu n\u00e3o \u00e9s uma m\u00e1quina, \u00e9s um ser humano, sujeito a rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e equil\u00edbrios fisiol\u00f3gicos que influenciam tudo, at\u00e9 a psique. Podes estar cansada, podes ter burnout em qualquer idade. Pergunta ao teu irm\u00e3o onde \u00e9 que ele tirou o curso de m\u00e9dico para te diagnosticar, e a seguir fala com a tua psic\u00f3loga sobre como lidares. As mazelas psicol\u00f3gicas e psiqui\u00e1tricas s\u00e3o para a vida.\n7. For\u00e7a, coragem. Tu consegues, s\u00f3 precisas de te centrar e orientar. Pede ajuda a quem te quer bem, os teus amigos parecem boa onda. Mesmo que essa ajuda seja apenas na procura de um emprego, ou a ver casas, rodeia-te de quem te d\u00e1 for\u00e7a e n\u00e3o de quem te drena.\n8. Tira uma semana para f\u00e9rias num s\u00edtio onde consigas estar sem grandes despesas e tranquilamente - a casa de um desses amigos, por exemplo - e descansa, recarrega. Mima-te, medita, centra-te, respira, l\u00ea um livro, chora, faz o luto pela fam\u00edlia de que vais ter que te afastar, whatever, o que precisares. . Muita for\u00e7a, muito \u00e2nimo, e lembra-te que o curso vale tanto quanto a tua coragem e auto-confian\u00e7a.\n\nEdit par\u00e1grafos",
                "Vamos primeiro ao que importa! Que curso era, e qual \u00e9 tua disposi\u00e7\u00e3o perante o curso? Esquece os professores por agora.",
                "Entendo como te sentes, no entanto, creio que poderias ver isto de outra perspectiva, est\u00e1s quase a acabar o teu curso. \nPelo que li apenas te faltam 4 cadeiras e, acho que o maior problema aqui, \u00e9 provavelmente as discuss\u00f5es que tens a\u00ed em casa, o facto de n\u00e3o estares bem numa coisa que gostas e ainda a falta de \"utilidade\" que secalhar sentes.\nCreio que \u00e9 \u00f3timo teres arranjado um part-time numa coisa qualquer pois isso j\u00e1 vai combater uma das quest\u00f5es mas, honestamente, se conseguires conciliar o teu trabalho com o teu curso (visto que n\u00e3o te falta muito para acabar), eu aproveitava para tirar esse peso da tua consci\u00eancia.\nVisto que j\u00e1 houve um investimento financeiro nesse curso e est\u00e1s mesmo quase a acabar, n\u00e3o faz sentido deixar isto no fim do t\u00fanel, nem que seja para teres o diploma. Pensa nisso. \nIsto n\u00e3o s\u00f3 te permitir\u00e1 teres alguma experi\u00eancia em termos de trabalho como se quiseres tirar outro curso no futuro em alguma \u00e1rea que gostes (n\u00e3o tem de ser faculdade), conseguir\u00e1s faz\u00ea-lo mais descansada.\nMuitas vezes, principalmente nos dias de hoje, tem que se pedalar muito para fazer o que se gosta (em termos profissionais). Sacrif\u00edcios t\u00eam que ser feitos, mesmo que comeces em algo que nada tenha a ver contigo ou que n\u00e3o te entusiasmes muito em fazer, faz parte do teu caminho/escada para chegares onde queres. Ainda, \u00e9s nova,  tens muito pela frente portanto tira j\u00e1 isso da tua cabe\u00e7a e avan\u00e7a em frente. Tra\u00e7a objectivos, foca-te em um/dois e pouco a pouco, vais conseguindo dar rumo \u00e0 tua vida. \n\nMuitos podem n\u00e3o concordar com esta vis\u00e3o, verdade seja dita que sou apenas um rapaz de 25 anos, logo ainda tenho muito para aprender. Mas, por agora, acho que era a maneira que eu abordaria esta situa\u00e7\u00e3o.",
                "passei +/- linha por linha pelo mesmo, e estudei uma cena que \u00e9 o que quero desde muito novo (a qualidade de ensino, comodidades/instala\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o de ensino, entre outras merdas \u00e9 que enfim...).    \ntamb\u00e9m tive stresses com os meus pais em casa por causa disso, mesmo depois de ter decidido congelar a matr\u00edcula e focar-me em trabalhar.   \n\numa coisa \u00e9 certa, tu n\u00e3o \u00e9s in\u00fatil e os teus pais n\u00e3o te acham uma desilus\u00e3o (\u00e9 uma forma marada de dizerem que gostam de ti, ao mesmo tempo que se sentem frustrados por n\u00e3o te saberem ajudar). \n\nse tiveres oportunidade, congela a matr\u00edcula (ou, caso haja algo que te interesse mais e consigas equival\u00eancias, troca de curso!), foca-te em trabalhar, no teu bem estar e em ti.   \n\nningu\u00e9m \u00e9 mais nem menos por ter um papel a dizer que tirou o curso A, B ou C. nem a nossa real felicidade depende disso (felizmente).   \n\nn\u00e3o h\u00e1 idade para se ser feliz (nem para tirares um curso superior), e se aos 23 tens meia d\u00fazia de cadeiras, que se lixe (podia ser bem pior).   \n\neu fa\u00e7o 34 anos este ano, e s\u00f3 de h\u00e1 uns meses para c\u00e1 me tenho sentido realmente feliz. mais feliz do que quando finalmente terminei a licenciatura (na altura foi mais um al\u00edvio e fechar de ciclo, do que outra coisa).",
                "Estive nessa situacao e senti que estava a defraudar a familia ao nao terminar o curso.\n\nNao estava a aprender nada de nada bem pelo contrario, tinha de estudar coisas que ja ha muito estavam ultrapassadas quando eu estava actualizado. Acabei por abandonar e continuei a trabalhar(ja estava a trabalhar desde o inicio do curso mas em part time).\n\nFoi a melhor coisa que fiz, a universidade em geral e uma perda de tempo e dinheiro a nao ser que necessites o diploma para concorrer (tipo medicina,advogado,etc).\n\nEncontras a informacao para estudar online e os livros tambem, ja para nao falar do youtube ou ate mesmo universidades gratis online.\n\nO modelo de ensino superior ja morreu ha muito tempo  mas ainda ninguem lhe disse nada e os pais continuam a enviar os filhos para la sem saber verdadeiramente porque.\n\nPensa no tempo e dinheiro que custa o teu curso. Nao poderias usar esse dinheiro para fazer cursos privados ou com grandes especialistas naquilo que realmente necessitas?\n\nSei que realmente sentes que ja e tarde mas provavelmente o diploma so vai servir para por numa casa de banho la de casa.\n\nespero ter ajudado",
                "Estou num curso que n\u00e3o gosto (no \u00faltimo semestre) devido \u00e0 press\u00e3o familiar e sei o qu\u00e3o desoladora e solit\u00e1ria est\u00e1 jornada pode ser. Inicialmente, os meus pais apoiavam a mudan\u00e7a de curso/desist\u00eancia deste e com o tempo foram fazendo press\u00e3o at\u00e9 que afirmaram mesmo que n\u00e3o me deixariam desistir. Entendo o que sentes e acho que foste muito corajosa em conseguir bater o p\u00e9! Espero que consigas ultrapassar isto e se precisares de algo, estou aqui para ouvir. No meu caso, procurei ajuda de uma psic\u00f3loga e tem sido muito \u00fatil para conseguir lidar com tudo. Se tiveres hip\u00f3teses, acho que deves tentar."
            ],
            "num_comments": 88
        },
        {
            "title": "Escultura em Belas Artes",
            "selftext": "Boas, eu estou a pensar ir para escultura nas belas artes de lisboa. N\u00e3o sabendo se tenho media (estava a 13.9 a minha mas irei fazer o exame) e vou tentar entrar como transferencia de faculdade e tamb\u00e9m por entrada normal (com exame).\n\nAlguem que ande l\u00e1 ou conhe\u00e7a alguem, consegue me dar feedback do curso, ou da faculdade? Ou at\u00e9, das m\u00e9dias? Pois tenho receio que n\u00e3o entre e fique em Lisboa 1 ano a n\u00e3o fazer grande coisa.\n\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gnlwq1",
            "comments": [
                "Ningu\u00e9m te vai dar dicas dessas aqui. No m\u00e1ximo v\u00e3o-te dizer que vais para o desemprego e que devias ir para IT.",
                "E que mal tem ficares 1 ano parado? Eu tive de ficar 1 ano extra a fazer 2 disciplinas e foi melhor coisa que poderia ter feito na altura. Tive tempo para ponderar bem o que queria fazer da vida.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o ao curso, queres mesmo fazer escultura a esta altura do campeonato? N\u00e3o querendo desanimar, esse curso nunca teve grande sa\u00edda. Conhe\u00e7o uma pessoa que entrou num callcenter enquanto estava na faculdade, que estava precisamentena fazer escultura, e nunca mais saiu dali. J\u00e1 se passaram 15 anos, e ainda continua nesse callcenter!",
                "Estudei la um ano (Escultura.)\nFoge.\n\nDedica-te a outra coisa.",
                "[link]\n\nCaso semelhante.\n\nQual o plano para transfer\u00eancia de faculdade? Entrar em Artes Pl\u00e1sticas e passar para Escultura?",
                "J\u00e1 ponderaste a ESAD nas Caldas da Rainha? \u00c9 que l\u00e1 n\u00e3o se ensina a fazer v\u00e9nus de milo, saltas logo para Jeff koons.",
                "Man, n\u00e3o venhas pedir aos outros opini\u00f5es para o teu futuro. O futuro \u00e9 teu e n\u00e3o o do pessoal do Reddit. Se realmente gostas de escultura, for\u00e7a.",
                "Conhe\u00e7o malta que fez esse curso. Basicamente, dizem que o 1o ano na FBAUL em qualquer curso pode ser massacrante porque tem muitas cadeiras gen\u00e9ricas iguais para todos os cursos em que n\u00e3o aprendes nada de concreto se vieste do agrupamento de artes. Aprendes apenas a familiarizar-te com o pensamento e metodologia art\u00edsticos. Mas as oficinas de escultura e materiais est\u00e3o muito bem equipadas.",
                "TIL existe um curso de escacar pedra e torn\u00e1-la bonita.",
                "Mais um artista de variedades"
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Escultura",
            "selftext": "Gostaria de ler coment\u00e1rios ou sugest\u00f5es desta comunidade, pois gostava de encontrar um escultor que tivesse disponibilidade para eventualmente executar um pequeno busto (+- 30 cm), a partir de algumas fotografias. Mas n\u00e3o posso contratar um artista consagrado, pois de certeza n\u00e3o tenho $$ para isso. Ser\u00e1 que algu\u00e9m me pode sugerir algo?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gq7n5t",
            "comments": [
                "Boas! Chamo-me Miguel Fernandes e j\u00e1 fiz alguns bustos ao longo da minha carreira de artista, envio-te um link com imagens de alguns deles\n\n[link]",
                "Contacta uma escola de artes, pode ser que tenham algum aluno disposto a fazer nem que seja para ganhar experi\u00eancia.",
                "Experimenta o Emanuel Santos, o escultor mundialmente famoso do busto do Ronaldo. /s",
                "> E assim, da\u00ed para a frente, fui deliciando o meu cuzinho com belos e vigorosos caralhos, que me enchiam esta peida, com mestria e agilidade, transformando e moldando este cu, **como uma estatua que se esculpia de uma pedra em bruto de marmore.**\n\n^Autor ^Desconhecido",
                "Eu posso fazer em resina, com acabamento imitando algum metal oxidado. Estudei Belas Artes e por dois per\u00edodos estudei fazer bustos  a partir de fotos. De qualquer forma estaria a mandar as etapas antes de finalizar o busto.",
                "Para decora\u00e7\u00e3o ou com alguma finalidade? Com que material? Est\u00e1s \u00e0 procura de um artista portugu\u00eas?"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Escultura de uma Divindade Lusitana do S\u00e9culo II A.C. Localizada no Museu Nacional de Arqueologia em Lisboa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "72a8cd",
            "comments": [
                "Segundos antes de uma noite de karaoke... ",
                "Esta escultura n\u00e3o me favorece minimamente.",
                "A padeira de Aljubarrota do tempo dos romanos.",
                "Source ?  \n\nEDIT: downvotes por pedir a origem de uma foto que \u00e9 quase de certeza falsa.."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Bons exemplos de desperd\u00edcio de dinheiro em obras p\u00fablicas em Portugal?",
            "selftext": "O que te vem \u00e0 cabe\u00e7a quando pensas em desperd\u00edcio de dinheiro em obras p\u00fablicas em Portugal?Partilha exemplos do teu munic\u00edpio ou de outros que te tiram do s\u00e9rio.\n\nExemplos para mim: Est\u00e1dio do Algarve, aquela [escultura de vigas de [link] em Le\u00e7a que custou 300mil \u20ac, esculturas nas rotundas, etc.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "q4gycv",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Bicha Serpa. Pesquisem s\u00f3\u2026 mais de 100.000\u20ac para aquela merda",
                "Marina do Lugar de Baixo na Madeira.",
                "Ok, algu\u00e9m que me explique como \u00e9 que essa escultura de vigas de ferro custou 300,000\u20ac. Cheira-me a que uns 250,000 foram parar aos bolsos de algu\u00e9m...",
                "O Oblisco do parque dos poetas em Oeiras, custou 600.000\u20ac do nosso \u20ac e olhando para aquilo n\u00e3o parece ter custado mais de 20.000\u20ac. Um povo sufocado de impostos e os pol\u00edticos supostamente a gastar milh\u00f5es mal gastos.",
                "Metro de Coimbra",
                "Munic\u00edpios que fazem obras em locais onde n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a cada 4 anos. Com tanto local para melhorar, optam sempre por fazer interven\u00e7\u00f5es nos mesmo s\u00edtios (a piorar normalmente).",
                "O euro 2004 d\u00e1-me arrepios. N\u00e3o duvido do retorno que tenha dado (direto e indireto, na altura e ao longo dos anos at\u00e9 hoje) mas nunca na vida se deveria ter constru\u00eddo tanto est\u00e1dio sobretudo tendo em conta a quantidade deles que hoje est\u00e3o parados.\n\nMais valia ter sido uma candidatura ib\u00e9rica... O retorno haveria ser certamente menor mas o preju\u00edzo tamb\u00e9m e acho que ia ser mais proporcional \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica do nosso pa\u00eds. \n\nJ\u00e1 para n\u00e3o falar que o retorno foi (e \u00e9) sobretudo a n\u00edvel de turismo que \u00e9 uma ind\u00fastria tradicionalmente fr\u00e1gil e que promove a m\u00e3o de obra barata e pouco qualificada. Se os \u00faltimos 20 anos de pol\u00edtica p\u00fablica tivessem sido mais focados a n\u00edvel de qualificar a nossa ind\u00fastria para termos marcas competitivas e a n\u00edvel cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico nem quero imaginar como estaria Portugal hoje.\n\nDesperdi\u00e7amos uma oportunidade \u00fanica (entrada na UE e rios de dinheiro) a criar um resort de f\u00e9rias para europeus ricos em vez de nos tornarmos um pa\u00eds de primeiro mundo. O resultado \u00e9 um dos piores poderes de compra do mundo industrializado, dos sal\u00e1rios mais baixos da Europa, carga fiscal alt\u00edssima, combust\u00edveis e energia car\u00edssimos, rendas totalmente desligadas da realidade econ\u00f3mica do pa\u00eds, um fluxos demogr\u00e1fico deprimente com uma taxa de emigra\u00e7\u00e3o assustadora e de imigra\u00e7\u00e3o deprimente. Treinamos algumas das melhores mentes da Europa para depois fugirem (e bem) para pa\u00edses a s\u00e9rio e para darmos asilo econ\u00f3mico a pessoal de pa\u00edses em desenvolvimento que vem para c\u00e1 (e bem) fazer trabalho qualificado a pre\u00e7o de desconto. Uma popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 totalmente entorpecida com a sua realidade que j\u00e1 aceita tudo sem questionar. J\u00e1 n\u00e3o querem crescer ou aprender porque n\u00e3o vale a pena porque n\u00e3o h\u00e1 oportunidades. S\u00f3 querem arranjar um tacho qualquer para sobreviver ligeiramente acima da m\u00e9dia tentar esgueirar-se ao fisco porque n\u00e3o est\u00e3o para sustentar os devaneios do governo e quem ningu\u00e9m lhes chateie. Um povo que tempos houve era uma refer\u00eancia mundial de for\u00e7a, garra, aventura, bravura hoje est\u00e1 resumindo a ser a sombra duma sombra do que em tempos foi. T\u00e3o habituado a ser a\u00e7oitado que estranha quando o chicote p\u00e1ra. Enquanto isso os vampiros comem tudo e n\u00e3o deixam nada a n\u00e3o ser uma ilus\u00e3o de ajuda e apoio e de que \u00e9 tudo para o nosso bem. E n\u00f3s, com medo que fique _ainda_ pior, aceitamos.\n\nQuando penso no que Portugal \u00e9 e no que podia ser fico t\u00e3o triste que sinto um aperto no peito....\n\nEm parte at\u00e9 queria que as coisas piorassem mesmo muito a ver se estalava uma revolu\u00e7\u00e3o.\n\nMas, desculpa OP, desviei-me do t\u00f3pico... Os est\u00e1dios do euro acho que foram um dos mais colossais barretes no que toca a obras p\u00fablicas.",
                "Ainda agora antes das elei\u00e7\u00f5es aqui no meu concelho arrancaram uns quantos passeios para os voltar a fazer de novo. E n\u00e3o, n\u00e3o estou a gozar. N\u00e3o foi para passar tubos, nada. Foi arrancar e fazer de novo. E os passeios estavam em bom estado. \n\nConfrontei a malta da c\u00e2mara municipal com isso e dizem-me eles que era um programa financeiro destinado a interven\u00e7\u00f5es naquela zona e que tinha de se gastar o dinheiro e mais n\u00e3o sei o que. Ficaram todos encaralhados. Ao qual respondi \"mas, n\u00e3o vivmemos num concelho rico, se n\u00e3o havia necessidade de se gastar o dinheiro, n\u00e3o era melhor guard\u00e1-lo para outras coisas?\" ... N\u00e3o souberam responder. S\u00f3 triste\n\nJ\u00e1 para n\u00e3o falar em mini parques que fazem em s\u00edtios onde moram umas 10 pessoas ou em s\u00edtios onde n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m. \n\nEstradas alcatroadas em s\u00edtios onde passa um carro por dia, mas depois as estradas principais est\u00e3o uma mis\u00e9ria. \n\n\u00c9 rid\u00edculo. E no final ningu\u00e9m \u00e9 responsabilizado por nada. Eu bem tento fazer a minha parte de alertar as pessoas, mas no final ficam sempre l\u00e1 os mesmos.",
                "TODAS as obras p\u00fablicas do Pedro Cabrita Reis.\n\nAs vigas em Matosinhos, em Oeiras e aquela casa de banho mal acabada sabe-se l\u00e1 onde.\n\nAlto Boy do PS (downvotes incoming!!! Who cares!?).",
                "Acabarem com a linha do comboio para a Lous\u00e3 para ser substitu\u00edda pelo metro Mondego, sem que 10 anos depois haja metro para ningu\u00e9m e os habitantes da Lous\u00e3 continuem a n\u00e3o ter transportes para o centro de Coimbra acho que continua a ser o fundo.\n\nA brincadeira custou acima de 100 milh\u00f5es j\u00e1 agora.",
                "Hub Creativo do Beato, 18M e ainda n\u00e3o h\u00e1 data para conclus\u00e3o da obra.\n\n[link]",
                "S\u00f3 no campo obras p\u00fablicas?\nBoa pergunta\u2026\nOs est\u00e1dios sem duvida, aqueles projectos gen\u00e9ricos de reconvers\u00e3o de \u201cespa\u00e7os urbanos\u201d de jardins assim-assado para jardins assado-assim\u2026 ou quando simplesmente por exemplo demolem uma esta\u00e7\u00e3o de autocarro (e a infraestrutura de electricidade e tal) para fazerem uma nova umas dezenas de metros ao lado\u2026 \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f",
                "O Euro 2004 mais concretamente foi um desperd\u00edcio descomunal de dinheiro. \n\nA TAP. \n\nO novo aeroporto de Lisboa vai ser mais um. \n\nA remodela\u00e7\u00e3o do aeroporto do Porto foi um certo desperd\u00edcio quando o Governo n\u00e3o aceitou haver mais voos internacionais de l\u00e1 (para n\u00e3o competir com Lisboa), deixando o aeroporto a funcionar abaixo da capacidade. \n\nRotundas propriamente ditas s\u00e3o tamb\u00e9m um desperd\u00edcio de dinheiro. No UK, muitas das rotundas s\u00e3o pintadas no ch\u00e3o... as nossas tem sempre berma e uma ervinha que custa sempre algo a manter.\n\nA A22, se bem que foi com fundos comunit\u00e1rios \u00e9 outro desperd\u00edcio de dinheiro... foi feita para aliviar a mortalidade da 125, mas passados uns anos que se fodam os Algarvios e vai de cobrar portagens e ver o n\u00famero de mortos a aumentar.",
                "A32, a auto-estrada entre Gaia e Oliveira de Azem\u00e9is, que chegou at\u00e9 a fazer parte de planos de uma 3\u00aa auto-estrada Lisboa-Porto. Basicamente, pegou-se nos n\u00fameros do tr\u00e1fego da N1 naquela zona (que eram inegavelmente altos), ignorou-se que muitas daquelas pessoas s\u00f3 l\u00e1 andavam para evitar portagens, construiu-se uma auto-estrada com portagens alt\u00edssimas, e depois ficou-se espantado quando aquilo ficou \u00e0s moscas",
                "Mais f\u00e1cil responder o oposto, quais as obras p\u00fablicas com retorno sobre o investimento? 0",
                "O aeroporto de beja",
                "Tudo o que seja passadi\u00e7os de madeira, ninguem usa aquilo e apodrecem passados 2anos",
                "O hotel da Praia da Tocha que teve subs\u00eddios de 1,2M\u20ac e n\u00e3o tem nada\n[link]",
                "Parque escolar. Procurem e assombrem-se com quantidade de derrapagens que houve nessa ppp, \u00e0 boa maneira do S\u00f3crates/PS.",
                "[deleted]",
                "Vou aqui escrever algo que se calhar n\u00e3o vai ser a opini\u00e3o geral da malta aqui no sub: a ponte Vasco da Gama.\n\nAtencao que n\u00e3o acho que uma segunda ponte sobre o Tejo para Lisboa seja mau mas a Vasco da gama como foi feita e onde foi mais o desperd\u00edcio do dinheiro quando se podia ter tido uma segunda ponte melhor localizada e mais capaz de arranjar alternativas ao carro para ir da margem sul para Lisboa.\n\nO plano inicial da segunda travessia do Tejo era para ter sido uma ponte entre Barreiro e Chelas com estrutura para fazer tamb\u00e9m uma liga\u00e7\u00e3o por comboio. Esta op\u00e7\u00e3o teria sido muito melhor para tirar carros da 25 de Abril e em vez disso temos uma ponte super longa que apenas d\u00e1 para usar com o carro e n\u00e3o tira carros das grandes vias rodovi\u00e1rias de Lisboa mas hey ao menos comeu-se uma grande feijoada nela.\n\n A ponte Vasco da Gama foi t\u00e3o \u00fatil para a margem sul que ainda hoje se continua a falar em fazer mais uma ponte sobre o Tejo visto o qu\u00e3o pouco \u00fatil foi esta ponte comparando com as necessidades da popula\u00e7\u00e3o na margem sul actualmente.",
                "Aquelas a\u00e7\u00f5es para *desinfetar* as ruas durante a pandemia.",
                "[deleted]",
                "Tantas. Ent\u00e3o na guarda so em rotundas i que ja foi gasto. Em 2 puseram 2 estatuas carissimas e grandes. \nNoutra colocaram uma pinte e ainda iriam colocar uma carruagem por cima, o que nao se concretizou porque so na constru\u00e7ao da pobte ja tinha sido gasto muito dinheiro",
                "Obra p\u00fablica? 90% delas!! Salvo poucos, pol\u00edticos s\u00f3 gastam bem o dinheiro que vai para seu pr\u00f3prio bolso!",
                "Ciclovias enquanto existem escolas a cair de podre. Por uma quest\u00e3o de prioridades.",
                "Todas as autoestradas vazias que temos",
                "O novo museu dos coches.",
                "Epah onde come\u00e7ar. Tas a ver o Porto 2001? Construi-se a Casa da Musica (ok aprovado), o jardim da cordoaria (....), remodelou-se a Pra\u00e7a dos aliados (pessoalmente uma perda), construi-se um elefante branco perto da praia de Matosinhos que agora ta meio abandonado mais um parque de estacionamento l\u00e1 perto que inundou nas primeiras semanas que abriu\n\nA camara praticamente faliu. Devem haver mais exemplos dessa altura contudo",
                "[Para que serve a pala da Doca de Santo Amaro?\n\n[link]\n\nSatisfeito?",
                "O obelisco no parque dos poetas em Oeiras. \u00c9 literalmente um peda\u00e7o de metal com erros ortogr\u00e1fico que custou 600k a fazer",
                "Meter Vasos na rua mais movimentada da cidade 1 semana antes das elei\u00e7\u00f5es \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21",
                "Rotunda da princesa Cindazunda em Coimbra que al\u00e9m de ter ficado mal feita e ser um per\u00edodo era completamente desnecess\u00e1ria. Custou para cima de 500 mil \u20ac e ningu\u00e9m percebe como nem porqu\u00ea.",
                "Apresento-vos o [Circuito de Arte P\u00fablica de [link] Foi um conjunto de obras de arte que foram colocadas ao longo do centro da cidade. \n\nNunca cheguei a perceber bem qual a finalidade (talvez aumentar o turismo?) mas a maioria das pessoas que vivem c\u00e1 sempre achou isto um desperd\u00edcio de dinheiro. N\u00e3o sendo eu normalmente um apreciador de \"pe\u00e7as\" de arte, n\u00e3o consigo avaliar correctamente e por isso n\u00e3o quero ser demasiado critico, mas para mim foi deitar dinheiro ao lixo. Algumas das pe\u00e7as foram entretanto removidas (ou roubadas) e outras est\u00e3o estragadas. Enquanto que uma ou outra acho \"bonitas\" e com utilidade (os baloi\u00e7os e o vaso), h\u00e1 algumas que n\u00e3o fazem mesmo sentido para mim, como por exemplo gastar 25 000 \u20ac numa linha de bronze colocada ao longo da parede da biblioteca que teve tanto impacto que eu s\u00f3 descobri que j\u00e1 l\u00e1 n\u00e3o estava quando li agora o artigo ou o \"Duplo Ch\u00e3o\" que s\u00f3 veio roubar lugares de estacionamento.\n\nAo todo, \"Nas obras, estudos, posto de turismo e confer\u00eancias foram gastos quase 1,8 milh\u00f5es de euros\".",
                "A arte \u00e9 uma das formas mais antiga de lavagem de dinheiro legal com beneficios fiscais dedutivel em impostos em montes de paises do mundo e provavelmente tamb\u00e9m em Portugal. O valor a ser pago por uma obra unica \u00e9 sempre subjetivo e \u00e9 assim que se paga a amigos. Se me deres um quadro todo tosco e eu te der 20.000\u20ac isto \u00e9 legal, ponto. Avaliar o custo de m\u00e3o de obra e de mat\u00e9ria prima somar x% e dizer que as obras s\u00e3o caras \u00e9 a nossa visao como cidad\u00e3o comum mas a realidade n\u00e3o \u00e9 assim e este problema \u00e0 muito que chegou \u00e0s c\u00e2maras municipais e \u00e9 pago com o nosso dinheiro e a\u00ed \u00e9 que est\u00e1 a gravidade desta porcaria toda. Obrigar todas as camaras a levar estas coisas a votos antes de serem pagas ia levar muito urso \u00e0 fal\u00eancia",
                "Os exemplos aqui dados s\u00e3o de n\u00edveis muito diferentes de gravidade. Conv\u00e9m separar o trigo do joio. \n\nApesar disso eu compreendo a irrita\u00e7\u00e3o e o rid\u00edculo de algumas pe\u00e7as que temos por a\u00ed.\n\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m entender que percentagem foi de dinheiro p\u00fablico e o que veio de fundos europeus. \n\nSe veio de fundos europeus \u00e9 necess\u00e1rio perceber se havias alternativas, pois se n\u00e3o se faz, desaparece.\n\nIsto n\u00e3o devia ser post de reddit mas sim uma comiss\u00e3o parlamentar para analisar o que falhou nos \u00faltimos anos.\n\nO tema \u00e9 bastante actual na medida em que temos na porta a bazuca e se nada se fizer cada tiro vai parar ao s\u00edtio errado.",
                "Na minha cidade fez-se um quartel de bombeiros que precisou de obras estruturais meses depois de abrir, gastou-se o dobro do previsto e ainda est\u00e1 vazio 3 anos depois.",
                "\\[Futura\\] Linha circular do Metro de Lisboa \n\nN\u00e3o digo que as esta\u00e7\u00f5es constru\u00eddas na linha circular n\u00e3o sejam necess\u00e1rias. Porque s\u00e3o. Mas n\u00e3o em forma circular. Ent\u00e3o e a linha amarela vai ficar ali como ponte entre Lisboa e Loures? Em vez de facilitarem o acesso \u00e0 capital, s\u00f3 instruem mais o uso do carro. Provavelmente o maior erro do governo no metro desde a sua cria\u00e7\u00e3o. E daqui a uns anos ou d\u00e9cadas quero ver eles a desfazerem tudo para o que estava, e l\u00e1 se gasta mais dinheiro.",
                "Qualquer rotunda que tenha escultura ou uma arte moderna da caca. Praticamente \u00e9 a maneira mais f\u00e1cil para lavagem de dinheiro nas autarquias. \n\nMas essa de Penafiel, a do bicho..bate um n\u00edvel m\u00e1ximo",
                "Linha circular de Lisboa.",
                "A15",
                "A pala debaixo da Ponte 25 de Abril.",
                "O asfastamento de estradas e alargamento antes das aut\u00e1rquicas",
                "Tantoa filho. Tens o TGC. Agr mais recentemente a linha circular do metro de Lisboa, que n\u00e3o \u00e9 financeiramente vi\u00e1vel.  H\u00e1  msm muitos",
                "Este peda\u00e7o de esterco feito e ineficiente em Coimbra. \n\n[link]",
                "F\u00e1tima.",
                "Sinais de ced\u00eancia de prioridads por baixo do simbolo de rotunda.\n\nCada um desses sinais custa perto de 115\u20ac, mas no codigo da estrada j\u00e1 \u00e9 regra h\u00e0 anos que, numa rotunda, a prioridade \u00e9 de quem j\u00e1 nela circula - o que torna o sinal de ced\u00eancia redundante e desnecess\u00e1rio.",
                "Quanto \u00e0  obra de arte da foto do OP ainda me questiono porque... a zona estava requalificada e bem estimada. Tem j\u00e1 o farol como marco ic\u00f3nico e a Petrogal (goste-se ou nao). J\u00e1 tem uma paisagem bonita\n\n\nO que \u00e9 que aquilo foi acrescentar? Dinheiro nos bolsos de algu\u00e9m claramente",
                "Ao lado de minha casa fizeram uma \"pia dos burros\" (uma pia que havia antigamente na zona) toda em pedra, tiraram passado uma semana e trocaram por flores",
                "A32 e A13 do jeito que est\u00e3o....",
                "Oblisquo em oeiras",
                "Jardim em leiria q custou 2 milh\u00f5es de \u20ac",
                "Est\u00e1dios de futebol \ud83d\udc4d",
                "Um viaduto que liga Forte da Casa a P\u00f3voa de Santa Iria\n[link]",
                "As ciclovias no centro de Lisboa",
                "Diria que o viaduto sem saida de Vialonga ganha o premio\n\n[link]",
                "Aeroporto de Beja",
                "Todas as lombas constru\u00eddas em altura de elei\u00e7\u00f5es. Quanto mais alta a lomba mais perto de jesus nosso senhor I guess",
                "A escultura de 300000 em le\u00e7a da palmeira feita de vigas de ferro...ja ouviram falar ? \u00c9 bastante recente....",
                "[o cagalh\u00e3o em [link] , Pombal",
                "a tap"
            ],
            "num_comments": 62
        },
        {
            "title": "Escultura de homenagem a Ant\u00f3nio Arnaut inaugurada em Coimbra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "d5g5hu",
            "comments": [
                "J\u00e1 me fartei de rir quando pegaram numa simples rotunda na parte de tr\u00e1s do hospital, cortaram as \u00e1rvores e arbustos, meteram uma pedra toda bonita no passeio j\u00e1 existente e constru\u00edram 2 muros super art\u00edsticos com um busto do homem. S\u00f3 50 mil euritos. Porqu\u00ea? O hospital estava com excesso de fundos talvez.\n\nEntretanto o hospital continua a cair aos bocados, o transporte p\u00fablico para a periferia continua a tristeza que sempre foi e os carros continuam a estacionar onde deus quiser. Sobretudo depois de reservarem mais uma parte do estacionamento (j\u00e1 s\u00e3o 4 estacionamentos privados, 5 quando s\u00e3o feitos congressos no audit\u00f3rio do hospital).",
                "Bem merecida...a sua grande contribui\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o do SNS, justifica plenamente esta homenagem.",
                "Isto \u00e9 que \u00e9 uma escultura?",
                "Contexto:\n\n* Em Coimbra, \u00e9 a **3\u00aa est\u00e1tua em homenagem a Ant\u00f3nio Arnaut em menos de 3 anos**: \"[Par de bustos com diferen\u00e7a de dois meses homenageia Ant\u00f3nio Arnaut em [link] (P\u00fablico, 28/9/2016 - [link [link]\n* da not\u00edcia do post: \"A nova est\u00e1tua no Parque Verde fica **ao lado** da que foi colocada no Parque\u00a0 Manuel Braga.\"\n* Discursaram na cerim\u00f3nia de inaugura\u00e7\u00e3o (h\u00e1 videos no artigo do post): Manuel Machado, presidente da C\u00e2mara Municipal de Coimbra e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses ([ma\u00e7on da loja A Revolta do [link] Carlos Cortes, Presidente do Conselho Regional da Ordem dos M\u00e9dicos ([ma\u00e7on da loja 8 de Maio do [link] Fernando Regateiro, Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, CHUC, ([ma\u00e7on da loja Reden\u00e7\u00e3o do [link]\n* sobre a simbologia ma\u00e7\u00f3nica da Oliveira SNS ([post [link]\n* Nos discursos, h\u00e1 v\u00e1rias refer\u00eancias ma\u00e7\u00f3nicas que o cidad\u00e3o n\u00e3o-ma\u00e7on provavelmente n\u00e3o reconhece: \"Pedra Angular\", \"Oliveira\", SNS, refer\u00eancias \u00e0 obra de outros ma\u00e7ons, etc.\n\nEsta \u00e9 apenas uma pequena amostra das in\u00fameras inaugura\u00e7\u00f5es/homenagens a ma\u00e7ons que ocorrem no pa\u00eds, com uma frequ\u00eancia muito maior do que se julga. Tipicamente as homenagens n\u00e3o explicitam o que tamb\u00e9m se quer tamb\u00e9m celebrar: o poder ma\u00e7\u00f3nico, ao mesmo tempo que se demonstra perante os irm\u00e3os que se est\u00e1 a ser um \"bom ma\u00e7on\", favorecendo a *ordem*. Assim se explica que a maioria das est\u00e1tuas, nomes de ruas, nomes de edif\u00edcios, etc sejam relativos a ma\u00e7ons e \u00e0 ma\u00e7onaria, frequentemente pagas pelo contribuinte, que nada sabe sobre o verdadeiro poder que muito se quer mostrar a todos, mas apenas \"discretamente\"."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Uma escultura da Nossa Senhora que te leva ao c\u00e9u",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "5nj97x",
            "comments": [
                "lol... pela baixa de pre\u00e7o parece-me que algu\u00e9m da VA j\u00e1 se apercebeu do... c\u00e9u.",
                "Se for para o inferno vou-te assombrar para sempre.",
                "Agora j\u00e1 podem gritar \"\u00d3 MEUS DEUS!\" v\u00e1rias vezes seguidas sem serem julgados pelos vizinhos.\n\nPresente ideal para amigas religiosas",
                "Serve para purificar as cavidades",
                "Wtf hahah"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Breve Hist\u00f3ria da Monarquia em Portugal, \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es da Europa",
            "selftext": "1140 Afonso Henriques, homem branco e machista, espetou um par de estalos na m\u00e3e, e decidiu ser independente. Este facto na altura n\u00e3o foi escandaloso porque todas as mulheres eram oprimidas, mesmo as rainhas.\n\nQuase um s\u00e9culo depois, Dom Dinis, um puto branco privilegiado a quem lhe tinham dado como presente o Algarve, numa demonstra\u00e7\u00e3o cabal de como os 1% mandam nisto tudo, decidiu explorar a m\u00e3o de obra dispon\u00edvel para mandar construir barcos.\n\nN\u00e3o h\u00e1 registos de greves, mas devem ter acontecido, porque as condi\u00e7\u00f5es de trabalho eram horr\u00edveis, e nem electricidade havia. Um documento encontrado em Leiria, at\u00e9 agora ligado ao PCP, na realidade \u00e9 um panfleto onde se l\u00ea claramente \"Dom Dinis N\u00e3o!\" e \"Descentraliza\u00e7\u00e3o J\u00e1!\"\n\n\u00c9 em 1350 que se d\u00e1 um evento que deveria ser o \u00fanico a ser celebrado ainda hoje, respeitante a este per\u00edodo hist\u00f3rico: o nascimento de Brites de Almeida, um nome em si mesmo de g\u00e9nero neutro, e um exemplo para todxs xs feministas.\n\nBrites de Almeida foi a primeira Capaz, um ser que matou de desgosto os seus pais por n\u00e3o corresponder aos ideias de beleza, nem ao estilo de vida, for\u00e7ados pelo patriarcado da altura ao g\u00e9nero for\u00e7adamente assumido feminino. Foi um corpo de m\u00e3o cheia, com 6 dedos em cada m\u00e3o, ossuda, boca muito rasgada, e cabelos crespos, todo um ideal de beleza para qualquer feminista que se preze. Foi feirante, matou um amante com a sua espada, foi vendida a um mu\u00e7ulmano, mas conseguiu escapar fixando-se em Aljubarrota como empreendedora no sector da panifica\u00e7\u00e3o, sendo que est\u00e1 estabelecido que recebeu o apoio do programa ALJ1380 a fundo perdido, fruto de uma amizade com um conde local.\n\nEm 1385 ap\u00f3s ter encontrado sete Castelhanos dentro do seu forno a lenha, cozeu-os lentamente, enquanto gritava \"Estou farta at\u00e9 \u00e0 cona de castelhanos\". Tomou-lhe o gosto, juntou-se como umas amigas e fundou o movimento feminista \"Capazes\". Naquele dia n\u00e3o s\u00f3 Brites de Almeida fundou o primeiro movimento feminista mundial, como inventou tamb\u00e9m a receita para o p\u00e3o com chouri\u00e7o castelhano. O seu grupo de feministas era implac\u00e1vel tendo muitas vezes fingindo que n\u00e3o percebia que os homens que perseguiam eram inocentes, ou Portugueses, para os matar na mesma. Infelizmente o patriarcado anulou a revolta atrav\u00e9s da sua for\u00e7a opressora, e s\u00f3 no s\u00e9culo XX \u00e9 que Portugal viria a renovar este grupo fundamental ao desenvolvimento da sociedade Portuguesa.\n\n1380 A situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica est\u00e1 complicada: a filha de Dom Fernando tinha sido oprimida e obrigada a casar com um espanhol, que pensa que \u00e9 o dono disto tudo, o primeiro numa longa gera\u00e7\u00e3o de homens brancos que tomaram como sua esta vis\u00e3o da sociedade.\n\nPor outro lado, Dom Jo\u00e3o Mestre de Avis anda a conspirar com a burguesia de Lisboa e Porto, numa demonstra\u00e7\u00e3o de nacionalismo exacerbado de quem quer novamente oprimir uma mulher, pisca o olho \u00e0 Inglaterra e rodeia-se de judeus sefarditas.\n\nLan\u00e7a um programa de casting, para escolher quem iria liderar o ex\u00e9rcito Portugu\u00eas contra Castela (note-se que n\u00e3o havia uma \u00fanica mulher na lista de candidatos, o que gerou muita celeuma na altura).O escolhido acabou por ser Nuno \u00c1lvares Pereira. cujo g\u00e9nero n\u00e3o podemos assumir.\n\nDom Jo\u00e3o, atrav\u00e9s do recurso \u00e0 viol\u00eancia, e n\u00e3o ao di\u00e1logo, oprime violentamente os Castelhanos, cujo rei frustrado com a derrota foi de volta para o seu castelo e deu uma carga de porrada na mulher, sendo que temos que concluir que era Benfiquista.\n\nDom Jo\u00e3o adiciona um \"I\" ao nome, e decide que a solu\u00e7\u00e3o para o pa\u00eds \u00e9 ir oprimir para outras freguesias. Avan\u00e7a com a \"Expans\u00e3o Mar\u00edtima\" que na realidade deve ser considerada a \"Opress\u00e3o Mar\u00edtima\", sem qualquer considera\u00e7\u00e3o pela natureza ou pelos peixes do mar.\n\nNo final do s\u00e9culo XV j\u00e1 eram milhares de povos oprimidos pelos Portugueses, liderados por Dom Jo\u00e3o II. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de ignor\u00e2ncia profunda, e desprezo pela diversidade, e com a coniv\u00eancia da igreja branca e patriarcal, divide-se o mundo em dois, em Tordesilhas.\n\nVasco da Gama chega \u00e0 \u00cdndia em 1498, oprime tudo o que encontra \u00e0 sua frente, e come\u00e7a a explora\u00e7\u00e3o macro-econ\u00f3mica das popula\u00e7\u00f5es oprimidas, numa vis\u00e3o neo-liberal capitalista radical do mundo. Come\u00e7a aqui a praga do gosto pelos produtos alimentares ex\u00f3ticos.\n\nN\u00e3o satisfeitos com a opress\u00e3o sobre os Africanos e Indianos, o Imp\u00e9rio opressor faz as malas e mete-se a caminho do Oriente, onde oprime os Japoneses, e apropria-se culturalmente de uma s\u00e9rie de h\u00e1bitos ind\u00edgenas.\n\nMas a opress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas externa. Com a morte de Dom Jo\u00e3o II, a nobreza d\u00e1 uma de Hitler e come\u00e7a a expulsar os judeus do pa\u00eds, e acaba com a pseudo-meritocracia vigente, para dar lugar ao compadrio e ao neg\u00f3cio imediato, algo que perdurou at\u00e9 aos dias de hoje.\n\nO reinado de Dom Sebasti\u00e3o, cujo g\u00e9nero devemos assumir atrav\u00e9s da escultura de Manuel Cargaleiro em Lagos - chegando \u00e0 conclus\u00e3o que Portugal teve o primeiro rei andr\u00f3geno da hist\u00f3ria mundial - encerra este per\u00edodo negro da nossa hist\u00f3ria.\n\nDe referir que tal como nos dias de hoje existem rumores que o atleta Cristiano Ronaldo vai a Marrocos para encontros com outros homens, \u00e9 um facto hist\u00f3rico que Dom Sebasti\u00e3o foi mesmo fodido pelos marroquinos em Alc\u00e1cer Quibir. Seguem-se 60 anos de opress\u00e3o Espanhola.\n\nMas por esta altura j\u00e1 t\u00ednhamos tornado a escravatura uma ci\u00eancia, e n\u00e3o se compreende como o tribunal dos direitos humanos nunca nos levou ao banco dos r\u00e9us, mostrando que os poderosos s\u00e3o protegidos pelos poderosos, e quem se lixa \u00e9 o mexilh\u00e3o.\n\nCom a ajuda da Fran\u00e7a e da Inglaterra l\u00e1 conseguimos recuperar a nossa independ\u00eancia, mas nada seria o mesmo e a vontade de oprimir continuava presente, mas os respons\u00e1veis pelo nosso pa\u00eds, tal como hoje, eram p\u00e9ssimos a gerir as finan\u00e7as p\u00fablicas. Resumindo, deu merda.\n\nEm 1755 um terramoto d\u00e1 cabo do pa\u00eds tendo sido sentido em Lisboa, os Franceses invadem o pa\u00eds porque tamb\u00e9m querem oprimir um bocadinho (sendo um exemplo de que na altura j\u00e1 existia um sistema de quotas para a igualdade).\n\nEm 1822 o Brasil torna-se independente, mas sem ouro, e os que l\u00e1 ficam a mandar continuam a oprimir, n\u00e3o porque querem mas porque foram condicionados pelo Imp\u00e9rio Portugu\u00eas a faz\u00ea-lo. O opress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o pelo capital continua at\u00e9 aos dias de hoje.\n\nNesta altura Portugal \u00e9 um pa\u00eds opressor e oprimido, mas muito mais opressor, n\u00e3o haja ilus\u00f5es. A Inglaterra quer oprimir mais, faz um ultimatum, Dom Carlos \u00e9 assassinado e assim acaba a monarquia em 1910.\n\nA escravatura foi o momento mais negro deste per\u00edodo hist\u00f3rico. Para sustentar esta informa\u00e7\u00e3o podemos recorrer aos inqu\u00e9ritos de satisfa\u00e7\u00e3o realizados pelo trono Portugu\u00eas na chegada dos escravos ao Brasil.\n\nEstes inqu\u00e9ritos, que nada mais eram do que uma tentativa de tornar mais eficiente o transporte dos escravos disfar\u00e7ado de preocupa\u00e7\u00e3o pelo bem estar dos mesmos, mostram as condi\u00e7\u00f5es terr\u00edveis de transporte na altura:\n\n96% dos inquiridos queixavam-se que o espa\u00e7o para as pernas era muito reduzido. \n\n82% queixavam-se que a oferta de alimenta\u00e7\u00e3o era muito escassa e n\u00e3o havia op\u00e7\u00e3o vegetariana. \n\n97% queixavam-se da demora no embarque e o tempo despendido na viagem \n\n32% N\u00e3o sabiam ou n\u00e3o respondiam\n\n\nO resultado destes inqu\u00e9ritos mostram que o transporte de escravos, desde \u00c1frica para o Brasil, eram organizados pelo equivalente da Ryan Air na altura com partida desde o aeroporto de Lisboa.\n\nO facto de n\u00e3o existirem quaisquer relatos sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica, opress\u00e3o da comunidade LGBTX, e lutas pela igualdade de g\u00e9nero, leva-nos a concluir que o regime tinha uma m\u00e1quina opressora bastante eficaz que calou toda e qualquer oposi\u00e7\u00e3o. \n\n----\nQualquer imprecis\u00e3o hist\u00f3rica dever\u00e1 ter em conta que o revisionismo n\u00e3o se compadece com os factos. \n\nEdit: gram\u00e1tica \nEdit 2: Adicionei o segmento da padeira de Aljubarrota, depois de inspirado pelo [link] \n",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "9l5jky",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Marcelo vai ter escultura no Museu de Cera em Madrid",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "4lpiut",
            "comments": [
                "Mas... Porqu\u00ea?"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "(j\u00e1 que a escultura est\u00e1 em voga, p\u00e9rola da RTP Mem\u00f3ria) Jo\u00e3o Duarte, o escultor das gordinhas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "629owi",
            "comments": [
                "n\u00e3o sabia que o gocha ja tinha tido bigode xD"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Onde e como vender pe\u00e7as de arte?",
            "selftext": "Ol\u00e1!\n\nEstou em processo de mudan\u00e7a de casa e preciso de vender uma pe\u00e7a de arte (escultura de um artista portugu\u00eas). De experi\u00eancia pr\u00f3pria s\u00f3 vendi coisas pequenas em sites como o Olx/Facebok mas n\u00e3o creio que esses sites sejam apropriados para isto. Algu\u00e9m me sabe aconselhar?\n\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "14o13z7",
            "comments": [
                "Se quiser leil\u00f5es, tens v\u00e1rias casas de confian\u00e7a onde o podes fazer. Em Lisboa tens o Pal\u00e1cio do Correio Velho, a Cabral Moncada ou a Veritas, entre outras. No Porto tens a leiloeira S\u00e3o Domingos ou a Marques dos Santos. Isto para citar alguns nomes mais conhecidos, h\u00e1 leiloeiras mais pequenas como a Corte-Real ou a Renascimento. \n\nOnline tens a Bestnet, em Lisboa. Dirigida por um ex\u00edmio conhecedor de pintura, Jean-Pierre Blanchon, \u00e9 um s\u00edtio de muita confian\u00e7a e onde a comiss\u00e3o poder\u00e1 ser mais competitiva do que em outros s\u00edtios. Eles t\u00eam leil\u00f5es di\u00e1rios e \u00e9 tudo muito transparente. Recomendo vivamente. \n\nTamb\u00e9m a podes mostrar a algumas casas de antiguidades ou comerciantes. Aqui conv\u00e9m teres mais ou menos uma no\u00e7\u00e3o do valor que queres para poderes negociar, haver\u00e1 sempre negocia\u00e7\u00e3o com alguma contra-proposta a menos que apresentes um pre\u00e7o demasiado baixo, que deduzo que seja coisa que n\u00e3o queres.\n\n\u00c9 fundamental perceber se a pe\u00e7a se enquadra nos s\u00edtios que te falei, quanto mais importante for a leiloeira (um dos exemplos), mais exigentes ser\u00e3o na qualidade da pe\u00e7a, t\u00eam todo o interesse em apresentar estimativas altas. \n\nA pe\u00e7a \u00e9 de quem, se n\u00e3o for indiscri\u00e7\u00e3o?",
                "Cabral moncada, entrei a fumar ganza ningu\u00e9m disse nada,",
                "Dependendo do valor da pe\u00e7a, uma casa de leil\u00f5es que trabalhe com esse tipo de arte. Em Portugal n\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma, mas se contactares algumas lojas e pessoas do meio, talvez consigas mais informa\u00e7\u00f5es do que aqui.",
                "Cabral Moncada.",
                "lojas de antiquidades.",
                "Estou a decorar a casa, diz me o que tens, manda me fotos, descri\u00e7\u00e3o (material, dimens\u00f5es etc) e valor, n\u00e3o entendo nada de art mas se gostar das pe\u00e7as e valor pode ter interesse."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Projeto de escultura dedicada a M\u00e1rio Soares por Leonel Moura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "2ppdoy",
            "comments": [
                "> N\u00e3o haver\u00e1 envolvimento de dinheiros do estado ou da autarquia, sendo o financiamento\nconseguido atrav\u00e9s de subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica e crowdfunding\n\nLOL!",
                "Como ousas representar o grande mario soares com um estatua de bronze?!?!!? SUA PLEBE nao sabes que o nosso grande lider so aceita estatuas feitas em ouro maci\u00e7o?",
                "Se for para queimar estou de acordo.",
                "lol na poltrona. O Lenine ao menos parece um soldadinho de chumbo nas est\u00e1tuas espalhadas pela Europa do Leste."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Workshops de Chocolate",
            "selftext": "Queria oferecer como prenda um workshop ou um kit de produ\u00e7\u00e3o, escultura ou qualquer coisa relacionada com chocolate, mas n\u00e3o tenho encontrado nada. Sou do Porto, mas posso considerar outras cidades. Algu\u00e9m que esteja mais dentro da \u00e1rea e me possa recomendar alguma coisa? Obrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12jsnj9",
            "comments": [
                "Estou interessado tambem \ud83d\udc40",
                "O WOW n\u00e3o tem?",
                "A Feitoria do Cacao, em Aveiro, costuma ter visitas \u00e0 f\u00e1brica, workshops \u00e9 que n\u00e3o tenho a certeza.\n\nE creio que a Melg\u00e3o, acho que \u00e9 mais para sul, costuma ter workshops."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Faculdade + trabalho de hist\u00f3ria = pedir ajuda no reddit",
            "selftext": "Bem, eu burro que sou fui escolher um tema excelente para o meu trabalho de hist\u00f3ria. Foi nos apresentando 9 temas em que t\u00ednhamos de pesquisar obras de arte/esculturas do s\u00e9culo XIX e XX, e eu escolhi trai\u00e7\u00e3o a pensar que ia ser f\u00e1cil. Literalmente n\u00e3o h\u00e1 praticamente nada que eu consiga p\u00f4r na porcaria do trabalho. \n\nAlguma alma bondosa que tenha conhecimentos pode me ajudar?",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gqxmvc",
            "comments": [
                "A trai\u00e7\u00e3o e assassinato do J\u00falio C\u00e9sar, o \"primeiro imperador\" romano seria um exemplo. Judas e Jesus Cristo? \n\nH\u00e1 muito que podes dizer, \u00e9 um tema muito geral. Mais importante do que isso, aconselho te vivamente a desenvolveres um esp\u00edrito cr\u00edtico ASAP e a lidares com as tuas merdas. Abra\u00e7o",
                ">Alguma alma bondosa que tenha conhecimentos pode me ajudar?\n\nTu \u00e9 que est\u00e1s em Artes ou assim. N\u00f3s somos de Inform\u00e1tica.\n\nUm salutar #ESTUDASSES para ti.",
                "Tamb\u00e9m podes ir pela filosofia de trai\u00e7\u00e3o art\u00edstica inv\u00e9s de trai\u00e7\u00e3o no sentido quase literal como j\u00e1 te foi aqui sugerido (Guernica). O final do s\u00e9culo XIX e at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX foi um per\u00edodo muito rico de v\u00e1rias vanguardas art\u00edsticas que apresentavam sempre algo novo. Movimentos art\u00edsticos apareciam de poucos em poucos anos muitas vezes por oposi\u00e7\u00e3o aos movimentos anteriores. Podes argumentar que o cubismo era trai\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o, que o dada\u00edsmo era a trai\u00e7\u00e3o ao bom senso, e por a\u00ed fora. N\u00e3o te falta conte\u00fado dessa \u00e9poca e por onde pegares to be honest. \n\nP.S Agora \u00e9 hora de voltar ao meu pr\u00f3prio trabalho de hist\u00f3ria",
                "De um certo ponto de vista, tens a Guernica, que \u00e9 sobre o que aconteceu em... Guernica, que de certa forma \u00e9 a trai\u00e7\u00e3o da p\u00e1tria para com os cidad\u00e3os (e dos cidad\u00e3os contra a p\u00e1tria, de certa forma)",
                "De hist\u00f3ria de Portugal, tens a \"revolta\" de D. Afonso Henriques contra a sua m\u00e3e, acho que o processo dos T\u00e1voras tamb\u00e9m conta e tamb\u00e9m a Restaura\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia. N\u00e3o foi neste \u00faltimo que morreu uma qualquer pessoa que estava escondida num guarda-roupa, ou assim? Tenho vaga ideia de ver um quadro que mostrava isso.",
                "A execu\u00e7\u00e3o de Torrijos e dos seus companheiros em M\u00e1laga (Ant\u00f3nio P\u00e9rez (?))\n\nOs \u00faltimos momentos de John Brown (Thomas qualquer-coisa). Tens v\u00e1rias pinturas sobre o Brown, tens que ler um bocado para perceber a quest\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o.\n\nO julgamento de Robert Emmet. Tens v\u00e1rios quadros.",
                "\\[Isto\\] [link]",
                "[Miguel de [link]\n\nnunca fica fora de moda lembrar o que devia acontecer \u00e0 malta que gostava que isto fosse espanhol\n\nmas \u00e9 bem estranho estares na faculdade e n teres logo este nome na ponta da l\u00edngua",
                "Se queres ir por algo nacional a trai\u00e7\u00e3o de Viriato pode ser uma boa op\u00e7\u00e3o.",
                "Pode explorar a obra de Paula Rego, O Celeiro.\nA vida de Paula Rego e o seu  Victor tamb\u00e9m poder\u00e1 servir de enquadramento ao seu tema.\n Lembrei-me, ainda, de Klimt com a nudas veritas.\nNo \u00e2mbito das guerras pode procurar cartazes da  guerra fria e explorar o tema da espionagem.\nO seu tema \u00e9 extremamente interessante e pode ser abordado de muitas perspectivas hist\u00f3ricas",
                "V\u00ea o processo dos T\u00e1voras. Foram todos decapitados por trai\u00e7\u00e3o.",
                "Olha, j\u00e1 agora podias fazer uma pesquisa de mercado sobre o formalde\u00eddo? Para uma cadeira de projeto, sff. Ah, \u00e9 para um amigo.  \n/s\n\n&#x200B;\n\nE mete mais google nisso.",
                "O Google."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Onde encontrar madeira (basswood/t\u00edlia)",
            "selftext": "Boas pessoal, ando \u00e0 procura de madeira de t\u00edlia para comprar (Zona Lisboa).\n\nMas n\u00e3o encontro em lado nenhum (\u00e1rea de Lisboa), todos os \"grandes\" sitios/lojas vendem apenas madeira j\u00e1 tratada e da mais comum como pinho, casquinha branca, etc (aparentemente T\u00edlia \u00e9 uma madeira rara lol).\n\nEste tipo de madeira \u00e9 muito suave e \u00e9 o ideal para escultura, h\u00e1 por aqui algum escultor em madeira que me consiga ajudar? Ou algu\u00e9m que conhe\u00e7a algu\u00e9m :)\n\nH\u00e1 \u00e1rvores destas por Lisboa, mas como \u00e9 obvio n\u00e3o vou, nem quero, mandar abaixo uma \u00e1rvore. Posso sempre procurar pelo Monsanto ou alguma mata por uma \u00e1rvore j\u00e1 caida, mas se houvesse com\u00e9rcio disto era o ideal.\n\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "tdtwlg",
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m queria e n\u00e3o encontro.",
                "Basswood \u00e9 muito comum na constru\u00e7\u00e3o de guitarras/baixos, podes experimentar na [link] (\u00e9 uma loja PT). N\u00e3o sei se vem no formato/corte que precisas, mas vale a pena espreitar.\n\nEDIT: vi agora que preferes algo em Lisboa, isto n\u00e3o te ajuda nesse caso. Fica a\u00ed para refer\u00eancia na mesma.",
                "[link]",
                "Fino Of\u00edcio.",
                "Contacta madeireiros, serra\u00e7\u00f5es ou empresas de carpintaria, dessas que ficam nas estradas nacionais. N\u00e3o \u00e9 num leroy que vais encontrar isso.",
                "Procura Balbino e Faustino, pode ser que te safes",
                "Basswood \u00e9 um tipo de madeira muito procurado para instrumentos musicais. Podes tentar inquirir numa loja de instrumentos se te vendem em volume como se fosse para um luthier (construtor de instrumentos musicais)",
                "Ol\u00e1, chegaste a encontrar s\u00edtio na zona metropolitana de Lisboa? Gostaria de fazer r/woodcarving e n\u00e3o encontro t\u00edlia \u00e0 venda.",
                "Boas! Aproveitando este post, algu\u00e9m tem conhecimento se uma loja que venda contraplacado e mdf para utilizar em laser? \nJ\u00e1 comprei no Leroy mas a qualidade \u00e9 p\u00e9ssima..."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Boas faculdades e cursos de artes visuais",
            "selftext": "Eu procuro mais algo na \u00e1rea de ilustra\u00e7\u00e3o tanto digital como tradicional, esse \u00e9 o meu maior foco mas seria aborrecido ser s\u00f3 isso gostava de fazer um curso diversificado , especialmente se inclu\u00edsse escultura, mas tudo ajuda n\u00e3o \u00e9 qu\u00e3o mais diversos forem mais se aprende. Voc\u00eas tem recomenda\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias ? Eu s\u00f3 n\u00e3o quero repetir as minhas experi\u00eancias do secund\u00e1rio em que s\u00f3 copiavamos fotos e desenhos e t\u00ednhamos muito pouca liberdade e os professores n\u00e3o nos ensinavam nada , isto n\u00e3o sou eu a dizer que n\u00e3o pr\u00e1tico e estudo para fazer a minha arte melhor , eu fa\u00e7o MT isso, mas eu quero ajuda e ter uma boa experi\u00eancia de faculdade. Obrigada",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "w236s7",
            "comments": [
                "Foge do Iade!\n\nEsad C.R., Esad Matosinhos (privada), s\u00e3o as que conhe\u00e7o melhor.\n\nEsap.",
                "Iade",
                "Youtube.",
                "Espero que queiras trabalhar em artes no/para o estrangeiro, pois ap\u00f3s a conclus\u00e3o, o IEFP tem l\u00e1 um lugar especial para ti.\n\nFaculdade de belas artes de Lisboa e do Porto, acho que s\u00e3o as mais conhecidas.",
                "Faculdade da vida. Come\u00e7a a fazer trabalhos e projectos pessoais enquanto est\u00e1s a tirar um curso se modo a lan\u00e7ares-te o m\u00e1ximo no mundo do freelance para que assim que sa\u00edas da faculdade tenhas portas abertas para onde ires trabalhar. \n\nEm artes, de pouco ou nada serve teres o canudo. \u00c9 uma \u00e1rea sempre com trabalho, para aqueles que s\u00e3o excelentes no que fazem. Portanto, crias as condi\u00e7\u00f5es para seres excelente."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Cursos de dois anos, n\u00edvel 5",
            "selftext": "Boas Portugal, aposto tirar um curso profissional, tenciono tirar outro relacionado a arte, mais especificamente modula\u00e7\u00e3o 3D e/ou escultura digital, idealmente relacionado com jogos, e cria\u00e7\u00e3o dos mesmos, contudo apesar de pesquisar no Google e afins pouco tenho encontrado, venho assim perguntar a voc\u00eas se conhecem estes cursos c\u00e1 em Lisboa.\n\nObrigado!",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "wgtejc"
        },
        {
            "title": "Texto Lu\u00eds Os\u00f3rio- \"Que ra\u00e7a de gente, os artistas\"",
            "selftext": "POSTAL DO DIA \n\nQue ra\u00e7a de gente, os artistas\n\n1.\n\nA cultura existe em Portugal como entretenimento.\nN\u00e3o como conhecimento ou questionamento e ainda menos como instrumento para a constru\u00e7\u00e3o de um pensamento, uma \u00e9tica ou uma moral.\nN\u00e3o.\nA cultura para a generalidade das pessoas \u00e9 bater palmas e sair mais divertido do que quando se entrou. Ir ao teatro (desde que seja leve), ver os filmes (que n\u00e3o sejam pesados), ler os livros que se leem como se fossem uma pastilha el\u00e1stica (pequeninos e que contem uma hist\u00f3ria que a gente entenda).\n\n2.\nA cultura para a generalidade das pessoas \u00e9 um espa\u00e7o ocupado por gente que n\u00e3o trabalha. A generalidade das fam\u00edlias n\u00e3o projeta que os seus filhos sejam atores, escritores, pintores, realizadores ou bailarinos. Isso \u00e9 coisa para quem n\u00e3o deseja fazer nada da vida, para in\u00fateis, improdutivos, maus alunos ou esp\u00edritos demasiado inquietos.\n\n3.\nA generalidade dos pol\u00edticos n\u00e3o suporta os artistas. A forma como vivem. O que dizem. O que escrevem. As suas reivindica\u00e7\u00f5es \u2013 o pa\u00eds com tantos problemas e aqueles gajos com os seus subs\u00eddios, n\u00f3s com tantas coisas para resolver e aqueles tipos que nada fazem a querer dinheiro para a merda dos sonhos, n\u00f3s com o servi\u00e7o nacional de sa\u00fade nas lonas e os professores e aqueles freaks (mais os seus espet\u00e1culos, cen\u00e1rios, roupas esquisitas, \u00e1lcool e poesia) a quererem mais por se acharem merecedores.\n\n4.\nEste n\u00e3o \u00e9 um tempo para a cultura.\nN\u00e3o \u00e9 um tempo para quem n\u00e3o produz o que \u00e9 tang\u00edvel.\nN\u00e3o \u00e9 tempo para o que precisa de tempo.\nN\u00e3o \u00e9 tempo para o que requer tempo\nN\u00e3o \u00e9 um tempo que seja f\u00e1cil para os que acreditam que os livros, os filmes, os quadros, o teatro, as esculturas, a filosofia, a metaf\u00edsica, a teologia, as instala\u00e7\u00f5es ou a m\u00fasica nos oferecem o que nos permite ser gente, a possibilidade de ser maiores.\nDe ser resposta.\nDe ser.\nSimplesmente, de ser.\n\n5.\nEles n\u00e3o sabem mesmo o que dizem",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "kl2u48",
            "comments": [
                "Um bocadinho salgadas, mas boas pastas. Dei 4 estrelas no Tripadvisor.",
                "Podias ter deixado isto no Facebook, de onde n\u00e3o devia ter sa\u00eddo.",
                ">A generalidade dos pol\u00edticos n\u00e3o suporta os artistas. A forma como vivem. O que dizem. O que escrevem. As suas reivindica\u00e7\u00f5es \u2013 o pa\u00eds com tantos problemas e aqueles gajos com os seus subs\u00eddios, n\u00f3s com tantas coisas para resolver e aqueles tipos que nada fazem a querer dinheiro para a merda dos sonhos, n\u00f3s com o servi\u00e7o nacional de sa\u00fade nas lonas e os professores e aqueles freaks (mais os seus espet\u00e1culos, cen\u00e1rios, roupas esquisitas, \u00e1lcool e poesia) a quererem mais por se acharem merecedores.\n\nAhahahahah, se n\u00e3o fossem os pol\u00edticos recebiam 0 do dinheiro dos contribuintes.",
                "\u00c9 a lavagem cerebral capitalista, normal\u00edssimo.\n\nEste \u00e9 o tempo do vazio, vamos todos ser esquecidos."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Venda de madeira (em Portugal/lisboa)",
            "selftext": "Boas, gostaria de saber se algu\u00e9m aqui tem conhecimento de alguma empresa (mais para o industrial) que venda madeira em grande porte. \n\nNeste caso seria para usar para entalhe (prop\u00f3sito art\u00edstico e n\u00e3o para constru\u00e7\u00e3o), e estou a perguntar por uma simples raz\u00e3o:\n\nH\u00e1 dois anos que ando a contactar empresas que vendem de facto madeira a n\u00edvel industrial e de grande porte mas sempre que recebo uma resposta por email, dizem-me que sim existe madeira mas que n\u00e3o fazem entrega (quando no website dizem que fazem) ou que n\u00e3o t\u00eam a madeira que quero (mas no website tamb\u00e9m dizem ter).\n\nN\u00e3o entendo se \u00e9 falta de vontade da  empresa por eu ser um comprador que n\u00e3o pretende gastar o dinheiro que eles querem que gaste (milhares de euros em madeira pra obras, ou se tenho realmente tido azar).\n\nJ\u00e1 contactei 2 empresas espanholas e 2 portuguesas do norte e as 4 disseram me exatamente a mesma coisa.\n\nJ\u00e1 agora eu quero madeira de t\u00edlia. Se algu\u00e9m souber de algo e me puder dizer algo, fico extremamente agradecido! \n\nDevo desde j\u00e1 avisar que n\u00e3o tenho carro e \u00e9 praticamente imposs\u00edvel pra mim ir ao local da empresa buscar a respectiva madeira. (Da\u00ed tentar ver se eles me fazem a entrega)",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "tcid8z",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com auto, talvez esteja interessado no subreddit de auto em portugu\u00eas - r/AutoTuga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "N\u00e3o entendo nada do tipo de madeiras, mas tenta saber ou conhecer algum madeireiro a trabalhar perto de onde vives, normalmente \u00e9 mais lucrativo te venderem a ti pequenas quantidades, pois eles s\u00e3o pagos a peso/toneladas.\nPor exemplo para mim foi de borla (pinho) mas aquele tamanho e peso avulso a outra pessoa podia ter cobrado 50 euros por exemplo, (ja vinha corta e tudo) se fores a uma loja tipo Leroy pagas bem mais caro. Ou mesmo na net \u00e0 quem venda bem mais caro.\nJorge Manuel Augusto (no Facebook) faz trabalhos com madeira por conta pr\u00f3pria. \u00c9 desses lados de Lisboa. Experimenta falar com ele pode ser que o fornecedor dele tenha interesse em te vender algumas pe\u00e7as avulsos.\nSigo os trabalhos desse senhor e na altura queria me cobrar 70\u20ac pela madeira que acabou por me ser dada(referida no inicio). Como \u00e9 uma grande quantidade da tua parte talvez ele tenha interesse pois iria receber alguma madeira tamb\u00e9m a um pre\u00e7o especial do fornecedor (digo eu)",
                "Eu costumo comprar no sobreira e serras e no sandalo madeiras, n\u00e3o sei se tem o que procuras mas",
                "Ol\u00e1, estou na zona metropolitana de Lisboa e tamb\u00e9m sem carro e gostava de come\u00e7ar a fazer esculturas em madeira, chegaste a encontrar s\u00edtio para comprar t\u00edlia?"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Portugueses e Atl\u00e2ntida",
            "selftext": "Ser\u00e1 que sou \u00fanico aqui que acredita que a Atl\u00e2ntida foi um local, numa certa medida, \"verdadeiro\"? Deduzo que o Plat\u00e3o se referia aos A\u00e7ores numa certa medida. Embora o mito de 2013 sobre a pir\u00e2mide subaqu\u00e1tica nos A\u00e7ores tenha sido desmentido, existem em v\u00e1rias ilhas pir\u00e2mides chamadas de maroi\u00e7os, que est\u00e3o a ser estudadas por arque\u00f3logos, que afirmam que a sua exist\u00eancia data milhares de anos antes \u00e0 chegada portuguesa. Para al\u00e9m disso, na cartografia renascentista portuguesa e espanhola \u00e9 proposta uma refer\u00eancia a uma ilha chamada de Antillia. \n\nSegundo Plat\u00e3o, os Atlantes tinham existido 9000 anos antes da sua altura e tinham atacado v\u00e1rias civiliza\u00e7\u00f5es do mediterr\u00e2neo (eg\u00edpcios, gregos, minoicos, etc...) Na verdade, h\u00e1 registos gregos e eg\u00edpcios que afirmam que 900 anos antes da altura de Plat\u00e3o, um povo misterioso e evolu\u00eddo simplesmente referido como \"O povo dos mares\" (Sea Peoples) tinha quase destru\u00eddo as culturas j\u00e1 mencionadas. Ser\u00e1 que houve um erro de tradu\u00e7\u00e3o entre 9000 e 900 por parte de Plat\u00e3o? As descri\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e m\u00edticas batem certo, na minha opini\u00e3o.\n\nTamb\u00e9m posso mencionar que recentemente encontraram um gl\u00e1dio supostamente romano e uma cabe\u00e7a de uma escultura com caracter\u00edsticas nitidamente greco-romanas numa piramide maia. Como \u00e9 que esses artefactos pararam nas Am\u00e9ricas? A minha teoria \u00e9 que Atl\u00e2ntida colonizou parte da Am\u00e9rica e posteriormente influenciou as suas culturas, assim como tentou invadir a costa mediterr\u00e2nea, criando um imp\u00e9rio \"maior que a L\u00edbia e a \u00c1sia Menor juntas\", segundo o fil\u00f3sofo. Tenho mais informa\u00e7\u00e3o mas sou pregui\u00e7oso para escrever xD. O que acham?\n\nEdit: Posso acrescentar que v\u00e1rias civiliza\u00e7\u00f5es americanas acreditavam que existiam \"deuses\" antigos com a apar\u00eancia humana, pele e olhos claros e tecnologia avan\u00e7ada. Essa cren\u00e7a influenciou o tratamento dado \u00e0s primeiras tripula\u00e7\u00f5es europeias que chegaram ao continente, sendo estas confundidas por divindades (isso durou pouco tempo).\n\nTamb\u00e9m existe uma lenda de uma est\u00e1tua a\u00e7oriana  que representava um homem a cavalo com a m\u00e3o a apontar para oeste (possivelmente a Am\u00e9rica? ) Muitos dizem que a sua origem pode ser grega ou fenincia (ou outra), mas est\u00e1 aberto para especula\u00e7\u00e3o. Aparentemente existe um documento de um dos reis portugueses a pedir que a tripula\u00e7\u00e3o a\u00e7oriana trouxesse a est\u00e1tua. ",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "5qttwl",
            "comments": [
                "[link]\n\nEste para mim \u00e9 o grande mist\u00e9rio sem resposta. Sempre fiquei na duvida por isto.",
                "A teoria mais prov\u00e1vel \u00e9 que Atl\u00e2ntida era a ilha de Santorini antes da explos\u00e3o vulc\u00e2nica. Existe um document\u00e1rio bastante bom sobre esta teoria. ",
                "Houve [um [link] feito onde diziam que a Atl\u00e2ntida podia estar enterrada no parque nacional de Dona\u00f1a em Espanha ([link alternativo com mais [link]",
                ">Tamb\u00e9m posso mencionar que recentemente encontraram uma pequena esfinge de origem aparentemente eg\u00edpcia no fundo da costa de um pa\u00eds americano, assim como um gl\u00e1dio supostamente romano e uma cabe\u00e7a de uma escultura com caracter\u00edsticas nitidamente greco-romanas numa piramide maia. \n\n\nSource?",
                "A ilha Antilia \u00e9 um dos v\u00e1rios exemplos de erros persistentes em mapas. \n\nUns s\u00e3o mitos, outros est\u00e3o simplesmente mal representados. \n\nPara veres bem o quanto \u00e9 improv\u00e1vel algo como isto existir, v\u00ea esta imagem: [link]\t\n\n\u00c0 esquerda no Atl\u00e2ntico v\u00eas Antilia e um pouco acima v\u00eas a ilha dos dem\u00f3nios, que por sinal s\u00e3o duas ilhas. Que alegadamente eram habitadas por dem\u00f3nios e bestas...\n\n",
                "Do evento que referes, as invas\u00f5es dos povos do mar, s\u00f3 restaram os Egipcios (ali\u00e1s que combateram e documentaram o evento), tal foi a destrui\u00e7\u00e3o causada nas culturas do mediterr\u00e2neo, que pelo que entendi foram devastadas por ex\u00e9rcitos de v\u00e1rias proveniencias e sem grande organiza\u00e7\u00e3o que se revoltaram contra tudo e contra todos espalhando destrui\u00e7\u00e3o e caos por todo lado, foi a transi\u00e7\u00e3o acelerada para a Idade do Ferro. Estas hist\u00f3rias podem efectivamente ter estado nas origens do mito da Atl\u00e2ntida, essa hipotese \u00e9 bastante interessante at\u00e9 porque havia a quest\u00e3o do conhecimento se perder com facilidade na Gr\u00e9cia devido tanto \u00e0s tais invas\u00f5es que reduziram a literacia dos povos da regi\u00e3o, como \u00e0 dispers\u00e3o entre ilhas e \u00e0 falta de comunica\u00e7\u00e3o entre intelectuais, criando um efeito de telefone avariado (at\u00e9 temos aquela express\u00e3o \"viam-se Gregos\"). Por isso e de uma perspectiva racional o conto de Plat\u00e3o poder\u00e1 ter sido concebido para relembrar \u00e0s classes dominantes a fragilidade das civiliza\u00e7\u00f5es. \n\nQuanto a outras hipoteses mais antigas, que tamb\u00e9m gosto de explorar, acho por exemplo que algo que tenha ocorrido \u00e0s culturas megaliticas do oeste europeu (entre as quais o nosso territorio tamb\u00e9m se encontra abrangido), tamb\u00e9m possa ter contribuido para um mito mais antigo que eventualmente se tenha misturado com a hist\u00f3ria de Plat\u00e3o.",
                "> Segundo Plat\u00e3o, os Atlantes tinham existido 9000 anos antes da sua altura e tinham atacado v\u00e1rias civiliza\u00e7\u00f5es do mediterr\u00e2neo (eg\u00edpcios, gregos, minoicos, etc...) Na verdade, h\u00e1 registos gregos e eg\u00edpcios que afirmam que 900 anos antes da altura de Plat\u00e3o, um povo misterioso e evolu\u00eddo simplesmente referido como \"O povo dos mares\" (Sea Peoples) tinha quase destru\u00eddo as culturas j\u00e1 mencionadas. Ser\u00e1 que houve um erro de tradu\u00e7\u00e3o entre 9000 e 900 por parte de Plat\u00e3o? As descri\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e m\u00edticas batem certo, na minha opini\u00e3o.\n\nIsto \u00e9, possivelmente, uma refer\u00eancia aos hititas. \n\n> Tamb\u00e9m posso mencionar que recentemente encontraram um gl\u00e1dio supostamente romano e uma cabe\u00e7a de uma escultura com caracter\u00edsticas nitidamente greco-romanas numa piramide maia. Como \u00e9 que esses artefactos pararam nas Am\u00e9ricas?\n\nN\u00e3o conhe\u00e7o as fontes, mas sempre achei [link] perspectiva interessante e acho que, at\u00e9 uma certa extens\u00e3o, faz sentido. \u00c9 uma das principais abordagens faladas quando se fala nas civiliza\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas e pr\u00e9-cl\u00e1ssicas, especialmente no que concerne a exist\u00eancia de uma estrutura id\u00eantica quando comparamos, por exemplo, a repeti\u00e7\u00e3o de elementos como um \"salvador\" (Prometeu vs Jesus), seres concebidos de forma m\u00e1gica (Perseu vs Jesus), dicotomia entre vida e morte, etc., em culturas variadas, separadas por continentes. Isto pode, depois, aplicar-se a certas manifesta\u00e7\u00f5es arquitect\u00f3nicas, como as pir\u00e2mides maias e as eg\u00edpcias, as constru\u00e7\u00f5es funer\u00e1rias do paleo e megal\u00edtico, etc.\n\nPessoalmente, eu n\u00e3o acredito muito na hip\u00f3tese de uma Atl\u00e2ntida. Acredito, como Pompeia, que possam existir cidades ou civiliza\u00e7\u00f5es perdidas, que s\u00f3 foram e ser\u00e3o descobertas por acaso ou quando a tecnologia proporcionar. \u00c9 o caso dos estudos que levaram a que se chegasse \u00e0 conclus\u00e3o, e evid\u00eancia, de uma cidade romana (Ammaia), semelhante a Conimbriga ou Mir\u00f3briga, na regi\u00e3o do Alto Alentejo. Pompeia tamb\u00e9m \u00e9 um caso recente.\n\nAcredito que haja muita coisa por descobrir no Egipto e que a instabilidade e excesso de zelo quasi-nacionalista (encabe\u00e7ado pelo Hawass) impe\u00e7am os historiadores e arque\u00f3logos de fazer o seu trabalho.\n\nAcredito que a neuroci\u00eancia possa vir a decifrar e, por fim, a elaborar um aprofundamento da teoria estruturalista que explique a padroniza\u00e7\u00e3o cultural e social que acontece ao longo da hist\u00f3ria da humanidade e das suas civiliza\u00e7\u00f5es. Uma vez mais, n\u00e3o acredito que Atl\u00e2ntida alguma tenha colonizado o quer que fosse, mas sim que, tal como aconteceu com a Pangeia, o homem se tenha originado num lugar muito espec\u00edfico (n\u00e3o necessariamente \u00c1frica, ainda que as provas apontem para l\u00e1) e depois se dissipou por outros continentes, isto numa altura em que a Terra apresentava outra \"fisionomia\".",
                "Atl\u00e2ntida \u00e9 uma met\u00e1fora sobre o ciclo de vida de qualquer civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada que fica \"cega\" pelas suas maravilhas e superioridade, acabando por colapsar. O que est\u00e1 a acontecer atualmente na Europa Ocidental por exemplo.",
                "[deleted]",
                "c\u00e1 pra mim eram ETs.",
                "Para quem quiser uma grande leitura acerca deste t\u00f3pico [link]",
                "Acho que \u00e9 preciso muito esp\u00edrito cr\u00edtico. Como o Carl Sagan, entre outros, dizia *extraordinary claims require extraordinary evidence*.",
                "Vais ter de fornecer fontes nessas claims dos artefactos romanos em pir\u00e2mides maias. De resto, n\u00e3o fazia sentido um povo sediado nos a\u00e7ores ter o poderio para vir destruir civiliza\u00e7\u00f5es \u00e0 toa, muito menos a eg\u00edpcia e a mic\u00eanica.",
                "FIST ME DADDY",
                "ALIENS!",
                "Acho que devias comer mais fruta e ler um livro."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Licenciatura em Artes Pl\u00e1sticas",
            "selftext": "Estou a ter dificuldades em escolher o melhor curso para mim.\n\nEstou no 12.\u00ba ano a estudar v\u00eddeo na Soares dos Reis e quero seguir Artes Pl\u00e1sticas quando terminar. Estou muito indecisa que curso escolher dentro de Portugal porque n\u00e3o consigo encontrar opini\u00f5es suficientes online para me ajudar a decidir. \n\nVivo no Porto ent\u00e3o idealmente ficar no Porto seria melhor para os meus pais, mas eles n\u00e3o est\u00e3o fechados \u00e0 ideia de ir para fora.\n\nO que eu quero num curso \u00e9 que seja o mais pr\u00e1tico poss\u00edvel e que tenha o m\u00e1ximo de oficinas para experimentar ao longo dos anos e que talvez no fim seja mais concentrado numa op\u00e7\u00e3o. Quando vi o curso de belas artes na fbaup n\u00e3o fiquei muito convencida, pareceu-me acad\u00e9mico demais. J\u00e1 o da esap de Artes Pl\u00e1sticas e Interm\u00e9dia pareceu-me muito mais interessante, s\u00f3 \u00e9 pena n\u00e3o ter escultura.\n\nQualquer pessoa que tenha informa\u00e7\u00e3o sobre cursos de Artes Pl\u00e1sticas, seria muito \u00fatil a ajuda.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gbnanp",
            "comments": [
                "Estudar em artes \u00e9 no fundo desemerdares-te depois de tirares o curso, em quase todas as \u00e1reas das artes. O curso poder\u00e1 ter servir para aprenderes a few things, arranjares uns contactos ali e acol\u00e1, e pouco mais. Porque quando saires da faculdade s\u00f3 vais arranjar trabalho se fores empreendedora e tiveres algu\u00e9m que te v\u00e1 comprando a tua arte. \u00c9 triste, mas \u00e9 a realidade. O desemprego \u00e9 para onde a maioria das pessoas da \u00e1rea das artes v\u00e3o porque pensam demasiado em criar, desenhar, explorar, etc, mas raramente pensam como \u00e9 que vao comercializar algo que criaram para no final do m\u00eas comerem. A faculdade \u00e9 excelente para isso porque s\u00e3o quase 3 ou 5 anos que tens para desenvolver um portf\u00f3lio forte enquanto conheces pessoas para ver quem te vai comprar trabalho para quando sa\u00edres da faculdade n\u00e3o tenhas que procurar emprego porque j\u00e1 o foste criando. \n\nBem-vinda ao mundo das artes, \u00e9 no fundo isto.",
                ">Vivo  no Porto ent\u00e3o idealmente ficar no Porto seria melhor para os meus  pais, mas eles n\u00e3o est\u00e3o fechados \u00e0 ideia de ir para fora.\n\nPor favor n\u00e3o incorras em encargos financeiros onerosos para um curso de Artes Pl\u00e1sticas. Se n\u00e3o por ti, pelos teus pais^(\\*)\n\nSe \u00e9 essa a tua escolha, f\u00e1-la de olhos abertos quanto ao poss\u00edvel futuro. Para cada Joana Vasconcelos h\u00e1 centenas de artistas esfomeados. Fica por casa.\n\n^(\\*Se os teus pais tiverem dinheiro a s\u00e9rio, ent\u00e3o a\u00ed faz como entenderes e aproveita.)",
                "Est\u00e3o aqui 2 ou 3 coment\u00e1rios que se aproveitam. j\u00e1 n\u00e3o se pode fazer uma pergunta leva-se logo com uma torrente de moralismos bacocos e condescendentes. amigos, a mi\u00fada que tire o curso que mais lhe aprazer, vir para aqui dizer que ela vai acabar no desemprego sem conhecer o contexto pessoal da pessoa \u00e9 a coisa mais desrespeitosa que se pode fazer.",
                "Esquece os juizos de valor op, vai ser dificil mas nem todos podem estar em it. N\u00e3o sou da area por isso n\u00e3o posso ser muito util mas porque nao tentas mandar um dm a varios artistas no ig e perguntas a opiniao deles?",
                "N\u00e3o \u00e9 de todo a minha \u00e1rea, \u00e9 pode n\u00e3o ser nada disso que queres, mas tamb\u00e9m tens aqui:\n\n[link]",
                "Tens um longo caminho a correcter, mas em grande parte \u00e9 divertido. N\u00e3o contraias dividas para tirar o curso, descobri  no fim que muitas das sa\u00eddas do curso de artes n\u00e3o precisam nem lhes interessa a tua licenciatura ou mestrado, a n\u00e3o ser que escolhas as areas mais t\u00e9cnicas de engenharias, arquitecturas, fotografia ou v\u00eddeo.  \n  \nMuito do que as melhores escolas do mundo t\u00eam para oferecer est\u00e1 disponivel online seja em forma de artigo ou tutorial ou at\u00e9 mesmo aula online.   \n  \nFelizmente arte \u00e9 daquelas coisas que \u00e9 subjectiva, e portanto n\u00e3o tens propriamente que te sedimentar ou dar provas de conhecimento acad\u00e9mico, o trabalho normalmente fala por si.   \n  \nUma coisa \u00e9 certa, durante todos os anos de estudo que te esperam vais mudar de ideias muitas vezes, vais querer coisas novas e vais-te fartar das que amas agora, isso \u00e9 garantido.   \n  \nPortanto tenta aproveitar ao m\u00e1ximo os recursos que tens, apenas tem em conta que muito poucos se safam em termos de reconhecimento, mas isso n\u00e3o quer dizer que todos os outros estejam a passar fome.  \n \nQuanto a locais bons para tirar o curso, sempre ouvi muito bem de amigos que tiraram nas Caldas da Rainha. S\u00e3o uma esp\u00e9cie pr\u00f3pria de portugueses artistas, e muitos deles est\u00e3o l\u00e1 porque querem mesmo, n\u00e3o porque pensavam que o curso era mais f\u00e1cil por ser 'artes', um conceito que falha a muita gente ainda.",
                "Ol\u00e1, eu estou nas Belas Artes do Porto e pela tua descri\u00e7\u00e3o acho que \u00e9 o indicado para ti. Para al\u00e9m disso, a faculdade por si \u00e9 tanto ou mais exigente que na Soares. O ambiente de l\u00e1 \u00e9 muito bom, as pessoas costumam ser bastante acess\u00edveis incluindo alguns professores. Quanto a instala\u00e7\u00f5es, est\u00e1 num processo de mudan\u00e7a, est\u00e1 a haver obras para que melhorem mais as instala\u00e7\u00f5es. \nN\u00e3o \u00e9 perfeito, mas acho que muito do que move a faculdade s\u00e3o as pessoas e \u00e9 isso que \u00e9 importante.\nCada dia descobres coisas novas que n\u00e3o conhecias at\u00e9 ent\u00e3o. A cadeira de Desenho \u00e9 bastante exigente e vai exigir-te algum tempo, mas nada como uma boa organiza\u00e7\u00e3o. \nEspero que te tenha esclarecido alguma coisa e se tiveres alguma d\u00favida ou precisares de alguma coisa, podes falar comigo.",
                "Vais acabar por ter uma vis\u00e3o muito diferente do mundo. Em especial vais aprender a usar a tua cabe\u00e7a, a pensar por ti pr\u00f3prio e a questionar tudo.\nBoa sorte. \nQueres oficinas de tudo? Caldas da Rainha, ESAD.",
                "Os cursos da ESAP parecem melhores do que s\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es na universidade n\u00e3o correspondem nem a 25% da propina que vais pagar. Os profs n\u00e3o querem saber , os edificios est\u00e3o um pouco a cair de podres e tens turistas constantemente a entrar pelo pal\u00e1cio de belomonte adentro s\u00f3 porque sim.\n\nmas liberdade para explorares o que quiseres, l\u00e1 isso tens\n\n(estudei l\u00e1, e n\u00e3o gostei muito de ter aulas em salas cheias de bolor e tectos a cair)",
                "N\u00e3o sei quais as qualifica\u00e7\u00f5es aprendidas num curso de artes pl\u00e1sticas, mas podes sempre encontrar trabalho como artista gr\u00e1fico na area do entretenimento (TV, cinema, ***jogos***).\n\nAgora praticabilidade mais ou menos na mesma area existe Arquitectura e o Design Industrial.",
                "Como j\u00e1 alguns disseram aqui, procura em Caldas da Rainha, j\u00e1 ouvi dizer muito bem. E tens a vantagem de n\u00e3o ser uma Lisboa, Porto ou Coimbra, em termos de rendas.",
                "[deleted]",
                "Mais um artista de variedades",
                "Eu fiz uma licenciatura em artes pl\u00e1sticas e bem mais tarde fiz uma segunda licenciatura em design gr\u00e1fico. Objetivamente, em termos de emprego, a primeira permitiu-me ser professor, mas a segunda deu-me outras possibilidade, para al\u00e9m do ensino. Obviamente, cada caso \u00e9 um caso e acho que, acima de tudo, interessa o que tu queres fazer, o que te v\u00eas a fazer, se tens iniciativa, se tens capacidade para gerir o teu tempo  e o aplicar de forma respons\u00e1vel e organizada numa atividade art\u00edstica ou criativa e, claro, se tens \u201ccompet\u00eancia\u201d para essas \u00e1reas profissionais. Como professor de disciplinas de artes visuais, tenho esta conversa muitas vezes com os meus alunos e o que tento \u00e9 mostrar um pouco dos \u201cdois lados\u201d e usar a minha experi\u00eancia pessoal. Pouqu\u00edssimos colegas da belas artes que conhe\u00e7o s\u00e3o artistas no sentido profissional, ou seja, a sua subsist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 assegurada pela sua pr\u00e1tica art\u00edstica. Isso deve dar uma ideia das dificuldades. Por outro lado, eu sabia disso e mesmo assim fui para pintura! Depende quais s\u00e3o os teus objetivos imediatos? Aprender, enriquecer o intelecto, conhecer realidades novas... ou desenvolver compet\u00eancias necess\u00e1rias para um emprego espec\u00edfico? :) \nBoa sorte!",
                "N\u00e3o!!!",
                "Arquitetura n\u00e3o? Assim eras s\u00f3 mais um para dar hate ahahahah CIVIL ISEP CRLH\n\nEh, adoro estas pessoas que dizem que se n\u00e3o tirares uma engenharia inform\u00e1tica ou eletrot\u00e9cnica ramo PCs/Eletr\u00f3nica (TI), n\u00e3o tens possibilidades nenhumas neste pa\u00eds. \u00c9 isso?\n\nA s\u00e9rio, baza deste pa\u00eds o mais rapidamente poss\u00edvel..."
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "[Lisboa] Circuito cultural fora do mainstream?",
            "selftext": "Sou artista e estou passando os pr\u00f3ximos 30 dias em Lisboa. Gostaria de recomenda\u00e7\u00f5es de eventos e exposi\u00e7\u00f5es que sa\u00edssem um pouco do circuito tur\u00edstico como museus de pinturas ou esculturas cl\u00e1ssicas. \n\nN\u00e3o me planejei muito para esta viagem, por ter sido de \u00faltima hora. Portanto tamb\u00e9m  aceito recomenda\u00e7\u00f5es que considerem imperd\u00edveis.\n\n",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "esculturas",
            "id": "a6yrde",
            "comments": [
                "RDA69,\nAnjos 70,\nDesterro,\nBUS,\nCrew Hassan,\nDamas",
                "F\u00e1brica do bra\u00e7o de prata ainda \u00e9 considerado alternativo? De qualquer das formas e sempre uma paragem interessante",
                "Z\u00e9 dos Bois"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "[No lo so\u00f1\u00e9] Escultura tama\u00f1o real del Indio Solari",
            "selftext": "",
            "subreddit": "argentina",
            "topic": "esculturas",
            "id": "23sxzp"
        },
        {
            "title": "Esculturas do artista chin\u00eas Huang Yong Ping",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "vb1f4o"
        },
        {
            "title": "A artista \"Anna & the willow\" enche a floresta com esculturas em tamanho real feitas de salgueiro tran\u00e7ado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "mcjrp5",
            "comments": [
                "Medo de passar na frente e ela atirar de verdade"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Escultura com comida",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "in7kp0",
            "comments": [
                "Comer carne de passarinho de forma vegana"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de artista: Emil Melmoth, ele faz umas esculturas insanas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "l839fy",
            "comments": [
                "Que isso, para mim arte \u00e9 o Erudim lutando com seu ex\u00e9rcito contra as for\u00e7as do mamaco.",
                "Inspira\u00e7\u00e3o pra o RPG do Cellbit",
                "Seu cr\u00e2nio t\u00e1 bem mo\u00e7a?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "A escultura \"The Passer through walls\" em Paris. Medo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "n3q63r",
            "comments": [
                "Acalmem se \u00e9 apenas uma JOJO REFERENCE!",
                "Minha m\u00e3e quando alguem me da dinheiro:"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Esse art\u00edsta faz esculturas inteiramente de papel tran\u00e7ado PogU",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ggldxl",
            "comments": [
                "puta agonia",
                "Paranau\u00ea",
                "Incr\u00edvel!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "As esculturas do Spencer:",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ob7qs8"
        },
        {
            "title": "Escultura de Tensegridade feita de LEGO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nbplkd",
            "comments": [
                "Tenho minhas d\u00favidas"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "eu encontrei o EL PERNILONGO invejosos dir\u00e3o que e apenas uma escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "c8i0i3",
            "comments": [
                "EL MOSCO",
                "Lendas dizem que o \"EL PERNICURTO\" est\u00e1 por ai procurando sua pr\u00f3xima v\u00edtima. Cuidado",
                "Lendas dizem que \"el pernilongo\" localiza-se no parque Ibirapuera",
                "\u00c9 verdade, eu que tirei a foto",
                "N\u00e3o \u00e9 uma aranha?",
                "calaboca \u00e9 a aranha do parque ibirapuera",
                "EL PERNILONGO E O PRIMO DISTANTE DO EL MOSCO",
                "\u00c9 uma escultura",
                "pqp achei que era uma aranha   \nquase morri."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Escultura qu\u00e2ntica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "iurchf"
        },
        {
            "title": "Escultura das ondas do oceano",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "gihkjd"
        },
        {
            "title": "Escultura com ferrofluido do artista Eric Mespl\u00e9 que me lembrou muito de um certo carni\u00e7al",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cellbits",
            "topic": "esculturas",
            "id": "h0f36i",
            "comments": [
                "Rip Brulhio"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Escuchen \"Disco Escultura\" alto album lpm",
            "selftext": "",
            "subreddit": "dankgentina",
            "topic": "esculturas",
            "id": "flci7m"
        },
        {
            "title": "El falus maximus",
            "selftext": "",
            "subreddit": "esHistoria",
            "topic": "esculturas",
            "id": "wx6fdj",
            "comments": [
                "Biggus dickus"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "La escultura de m\u00e1rmol de Xalla",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "esculturas",
            "id": "w2fon7"
        },
        {
            "title": "No Fronteras de Karla de Lara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "esculturas",
            "id": "v1zzts",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Itinerario - Urs Fischer: Lovers",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "esculturas",
            "id": "veup5y"
        },
        {
            "title": "Artesanos de M\u00e9xico - Ren\u00e9 \u00c1ngeles",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "esculturas",
            "id": "vihr0u"
        },
        {
            "title": "Elemento representativo de anime",
            "selftext": "Minha amiga est\u00e1 fazendo uma escultura para a exibi\u00e7\u00e3o cultural da nossa escola e ela me pediu pra falar algum elemento de anime, s\u00e9rie ou filme para ela adicionar na escultura. Voc\u00eas tem alguma ideia? \n\nLembrando que precisa ser \"\"Family friendly\"\" pois a escultura vai ser mostrada na exibi\u00e7\u00e3o da escola.",
            "subreddit": "animebrasil",
            "topic": "esculturas",
            "id": "y4396l",
            "comments": [
                "Bom, depende do tipo e tamanho da estatua, mas as coisas mais evidentes que consigo pensar agora seria algum Pokemon da primeira gera\u00e7ao, a espada do Ichigo de Bleach, a roupa do Goku de Dragonball (ou as esferas...), talvez as bandanas de ninjas de Naruto, algumas cartas ou colar de piramide de Yugioh, o Cetro ou as cartas da Sakura Card Captor.\n\nCerteza que a maioria das pessoas reconhecem algum desses de cara.",
                "Acho que coisas de anime mainstream, q todo mundo conhece, algo de naruto, pokemom, dgb e one piece, eu gostei da ideia de simbolos como algu\u00e9m ai disse, tipo uma pokebola, mas depende da escultura, o tamanho, o nivel de detalhes e talz."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "A escultura f\u00e1lica de Santa Cruz da Trapa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "vnjmxv"
        },
        {
            "title": "Escultura de um porco com mais de dois mil anos descoberta em Miranda do Douro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "hjv2fh",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Escultura de um porco com mais de dois mil anos descoberta em Miranda do Douro | Arqueologia ([21 [link]\n\n## Um berr\u00e3o em granito, com mais de um metro e meio de comprimento, foi descoberto por acaso num terreno agr\u00edcola de Duas Igrejas, em Miranda do Douro."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "\u201cVergonha\u201d, \u201c300 mil euros\u201d: Escultura de Pedro Cabrita Reis vandalizada em Le\u00e7a da Palmeira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ehittp",
            "comments": [
                "Desculpem l\u00e1 mas n\u00e3o me parece nada que as inscri\u00e7\u00f5es tenham nada a ver com extrema direita. Isto \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o aos 300000 euros que esta bosta custou. Sei que posso estar a ser incorrecto mas isto est\u00e1 horr\u00edvel, claro que n\u00e3o percebo nada de arte. Mas percebo o suficiente para achar que isto \u00e9 um roubo e \u00e9 mais uma banana colada na parede. Horr\u00edvel.",
                "> r/portugal *-* \u201cVergonha\u201d, \u201c300 mil euros\u201d: Escultura de Pedro Cabrita Reis vandalizada em Le\u00e7a da Palmeira ([101 [link]\n\n## Inscri\u00e7\u00f5es contra a obra foram pintadas nas vigas de ferro que comp\u00f5em A Linha do Mar, assim como o s\u00edmbolo de um tridente, que o autor associa a grupos de extrema-direita. A escultura ser\u00e1 restaurada durante a semana.",
                "Esta cultura trapaceira \u00e9 de norte a sul. Todos os dados dos indiv\u00edduos p\u00fablicos ou p\u00fablicos privados deviam estar totalmente acess\u00edveis, assim como as suas contas e dos familiares para saber onde o dinheiro dos impostos vai.\n\nSpoilers: a careca seria descoberta, e tanta gente seria dada como corrupta, muitos portugueses s\u00e3o let\u00e1rgicos porque de uma maneira ou outra j\u00e1 gamaram dinheirinho que n\u00e3o era deles atrav\u00e9s de lavagem ou p\u00f3 bolso simplesmente. Como \u00e9 que a UC gasta 60 mil euros em papel higi\u00e9nico?\n\nS\u00f3 quem n\u00e3o tem ningu\u00e9m na m\u00e1quina, quer p\u00fablica ou privada, tem que viver com a indignidade dos 700 euros do smn e pagar rendas de quartos de 500 euros. eu apoio quem rouba para sobreviver em portugal, ladrao que rouba ladrao tem 100 anos de perdao"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Igreja obrigou \u00e0 retirada de escultura sat\u00edrica do Carnaval de Torres Vedras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "aty0o0",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Igreja obrigou \u00e0 retirada de escultura sat\u00edrica do Carnaval de Torres Vedras ([23 [link]\n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Italiano hospitalizado ap\u00f3s cair em escultura de Serralves",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "97g992",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Italiano Hospitalizado Ap\u00f3s Cair Na Obra \"Descida Para O Limbo\", De Anish Kapoor, Exposta Em Serralves. ([14 [link]\n\n"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Angela Gulbenkian detida em Portugal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugalnews",
            "topic": "esculturas",
            "id": "hb9f30",
            "comments": [
                "> r/portugal *-* Angela Gulbenkian detida em Portugal ([13 [link]\n\nAngela Gulbenkian, a negociadora de arte acusada de burla no Reino Unido, foi detida em Portugal na passada ter\u00e7a-feira, 16 de junho. A deten\u00e7\u00e3o, \"no \u00e2mbito de um mandado de deten\u00e7\u00e3o europeu\", foi confirmada ao Neg\u00f3cios pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica.\n\nAngela Gulbenkian ter\u00e1 vendido uma escultura por 1,2 milh\u00f5es de euros mas nunca chegou a entregar a obra de arte ao novo dono. A alem\u00e3 ser\u00e1 agora extraditada para o Reino Unido, onde ter\u00e1 que responder \u00e0 Justi\u00e7a, a que procurou fugir durante os \u00faltimos meses, faltando a diferentes sess\u00f5es em tribunal.\n\nEm comunicado, a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria confirmou ter detido uma mulher de 38 anos, \"negociante em obras de arte, suspeita da pr\u00e1tica do crime de burla no valor de milhares de euros\". Angela Gulbenkian foi presente ao Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa e encontra-se agora em pris\u00e3o preventiva at\u00e9 ser conclu\u00eddo o processo de extradi\u00e7\u00e3o para o Reino Unido.\n\nCasada com um sobrinho-bisneto de Calouste Gulbenkian, esta negociadora de arte \u00e9 tamb\u00e9m acusada de usar indevidamente o nome da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian para proveito nos pr\u00f3prios neg\u00f3cios, embora tenha sempre negado querer aproveitar-se do apelido do marido Duarte em todas as entrevistas que deu, [inclusive ao Neg\u00f3cios em [link] Tamb\u00e9m a Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian sempre fez quest\u00e3o de se demarcar desta familiar (embora por afinidade) do fundador.\n\nEm fevereiro passado, a [justi\u00e7a brit\u00e2nica acabou por emitir um novo mandado de [link] ap\u00f3s Angela Gulbenkian ter faltado \u00e0s sess\u00f5es em tribunal. Em causa est\u00e1 o alegado desvio de 1,2 milh\u00f5es de euros pagos por uma escultura, em forma de ab\u00f3bora, da artista japonesa Yayoi Kusama. Era precisamente essa obra de arte que Angela Gulbenkian se proponha instalar nos jardins da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian em Lisboa em caso de uma eventual parceria com a institui\u00e7\u00e3o.\n\nO caso foi denunciado pelo Neg\u00f3cios, atrav\u00e9s do advogado Christopher Marinello. Especializado na recupera\u00e7\u00e3o de obras de arte, Marinello contou que um cliente a viver em Hong Kong, o franc\u00eas Mathieu Ticolat, teria sido lesado pela negociadora e colecionadora de arte.\n\nA documenta\u00e7\u00e3o, a que o Neg\u00f3cios teve acesso, mostrava que Angela Gulbenkian tinha recebido o valor da escultura mas que nunca fez chegar a obra de arte ao novo dono. Outra documenta\u00e7\u00e3o mostra ainda o uso indevido do nome da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, com recurso a nomes e \"e-mails\" falsos. Pode recuperar toda a hist\u00f3ria, [link] J\u00e1 Angela Gulbenkian, atrav\u00e9s de diferentes escrit\u00f3rios de advogados, negou sempre todas as acusa\u00e7\u00f5es.\n\nO caso da escultura em forma de ab\u00f3bora n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico a envolver esta alem\u00e3. No in\u00edcio deste ano, deu entrada um novo processo contra Angela Gulbenkian, por parte de um colecionador brit\u00e2nico. Este \u00faltimo acusa a alem\u00e3 de o ter [burlado com a venda da obra \"Queen Elizabeth II\" de Andy [link] por 115 mil libras em mar\u00e7o de 2019.  \n(*Not\u00edcia atualizada \u00e0s 20:46 com mais informa\u00e7\u00e3o e contexto do caso*)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "La escultura de m\u00e1rmol de Xalla",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico_history",
            "topic": "esculturas",
            "id": "w2fohm"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n- Example: Se los ve nacer, ya directamente del seno de la tierra, sea indirectamente, digamoslo asi, por la erosion de las mesetas, como surge poco a poco la escultura del pedazo de marmol.\n\n------------------\n\nThank you so much for being a member of our community!",
            "subreddit": "Vocabulario",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ekleu1"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n- Example: Se los ve nacer, ya directamente del seno de la tierra, sea indirectamente, digamoslo asi, por la erosion de las mesetas, como surge poco a poco la escultura del pedazo de marmol.\n\n------------------\n\nThank you so much for being a member of our community!",
            "subreddit": "Vocabulario",
            "topic": "esculturas",
            "id": "cl36i6"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: directamente",
            "selftext": "directamente translates to straight\n\n- Example: Se los ve nacer, ya directamente del seno de la tierra, sea indirectamente, digamoslo asi, por la erosion de las mesetas, como surge poco a poco la escultura del pedazo de marmol.\n\n\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n\nThank you so much for being a member of our community!",
            "subreddit": "Vocabulario",
            "topic": "esculturas",
            "id": "idfbyv"
        },
        {
            "title": "Equipe Netolab como est\u00e1tua.Resolvi entrar na \"trend\",baixei o app e fiz\ud83d\ude43",
            "selftext": "",
            "subreddit": "netolab",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ly1h0j",
            "comments": [
                "L\u00e1 vem o \"Adeus YouTube, virei est\u00e1tua\" kkkmmk",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "ADEUS YOUTUBE! VIREI EST\u00c1TUA!",
                "pr\u00f3ximo v\u00eddeo: adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Caraca o Felipe ficou com muitas marcas de express\u00e3o no rosto, mais que o normal",
                "Pr\u00f3ximo v\u00eddeo:Adeus YouTube! Vou fazer Stay Close!",
                "\"Adeus YouTube, virei est\u00e1tua\"\nAve maria \ud83d\udeb6",
                "\"Adeus YouTube, virei est\u00e1tua\"\nAve maria \ud83d\udeb6",
                "Gente s\u00f3 eu que achei que o Felipe ficou 30 anos mais velho?",
                "Adeus Youtube virei est\u00e1tua",
                "mds ficaram muito lindooos",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Felipe t\u00e1 a\u00ed mais um clickbait pra tu!",
                "ADRUS YOUTUBE, VIREI EST\u00c1TUA",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "\"Adeus Youtube, virei uma est\u00e1tua\"",
                "O Felipe parece o Severo Snape com sono e com gel  no cabelo",
                "\"ADEUS YOUTUBE! VIREI EST\u00c1TUA!",
                "Adeus youtube virei estatua",
                "E vdd kkkkk",
                "Perfei\u00e7\u00e3o kkkk",
                "ADEUS YOUTUBE, VIREI EST\u00c1TUA",
                "Adeus youtube virei uma estatua",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "O felipe parece q tem 60 anos nessa estatua",
                "Meu deus olha a vi!\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udc4c\nFicou muito aterrorizante (pelo menos pra mim\ud83d\ude10)",
                "ADEUS YOUTUBE virei uma estatua",
                "Kkkk concerteza",
                "Adeus youtube virei est\u00e1tua",
                "Daqui a pouco \u201c Adeus YouTube virei statua",
                "Pr\u00f3ximo v\u00eddeo j\u00e1 se preparem, deixei o you tube virei est\u00e1tua kkkk",
                "\"Adeus est\u00e1tua, virei Youtube\"",
                "adeus youtube, virei est\u00e1tua",
                "Adeus youtube,virei est\u00e1tua",
                "equipe de machaxupeta pfvr pessam para o felipe ver esse comentario eu pesso a ele que pfvr pessa para a netflix colocar la petite geante procura no youtube em portugues pfvr ja pede 3 vezes pfvr",
                "ai PAaai",
                "Adeus Youtube , virei estatua! ( tenho certeza )",
                "Adeus Youtube..Virei uma est\u00e1tua s\u00f3 esperem",
                "Do jeito que o Felipe t\u00e1 ele vai colocar na tamb \" A DEUS YOUTUBE VIREI ESTATUA \" kkkkkkkkkkkkkkkk",
                "Proximo video do Reddit \" Adeus youtube, virei estatua\" hahahahaha",
                "Pr\u00f3ximo v\u00eddeo do YouTube\"Adeus YouTube!Virei est\u00e1tua!",
                "o Felipe vai fazer um v\u00eddeo adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "A Sam fica perfeita de tudo que e jeito! Kkkkkk",
                "Que app eh esse?",
                "Adios YouTube virei estau na Roma Antiga kkkkkk",
                "Aeee ja sabemos o proximo video \"Adeus YouTube virei estatua\"",
                "V\u00eddeo muito bonito Parab\u00e9ns. paiii",
                "Oi Felipe Neto mundo de prazer eu sou David",
                "\u00d3bvio que o trabalho ir\u00e1 ser aproveitado por Felipe para a tumb do v\u00eddeo. \n\n\"Adeus YouTube virei est\u00e1tua\".",
                "ADEUS YOUTUBE, VIREI EST\u00c1TUA \u270b\ud83c\udffb\ud83d\ude14",
                "ATEN\u00c7\u00c3O: pr\u00f3ximo v\u00eddeo do canal Felipe Neto:ADEUS YOUTUBE VIREI EST\u00c1TUA,kkkk",
                "medo da buru est\u00e1tua hahaha",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Mano .... Netolab fica gato de todas as maneiras\ud83d\ude0f\u2665\ud83d\ude02",
                "Kkkkk\nMuito Bom\ud83e\udd23\ud83d\ude02",
                "O Filipe virou o bolsonaro,",
                "T\u00edtulo do pr\u00f3ximo v\u00eddeo: adeus YouTube Gui pro museu",
                "\"Adeus youtube, virei uma est\u00e1tua\" certeza que vai ser assim KKKKKKKKKK",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Adeus Youtube, virei arte kkkkk",
                "Adeus YouTube, virei est\u00e1tua",
                "Eu lendo os coment\u00e1rios e pensando//Pq os coment\u00e1rios s\u00e3o iguais \ud83d\ude14\u270a//pq t\u00e1 tontos 'adeus Youtuber,virei est\u00e1tua?\ud83e\udd21",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua de museu",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua \ud83d\udc41\ud83d\udc44\ud83d\udc41\ud83d\udc4c",
                "Adeus YouTube virei est\u00e1tua",
                "Prevejo o Felipe querendo a est\u00e1tua",
                "so dei like para ter 700 .-.",
                " Adeus YouTube, virei est\u00e1tua",
                "Nova tunb do v\u00eddeo adeus YouTube virei estatua",
                "Legenda do pr\u00f3ximo Reddit: ADEUS YOUTUBE! VIREI EST\u00c1TUA",
                "J\u00e1 estou at\u00e9 esperando o \"Adeus YouTube virei uma est\u00e1tua\"",
                "o netotoso ta meio netotoso",
                "Adeus youtube virei estatua kkkkkk",
                "o felipe fico com uma cara de vo chato (:",
                "O Felipe fico mais velho do que j\u00e1 \u00e9 kskdjdj",
                "ADEUS YOTUBE VIREI ESCULTURA",
                "ADEUS YOUTUBE - VIREI EST\u00c1TUA",
                "Pr\u00f3ximo v\u00eddeo reagindo ao reddit \"ADEUS YOUTUBE VIREI EST\u00c1TUA\"",
                "Pr\u00f3ximo v\u00eddeo deixei de ser youtuber e\nVirei uma est\u00e1tua",
                "Como e o nome do app",
                "A deus  yuiotutubr virei estatua",
                "\"Adeus YouTube, virei est\u00e1tua\"",
                "ADEUS YOUTUBE, VIREI ESTATUA!",
                "Adeus youtube virei estatua",
                "Mais uma vez o \"adeus YouTube virei *****\"",
                "Qual o APP?",
                "Adeus youtube!Virei estatua!",
                "Mano proque o do felipe t\u00e1 parecendo o Levi com 997 anos?",
                "Adeus youtube virei est\u00e1tua kakakkkekendn",
                "#gradient"
            ],
            "num_comments": 92
        },
        {
            "title": "Duas esculturas comemorativas atrasadas que eu esqueci que tinha feito e s\u00f3 fui Pintar hoje",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "sz00ft",
            "comments": [
                "u/naotenhocoldwar u/guicveiga191105",
                "Ficou foda.",
                "Foda",
                "Ficou top pra krai amigo",
                "Valeu mano, eu t\u00f4 parecendo um Charizard"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Se tem escultura quer dizer que j\u00e1 existiu ou existe",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "kezwph",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mais uma \"escultura\" aqui \u00f3.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "k6iqvm",
            "comments": [
                "o jogo de luzes me fez pensar que era um balao, but anyway \n\nlindo",
                "Esse \u00e9 antigo",
                "Mano oia l\u00e1 minha inf\u00e2ncia, falando nisso o ep 5 (ou o 6 n lembro qual foi o q eu vi por \u00faltimo [aquele q a mulher do bendy e o cachorro viram do bem dnv pq tinham se possu\u00eddo]) j\u00e1 saiu o pr\u00f3ximo?",
                "Faz um sapo em p\u00e9 que nem um humano"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Quem show d\u00eaem uma olhada nessa escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "pgtcdk"
        },
        {
            "title": "Fiz ai uma escultura de Ben . Espero que gostem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "fqqa08",
            "comments": [
                "Amei",
                "Muito obrigado",
                "Vlw"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "s\u00f3 prestei aten\u00e7\u00e3o nas capivaras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "wxs9hq",
            "comments": [
                "Na minha opni\u00e3o isso pode at\u00e9 virar uma charge pq pensem bem algumas pessoas acham que se voc\u00ea N\u00e3o for bom em matem\u00e1tica voc\u00ea n\u00e3o consegue nada na vida (no caso eu) mas nem tudo na vida precisa de matem\u00e1tica voc\u00ea consegue fazer muitas coisas sem ser profissional em matem\u00e1tica \u00e9 s\u00f3 voc\u00ea ver seu potencial em outras mat\u00e9rias (no meu caso ci\u00eancias)",
                "Mas voc\u00ea vai precisar da f\u00f3rmula de Bhaskara pra fazer a escritura por causa das propor\u00e7\u00f5es \ud83d\uddff",
                "Foda-se ambos, eu tirei 11,6 da nota m\u00e1xima 10. Chupem",
                "#",
                "Foda",
                "capivara, obvio",
                "um pode ser bom aluno em uma coisa e outro em outra (hj eu to da paz)",
                "isso \u00e9 um fato ap\u00f3s vc terminar os estudos bhaskara n\u00e3o servira para nada, jaq ela s\u00f3 foi feita pra \"facilitar\" as equa\u00e7\u00f5es",
                "Recebaaaa",
                "Achei elas fofas"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Eu tenho uma cole\u00e7\u00e3o premiada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12k71k3",
            "comments": [
                "Eu vendo foto dessa arte bem baratinho, em varios angulos, quem quiser, fala no privado",
                "Eu roubei uma e at\u00e9 hj nem sabem como"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Coincid\u00eancia???",
            "selftext": "",
            "subreddit": "HUEstation",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12kv3qg",
            "comments": [
                "Hexa \u00e9 luxo",
                "Essa \u00e9 velha, s\u00f3 nordestino vai entender."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nTry out our Android App (beta) @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "h09hsy"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nReport an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "ekletk"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nSee more @ [link]",
            "subreddit": "PortugueseFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "cl36hs"
        },
        {
            "title": "ESTRUENDO - MINIMALIST SCULPTURE",
            "selftext": "[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]\n\n[link]",
            "subreddit": "cults3d",
            "topic": "esculturas",
            "id": "12z4ten"
        },
        {
            "title": "habitat natural da baleia da Faria Lima via @miltonjung no twitter",
            "selftext": "",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "esculturas",
            "id": "11mcxg6",
            "comments": [
                "Legal einh... n\u00e3o sabia que a Faria Lima alagava... quero ver como vai ser para colocar a linha 20 - rosa a\u00ed.",
                "Muito lindo o contraste, a rua mais rica do pa\u00eds chei de \u00e1gua, o que o mercado fala sobre isso? \ud83e\udd14",
                "Nossa esse trecho a\u00ed alaga desde quando come\u00e7aram a obra do pr\u00e9dio, pensei que iriam arrumar depois de terminar\u2026",
                "Isso a\u00ed parece uma cena do Death Stranding",
                "Fazia alguns meses que n\u00e3o vinha pra SP e nunca tinha visto essa escultura. Na moral, parece uma piroca",
                "Ah sim, a tradicional praia da Baleia. \n\nChamem Nissim Ourfali!",
                "Esses dias a fonte que tem ali perto da baleia j\u00e1 tinha alagado, eu trabalho a\u00ed nesse pr\u00e9dio e acho a baleia de gosto duvidoso, brega demais.",
                "Que escultura mais brega.",
                "Boa sacada, mas na moral essa escultura \u00e9 zuada demais slc",
                "Top. \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "O que vai rolar essa semana? - r/saopaulo",
            "selftext": "Posts para **recomenda\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios** sobre a programa\u00e7\u00e3o cultural da cidade.\n\nUse este post para destacar:\n\n- Eventos\n- Festas e baladas\n- Encontros / Meet-ups\n\nSugest\u00f5es? [mande uma mensagem aos mods do [link]\n\n**Algumas recomenda\u00e7\u00f5es** se voc\u00ea quiser marcar um encontro/meet-up no r/saopaulo: d\u00ea **o local**, **o dia e a hora**, **o meio de comunica\u00e7\u00e3o**, **e o que v\u00e3o fazer l\u00e1** (caso n\u00e3o seja \u00f3bvio). Caso exista a necessidade de pagar por ingressos ou realizar uma reserva, mencione isso no corpo do texto. (Cr\u00e9ditos: [r/nycmeetups [link]\n\n**Tome o mesmo cuidado que tomaria na vida real quando for em encontros do Reddit**. Compartilhe informa\u00e7\u00f5es para ajudar na identifica\u00e7\u00e3o, como foto do rosto, localiza\u00e7\u00e3o exata, cores das roupas, fotos da sua perspectiva, etc, e pe\u00e7a o mesmo.\n\n**Links recomendados**:\n\n- [Lista de locais para visitar em S\u00e3o [link] A lista inclui S\u00e3o Paulo, Paranapiacaba, Guarulhos, Mogi das Cruzes e Guararema.\n\n- [Lista de locais recomendados para visitar, com foco no p\u00fablico [link]\n\n---\n\n[Regras da [link] - [Link para o [link] - r/SubredditsBrasil - [Envie uma mensagem para os [link]",
            "subreddit": "saopaulo",
            "topic": "esculturas",
            "id": "169mytw",
            "comments": [
                "Essa semana tem muita [link]\n\nTeremos JogaTina pr\u00e9-feriado na quarta, \u00e0s 18h. JogaTina no feriado na quinta, \u00e0s 14h. E como toda semana, no s\u00e1bado, \u00e0s 14h.\n\nJogamos jogos de tabuleiros modernos e muitos carteados semanalmente no Jardim Pamplona Shopping, nos Jardins, pr\u00f3ximo ao metr\u00f4 Trianon-Masp. Todos s\u00e3o bem-vindos e n\u00e3o precisa nem de experi\u00eancia, nem de jogos para ir.\n\nE \u00e9 *totalmente* de gra\u00e7a.\n\nDepois das JogaTinas, n\u00f3s vamos para o bar.",
                "N\u00e3o necessariamente nessa semana mas est\u00e3o distribuindo ingressos para uma exposi\u00e7\u00e3o de esculturas de gelo que vai rolar no shopping Interlagos at\u00e9 o fim do ano.\n\n[link]",
                "[IndepAndTrance 7 de Setembro 17hs Major Sert\u00f3rio [link]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Esculturas hiperrealistas de Patricia Piccinini chegam ao CCBB BH",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "59djcb"
        },
        {
            "title": "aonde posso fazer arte em BH?",
            "selftext": "(pintar, escrever, dan\u00e7a contempor\u00e2nea, escultura etc..)",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "147cen9",
            "comments": [
                "tem o [link] sla\n\npra teatro pesquisa o projeto palavra viva, eles voltaram h\u00e1 pouco tempo\n\ndan\u00e7a contempor\u00e2nea tem o grupo corpo, mas $$$. checa [essa [link] depois tb\n\npra escrever se vc quiser algo mais s\u00e9rio um pouco tenho um amigo que participou de workshops e cursos",
                "Tem alguns cursos da Funda\u00e7\u00e3o Clovis Salgado, voc\u00ea s\u00f3 tem que saber o que quer, t\u00e1 muito vago seu pedido.",
                "Na casa Fiat de cultura aparentemente volta e meia tem uns ateli\u00eas abertos com temas ligados \u00e0s exposi\u00e7\u00f5es que tem l\u00e1\n\nS\u00f3 fui no \u00faltimo que teve, de arte medieval, mas achei bem interessante",
                "Fica de olho na programa\u00e7\u00e3o da Escola de Belas Artes da UFMG. [link]",
                "N\u00e3o sei se ainda existe ou se voc\u00ea t\u00e1 na faixa et\u00e1ria que aceitam l\u00e1, mas a uns 14 anos atr\u00e1s eu fiz o Valores de Minas (Plug Minas) e foi Life changing.",
                "Oi, d\u00e1 uma olhada no site do SESIMINAS. V\u00e1rias op\u00e7\u00f5es legais com pre\u00e7os bem acess\u00edveis."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "artes visuais na UFMG vale a pena?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "esculturas",
            "id": "148m73m",
            "comments": [
                "\u00c9 um curso amplo que te d\u00e1 uma introdu\u00e7\u00e3o a v\u00e1rias \u00e1reas dentro das artes visuais. Fazer o curso n\u00e3o te torna artista, mas aumenta bem as chances de se tornar um.\nO curso exige um investimento em materiais, n\u00e3o \u00e9 barato! \n\nAgora, mercadologicamente, \u00e9 muito dif\u00edcil sobreviver na \u00e1rea (dificuldade nightmare)",
                "No curso tem varias areas, vc tem interesse em fazer oq de artes visuais?",
                "Fa\u00e7a e dps vira ilustrador e trampa com arte digital, pode ganhar bastante grana enquanto faz algo divertido ^-^",
                "Eu fiquei 7 anos e meio na belas (consegui essa fa\u00e7anha). Sai em 2015. Minha cabe\u00e7a hoje \u00e9 de que eu deveria ter ido atr\u00e1s antes de tudo de um curso t\u00e9cnico. L\u00e1 por 2007, 2008 tinha tanta coisa q s\u00f3 tava come\u00e7ando e se eu tivesse ido atr\u00e1s de capacita\u00e7\u00e3o e um bom trabalho, hoje eu estaria muito bem de dinheiro e poderia ir fazer a belas artes pra alimentar meus hobbies. Fiz Belas pq gostava de quadrinho e desenho... isso n\u00e3o \u00e9 suficiente.\n\nConheci muita gente l\u00e1 e os \u00fanicos q conhe\u00e7o e trabalham na \u00e1rea \u00e9 a galera da licenciatura."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Juja escultura \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33",
            "selftext": "",
            "subreddit": "SorryLag",
            "topic": "esculturas",
            "id": "nsajav"
        },
        {
            "title": "A escultura f\u00e1lica de Santa Cruz da Trapa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "esculturas",
            "id": "vnjei5",
            "comments": [
                "Esta entrevista parece ter sa\u00eddo de um sketch dos gato fedorento",
                "O Goucha at\u00e9 faz v\u00e9nia haha",
                "Perguntas pertinentes",
                "nao ha palavras, para tamanha retardice social"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Aprender habilidades ap\u00f3s adulto",
            "selftext": "Alguma habilidade que tenham aprendido j\u00e1 quando adultos? Por exemplo andar de bicicleta, fazer espargata,  aprender a nadar...",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15rxod4",
            "comments": [
                "Perfeitamente normal. Mas tu acreditas que apartir de idade X  o QI vai descer 50 pontos e a capacidade de aprendizagem desaparece por completo?\n\nBasta quereres. Pode custar um bocado mas consegues aprender skills novas.",
                "Comecei a aprender a tocar violino aos 37 anos.\n\nSai som, mas sou uma n\u00f3doa.\n\n(J\u00e1 passaram uns anos, ainda n\u00e3o desisti)",
                "Fazer a revis\u00e3o, mudar pastilhas discos  ao meu carro com 40",
                "Aprendi a surfar aos 37. N\u00e3o sou grande coisa, mas gosto e j\u00e1 apanho ondas sem grande dificuldade (o problema \u00e9 o resto)",
                "aprendi a nadar e a andar de bicicleta quando era miudo, como \u00e9 obvio\n\nde resto, n\u00e3o sei porque n\u00e3o haveria de aprender essas coisas em adulto\n\npor exemplo, aprendi a conduzir quando tinha 18 anos /s",
                "A tua capacidade e destreza fisica est\u00e1 bastante mais baixa. Posso falar no meu caso.\nSempre fui uma pessoa de desporto, futebol, basket, sk8, surf, volei, hoquei, airsoft, corrida, trampolim, natacao, etc e sempre tive uma capacidade de adaptacao bastante rapida a todas as modalidades com prestacoes acima do normal.\nAgora nos meus 40 a principal caracteristica que tenho de manter \u00e9 a resist\u00eancia pois qualquer desporto rebenta comigo pois tento ser o mais perfeito poss\u00edvel o que me leva sempre ao extremo. \nNovas modalidades \u00e9 bastante poss\u00edvel o problema \u00e9 conseguires ganhar capacidade para ela... muitas vezes para conseguires por exemplo aprender a fazer surf, tens de compensar cm natacao para a evolucao ser melhor e teres alguns frutos. \nUma actividade apenas dificilmente chegar\u00e1s longe... mas isto \u00e9 a minha opiniao perante o meu corpo e pensamento",
                "\nCom calistenia,  j\u00e1 aprendi v\u00e1rias ao longo dos meses. Desculpem alguns termos em ingl\u00eas . \n\nPrancha cotovelo\n\nPullover\n\nLsit \n\nPino\n\nLsit para tucked planche \n\nLsit para pino em paralela \n\nFundos koreanos\n\nFundos russos\n\nRemada em tuck front lever\n\nMuscle up\n\nIce cream maker\n\nPistol squat\n\nShrimp squat\n\nBack lever\n\nFront lever\n\nHuman flag\n\nFlexao com um bra\u00e7o \n\nFlexao prancha\n\nFlexao em pino\n\nEstou a tentar agora desbloquear eleva\u00e7\u00e3o com um bra\u00e7o, pino com um bra\u00e7o, vsit e prancha straddle mas talvez o corpo j\u00e1 n\u00e3o aguente com a minha idade pois come\u00e7o a sentir les\u00f5es que me levam a parar uns dias ou semanas.\n\nQuando comecei n\u00e3o estava \u00e0 espera de conseguir fazer quase nada do que mencionei, s\u00f3 os fundos, eleva\u00e7\u00f5es , flex\u00f5es e remadas b\u00e1sicas.\n\nAntes tinha feito powerlifting  mas perdi flexibilidade e comecei a ter dores nos ossos, troquei para calistenia e tem sido excelente, \u00e9 preciso m\u00e9todo, rigor e disciplina para avan\u00e7ar e evitar problemas mas vale a pena.",
                "Equita\u00e7\u00e3o. S\u00f3 aprendi quando tinha 30 anos",
                "Aprendi snowboard aos 29 anos e tenho evolu\u00eddo bastante. (N\u00e3o sou o gajo mais atl\u00e9tico).",
                "aprendi a fazer o amor como deve ser",
                "Vela"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "\u200b\"\u200bRESTAURANTES N\u00c3O S\u00c3O SANTU\u00c1RIOS\u200b\"",
            "selftext": "[link]\n\n \n\n>Jo\u00e3o Pereira Coutinho (in: Folha de S.Paulo) - **com a devida v\u00e9nia**  \n>  \n>Este texto \u00e9 dedicado ao  \"Chef\" Avilez, que estragou dois magn\u00edficos restaurantes, o Tavares e,  principalmente, o Belcanto. E como esta praga n\u00e3o \u00e9 nacional apenas, dedicado tamb\u00e9m ao Alain Ducasse, que assassinou o em tempos magn\u00edfico Louis XV, o restaurante (emblem\u00e1tico) do Hotel de Paris, em Monte Carlo. Felizmente, neste caso, pelo menos continua a magn\u00edfica garrafeira.  \n Restaurantes n\u00e3o s\u00e3o santu\u00e1rios...  \n Estou cansado da religi\u00e3o dos chefs: restaurantes n\u00e3o s\u00e3o santu\u00e1rios...  \n O melhor restaurante do mundo?  \n Ora, ora: \u00e9 o Eleven Madison Park, em Nova York.  \n Parab\u00e9ns, gente.  \n A s\u00e9rio.  \n Espero nunca vos visitar.  \n Entendam: n\u00e3o \u00e9 nada de pessoal.  \n Acredito na vossa excel\u00eancia.  \n Acredito, como dizem os cr\u00edticos, que a vossa mistura de \"cozinha francesa moderna\" com \"um toque nova-iorquino\" \u00e9 perfeitamente compar\u00e1vel \u00e0s 72 virgens que existem no para\u00edso cor\u00e2nico.  \n Mas eu estou cansado da religi\u00e3o dos chefs.  \n Voc\u00eas sabem: a eleva\u00e7\u00e3o da culin\u00e1ria a um reino metaf\u00edsico, transcendental, celestial.  \n Todas as semanas, l\u00e1 aparece mais um chef, com a sua igreja, apresentando o card\u00e1pio como se fossem as sagradas escrituras.  \n Os ingredientes n\u00e3o s\u00e3o ingredientes.  \n S\u00e3o \"elementos\".  \n Uma refei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma refei\u00e7\u00e3o.  \n \u00c9 uma \"experi\u00eancia\".  \n E a comida, em rigor, n\u00e3o \u00e9 comida.  \n \u00c9 uma \"composi\u00e7\u00e3o\".  \n J\u00e1 estive em v\u00e1rios desses santu\u00e1rios.  \n Quando a comida chegava, eu nunca sabia se deveria provar ou rezar.  \n Os meus receios sacr\u00edlegos eram acentuados pelo pr\u00f3prio gar\u00e7om, que  \n depositava o prato na mesa e, em voz baixa, confidenciava o milagre que eu tinha \u00e0 minha frente:  \n \u2013 Pato defumado com p\u00e9talas de tomate e ess\u00eancias de jasmim.  \n Escutava tudo com rever\u00eancia, dizia um \"obrigado\" que soava a \"am\u00e9m\" e  \n depois aproximava o garfo tr\u00eamulo, com mil receios, para n\u00e3o perturbar o fr\u00e1gil equil\u00edbrio entre as \"p\u00e9talas\" e as \"ess\u00eancias\".  \n Em raros casos, sua santidade, o chef, aparecia no final.  \n Para aben\u00e7oar os comensais.  \n No dia em que beijei a m\u00e3o de um deles, entendi que deveria apostatar.  \n E, quando n\u00e3o s\u00e3o santos, s\u00e3o artistas.  \n Um peda\u00e7o de carne n\u00e3o \u00e9 um peda\u00e7o de carne.  \n \u00c9 um \"desafio\".  \n \u00c9 o teto da Capela Sistina aguardando pelo seu Michelangelo.  \n Nem de prop\u00f3sito: espreitei o site do Eleven Madison Park.  \n Tenho uma novidade para dar ao leitor: a partir de 11 de abril, o Eleven vai fazer uma \"retrospectiva\" (juro, juro) com os 11 melhores pratos dos \u00faltimos 11 anos.  \n \"Retrospectiva.\"  \n Eis a evolu\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria da arte ocidental: a pintura rupestre de Lascaux; as esculturas gregas de F\u00eddias; os vitrais da catedral g\u00f3tica de Chartres; os quadros barrocos de Caravaggio; a tortinha de quiche de ovo do chef Daniel Humm.  \n Gosto de comer.  \n Gosto de comida.  \n Essas duas frases s\u00e3o rid\u00edculas porque, afinal de contas, sou portugu\u00eas.  \n E \u00e9 precisamente por ser portugu\u00eas que me tornei um ateu dos \"elementos\", das \"composi\u00e7\u00f5es\" e das \"ess\u00eancias\".  \n A religi\u00e3o dos chefs, com seu charme diab\u00f3lico, tem arrasado os restaurantes da minha cidade.  \n Um deles, que fica aqui no bairro, servia uns \"filetes de polvo com arroz do mesmo\" que chegou a ser o bar\u00f4metro das minhas rela\u00e7\u00f5es amorosas: sempre que estava com uma namorada e come\u00e7ava a pensar no polvo, isso significava que a paix\u00e3o tinha chegado ao fim.  \n Duas semanas atr\u00e1s, voltei ao espa\u00e7o que reabriu depois das obras.  \n Estranhei: havia m\u00fasica ambiente e a ilumina\u00e7\u00e3o reduzida imitava as  \n casas de massagens da Tail\u00e2ndia (aviso: querida, se estiveres a ler esta cr\u00f4nica, juro que nunca estive na Tail\u00e2ndia).  \n Sentei-me.  \n Quando o polvo chegou, olhei para o prato e perguntei ao dono se ele n\u00e3o tinha esquecido alguma coisa.  \n \"O qu\u00ea?\", respondeu o insolente.  \n \"O microsc\u00f3pio\", respondi eu.  \n Ele soltou uma gargalhada e explicou: \"S\u00e3o coisas do chef, doutor.\"  \n \"Qual chef?\", insisti.  \n Ele, encolhendo os ombros, respondeu com vergonha: \"O Agostinho\".  \n O cozinheiro virou chef e o meu polvo virou calamares.  \n Infelizmente, essa corrup\u00e7\u00e3o disseminou-se pela p\u00e1tria amada.  \n J\u00e1 escrevi sobre o crime na imprensa lusa.  \n Ningu\u00e9m acompanhou o meu pranto.  \n \u00c9 a m\u00fasica ambiente que substituiu o natural rumor das conversas.  \n \u00c9 a ilumina\u00e7\u00e3o de bordel que impede a distin\u00e7\u00e3o entre uma azeitona e uma barata.  \n \u00c9 o h\u00e1bito chique de nunca deixar as garrafas na mesa, o que significa que o gar\u00e7om s\u00f3 se apercebe da nossa sede \"in extremis\" quando existem tremores alco\u00f3licos e outros sinais de abstin\u00eancia.  \n Meu Deus, onde vamos parar?  \n N\u00e3o sei.  \n Mas sei que j\u00e1 tomei provid\u00eancias: no pr\u00f3ximo outono, tenciono aprender a ca\u00e7ar.  \n Tudo serve: perdiz, lebre, javali.  \n Depois, com uma fogueira e um espeto, cozinho o bicho como um homem  \n pr\u00e9-hist\u00f3rico.  \n O pin\u00e1culo da civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 tortinha de quiche de ovo do chef Daniel Humm?  \n Ent\u00e3o chegou a hora de regressar \u00e0s cavernas de Lascaux...\"  \n>  \n> Jo\u00e3o Pereira Coutinho\n\n\u00e9 isto e a moda parva de fotografar a comida para colocar a foto numa rede social qualquer",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "esculturas",
            "id": "q6j2cs",
            "comments": [
                "Excelente leitura",
                "adoro a glamoriza\u00e7\u00e3o dos cozinheiros, quer dizer \"chefs\".",
                "Muito muito  bom! Ri muito"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Uma chave para decifrar o mundo",
            "selftext": "[link]\n\n>  Pedro Correia, 15.12.21   \n>  \n>Ou\u00e7o  com alguma frequ\u00eancia opini\u00f5es negativas sobre o ensino das religi\u00f5es \u2013  e da religi\u00e3o crist\u00e3 em particular. S\u00e3o opini\u00f5es que fazem t\u00e1bua rasa  de dois mil anos de hist\u00f3ria da Humanidade e que, se fossem levadas \u00e0  letra, conduziriam ao desconhecimento generalizado de uma das nossas  bases civilizacionais. A hist\u00f3ria da pintura, da escultura, da  arquitectura e de parte significativa da m\u00fasica ocidental torna-se  incompreens\u00edvel a quem ignora os fundamentos do cristianismo e as  in\u00fameras personagens dos livros da B\u00edblia. Isto nada tem a ver com  cren\u00e7a \u2013 tem a ver com cultura, no sentido mais lato, profundo e nobre  do termo.  \n>  \n>A  ignor\u00e2ncia das religi\u00f5es \u2013 em nome do princ\u00edpio da laicidade levado ao  extremo \u2013 conduz at\u00e9 \u00e0 incompreens\u00e3o e \u00e0 irrelev\u00e2ncia de boa parte dos  maiores autores ateus, agn\u00f3sticos e anticrist\u00e3os,\u00a0de Voltaire a  Nietzsche. Leio, de momento, uma das obras mais emblem\u00e1ticas de Karl  Marx: est\u00e1 cheia de alus\u00f5es b\u00edblicas, provavelmente inintelig\u00edveis para  todos os ap\u00f3stolos da \"indiferen\u00e7a\", que fogem da religi\u00e3o como o diabo  da cruz em vez de procurarem entender a import\u00e2ncia da religiosidade e  da espiritualidade como parte integrante da condi\u00e7\u00e3o humana, da cria\u00e7\u00e3o  art\u00edstica e do pensamento filos\u00f3fico atrav\u00e9s de todas as \u00e9pocas \u2013  incluindo a nossa.  \n>  \n>O *Mois\u00e9s*, de Miguel \u00c2ngelo, a *\u00daltima Ceia*, de Leonardo, a *Paix\u00e3o Segundo S\u00e3o Mateus*,  de Bach, a catedral de Chartres ou a de Bras\u00edlia (criada pelo ateu  \u00d3scar Niemeyer), para serem devidamente apreciadas enquanto ve\u00edculos de  frui\u00e7\u00e3o art\u00edstica e emana\u00e7\u00f5es do melhor da nossa cultura, necessitam de  refer\u00eancias que s\u00f3 o conhecimento das religi\u00f5es (neste caso a religi\u00e3o  crist\u00e3) nos proporciona. Isto vale tamb\u00e9m para a Mesquita Azul de  Istambul, o Buda Reclinado de Banguecoque, Machu Picchu ou Angkor Wat.  \n>  \n>Ao  criticarem o estudo das religi\u00f5es, os arautos desta tese est\u00e3o no fundo  a fazer a apologia da ignor\u00e2ncia. Assumi-la em nome da \"laicidade\" \u00e9  ainda mais grave. Por constituir uma pervers\u00e3o da genu\u00edna laicidade \u2013 a  que vem expressa, pela voz de Cristo, nos Evangelhos: \u00abDar a C\u00e9sar o que  \u00e9 de C\u00e9sar e a Deus o que \u00e9 de Deus.\u00bb  \n>  \n>\u00c9  uma frase muito antiga \u2013 e t\u00e3o \"moderna\" como se tivesse sido impressa  no jornal desta manh\u00e3. Conhec\u00ea-la \u2013 e saber por que foi proferida e os  efeitos devastadores que causou numa concep\u00e7\u00e3o teocr\u00e1tica do poder  pol\u00edtico \u2013 ultrapassa em muito o reduto da f\u00e9: \u00e9 um acto de cultura. Da  mesma forma que algu\u00e9m sem o menor conhecimento b\u00edblico \u00e9 incapaz de  interpretar esta extraordin\u00e1ria frase, contida num dos romances de  Graham Greene: \u00abPrefiro ter sangue nas m\u00e3os do que \u00e1gua como Pilatos.\u00bb  \n>  \n>Religi\u00e3o  tamb\u00e9m \u00e9 isto: uma chave para decifrar o mundo, uma pista para  descobrirmos novos mundos. \u00c0s vezes long\u00ednquos, outras vezes situados  bem pr\u00f3ximo de n\u00f3s.",
            "subreddit": "portugueses",
            "topic": "esculturas",
            "id": "rha3gy",
            "comments": [
                ">Religi\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 isto: uma chave para decifrar o mundo, uma pista para descobrirmos novos mundos. \u00c0s vezes long\u00ednquos, outras vezes situados bem pr\u00f3ximo de n\u00f3s.\n\nN\u00e3o n\u00e3o \u00e9.     \n Perderam violadores de meninos. O mundo j\u00e1 n\u00e3o quer saber e  nos pr\u00f3ximos anos a ader\u00eancia vai ser cada vez menos. J\u00e1 n\u00e3o tem lugar numa sociedade moderna."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nTry out our Android App (beta) @ [link]",
            "subreddit": "GalicianFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "h09hrm"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nTry out the Word of The Hour App @ [link]",
            "subreddit": "GalicianFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "eklequ"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nTry out our Android App (beta) @ [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "h09hq2"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nReport an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "cl36eu"
        },
        {
            "title": "Word of The Hour: escultura",
            "selftext": "escultura translates to sculpture\n\n------------------\n\nReport an incorrect translation: [link]",
            "subreddit": "CatalanFeed",
            "topic": "esculturas",
            "id": "eklepa",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "93 mil por uma escultura invis\u00edvel... n\u00e3o \u00e9 nada, mesmo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10i3joe"
        },
        {
            "title": "Escultura digital que fiz mes passado (posteriormente s\u00e3o impressas em resina/filamento)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10irn4h"
        },
        {
            "title": "Promo\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15pruh7",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasilivre:\n\n[link]\n\n257 pontos, 88 coment\u00e1rios, h\u00e1 18 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vem meteoro, vem Nibiru, acaba logo com essa agonia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10kviao",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasilivre:\n\n[link]\n\n239 pontos, 61 coment\u00e1rios, h\u00e1 20 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Escultura do Deus Baco \u00e9 vandalizada no Porto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "esculturas",
            "id": "szoikn"
        },
        {
            "title": "Escultura da Lula-Gigante feita de lixo apanhado nas praias inaugurada no RioSul Shopping",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "esculturas",
            "id": "pkgx2v"
        },
        {
            "title": "Lixo recolhido nas praias de Sesimbra vai servir para cria\u00e7\u00e3o de escultura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "esculturas",
            "id": "o71idg"
        },
        {
            "title": "Escultura da \"Mulher Azul\", em Set\u00fabal, foi restaurada ap\u00f3s ter sido vandalizada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "u_Diario_Distrito",
            "topic": "esculturas",
            "id": "kn5fds"
        },
        {
            "title": "Escultura de uma Divindade Lusitana do S\u00e9culo II A.C. Localizada no Museu Nacional de Arqueologia em Lisboa [/u/TheShowaDaily]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "worldGlance",
            "topic": "esculturas",
            "id": "72b8zq"
        },
        {
            "title": "Armas Reais de Portugal, Escultura de Andrea Della Robbia. 1505 [/u/TheShowaDaily]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "worldGlance",
            "topic": "esculturas",
            "id": "72b6j7"
        },
        {
            "title": "Escultura de gelo deixada em Copacabana [/u/LeToySoldier]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "worldGlance",
            "topic": "esculturas",
            "id": "4xogah"
        },
        {
            "title": "Parab\u00e9ns ao r/Brasil por contribuir com a investiga\u00e7\u00e3o da PF sobre as joias do Bolsonaro [/u/Morpheus_52]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "worldGlance",
            "topic": "esculturas",
            "id": "15ouu1j"
        },
        {
            "title": "Eric Delmare Esculturas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CafeConvertes",
            "topic": "esculturas",
            "id": "viryoy"
        },
        {
            "title": "Escultura Eric Delmare",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CafeConvertes",
            "topic": "esculturas",
            "id": "wfyywj"
        },
        {
            "title": "Escultura de madera, Eric Delmare",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CafeConvertes",
            "topic": "esculturas",
            "id": "v2i9ix"
        },
        {
            "title": "Escultura Eric Delmare",
            "selftext": "",
            "subreddit": "CafeConvertes",
            "topic": "esculturas",
            "id": "v95wad"
        },
        {
            "title": "Escultura cromada en dreammaker / cae-zone",
            "selftext": "",
            "subreddit": "RepublicadeChile",
            "topic": "esculturas",
            "id": "kiibfe",
            "comments": [
                "Amiibo de Pinochet?",
                "Parecen un culto"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Quem daqui que fez essa escultura?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "esculturas",
            "id": "uproiu",
            "comments": [
                "\"n\u00e3o entendi, como assim quem fez?\"\n\nZoom in\n\n\"Entendi\"",
                "[deleted]",
                "[link]",
                "Esse \u00e9 um exemplar de um traveco greco",
                " Vittar Pablo sleeping.\nPor Picasso",
                "Nunca tinha visto uma escultura trans"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Seus problemas acabaram",
            "selftext": "",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "esculturas",
            "id": "103wp5c",
            "comments": [
                "Lavagem se dinheiro, como tudo que tem a ver com compra/venda de arte.\n\n\nOohhhh olha esse rabisco que eu fiz s\u00e3o  40 bilhoes de dolares. Gente a empresa nao tem dinheiro para dar participa\u00e7\u00e3o de lucros devido as grandes investimentos efetuados pensando no crescimento e desenvolvimento dessa nossa familia (nome da empresa)",
                "Devia pagar com dinheiro imagin\u00e1rio, afinal, a riqueza est\u00e1 nos olhos de quem v\u00ea!",
                "Entendi, a pira agora \u00e9 vender conceitos",
                "\u00c9 tipo NFT, s\u00f3 que pior",
                "Golpe de mestre:\n\nCompra e devolve no dia seguinte, mas na verdade tu n\u00e3o devolve a verdadeira arte invis\u00edvel, tu fica com ela. Ai coloca pra vender no mercado negro, mas novamente n\u00e3o entrega a verdadeira arte invis\u00edvel e faz isso at\u00e9 que algu\u00e9m descubra que a verdadeira arte invis\u00edvel est\u00e1 escondida na frente de todos.",
                "r/golpe",
                "Nunca vi mercado mais rent\u00e1vel que trouxa de pote...",
                "O segredo \u00e9 lavagem de dinheiro",
                "Isso \u00e9 lavagem de dinheiro, ela fez favores sexuais e arrumou uma forma de explicar o dinheiro pra Receita Federal.",
                "F pra quem tem afantasia",
                "NFT \u00e9 praticamente isso",
                "E no final um vencedor no sub",
                "A arte de quem gasta mais dinheiro a toa",
                "Todo dia, saem um esperto e um burro de casa para se encontrarem e v\u00e3o negociar algo.",
                "Ainda tem a vantagem de n\u00e3o gastar energia como um NFT.",
                "eu vi na serie \"lucifer\" que venda de obra de arte eh dinheiro de trafico e esse tipo de noticia reforca minha percepcao.",
                "\u00c9 tipo aquele pano que s\u00f3 os inteligentes enxergavam, em um determinado epis\u00f3dio do Chapolin.",
                "A historia do vestido invisivel do rei",
                "Depois da segunda guerra mundial realmente ningu\u00e9m foi reprovado na escola de artes",
                "Td mubdo sabe q arteveh lavagem de dinheiro\n\nEsse so teve maus preguica",
                "esse fez a famosa aula de artes do professor girafales.",
                "Algu\u00e9m que entende de arte contempor\u00e2nea poderia nos elucidar? Ou \u00e9 t\u00e3o absurdo quanto parece.",
                "Lava mais que a 5 a S\u00e9c...\ud83e\udd21",
                "Arte de pote (arte n\u00e3o inclusa) (pote vendido separadamente)",
                "Pok\u00e9mons do tipo estelionat\u00e1rio e lavador de dinheiro est\u00e3o evoluindo(e ficando cada vez mais caras de pau).",
                "Fdps j\u00e1 t\u00e3o com pregui\u00e7a de fazer alguma arte merda pra lavar dinheiro ent\u00e3o foi isso a\u00ed msm",
                "Tax evasion",
                "15 mil Euros fora o frete",
                "Tem muita evas\u00e3o fiscal nesse meio.\n\nSabe aquelas not\u00edcias, \"ah mas bilion\u00e1rio tal doa tantos milh\u00f5es pra caridade\" muitas vezes \u00e9 esse tipo de caridade.\n\nEm muitos pa\u00edses quando se doa para caridade d\u00e1 pra abater impostos, da\u00ed a galera faz esses bem bolados.",
                "15k de droga bem lavado",
                "enquanto tiver ot\u00e1rio pra comprar, vai ter malandro pra vender",
                "Em breve: MEI lucra R$500.000 em 1 m\u00eas vendendo escultura de pote.",
                "O NTF da vida real.\n\nSabe qual a diferen\u00e7a entre essas obra e um JPEG de macaco?\n\nE que voc\u00ea n\u00e3o o consegue tomar prosecco arrotando sofismo de como o artista \u00e9 uma alma incompreens\u00edvel enquanto tenta parecer um intelectual blas\u00e9 em uma sala cheio de outros idiotas com ilumina\u00e7\u00e3o indireta.\n\nAinda bem que esse tipo de ot\u00e1rio existe aos montes, assim \"artistas\" como que fez essa escultura de valor inestim\u00e1vel nunca vai precisar produzir nada na vida para ser de fato um artista.",
                "Esse maluco: Uma obra invis\u00edvel, 15k de Euros.\n\nQualquer um depois de 6 meses fazendo uma obra de arte com provoca\u00e7\u00f5es sobre todo o caos da sociedade contempor\u00e2nea e a beleza da vida: Vivendo de migalhas na Pra\u00e7a/Praia.",
                "Mais um da s\u00e9rie: Teste o rico para ver o qu\u00e3o burro ele pode ser.\n\nBalenciaga fazendo isso com sucesso h\u00e1 anos.",
                "Fui abrir os coment\u00e1rios e apertei em \"1,6 mil coment\u00e1rios\".\n\nPorra ritalina,  tu era minha ultima esperan\u00e7a...",
                "Isso tem um nome muito simples: lavagem de dinheiro",
                "T\u00e1tica de amador em 2022. \n\nEm 2006, j\u00e1 tinha gente fazendo leil\u00e3o da nave da mulher maravilha (\u00e9 invis\u00edvel) no Mercado Livre.\n\nBons tempos."
            ],
            "num_comments": 38
        },
        {
            "title": "A cara de depress\u00e3o e derrota do touro nacional \u00e9 real",
            "selftext": "",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "esculturas",
            "id": "qw7rwb",
            "comments": [
                "O chifre do americano \u00e9 apontado pra cima bem gostoso.... \u00c9 trade sem stop loss, alavancado 1000x o valor da hipoteca da hipoteca da hipoteca da casa em Palm Beach Ohio Massachusetts. Perfura todas as resist\u00eancias, linhas de fibbo, LTAs, camadas atmosf\u00e9ricas, estratosf\u00e9ricas, polisf\u00e9ricas, megaesf\u00e9ricas rumo ao espa\u00e7o infinito como um foguete. \ud83d\ude80\n\nO nosso, coitado, \u00e9 lateralizado, miado, sem tend\u00eancia, sem for\u00e7as pra ir pra cima ou pra baixo. \u00c9 bastterizado, cerbasiado e natalhado. \n\nMerece at\u00e9 uma nota: d\u00f3.",
                "O nosso ta gorfando.",
                "This touro representa o Brazil more que soccer and samba.",
                "Colocando lado a lado d\u00e1 pra ver como essa escultura da B3 foi mal feita. Essa merda parece feita com pl\u00e1stico, parece um brinquedo de 1,99.",
                "O nosso touro t\u00e1 com medo e nojo pq j\u00e1 nasceu na b3 e feito de pl\u00e1stico",
                "O nosso parece que est\u00e1 com um veterin\u00e1rio cravando o bra\u00e7o no cu.",
                "O nosso ta naqueles dias que vc senta na privada e n\u00e3o consegue cagar se jeito nenhum, as veias at\u00e9 pulando no pesco\u00e7o.",
                "Nosso bull t\u00e1 bearish.",
                "eu adoro essa comunidade mano",
                "Pensando em prestar concurso kkkkkkk\nFiquei ofendido agora",
                "O nosso t\u00e1 certo. O mais importante na bolsa \u00e9 ter calma, cautela e paci\u00eancia. N\u00e3o d\u00e1 pra ir direto ao pote todo afobado que a chance de dar merda \u00e9 muito maior!",
                "Escultura n\u00edvel cocoz\u00e3o de ponta grossa... [link]",
                "\"Eis que voc\u00ea compra um touro na deepweb\""
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "O gain supremo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "farialimabets",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10k9xny",
            "comments": [
                "Lavagem de dinheiro que chama.\n\nEm muitos lugares, compra de venda de obras de arte pagam poucos impostos.",
                "J\u00e1 vou mintar o NFT dessa obra a\u00ed, quem quer comprar?\n\nAceito pix",
                "suspeitei, mas agora tenho certeza q galeria de arte \u00e9 lavagem de dinheiro",
                "\\>compre a escultura invis\u00edvel  \n\\>pague algu\u00e9m pra fazer outra igual  \n\\>ningu\u00e9m pode dizer que est\u00e1 diferente porque \u00e9 invis\u00edvel  \n\\>venda a c\u00f3pia  \n\\>repita at\u00e9 ficar trilion\u00e1rio"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "La Puerta de Chihuahua",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexicowave",
            "topic": "esculturas",
            "id": "148t8j2",
            "comments": [
                "Shihuahua, cuna de la rev. A pesar q zapata de habia sublevado chingo antes...."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Amor en Polanco \u2764\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexicowave",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1072jnw"
        },
        {
            "title": "Shingao!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LaPulqueria",
            "topic": "esculturas",
            "id": "13y3hiw"
        },
        {
            "title": "Artista",
            "selftext": "Sempre fui artista.\n\nDesde crian\u00e7a\u00a0\n\nGostava de esculturas\n\nPinturas\u00a0\n\nIlus\u00f5es de \u00f3tica \u2013 minhas preferidas\n\n\n\nSempre criando\n\nPintando\u00a0\n\nEsculpindo\u00a0\n\nConstru\u00ed muros no meu entorno \u2013\n\nMuros de espuma\u00a0\n\n\n\nPor\u00e9m\u00a0\n\nMinha arte era t\u00e3o perfeita\n\nQue aparentou ser de concreto \u2013 amea\u00e7adoramente resistente \u2013\u00a0\n\nMantendo todos receosos\u00a0\n\n\n\nE muitos foram os apreciadores de minha arte\u00a0\n\nMas apenas os mais ousados\u00a0\n\nForam capazes de investig\u00e1-la de perto\n\nPerceber suas falhas\n\nE quebrar minhas paredes \u2013 meticulosamente constru\u00eddas \u2013\u00a0\n\nRevelando um assombroso castelo\n\n\n\nMas poucos foram os que viram beleza no monumento\n\nSendo deixadas fendas em meus muros \u2013 por aqueles j\u00e1 entediados \u2013\n\nE com essas brechas\n\nPude aperfei\u00e7oar minha arte\u00a0\n\n\n\nHoje minhas muralhas s\u00e3o de concreto.",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "118ho4c",
            "comments": [
                "Algu\u00e9m sabe como separar as estrofes?? Na hora de postar o reddit diminui os espa\u00e7os..."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "O ego",
            "selftext": "Voc\u00ea construiu uma escultura na areia  \nPois julgou que a praia ficaria mais bela assim\n\nMas agora as ondas, que antes encantavam seus sentidos, lhe trazem afli\u00e7\u00e3o ao chiar pela areia  \nE voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o repara no frescor da brisa, pois seus olhos s\u00f3 veem a eros\u00e3o que ela traz  \nSe em cada segundo jaziam as mais encantadoras surpresas, agora os perigos inundam suas horas  \nVoc\u00ea permanece tenso a todo instante, debatendo-se para proteger sua obra-prima\n\nVoc\u00ea se tornou inimigo do tempo  \nE do mar  \nE dos c\u00e9us e da terra  \nE de todos e de tudo  \nPois tudo amea\u00e7a sua bela escultura\n\nE quanto mais voc\u00ea a refinar  \nQuanto mais se orgulhar dela  \nMais assustador o mundo vai lhe parecer\n\nE a eterna beleza ao seu redor  \nQue um dia lhe despertou os mais lindos sentimentos  \nVai lhe parecer cada vez mais opaca  \nPorque voc\u00ea passou a acreditar que n\u00e3o fazia parte dela",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "130wkfx",
            "comments": [
                "Que maravilhoso! A defini\u00e7\u00e3o mais po\u00e9tica do que \u00e9 o ego. Nos apegamos tanto a ele  e tememos perd\u00ea-lo, que n\u00e3o percebemos como \u00e9 doloroso estar separado do mar, do vento, do mundo, do universo. Amei seu poema."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "\u00c9 uma besta",
            "selftext": "A dona B\u00e1rbara tem quarenta e oito anos cabelo pintado de vermelho, cara redonda como uma bolacha e veste-se como uma \u00e1rvore de natal. Muitas cores, muitos brilhantes e um corpo em forma de pinheiro. A dona B\u00e1rbara joga h\u00e1 seis anos no Euromilh\u00f5es sem falhar uma semana, nem quando est\u00e1 de f\u00e9rias em Portim\u00e3o, nunca perde uma ida ao quiosque. At\u00e9 hoje o \u00fanico que ganhou foram uns fugazes vinte euros, \u00e0 semelhan\u00e7a de um amor de ver\u00e3o, muito emotivo mas de curta dura\u00e7\u00e3o. Depois nunca mais ganhou nada, diz que a sorte a evita. Foi a mim, que me sa\u00edram os 30 milh\u00f5es de pr\u00e9mio, logo a mim. Eu s\u00f3 jogava para que me deixasse em paz. A dona B\u00e1rbara para al\u00e9m de pirosa \u00e9 bastante intimidante, fala que se desunha e n\u00e3o suporta ouvir algo que se pare\u00e7a a \u201cestou a adorar a conversa mas tenho de ir\u201d.\n\nEu sou bastante introvertido, quanto menos pessoas olharem para mim melhor, se souberem que eu n\u00e3o existo feliz ficarei e a \u00faltima coisa que queria no trabalho era passar vergonhas. Ningu\u00e9m sabe da minha vida e mesmo assim sinto que os olhares no escrit\u00f3rio s\u00e3o para l\u00e1 de intimidantes. Come\u00e7o a suar cada vez que dizem o meu nome e mancho uma camisa de suor em cada reuni\u00e3o. Tento passar despercebido mas com a dona B\u00e1rbara \u00e9 imposs\u00edvel, todos os dias faz quest\u00e3o de me abordar e soltar uma grande quantidade de banalidades. A dona B\u00e1rbara quer falar mas nunca quer ouvir, e eu se pudesse nunca falaria, nesse ponto est\u00e1vamos bem um para o outro. Ela despejava, espremia-se at\u00e9 ficar seca e eu fingia que ouvia. Houve uma vez que quase adormeci, ela deu-me uma cotovelada e continuou a esvaziar assunto. Os assuntos eram sempre superficialidades da vida, o pre\u00e7o das frutas, os vizinhos barulhentos, o mau estado da canaliza\u00e7\u00e3o do seu pr\u00e9dio, o fruteiro que \u00e9 um atrevido, as longas filas dos supermercados. Temas que s\u00f3 lhe interessavam a ela e \u00e0s paredes da sua casa, mas ela fazia quest\u00e3o de atirar tudo para a minha pessoa, como se eu fosse um aterro sanit\u00e1rio.\n\nAcontecia quase sempre \u00e0 mesma hora, a meio da manh\u00e3 urge-me frequentemente uma vontade de urinar e sou sempre interceptado, sr. Ant\u00f3nio Alberto tenho de lhe dizer o seguinte, a educa\u00e7\u00e3o estaca-me o passo fico im\u00f3vel no corredor e a dona B\u00e1rbara avan\u00e7a com a cavalaria, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que as p\u00earas subiram trinta c\u00eantimos o quilo no Joel, e no Ab\u00edlio est\u00e3o ainda mais caras, mas como se isso n\u00e3o bastasse o Casimiro do terceiro frente, sabe aquele que j\u00e1 lhe falei v\u00e1rias vezes que \u00e9 alto como um poste e bastante desagrad\u00e1vel no elevador, entupiu a canaliza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio, como \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel algu\u00e9m conseguir tal coisa, n\u00e3o h\u00e1 quem me explique tal fen\u00f3meno e na entrada do pr\u00e9dio h\u00e1 um cheiro a podre que ando eu muito desconfiada que seja porque a porteira n\u00e3o recolhe o lixo todos os dias\u2026 e mais vinte minutos disto. At\u00e9 que a semana passada durante uma destas descargas, tinha a bexiga a ponto de rebentar, apitando como uma chaleira, enchi-me de coragem e atirei-lhe com humildade, Pe\u00e7o desculpa dona B\u00e1rbara mas tenho mesmo de ir \u00e0 casa de banho. Bom, o que veio a seguir, arrancou com uma gritaria no corredor - Senhor Alberto Ant\u00f3nio eu n\u00e3o posso acreditar no que me est\u00e1 a dizer - aos gritos como se tivesse sido roubada numa reparti\u00e7\u00e3o de finan\u00e7as. No escrit\u00f3rio todos os olhos estavam postos neste espet\u00e1culo, houve inclusive movimenta\u00e7\u00f5es para conseguirem um melhor \u00e2ngulo do que se estava a passar. As dores da bexiga esconderam-se, dispararam os n\u00edveis de ansiedade, enxurradas de suor pelas costas e eu pensava, raios parta mais a puta da dona B\u00e1rbara. Nesse momento percebi que ela era uma mulher de armas, ela conhecia t\u00e3o bem a sua pessoa que sabia que n\u00e3o podia passar um dia sem despejar vinte cinco minutos da sua mesquinha vida e, se algu\u00e9m ousasse privar-lhe desse momento, ela fazia quest\u00e3o de usar o seu desplante e montar um espet\u00e1culo. Em mim encontrou uma presa f\u00e1cil, tipo neur\u00f3tico, anafado, introvertido, com \u00f3culos, feio de cara, pior de corpo, quase careca e com fatos gastos da Zara. Era \u00f3bvio que eu n\u00e3o detinha o que era preciso para fazer frente \u00e0 dona B\u00e1rbara. Tal como na savana o le\u00e3o ataque sempre o b\u00e2mbi mais d\u00e9bil, eu era o b\u00e2mbi desta hist\u00f3ria. Encolhido de vergonha segui para a casa de banho enquanto ela foi para a copa encher o bucho com bolos comprados pela empresa onde eu sou um dos s\u00f3cios. Bolos diariamente colocados na copa \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quem quisesse um aconchego a meio da manh\u00e3, mas era sabido por todos, que a dona B\u00e1rbara empanturrava-se sem piedade. As intrigas diziam que era carente de amor e que era nos bolos que ado\u00e7ava a vida. Ningu\u00e9m os provava mas tamb\u00e9m n\u00e3o lhe diziam uma palavra, havia um temor generalizado de enfrentar a dona B\u00e1rbara.\n\nSim j\u00e1 me questionei do mesmo, se era s\u00f3cio da empresa porque \u00e9 que n\u00e3o a despedia? Dificilmente comer todos os bolos da copa seria um despedimento por justa causa e muito menos as minhas queixas de ouvir as suas banalidades, al\u00e9m disso a dona B\u00e1rbara era ex\u00edmia profissionalmente, folhas de *excell* impolutas, balan\u00e7os aprumados, fluxos de caixa verificados ao mil\u00edmetro, \u00a0balancetes que davam gosto de ler, \u00a0declara\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de IVA que colegas pediam para serem emolduradas, \u00a0por\u00e9m todos dela fugiam nos corredores, festas de natal e na festa de final do ano fiscal.\n\nFoi depois daquela humilha\u00e7\u00e3o que me ocorreu comprar uma besta e, como que por inspira\u00e7\u00e3o divina sonhei um plano: quando ela me atacasse no corredor com as suas banalidades eu levantaria, suavemente, a besta e disparava-lhe exatamente na garganta. De maneira alguma o meu objectivo seria mat\u00e1-la, que eu saiba n\u00e3o sou um homicida, somente pretendia destruir-lhe as cordas vocais. Ainda n\u00e3o reuni a coragem para p\u00f4r o plano em marcha, por\u00e9m todos os dias quando ela abre a goela j\u00e1 visualizei uma flecha a atravessar-lhe a garganta.\n\nDepois veio o Euromilh\u00f5es. Dona B\u00e1rbara fazia quest\u00e3o de todas as segunda-feiras dizer-me os n\u00fameros do seu boletim, escolhi o n\u00famero 10 porque foi o n\u00famero da casa onde nasci, o 25 porque foi a idade com que me separei, o 7 porque \u00e9 a hora que todos os dias acordo, o 14 porque \u00e9 o meu dia de anos e o 3 porque dizem \u00e9 o n\u00famero da sorte. Que mal \u00e9 que eu fiz ao mundo para ter de levar com esta informa\u00e7\u00e3o? Porqu\u00ea eu? Ent\u00e3o e o senhor Ant\u00f3nio joga no Euromilhoes? Perguntou-me no corredor - expliquei-lhe que as probabilidades de ganhar eram muito, mesmo muito baixas, e quando ganhava balan\u00e7o para desenvolver o racioc\u00ednio, ela desatou aos gritos, Mas o senhor acha que eu n\u00e3o mere\u00e7o a sorte? - \u00a0toda a gente no escrit\u00f3rio olhava para mim, mais uma vez, e eu em p\u00e2nico sem saber o que fazer, fixei o olhar no extintor que estava na parede, que vontade de lhe dar com aquilo na cara, \u00e9s s\u00f3cio da empresa n\u00e3o a vais matar agora, a raz\u00e3o tranquilizou-me. Engoli a saliva, arquivei os desejos na caixa \u201choje n\u00e3o\u201d e para que ela se calasse disse-lhe, Vou jogar esta semana. Nunca lhe tinha visto um sorriso mas foi isso que aconteceu. Um sorriso carinhoso, parecia dez anos mais nova e havia uma beleza quase sedutora, ficou a olhar para mim com satisfa\u00e7\u00e3o, penso que foi a primeira vez que viu em mim algum valor, Depois diga-me os seus n\u00fameros, e foi-se embora. Todas as segundas mostro-lhe o papel do Euromilh\u00f5es preenchido e pago, ela devolve-me esse sorriso, h\u00e1 ali um brilho de beleza que me desconcerta e diz-me, Ai que bom boa sorte! - e poupou-me a tortura dos seus mon\u00f3logos. Claro que os outros dias n\u00e3o me safo mas uma vez por semana j\u00e1 conta como felicidade.\n\nE n\u00e3o \u00e9 que por causa da dona B\u00e1rbara ganhei o primeiro pr\u00e9mio. Eu apenas gastava dois euros para ganhar vinte e cinco minutos de felicidade. Para facilitar-me a vida, usava sempre os mesmos cinco n\u00fameros do registo como t\u00e9cnico oficial de contas. E, vai-se l\u00e1 saber como, \u00a0ganhei 30 milh\u00f5es de euros. E as chatices que vieram?\n\nAl\u00e9m da dona B\u00e1rbara mais ningu\u00e9m sabia que jogava, os outros s\u00f3cios da empresa e meus amigos sabem exatamente o que penso desses jogos, \u00e9 atirar dinheiro \u00e0 rua e criar falsas esperan\u00e7as. E agora como \u00e9 que fa\u00e7o? Uma coisa era certa, ningu\u00e9m podia saber sen\u00e3o nunca mais iria ter descanso. Vesti, em pleno dia quente de julho, cal\u00e7as de ganga, sapatos de fim\u2011de\u2011semana, camisa branca, gabardina, chap\u00e9u de feltro preto, \u00f3culos de sol, e \u00e0s costas uma mochila pequena vermelha oferta promocional da marca de gelados Ol\u00e1, para \u00a0transportar os fardos de notas, e fui ao quiosque. Aguardei dissimulado atr\u00e1s de uma frondosa laranjeira existente no passeio a dez metros do quiosque, que os clientes se fossem embora. Aproximei-me, olhei para a esquerda, para a direita, meti a m\u00e3o dentro da gabardina alcancei do bolso interno o boletim, entreguei ao senhor e timidamente afirmei, \u00c9 para levantar o pr\u00e9mio por favor, Bom dia deixe-me confirmar aqui os n\u00fameros . De seguida arregalou os olhos ao perceber que me tinha sa\u00eddo o primeiro pr\u00e9mio, a minha pessoa juntamente com esse boletim val\u00edamos 30 milh\u00f5es de euros, nunca ningu\u00e9m me tinha cotizado com um valor e muito menos t\u00e3o alto. \u00a0Por momentos pensei que me iria dar um tiro ali mesmo mas n\u00e3o, disse-me que aquele pr\u00e9mio tinha de ser levantado no departamento do jogo.\n\nN\u00e3o fazia ideia onde isso era mas procurei no telefone e l\u00e1 fui eu. Cheguei ao tal departamento, entreguei a minha identifica\u00e7\u00e3o e pediram-me um IBAN para transferir a quantia. N\u00e3o seria em fardos de notas, a mochila era desnecess\u00e1ria. Disseram-me que vinte por cento do pr\u00e9mio \u00e9 imposto para o estado. Que sacanas. Eu ganhei o pr\u00e9mio mas eles levam a sua parte.\n\nMeteu-se o fim-de-semana e dois dias depois entraram 24 milh\u00f5es na minha conta, os outros 8 milh\u00f5es foram para os bolsos do estado. Que gatunos. De repente, eu, Alberto Ant\u00f3nio 49 anos de idade, baixinho e gordinho, pouco interessante para o mundo, contabilista e s\u00f3cio gerente da MendesVinicusSousa LDA, era, a partir de agora, milion\u00e1rio. Assim, da noite para o dia. E a primeira pergunta caiu como um murro no est\u00f4mago, e agora Albertinho o que vais fazer da tua vida? Eu podia fazer o que quisesse, podia contratar a banda filarm\u00f3nica dos Olivais para ir tocar \u00e0 minha casa, podia comprar um par de Ferraris, podia comprar um veleiro, podia \u2026 mas se o fizesse, toda a gente iria suspeitar que eu era traficante de droga, ou milion\u00e1rio por milagre, e nunca mais teria uma vida tranquila. A minha felicidade sempre esteve na tranquilidade. Sabia que tinha de levar uma vida regrada, sem mostrar sinais de riqueza desmedida. Uma coisa era certa, nunca mais ia aturar a chata da dona B\u00e1rbara e nunca mais iria trabalhar de contabilista. Nunca gostei desse trabalho mas era o \u00fanico curso que havia para estudar \u00e0 noite e era isso que pagava a presta\u00e7\u00e3o ao banco da casa onde vivia com os meus gatos.\n\nVou deixar a contabilidade, digo aos meus s\u00f3cios que vou fazer uma pausa, que preciso de f\u00e9rias, sei l\u00e1 qualquer coisa. E foi isso que fiz. Eles n\u00e3o fizeram muitas perguntas, um pouco desconcertante parecia que me queriam ver pelas costas. Disse-lhes que voltar\u00edamos a falar em tr\u00eas meses, para n\u00e3o levantar muitas suspeitas, e eles aceitaram sem retic\u00eancias. Depois deste peso fora, fui confortar-me ao melhor restaurante da cidade: sete ostras da ria formosa para come\u00e7ar, uma garrafa de branco recomendada pelo *sommelier*, tostinhas com presunto de pata negra, cem gramas de salm\u00e3o fumado selvagem do Alasca, arroz de lavagante e de sobremesa um vinho do porto com est\u00e1gio de trinta anos em barricas de carvalho. 934 euros foi a conta. Paguei e quando vi o extracto banc\u00e1rio n\u00e3o dei pela falta do dinheiro. Era como se tivesse perdido umas moedas no sof\u00e1. De seguida fui ao Hotel Ritz e pedi a su\u00edte mais cara. A senhora olhou-me desconfiada, De momento temos dispon\u00edvel a nossa su\u00edte Royal com 175 metros quadrados localizada no 9\u00ba andar, varanda privada e - interrompi e disse-lhe - sim \u00e9 exatamente essa que procurava, Bom s\u00e3o dezassete mil e quinhentos euros a noite, Com certeza - disse humildemente. A cara da recepcionista assumia express\u00f5es que ela desconhecia, Bom vou ter de lhe pedir para pagar neste momento - rematou com noventa porcento de certeza que eu seria um louco varrido. O seu tom n\u00e3o foi agrad\u00e1vel mas n\u00e3o a condeno, a minha figura de gabardina, chap\u00e9u preto de feltro e a pequena mochila vermelha dos gelados Ol\u00e1 nas costas dava-me um ar assustador. Tirei o cart\u00e3o de cr\u00e9dito e pus encima da mesa. Ela continuava desconfiada, parecia que a qualquer momento iria gritar pelos seguran\u00e7as. Quando a m\u00e1quina de pagamentos do cart\u00e3o de cr\u00e9dito come\u00e7ou a imprimir o comprovativo, a recepcionista n\u00e3o acreditava no que estava a acontecer, e eu tamb\u00e9m n\u00e3o. Ambos perdidos nas aleatoriedades do universo navegando pelo caos da vida. \u00a0Precisei de fazer um teste para saber se isto era real, peguei no telem\u00f3vel, consultei o meu extrato banc\u00e1rio, e uma vez mais, fiquei com d\u00favidas se tinham tirado o dinheiro da conta banc\u00e1ria, tinha exatamente a mesma quantidade obscena de d\u00edgitos na conta. Agradeci, peguei na chave e fui para o elevador.\n\nA su\u00edte era gigante, tr\u00eas vezes maior que o meu apartamento, umas vistas de Lisboa de cortar a respira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fazia ideia que havia este tipo de oferta na cidade. Depois de trinta minutos de espanto abateu-se o t\u00e9dio como a sonol\u00eancia que vem depois de muito comer. Reinava o luxo mas n\u00e3o havia nada para fazer: as paredes n\u00e3o falavam, as vistas n\u00e3o sorriam, a cama era grande mas estava vazia e \u00a0as poltronas n\u00e3o me abra\u00e7avam. Encontrei um livro, bastante bem encadernado, capa de pele e letras com relevo, Servi\u00e7o de quartos. Peguei no telefone e matei o aborrecimento com um pedido de uma lagosta suada grande, duas doses de batatas fritas e champanhe bruto Franc\u00eas, desconhecia marcas por isso pedi a melhor garrafa. N\u00e3o sabia que uma garrafa podia custar mil euros. Comi e bebi at\u00e9 ficar cheio, mas o vazio teimava em continuar. Levava todo o dia sozinho, sentia-me perdido na cidade onde nasci e cresci, nem uma conversa, uma discuss\u00e3o, ou um par de banalidades, apenas sil\u00eancio acompanhando-me onde quer que fosse, e nada o calava. Comecei a ter saudades dos mon\u00f3logos da dona B\u00e1rbara.\n\nPartilhar esta vida de milion\u00e1rio obrigava-me a abrir m\u00e3o do segredo. N\u00e3o tenho mulher, nem filhos, os gatos s\u00e3o porreiros mas n\u00e3o falam, n\u00e3o apreciam vinho reserva e n\u00e3o se entusiasmam com su\u00edtes de luxo, mas tamb\u00e9m sei que eles nunca se aproveitariam da situa\u00e7\u00e3o. Tinha alguns amigos mas o que lhes iria dizer, Fernando deixa a tua vida e vem viver comigo? Ou, Victor depois do trabalho vem ter comigo e vamos viver a boa vida? Isso n\u00e3o era um plano. Ent\u00e3o o que iria fazer com a vida? Caminhava em longos c\u00edrculos pela su\u00edte royal, olhos postos no ch\u00e3o, pensamentos sem conclus\u00f5es, as vistas cantavam beleza mas eu procurava respostas no soalho. Em jeito de murm\u00fario falava comigo: podia viajar sozinho e fazer amigos pelo caminho, podia, mas sei l\u00e1 n\u00e3o me apetecia; podia ir aprender golfe e jogar todos os dias, podia, mas n\u00e3o me apetecia; podia ir aprender a velejar e fazer regatas pelo mundo, podia mas tamb\u00e9m n\u00e3o me apetecia; podia escolher uma nova profiss\u00e3o, montar uma empresa e fazer dinheiro podia, mas dinheiro j\u00e1 tinha e sei l\u00e1 n\u00e3o me apetecia. Que ang\u00fastia! Porqu\u00ea? Porqu\u00ea \u00e9 que ganhei esse maldito pr\u00e9mio? Tantos anos de dedica\u00e7\u00e3o a organizar a minha vida para ter sossego e agora isto? Desde logo imagino que devem existir vidas mais emocionantes mas a que tinha \u00a0j\u00e1 estava resolvida. Agora ando aqui \u00e0s voltas com preocupa\u00e7\u00f5es na su\u00edte mais cara da cidade, com a conta banc\u00e1ria empanturrada de dinheiro e sem saber o que fazer. O desespero acelerava-me o passo, o ang\u00fastia dilatava-me as pupilas, e a pergunta repetia-se vezes sem conta, agora o que fa\u00e7o com a minha vida? E um grito silencioso \u00a0percorreu-me o corpo e fiquei em sil\u00eancio durante uns minutos, a quietude preencheu-me desde os p\u00e9s at\u00e9 \u00e0 frente, levantei a cabe\u00e7a e Lisboa estendia-se \u00e0 minha frente. N\u00e3o reagi, n\u00e3o tentei analisar, e por um momento parecia que a cidade falava comigo mas a voz vinha de dentro, Alberto o teu sonho. O meu sonho? Qual sonho ? Bom, em tempos quis ser ator, mas agora j\u00e1 n\u00e3o queria, tamb\u00e9m j\u00e1 quis ser m\u00fasico, mas agora j\u00e1 n\u00e3o me inspirava, tamb\u00e9m j\u00e1 quis ser pintor mas aos cinquenta n\u00e3o me vou inscrever numa escola de artes. A ang\u00fastia regressava, inspira devagar, e expira devagar. Ah, tamb\u00e9m j\u00e1 gostei de escrever, e a verdade \u00e9 que \u00e0s vezes ainda ataco o papel. Talvez fosse isso e hoje poderia come\u00e7ar a escrever. \u00c9 isso mesmo vou escrever.\n\nAinda no Ritz de barriga cheia de lagosta, peguei na mochila dos gelados ol\u00e1 e meti l\u00e1 dentro a garrafa de champanhe, aquele sitio n\u00e3o era para mim, abandonei o quarto, desci de elevador, pedi um t\u00e1xi e fui para casa. Sentei-me na pequena mesa que tenho na marquise da sala. Peguei numas folhas de papel perdidas entre duas revistas que nunca li, encontrei uma caneta Bic praticamente nova, e ainda sem saber o que p\u00f4r no papel aproximei a caneta e comecei a escrever.\n\nQuerida B\u00e1rbara,\n\nNunca fui uma pessoa violenta, \u00e9 certo que na adolesc\u00eancia matei muita formiga mas depois disso a \u00fanica coisa que queimei foi as pestanas para estudar contabilidade, tempos esses que n\u00e3o guardo nenhuma saudade.\n\nPor\u00e9m desde que conheci a sua pessoa tenho sido brindado com a sua companhia e vem crescendo em mim, de uma forma bastante natural, umas vontades um tanto violentas, que como deve imaginar me surpreendem bastante. Ao in\u00edcio, questionei-me se seria por ter mudado de marca de leite mas logo percebi que a raz\u00e3o era pelas torturas que me pregava no corredor da empresa. N\u00e3o lhe sei dizer quantos s\u00e9ries j\u00e1 vi na televis\u00e3o sobre assassinos em s\u00e9rie e nunca entendi como h\u00e1 pessoas capazes de tais brutalidades a sangue frio, n\u00e3o obstante, agora come\u00e7o a entender onde podem nascer tais des\u00edgnios.\n\nA mero t\u00edtulo de exemplo, j\u00e1 imaginei atacar-lhe de muitas formas poss\u00edveis e o mais surpreendente \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 um esfor\u00e7o para pensar, as ideias surgem organicamente \u00a0atrav\u00e9s de um sonho sonhado enquanto estou acordado. H\u00e1 um plano em concreto t\u00e3o belo, uma cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica que n\u00e3o pode morrer solteira, sinto uma vontade enorme de a partilhar consigo e por isso escrevo-lhe esta carta.\n\nEstou sentado na pequena marquise da sala, apesar de estar um dia quente e solarengo n\u00e3o vejo o sol, o apartamento onde vivo est\u00e1 orientado a norte, t\u00e3o pouco h\u00e1 uma bonita vista, vejo pr\u00e9dios cinzentos com fachadas a chorarem por uma pintura, impera um sil\u00eancio que soa a melodia e um prazer ao escrever que me sinto no s\u00edtio mais harmonioso deste planeta, mesmo sabendo que estou no cora\u00e7\u00e3o da pontinha.\n\nA dona B\u00e1rbara, ex\u00edmia profissional formada em Administra\u00e7\u00e3o sabe o que \u00e9 uma besta? Tamb\u00e9m conhecida por balestra, ou balesta, \u00e9 no entanto mais conhecida por besta. Gosto da forma como essas cinco letras juntas saem projetadas da minha garganta, h\u00e1 uma garra, h\u00e1 um poder quase animal quando digo b-e-s-t-a.\n\nA besta foi muito usada nos tempos medievais e consiste num arco de madeira montado sobre uma haste, tamb\u00e9m ela de madeira. \u00c9 portanto uma pe\u00e7a em madeira maci\u00e7a. O famoso Leonardo Da Vinci desenhou uma apesar de nunca a ter produzido, foram muito usadas no s\u00e9culo XVI e acredita-se que as primeiras foram criadas seis s\u00e9culos antes de Cristo pelos chineses. Antes de cristo Dona B\u00e1rbara, e pelos chineses h\u00e1 mais de dois mil anos, veja bem. Ora, a besta dispara flechas com alta precis\u00e3o e tremenda pot\u00eancia, de a\u00ed o seu nome em latim que significa animal, fera. Hoje em dia n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o comuns de encontrar, mas a internet, como diz o meu sobrinho, \u00e9 uma coisa maravilhosa. E h\u00e1 dois dias os correios entregaram c\u00e1 em casa uma besta feita em carvalho franc\u00eas. Custou-me uma pequena fortuna, mas n\u00e3o \u00e9 para estes caprichos que o dinheiro serve o seu melhor prop\u00f3sito?\n\nAgora digo-lhe com um elevado grau de certeza, esta besta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma beleza \u00e9 tamb\u00e9m uma verdadeira fera. Coloquei vinte sacos de farinha sob a bancada da cozinha, ergui-a, a madeira \u00e9 suave como a seda, as suas curvas s\u00e3o acentuadas mas macias, parecia estar a passar a m\u00e3o no p\u00ealo de um grande felino, talvez um jaguar, animal manso nas minhas m\u00e3os mas um assassino se as circunst\u00e2ncias assim lhe exigissem, e com o indicador senti o gatilho met\u00e1lico em a\u00e7o escovado, que poder dona B\u00e1rbara, por momentos senti o guerreiro que h\u00e1 em mim a ganhar vida, os m\u00fasculos adormecidos a acordarem, uma tens\u00e3o gloriosa, senti-me forte, passei o dedo indicador e pressionei o gatilho. Furou os vinte sacos e abriu um buraco de 30 cent\u00edmetros na parede. Que besta, que animal! Que prazer dona B\u00e1rbara.\n\nJ\u00e1 estou a imaginar como ficar\u00e1 na sua garganta. Ai pe\u00e7o desculpa, adiantei-me demasiado r\u00e1pido, imagino-a a despejar no corredor aquelas banalidades que at\u00e9 as paredes choram sangue de as ouvir, e nesse preciso momento levantarei a besta, a dona B\u00e1rbara far\u00e1 o que qualquer animal em apuro faria, dar uns passos atr\u00e1s e acabar encostada \u00e0 parede, as suas pupilas ficar\u00e3o dilatadas, ver\u00e1 a minha pessoa como nunca viu, talvez nesse momento veja o animal que vive em mim, passarei a m\u00e3o direita pelo carvalho franc\u00eas, farei pontaria e apertarei o gatilho. N\u00e3o haver\u00e1 d\u00favidas acertar-lhe-ei nas cordas vocais, nem um \u201cah\u201d ir\u00e1 poder dizer. Mudar\u00e1 o resto da sua vida, nunca mais poder\u00e1 soletrar uma palavra. Irei providenciar-lhe os melhores cuidados de sa\u00fade para garantir que n\u00e3o ter\u00e1 nenhuma outra mazela e vou exigir aos restantes s\u00f3cios da empresa para ser promovida a chefe do seu departamento com um ordenado a acompanhar. No dia em que recomece o trabalho, irei fazer quest\u00e3o de ir trabalhar todos os dias. Todos os dias cruzar-me-ei consigo nos corredores e perguntar-lhe-ei, que tal foi o dia? Como est\u00e1 o vizinho? Vou deliciar-me com o seu sil\u00eancio e perguntar-lhe, \u00a0N\u00e3o diz nada? N\u00e3o vai gritar? \u00a0- e continuarei - Claro que n\u00e3o, porque a besta tirou-lhe o pio. A sua cara ficar\u00e1 vermelha de raiva e eu por dentro terei uma satisfa\u00e7\u00e3o maior que a que tive quando \u00a0de pequeno fui ao circo. \u00a0Dir-lhe-ei, N\u00e3o precisa de agradecer dona B\u00e1rbara, fi-lo com muito gosto. Que passe um bom dia. Seguirei o corredor e alegremente vou urinar.\n\nN\u00e3o sei o que ouve mas eu quando leio e releio estas palavras oi\u00e7o passarinhos a chilrear, umas notas graves de um contrabaixo, algumas notas de piano e um clarinete tocando uma harmoniosa melodia.\n\nEspero que esta carta a encontre bem  \nAnt\u00f3nio Alberto\n\nDe uma vez. Veio-me assim e assim saiu. Que bonito, que sensa\u00e7\u00e3o. O meu corpo pulsava e j\u00e1 ansiava a vontade de mostrar ao mundo. Mas como? \u00a0Sa\u00ed de casa, fui ao antigo videoclube do bairro e pedi para imprimir a carta. \u00a0Precisava de ver no papel o que tinha acabado de escrever. Estava satisfeito. Mas espera, guarda essa folha, deixa repousar a emo\u00e7\u00e3o, deixa ver se a magia agarra ao papel ou se passa r\u00e1pido como os amores do ver\u00e3o, mesmo os n\u00e3o correspondidos como os meus. Voltei a casa tomei um banho, brotava uma euforia desmedida, tentei apaziguar os \u00e2nimos com \u00e1gua fria, ser\u00e1 que tinha feito magia ou apenas uma porcaria? Tratei de n\u00e3o pensar no que acabava de escrever, dif\u00edcil tarefa. Vesti-me, meti a carta no bolso e sa\u00ed para ir tomar um pouco de ar. Olhava para o c\u00e9u, via diferentes tonalidades de azul, as cores das flores eram exuberantes, as nuvens no c\u00e9u pareciam esculturas. Fui ao caf\u00e9 do Batalha, dirigi-me ao balc\u00e3o e estavam os mesmos de sempre, pedi um caf\u00e9. As palavras da carta eram minhas mas j\u00e1 n\u00e3o me lembrava de quase nada, tinham sa\u00eddo t\u00e3o r\u00e1pido, n\u00e3o penses nisso. Dois dedos de conversa com o patr\u00e3o, o estado da na\u00e7\u00e3o, os pol\u00edticos e os familiares dos pol\u00edticos, os buracos do alcatr\u00e3o e a chuva que n\u00e3o cessa de cair e conversa acabada. Deu-me a bica mas desta vez n\u00e3o a bebi no balc\u00e3o, fui para uma mesa livre e sentei-me, n\u00e3o consegui esperar mais, desdobrei a folha guardada no bolso do casaco, provei o caf\u00e9, n\u00e3o estava queimado, e reli o que tinha escrito h\u00e1 uma hora.\n\nN\u00e3o reconhecia aquela voz, fui mesmo eu que escrevi? Ainda ouvia a sinfonia enquanto relia as palavras. S\u00f3 quando terminei \u00e9 que voltei ao caf\u00e9 do Batalha. Eu rec\u00e9m-milion\u00e1rio mas a beber este caf\u00e9 no tasco do Batalha \u2026 e que bem que sabia.\n\nAgradeci o caf\u00e9, paguei e sa\u00ed rua fora. Uma alegria animava-me mais forte que a cafe\u00edna, uma satisfa\u00e7\u00e3o com tudo o que via. Caminhei pelas ruas, sentia um forte desejo de partilhar esta melodia. N\u00e3o estava alcoolizado mas \u00e9 certo que estava bastante alterado. Diria que por momentos perdi a consci\u00eancia da minha pessoa, porque quando voltei \u00e0 minha pessoa estava a receber um recibo do pagamento do envio de uma carta registada nos correios. Olho para nome, B\u00e1rbara Santiago, a dona B\u00e1rbara! Ai meu deus como foi isto acontecer? Ant\u00f3nio Alberto o que foste fazer? Esperavam-me seis dias p\u00e2nico e pensei, que se dane sinto-me t\u00e3o bem, e sa\u00ed dos correios com uma volumosa leveza e um sorriso a pensar na beleza da dona B\u00e1rbara.\n\n\\--\n\nConto originalmente publicado no meu blog [link]\n\nPodem seguir-me no [link]",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "1178gjk"
        },
        {
            "title": "Velharias",
            "selftext": "Nossas piadas ficaram velhas,\n\nNosso riso, envergonhado,\n\nNossas juras, palavras meras,\n\nNossos gritos, abafados.\n\n&#x200B;\n\nNosso quadro, estranha pintura,\n\nDo expressionismo \u00e0 morta natura,\n\nSuja, quebrada nossa moldura,\n\nApedrejada nossa escultura.\n\n&#x200B;\n\nAinda, ap\u00f3s tanto esc\u00e1rnio feito,\n\nVide o passado que nos rompeu,\n\nRaios, ainda n\u00e3o satisfeito,\n\nIncendiaste o nosso museu.",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "10d0b19",
            "comments": [
                "[deleted]",
                " MEUDEUS ISSO T\u00c1 PERFEITO!!!!! Uma das melhores poesias que eu j\u00e1 li por aqui!"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Uma hist\u00f3ria",
            "selftext": "Quando o primeiro p\u00e1ssaro canta\nEla desperta\nSuas p\u00e1lpebras carregam a rajada do sol\n\nO tempo guia seus l\u00e1bios\nQue pouco a pouco\nSoam\nE tudo ao seu redor se da conta\n\nComo num floco de neve,\nO sol reflete em seus olhos\nBrilhantes como diamantes\nNegros como \u00e9bano\n\nDesafiando o pr\u00f3prio apolo\nEla mexe os len\u00e7\u00f3is\nE forma sua escultura\n\nCom sua pregui\u00e7a malemolente\nTece a sensualidade de uma ninfa\nCada movimento uma poesia\nCada suspiro um calmante\n\nSua cama brava por ter que deixa-la\nAgarra sua cintura\nE a p\u00f5e a rolar-se com pregui\u00e7a \n\n\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-\n\nUma nova estrutura\nO primeiro grave\nEcoa pelo ch\u00e3o\nA casa \u00e0 rever\u00eancia \nEla distra\u00edda\nSegue mal humorada\n\nEscova os dentes\nToma \u00e1gua\nVai ao banheiro\nSe olha no espelho\n\nN\u00e3o est\u00e1 feliz\n\nN\u00e3o v\u00ea o que fez?\nO espelho diz\nEla assustada\nOlha com defesa\nE diz n\u00e3o entender sua beleza\nBeleza \u00e9 sentimento\nEle replica\nNisso n\u00e3o posso te ajudar\n\nEla puxa sua barriga\nE o espelho se pergunta\nMas n\u00e3o fala\nEla se lembra\n\nO espelho quebra\nEla se desespera\n\n\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-\n\nNa mera posi\u00e7\u00e3o de admirador\nOs cacos de vidro acompanham sua jornada\nCada passo tomado, para tira-lo dali\nSeus elogios foram em v\u00e3o \nEle sabia disso\nEla n\u00e3o\nMantendo-se feliz \nTentando acreditar no que o espelho diz\nCom uma p\u00e1\nEla varre cada caco\nJunta-os em um peda\u00e7o de jornal\nE pensa em guarda-los\nNas passadas leves de uma bailarina\nDecide ir ate o lixo\nNo fundo ela sabe que ele n\u00e3o vai resolver\n\n\nEla caminha com o jornal na m\u00e3o ate a lixeira\nComo uma bailarina despeja\nTal momento, prova para a casa que\nEla ja aceitou sua beleza\nCom passadas de uma bailarina\nEla despeja tudo\nVermelho escuro escorre de sua mao\nUm corte \nEla ri, pensa em tudo que aconteceu\nE gargalha sobre seu corte\nEh tao belo o vermelho ela pensa\nSe sente perfeita como sempre foi\nEspelho espelho meu\nNao preciso de voce\nPara dizer o que eh meu",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "z5gb67"
        },
        {
            "title": "Sob a Lua de Sangue [O que achou?]",
            "selftext": "Estou entre os mortos  \nMas meu fraco cora\u00e7\u00e3o ainda bate...  \nEu nunca havia visto  \nT\u00e3o macabro cemit\u00e9rio escarlate...!  \n\nSob a lua de sangue,  \nPedras vermelhas feito rubi podre  \nEsculpem sepulturas, esculturas  \nDe anjos sombrios, vermelhos, quase vivos  \n\nCujos olhos vigiam a terra f\u00fanebre  \nE nos julgam conforme as escrituras  \nDando \"Gl\u00f3ria!\" \u00e0s torturas dos lascivos  \nSob a lua de sangue.  \n\nAmor, traz a minha soma!  \nO hidromel dos deuses  \nQue me deixa passear  \nPela roda do Samsara!  \n\nAmor, n\u00e3o me deixa em coma!  \nSalva-me das moiras  \nQue me amarram no tear  \nDesta roda do Samsara!  \n\nSob a lua de sangue,  \nEsqueletos vermelhos me atormentam  \nBrotam do ch\u00e3o e assombram como fogo  \nE me pegam, e estalam, e me agarram  \n\nOssos que caem, que racham, que quebram  \nSempre se partem e juntos de novo  \nDan\u00e7am a dan\u00e7a da dan\u00e7a macabra  \nSob a lua de sangue.  \n\nAnjos azuis, onde est\u00e3o?  \nJ\u00e1 acabou o apocalipse!  \nSei que Deus perdeu  \nMas permane\u00e7o aqui  \nPreso vivo em sepulto  \nSob a lua de sangue.  \n\nE quando o sol amanh\u00e3  \nExpiar a horr\u00edvel noite,  \nV\u00e3o exumar meu corpo  \nPara ver que ainda vivo:  \nAinda tenho muito  \nA amar e ser amado.",
            "subreddit": "rapidinhapoetica",
            "topic": "esculturas",
            "id": "raqxqw",
            "comments": [
                "\nO Autor deste texto utilizou a tag [O que achou?], indicando que deseja receber cr\u00edticas a respeito de seu texto. \u00c9 indicado que, caso voc\u00ea deseje fazer uso dessa tag, tamb\u00e9m contribua com cr\u00edticas e coment\u00e1rios [em outras postagens que fa\u00e7am uso dessa [link]\n\nTanto o OP quanto o r/rapidinhapoetica se beneficiariam bastante da sua contribui\u00e7\u00e3o! Criar um ambiente construtivo para aprecia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de arte textual \u00e9 algo que tamb\u00e9m depende de voc\u00ea.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/rapidinhapoetica) if you have any questions or concerns.*",
                "Meu terceiro poema aqui, e o primeiro em que trabalho o ritmo de maneira mais t\u00e9cnica e cuidadosa. Tamb\u00e9m \u00e9 o primeiro em que uso tanto estrofes compostas. \n\nMe inspirei outra vez na est\u00e9tica ultrarrom\u00e2ntica. Estou tentando aperfei\u00e7oar isso.\n\nAceito qualquer cr\u00edtica!",
                "Tirando o fato de que ficou meio confuso de ler por conta de algumas partes que ficaram juntas (mas nada que se preocupar, apenas uma observa\u00e7\u00e3o) Eu curti bastante, se sabe usar as palavras e o ambiente que se conseguiu passar de um cemit\u00e9rio foda e esqueletos vermelhos (que me lembram jogos como a DLC do Specter Knight), enfim, parab\u00e9ns pelo projeto hehe",
                "Ol\u00e1, camarada! Parab\u00e9ns pelo seu texto, sua voz l\u00edrica \u00e9 muito boa e me fisgou desde as primeiras linhas. Gostei da dial\u00e9tica das cores que subtrai do claro/azul e o escuro/vermelho sua dimens\u00e3o original - tenho comigo que o vermelho sempre esteve mais ligado \u00e0 vida do que a morte ( por ser sangue e puls\u00e3o por vida) e o azul \u00e0 frieza e a morbidade (a neve e a puls\u00e3o por morte).\n\n&#x200B;\n\nAlgumas pontua\u00e7\u00f5es de gosto pessoal que eu faria, seria de convida-lo a uma reflex\u00e3o sobre a necessidade de adjetiva\u00e7\u00f5es compostas. Por exemplo, \"pedras vermelhas feito rubi\" tem mais impacto do que pedras vermelhas feito rubi podre para mim, porque imageticamente \u00e9 mais dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada. Outro exemplo est\u00e1 no seu \"esculpem sepulturas \\[escultura\\] de anjos sombrios\".  A dimens\u00e3o de esculpir e de escultura s\u00e3o redundantes nesse contexto, raz\u00e3o pela qual a supress\u00e3o de escultura s\u00f3 aumentaria a fluidez do teu escrito.\n\n&#x200B;\n\nEnfim, espero t\u00ea-lo ajudado. Continue escrevendo, camarada!"
            ],
            "num_comments": 4
        }
    ]
}