{
    "posts": [
        {
            "title": "Ciro Gomes citando o assalto em que Bolsonaro teve sua motocicleta e arma levados",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "x0prb4",
            "comments": [
                "Tipo, \u00e9 engra\u00e7ado e tal, virou meme mas...\n\nDependendo de como for merm\u00e3o, tem jeito n\u00e3o\n\nSe colocarem a arma na sua costela de costas, um abra\u00e7o\n\nSe puxarem a arma primeiro \u00e9 70/30",
                "a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 ir embora daqui, lugar muito violento e a gente n\u00e3o tem o direito de se defender.\n\nS\u00f3 olhar pra quantas pessoas tem armas e conseguem se defender com elas no Brasil se for 1 em 100 mil \u00e9 muito creio eu, o resto n\u00e3o consegue porte de arma",
                "O treinamento de defesa pessoal armada atualmente prev\u00ea e antecipa essas situa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o pode chegar nunca no ponto do \u201cperdeu\u201d porque perdeu mesmo",
                "Kkkk. Um bund\u00e3o que tem uma arma, vira um bund\u00e3o armado.",
                "Nossa, queria saber onde fa\u00e7o esse treinamento para ser o super homem e nunca ser pego de surpresa e me tornar imune a assaltos. Ainda mais os que s\u00e3o feitos com o uso de motos.",
                "O ponto \u00e9 que ao citar isso Ciro cria empatia para com o bolso no p\u00fablico pois quem j\u00e1 foi assaltado, se coloca na pele da v\u00edtima, e n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que tentam fazer isso com ele, achei que o Ciro deveria ter aprendido essa .",
                "[deleted]",
                "Ue, ele foi vitima de assalto, n\u00e3o entendi a gra\u00e7a ai. Tem gangues que focam em assaltar policiais justamente para levar a arma e, as vezes, matar o agente. Ser\u00e1 que o Ciro acha que viol\u00eancia \u00e9 engra\u00e7ado? Ele tamb\u00e9m culpa a vitima do estupro por estar usando rouba curta?",
                "Como se ser militar te d\u00e1 impunidade contra bandido? \u00c9 como se algu\u00e9m falar que pra resolver a fome... \u00e9 s\u00f3 todo mundo ser cozinheiro(a).",
                "O cidad\u00e3o ter sua arma de fogo n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica de seguran\u00e7a, \u00e9 apenas ele exercendo sua liberdade.",
                "Vixe agora os bolsolires viraram moralistas kkkkkk a boiada muge",
                "Ciro \u00e9 mestre nesses argumentos aleatorios que vem do nada e v\u00e3o pra lugar nenhum.\n\nO lula \u00e9 encantador de serpentes e o Ciro encantandor de burros.",
                "Do jeito que Cear\u00e1 e Fortaleza s\u00e3o violentos, n\u00e3o \u00e9 atoa que ele tire sarro da viol\u00eancia.",
                "O argumento em favor de posse de armas vai muito al\u00e9m disso",
                "O Z\u00e9 povinho do politicamente correto secretamente adora culpar a v\u00edtima. :)",
                "Isso a\u00ed t\u00e1 fora de contexto. O Ciro estava falando de como armas legalizadas est\u00e3o mais facilmente indo parar na m\u00e3o de bandidos e milicianos. \n\nO Brasileiro n\u00e3o sabe  nem votar e quem liberar armas para todos os cidad\u00e3os. Querem liberar arma? Ent\u00e3o faz um treinamento fudido, bem maior do que tirar carteira de habilita\u00e7\u00e3o. No resto \u00e9 politicagem.",
                "o Ciro debocha pq se o meliante vem assaltar ele sabe que pode contar com o irm\u00e3o chegando de retroescavadeira pra resolver a situa\u00e7\u00e3o kkkk",
                "Esse argumento do Ciro \u00e9 muito baixo, e o pior \u00e9 que engana trouxa.",
                "Pera a\u00ed, o cara acha engra\u00e7ado o advers\u00e1rio pol\u00edtico dele ter sido assaltado? Quando o eleitor dele for assaltado ele vai achar gra\u00e7a tbm?",
                "Sim, mas com a arma, o Bolsonaro pelo menos havia uma chance de se defender. Sem ela, ele n\u00e3o teria nenhuma defesa.",
                "Para uma ser usada efetivamente como prote\u00e7\u00e3o, vc precisa andar atento o tempo todo (q tem um custo psicol\u00f3gico com o tempo), sacar a mesma rapidamente e atirar com um m\u00ednimo de precis\u00e3o. No Brasil de hoje, isso \u00e9 ainda mais s\u00e9rio, porque ao contr\u00e1rio do que aconteceu com Bolso em 1995, quem \u00e9 assaltado com arma e se rende hoje em dia \u00e9 executado na hora. \n\nHoje, se vc for assaltado estivver armado, vc tem 3 op\u00e7\u00f5es:\n1 reagir\n2 correr\n3 morrer\n\n\nE o problema maior \u00e9 que o residente de \u00e1reas urbanas q quer ter arma nas n\u00e3o quer treinamento, n\u00e3o quer ficar atento. Quer simplesmente amea\u00e7ar vizinho, matar gente na sa\u00edda da boate, em briga de tr\u00e2nsito, etc",
                "Bolsonaro at\u00e9 armado \u00e9 um merda kkkkkkkkkk",
                "Justificativas para desburocratizar a posse e o porte de armas:\n\n* Voc\u00ea deve ser livre para poder fazer o que quiser desde que n\u00e3o invada a propriedade dos outros nem agrida outras pessoas, ent\u00e3o proibir a pessoa de comprar seu pr\u00f3prio armamento \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima\n* \u00c9 importante tirar o monop\u00f3lio da viol\u00eancia das m\u00e3os do Estado\n* Quem quer uma arma compra em qualquer lugar, \u00e9 s\u00f3 querer e pagar (n\u00e3o sejam hip\u00f3critas, s\u00f3 no meu bairro eu j\u00e1 fiquei sabendo de uns 5 caras que vendem), mas, ao permitir que as pessoas sejam capazes de comprar armas legalmente, voc\u00ea torna mais f\u00e1cil a identifica\u00e7\u00e3o do dono do armamento\n\nJustificativas para burocratizar a posse e o porte de armas:\n\n* D\u00e1 mais dinheiro pro Estado\n* Garante o monop\u00f3lio da for\u00e7a ao leviat\u00e3\n\nPronto, podem brigar nos coment\u00e1rios :)",
                "Hahahahaha. \"Mesmo armado me senti indefeso.\". Vai passar lua de mel na pris\u00e3o, bicho feroz.",
                "Roubaram a arma do Bolsonaro e tamb\u00e9m tiraram casquinha da ex-esposa. Al\u00e9m de corno tamb\u00e9m \u00e9 bobo :( #22",
                "O povo que acha que povo armado vai fazer o bandido parar de assaltar deveria procurar as estat\u00edsticas dos EUA nos anos 80 e parar de mugir",
                "\u00c9 um **argumento pat\u00e9tico** contra as armas. Ali\u00e1s uma **fal\u00e1cia!**\n\n\u00c9 o mesmo que dizer: Teve policial que morreu em confronto com bandido, ent\u00e3o vamos acabar com a pol\u00edcia pq pol\u00edcia n\u00e3o funciona.",
                "kkkkk, Muito bom",
                "Esse debate teve v\u00e1rios momentos ic\u00f4nicos.\n\nAcho que o Lula fingindo amizade com o Ciro e sendo chamado de encantador de serpentes t\u00e1 no top 5.",
                "Argumentos",
                "\u00c9 por isso que as pessoas precisam de arma, \u00e9 imposs\u00edvel voc\u00ea evitar o fator surpresa, mas tamb\u00e9m \u00e9 imposs\u00edvel o bandido evitar o fator surpresa do cara ao seu lado que est\u00e1 armada tamb\u00e9m.",
                "a risadinha no final",
                "Armas n\u00e3o s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o pra seguran\u00e7a publica.  \nS\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o contra tirania",
                "Arma protege talkey"
            ],
            "num_comments": 34
        },
        {
            "title": "Torcedor do Corinthians que saiu do Brasil para o Equador de motocicleta, recebeu de presente da diretoria do clube uma camisa em seu nome. \"triste com a derrota, feliz com o presente\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "144cspa",
            "comments": [
                "\u00c9 irradiante a felicidade estampada na cara do cidad\u00e3o.\n\nAli\u00e1s, essa hist\u00f3ria me lembra o final da hist\u00f3ria do Charlinho, s\u00f3 que os caras indo embora de avi\u00e3o enquamnto o L\u00edngua t\u00e1 de moto.",
                "Viajou 10 mil km pra ganhar uma camisa\n\nSaiu na vantagem, t\u00e1 quase 400 conto essas camisas mesmo kkkk",
                "A felicidade no seu semblante \u00e9 realmente contagiante",
                "proxima noticia : torcedor nada o oceano \u00edndico para ver o tim\u00e3o e recebe um chaveiro personalizado",
                "Quando a sua m\u00e3e pede para voc\u00ea e seu irm\u00e3o dar um sorriso para foto",
                "Pera... Deram uma camisa e falaram \"VAI DE MOTO OTARIO?\"\n\n\nDeixa eu ver isso direito",
                "Eu queria entender porque o cidad\u00e3o viajou do Brasil ao Equador de moto pra ver um jogo da fase de grupos",
                ">'Manolingua' como \u00e9 conhecido, saiu do Rio de Janeiro, viajou por 16 dias, mais - 10 mil km - para chegar no Equador e assistir a partida entre Independiente del Valle vs Corinthians, na Libertadores.",
                "ManoLingua? Ah nao kkkk",
                "Kkkkkkk era melhor comprar essa camisa na shopee por 70 conto",
                "O m\u00ednimo que os jogadores tinham que fazer \u00e9 bancar o v\u00f4o de volta e dar uma moto novo pro sofredor",
                "A cara de felicidade dele \u00e9 surreal kkkkkkk me d\u00e1 uma pena pqp",
                "T\u00e1 pulando de alegria",
                "Feliz pra krl",
                "\u00c9 O MALUCO QUE CONTOU DA PEREGRINA\u00c7\u00c3O PRA FINAL DE 2012 [NO PROGRAMA DO [link]\n\nEsse cara ou \u00e9 mt protagonista da vida ou mentiroso pra caralho (\"l\u00edngua\"), provavelmente os dois. Recomendo FORTEMENTE verem a saga dele pra entrar ilegalmente na Argentina ver o jogo.",
                "Tadinho do cara, express\u00e3o no rosto dele \u00e9 de puro desgosto kkkkkkk",
                "Felicidade pura, o socio torcedor do plano bunda quadrada.",
                "Caralho, velho. O Cortinas tirou esse ano pra me fazer rir, cara kkkkkkkkkk",
                "Na moral, no m\u00ednimo a diretoria deveria ajudar a pagar a gasolina."
            ],
            "num_comments": 19
        },
        {
            "title": "Zgomot motocicleta dimineata",
            "selftext": "Buna tuturor! Este permis zgomotul creat de motociclete in timpul orelor de liniste? In fiecare dimineata, am un vecin pleaca intre 6.50 si 7.10, turandu si la maxim motocicleta :(",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "15hrq2d",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "o filho da puta da motocicleta barulhenta se superou hoje, a\u00ed soltamos o cachorro\ud83e\udd17",
            "selftext": "Hoje o anticristo passou umas cinco vezes aqui pela quadra enquanto eu e minha m\u00e3e secava a lou\u00e7a, de prop\u00f3sito, irrita todo mundo, faz os cachorro latir e meu irm\u00e3ozinho fica super incomodado com o barulho\n\nFalei \"m\u00e3e posso soltar a Lica?\"\n\nA Lica \u00e9 quase grande porte kkkk, n\u00e3o morde mas late que nem pirada de dentro de casa pra todo e qualquer ve\u00edculo e/ou indiv\u00edduo que passa na rua.\n\nM\u00e3e deixou, soltei a m\u00e1quina de matar. O mlk passou dnv e a Lica correu atr\u00e1s latindo alto pra caralho, pra atordoar mesmo. Desde a\u00ed s\u00f3 escutei a motocicleta nas quadras mais ao longe, aqui na frente n\u00e3o \n\nBom domingo galerinha\ud83e\udd19",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "wobhvv",
            "comments": [
                "Aqui foi parecido tbm. Tenho dois cachorros de grande porte e veio uma mulecada na rua em um churrasco de dia dos pais. Come\u00e7aram a soltar bomba na frente de casa.\n\nFui at\u00e9 o churrasco e pedi aos pais que pedissem para as crian\u00e7as parassem. Cara olhou pra mim e falou \"a\u00ed sabe como \u00e9 crian\u00e7a n\u00e9?\". Respondi que n\u00e3o sabia pq n\u00e3o tinha filho, mas sabia oq dois pastores alem\u00e3es estressados s\u00e3o capazes de fazer.\n\n10 minutos depois a rua estava t\u00e3o silenciosa.",
                "Coitado do cachorro,n\u00e3o merece perder o tempo dele com motoqueiro folgado.",
                "Eu preciso de uma manada de uns dez, porque tem dias que aqui \u00e9 o inferno na terra!",
                "Eu odeio motoqueiro, principalmente esses arrombados que andam com a moto s\u00f3 o cano",
                "Que del\u00edcia de post. Posso emoldurar?",
                "Fiquei com medo do motoqueiro fazer alguma maldade com o cachorro, mas que bom que deu certo. Aqui tinha um fdp que fazia isso de passar com moto alta o tempo todo, de uns tempos pra c\u00e1 parou. N\u00e3o sei que fim levou",
                "minhas noites tem sido melhores desde que o PCC proibiu esses filhos da puta de ficarem fazendo barulho com a moto",
                "\u00c9 isso a\u00ed que se faz",
                "KKKKK BOAA",
                "Manda morder \ud83e\udd81\ud83e\udd19",
                "Lindo de mais, at\u00e9 fiquei emocionado \ud83e\udd27",
                "Imagina se a licas estivesse com larica ela iria ficar louca\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSim eu rimei de prop\u00f3sito",
                "Boa kkkk",
                "[deleted]",
                "Era bom que esses motoqueiros que fazem a moto barulhenta ficassem surdos!",
                "O tiro nas costas"
            ],
            "num_comments": 16
        },
        {
            "title": "Acabei de descobrir que corridas de bigas com motocicletas n\u00e3o s\u00f3 existiram como eram populares nos anos 20 e 30. Uma corrida de carruagens/bigas que utilizava motocicletas no lugar de cavalos. \u00c9 exatamente o que voc\u00ea acabou de ler. Sim.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "15bhcge",
            "comments": [
                "Para fazer download do v\u00eddeo, utilize qualquer um dos seguintes links:  \n**[Download de [link] | [link]  \n^(*Os sites listados acima s\u00e3o de terceiros. Tenha aten\u00e7\u00e3o ao utiliz\u00e1-los para n\u00e3o clicar acidentalmente em an\u00fancios.*)\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Eu estava atr\u00e1s de imagens de motocicletas do per\u00edodo da primeira guerra mundial para finalizar um dos meus document\u00e1rios e me deparei com isso. [Corridas usando diversas FUCKING BIGAS ROMANAS SENDO PUXADAS POR [link] ![gif](emote|free_emotes_pack|flushed)\n\n[link]\n\nHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAH SIMPLESMENTE SENSACIONAL. N\u00e3o obstante, ainda existem algumas competi\u00e7\u00f5es com entusiastas que os fazem com motos custom e o escambau. Me falta adjetivos para dizer o qu\u00e3o foda \u00e9 isso. ![gif](emote|free_emotes_pack|hug)",
                "O povo sabia se divertir",
                "Mortalidade: 98%",
                "Ainda hoje existem corridas malucas por a\u00ed (mas n\u00e3o no nivel se puxar uma biga com 3 motos e sem usar capacete).\n\nMinha favorita \u00e9 a *Pig'nFord Racing*, que consiste em dar uma volta num oval de terra com um Ford T depenado, sair do carro, pegar um porco no chiqueiro, p\u00f4r o porco no Ford e dar outra volta.\n\nOu a F\u00f3rmula Offroad, onde jipes de 1000cv tentam subir um barranco a 80\u00b0 de inclina\u00e7\u00e3o ap\u00f3s pegar embalo, e as vezes ap\u00f3s dirigirem **SOBRE UM FUCKING RIO**. Se ningu\u00e9m conseguir subir (geralmente algu\u00e9m consegue), ganha quem for mais longe",
                "Surreal!!!",
                "Proponho o pr\u00f3ximo n\u00edvel:\n\n\nSabe aqueles v\u00eddeos dos caras em barcos simples, mas turbinados, que chegam a 200+km/h? Ent\u00e3o, turbinar as motocicletas igual os cara dos barcos e fazer corridas de vigas com elas. \n\n\nAlgu\u00e9m patenteia.",
                "Ah um tempo atr\u00e1s o mundo n\u00e3o era essa merda que \u00e9 hoje kkk"
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Jasaj Pablo motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "orslokx",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "wa6zjs",
            "comments": [
                "Yatekomo Yatekomoooo",
                "Yatekomoyatekomo"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Pol\u00edcia Militar procura motocicleta que foi furtada em Lavras",
            "selftext": "Pol\u00edcia Militar procura motocicleta que foi furtada em Lavras\n   \n   \n from Jornal de Lavras [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "1604oqs"
        },
        {
            "title": "Contagem de motocicletas no evento do Bozo em SP. Total: 6253.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "o0ll80",
            "comments": [
                "Olha o lustrous\\_heart puto, que del\u00edcia.",
                "Ponto onde foi feito a filmagem (na volta da Bandeirantes para o Ibirapuera): [link]\n\n&#x200B;\n\nFim do evento, no Ibirapuera: [link]",
                "sutil diferen\u00e7a rsss",
                "Pera, algu\u00e9m realmente disse que foi 1 milh\u00e3o de motos? A PM tinha estimado umas 12 mil se n\u00e3o me engano.",
                "A dor foi tanta que sa\u00edram tentando contar mesmo, bicho.",
                "/u/lustrous_heart. [link] \ud83e\udd37\n\nFalar que o Reinaldo Azevedo \u00e9 comunista \u00e9 sacanagem, hein...",
                "Foda se n\u00famero de gente. \n\nPS. Chocante mesmo seria se o presidente estivesse falando a verdade. A\u00ed sim em, eu ficaria chocado kkkkkk.",
                "os caras se mordendo sobre a motocada at\u00e9 hoje\n\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "N\u00e3o me parece o local certo, na 23 tava lotado.",
                "Sei l\u00e1 cara, eu vi v\u00eddeos com muito mais motos.",
                "essa dai parece com a do rio de janeiro, pq a de sao paulo tava bem maior"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Juiz do Piau\u00ed solta o pr\u00f3prio filho, preso em flagrante por dirigir embriagado e bater em motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "mhxxne",
            "comments": [
                "Sei n\u00e3o, tenho a impress\u00e3o que esse cara pode n\u00e3o ser imparcial nesse julgamento",
                "Cpc:\nArt. 144. H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo:\nIV - quando for parte no processo ele pr\u00f3prio, seu c\u00f4njuge ou companheiro, ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive;\n\nPau no cu desse juiz, espero que seja punido exemplarmente",
                "A pr\u00f3pria chamada j\u00e1 diz mt dos cidad\u00e3os. S\u00f3 melhora com a leitura \"Apesar de considerar que a pris\u00e3o em flagrante n\u00e3o ostentou \u2018qualquer ilegalidade\u2019, o juiz No\u00e9 Carvalho afirmou que a conduta do pr\u00f3prio filho \u2018n\u00e3o causou significativo abalo a ordem p\u00fablica e nem evidenciou periculosidade\u2019.\".",
                "Se o meu pai me soltou depois de eu ter dirigido embriagado \u00e9 porque eu ME-RE-CI",
                "O Judici\u00e1rio brasileiro j\u00e1 reconheceu oficialmente que [juiz \u00e9 [link] ent\u00e3o nada mais justo que liberar o Filho Dele sob o argumento que nossas leis terrenas n\u00e3o se aplicam \u00e0 Jesus Cristo.",
                "\u00c9 s\u00f3 um Garoto /s",
                "Juiz suspeito n\u00e3o existe mais \u00e9 isso? At\u00e9 ontem com o Moro existia...",
                "As vezes tenho a impress\u00e3o que um juiz pode matar crian\u00e7as em pra\u00e7a p\u00fablica que ainda vai ter um outro juiz absolvendo ele.",
                "Milicos e ju\u00edzes s\u00e3o mesmo piada pronta",
                "Esse \u00e9 o Brasil sem corrup\u00e7\u00e3o, viva a democracia.",
                "N\u00e3o \u00e9 a toa que ideias ancap se disseminam tanto no Brasil",
                "Isso parece leg\u00edtimo",
                "Quando o juiz diz que o r\u00e9u \u00e9 \u201ctecnicamente prim\u00e1rio\u201d ao inv\u00e9s de \u201cr\u00e9u prim\u00e1rio\u201d faz parecer que o filho dele j\u00e1 responde a outros processos, s\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 tr\u00e2nsito em julgado ainda.",
                "Isso \u00e9 puro suco de Brasil!",
                "Presta\u00e7\u00e3o jurisdictional r\u00e1pida e em defesa dos direitos humanos! Pr\u00eamio Innovare para ele!\n\n/s, por favor, n\u00e9....",
                "Ser\u00e1 que esse juiz n\u00e3o quer me adotar n\u00e3o?!\n\nPensei aqui: imagina o filho do Gilmar Mendes??? O cara deve ser tipo o Juggernaut do X-Men, impar\u00e1vel. O cara acorda e sabe que nada nesse mundo vai o parar. Vai ter *habeas corpus* at\u00e9 pro capeta caso ele for pro inferno.",
                "\u00c9 fazer oque. Quando a justi\u00e7a ta na m\u00e3o do estado sempre da merda."
            ],
            "num_comments": 17
        },
        {
            "title": "Motocicleta furtada em Campo Belo \u00e9 localizada em bairro de Lavras",
            "selftext": "Motocicleta furtada em Campo Belo \u00e9 localizada em bairro de Lavras\n   \n   \n from Jornal de Lavras [link]\n   \n via [link]",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "15yiujw"
        },
        {
            "title": "Motocicleta Honda Titan foi furtada em Lavras na manh\u00e3 deste domingo",
            "selftext": "Motocicleta Honda Titan foi furtada em Lavras na manh\u00e3 deste domingo from Jornal de Lavras [link] via IFTTT",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14vefac"
        },
        {
            "title": "[Dr. Victor Linhalis - PODE] PL 3643/2023 (1): Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \u201cinstitui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\u201d, para incluir como equipamento obrigat\u00f3rio para motocicletas, motonetas, ciclomotores, triciclos e quadriciclos o dispositivo aparador de linha.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "15eu5xz",
            "comments": [
                "Despacho (31/07/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do PL n. 3643/2023 (Projeto de Lei), pelo Deputado Dr. Victor Linhalis (PODE/ES), que \"Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que \u201cinstitui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\u201d, para incluir como equipamento obrigat\u00f3rio para motocicletas, motonetas, ciclomotores, triciclos e quadriciclos o dispositivo aparador de linha\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Acabei de descobrir que corridas de bigas com motocicletas n\u00e3o s\u00f3 existiram como eram populares nos anos 20 e 30. Uma corrida de carruagens/bigas que utilizava motocicletas no lugar de cavalos. \u00c9 exatamente o que voc\u00ea acabou de ler. Sim.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "15c2rs8",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasilivre:\n\n[link]\n\n90 pontos, 11 coment\u00e1rios, h\u00e1 17 horas (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Empresa dever\u00e1 responder por acidente com supervisor que fazia rondas em motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fluxocast",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "152b7g4"
        },
        {
            "title": "[Julia Zanatta - PL] PL 4092/2023 (1): Da nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo 1\u00ba, no art. 139-A, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para permitir que os condutores de motocicletas e motonetas destinadas ao transporte remunerado de mercadorias \u2013 motofrete, possam uti...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "15zit99",
            "comments": [
                "Despacho (23/08/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do PL n. 4092/2023 (Projeto de Lei), pela Deputada Julia Zanatta (PL/SC), que \"Da nova reda\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo 1\u00ba, no art. 139-A, da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para permitir que os condutores de motocicletas e motonetas destinadas ao transporte remunerado de mercadorias \u2013 motofrete, possam utilizar para o transporte de cargas as bolsas isot\u00e9rmicas \u201cBigbags\u201d\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Acidente envolvendo autom\u00f3vel e motocicleta em Lavras",
            "selftext": "Acidente envolvendo autom\u00f3vel e motocicleta em Lavras from Jornal de Lavras [link] via IFTTT",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14fo1nd"
        },
        {
            "title": "Localizada a motocicleta que foi utilizada por criminosos no assalto \u00e0 loja de celulares em Lavras",
            "selftext": "Localizada a motocicleta que foi utilizada por criminosos no assalto \u00e0 loja de celulares em Lavras from Jornal de Lavras [link] via IFTTT",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14h5pws"
        },
        {
            "title": "C\u00e2mera flagra pessoa caindo de motocicleta ao passar por quebra-molas em Lavras - veja v\u00eddeo",
            "selftext": "C\u00e2mera flagra pessoa caindo de motocicleta ao passar por quebra-molas em Lavras - veja v\u00eddeo from Jornal de Lavras [link] via IFTTT",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14hebha"
        },
        {
            "title": "Acidente envolvendo autom\u00f3vel e motocicleta em Lavras",
            "selftext": "Acidente envolvendo autom\u00f3vel e motocicleta em Lavras from Jornal de Lavras [link] via IFTTT",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14fo992"
        },
        {
            "title": "Correios promove leil\u00e3o de motocicletas; veja como participar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "infomoney",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14xuf10"
        },
        {
            "title": "[Max Lemos - PDT] PL 3431/2023 (1): Disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a de fra\u00e7\u00e3o de 30% do valor total do estacionamento privado para motocicletas e d\u00e1 outras providencias.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14rrruh",
            "comments": [
                "Despacho (05/07/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do PL n. 3431/2023 (Projeto de Lei), pelo Deputado Max Lemos (PDT/RJ), que \"Disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a de fra\u00e7\u00e3o de 30% do valor total do estacionamento privado para motocicletas e d\u00e1 outras providencias\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "PM apreende motocicleta usada em assaltos e roubos em Lavras",
            "selftext": "PM apreende motocicleta usada em assaltos e roubos em Lavras from Jornal de Lavras [link] via IFTTT",
            "subreddit": "lavrasmg",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14b400b"
        },
        {
            "title": "[Nicoletti - UNI\u00c3O] PL 2629/2023 (1): Institui isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre as motocicletas de cilindrada inferior ou igual a 125 cm3, quando adquiridas pelos mototaxistas e pelos entregadores de encomendas (motoboys), pessoas f\u00edsicas, para utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva n...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "13kekt2",
            "comments": [
                "Despacho (17/05/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do PL n. 2629/2023 (Projeto de Lei), pelo Deputado Nicoletti (UNI\u00c3O/RR), que \"Institui isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) sobre as motocicletas de cilindrada inferior ou igual a 125 cm3, quando adquiridas pelos mototaxistas e pelos entregadores de encomendas (motoboys), pessoas f\u00edsicas, para utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva no servi\u00e7o de motot\u00e1xi ou de entregas por meio de aplicativos ou sites na internet, por telefone ou por outros meios\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Gr\u00faa pasea motocicleta retenida - Monterrey",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "12dxcwy"
        },
        {
            "title": "Curso de manuten\u00e7\u00e3o automotiva (motocicletas) em BH?",
            "selftext": "Conforme o t\u00edtulo.\n\nEstou pensando em pegar uma moto leiloada no Detran para praticar, algu\u00e9m sabe onde teria esse curso ou quem faria esse trampo?",
            "subreddit": "BeloHorizonte",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "11g83bg",
            "comments": [
                "Tem a Real Master na av al\u00e9m para\u00edba na lagoinha."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Cu motocicleta in STB. Da, are literele de la numarul de inmatriculare \"JAF\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "vxiloz",
            "comments": [
                "autobuz gol, probabil fake",
                "Soferul cand vede o persoana cu handicap in statie de RATB: scuze, sefu', nu imi functioneaza rampa\n\nSofer de RATB cand vede o motocicleta: stai boss, sa iti dau rampa jos sa nu o zgarii"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Qual a marca de motocicleta mais engra\u00e7ada?",
            "selftext": "Yamahahaha",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "y76tsn",
            "comments": [
                "achei que era a suzukkkkkkkkkkki",
                "E qual \u00e9 a do papai Noel?\n\nA hohohonda",
                "E a marca de bicicleta? Monarkkkkkkkkk",
                "Isso \u00e9 uma Piaggio.",
                "Achei que era a Hy-undai",
                "Tenerererere",
                "Monark, nunca pensei q uma bicicleta seria Naz..."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "[Jonas Donizette - PSB] PL 1520/2023 (1): Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para prever a cria\u00e7\u00e3o de faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o de motocicletas, motonetas e similares, em vias de grande circula\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "1266v8i",
            "comments": [
                "Despacho (29/03/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1520/2023, pelo Deputado Jonas Donizette (PSB/SP), que \"Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, para prever a cria\u00e7\u00e3o de faixa exclusiva para circula\u00e7\u00e3o de motocicletas, motonetas e similares, em vias de grande circula\u00e7\u00e3o. \"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Queridinha de Bolsonaro, a motocicleta \u00e9 o modal que mais cresceu, mais mata e mais polui no Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "nzlc2r",
            "comments": [
                "Bolsonaro \u00e9 o rei Midas ao contr\u00e1rio, tudo que ele toca vira coc\u00f4, \u00e9 o rei Merdas",
                "\u00c9 complicado culpar as motos. Em um pa\u00eds com transporte p\u00fablico extremamente prec\u00e1rio, elas s\u00e3o um modal acess\u00edvel \u00e0 pessoas de renda mais baixa, tanto pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o quanto pelo custo de manuten\u00e7\u00e3o. Elas garantiram a possibilidade do pobre morar em lugares em que \u00e9 poss\u00edvel pagar o aluguel, e trabalhar nos grandes centros.\n\nE cidades como S\u00e3o Paulo, imagina se trocassemos as motos por carros (ou pior, SUVs) com uma pessoa s\u00f3, que s\u00e3o t\u00e3o comuns na cidade. A cidade literalmente parava.\n\nApontar as motos como assassinas e poluidoras acho uma an\u00e1lise bastante superficial.",
                "Engra\u00e7ado que o emblema na jaqueta do Bolsonaro tem um coronavirus desenhado",
                "\"Queridinha de bolsonaro\" \n\nDesde quando bolsonaro tem prefer\u00eancia a qual grupo de psicopata apoia ele? Caminh\u00e3o, moto,  pickup, jet ski, ele n\u00e3o t\u00e1 nem a\u00ed",
                "Mais cresceu pq a ningu\u00e9m mais aguenta comprar carro.",
                "[deleted]",
                ">Na maioria dos pequenos munic\u00edpios, o motot\u00e1xi \u00e9 a \u00fanica alternativa de transporte p\u00fablico, modalidade que dever\u00e1 crescer com a desestrutura\u00e7\u00e3o do transporte coletivo que, lamentavelmente, est\u00e1 em curso.\n\nPronto, tadinho do pessoal do transporte coletivo. Quando s\u00e3o os banc\u00e1rios falando, o pessoal chama de acendedor de lampi\u00e3o, que \u00e9 a vida, v\u00e1 estudar e arranjar outra coisa pra fazer, agora quando a profiss\u00e3o \u00e9 dono de bus\u00e3o, ainnnn tadinho, onibus \u00e9 bonzinho, motoquinha \u00e9 m\u00e1, salva o transporte coletivo merda do Brasil.",
                "Moto \u00e9 transporte t\u00edpico de pa\u00eds com popula\u00e7\u00e3o com baixo poder aquisitivo, basta ver os demais pa\u00edses que tem muitas motos tamb\u00e9m.",
                "As motos em si n\u00e3o s\u00e3o o problema, mas o predom\u00ednio desse tipo de transporte \u00e9 sim sintoma de fracasso da mobilidade no pa\u00eds.",
                "Transporte p\u00fablico merda + possibilidade de obter renda com baixa escolaridade s\u00e3o nisso",
                "Eu tenho moto que custa o valor de 2 carros populares. No mais, mat\u00e9ria bosta feita por jornalista bosta e, obviamente, apoiado por seres bostas. Valeu.",
                "Obrigado m\u00eddia, j\u00e1 \u00e9 meio caminho pro Bolsonaro com essas not\u00edcias toscas"
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "[Fred Linhares - REPUBLICANOS] PL 639/2023 (1): Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para conceder isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas, motonetas ou motos el\u00e9tricas acima de 4kW de pot\u00eancia e velocidade final superior a 50km/h, equip...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "11au4kv",
            "comments": [
                "Despacho (24/02/2023)\n\nApresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 639/2023, pelo Deputado Fred Linhares (REPUBLIC/DF), que \"Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereirode 1995, para conceder isen\u00e7\u00e3o doImposto sobre Produtos Industrializados(IPI) na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas,motonetas ou motos el\u00e9tricas acima de4kW de pot\u00eancia e velocidade finalsuperior a 50km/h, equipada com motorde at\u00e9 duzentas e cinquenta celindradas,adquiridas por mulheres, para presta\u00e7\u00e3ode servi\u00e7o de transporte aut\u00f4nomo depassageiros e de transporte de cargas\"."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Madam Teodora Munteanu (aka cat pe ce sa fiu motociclista) s-a razgandit. A returnat motocicleta, tombola se reia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "p3nxu9",
            "comments": [
                "Astept comentariile de la cei care mi-au dat peste bot cand am spus ca motocicleta trebuia returnata si nu incercata magaria de PR cu donatia.",
                "Cum ar fi sa castige tot ea...chiar daca nu participa. Poate avea o zi proasta, mai stii!",
                "Si demisia cand?",
                "mare scandal pt o yamaha virago.   trebuia lasata femeia sa demonstreze ca e barbata.  \n\n[link]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "10 tips para evitar accidentes si conduces motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "10laxin"
        },
        {
            "title": "Acidentes com motocicletas s\u00e3o respons\u00e1veis por 80% das mortes no tr\u00e2nsito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "60g20w",
            "comments": [
                "Minha irm\u00e3 \u00e9 doutora em enfermagem e sua pesquisa foi com rela\u00e7\u00e3o aos acidentes de moto no agreste alagoano. A gigantesca maioria das pessoas acidentadas (cerca de 80%) estavam sob o efeito de \u00e1lcool e muitos tamb\u00e9m ignoram o capacete.",
                "Eu sou um motociclista, e \u00e0s vezes tenho medo (e raiva) dos motoqueiros. N\u00e3o sinalizam (os que t\u00eam as luzes funcionais), passam raspando em alta velocidade, andam sem retrovisor... E por a\u00ed vai.",
                "Das duas vezes que me acidentei de moto, uma foi puro vacilo meu que n\u00e3o vi nem a lombada nem a lama no ch\u00e3o em uma rua do meu bairro, e a outra vez foi na Marginal Pinheiros, a menos de 50Km\\h, estando na faixa da direita.\nO motorista entrou com tudo na minha frente pra entrar na rua, sem dar seta nem nada, me acertou e me deixou ca\u00eddo no ch\u00e3o. Se bobear ele nem viu. Se n\u00e3o fosse o cara que vinha atr\u00e1s de mim parar a tempo, eu n\u00e3o sei o que teria me acontecido.\n\nMe sinto mais seguro andando no corredor quando o tr\u00e2nsito est\u00e1 parado do que quando o tr\u00e2nsito est\u00e1 fluindo.\n\nA coisa mais comum quando o tr\u00e2nsito est\u00e1 livre \u00e9 carro andar colado atr\u00e1s querendo que a moto d\u00ea passagem (isso quando j\u00e1 se est\u00e1 na velocidade m\u00e1xima ou at\u00e9 ou acima), ou carro que se espreme entre a moto e a outra faixa de rolamento querendo ultrapassar.\n\nSe o problema fossem s\u00f3 os motoqueiros era f\u00e1cil, mas tem muito motorista que \u00e9 t\u00e3o imprudente quanto o motoboy que ultrapassa outro no corredor (como j\u00e1 aconteceu comigo na Marginal Tiet\u00ea). Vejo at\u00e9 que o motorista \u00e9 mais grave, porque o motoqueiro est\u00e1 colocando a pr\u00f3pria vida em risco, e j\u00e1 o motorista coloca a vida dos outros.\n\nDe qualquer forma, enquanto os motoristas e motoqueiros n\u00e3o respeitarem as leis mais b\u00e1sicas de tr\u00e2nsito esses n\u00fameros n\u00e3o v\u00e3o parar de aumentar...",
                "**Em porto alegre**\n\nAcho bom ressaltar. E tamb\u00e9m \u00e9 bom ressaltar que a estat\u00edstica pulou de variar entre 30-40% por 6 anos pra virar 80% *em 2017*, leia-se: **74 dias vs 365**.\n\nAlgo me diz que at\u00e9 o final do ano isso volta pra dentro da m\u00e9dia dos anos passado... Raro estat\u00edsticas dobrarem sem causa.\n\nMoto continua sendo mais perigoso do que o carro (claro, duvido que moto \u00e9 40% da frota de POA), mas tamb\u00e9m n\u00e3o vamos criar essa narrativa que \u00e9 s\u00f3 motoquero que traz risco no transito. \u00c1lcool & babacas no transito (Comumente o mesmo grupo) sdevem ser os maiores fatores, universais (vale pra POA e pras estradas do brasil). Vamos nos concentrar neles...\n",
                "Sabem quanto custa um bom conjunto de equipamentos de seguran\u00e7a? de 6 a 8 mil reais. Algo bom, e n\u00e3o o melhor. Existem capacetes ai de 4 mil reais.\n\nIsso \u00e9 o valor de uma moto zero. Que n\u00e3o pode ser financiado, tem que pagar no cart\u00e3o ou a vista.\n\nO estado deveria isentar os impostos dos produtos de seguran\u00e7a como Capacete, Jaqueta, Botas, Protetores de Coluna e luvas. Barateando, mais gente vai usar coisa boa, e n\u00e3o um pinico com isopor .\n\nTenho certeza que a arrecada\u00e7\u00e3o ser\u00e1 bem menor com o que \u00e9 gasto hoje no SUS / Previd\u00eancia com os motoqueiros acidentados.",
                "O governo tem muito o que fazer para diminuir esta estat\u00edstica.\n\n- Curso preparat\u00f3rio decente e rigoroso, n\u00e3o a piada de mal-gosto que \u00e9 hoje.\n\n- Restringir carteira por cilindrada da moto, como \u00e9 feito na Europa.\n\n- Subs\u00eddios para equipamentos de seguran\u00e7a (afina, teoricamente voc\u00ea ganharia isso de outro lado, com menos gastos de sa\u00fade p\u00fablica).\n\n- Maior quantidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o a motos e condutores irregulares. Mas a\u00ed precisaria ter coragem de entrar nas bocadas.\n\n",
                "Realmente a quantidade de gente que se mata de moto n\u00e3o \u00e9 baixa, veja o custo de um seguro de moto se voc\u00ea tiver menos de ~28 anos. \u00c9 ABSURDO.\n\nPor\u00e9m tenho outro adendo a GIGANTESCA(motoboys) parte de quem se mata com moto dirige igual um doido se enfiando em qualquer corredor a mais de 60km/h. E realmente n\u00e3o sabe respeitar as pessoas e leis. Tenho um conhecido que recentemente perdeu uma perna em um acidente, por\u00e9m desde que me lembro ele j\u00e1 dirigia igual um maluco. \n\nJ\u00e1 conhe\u00e7o muita gente que dirige moto diariamente e nunca sofreu um acidente com outras pessoas ( a maior parte se caiu foi sozinha). Ent\u00e3o sei l\u00e1, falar que moto \u00e9 arriscado \u00e9 verdade mas depende muito de quem est\u00e1 pilotando.",
                "J\u00e1 falei e outro t\u00f3pico que eu sou motociclista iniciante, ando de moto desde final de novembro do ano passado. Estando do lado das motos agora fica mais claro como tem motoqueiro retardado, andando no meio dos carros e cortando sem necessidade nenhuma. Eu sempre tento ir pela direita, quietinho, atr\u00e1s de um carro. Se o tr\u00e2nsito est\u00e1 lento, sem problemas, continuo na fila. S\u00f3 pego corredor quando t\u00e1 tudo parado ou muito lento, de modo que nenhum motorista consiga mudar repentinamente de faixa. Agindo assim j\u00e1 existe risco, imagine andando igual um maluco...",
                "J\u00e1 comentei aqui, ano passado, quando uma conhecida da minha namorada foi arremessada da moto dela, por outro carro, contra um \u00f4nibus. \n\nMorreu, na hora. \n\nNesse fim de semana recebi a not\u00edcia de que um amigo bateu de moto, fraturou a face e teve traumatismo craniano.\n\nEst\u00e1 em coma. \n\nEu \u00e9 que n\u00e3o ando de moto nem fodendo. ",
                "N\u00e3o me surpreende nem um pouco, com a imprud\u00eancia que o motoqueiro m\u00e9dio dirige isso era de se esperar.",
                "E curiosamente o DPVAT pra moto reduziu uns R$ 100 esse ano! Ou seja, o valor que pagava o custo extra com caix\u00f5es e vagas em cemit\u00e9rios p\u00fablicos diminuiu.\n\nEra R$ 280, agora \u00e9 R$ 180 pra moto.\n\nEu pagava R$ 280 em DPVAT, e talvez mais R$ 280 em licenciamento/ipva + pe\u00e7as pra manuten\u00e7\u00e3o! Pra ver como DPVAT \u00e9 expressivo.\n\nCuriosamente o seguro de vida pra motoboy e cia n\u00e3o \u00e9 muito mais caro, tem coisa tipo R$ 20 por m\u00eas (Com pr\u00eamio acho que nuns R$ 200 mil pra vi\u00fava/filhos em caso de morte, o que pra familiar de quem trabalha com moto geralmente \u00e9 bastante), talvez porque os poucos que fa\u00e7am esses seguros n\u00e3o s\u00e3o os malucos que v\u00e3o a 100km/h no corredor.",
                "Um motociclista morreu aqui perto do escrit\u00f3rio hoje de manh\u00e3. Foi arrastado por 6 metros por um \u00f4nibus.  \nSemana j\u00e1 come\u00e7ou numa vibe ruim .",
                "Minha m\u00e3e trabalha como fisioterapeuta. O dia que eu comprar uma moto \u00e9 deserdamento instant\u00e2neo. ",
                "S\u00f3 hoje eu vi 5 motoqueiros furando sinal vermelho, n\u00e3o me surpreende nada essa estat\u00edstica.",
                "No dia que proibirem moto no corredor, v\u00e3o diminuir bastante esses n\u00fameros. Matem a ess\u00eancia da moto, mas n\u00e3o matem pessoas.",
                "Ainda estou esperando fazerem faixas de moto, j\u00e1 tem de ciclista e moto nada.",
                "A quest\u00e3o das mortes de motociclistas no Brasil \u00e9 t\u00e3o grave que j\u00e1 tem v\u00e1rios estudos que conclu\u00edram que:\n[S\u00f3 escravid\u00e3o deve superar moto em destrui\u00e7\u00e3o [link]",
                "Est\u00e1 passando da hora de proibir 2 pessoas na moto. Moto \u00e9 pra uma pessoa e ponto final.\n\nE tamb\u00e9m j\u00e1 venceu o prazo pra que se desenhe no asfalto o corredor, oficializando o espa\u00e7o para a moto poder agilizar as entregas urbanas com mais seguran\u00e7a."
            ],
            "num_comments": 18
        },
        {
            "title": "Comunidade criada para os amantes de motocicletas.",
            "selftext": "Essa comunidade tem o intuito de unir todos os amantes de motocicletas e pessoas que adoram viajar de moto.\n\nTodos s\u00e3o bem vindos, desde os que tem uma 50tinha at\u00e9 os do os de BMW ou Harley. \n\nFique a vontade para expor suas experiencias e opni\u00f5es sempre respeitando todos os participantes.",
            "subreddit": "motolivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "10d0dvq"
        },
        {
            "title": "Leis para uso de capacete em motocicletas de acordo com cada estado americano.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xb082j",
            "comments": [
                "Como dizem parece que existem duas americas a das costas e do interior.",
                "Detalhe do \"capacete\" pois em alguns locais a regra \u00e9 apenas \"algo que cubra a cabe\u00e7a\", por isso aquelas cenas de filmes com motoqueiros de bandana ou aquele capacete que aqui \u00e9 chamado de coquinho, que \u00e9 proibido por aqui.",
                "No brasil poderia ser regulado por estado tamb\u00e9m.\nAqui no parana iriam liberar numa boa.",
                "baseada new hempshire\n\nas vezes penso seriamente em me mudar pra l\u00e1",
                "Engra\u00e7ado os estados aleatorios com idade 26 e 19 (Missouri e Illinois?).\n\nNo mais, eu n\u00e3o gosto de moto e acho muito perigoso e acredito que dirigir sem capacete \u00e9 algo completamente imbecil.\n\nPor\u00e9m as pessoas devem ter direito de serem imbecis. Independente da idade.\n\nPor\u00e9m o seguro de vida/sa\u00fade tb deve poder escolher n\u00e3o pagar nada de dano algum caso a pessoa optasse por essa op\u00e7\u00e3o completamente burra.",
                "Nunca entendi essa dos EUA ter cada estado sua pr\u00f3prias leis\n\nParece t\u00e3o idiota, imagina algo comum aqui em SP ser sei l\u00e1 crime leve ou grave no Rio de janeiro? \n\nSe alguns v\u00e3o ficar ruim, que sejam todos ent\u00e3o, e visse versa"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "\ud83c\udfcd\ufe0f\ud83d\udca8 Prima motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MotociclismRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xm10m4",
            "comments": [
                "Felicitari!!",
                "ai facut frigu' imbracat asa astazi :))))",
                "Asfalt uscat!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Agente de microcr\u00e9dito consegue periculosidade por trabalhar com motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fluxocast",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "11gf1b9"
        },
        {
            "title": "Sorveteria de Goi\u00e1s \u00e9 responsabilizada por acidente de trajeto de vendedora que utilizava motocicleta para trabalhar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fluxocast",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "10roz6x"
        },
        {
            "title": "Motocicleta adventure incepator",
            "selftext": "Am facut un mic research si am gasit Honda CB500, KTM 390 Adventure,  Aprilia pegaso 2007 **,**  Suzuki DL250 V-Strom,  Kawasaki Versys X-300. As inclina inspre Honda CB500, dar astept sfaturi!",
            "subreddit": "MotociclismRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "tv5crq"
        },
        {
            "title": "Parere Royal Enfield",
            "selftext": "Salutare!\n\nCe parere aveti despre aceste motociclete? Ma gandeam la un Royal Enfield Himalayan ca prima motocicleta.",
            "subreddit": "MotociclismRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "148fh3x",
            "comments": [
                "Sunt frumoase ca tin la aesthetica lor"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Drumul de Poiana !!!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "MotociclismRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "10snelo",
            "comments": [
                "Asta da motocicleta de touring."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ce poti face cu un dualsport/ enduro in Romania?",
            "selftext": "Salut! Recent am vazut un videoclip postat de MotorBike in care mergea prin paduri si pe camp cu un enduro. La un moment dat au zis ca le-ar fi frica de o posibila intalnire cu jandarmii.\n\n**Intrebarea mea este : Este legal sa mergi pe coclauri cu enduro, deranjand natura si hikerii?** \n\n  \nAdica m-ar tenta sa-mi iau un DS care sa fie compatibil si cu mersul prin oras/autostrada/padure/drumuri nationale etc. cum ar fi un Suzuki DR650 . ( Sau poate ca pana-mi voi lua eu prima motocicleta sa apara alte modele mai mici).",
            "subreddit": "MotociclismRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yvoj6h"
        },
        {
            "title": "Service-uri Bucuresti",
            "selftext": "Salutare tuturor, ce service-uri moto imi recomandati in Bucuresti ?",
            "subreddit": "MotociclismRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "pmpmts"
        },
        {
            "title": "Persegui\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel - Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal seguindo um homem em uma motocicleta.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "j3kavx",
            "comments": [
                "Adoro ver bandido se fodendo. Principalmente um que acha que d\u00e1 pra escapar da pick-up da pol\u00edcia pela terra.",
                "[deleted]",
                "No meu pa\u00eds, a pol\u00edcia ia estar liberada pra abrir fogo nos bandidos nessa situa\u00e7\u00e3o.",
                "Imagina o tanto que ele deve ter apanhado.  Hahaha...",
                "Piloto da barca da PF \u00e9 BRABO demais hein!",
                "Esse cara deve ter apanhado tanto que at\u00e9 agora n\u00e3o sabe de onde veio as porradas.",
                "Lembrancas dolorosas entao"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Queridinha de Bolsonaro, a motocicleta \u00e9 o modal que mais cresceu, mais mata e mais polui no Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "nzc3uf",
            "comments": [
                "#[Clique aqui para n\u00e3o dar views ou ler sem [link]\n\nApoie o jornalismo brasileiro, [assine o [link]  \n[link]\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "E a esquerda pira",
                "Campanha pr\u00f3 Bolsonaro do melhor tipo!\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\n\nEsse texto \u00e9 um colar de p\u00e9rolas! A Folha est\u00e1 complemente descolada da realidade!!!\n\n\n*Problemas como esse, entretanto, est\u00e3o longe de preocupar Bolsonaro, que flerta com guerras, mortes e sofrimento das pessoas. No Dia dos Namorados, ele promoveu um festival de barbaridades em uma cafona motociata de 130 km, que saiu da Zona Norte de S\u00e3o Paulo, foi at\u00e9 Jundia\u00ed e voltou para o Ibirapuera, interditando a rodovia dos Bandeirantes, congestionando o tr\u00e2nsito e gerando polui\u00e7\u00e3o e barulho na cidade. E, o pior, desmoralizando as regras de tr\u00e2nsito.\nA motociata n\u00e3o teve nenhuma mensagem de utilidade p\u00fablica que justificasse tal desperd\u00edcio. Demonstra\u00e7\u00e3o machista de virilidade e poder...*\n\nE continua...\n\n*Na maioria dos pequenos munic\u00edpios, o motot\u00e1xi \u00e9 a \u00fanica alternativa de transporte p\u00fablico, modalidade que dever\u00e1 crescer com a desestrutura\u00e7\u00e3o do transporte coletivo que, lamentavelmente, est\u00e1 em curso. No interior do pa\u00eds, predomina a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e o desrespeito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de seguran\u00e7a.\nNas grandes cidades, as motos s\u00e3o essenciais no crescente segmento de entregas por aplicativo, delivery e e-commerce. As condi\u00e7\u00f5es de trabalho e remunera\u00e7\u00e3o nesse setor s\u00e3o aviltantes, provocando a extens\u00e3o da jornada e maior imprud\u00eancia no tr\u00e2nsito.*",
                "O cara pode fazer campanha contra o c\u00e2ncer que esse povo vai aparecer pra falar bem do neg\u00f3cio, s\u00f3 pra contrariar. Merecem todo o descr\u00e9dito.",
                "A esquerda Leblon n\u00e3o gosta de motinha, noooooooossa, estou pasma!",
                "Culpa do Bolsonaro brasileiro ser obrigado a comprar moto pelos pre\u00e7os absurdos dos carros.\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o teve nada a ver com a maior recess\u00e3o e desindustrializa\u00e7\u00e3o do Brasil do governo anterior e to excesso de protecionismo do Brasil.",
                "S\u00f3 faltou falar que o lulo n\u00e3o faz igual porque tem consci\u00eancia ambiental kkkkk",
                "#MOTOCICLETA GOES VRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRR",
                "KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK",
                "como j\u00e1 disseram aqui: se o bolsonaro falar que comer merda faz mal... pqp... iria ser engra\u00e7ado ver a esquerdopatia afirmando que comer merda faz bem."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Apple diz que vibra\u00e7\u00f5es de motocicletas podem estragar c\u00e2meras de iPhones",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "pmeo9d",
            "comments": [
                "S\u00f3 achei que n\u00e3o ficou t\u00e3o claro na not\u00edcia se o sistema de c\u00e2meras \u00e9 afetado apenas quando a c\u00e2mera est\u00e1 em uso (e portanto os mec\u00e2nicos m\u00f3veis est\u00e3o tentando compensar essa vibra\u00e7\u00e3o) ou se \u00e9 algo constante (a mera vibra\u00e7\u00e3o, mesmo que nos mecanismos inertes, j\u00e1 degrada o conjunto).",
                "Moto \u00e9 algo masculino demais para o iPhone.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Imagens fortes: Jovem de 28 anos \u00e9 executado enquanto pilotava motocicleta na Bahia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "a7b9mx",
            "comments": [
                "Voc\u00ea sabia que se clicar em um dos links abaixo, pode burlar uma paywall?   \n  E mais: voc\u00ea n\u00e3o dar\u00e1 audi\u00eancia pro site do link original!    \n [Vers\u00e3o arquivada - [link]  \n  [Vers\u00e3o arquivada - Wayback Machine]()  \n  [Vers\u00e3o para celular - [link]  \n  N\u00e3o quer que eu comente nos seus t\u00f3picos? Coloque o caractere @ no t\u00edtulo.",
                "Caralho. Esse site s\u00f3 posta mis\u00e9ria. HuEhUeHuEhUeHuE"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Um pequeno relato aned\u00f3tico que explica porque a Bahia lidera o ranking nacional de homic\u00eddios",
            "selftext": "Eu conversei com um policial militar baiano na \u00faltima sexta-feira. Ele relatou o seguinte: as viaturas policiais est\u00e3o sucateadas e sempre falta combust\u00edvel, manuten\u00e7\u00e3o e consertos.\n\nA Bahia est\u00e1 h\u00e1 16 anos sendo governada pelo PT, para contextualizar a coisa.\n\nEle me disse que as viaturas s\u00f3 rodam porque as PREFEITURAS e EMPRES\u00c1RIOS fornecem combust\u00edvel e conserto. Se dependesse apenas do governo estadual, as viaturas n\u00e3o rodariam.\n\nEle me disse tamb\u00e9m que em uma cidade baiana de 70 000 habitantes chamada Concei\u00e7\u00e3o do Coit\u00e9, os policiais evitam ao m\u00e1ximo apreenderem motocicletas, pois elas s\u00e3o a base da vida econ\u00f4mica do povo pobre, grande parte de zonas rurais. Tirar uma CNH custa quase 4000 reais e estas pessoas s\u00e3o pobres demais para isso. Sabendo disso, os policiais fazem vista grossa para documenta\u00e7\u00e3o e licenciamento de motos.\n\nEntretanto, devido \u00c0 Bahia liderar o ranking nacional de homic\u00eddios, chegou nos comandantes a press\u00e3o vinda da secretaria estadual para intensificar as a\u00e7\u00f5es. O comandante deste policial deu ordem para serem rigorosos e passarem um pente fino em todas as motos da cidade. Os policiais obedeceram, a contragosto mas fizeram. Apreenderam 2 caminh\u00f5es cheios de motos.\n\nIsso gerou uma tremenda como\u00e7\u00e3o na cidade, al\u00e9m de decl\u00ednio no com\u00e9rcio, pois sem as motos todo o movimento caiu.  O prefeito da cidade ficou furioso e pediu aos policiais para pararem e devolverem as motos. Eles disseram que era ordem de cima. Da\u00ed o prefeito junto com os comerciantes disseram que iriam parar de pagar o combust\u00edvel e conserto das viaturas! O comandante ent\u00e3o pediu aos policiais para maneirarem nas apreens\u00f5es e s\u00f3 apreenderem se o cara \"for mala suja\".\n\nEis a\u00ed uma pequena cr\u00f4nica da seguran\u00e7a p\u00fablica no estado mais violento do Brasil, governado pelo PT h\u00e1 16 anos.",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "1588s1j",
            "comments": [
                "A bahia \u00e9 assim por culpa da extrema direita, dos videogames...",
                "FAZ O L",
                "Cara, isso me lembra MUITO o Governo Ana Julia Carepa aqui no Par\u00e1, de 2010-2014. At\u00e9 a falta de combust\u00edvel das viaturas e viol\u00eancia explodindo. Advinha o partido?\n\nS\u00f3 eu que achei parecido?",
                "Condiz com a situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria que o Pimentel deixou em MG, quando foi governador.\n\nMesma linha de governo.",
                "QUE ABSURDE!!! \n\nTenho a solu\u00e7\u00e3o! Vamos aumentar o imposto para poder encher os tanques dessas Viaturas!!!",
                "U\u00e9 porque t\u00e3o achando ruim? Gostam tanto disso que queriam a mesma lideran\u00e7a para o pa\u00eds inteiro e conseguiram.",
                "Isso refor\u00e7a um ponto que acredito, que \u00e9 a altern\u00e2ncia de poder. Um pouco um, um pouco outro. \n\nAgora, esse pre\u00e7o da carteira a\u00ed sei n\u00e3o hein. Moro numa cidade com custo de vida bem alto e tirar carteira de moto custa uns 1200 reais, j\u00e1 incluindo todas as taxas.",
                "Cara, j\u00e1 visitei a BA e conversei com muitos baianos. Eu diria que o buraco \u00e9 mais embaixo.",
                "Temos que entender que **policial n\u00e3o \u00e9 aliado, policial \u00e9 inimigo.**\n\n&#x200B;\n\nNo dia que vier \"ordem de cima\", o cara vai chutar tua porta e te levar algemado pra cadeia porque voc\u00ea cometeu um crime contra a democracia e, com muita dor no cora\u00e7\u00e3o, vai dizer que n\u00e3o pode fazer nada, porque s\u00f3 t\u00e1 seguindo ordens.",
                "E a quest\u00e3o econ\u00f4mica o buraco \u00e9 um pouco mais embaixo... As prefeituras n\u00e3o arrecadam pra n\u00e3o prejudicar a popularidade do governante, deixam de enfor\u00e7ar a Lei mas festa todo m\u00eas tem, se n\u00e3o tiver n\u00e3o se reelege, ciclo vicioso e infinito somente poss\u00edvel gra\u00e7as a SP e alguns outros Estados.",
                "Faz\u00faele que hoje foi melhor de que amanh\u00e3. S\u00f3 piora com o PT.",
                "Pela minha experi\u00eancia como militar, diria que o problema na Bahia n\u00e3o \u00e9 esse n\u00e3o, existem 3 fatores que fazem a Bahia ser perigosa.\n1. presen\u00e7a de 13 fac\u00e7\u00f5es e uma tentativa constante do CV e do BDM se expandir nas cidades incluindo Salvador e Feira.\n2. presen\u00e7a constante de governos do PT que temem uma a\u00e7\u00e3o forte da pol\u00edcia diretamente no cora\u00e7\u00e3o das fac\u00e7\u00f5es por medo de repres\u00e1lia social. \n3. Pela Bahia, mais exatamente a cidade de feira de Santana ser uma rota comercial de acesso ao nordeste, logo, toda droga e arma vai passar por l\u00e1\n\nColocaria de motivo extra, o contexto hist\u00f3rico, toda cidade que j\u00e1 foi Capital do pa\u00eds e depois foi deixada de lado teve um aumento significativo na viol\u00eancia e na marginaliza\u00e7\u00e3o.",
                "Tem tbm o fato das fac\u00e7\u00f5es l\u00e1 matarem sem d\u00f3, matam como se tivessem esfaqueando um porco. \n\nTodos as semanas, literalmente todas as semanas tem v\u00eddeos novos de gore de fac\u00e7\u00e3o dessa parte do Brasil , matando e dando risada, matando por motivos banais.\n\nEu odeio fac\u00e7\u00f5es e me parte saber que elas nunca ser\u00e3o erradicadas do Brasil.",
                "O acm podia ser oq fosse, mas enquanto vivo nao deixou a baea virar essa zona q eh hoje \n\nDepois que o veio morreu so foi ladeira abaixo...",
                "Quem manda nos \u00edndices de homic\u00eddio no Brasil \u00e9 o crime organizado. Quanto mais est\u00e1vel for uma regi\u00e3o mais pac\u00edfica ela vai ser   \n\n\nA Bahia vive uma guerra civil entre as grandes do Brasil",
                "Pelo visto \u00e9 melhor voltar pro cavalo mesmo...",
                "Espera que daqui a pouco vai aparecer projetos para \"uso respons\u00e1vel de armas pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a\", ou seja, n\u00e3o desarmar as pol\u00edcias.",
                "Parece mentira, m\u00e1s \u00e9 uma das realidades desse Brasil.",
                "A conta chegou!! O Estado a mais tempo DES GOVERNADO por essa LIXARADA VERMELHA...",
                "Anarco-motociclismo x Constitui\u00e7\u00e3o \"cidad\u00e3\" e seus penduricalhos. Quem piscar primeiro perde.",
                "Bahia \u00e9 um exemplo de falha social. \nViva o carnaval e a cerveja!",
                "Calma baianos.\n\nV\u00e3o descriminalizar as drogas e isso vai resolver homic\u00eddios, latroc\u00ednios, furtos e roubos.\n\nVit\u00f3ria tripla contra o patriarcado, os fascistas e os escravocatas !\n\nO amor sempre resolve ![gif](emote|free_emotes_pack|heart_eyes)",
                "Vendo o coment\u00e1rio ali que explica que Feira de Santana \u00e9 entreposto das drogas do Nordeste, fecha mais uma pe\u00e7a do quebra-cabe\u00e7a.\n\nMP descobre que PCC faz concurso p\u00fablico e pode j\u00e1 fazer parte do governo.\n\nA\u00ed, constru\u00e7\u00e3o da FIOL emperra na Bahia.\n\nAgora tudo faz ainda mais sentido."
            ],
            "num_comments": 23
        },
        {
            "title": "Prefeitura manda Uber suspender servi\u00e7o de motot\u00e1xi em S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "Segundo a gest\u00e3o municipal, o prefeito Ricardo Nunes (MDB) determinou a notifica\u00e7\u00e3o da empresa Uber pela atividade de transporte remunerado de passageiros por motocicleta, **servi\u00e7o ainda n\u00e3o regulamentado no munic\u00edpio.** A empresa afirma que a nova op\u00e7\u00e3o de mobilidade do aplicativo tem recursos de seguran\u00e7a para usu\u00e1rios e motociclistas parceiros",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "1045cnm",
            "comments": [
                "Imagina a desgra\u00e7a que deve ser sem a inteligente e perfeita regulamenta\u00e7\u00e3o do governo",
                "Fazuelly pobres",
                "Um dos princ\u00edpios jur\u00eddicos \u00e9 o que de tudo que n\u00e3o \u00e9 expressamente pro\u00edbido \u00e9 permitido, e agora a prefeitura manda um falando que vai pedir a suspens\u00e3o porque n\u00e3o \u00e9 regulamentado ? Acho que o comunismo j\u00e1 est\u00e1 operando e n\u00e3o avisaram.",
                "N\u00e3o devia proibir, bastava exigir que tivesse um cobrador na moto tamb\u00e9m",
                "Simplesmente intank\u00e1vel",
                "Claro que quem tem a renda menor e depende desse servi\u00e7o mais em conta \u00e9 quem sempre se ferra pra esse prefeito pagar de mini ditador local.",
                "Esse \u00e9 o Bostil Varonil! H\u00e1 s\u00e9culos na vanguarda de fazer merda!!",
                "Ainda bem que essa empresa malvadona n\u00e3o vai mais explorar o trabalho desses motoqueiros\n\n/s",
                "uber de moto \u00e9 uma coisa que eu jamais usaria, imagina andar de moto com quem vc nunca viu na vida, imagina o cara passando no corredor a milh\u00e3o, al\u00e9m de ir encoxando um estranho",
                "FAZ O L",
                "Tarc\u00edsio Gomes vendo isso \ud83d\uddff\ud83c\udf77",
                "Belo e moral. Ja disse, odio mortal de motoqueiros.",
                "Faz a arminha"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "A sutil arte de impulsionar uma narrativa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "138v5q2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "S\u00f3 classe m\u00e9dia tem ve\u00edculo?",
            "selftext": "Segundo o IBGE (2022), a frota de autom\u00f3veis \u00e9 de 60.459.290 carros, sendo tamb\u00e9m 25.746.762 motocicletas e 5.372.584 motonetas. \n\nFora algumas regi\u00f5es perto de usinas sucroalcooleiras, a \"gasolina\" (gasolina C, com 27 % de \u00e1lcool) \u00e9 o combust\u00edvel mais usado, inclusive nos carros com motoriza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel em combust\u00edvel.\n\nComo um carro \u00e9 caro de comprar e manter, a idade m\u00e9dia da frota \u00e9 alta, de 10,2 anos (Sindipe\u00e7as, 2021), mas mesmo assim h\u00e1 ainda in\u00fameros ve\u00edculos bem mais antigos rodando por a\u00ed, sendo que a maioria desses ve\u00edculos pr\u00e9-2003 era movida a gasolina.\n\nLula foi eleito com 60.345.999 votos no segundo turno.\n\nDe todos esses ve\u00edculos, pelo menos uma parcela votou no Lula, haja vista ter visto carros adesivados com ele.\n\nEnt\u00e3o, s\u00f3 resta uma coisa: \"Faz o L\".",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "11f4lco",
            "comments": [
                "Todo mundo vai sofrer com aumento. Pobre tem carro sim, ou moto. Isso ser\u00e1 sentido diretamente nas bombas e indiretamente com o aumento das coisas por conta do transporte.",
                "> De todos esses ve\u00edculos, pelo menos uma parcela votou no Lula, haja vista ter visto carros adesivados com ele.\n\nDeve ser o povo do \"eu pago imposto pra ter de gra\u00e7a\".",
                "Nunca foi pelos pobres, foi pra pegar mais dinheiro de dar migalhas para os pobres, da\u00ed ele quebra a classe m\u00e9dia(pessoas q ganham a cima de 3 mil) e TD mundo vai ser dependente do servi\u00e7o p\u00fablico ruim, o SUS, trasporte p\u00fablico, rodovias, saneamento, s\u00f3 n\u00e3o est\u00e3o piores pq a primeira coisa q uma pessoa faz qnd a arruma um emprego e arrumar um trasporte, MTAs vezes pega um plano de sa\u00fade e tenta ao m\u00e1ximo n\u00e3o depender das coisas \"gr\u00e1tis\" do governo, pq se ele depender vai ter q trabalhar mais, enfrentar piores condi\u00e7\u00f5es de trasporte e se ficar doente j\u00e1 sabe....",
                "eu tenho um fox velho de 2011 flex...acho que coloquei alcool nele umas 3 vezes s\u00f3.\n\nComo rodo na cidade ...para mim \u00e9 dificil compensar.",
                "Sim, e o problema do combust\u00edvel se resume a mobilidade, at\u00e9 porque a maioria das fazendas usa trator-solar e gra\u00e7as a Tesla os produtos chegam no mercado via teletransporte, n\u00e3o existe efeito cascata e devemos ficar putos apenas pela gasolina :)"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "O Brasil \u00e9 um pa\u00eds ruim principalmente pela viol\u00eancia?",
            "selftext": "Seria o Brasil uma ilha boa apenas para quem tem dinheiro?\n\nCom algum capital consider\u00e1vel, voc\u00ea pode comprar uma casa em condom\u00ednio fechado e ter\u00e1 relativa tranquilidade, pode ter um carro um pouco melhor, e pagar relativamente pouco nos impostos incidentes na renda diretamente, essa \u00e9 uma das principais diferen\u00e7as dos pa\u00edses de verdade para o Brasil; quanto mais grana voc\u00ea tem, menos impostos pagar\u00e1 proporcionalmente.\n\nMas h\u00e1 seu pre\u00e7o, voc\u00ea viver\u00e1 para sempre num castelo, cercado de seguran\u00e7a privada e toda vez que precisar sair, estar\u00e1 em risco, ainda que em regi\u00f5es mais ricas. Estive na Holanda, Irlanda, R\u00fassia e China, nada se compara a sensa\u00e7\u00e3o de andar tranquilo numa rua, sem se preocupar excessivamente com a pr\u00f3pria seguran\u00e7a.\n\nAqui se voc\u00ea sacar um celular na rua \u00e9 pedir pra ser roubado, andar com bens de maior destaque como bons rel\u00f3gios, carros e motocicletas esportivas \u00e9 um chamariz para os mal feitores que tornam este lugar muito mais escroto do que deveria ser.\n\nPor isso defendo que o maior mal do Brasil \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a; voc\u00ea pode suportar infla\u00e7\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma vizinhan\u00e7a n\u00e3o t\u00e3o silenciosa, porque tudo isso existir\u00e1 tamb\u00e9m fora do BR.\n\nAndar nas ruas com medo, \u00e9 a pior coisa que existe. \n\nVi algus posts que surgiram aqui no Reddit nos \u00faltimos tempos, pessoas pedindo dicas para evitar problemas com os bancos no celular, as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o diversas: ter um celular do bandido, manter um banco digital com um saldo baixo para evitar maiores preju\u00edzos, tirar sua conta na corretora do celular, manter um limite de PIX abaixo dos 200 reais, etc.\n\nSeria o Bostil intankavel principalmente por isso?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "w0s98d",
            "comments": [
                "O cara para viver no Brasil com seguran\u00e7a \u00e9 s\u00f3 se mudar para o interior, existem cidades de \\~60.000 habitantes que n\u00e3o registraram 1 homic\u00eddio sequer em um ano, os centros urbanos do Bostil s\u00e3o na realidade os unicos lugares merdas, que coincidentemente \u00e9 onde a maioria mora",
                "Brasil \u00e9 violento. N\u00e3o \u00e9 desigualdade, \u00e9 cultura. Pa\u00edses do leste europeu, t\u00e3o pobres e desiguais quanto o Brasil (se n\u00e3o mais), tem \u00edndices mais baixos de viol\u00eancia que pa\u00edses como Fran\u00e7a e Inglaterra.",
                "Se for para um lugar perigoso vai passar perigo, se for para um lugar seguro vai sentir seguran\u00e7a, dizem especialistas.",
                ">Aqui se voc\u00ea sacar um celular na rua \u00e9 pedir pra ser roubado, andar com bens de maior destaque como bons rel\u00f3gios, carros e motocicletas esportivas \u00e9 um chamariz para os mal feitores que tornam este lugar muito mais escroto do que deveria ser.\n\nExperimenta sacar celular em paris ou new york \ud83d\ude02\n\nPessoal \u00e9 meio doido das ideias. Parece q n\u00e3o sei. Bostil ainda \u00e9 um dos melhores lugares pra se viver. Menos S\u00e3o Paulo.\n\nVai pra qualquer cidade da regi\u00e3o sul e o teu grande problema vai ser o clima inst\u00e1vel.",
                "Seguran\u00e7a foi o motivo para eu me mudar do Brasil, eu e minha esposa t\u00ednhamos uma renda somada de aproximadamente 9000 reais, bem acima da m\u00e9dia. Queremos ter filhos mas a falta de seguran\u00e7a sempre foi um impeditivo. Hoje moro em Portugal, em uma cidade hist\u00f3rica chamada Guimar\u00e3es, meu apartamento fica no t\u00e9rreo, n\u00e3o tem muro alto, n\u00e3o tem portaria e me sinto super seguro, jamais alugaria um lugar desses no Brasil.",
                "Um dos maiores maus do Brasil realmente \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o algo presente na vida de todo mundo. Enquanto muitos vivem perto da viol\u00eancia, para outros a viol\u00eancia s\u00f3 \u00e9 vista pela televis\u00e3o. N\u00e3o falo de pessoas que saem de casa com seguran\u00e7as, mas das regi\u00f5es do pa\u00eds onde simplesmente \u00e9 seguro. Se no primeiro grupo a sensa\u00e7\u00e3o de morte \u00e9 lembrada a cada tiroteio na comunidade, mas para outros a precau\u00e7\u00e3o s\u00e3o apenas medidas simples de trancar bem a porta antes de sair ou deixar o celular meio escondido. Nos surpreendemos quando vamos na gringa e vemos que at\u00e9 mesmo as medidas simples de seguran\u00e7a s\u00e3o desnecess\u00e1rias. Seria legal n\u00e3o precisar delas aqui no Brasil, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nada extraordin\u00e1rio...",
                "Pra classe media provavelmente sim, por\u00e9m em geral tem outros problemas no mesmo n\u00edvel, como o desemprego, muita gente subempregada, tipo uber, moradias precarias, etc."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Musica boa crist\u00e3.... good old times",
            "selftext": "Banda Azul, formada por Janires, capixaba, que antes formou o grupo Rebanh\u00e3o. \u00c9poca que a m\u00fasica crist\u00e3 fazia sentido......\n\nLink para o \u00e1lbum completo: [link]\n\nLyrics\n\nFoi por voc\u00ea que gosta de futebol ou de rock n' roll\n\nOu de ficar batendo papo com a \"tchurma\" l\u00e1 na esquina\n\nFoi por voc\u00ea menina, que fica sonhando, esperando\n\nO seu Dom Quixote voltar das cruzadas contra os moinhos\n\nTe p\u00f4r na garupa da motocicleta e voar\n\n&#x200B;\n\nFoi por voc\u00ea que transa tudo ao natural\n\nQue gosta de ficar sentado na beira da fogueira\n\nTocando e cantando, velhas can\u00e7\u00f5es e paz\n\nFoi por voc\u00ea intelectual\n\nQue vive discutindo as emendas constitucionais\n\nNas assembl\u00e9ias dos botecos\n\nFoi por voc\u00ea rapaz, que mora na beira do cais\n\nEsperando o marinheiro Popeye voltar\n\nTrazendo o navio do Peter Pan\n\n&#x200B;\n\nFoi por voc\u00ea que come de marmita, que pega trem lotado\n\nFoi por voc\u00ea que est\u00e1 desempregado, que est\u00e1 desesperado\n\nFoi por voc\u00ea que o rei, que o rei Jesus nasceu\n\nQue o rei Jesus morreu, Que o rei Jesus ressuscitou\n\n&#x200B;\n\nJesus \u00e9 o nosso Senhor",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yes1n0",
            "comments": [
                "Anima Criristi"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Como a China est\u00e1 retornando \u00e0 decad\u00eancia do comunismo hard core",
            "selftext": "A China \u00e9 um pa\u00eds que polariza a opini\u00e3o das pessoas, incluindo a minha. Eu serei o primeiro a corrigir algo que seja injustamente criticado no pa\u00eds e o primeiro a apontar vis\u00f5es excessivamente otimistas do futuro da China que est\u00e3o completamente erradas. \n\n**Os anos dourados acabaram e eu vejo um pa\u00eds em que as pol\u00edticas mais pesadas est\u00e3o come\u00e7ando a romper o tecido social.**\n\nA primeira coisa que a China fez  corretamente foi o crescimento e desenvolvimento. Tenho que admitir quando deixava a China para visitar minha cidade natal uma vez a cada dois anos, entre 2008 e 2012, era vergonhoso ver que n\u00e3o apenas nada mudou em minha cidade natal, mas as poucas empresas e atra\u00e7\u00f5es que estavam conseguindo se manter \u00e0 tona estavam fechando.\n\nO centro da cidade, que antes era aceit\u00e1vel, estava agora com um com\u00e9rcio reduzido. Pessoas destitu\u00eddas estavam saindo em massa em busca de melhores empregos e realmente parece que a administra\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas econ\u00f4micas  falharam totalmente.\n\nIsso se deu n\u00e3o apenas em pequenas cidades mas tamb\u00e9m na capital. Senti como se aquele lugar estivesse preso em algum ponto dos anos 70 em termos de tecnologia e situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. N\u00e3o era nem a sujeira, mas tudo parecia velho.\n\n**Ao voar de volta \u00e0 China, olhava pela janela do avi\u00e3o e via os magn\u00edficos edif\u00edcios brotando do ch\u00e3o como brotos de bambu ap\u00f3s uma boa tempestade de chuva. Sa\u00eda do avi\u00e3o e pegava um \u00f4nibus direto que custa apenas US $ 7 para minha pequena cidade de tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas em quest\u00e3o de minutos. O \u00f4nibus sai a cada 15 minutos, mas se eu quisesse ir mais r\u00e1pido ainda, poderia pegar o trem de alta velocidade.**\n\n**Sim, mesmo minha pequena cidade sem nome tinha uma linha ferrovi\u00e1ria de alta velocidade, uma das cidades menos importantes da prov\u00edncia!**  \n\n\nAl\u00e9m disso, j\u00e1 em 2013 eu conseguia pagar por tudo usando o meu celular. A qualquer momento da madrugada, eu podia encomendar comida e bebida e recebia a encomenda na porta.\n\nPodia descer as escadas a qualquer hora da noite e sentar na cal\u00e7ada e comer e beber \u00e0 vontade, fazer amizade com os habitantes mais curiosos e gastando pouco ou nada. Por volta de $5 comprava algumas cervejas e churrascos. As conveni\u00eancias na China s\u00e3o enormes.  \n\n\n**Na China me sentia relaxado:  as regras eram mais uma sugest\u00e3o do que qualquer outra coisa. Eu obtinha minha renda em dinheiro ou era pago pelo WeChat dando aulas de ingl\u00eas. Com 20 e poucos anos de idade, a propaganda boca-a-boca bastava para eu ter uma renda boa e muito tempo livre pra curtir, conhecer gente e seguir hobbies, como o motociclismo.**\n\nIsso tudo eu comparava \u00e0 perspectiva de crescimento profissional lento como administrador de rede na minha terra natal e achava horr\u00edvel.\n\nEu consegui subir financeira e socialmente e eu realmente senti que aquilo l\u00e1 era meu lugar.\n\nCasei-me. Tive meu primeiro filho e, embora as responsabilidades como pai tenham assumido o controle, eu ainda podia ir pro meu terra\u00e7o \u00e0 noite com meus amigos tomar uma cerveja e ver a cidade ao meu redor crescer. O desenvolvimento parecia que nunca ia parar. \n\nEu at\u00e9 me expandi e comecei a fazer v\u00eddeos em tempo integral, com a liberdade de sair em expedi\u00e7\u00f5es de um m\u00eas e filmar document\u00e1rios na TV com pouco ou nenhum regulamento para onde eu poderia ir ou o que eu podia fazer. Eu falo chin\u00eas fluentemente e finalmente consegui seguir meus sonhos, andando de moto e filmando conte\u00fado incr\u00edvel com meus melhores amigos.\n\n**Mas as coisas mudaram.**\n\n**Foi bastante dr\u00e1stico:  as passagens de trem e \u00f4nibus que eu mencionei agora precisam de uma identifica\u00e7\u00e3o chinesa para compr\u00e1-las - algo que eu nunca teria, pois estrangeiro n\u00e3o pode se tornar cidad\u00e3o da China. Nem mesmo receber um green card, e isso significa depender da ajuda da minha esposa comprando qualquer coisa relacionada ao transporte.** \n\nAgora \u00e9 ilegal colocar uma bandeira americana ao lado da chinesa na entrada do meu centro de treinamento de ingl\u00eas, mesmo que isso simbolize coopera\u00e7\u00e3o. \n\n**As visitas da pol\u00edcia se tornaram algo regular na minha vida e de meus amigos e familiares. O governo agora diz que estamos sendo monitorados e seguidos constantemente e que eu devo ter cuidado ao postar qualquer coisa online ou ter cuidado com quem eu estou associado. Todo o meu conte\u00fado online sempre foi bastante positivo mas agora sites n\u00e3o chineses est\u00e3o bloqueados. Minha pequena janela para o mundo exterior foi fechada.** \n\nMeu neg\u00f3cio de motocicletas com meu melhor amigo foi fechado quando o governo decidiu que queria usar o terreno para construir mais pr\u00e9dios fantasmas para investidores imobili\u00e1rios insaci\u00e1veis. Ningu\u00e9m foi consultado para saber se isso era bom.\n\n**Houve um grande aumento de sequestros no parquinho do bairro. Tendo uma crian\u00e7a em casa, a id\u00e9ia de que eu poderia perder minha filha para traficantes de seres humanos me faz perder o sono \u00e0 noite.**\n\nUm quebra-quebra perto de um hospital levou ao assassinato de in\u00fameras enfermeiras. Agora \u00e9 dif\u00edcil frequentar os churrascos devido \u00e0 viol\u00eancia nas ruas, geralmente por causa dos b\u00eabados.\n\nAgora, a pol\u00edcia me amea\u00e7ou arbitrariamente com pris\u00e3o por eu ter pilotado um drone por cima do pr\u00e9dio onde moro. Eles disseram que havia uma base militar que era vis\u00edvel nas filmagens, s\u00f3 que outras filmagens do mesmo local foram postadas nos sites de v\u00eddeo chineses por chineses sem nenhuma aplica\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria da lei.\n\n**Quando l\u00edderes aleat\u00f3rios do governo chegam \u00e0 cidade, vendedores de rua s\u00e3o enxotados e todos os seus os bens confiscados. Todas as op\u00e7\u00f5es que tenho para restaurantes em minha rua fecharam e reabriram com alimentos de qualidade cada vez pior.** \n\nTenho ficado mais doente do que antes com a crescente preval\u00eancia de \u00f3leo de proced\u00eancia duvidosa sendo usado na culin\u00e1ria e na cozinha. \u00c1lcool falso \u00e9 vendido at\u00e9 em grandes redes de supermercados. N\u00e3o d\u00e1 mais para comer ou beber qualquer coisa fora.\n\nOs pr\u00e9dios que gostava de ver come\u00e7aram a mostrar sinais de abandono e aqueles \"brotos de bambu\" brotando em volta de mim a um ritmo alucinante acabaram se transformando em estruturas ocas e apartamentos vazios, alguns deles quase desabando ap\u00f3s tr\u00eas anos.\n\nDevido aos conselhos de minha fam\u00edlia e amigos chineses, comprei meu pr\u00f3prio apartamento para minha fam\u00edlia, mas o elevador desabou duas vezes neste edif\u00edcio novinho - tinha literalmente acabado de ser constru\u00eddo. Rachaduras maci\u00e7as se formaram nos pisos e nas paredes. \n\n**A China tamb\u00e9m decidiu banir aleatoriamente as motocicletas. Todos os dias eu planejava uma rota calculada para evitar barricadas policiais, onde eles pegavam suas chaves e tomavam sua motocleta indiscriminadamente. Isso causou uma explos\u00e3o insana no tr\u00e1fego de carros e tornou frustrante dirigir para qualquer lugar.**\n\nQuando fiz um document\u00e1rio no norte da China, focado em mostrar as aventuras positivas que a China tinha para oferecer, fomos revistados e detidos pela equipe da SWAT deles e pelo Ex\u00e9rcito Popular de Liberta\u00e7\u00e3o, aparentemente porque eles n\u00e3o queriam que mostr\u00e1ssemos imagens de camelos.\n\n**N\u00f3s fomos assediados e intimidados em algumas cidades e nem pudemos nos hospedar em alguns hot\u00e9is. Percebemos rapidamente que a atmosfera em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeiros havia mudado pela primeira vez.** \n\n**Eu fui abordado quase semanalmente por moradores que estavam lendo muitas not\u00edcias sobre como os problemas da China s\u00e3o agora culpa dos estrangeiros:  \"voc\u00eas est\u00e3o roubando nossas mulheres chinesas\", \"vai para casa estrangeiro\", \"eu n\u00e3o gosto de americanos\". Membros da fam\u00edlia que antes gostavam de mim come\u00e7aram a me culpar por decis\u00f5es pol\u00edticas no exterior que consideravam m\u00e1 influ\u00eancia ocidental. A minha flu\u00eancia em chin\u00eas passou de um trunfo importante para uma triste constata\u00e7\u00e3o de que as opini\u00f5es das pessoas sobre o mundo exterior estavam azedando.**\n\nOs estrangeiros est\u00e3o agora encurralados em um sistema de classe A, B ou C determinado por padr\u00f5es arbitr\u00e1rios e que ditam o que podemos ou n\u00e3o fazer pelo cr\u00e9dito social. Est\u00e1 sendo implementado um sistema que monitora sua atividade, o que voc\u00ea faz ou diz sobre o governo e praticamente todas as suas a\u00e7\u00f5es.\n\n**Faixas elogiando a lideran\u00e7a atual assim como toneladas de ins\u00edgnias comunistas come\u00e7aram a aparecer em todos os cantos do pa\u00eds. Agora podem ser encontradas c\u00e2meras em todos os sem\u00e1foros e esquinas.** \n\nCom todos esses novos regulamentos, o cerco apertando, o aumento da xenofobia - at\u00e9 o crescimento parece estar mudando - transformaram-se de um inconveniente toler\u00e1vel para um pesadelo burocr\u00e1tico confuso.\n\nVoc\u00ea v\u00ea que a China sempre prosperou quando grandes \u00e1reas da vida n\u00e3o eram controladas. O capitalismo cobrou seu pre\u00e7o de muitas maneiras, mas a vida estava melhorando e eu at\u00e9 me sentia mais livre do que no Ocidente em muitos aspectos (embora n\u00e3o no pol\u00edtico ou na liberdade de express\u00e3o). \n\n**Agora as igrejas est\u00e3o sendo desmanteladas. Milh\u00f5es de minorias \u00e9tnicas est\u00e3o sendo colocadas em campos de concentra\u00e7\u00e3o e informadas de que precisam ser reeducadas. Fam\u00edlias sendo separadas e destru\u00eddas.**  \n**Opini\u00f5es estrangeiras de entretenimento foram bloqueadas. e/ou esmagadas. Oprimem at\u00e9 sociedades livres como voc\u00ea v\u00ea em Hong Kong, com militarismo ostensivo, amea\u00e7as de pris\u00e3o e muita propaganda governamental enganosa.**\n\nOs projetos governamentais como a iniciativa \"Belt and Road\" criaram uma popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se atreve a falar e desiste da pouca liberdade de dizer o que queriam e que eles tinham no in\u00edcio. \n\nA China se tornou efetivamente um estado policial dist\u00f3pico. As pessoas que eu conheci e que estavam ascendendo socialmente foram profundamente afetadas quando regime de partido \u00fanico se apegou ao status quo quando o castelo de cartas come\u00e7ou a ruir com a desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e outras mudan\u00e7as no mundo ao redor.\n\n**A abertura para o di\u00e1logo com outras pessoas de outros pa\u00edses foi efetivamente encerrada. Eles criaram um ex\u00e9rcito de trolls na Internet para exercer influ\u00eancia e tentar provar ao mundo que n\u00e3o apenas somos n\u00f3s contra eles, mas que  sistema deles \u00e9 o melhor.**\n\nTamb\u00e9m sinto um pouco de culpa porque nos \u00faltimos 10 anos eu mudei, e talvez agora tenha me tornado mais amargo. Mas quando olho para a minha experi\u00eancia, as pessoas que eu conheci e amei, as coisas ao redor, o lugar em que comprei uma casa e fundei uma fam\u00edlia e vendo que tudo ao redor est\u00e1 mudando para pior, tudo ao redor est\u00e1 sendo cercado e apertado, e a liberdade de express\u00e3o e id\u00e9ias das pessoas que uma vez floresceram nos primeiros anos em que me mudei para a China agora t\u00eam sido esmagados, percebo que nos \u00faltimos 10 anos eu comecei a entender realmente como as coisas est\u00e3o funcionando e n\u00e3o apenas como as coisas est\u00e3o potencialmente indo.\n\nHoje a id\u00e9ia de eu voltar para casa na minha pequena cidade natal \u00e9 o que mais faz sentido e me faz sentir muito bem.  \n\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "e7petn",
            "comments": [
                "Ai vem bolhudo falar que a China n\u00e3o \u00e9 comunista porque tem f\u00e1bricas e um suposto capitalismo. T\u00e1 bom...",
                "O canal desse cara, junto com o do serpentza, s\u00e3o os melhores pra se informar sobre o que acontece na China. \n\n\u00d3timo texto.",
                "Esse tipo de \"aperto\" do governo contra o cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 na China, \u00e9 uma tend\u00eancia global.\n\nFelizmente nesse caso o Brasil \u00e9 um pa\u00eds atrasado.",
                "O livro \"Por que as na\u00e7\u00f5es fracassam\" fala que pa\u00edses n\u00e3o-livres podem ter um crescimento tempor\u00e1rio por\u00e9m limitado. Chega um momento em que \u00e9 necess\u00e1rio haver \"destrui\u00e7\u00e3o criativa\" para o pa\u00eds continuar se desenvolvendo, e isso diferencia quem prossegue crescendo e quem estagnar. A China parece que est\u00e1 chegando nesse limite.",
                "Coitado desse cara, mas eu quero que a China se exploda\n\nEspero que ele consiga ir embora",
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste subreddit](/r/brasilivre/wiki/regras) antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                ">**Ao voar de volta \u00e0 China, olhava  pela janela do avi\u00e3o e via os magn\u00edficos edif\u00edcios brotando do ch\u00e3o  como brotos de bambu ap\u00f3s uma boa tempestade de chuva.**  \n>  \n>**(...)**  \n>  \n>Voc\u00ea v\u00ea que a China sempre prosperou quando grandes \u00e1reas da vida n\u00e3o eram controladas.\n\nVoc\u00ea sabe mais do que eu, obviamente. Mas a\u00ed sempre teve m\u00e3o forte de governo, n\u00e3o?\n\nConstru\u00e7\u00f5es (at\u00e9 de cidades) desnecess\u00e1rias, pra aquecer economia.\n\n[link]\n\nH\u00e1 expectativa (n\u00e3o confirmada) de manipula\u00e7\u00e3o do valor da moeda, especialmente entre 2005 e 2010, com alguns momentos aparecendo uma grande quantidade de yuan para negocia\u00e7\u00e3o (e abaixando o pre\u00e7o). A partir de 1993 at\u00e9 uns 2005 era oficial a pol\u00edtica de desvalorizar a moeda.\n\n&#x200B;\n\nMinha percep\u00e7\u00e3o \u00e9 que a China cresceu justamente com controle de estado, sempre. A pr\u00f3pria ferrovia de alta velocidade que voc\u00ea citou - em PRATICAMENTE NENHUM LUGAR DO MUNDO uma ferrovia de ponta de passageiros se paga. Voc\u00ea citou outro exemplo que \u00e9 0 livre mercado - \u00e9 o governo querendo \"pagar de bonz\u00e3o/melhor\" disponibilizando a ferrovia mesmo precisando de subs\u00eddio.\n\n&#x200B;\n\nPor isso estou comentando de ter havido a frente forte do governo em controle de moeda (pra ajustar os gastos das empresas), de controle de empresas e obras pra aquecer a economia, etc."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "N\u00f3s nunca imagin\u00e1vamos o que iria acontecer e nem nos preparamos para o que aconteceu na Venezuela",
            "selftext": "Neste artigo, eu queria analisar minhas prepara\u00e7\u00f5es e a natureza do apocalipse que fomos for\u00e7ados a enfrentar. N\u00e3o sei quanto a voc\u00ea, mas qualquer coisa que o tire do seu lugar, da sua cama quente, dos seus animais de estima\u00e7\u00e3o, dos filhos, da esposa e do resto da sua fam\u00edlia, para mim n\u00e3o tem outra palavra melhor que apocalipse para descrev\u00ea-la.\n\nMinha bolha de conforto foi destru\u00edda, meu trabalho de uma vida inteira foi jogado pela janela, minha ap\u00f3lice de seguro de fam\u00edlia se foi com o vento (embora sem medicamentos para tomar e com os m\u00e9dicos fugindo para a Argentina e Col\u00f4mbia, n\u00e3o teria sido muito \u00fatil mesmo).\n\nAs poucas prepara\u00e7\u00f5es que duraram por 4 ou 5 meses s\u00e3o hist\u00f3ria agora. Obviamente, os preparativos funcionaram muito bem, e n\u00f3s esticamos um pouco al\u00e9m, mas uma vez que o sistema entrou em colapso, n\u00e3o houve mais nada que pud\u00e9ssemos fazer al\u00e9m de fechar o local e ir para outros locais onde pelo menos pud\u00e9ssemos comprar comida.\n\n&#x200B;\n\nO que aconteceu foi algo completamente diferente do que hav\u00edamos preparado.\n\n&#x200B;\n\nAcho que o que quero dizer \u00e9 que, dentro de nossos meios, nos preparamos mais ou menos adequadamente, mas o que realmente aconteceu foi algo completamente diferente para o qual n\u00e3o t\u00ednhamos preparado.\n\n&#x200B;\n\nPreparamo-nos para algumas das consequ\u00eancias de turbul\u00eancia, agita\u00e7\u00e3o, tumultos e crimes. Conseguimos ficar na encolha por um tempo e nos defender silenciosamente e seriamente, sem precisar sair do nosso ref\u00fagio. Os problemas de escassez come\u00e7aram l\u00e1 por volta de 2013-2014. Naqueles anos, foi a \u00faltima vez que lembro que poder\u00edamos comprar grandes quantidades de farinha de trigo, farinha de milho para fazer arepas, macarr\u00e3o, leite em p\u00f3 e UHT, arroz, e outros mantimentos.\n\n&#x200B;\n\nUm colapso econ\u00f4mico durante tanto tempo parecia algo totalmente fora de quest\u00e3o. Era totalmente imprevis\u00edvel. Eu esperava uma pandemia ou um golpe de estado muito antes desse cen\u00e1rio faminto de zumbi.\n\n&#x200B;\n\nSab\u00edamos que algo perturbador aconteceria mais cedo ou mais tarde. N\u00f3s poder\u00edamos sentir isso na atmosfera ... mas nada como o que aconteceu. N\u00f3s nunca pensamos que seria imposs\u00edvel encontrar uma bateria, \u00f3leo de motor ou gasolina (Caramba, este era um pa\u00eds produtor de petr\u00f3leo!) ou que as crian\u00e7as seriam colocadas em perigo na porta de suas escolas. No pior dos nossos pesadelos que poder\u00edamos ter imaginado, um de nossos gatos resgatados que realocamos com um de nossos amigos em um bairro sofreu uma morte horrenda (por favor, n\u00e3o pe\u00e7a detalhes).\n\n&#x200B;\n\nNunca poder\u00edamos imaginar que os funcion\u00e1rios das empresas estatais de petr\u00f3leo e eletricidade seriam amea\u00e7ados de pris\u00e3o por trai\u00e7\u00e3o se tentassem deixar o emprego para deixar o pa\u00eds. Porque isso \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo. Quando descobri isso, senti uma profunda sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio, como nunca na minha vida, por ter sa\u00eddo antes. O \u00fanico sentimento semelhante em que consigo pensar foi quando meu \u00faltimo filho nasceu, e os m\u00e9dicos me disseram que ele estava bem e n\u00e3o havia motivos para se preocupar.\n\n&#x200B;\n\nSob a situa\u00e7\u00e3o atual, sofrer acusa\u00e7\u00f5es t\u00e3o terr\u00edveis \u00e9 um pesadelo completo. Mas com a renda do trabalho freelance online, conseguimos pelo menos manter a casa funcionando, sem o pequeno sal\u00e1rio que j\u00e1 foi mais do que suficiente para uma boa vida. Sem ele ... nossa fam\u00edlia teria sido condenada \u00e0 morte, n\u00e3o importando nossas prepara\u00e7\u00f5es.\n\n&#x200B;\n\nPortanto, deixar e deixar o pa\u00eds (e minha fam\u00edlia) para tr\u00e1s foi uma das escolhas mais dif\u00edceis em nossas vidas, mas as mais s\u00f3lidas e as mais seguras a longo prazo. Evitar o risco potencial de ser (falsamente, \u00e9 claro) acusado de trai\u00e7\u00e3o e entrar em um problema confuso, j\u00e1 \u00e9 um grande benef\u00edcio. Sempre dei confian\u00e7a \u00e0 intui\u00e7\u00e3o feminina. Quando minha esposa e eu conversamos sobre como as coisas estavam indo mal e a decis\u00e3o de sair antes de piorar, eu sabia que era a intui\u00e7\u00e3o dela falando.\n\n&#x200B;\n\nNunca imaginamos que o dinheiro seria outra mercadoria e que os pre\u00e7os seriam muito diferentes se voc\u00ea tentasse pagar com cart\u00e3o de d\u00e9bito em vez de dinheiro. Se voc\u00ea pagar com cart\u00e3o de d\u00e9bito, o pre\u00e7o ser\u00e1 o dobro do valor pago em dinheiro. Isso n\u00e3o \u00e9 surpreendente: a taxa do caixa circulante para o n\u00e3o circulante \u00e9 profundamente distorcida. H\u00e1 pessoas que VENDEM o dinheiro: voc\u00ea os transfere um milh\u00e3o de BsF para as contas banc\u00e1rias deles, eles oferecem 500 ou 600.000 em dinheiro. E isso \u00e9 o suficiente para duas d\u00fazias de ovos e um pouco de queijo.\n\n&#x200B;\n\nEm retrospecto, o que poder\u00edamos ter feito para nos preparar para a situa\u00e7\u00e3o atual? Vejamos.\n\n&#x200B;\n\n* Um suprimento de antibi\u00f3ticos por 5 anos para cada membro da fam\u00edlia (inclua animais de estima\u00e7\u00e3o, eles podem ficar doentes ou feridos tamb\u00e9m, e n\u00f3s os consideramos fam\u00edlia tamb\u00e9m), dependendo da boa vontade, m\u00e9dicos pr\u00f3ximos. Isso deve ser considerado como uma ap\u00f3lice de seguro; um estoque secreto intransfer\u00edvel de medicamentos para o pior cen\u00e1rio. Cefadroxil, penicilina e outras coisas semelhantes.\n* Medicamentos Anti-Diarr\u00e9ia\n* Soro\n* Agulhas e tubos\n* Luvas cir\u00fargicas\n* M\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e duas seringas reutiliz\u00e1veis \u200b\u200bque voc\u00ea pode esterilizar em um pequeno fog\u00e3o de mochila ou uma fogueira no quintal\u2026\n* Um kit de energia solar com uma pequena bateria apenas para ilumina\u00e7\u00e3o\n* Um grande tanque de alum\u00ednio feito sob encomenda com diesel, enterrado, com um gerador de tamanho adequado (n\u00e3o resta muito espa\u00e7o em nosso lugar: moramos em um lugar onde as casas s\u00e3o lado a lado) com um silenciador caseiro e adequadamente equipado com a fia\u00e7\u00e3o da casa para os maiores sistemas, como freezers e ar condicionado. Os tanques de diesel de pl\u00e1stico especialmente projetados teriam sido melhores, pois n\u00e3o enferrujam e s\u00e3o baratos e fortes; mas o alum\u00ednio parecia uma id\u00e9ia melhor, porque eles s\u00e3o feitos com o tamanho que voc\u00ea deseja e, como o espa\u00e7o \u00e9 limitado, eu o otimizaria. Poderia ter sido poss\u00edvel at\u00e9 projetar uma configura\u00e7\u00e3o esteticamente atraente, algo como uma moldura de madeira forte com o tanque no topo e com pequenas plantas penduradas em um jardim para obstruir a vista do tanque e esconder as linhas de alimenta\u00e7\u00e3o do gerador com plantas.\n* Fechar nossa garagem antes do vergalh\u00e3o de a\u00e7o desaparecer do mercado e a produ\u00e7\u00e3o ser destinada ao mercado negro. (Eu odeio cercar, \u00e9 como viver em uma gaiola, mas isso ajudaria muito para a paz de esp\u00edrito).\n* Um pequeno jardim de ervas protegido pelo sol, no telhado da pequena oficina nos fundos da casa, com especiarias e plantas medicinais. O excesso de produ\u00e7\u00e3o (estes s\u00e3o os tr\u00f3picos, as plantas aqui crescem como ervas daninhas de uma semana para outra, lembre-se, muito sol e chuva) poderia der dado lugar para alguns mantimentos.\n* Talvez um galinheiro com duas galinhas. O pre\u00e7o dos ovos est\u00e1 t\u00e3o inflado nos dias de hoje que um \u00fanico ovo custa mais que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Uma galinha produz mais que um trabalhador. Voc\u00ea se lembra das hist\u00f3rias sobre ovos, chocolate e batatas agindo como moeda na Segunda Guerra Mundial? Est\u00e1 se tornando moeda aqui tamb\u00e9m.\n* Talvez at\u00e9 plantar nossa pr\u00f3pria cana de a\u00e7\u00facar para espremer, moer e obter o que chamamos de papelon (suco de cana de a\u00e7\u00facar solidificado) para ado\u00e7ar seria poss\u00edvel em nosso pequeno jardim da frente\n* Duas fileiras de milho, n\u00e3o a porcaria h\u00edbrida geneticamente modificada da Monsanto que precisa de fertilizantes industriais, matadores de ervas daninhas e incapazes de gerar sementes, mas a variedade amaz\u00f4nica: maior produ\u00e7\u00e3o em um tempo muito menor, s\u00f3 precisa de sol (temos mais do que suficiente) e \u00e1gua.\n* Outro SUV, com uma dist\u00e2ncia ao solo muito mais alta, pneus maiores, movido a diesel e sem eletr\u00f4nicos e um p\u00e1ra-choque dianteiro enorme. Algo pesado, forte, preto ou cinza escuro, janelas cobertas por esse pl\u00e1stico transparente \u00e0 prova de balas, capaz de arrebentar uma turba de bandidos em motocicletas sem piscar.\n\nSim, eu sei como isso soa. Mas eu n\u00e3o ligo para algumas coisas que eu sei que esses FDPs podem fazer, como um cara sendo baleado a 30 metros da pessoa que me contou a hist\u00f3ria de um criminoso em uma motocicleta, e eu e minha fam\u00edlia quase sendo parados na estrada deserta \u00e0s 20h no meio do nada, com um tronco no meio do caminho (eu s\u00f3 pisei fundo no acelerador e passamos por cima).\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o h\u00e1 como estocar massas e outros produtos secos por um per\u00edodo t\u00e3o longo sem comprar outra casa ou construir um segundo andar, acrescentando cerca de 60 ou 70 metros quadrados \u00e0 casa. E mesmo assim teria sido arriscado: algu\u00e9m assistindo no momento errado e estar\u00edamos em apuros, acusados \u200b\u200bde \u201cacumular\u201d e bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1 (insira aqui sua desculpa \u201csocialista\u201d favorita por roubar propriedade privada). Nossos bens teriam sido apreendidos, os 10% vendidos em p\u00fablico para \"os pobres\" pelos jornais do governo e os 90% roubados por quem saber\u00e1.\n\n&#x200B;\n\nSe suprir de prote\u00ednas com nossa situa\u00e7\u00e3o atual nesse bairro \u00e9 muito mais dif\u00edcil. N\u00e3o h\u00e1 muito espa\u00e7o. Coelhos e outros roedores est\u00e3o fora de quest\u00e3o, j\u00e1 que as moscas que seus coc\u00f4 atraem aqui nos tr\u00f3picos s\u00e3o um problema e economicamente invi\u00e1vel. Os produtos de limpeza e alimentos s\u00e3o muito caros e, como voc\u00ea deve supor, escassos. As pessoas nos chal\u00e9s j\u00e1 estar\u00e3o muito melhor preparadas do que n\u00f3s, moradores de cidades nerds e viciados em caf\u00e9.\n\n&#x200B;\n\nSob esse prisma, parece que as melhores escolhas seriam se mudar para uma cabana na floresta, n\u00e3o acha? Mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil.\n\n&#x200B;\n\nNossas leis n\u00e3o aprovam a educa\u00e7\u00e3o em casa; Dirigir uma hora do chal\u00e9 para a escola todos os dias est\u00e1 fora de quest\u00e3o, porque \u00e9 quase imposs\u00edvel conseguir pe\u00e7as e consum\u00edveis para autom\u00f3veis ou muito caros.\n\n&#x200B;\n\nO crime est\u00e1 ficando cada vez mais terr\u00edvel. Uma cabana com colheitas e gado \u00e9 um alvo f\u00e1cil para pessoas famintas que s\u00e3o pregui\u00e7osas e ignorantes demais para se preparar (quando podem). Conseguir algo como uma espingarda de defesa s\u00f3 traria mais problemas. Os bandidos v\u00eaem isso como uma atra\u00e7\u00e3o grande demais para resistir. Como armas e muni\u00e7\u00f5es s\u00e3o escassas, elas s\u00e3o um verdadeiro tesouro. Eles sabem onde voc\u00ea est\u00e1, est\u00e3o organizados e t\u00eam os contatos adequados para poder coloc\u00e1-lo em uma posi\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\n\n&#x200B;\n\nSeria muito pior derrubar algu\u00e9m tentando invadir sua pr\u00f3pria casa, pois eles nunca roubam sozinhos. As leis de auto-defesa dom\u00e9stica n\u00e3o se aplicam, a menos que o falecido tenha sido um criminoso \"inconveniente\", e se for esse o caso, \u00e9 prov\u00e1vel que muitos de seus amigos sejam parecidos. Uma segunda visita, talvez com bandidos mais preparados, porque eles sabem que voc\u00ea ser\u00e1 capaz de fazer o que for necess\u00e1rio e n\u00e3o dar\u00e1 mole pra ningu\u00e9m.\n\n&#x200B;\n\nOu pior, os policiais e ju\u00edzes processar\u00e3o o propriet\u00e1rio da resid\u00eancia porque ele \u00e9 uma 'amea\u00e7a para o governo'. Roubar\u00e3o as coisas da casa dizendo que s\u00e3o poss\u00edvel 'produtos de um crime' e o propriet\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 provar o contr\u00e1rio de dentro da pris\u00e3o. Conhe\u00e7o v\u00e1rias pessoas que tiveram que pagar mensalmente \u00e0 mil\u00edcia guerrilheira os produtos que eles preferiam vender com preju\u00edzo.\n\n&#x200B;\n\nTendo filhos para cuidar e cuidar, a op\u00e7\u00e3o do lobo solit\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 realmente uma op\u00e7\u00e3o. Se o esconderijo dele n\u00e3o estiver suficientemente longe ou bem escondido, mais cedo ou mais tarde algu\u00e9m o descobrir\u00e1. A melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 unir-se a outras fam\u00edlias, cada uma em sua cabana, e construir uma rede de comunica\u00e7\u00f5es suficientemente confi\u00e1vel e com bom backup, caso algumas matilhas tentem atacar. Eu sei que isso seria muito mais f\u00e1cil para o povo dos EUA, pois o acesso a todos os tipos de ferramentas de defesa deles \u00e9 muito melhor.\n\nPor J G Martinez D\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "e4omdd",
            "comments": [
                "Pessoal da Argentina precisa ler isso",
                "Assustador. Estivemos muito perto de passar por isso, aqui no Brasil...",
                ">Um suprimento de antibi\u00f3ticos por 5 anos para cada membro da fam\u00edlia\n\nTodo o resto \u00e9 f\u00e1cilmente providenci\u00e1vel aqui no Brasil, contanto que voc\u00ea tenha algum dinheiro, mas me pergunto como resolver este item j\u00e1 que antibi\u00f3ticos s\u00e3o controlados aqui no BR.",
                "O pior de tudo \u00e9 que tem dois tipos de pessoa que \u201cdefende\u201d essas ideias (entre aspas porque todas falam que n\u00e3o \u00e9 isso que acontece na Venezuela que eles defendem, mas no fundo sabem que \u00e9)\n\n\nO primeiro s\u00e3o idiotas, que acreditam lutar por um bem maior, pelos outros, a ladainha de sempre, ignorante mesmo, o segundo s\u00e3o os que tem esse caos como objetivo, pois atrav\u00e9s dele \u00e9 mais f\u00e1cil expulsar os indesej\u00e1veis e manipular os sobreviventes, que s\u00e3o nada mais ovelhas que precisam ser manuseadas por eles para n\u00e3o serem exploradas pela burguesia.\n\n\nEu estive na Venezuela algumas vezes em 2014 e 2015, e ja era deprimente, a esposa de um colega sem emprego fazia bolos pra ganhar um dinheiro, mas n\u00e3o conseguia comprar os suprimentos por conta do racionamento. Era desolador quando sabiam que eu ia me pedirem papel higi\u00eanico, desodorante e pasta de dentre. A Latam parou de fazer voo pra Caracas porque n\u00e3o conseguia mais tripula\u00e7\u00e3o, que reclamavam que sempre eram roubados pelo exercito no caminho do aeroporto em Caracas.",
                "Ele esqueceu, mas e bom comprar uma arma tambem.\n\nConsidero ainda que a Republica tem que ser destru\u00edda.",
                "r/preppers",
                "\u00c9 muito triste saber que em pleno s\u00e9culo XXI \u00e9 necess\u00e1rio nos preocuparmos esse tipo de coisa, al\u00e9m das coisas que n\u00f3s temos que nos preocupar todos os dias.",
                "Eu j\u00e1 fiquei 14 dias vivendo s\u00f3 do que cacei e pesquei. \u00c9 muito simples, depois de 13 dias sem comer o 14\u00b0 voc\u00ea nem sente.",
                "Depoimento interessante. A conclus\u00e3o que se chega \u00e9 que a melhor sa\u00edda \u00e9 sair o mais cedo poss\u00edvel, se refugiar antes que comece a onda de refugiados em massa.",
                "Fanfic"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "A m\u00fasica Eduardo e Monica da banda Legi\u00e3o Urbana esconderia uma implic\u00e2ncia com o sexo masculino?",
            "selftext": "O falecido Renato Russo era, sem d\u00favida, um \u00f3timo m\u00fasico e um excelente letrista. Escreveu verdadeiras obras de arte cheias de originalidade e sentimento. Como artista engajado que era, defendia veementemente seus pontos de vista nas letras que criava. E por isso mesmo, talvez algumas delas excedam a l\u00f3gica e o bom senso. Como no caso da m\u00fasica Eduardo e M\u00f4nica, do \u00e1lbum Dois da Legi\u00e3o Urbana, de 1986, onde a figura masculina (Eduardo) \u00e9 tratada sempre como alienada e inconsciente, enquanto a feminina (M\u00f4nica) \u00e9 a portadora de uma sabedoria e um estilo de vida evoluid\u00edssimos. Analisemos o que diz a letra. \n\n\nLogo na segunda estrofe, o autor insinua que Eduardo seja pregui\u00e7oso e indolente (Eduardo abriu os olhos mas n\u00e3o quis se levantar; Ficou deitado e viu que horas eram) ao mesmo tempo que tenta dar uma imagem forte e charmosa \u00e0 M\u00f4nica (enquanto M\u00f4nica tomava um conhaque noutro canto da cidade como eles disseram). Ora, se esta cena tiver se passado de manh\u00e3 como \u00e9 prov\u00e1vel, Eduardo s\u00f3 estaria fazendo sua obriga\u00e7\u00e3o: acordar. J\u00e1 M\u00f4nica revelaria-se uma cachaceira profissional, pois virar um conhaque antes do almo\u00e7o \u00e9 s\u00f3 para quem conhece muito bem o of\u00edcio. \n\n\nMais \u00e0 frente, vemos Russo desenhar injustamente a personalidade de Eduardo de maneira fr\u00e1gil e imatura (Festa estranha, com gente esquisita). Bom, Festa estranha significa uma reuni\u00e3o de porra-loucas atr\u00e1s de qualquer bagulho para poderem fugir da realidade com a desculpa esfarrapada de que s\u00e3o contra o sistema. Gente esquisita \u00e9, basicamente, um bando de sujeitos que t\u00eam o h\u00e1bito gozado de dar a bunda ap\u00f3s cinco minutos de conversa. Tamb\u00e9m s\u00e3o as garotas mais horrorosas da via-l\u00e1ctea. Enfim, esta era a tal festa legal em que Eduardo estava. O que mais ele podia fazer? Teve que encher a cara pra ag\u00fcentar aquele pesadelo, como veremos a seguir. \n\n\nAssim temos (- Eu n\u00e3o estou legal. N\u00e3o ag\u00fcento mais birita). Percebe-se que o jovem Eduardo n\u00e3o est\u00e1 familiarizado com a rotina trai\u00e7oeira do \u00e1lcool. \u00c9 um garoto puro e inocente, com a mente e o corpo sadios. Bem ao contr\u00e1rio de M\u00f4nica, uma not\u00f3ria b\u00eabada sem-vergonha do underground. \n\n\nAdiante, ficamos conhecendo o momento em que os dois protagonistas se encontraram (E a M\u00f4nica riu e quis saber um pouco mais Sobre o boyzinho que tentava impressionar). Vamos por partes: em \nE a M\u00f4nica riu nota-se uma atitude de pseudo-superioridade desumana de M\u00f4nica para com Eduardo. Ela ri de um b\u00eabado inexperiente! Mais \u00e0 frente, \u00e9 bom esclarecer o que o autor preferiu maquiar. Onde l\u00ea-se quis saber um pouco mais leia-se quis dar para! \u00c9 muita hipocrisia tentar passar uma imagem sofisticada da tal M\u00f4nica. \n\n\nA verdade \u00e9 que ela se sentiu bastante atra\u00edda pelo boyzinho que tentava impressionar! \u00c9 o m\u00e1ximo do preconceito leviano se referir ao singelo Eduardo como boyzinho. N\u00e3o \u00e9 verdade. Caso fosse realmente um playboy, ele n\u00e3o teria ido se encontrar com M\u00f4nica de bicicleta, como consta na quarta estrofe (Se encontraram ent\u00e3o no parque da cidade A M\u00f4nica de moto e o Eduardo de camelo). Se algu\u00e9m a\u00ed age como boy, esta seria M\u00f4nica, que vai ao encontro pilotando uma amea\u00e7adora motocicleta. Como \u00e9 sabido, aos 16 (Ela era de Le\u00e3o e ele tinha dezesseis) todo boyzinho j\u00e1 costuma roubar o carro do pai, principalmente para impressionar uma maria-gasolina como M\u00f4nica. \n\n\nE tem mais: se Eduardo fosse mesmo um playboy, teria penetrado com sua galera na tal festa, quebraria tudo e ia encher de porrada o esquisit\u00e3o mais fraquinho de todos na frente de todo mundo, valeu? \n\n\nNa ocasi\u00e3o do seu primeiro encontro, vemos M\u00f4nica impor suas prefer\u00eancias, uma constante durante toda a letra, em oposi\u00e7\u00e3o a uma humilde proposta do af\u00e1vel Eduardo (O Eduardo sugeriu uma lanchonete Mas a M\u00f4nica queria ver filme do Godard). Atitude esta, nada democr\u00e1tica para quem se julga uma liberal. \n\n\nNa verdade, M\u00f4nica \u00e9 o que se convencionou chamar de P.I.M.B.A (Pseudo Intelectual Metido \u00e0 Besta e Associados, ou seja, intelectuerdas, alternativos, cabe\u00e7as e viadinhos vestidos de preto em geral), que acham que todo filme americano \u00e9 ruim e o que \u00e9 bom mesmo \u00e9 filme europeu, de prefer\u00eancia franc\u00eas, preto e branco, arrastado para caralho e com bastante cenas de baitolagem. \n\n\nEm seguida Russo utiliza o eufemismo \"menina\" para se referir suavemente \u00e0 M\u00f4nica (O Eduardo achou estranho e melhor n\u00e3o comentar. Mas a menina tinha tinta no cabelo). Menina? Pudim de cacha\u00e7a seria mais adequado. Ainda h\u00e1 pouco vimos M\u00f4nica virar um Dreher na goela logo no caf\u00e9 da manh\u00e3 e ele ainda a chama de menina? Al\u00e9m disto, se M\u00f4nica pinta o cabelo \u00e9 porque \u00e9 uma balzaca querendo fisgar um garot\u00e3o viril. Ou ent\u00e3o porque \u00e9 uma baranga escrota. \n\nO autor insiste em retratar M\u00f4nica como uma g\u00eania sem par. (Ela fazia Medicina e falava alem\u00e3o) e Eduardo como um idiota retardado (E ele ainda nas aulinhas de ingl\u00eas). Note a compara\u00e7\u00e3o de intelecto entre o casal: ela domina o idioma germ\u00e2nico, sabidamente de dif\u00edcil aprendizado, j\u00e1 tendo superado o vestibular altamente concorrido para Medicina. Ele, miseravelmente, tem que tomar aulas para poder balbuciar \"i\u00e9is\", \"nou\" e \"mai neime is Eduardo\"! Incomoda como s\u00e3o usadas as palavras \"ainda\" e \"aulinhas\", para refletir id\u00e9ias de atraso intelectual e coisa sem valor, respectivamente. \n\n\nNa seq\u00fc\u00eancia, ficamos a par das op\u00e7\u00f5es culturais dos dois (Ela gostava do Bandeira e do Bauhaus, De Van Gogh e dos Mutantes, De Caetano e de Rimbaud). Temos nesta lista um desfile de \u00edcones dos P.I.M.B.A., muito usados por quem acha que pertence a uma falsa elite cultural. Por exemplo, \u00e9 tamanha uma pretensa intimidade com o poeta Manuel de Souza Carneiro Bandeira Filho, que usou-se a express\u00e3o \"do Bandeira\". Francamente, \"Bandeira\" \u00e9 aquele juiz que fica apitando impedimento na lateral do campo. O sujeito mais normal dessa mo\u00e7ada a\u00ed cortou a orelha por causa de uma sirigaita qualquer. J\u00e1 viu o n\u00edvel, n\u00e9? S\u00f3 porra-louca de primeira. Tem um outro peroba a\u00ed que tem coragem de rimar \"\u00cata\" com \"Ti\u00eata\" e neguinho ainda diz que ele \u00e9 g\u00eanio! \n\n\nMais uma vez insinua-se que Eduardo seja um imbecil ac\u00e9falo (E o Eduardo gostava de novela) e crian\u00e7\u00e3o (E jogava futebol de bot\u00e3o com seu av\u00f4). A bem da verdade, Eduardo \u00e9 um exemplo. Que adolescente de hoje costuma dar aten\u00e7\u00e3o a um idoso? Ele poderia estar jogando videogame com garotos de sua idade ou tentando espiar a empregada tomar banho pelo buraco da fechadura, mas n\u00e3o. Preferia a companhia do av\u00f4 em um prosaico jogo de bot\u00f5es! \u00c9 de tocar o cora\u00e7\u00e3o. E como esse gesto magn\u00e2nimo foi usado na letra? Foi s\u00f3 para passar a imagem de Eduardo como um paspalho energ\u00fameno. \u00c9 \u00f3bvio, para o autor, o homem n\u00e3o sabe de nada. Mulher sim, \u00e9 maturidade pura. \n\n\nContinuando, temos (Ela falava coisas sobre o Planalto Central, Tamb\u00e9m magia e medita\u00e7\u00e3o). Falava merda, isso sim! Nesses assuntos esot\u00e9ricos \u00e9 onde se escondem os maiores picaretas do mundo. Qualquer chimpanz\u00e9 lobotomizado pode grunhir qualquer absurdo que ningu\u00e9m vai contestar. Por que? Porque n\u00e3o se pode provar absolutamente nada. Vale tudo! \u00c9 o samba do crioulo doido. E quem foi cair nessa conversa mole jogada por M\u00f4nica? Eduardo \u00e9 claro, o bem intencionado de plant\u00e3o. E ainda temos mais um achincalhe ao garoto (E o Eduardo ainda estava no esquema escola - cinema - clube - televis\u00e3o). O que o Sr. Russo queria? Que o esquema fosse \"bar da esquina - terreiro de macumba - sauna gay - delegacia\"?? E qual \u00e9 o problema de se ir a escola, caralho?!? \n\n\nEm seguida, j\u00e1 se nota que Eduardo est\u00e1 dominado pela cultura imposta por M\u00f4nica (Eduardo e M\u00f4nica fizeram nata\u00e7\u00e3o, fotografia, teatro, artesanato e foram viajar). Por ordem: \n1) Teatro e artesanato n\u00e3o costumam pagar muito imposto. \n2) Teatro e artesanato n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 as coisas mais \u00fateis do mundo.\n3) Quer saber? Teatro e artesanato \u00e9 coisa de viado!!! \n\n\nAgora temos os versos mais cretinos de toda a letra (A M\u00f4nica explicava pro Eduardo Coisas sobre o c\u00e9u, a terra, a \u00e1gua e o ar). Mais uma vez, aquela lengalenga esot\u00e9rica que n\u00e3o leva a lugar algum. Vejamos: M\u00f4nica trabalha na previs\u00e3o do tempo? N\u00e3o. M\u00f4nica \u00e9 ge\u00f3loga? N\u00e3o. M\u00f4nica \u00e9 professora de qu\u00edmica? N\u00e3o. A porra da M\u00f4nica \u00e9 alguma aviadora? Tamb\u00e9m n\u00e3o. Ent\u00e3o que diabos uma motoqueira transviada pode ensinar sobre c\u00e9u, terra, \u00e1gua e ar que uma muri\u00e7oca n\u00e3o saiba? \n\n\nNovamente, Eduardo \u00e9 retratado como um debil\u00f3ide pueril capaz de comprar alegremente a Torre Eiffel ap\u00f3s ser convencido deste grande neg\u00f3cio pelo ca\u00f4 mais furado do mundo. Santa inoc\u00eancia... Ainda em (Ele aprendeu a beber), n\u00e3o precisa ser muito esperto pra sacar com quem... \u00e9 claro, com a campe\u00e3 do alambique! Eduardo poderia ter aprendido coisas mais \u00fateis, como o c\u00f3digo morse ou as capitais da Europa, mas n\u00e3o. Acharam melhor ensinar para o rapaz como encher a cara de pinga. Muito bem, M\u00f4nica! Grande contribui\u00e7\u00e3o! \n\n\nDepois, temos (deixou o cabelo crescer). Pobre Eduardo. \u00c0quela altura, estava crente que deixar crescer o cabelo o diferenciaria dos outros na sociedade. Isso sim \u00e9 que \u00e9 ativismo pessoal. J\u00e1 d\u00e1 pra ver a\u00ed o estrago causado por M\u00f4nica na cabe\u00e7a do iludido Eduardo. \n\n\nSempre \u00e0 frente em tudo, M\u00f4nica se forma quando Eduardo, o eterno micr\u00f3bio, consegue entrar na universidade (E ela se formou no mesmo m\u00eas em que ele passou no vestibular). Por esse ritmo, quando Eduardo conseguir o diploma, M\u00f4nica dever\u00e1 estar ganhando o seu oitavo pr\u00eamio Nobel. \n\n\nOutra prova da parcialidade do autor est\u00e1 em (porque o filhinho do Eduardo t\u00e1 de recupera\u00e7\u00e3o). \u00c9 interessante notar que \u00e9 o filho do Eduardo e n\u00e3o de M\u00f4nica, que ficou de segunda \u00e9poca. Em suma, puxou ao pai e \u00e9 burro que nem uma porta. \n\n\nO que realmente impressiona nesta letra \u00e9 a presen\u00e7a constante de um sexismo estereotipado. O homem \u00e9 retratado como sendo um simpl\u00f3rio alienado que s\u00f3 \u00e9 salvo de uma vida med\u00edocre e previs\u00edvel gra\u00e7as a uma mulher naturalmente evolu\u00edda e oriunda de uma cultura alternativa redentora. Nesta vis\u00e3o est\u00e1 incutida a id\u00e9ia absurda que o feminino \u00e9 superior e o masculino, inferior. \u00c9 sabido que em todas culturas e povos existentes o homem sempre oprimiu a mulher. Por\u00e9m, isso n\u00e3o significa, em hip\u00f3tese alguma, que estas sejam melhores que os homens. S\u00e3o apenas diferentes. Se desde o come\u00e7o dos tempos o sexo feminino fosse o dominador e o masculino o subjugado, os mesmos erros teriam sido cometidos de uma maneira ou de outra. Por que? Ora, porque tanto homens quanto mulheres e colunistas sociais fazem parte da famigerada ra\u00e7a humana. E \u00e9 a\u00ed que sempre morou o perigo. N\u00e3o importa que seja Eduardo, M\u00f4nica ou at\u00e9... Renato! \n\n\n*Adolar Gangorra tem 71 anos, \u00e9 editor do peri\u00f3dico humor\u00edstico Os Reis da Gambiarra e n\u00e3o perde um show sequer dos \"The Fevers\".*",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "cbjfe2",
            "comments": [
                "Eduardo era mais novo e a M\u00f4nica mais velha, assim mais madura que ele. N\u00e3o tenta ver pelo em ovo.",
                "Fiquei decepcionado que n\u00e3o rolou um banquete anal quanto aos interessados em causas alheias.",
                "\u00c9 s\u00f3 uma m\u00fasica, n\u00e3o uma tese de sociologia. Se come\u00e7ar a levar tudo a ferro e fogo n\u00e3o vai sobrar nada, igual aqueles que querem proibir a m\u00fasica \"Atirei o pau no gato\" por acreditar que estimula os maus tratos animais.",
                "Nah, a m\u00fasica \u00e9 sobre uma mina que j\u00e1 deu para meia USP e se ligou (cedo se comparado \u00e0s quarentonas de hoje que ainda esperam pelo Prince charming) que precisa se acalmar e arranjar um jovem mancebo mais para o lado mais beta do espectro e formar fam\u00edlia, algu\u00e9m mais f\u00e1cil de controlar e que, al\u00e9m de ficar impressionado com toda a pose dela (pseudo intelectualismo, esoterismo, etc.), vai aceitar de boa o hist\u00f3rico de basic bitch dela.\n\nNo fim, Eduardo saiu no lucro se os filhos s\u00e3o realmente dele e pelo fato dela n\u00e3o ter vindo j\u00e1 com um rebento ou dois das rela\u00e7\u00f5es passadas, pq esse perfil da \"menina\" a\u00ed t\u00e1 com as probabilidades l\u00e1 no alto dessas coisas serem fato.",
                "Para mim a letra passa a ideia de \"duas pessoas opostas que deram certo\" e n\u00e3o \"homens s\u00e3o como Eduardo e mulheres como M\u00f4nica\".\n\nN\u00e3o consegui perceber sexismo.",
                "Detectamos que esse t\u00f3pico pode conter assuntos pol\u00eamicos. Por isso, a modera\u00e7\u00e3o do /r/brasilivre recomenda a todos que leiam com cuidado [as regras deste subreddit](/r/brasilivre/wiki/regras) antes de postar neste t\u00f3pico.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasilivre) if you have any questions or concerns.*",
                "Putz, agora que vi a assinatura! Grande Adolar Gangorra! O texto dele indo no show dos Los Hermanos tamb\u00e9m \u00e9 muito foda! Bons tempos da internet...",
                ">O falecido Renato Russo era, sem d\u00favida, um \u00f3timo m\u00fasico e um excelente letrista.\n\nParei de ler por aqui. Ter uma ou outra musica boa n\u00e3o te torna um bom m\u00fasico.",
                "\"Eduardo e M\u00f4nica\" \u00e9 s\u00f3 uma ode ao poder do amor que seria capaz de unir um nerd incel e uma feminista  da USP.",
                "Gostei!",
                "Sem tempo de ler parede de texto, mas, indo pelo t\u00edtulo: Com certeza! E nunca \"escondeu\" isso n\u00e3o... sempre foi bem aberto essa ideia, fica bem claro nas compara\u00e7\u00f5es que ele faz entre os dois personagens... Achei que era conhecimento geral isso. E termina com chave de ouro: \u00e9 o filhinho do Eduardo que t\u00e1 de recupera\u00e7\u00e3o...",
                "Algu\u00e9m perdeu um temp\u00e3o escrevendo isso, haja falta do que fazer...\n\n\u00c9 s\u00f3 uma m\u00fasica sobre duas pessoas diferentes que se casaram, uma hist\u00f3ria legal de se ouvir."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Pre\u00e7o de motos inflacionados artificialmente",
            "selftext": "Essa semana percebi uma jogada que as concession\u00e1rias Honda est\u00e3o fazendo para inflacionar o pre\u00e7o das motos na minha regi\u00e3o. Primeiro fiz o or\u00e7amento de um financiamento para uma PCX, e perguntei se tinha a moto para pronta entrega e disseram q eu teria de esperar uns 2 meses pra receber, mas fiquei desconfiado. Em seguida pedi para meu irm\u00e3o ligar e perguntar o pre\u00e7o \u00e0 vista e se tinha a pronta entrega, e o vendedor prontamente disse que sim, que era s\u00f3 formalizar o neg\u00f3cio na loja e ele j\u00e1 sairia com a moto, sendo que havia 1 em estoque.\n\nCom a alta no pre\u00e7o da gasolina e o aumento pela demanda por motocicletas, me parece que as concession\u00e1rias est\u00e3o for\u00e7ando a diminui\u00e7\u00e3o da oferta para poderem inflacionar o pre\u00e7o de modo artificial. Algu\u00e9m mais suspeita disso ?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "n52e74",
            "comments": [
                "Acho dif\u00edcil... O que acontece \u00e9 que pagamento no pagamento a vista o vendedor recebe a comiss\u00e3o no m\u00eas seguinte... No financiamento demora mais e \u00e9 dilu\u00eddo em algumas parcelas."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ainda na quest\u00e3o do DETRAN.",
            "selftext": "Ent\u00e3o, eu e meu pai pesquisamos mais a fundo, e constatamos que o guarda realmente aplicou a multa errada. Ele multou meu pai com base no art.244, par\u00e1grafo IV do CTB. O qual considera dirigir motocicleta com o farol desligado uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima com multa e suspens\u00e3o.\n\nNo entanto, o modelo da moto do meu pai n\u00e3o possui interruptor no punho, ou seja, \u00e9 imposs\u00edvel desligar o farol. O guarda teria notado isso se tivesse parado o meu pai, mas n\u00e3o o fez, apenas anotado a placa dele quando o mesmo passou.\n\nN\u00f3s vamos recorrer ao JARI para rever a multa, pois ela est\u00e1 errada.\n\nPROVAS:\n\nManual da moto: atesta que n\u00e3o h\u00e1 interruptor de farol;\n\nFotos: do punho da moto, o qual n\u00e3o cont\u00e9m interruptor de farol.\n\nEu estou tentando acessar o auto da infra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o tem nada no DER (\u00f3rg\u00e3o que multou meu pai) mas n\u00e3o tem nada cadastrado no renavam dele. Algu\u00e9m sabe por qu\u00ea?",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "e366c4",
            "comments": [
                "N\u00e3o tem um tempo pra multa aparecer nos sistemas?\n\nO artigo diz simplesmente \"com os farois apagados\". Tem certeza que n\u00e3o \u00e9 melhor consultar antes de recorrer?",
                "Vixi, boa sorte. M\u00eas passado tomei uma multa num lugar que eu nem passei nem perto, nem gastei meu tempo recorrendo, j\u00e1 paguei a multa. \u00c9 um esquema isso pra foder a gente. Vc gasta horas indo atr\u00e1s, recorrendo, etc, e no fim grandes chances de n\u00e3o aceitarem o recurso, por mais certo que vc esteja.",
                "Voc\u00ea est\u00e1 falando s\u00e9rio? Se estiver, meu Deus cara, voc\u00ea tem problema mental.    \n\nSe a moto n\u00e3o tem interruptor para ligar e desligar o farol e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira obriga que todas motos circulem com o farol ligado, d\u00e1 para deduzir que ao ligar a moto o farol \u00e9 acionado automaticamente. At\u00e9 aqui tudo bem? De acordo?     \n\nAgora, se a moto estava com o farol desligado(provavelmente quebrado ou com falha) e o policial multou, voc\u00ea vem com este argumento de que a moto n\u00e3o tem interruptor para desligar?     \n\nEstava com o farol desligado, levou multa. Se estava desligado porque queimou a l\u00e2mpada, a l\u00e2mpada estava com mau contato ou por algum problema na fia\u00e7\u00e3o ou fus\u00edvel n\u00e3o s\u00e3o motivos que impedem o policial de aplicar a multa."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "O que o Brasil pode esperar da China - Bolsonaro tem que abrir o olho com o que aconteceu com a Bol\u00edvia",
            "selftext": "**BOL\u00cdVIA, China e Morales** \n\nEm 2006, antes de assumir a presid\u00eancia boliviana, Evo Morales viajou para a Rep\u00fablica Popular da China, onde se declarou publicamente um grande admirador do l\u00edder revolucion\u00e1rio chin\u00eas Mao Zedong.\n\nNos primeiros anos da presid\u00eancia de Morales, a China fez empr\u00e9stimos ao estado boliviano para a compra direta de produtos estrat\u00e9gicos, como avi\u00f5es e armas militares.\n\nAlgumas compras foram not\u00f3rias, como um conjunto de sondas de perfura\u00e7\u00e3o vendidas pela CAMC Engineering \u00e0 YPFB (empresa de energia estatal boliviana) **que se mostraram defeituosas** e barca\u00e7as encomendadas a um construtor de navios chin\u00eas **que ainda n\u00e3o foram entregues**.\n\n&#x200B;\n\nEm 2014, a China ultrapassou o Brasil como principal fonte de importa\u00e7\u00f5es da Bol\u00edvia, fornecendo metade das importa\u00e7\u00f5es de roupas do pa\u00eds, al\u00e9m de carros, motocicletas, telefones celulares, computadores e outros eletr\u00f4nicos dom\u00e9sticos que alimentam o crescente consumismo da crescente classe m\u00e9dia da Bol\u00edvia.\n\nO custo desses produtos chineses de valor agregado excede significativamente o que a China paga \u00e0 Bol\u00edvia pelas exporta\u00e7\u00f5es de mercadorias da Bol\u00edvia, **resultando em um d\u00e9ficit comercial bilateral** de 2016 de US $ 4 bilh\u00f5es para a Bol\u00edvia.\n\nAt\u00e9 2017, o governo boliviano devia mais de US $ 700 milh\u00f5es aos bancos chineses (Banco de Exporta\u00e7\u00e3o e Importa\u00e7\u00e3o da China e Banco de Desenvolvimento Chin\u00eas), constituindo **9,2% da d\u00edvida externa total do pa\u00eds**.\n\n&#x200B;\n\nA China prometeu uma nova linha de cr\u00e9dito de US $10 bilh\u00f5es para projetos estrat\u00e9gicos do governo:\n\n* 9 principais segmentos de estrada\n* Constru\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica Rositas de 600 MW\n* Expans\u00e3o do aeroporto de Viru Viru em um hub regional\n* Desenvolvimento da planta de a\u00e7o El Mut\u00fan\n* A China prometeu bilh\u00f5es de bilh\u00f5es de d\u00f3lares para financiar a Ferrovia Bioce\u00e2nica Boliviana\n\n**Isso dobrar\u00e1 a d\u00edvida externa da Bol\u00edvia e a China ser\u00e1 o maior credor da Bol\u00edvia.**\n\n&#x200B;\n\n**Todos os projetos financiados por empr\u00e9stimos chineses devem ser concedidos a empresas chinesas, que v\u00eam com seus pr\u00f3prios materiais, equipamentos e tecnologia, e geralmente com m\u00e3o de obra pr\u00f3pria.**\n\n\u00c9 **assim\u00e9trico**, n\u00e3o desenvolve a capacidade produtiva da Bol\u00edvia, fornece sa\u00eddas para a expans\u00e3o do capital chin\u00eas, gerando lucros para as empresas chinesas atrav\u00e9s de energia e infraestrutura e empreendimentos extrativos e **ocupa\u00e7\u00e3o   permanente da China na regi\u00e3o**.\n\n&#x200B;\n\nEssas megafirmas tornaram-se os maiores contratados do governo na Bol\u00edvia, ganhando pr\u00eamios por grandes projetos de investimento p\u00fablico com exclusividade ou por meio de solicita\u00e7\u00f5es apenas por convite a um n\u00famero limitado de empresas chinesas\n\nEm transporte e energia, empresas chinesas como Sinohydro, CAMC Engineering, Sinopec e China Railway est\u00e3o envolvidas na constru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios projetos governamentais, **muitos dos quais foram afetados por problemas trabalhistas, ambientais e de viabilidade**. \n\n**Depois de repetidos protestos de trabalhadores contra condi\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o, tratamento retaliat\u00f3rio e contrata\u00e7\u00e3o desproporcional de cidad\u00e3os chineses**, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da China prometeu que a China cumpriria as normas trabalhistas da Bol\u00edvia. O governo de Morales n\u00e3o fez nada para que esse compromisso fosse cumprido.\n\n&#x200B;\n\n**Setor manufatureiro**: os chineses constru\u00edram instala\u00e7\u00f5es que fizeram **contribui\u00e7\u00f5es limitadas \u00e0 economia nacional**. Uma f\u00e1brica de papel inaugurada h\u00e1 tr\u00eas anos **ainda n\u00e3o obteve lucro**. Uma refinaria de a\u00e7\u00facar **mal est\u00e1 operando** devido ao planejamento da colheita e infraestrutura de a\u00e7\u00facar.\n\n**Minera\u00e7\u00e3o**: as empresas chinesas come\u00e7aram a construir refinarias de zinco e uma instala\u00e7\u00e3o de processamento de estanho para Morales, mas agora est\u00e3o posicionadas para desempenhar um papel mais significativo. A Sinosteel recebeu recentemente um contrato de US $ 450 milh\u00f5es para desenvolver a planta de processamento de a\u00e7o El Mut\u00fan. Isto \u00e9 a primeira fase de um empreendimento de v\u00e1rias etapas, destinado a catapultar a Bol\u00edvia no mercado global de a\u00e7o, o que poderia proporcionar oportunidades de investimento significativas para a China.\n\n**Reservas de l\u00edtio**: as empresas chinesas, sob contrato com o estado, desenvolveram uma pequena instala\u00e7\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o de l\u00edtio, uma planta piloto de baterias de l\u00edtio e uma refinaria de sal de pot\u00e1ssio nas salinas de Uyuni, todas com fundos bolivianos. Em setembro de 2016, a China recebeu a primeira exporta\u00e7\u00e3o de l\u00edtio da Bol\u00edvia: 15 toneladas de carbonato de l\u00edtio, entregues a um pre\u00e7o substancialmente abaixo do mercado. \n\nEm outros lugares, projetos como Mut\u00fan e extra\u00e7\u00e3o de l\u00edtio em Uyuni apresentam grandes desafios ecol\u00f3gicos - que as empresas chinesas, com seu **hist\u00f3rico global de abuso ambiental** e o governo de Morales, com sua neglig\u00eancia criminosa , n\u00e3o resolveria.\n\nEnquanto isso, a China Natural Resources transnacional est\u00e1 avan\u00e7ando com planos para desenvolver e operar sua pr\u00f3pria planta de fundi\u00e7\u00e3o de cobre em Uyuni. que tamb\u00e9m adquiriu participa\u00e7\u00f5es em minera\u00e7\u00e3o no Parque Nacional Madidi, porta de entrada para a Amaz\u00f4nia boliviana, **onde est\u00e1 realizando opera\u00e7\u00f5es sem licen\u00e7a ambiental**.\n\n**Setor de hidrocarbonetos da Bol\u00edvia**: entregou quase inteiramente seus projetos e gest\u00e3o \u00e0 Sinopec, j\u00e1 bem estabelecida na Bol\u00edvia atrav\u00e9s de seus projetos de constru\u00e7\u00e3o de estradas, e \u00e0 BGP, uma subsidi\u00e1ria da China National Petroleum Company, para empreender atividades explorat\u00f3rias na Amaz\u00f4nia boliviana, em reservas nacionais protegidas, que tamb\u00e9m s\u00e3o territ\u00f3rios ind\u00edgenas.\n\n&#x200B;\n\nO governo boliviano assume todo o risco financeiro dessas empresas prec\u00e1rias.\n\nCom rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores bolivianos, **as empresas chinesas reintroduziram pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias e de explora\u00e7\u00e3o que prejudicam as duras prote\u00e7\u00f5es trabalhistas**, enquanto **desviam empregos para estrangeiro**s, apesar da abundante for\u00e7a de trabalho dispon\u00edvel na Bol\u00edvia e da escassez de emprego formal.\n\nO governo Morales nunca imp\u00f4s as normas trabalhistas contra empreiteiros chineses e isso levanta quest\u00f5es sobre os objetivos do projeto de desenvolvimento liderado pelo estado de Morales.\n\n**As empresas de constru\u00e7\u00e3o dom\u00e9sticas n\u00e3o podem competir com as megafirmas chinesas e s\u00e3o impedidas de licitar em projetos financiados pela China**. Muitas companhias chineses acabam subcontratando operadores locais, como caminhoneiros, **por meio de acordos explorat\u00f3rios que levam a conflitos na comunidade.**\n\nOs pequenos e m\u00e9dios produtores locais ind\u00edgenas est\u00e3o sendo **espremidos pelas importa\u00e7\u00f5es chinesas baratas**.\n\n**Nos \u00faltimos 5 anos, as importa\u00e7\u00f5es bolivianas de m\u00f3veis chineses reduziram a produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica pela metade,** afetando adversamente cerca de 50.000 carpinteiros bolivianos. Seis empresas t\u00eaxteis fecharam recentemente, juntamente com a Enatex, empresa estatal t\u00eaxtil.\n\n&#x200B;\n\nA promessa de cr\u00e9dito de US $ 10 bilh\u00f5es da China aumenta a d\u00edvida externa da Bol\u00edvia para mais de 50% do PIB. A Bol\u00edvia est\u00e1 hipotecando seu futuro a longo prazo para a infraestrutura dom\u00e9stica, n\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o que contribui para a expans\u00e3o econ\u00f4mica.\n\nA presen\u00e7a da China na Bol\u00edvia ajudou a excluir oportunidades de desenvolvimento alternativo baseadas na produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel local e regional, que poderiam apontar para a resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos econ\u00f4micos, sociais e pol\u00edticos profundamente arraigados do pa\u00eds.\n\n&#x200B;\n\nPor Adam Townsend",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "e0txrg",
            "comments": [
                "OP, edita a\u00ed colocando o link para a fonte, por favor.\n\n[edit] t\u00e1 aqui:\n\n[link]\n\n[mais edit] Realmente, o governo Brasileiro tem de ficar esperto para as condi\u00e7\u00f5es desses empr\u00e9stimos, uso de m\u00e3o de obra local, penalidades em caso de n\u00e3o cumprimento de prazos e governan\u00e7a em geral."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Lei eleitoral desrespeita propriedade privada",
            "selftext": "N\u00e3o sei se voc\u00eas est\u00e3o sabendo, mas esse ano proibiram inclusive propaganda eleitoral dentro da sua casa.\n\n\nPor exemplo voc\u00ea n\u00e3o pode colocar um banner de candidato na parede da sua casa, mesmo que seja em partes internas vis\u00edveis do lado de fora. Caso denunciem voc\u00ea tem 48 horas para tirar e se n\u00e3o tirar pode ser multado em at\u00e9 8 mil reais.\n\n\nEdit: \n\n\nArt. 15. N\u00e3o \u00e9 permitida a veicula\u00e7\u00e3o de material de propaganda eleitoral em bens p\u00fablicos ou particulares, exceto de (Lei n\u00ba 9.504/1997, art. 37, \u00a7 2\u00ba):\n\n\nI - bandeiras ao longo de vias p\u00fablicas, desde que m\u00f3veis e que n\u00e3o dificultem o bom andamento do tr\u00e2nsito de pessoas e ve\u00edculos;\n\n\nII - adesivo pl\u00e1stico em autom\u00f3veis, caminh\u00f5es, bicicletas, motocicletas e janelas residenciais, desde que n\u00e3o exceda a 0,5m\u00b2 (meio metro quadrado).\n\n\n\u00a7 1\u00ba A justaposi\u00e7\u00e3o de adesivo ou de papel cuja dimens\u00e3o exceda a 0,5m\u00b2 (meio metro quadrado) caracteriza propaganda irregular, em raz\u00e3o do efeito visual \u00fanico, ainda que a publicidade, individualmente, tenha respeitado o limite previsto no inciso II deste artigo.\n\n\n\u00a7 2\u00ba A veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em bens particulares deve ser espont\u00e2nea e gratuita, sendo vedado qualquer tipo de pagamento em troca de espa\u00e7o para essa finalidade (Lei n\u00ba 9.504/1997, art. 37, \u00a7 8\u00ba).\n\n\n\u00a7 3\u00ba \u00c9 proibido colar propaganda eleitoral em ve\u00edculos, exceto adesivos microperfurados at\u00e9 a extens\u00e3o total do para-brisa traseiro e, em outras posi\u00e7\u00f5es, adesivos que n\u00e3o excedam a 0,5m\u00b2 (meio metro quadrado), observado o disposto no \u00a7 1\u00ba deste artigo (Lei n\u00b0 9.504/1997, art. 37, \u00a7 2\u00ba, II; art. 38, \u00a7 4\u00ba).\n\n\n\u00a7 4\u00ba Na hip\u00f3tese do \u00a7 3\u00ba, n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel, em rela\u00e7\u00e3o ao para-brisa traseiro, o limite m\u00e1ximo estabelecido no inciso II.\n\n\n\u00a7 5\u00ba A propaganda eleitoral em bens particulares n\u00e3o pode ser feita mediante inscri\u00e7\u00e3o ou pintura em fachadas, muros ou paredes, admitida apenas a afixa\u00e7\u00e3o de papel ou de adesivo, com dimens\u00e3o que n\u00e3o ultrapasse o limite previsto no inciso II.\n\n\n[link]",
            "subreddit": "brasilivre",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "9a2uq8",
            "comments": [
                "Esquerdistas aprendam isso que \u00e9 fascismo de verdade, interven\u00e7\u00e3o estatal n\u00edvel hard."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "'N\u00e3o v\u00e1 sozinho': equatorianos alertam sobre o perigo no est\u00e1dio da final da Libertadores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "futebol",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yetgav",
            "comments": [
                "Mar\u00e7o/2020: em no m\u00e1ximo 1 ano tudo j\u00e1 vai ter voltado ao normal, pode anotar a\u00ed  \nOut/2022: cariocas est\u00e3o recebendo dicas de como andar na rua sem ser assaltado",
                "Para as pr\u00f3ximas finais de competi\u00e7\u00f5es continentais, e visando atingir os mercados europeu e asi\u00e1tico, a Conmebol levar\u00e1 a final da Libertadores para a mon\u00f3tona regi\u00e3o de Luhansk na R\u00fassia/Ucr\u00e2nia e a Sul-americana na hist\u00f3rica e pac\u00edfica regi\u00e3o da Faixa de Gaza.",
                "\"Vai dar merda, vai dar meeeerda, vai dar merda, vai dar merda vai, vai dar merda vaaaaaaaaaaaaaai, vai dar merda...\"",
                "Os caras querendo alertar sobre perigo para carioca, t\u00e1 de brincadeira kkkkkkkkkkkkk",
                "Conseguiram fazer essa ser pior que da Sulamiranda pqp",
                "Mano, existe algum motivo plaus\u00edvel por fazerem essa merda de final \u00fanica? \n\nSeria MUITO melhor um jogo de ida e volta, Maracan\u00e3 e Am\u00e9rico Guimar\u00e3es lotados, total imers\u00e3o da torcida\u2026",
                "J\u00e1 contaram a eles que um dos times da final \u00e9 do Rio de Janeiro? kkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                "Muito bonito ver outra cultura simulando o ambiente brasileiro pra deixar a visita mais \u00e0 vontade",
                "Esperando algu\u00e9m vim falar que na verdade essa foto foi tirada em um lugar tranquilo do RJ",
                "Final amaldi\u00e7oada\n\nA pergunta de um milh\u00e3o: o jogo em si ser\u00e1 uma bosta pra acompanhar, ou um \u00e9pico pra compensar",
                "dos tipos en una motocicleta\n\n-Tradu\u00e7\u00e3o, google"
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Acte vanzare motocicleta in 2022",
            "selftext": "Hello lume! Apelez la cunostiintele voastre in domeniul legislativ. Am cautat pe internet inainte sa intreb dar nu m-am lamurit. Mai e nevoie de fiscal cand vinzi o motocicleta? Parca am citit undeva ca nu ar mai fi nevoie. De asemenea, ati incercat careva sa-l obtineti in urma unei programari online - daca da, cat de greu a fost? Multumesc anticipat si imi cer scuze celor deranjati de postare. :)",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "u129eq",
            "comments": [
                "Contract vanzare-cumparare \n\nRadiere de la impozite."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vreau sa imi cumpar motocicleta.",
            "selftext": "Vreau un motor de asfalt, ieftin (SH), usor ca greutate si care sa nu consume mult (cer prea mult oare?). \n\nMi-ati putea recomanda ceva de citit, niste chestii de baza, un buyer's guide care l-ati folosit in trecut si poate v-a ajutat.\n\nEdit: Fiind un nestiutor dpdv mecanic, cat m-ar costa o motocicleta ce sa incadreaza in criteriile de mai sus in stare functionala?",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "46q1ls",
            "comments": [
                "Termina-te cu motocicleta in oras si ia-ti gandul daca nu vrei sa stai prin spitale. Fost motociclist here, dupa 3 accidente am renuntat si mi-am bagat pula in ei de soferi idioti. Ia-ti o enduroaica si pleaca prin tara pe forestiere, motociclistii de oras ii numeam fi\u021bo-bikeri.",
                "Suzuki Gs500e",
                "Relevant : [link]",
                "Felicitari, un adevarat patriot, Romania are nevoie de cat mai multi donatori de organe!"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Soferii de bolt/uber se coordoneaza sa inchida aplicatiile ca sa \"mimeze\" cererea crescuta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "14jo9y8",
            "comments": [
                "N-au facut astia aplicatiile Romanian-proof.",
                "Imi aduc aminte de revelion cand sa plec acasa, Uber: 80 lei\n\nTaxi: 23 lei.",
                "De la aeroport tot tren + metrou/ uber de la gara tot iesi mai bine",
                "Aplicatiile astea erau ok pana sa vina jegosii de pe taxiuri. Acum sunt toti o apa si un pamant. Cu uber dai de bulangii astia, cu bicicleta da unu peste tine cu masina, cu stb ul e jegos si mori de cald, cu masina proprie stai mult in trafic, cu ce drc te mai deplasezi in buguresti?",
                "[deleted]",
                "Asta e de cativa ani de zile, nimic nou sub soare.",
                "Am luat tramvai plus metrou. A costat 5 lei",
                "Motivul pentru care am trecut inapoi la taxi. In Timisoara au facut app si la taxi si chiar vin masinilie mai repede decat la Uber/Bolt.",
                "Motivul pentru care am trecut inapoi la taxi. In Timisoara au facut app si la taxi si chiar vin masinilie mai repede decat la Uber/Bolt.",
                "soferii de bolt/uber=HACKERI. Au spart sistemul.",
                "Foarte bine! Joaca jocul dupa regulile sale.",
                "Don\u2019t hate the player, hate the game. \n\nMergi cu celelalte mijloace.",
                "E veche. Am patit de vreo 4-5 ori ca sa dau comanda si apoi tot imi accepta comanda si apoi o anula aceeasi persoana. Intr un interval de 10-15 min a crescut de fiecare data cu 15-20 lei"
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "Multumim Firea, parcare dedicata motocicleta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "67ur2c",
            "comments": [
                "Eu as muta-o in strada."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Oamenii care detin motociclete",
            "selftext": "Salut!\nEste dificil de condus o motocicleta in special daca esti fata? Ma bate gandul demult sa conduc si eu una si nu stiu la ce sa ma astept. Presupun ca este mai grea decat o bicicleta though dar cu ce dezavantaje ar veni la pachet o motocicleta.",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xx39fw",
            "comments": [
                "Buna, in principiu nu e deloc dificil, depinzand si de tine, si bineinteles, de motocicleta.\n\nCand am facut scoala moto (Moto Louis), motocicletele de 125 se simteau exact ca o bicicleta.\n\nDaca vrei ceva mai mare, de exemplu, de 600 cmc, se schimba putin ecuatia si nu mai e ca mersul pe bicicleta, trebuie sa inveti sa te inclini etc.\n\nAm facut scoala impreuna cu prietena mea, care nu mergea mult pe bicicleta in general si nu a intampinat vreo problema.",
                "RIP inbox...",
                "Mai bine iti iei un smart, e mai wise din punct de vedere al parcarii prin Bucuresti. Ai tot 2 locuri dar nu te ploua, nu te ninge, nu mori de cald si in portbagaj incape un sac de cartofi.",
                "Dezavantajul e unul clar, ai doar 2 roti",
                "Motociclist de ceva timp. Dezavantaje:\n-e la fel de scumpa de intretinut ca o masina mica\n-daca nu ai peste 1.70m iti e greu sa ajungi cu picioarele jos la semafor. Ca fata sau ca baiat mai scund trebuie sa te limitezi la anumite modele cu o inaltime a seii mai reduse\n-iti trebuie o scoala moto okay si un grup care te va invata cum sa mergi mai bine",
                "Daca vrei ceva de incepator,poti lua un scuter.exista scutere de 50-750 cc si sunt usor de folosit.pe cand o motocicleta necesita mai multa intretinere.",
                "eu sunt curios daca se poate conduce fara sa deranjezi un cartier intreg. merci."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Trotinete electrice cu viteza maxima peste 25 km/h",
            "selftext": "Salut! Se poate conduce legal (si inmatricula) o trotineta electrica mai puternica ce depaseste viteza maxima de 25 km/h daca detii un permis de motocicleta? (A1, A2, A)\n\nDe ce as vrea o trotineta mai rapida in loc de un scuter sau motocicleta: Stau la bloc si trotineta (chiar daca va fi grea de 30 kg, 40kg) se poate tine in casa in siguranta si e mult mai portabila decat un scuter sau o motocicleta.",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "urmxc6",
            "comments": [
                "Daca nu depaseste 45, trebuie inregistrata la primarie, nu inmatriculata. Pentru asta iti cere CIV ( de la RAR, se face pe baza certificatului de conformitate eliberat la achizitie, dar vezi sa ai serie pe sasiu, fara ... nici o sansa), asigurare ( destul de dificil de obtinut la o trotineta) si taxa de 80 lei. 300 CIV, vreo 150 asigurarea pe 6 luni, 80 numar galben la primarie, daca zici ca merita distractia. \n\nIa totusi o bicla electrica, e mai sigura ca o trotineta si daca ai ceva muschi o poti baga in apartametul de la etajul 5.",
                "Sinuciderea asistata legal are alta conotatie decat vrei tu sa-i dai.",
                ">Se poate conduce legal (si inmatricula) o trotineta electrica mai puternica ce depaseste viteza maxima de 25 km/h daca detii un permis de motocicleta?\n\nCand credeai ca le-ai auzit pe toate...",
                "Ajuta cand fugi de razboi?",
                "Lipsa pistelor pt ele pot duce la accidentari grave. \n\nVineri am intrat in \"posesia\" unei fracturi de scafoid fara deplasare, mana stanga pe trotuar defectuos pavat .\n\n Aveti grija si tratati lucrurile cu seriozitate. 6 saptamani brat imobilizat. Uber sau taxi pana la moarte. Multa sanatate va doresc"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Dilema de actualitate: casa la mama naibii sau apartament (mic) in oras?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Romania",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "43854w",
            "comments": [
                "nu de mult am luat un apartament cu prima casa, am evaluat mult aceasta intrebare si am vazut o gramada de case pe langa Bucuresti si pana la urma ne-am decis sa luam apartament. ajungem frumos in 30 min la munca. Pentru mine conteaza mai mult decat sa ma bucur de o curte in weekend sau in vacanta si sa fac 2 ore pana la munca zi de zi. Parerea mea este ca trebuie sa iti faci viata cat mai comoda, oricum urasc sa merg la munca dapai daca as mai face si 2 ore pana acolo. ",
                "Depinde si de alte planuri de viitor: exista vreo scoala sau vreun liceu bun in zona, unde sa poti trimite copilul fara sa fie nevoit sa faca si el naveta?\n\nUn alt mare minus ar fi ca esti complet dependent de masina, cel mai probabil te indepartezi de prieteni si familie, sunt multe de luat un calcul si nu cred ca exista o solutie \"ideala\".\n\nDepinde de fiecare :)",
                "[deleted]",
                "prefer apartament/garsoniera in oras decat o casa in camp. Sunt lenes.",
                "meh, eu m-am saturata de 50 min (din localitate limitrofa) dus pana la lucru in Timisoara si ma gandesc sa ma mut in oras cat mai spre centru.",
                "Nice"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "In ce tara calda v-ati muta?",
            "selftext": "Daca maine ar trebui sa va mutati intr-o tara in care temperaturile nu scad sub 20 de grade, care ar fi ea si de ce?",
            "subreddit": "CasualRO",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "13y6h7v",
            "comments": [
                "Spania/Australia.\n\nSpania - au cea mai frumoasa cultura si isi traiesc viata la orice varsta\n\nAustralia - la fel ca spaniolii, sunt foarte relaxati, au o tara frumoasa si o fauna deosebita",
                "Spania, Barcelona. Sau Malibu.",
                "Tara calda?? Cred ca nu esti din Bucuresti...",
                "Spania, am copilarit acolo, foarte calumea oamenii, cultura, mancarea, muzica. Am inceput sa regret ca ne am mutat inapoi in Romania dupa ce mi am dat seama cat de rautaciosi si ciudosi sunt romanii",
                "Poate in nordul Spaniei sau undeva in Portugalia :) hmm Madeira cred ca e ok si ea..",
                "unde se muta si pasaricile sa fiu langa pasarici",
                "Siberia.",
                "Papucesti",
                "Martinique. Clima tropicala, plaje multe si line, vegetatie luxurianta si hiking trails si esti inca in UE deoarece apartine Frantei.",
                "M-as muta in Corfu.",
                "Portugalia, Spania, Italia, Grecia (poate Cipru), mai departe Thailanda.",
                "Am incercat sa ma mut in Ecuador. Probabil data urmatoare chiar reusesc. Motivul? Biodiversitate, peisaje extrem de variate si spectaculoase, oameni sufletisti, printre multe altele.",
                "Tenerife probabil, 18-28 grade tot anul, ai si munti si plaje, plus zboruri low cost.",
                "Daca-i canicula cum e pe la noi vara, direct Finlanda/Islanda.\n\nIntr-un loc mai izolat, probabil prin vreo insula in Pacific, unde pot sa stau in hamac, sa beau ceva racoritor si sa ma uit in larg, sa uit de tot ce e negativ.",
                "Portugalia",
                "In care temp nu scad sub 20 de grade e cam grei, nu ai multe variante. Emirate? :)) Indonezia, Thailanda?  \nIn europa pana si in Spania scad sub 20 de grade deci probabil in europa ar fi doar Malta unde nu m-as muta (desi nu stiu ce sa zic, s-ar putea si acolo sa scada).\n\nIn Europa m-as muta in Olanda, Spania, Elvetia ca top 3.",
                "Spania Italia Grecia Sudul frante\u00ee.",
                "Niciuna. Urasc cu absoluta desavarsire c\u0103ldura. Da-mi minim -5C si maxim 18C si vreme uscata absolut oricand",
                "California.",
                "Off topic, vine canicula, in ce tari racoroase v-ati muta, unde temperatura nu creste de 25?",
                "Spania, Portugalia, Italia - in Europa.\n\nAustralia sau Noua Zeelanda in Oceania.\n\nAm auzit multe de bine despre Columbia in America de Sud.",
                "Australia - vorbesc engleza, au accent misto, canguri",
                "Spania, ador cultura lor si cum isi traiesc viata",
                "Tailanda, doar doar 1-2 ani.",
                "insulele cape verde  \nmi-a placut si Dominica, St Lucia si Jamaica",
                "Tanzania sau Uganda au clima perfecta.",
                "EAU - Dubai.",
                "Malta, e cu subinteles de ce",
                "Thailanda.",
                "Mexic brazilia. Ceva cu latina.",
                "Paluria",
                "Brazilia!!?? Zona de coasta Bahia....\nTemperaturi tot anul intre 25 -30",
                "Spania.",
                "Batunga",
                "Maroc, Australia, noua zeelanda",
                "Nu e calda, dar Irlanda. Calda: Australia",
                "Pite\u0219ti",
                "Belize, daca vorbim doar teoretic. Daca vorbim realist, Azore",
                "Mallorca, Spania",
                "Spania clar",
                "Grecia probabil.",
                "Thailanda. Cu 2000 de euro pot sa stau lejer pe insula privata",
                "Papuce\u0219ti",
                "Peru",
                "Niciuna, m-am mutat in pl cu satelitu in Finlanda in nordul tarii. Am crescut in Spania, cu cat tara ii mai calda, cu atat mai naspa ii nivelul de trai, cel putin in Europa. \ud83d\ude02",
                "am imbatranit si nu mai fac fata asa bine caniculei, probabil undeva cu briza (sicilia) sau undeva cu aer mai uscat (iran, mexic). america latina ar fi super dar nu stiu cum se simte canicula acolo",
                "Europa: Sudul Spaniei sau Tenerife\n\nAsia: Singapore sau Thailanda",
                "In Spania, mai exact in Las Palmas.",
                "SinCity",
                "Olanda",
                "Tenerife",
                "Grecia. Mi-ar fi placut Spania dar e impanzita de imigranti",
                "Italia",
                "Spania .. mancare buna, stil de viata, clima perfecta..",
                "Spania: Sevilia, Malaga, Granada etc."
            ],
            "num_comments": 55
        },
        {
            "title": "Attack on Yucatan",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "8kmssn",
            "comments": [
                "SHINZOU WO SASAGEYO!",
                "Huibs",
                "Pleb"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "No lo haga compa.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "mexico",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "czdrom",
            "comments": [
                "Es que s\u00ed se [link]",
                "India: \"Cuide mi cerveza\""
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Mal vejo a hora de motocicletas el\u00e9tricas se popularizarem.",
            "selftext": "Por que todo motoqueiro com escapamento barulhento \u00e9 um puta dum cuz\u00e3o!!",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "mps1w4",
            "comments": [
                "RAM TANANANANANANA",
                "J\u00e1 viu a voltz? \u00c9 uma empresa nacional que vende motos eletricas incr\u00edveis por um pre\u00e7o super maneiro",
                "D\u00e1 vontade de passar v\u00e1rias vezes na frente da casa desses merdas com uma moto de escapamento estourado \u00e0s 2 da manh\u00e3 pra sentir a press\u00e3o.",
                "Odeio tamb\u00e9m, qual \u00e9 gra\u00e7a de fazer um barulho do krl na rua pra mostrar sua moto? \"Nossa vou comprar aqui uma moto que faz zuada pra krl e mostro que sou legal\"",
                "o problema \u00e9 que os cara usam escapamento aberto em moto merda, se fosse pelo menos uma moto esportiva.",
                "Tamb\u00e9m odeio esse tipo de filho da puta.",
                "Hauahauaahauahaauahuahaauahauahaauah rapaiz, aqui \u00e9 Brasil! Vai demorar PARA-UM-CARALHO isso!\nTudo aqui \u00e9 um absurdo de caro! Os pre\u00e7o do que quer que seja aqui, est\u00e3o cada dia mais surreais!",
                "nossa mano, s\u00e9rio, eu acho que tem um ladr\u00e3o de escapamento de moto aqui na minha cidade que ta foda, toda moto que passa eu tenho at\u00e9 que parar o que to assistindo, porque n\u00e3o se ouve mais nada!",
                "V\u00e3o botar uma caixa de som para simular o barulho.",
                "T\u00f4 esperando a bicicleta , pq pra comprar um carro ou moto n d\u00e1 ;-;",
                "tem que fazer barulho pra rapaziada do whatsap nao derrubar a gente, caiu ja era mano :("
            ],
            "num_comments": 11
        },
        {
            "title": "Sou uma fralde.",
            "selftext": "N\u00e3o sei o que fazer da vida, da me dando vontade de tirar at\u00e9 minha vida. \nComecei direito a tr\u00eas anos atr\u00e1s, logo come\u00e7ou a pandemia. N\u00e3o fiz absolutamente nada durante a pandemia, n\u00e3o estudei, n\u00e3o assisti as aulas, paguei para fazer todos os trabalhos e as provas. Bom, agora estou no 7 per\u00edodo, e n\u00e3o sei nada! Eu sei que a culpa disso tudo \u00e9 minha, mas me d\u00e1 muita tristeza. N\u00e3o gosto de estudar direito, mas toda minha fam\u00edlia faz uma press\u00e3o danada para que eu termine, tendo em vista que me formo ano que vem. Por\u00e9m estou indo nas aulas e estou completamente perdido, n\u00e3o sei nada de nada. \u00c9 desesperador! Todo mundo acha que sou inteligente, pelo menos dizem, e sempre que vou me abrir com algu\u00e9m as pessoas come\u00e7am a falar como sou inteligente, converso bem e tal e que n\u00e3o posso nem pensar em trancar. Em meio disso desenvolvi depressao e s\u00edndrome do p\u00e2nico. Ano passado passou perto de tirar minha vida. Agora estou aqui, na sala de aula, totalmente triste sem esperan\u00e7a, sem saber o que fazer da vida. Que tristeza . :\u2019((((",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "11kjaay",
            "comments": [
                "Relaxa, pra passar na OAB tu vai ter que estudar tudo o que n\u00e3o estudou. N\u00e3o tem como pagar algu\u00e9m pra passar na prova. Se n\u00e3o aprendeu antes, agora vai aprender na marra. S\u00f3 n\u00e3o pense que vc vai passar de primeira hehehe, vai estudando e fazendo todo ano, uma hora vc passa!",
                "N\u00e3o se culpe tanto. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 uma fraude, nem precisa ser perfeito. Procure ajuda profissional para lidar com a depress\u00e3o e s\u00edndrome do p\u00e2nico. Pense em alternativas para a sua vida profissional, fa\u00e7a o que te faz feliz. N\u00e3o desista de si mesmo. Seja emp\u00e1tico, humilde e grato consigo mesmo e se permita evoluir.",
                "Ser\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 v\u00edtima de r/raisedbynarcissists? Pode ser que n\u00e3o, mas n\u00e3o custa voc\u00ea se informar sobre\u2026",
                "Espero que isso n\u00e3o aconte\u00e7a comigo, irei come\u00e7ar o curso de direito em breve, espero que tudo ocorra bem, no mais, melhoras amigo, voc\u00ea vai sair dessa!!!",
                "Estou assim da cabe\u00e7a, mas j\u00e1 terminei o curso e estou fazendo OAB. E as pessoas juram que vou pagar 1k de anuidade pra ter o privil\u00e9gio de advogar kkkkkkkkkkkk\n\nSe voc\u00ea quer se sentir mais \u00fatil no curso, procure um est\u00e1gio, pode ser que d\u00ea um UP na sua moral. Se n\u00e3o tem experi\u00eancia, procura um volunt\u00e1rio mesmo em escrit\u00f3rio ou vara.",
                "Motocicletas sem freio por um pre\u00e7o que cabe no bolso"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Qual escolha vc est\u00e1 sentindo?",
            "selftext": "\u201cVoc\u00ea vai ver\u201d \u00e9 o c\u00f3digo da minha m\u00e3e para dizer \u201cEu estou certa, voc\u00ea 200 \r\nest\u00e1 errado, e o tempo revelar\u00e1 a verdade\u201d. \r\nEu era um adolescente rebelde e, depois de minha m\u00e3e se render aos \r\nmeus pedidos por uma motocicleta, ela lan\u00e7ou este \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d. Ela n\u00e3o \r\ngostava da ideia, e sempre dizia seu \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d. N\u00e3o demorou muito para \r\nque o \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d se tornasse realidade. Cheio de testosterona, arrogante e \r\ninvenc\u00edvel, um adolescente de 15 anos com uma motocicleta apostava sua vida. \r\nEu me acidentei em uma estrada de terra a 80 km/h e quebrei o pulso e dois \r\ndedos, prejudiquei nervos do joelho e ferrei com meu pesco\u00e7o. \r\nEmbora os ossos se curassem, as consequ\u00eancias daquele dia n\u00e3o \r\ndesapareceram. D\u00e9cadas depois, eu sinto dores terr\u00edveis no meu pesco\u00e7o e \r\npreciso dormir em posi\u00e7\u00f5es estranhas para evitar desconforto. Eu j\u00e1 gastei \r\ninfinitas horas e muito dinheiro com fisioterapia e tratamentos de quiropraxia. \r\nJ\u00e1 me imaginei diversas vezes voltando no tempo naquele dia e dando um tapa \r\nna cara daquele adolescente arrogante \u2013 eu queria poder dizer a ele como as \r\ncoisas s\u00e3o; eu queria que ele pudesse ler este cap\u00edtulo; eu queria que ele \r\ncompreendesse a trajet\u00f3ria, o poder de suas escolhas. \r\nNossas escolhas geram consequ\u00eancias que transcendem as d\u00e9cadas. Essa \r\n\u201ctranscend\u00eancia\u201d \u00e9 o poder. Todos os dias meu desconforto me lembra daquele \r\ndia no qual fiz p\u00e9ssimas escolhas. E hoje eu ainda estou pagando a hipoteca \r\ndaquelas escolhas, uma hipoteca que nunca se finalizar\u00e1. \r\nO EFEITO BORBOLETA \r\nUma escolha que voc\u00ea fizer neste instante pode alterar para sempre a trajet\u00f3ria \r\ndo seu futuro? Sim, e essa pode ser a diferen\u00e7a entre pobreza e riqueza. \r\nQuando voc\u00ea faz altera\u00e7\u00f5es pequenas (escolhas), elas se transformam de \r\nsuas condi\u00e7\u00f5es iniciais e seus efeitos profundos transpiram atrav\u00e9s do tempo. \r\nPense nisso como um taco de golfe atingindo a bola. Quando o taco atinge a \r\nbola, ela vai diretamente em dire\u00e7\u00e3o ao buraco. Mas se o taco tiver sido \r\nlevemente rotacionado, a trajet\u00f3ria da bola a leva para uma dire\u00e7\u00e3o bastante \r\nfora do curso. No impacto, a diverg\u00eancia \u00e9 m\u00ednima. Mas conforme a bola viaja \r\npor sua trajet\u00f3ria e se distancia do ponto inicial, ela se afasta cada vez mais do \r\ncaminho previsto, at\u00e9 que a diferen\u00e7a seja t\u00e3o grande que \u00e9 quase imposs\u00edvel \r\nfaz\u00ea-la retornar \u00e0 sua trajet\u00f3ria ideal. Uma escolha ruim pode modificar sua \r\ntrajet\u00f3ria apenas um mil\u00edmetro hoje, mas conforme os anos forem passando o erro vai se amplificando.\n\n\nAs escolhas t\u00eam esta diverg\u00eancia no decorrer do tempo e isso \u00e9 chamado \r\nde \u201cimpacto diferencial\u201d. Quando suas escolhas geram consequ\u00eancias atrav\u00e9s \r\ndos anos, a diverg\u00eancia se amplia. E ela pode ser tanto positiva quanto negativa. \r\nPor exemplo, quando eu me mudei de Phoenix para Chicago, o \u201cimpacto \r\ndiferencial\u201d explodiu com o passar dos anos. Se eu n\u00e3o tivesse feito esta escolha, \r\nminha vida seria significantemente diferente. Eu tamb\u00e9m escolhi abandonar \r\nmeu emprego sem futuro como motorista de limusine, o que abriu meus olhos \r\nquanto ao neg\u00f3cio que eu precisava criar. Esta tamb\u00e9m foi uma escolha que teve \r\num poder extraordin\u00e1rio e criou um \u201cimpacto diferencial\u201d positivo. \r\nO filme de 2003, \u201cEfeito Borboleta\u201d, com o ator Ashton Kutcher, ilustra \r\nde forma excelente o poder que as escolhas t\u00eam. No filme, os personagens \r\nprincipais fazem escolhas trai\u00e7oeiras quando jovens, e voc\u00ea assiste a como a \r\nvida de cada um se torna a partir das consequ\u00eancias daquelas escolhas atrav\u00e9s \r\ndo tempo. Voc\u00ea v\u00ea o impacto diferencial! \r\nPerceba que todos os dias voc\u00ea toma decis\u00f5es que repercutir\u00e3o atrav\u00e9s \r\ndos anos. A pergunta \u00e9: sua escolha ir\u00e1 repercutir em felicidade e riqueza? Ou \r\ndepress\u00e3o e pobreza? \r\nA EROS\u00c3O DO PODER DA ESCOLHA \r\nSuas escolhas t\u00eam uma significante trajet\u00f3ria no futuro, e quanto mais novo \r\nvoc\u00ea for, mais poder elas possuem. Infelizmente, este poder se dissipa conforme \r\nvoc\u00ea avan\u00e7a em idade. \r\nSe voc\u00ea achar isso confuso de compreender, pense em um asteroide em \r\nrota de colis\u00e3o com a Terra. Quando um asteroide est\u00e1 a quil\u00f4metros de \r\ndist\u00e2ncia no espa\u00e7o (representando suas escolhas enquanto jovem), uma \r\nmudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o de simplesmente um grau salva a Terra de sua destrui\u00e7\u00e3o. \r\nEsse \u00e9 o poder da escolha. Para n\u00f3s, pessoas mais velhas, o asteroide est\u00e1 mais \r\npr\u00f3ximo do planeta (e n\u00f3s estamos mais pr\u00f3ximos da morte), o que enfraquece \r\na pot\u00eancia de nossas escolhas. Uma mudan\u00e7a de um grau n\u00e3o \u00e9 eficiente. Para \r\nobter o mesmo resultado, seria necess\u00e1ria uma rota\u00e7\u00e3o de 10 graus. \r\nQuando voc\u00ea tem menos de 25 anos seu poder de escolha tem pot\u00eancia \r\nm\u00e1xima e suas decis\u00f5es descarregam uma for\u00e7a gigantesca. Uma simples \r\nescolha que eu fiz 20 anos atr\u00e1s ainda pode ser sentida hoje. \u00c9 muito torque! Se \r\nvoc\u00ea refletir sobre as suas escolhas, voc\u00ea as faz em um instante, mas suas \r\nconsequ\u00eancias transcendem atrav\u00e9s da vida inteira, especialmente aquelas feitas quando se \u00e9 bem jovem.\n\nAs escolhas que voc\u00ea faz na vida s\u00e3o como uma \u00e1rvore cheia de galhos. 202 \r\nOs galhos simbolizam as consequ\u00eancias de cada escolha. Pr\u00f3ximos ao tronco da \r\n\u00e1rvore, eles s\u00e3o mais grossos, refletindo as decis\u00f5es que voc\u00ea fez quando era \r\njovem, enquanto que no topo da \u00e1rvore os galhos s\u00e3o finos, simbolizando as \r\ndecis\u00f5es tomadas pr\u00f3ximo ao fim de sua vida. \r\nEscolhas jovens irradiam maior for\u00e7a e criam o tronco da sua \u00e1rvore. \r\nConforme os galhos crescem em dire\u00e7\u00e3o ao topo com o passar do tempo, eles \r\nse tornam mais finos e mais fracos. Eles n\u00e3o t\u00eam poder suficiente para mexer a \r\n\u00e1rvore em novas dire\u00e7\u00f5es porque o tronco \u00e9 grosso, formado pela idade, as \r\nexperi\u00eancias e refor\u00e7o dos h\u00e1bitos. \r\nMeu acidente de moto teve um poder significante porque eu ainda sinto \r\nsuas consequ\u00eancias hoje. Se voc\u00ea for solteiro e tiver 5 filhos aos 23 anos, onde \r\nvoc\u00ea acha que os galhos da sua \u00e1rvore das escolhas o levar\u00e3o? O qu\u00e3o grossa e \r\nimut\u00e1vel \u00e9 sua \u00e1rvore das escolhas? Se voc\u00ea matar aulas e viver b\u00eabado durante \r\nquatro anos da faculdade, como isso repercutir\u00e1 em sua \u00e1rvore das escolhas? Se \r\nvoc\u00ea \u00e9 melhor amigo de um traficante, onde este galho o levar\u00e1? \r\nQuando tinha 16 anos, para fazer uma pegadinha, David joga uma \r\nbomba de fuma\u00e7a dentro do \u00f4nibus escolar e 14 crian\u00e7as inalam a fuma\u00e7a. \r\nFelizmente, aquelas crian\u00e7as se recuperaram rapidamente, mas os 10 dias \r\nque David passou na deten\u00e7\u00e3o juvenil repercutiram eternamente na vida \r\nde David e nos caminhos que ele percorreu. Ele conhece Rudy, que ensina \r\na ele as \u201cregras\u201d do roubo perfeito. Esta amizade for\u00e7a David a ter uma \r\nnova escolha de carreira \u2013 ladr\u00e3o. Depois de escapar da lei por sete anos, \r\nele \u00e9 capturado, julgado e condenado a nove anos de pris\u00e3o. \r\nSe David n\u00e3o tivesse conhecido Rudy, onde ele estaria? O que ele seria? \r\nUm bombeiro? Um banc\u00e1rio? A escolha e seu poder transcendem o tempo. \r\nAos 17 anos e contra a vontade dos pais, Alyssa, uma aluna \r\nexemplar, sai de casa para morar com um homem de 31 que ela conheceu \r\nem um bar local h\u00e1 alguns meses. Seu namorado a apresenta \u00e0 \r\nmetanfetamina, e o que come\u00e7ou como uma experimenta\u00e7\u00e3o divertida se \r\ntorna um v\u00edcio que consome sua vida. Alyssa se envolve em atividades \r\ncriminosas para manter seu v\u00edcio, incluindo roubar de seus pr\u00f3prios pais.\n\n\nEla s\u00f3 percebe a gravidade de sua situa\u00e7\u00e3o quando \u00e9 flagrada tentando \r\nroubar em um shopping e \u00e9 condenada a 3 anos de pris\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o \r\nobrigat\u00f3ria. \r\nSe Alyssa tivesse ouvido os pais, onde ela estaria hoje? A escolha e seu \r\npoder transcendem o tempo. \r\nAs menores escolhas feitas em sua vida cotidiana criam h\u00e1bitos e o estilo \r\nde vida que formam seu processo \u2013 s\u00e3o eles que podem criar o maior impacto. \r\nVoc\u00ea n\u00e3o pode decidir \u201cir pela Via Expressa\u201d porque isso em si \u00e9 um \r\nacontecimento. O processo da Via Expressa \u00e9 formado por centenas de escolhas. \r\nIndependente de sua idade reflita sobre sua vida e analise as \r\nencruzilhadas na estrada e onde cada caminho o levar\u00e1. As encruzilhadas s\u00e3o as \r\nescolhas, grandes e pequenas, e cada uma cont\u00e9m o incr\u00edvel poder de levar voc\u00ea \r\na um lugar completamente diferente. O que quer que voc\u00ea decida hoje tem um \r\nimpacto amanh\u00e3, daqui a duas semanas, meses, anos, d\u00e9cadas e, sim, gera\u00e7\u00f5es.\n\nAs escolhas feitas dos 14 aos 25 anos s\u00e3o as mais importantes na vida de algu\u00e9m.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xgev1r",
            "comments": [
                "Esse texto parece que fui eu quem escrevi, so que eu mudei de New York pra Florida. Teoria do caos\u2026 mto bom \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "A vida tem uma pegadinha...",
            "selftext": "\u201cVoc\u00ea vai ver\u201d \u00e9 o c\u00f3digo da minha m\u00e3e para dizer \u201cEu estou certa, voc\u00ea 200 \r\nest\u00e1 errado, e o tempo revelar\u00e1 a verdade\u201d. \r\nEu era um adolescente rebelde e, depois de minha m\u00e3e se render aos \r\nmeus pedidos por uma motocicleta, ela lan\u00e7ou este \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d. Ela n\u00e3o \r\ngostava da ideia, e sempre dizia seu \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d. N\u00e3o demorou muito para \r\nque o \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d se tornasse realidade. Cheio de testosterona, arrogante e \r\ninvenc\u00edvel, um adolescente de 15 anos com uma motocicleta apostava sua vida. \r\nEu me acidentei em uma estrada de terra a 80 km/h e quebrei o pulso e dois \r\ndedos, prejudiquei nervos do joelho e ferrei com meu pesco\u00e7o. \r\nEmbora os ossos se curassem, as consequ\u00eancias daquele dia n\u00e3o \r\ndesapareceram. D\u00e9cadas depois, eu sinto dores terr\u00edveis no meu pesco\u00e7o e \r\npreciso dormir em posi\u00e7\u00f5es estranhas para evitar desconforto. Eu j\u00e1 gastei \r\ninfinitas horas e muito dinheiro com fisioterapia e tratamentos de quiropraxia. \r\nJ\u00e1 me imaginei diversas vezes voltando no tempo naquele dia e dando um tapa \r\nna cara daquele adolescente arrogante \u2013 eu queria poder dizer a ele como as \r\ncoisas s\u00e3o; eu queria que ele pudesse ler este cap\u00edtulo; eu queria que ele \r\ncompreendesse a trajet\u00f3ria, o poder de suas escolhas. \r\nNossas escolhas geram consequ\u00eancias que transcendem as d\u00e9cadas. Essa \r\n\u201ctranscend\u00eancia\u201d \u00e9 o poder. Todos os dias meu desconforto me lembra daquele \r\ndia no qual fiz p\u00e9ssimas escolhas. E hoje eu ainda estou pagando a hipoteca \r\ndaquelas escolhas, uma hipoteca que nunca se finalizar\u00e1. \r\nO EFEITO BORBOLETA \r\nUma escolha que voc\u00ea fizer neste instante pode alterar para sempre a trajet\u00f3ria \r\ndo seu futuro? Sim, e essa pode ser a diferen\u00e7a entre pobreza e riqueza. \r\nQuando voc\u00ea faz altera\u00e7\u00f5es pequenas (escolhas), elas se transformam de \r\nsuas condi\u00e7\u00f5es iniciais e seus efeitos profundos transpiram atrav\u00e9s do tempo. \r\nPense nisso como um taco de golfe atingindo a bola. Quando o taco atinge a \r\nbola, ela vai diretamente em dire\u00e7\u00e3o ao buraco. Mas se o taco tiver sido \r\nlevemente rotacionado, a trajet\u00f3ria da bola a leva para uma dire\u00e7\u00e3o bastante \r\nfora do curso. No impacto, a diverg\u00eancia \u00e9 m\u00ednima. Mas conforme a bola viaja \r\npor sua trajet\u00f3ria e se distancia do ponto inicial, ela se afasta cada vez mais do \r\ncaminho previsto, at\u00e9 que a diferen\u00e7a seja t\u00e3o grande que \u00e9 quase imposs\u00edvel \r\nfaz\u00ea-la retornar \u00e0 sua trajet\u00f3ria ideal. Uma escolha ruim pode modificar sua \r\ntrajet\u00f3ria apenas um mil\u00edmetro hoje, mas conforme os anos forem passando o erro vai se amplificando.\n\n\nAs escolhas t\u00eam esta diverg\u00eancia no decorrer do tempo e isso \u00e9 chamado \r\nde \u201cimpacto diferencial\u201d. Quando suas escolhas geram consequ\u00eancias atrav\u00e9s \r\ndos anos, a diverg\u00eancia se amplia. E ela pode ser tanto positiva quanto negativa. \r\nPor exemplo, quando eu me mudei de Phoenix para Chicago, o \u201cimpacto \r\ndiferencial\u201d explodiu com o passar dos anos. Se eu n\u00e3o tivesse feito esta escolha, \r\nminha vida seria significantemente diferente. Eu tamb\u00e9m escolhi abandonar \r\nmeu emprego sem futuro como motorista de limusine, o que abriu meus olhos \r\nquanto ao neg\u00f3cio que eu precisava criar. Esta tamb\u00e9m foi uma escolha que teve \r\num poder extraordin\u00e1rio e criou um \u201cimpacto diferencial\u201d positivo. \r\nO filme de 2003, \u201cEfeito Borboleta\u201d, com o ator Ashton Kutcher, ilustra \r\nde forma excelente o poder que as escolhas t\u00eam. No filme, os personagens \r\nprincipais fazem escolhas trai\u00e7oeiras quando jovens, e voc\u00ea assiste a como a \r\nvida de cada um se torna a partir das consequ\u00eancias daquelas escolhas atrav\u00e9s \r\ndo tempo. Voc\u00ea v\u00ea o impacto diferencial! \r\nPerceba que todos os dias voc\u00ea toma decis\u00f5es que repercutir\u00e3o atrav\u00e9s \r\ndos anos. A pergunta \u00e9: sua escolha ir\u00e1 repercutir em felicidade e riqueza? Ou \r\ndepress\u00e3o e pobreza? \r\nA EROS\u00c3O DO PODER DA ESCOLHA \r\nSuas escolhas t\u00eam uma significante trajet\u00f3ria no futuro, e quanto mais novo \r\nvoc\u00ea for, mais poder elas possuem. Infelizmente, este poder se dissipa conforme \r\nvoc\u00ea avan\u00e7a em idade. \r\nSe voc\u00ea achar isso confuso de compreender, pense em um asteroide em \r\nrota de colis\u00e3o com a Terra. Quando um asteroide est\u00e1 a quil\u00f4metros de \r\ndist\u00e2ncia no espa\u00e7o (representando suas escolhas enquanto jovem), uma \r\nmudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o de simplesmente um grau salva a Terra de sua destrui\u00e7\u00e3o. \r\nEsse \u00e9 o poder da escolha. Para n\u00f3s, pessoas mais velhas, o asteroide est\u00e1 mais \r\npr\u00f3ximo do planeta (e n\u00f3s estamos mais pr\u00f3ximos da morte), o que enfraquece \r\na pot\u00eancia de nossas escolhas. Uma mudan\u00e7a de um grau n\u00e3o \u00e9 eficiente. Para \r\nobter o mesmo resultado, seria necess\u00e1ria uma rota\u00e7\u00e3o de 10 graus. \r\nQuando voc\u00ea tem menos de 25 anos seu poder de escolha tem pot\u00eancia \r\nm\u00e1xima e suas decis\u00f5es descarregam uma for\u00e7a gigantesca. Uma simples \r\nescolha que eu fiz 20 anos atr\u00e1s ainda pode ser sentida hoje. \u00c9 muito torque! Se \r\nvoc\u00ea refletir sobre as suas escolhas, voc\u00ea as faz em um instante, mas suas \r\nconsequ\u00eancias transcendem atrav\u00e9s da vida inteira, especialmente aquelas feitas quando se \u00e9 bem jovem.\n\nAs escolhas que voc\u00ea faz na vida s\u00e3o como uma \u00e1rvore cheia de galhos. 202 \r\nOs galhos simbolizam as consequ\u00eancias de cada escolha. Pr\u00f3ximos ao tronco da \r\n\u00e1rvore, eles s\u00e3o mais grossos, refletindo as decis\u00f5es que voc\u00ea fez quando era \r\njovem, enquanto que no topo da \u00e1rvore os galhos s\u00e3o finos, simbolizando as \r\ndecis\u00f5es tomadas pr\u00f3ximo ao fim de sua vida. \r\nEscolhas jovens irradiam maior for\u00e7a e criam o tronco da sua \u00e1rvore. \r\nConforme os galhos crescem em dire\u00e7\u00e3o ao topo com o passar do tempo, eles \r\nse tornam mais finos e mais fracos. Eles n\u00e3o t\u00eam poder suficiente para mexer a \r\n\u00e1rvore em novas dire\u00e7\u00f5es porque o tronco \u00e9 grosso, formado pela idade, as \r\nexperi\u00eancias e refor\u00e7o dos h\u00e1bitos. \r\nMeu acidente de moto teve um poder significante porque eu ainda sinto \r\nsuas consequ\u00eancias hoje. Se voc\u00ea for solteiro e tiver 5 filhos aos 23 anos, onde \r\nvoc\u00ea acha que os galhos da sua \u00e1rvore das escolhas o levar\u00e3o? O qu\u00e3o grossa e \r\nimut\u00e1vel \u00e9 sua \u00e1rvore das escolhas? Se voc\u00ea matar aulas e viver b\u00eabado durante \r\nquatro anos da faculdade, como isso repercutir\u00e1 em sua \u00e1rvore das escolhas? Se \r\nvoc\u00ea \u00e9 melhor amigo de um traficante, onde este galho o levar\u00e1? \r\nQuando tinha 16 anos, para fazer uma pegadinha, David joga uma \r\nbomba de fuma\u00e7a dentro do \u00f4nibus escolar e 14 crian\u00e7as inalam a fuma\u00e7a. \r\nFelizmente, aquelas crian\u00e7as se recuperaram rapidamente, mas os 10 dias \r\nque David passou na deten\u00e7\u00e3o juvenil repercutiram eternamente na vida \r\nde David e nos caminhos que ele percorreu. Ele conhece Rudy, que ensina \r\na ele as \u201cregras\u201d do roubo perfeito. Esta amizade for\u00e7a David a ter uma \r\nnova escolha de carreira \u2013 ladr\u00e3o. Depois de escapar da lei por sete anos, \r\nele \u00e9 capturado, julgado e condenado a nove anos de pris\u00e3o. \r\nSe David n\u00e3o tivesse conhecido Rudy, onde ele estaria? O que ele seria? \r\nUm bombeiro? Um banc\u00e1rio? A escolha e seu poder transcendem o tempo. \r\nAos 17 anos e contra a vontade dos pais, Alyssa, uma aluna \r\nexemplar, sai de casa para morar com um homem de 31 que ela conheceu \r\nem um bar local h\u00e1 alguns meses. Seu namorado a apresenta \u00e0 \r\nmetanfetamina, e o que come\u00e7ou como uma experimenta\u00e7\u00e3o divertida se \r\ntorna um v\u00edcio que consome sua vida. Alyssa se envolve em atividades \r\ncriminosas para manter seu v\u00edcio, incluindo roubar de seus pr\u00f3prios pais.\n\n\nEla s\u00f3 percebe a gravidade de sua situa\u00e7\u00e3o quando \u00e9 flagrada tentando \r\nroubar em um shopping e \u00e9 condenada a 3 anos de pris\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o \r\nobrigat\u00f3ria. \r\nSe Alyssa tivesse ouvido os pais, onde ela estaria hoje? A escolha e seu \r\npoder transcendem o tempo. \r\nAs menores escolhas feitas em sua vida cotidiana criam h\u00e1bitos e o estilo \r\nde vida que formam seu processo \u2013 s\u00e3o eles que podem criar o maior impacto. \r\nVoc\u00ea n\u00e3o pode decidir \u201cir pela Via Expressa\u201d porque isso em si \u00e9 um \r\nacontecimento. O processo da Via Expressa \u00e9 formado por centenas de escolhas. \r\nIndependente de sua idade reflita sobre sua vida e analise as \r\nencruzilhadas na estrada e onde cada caminho o levar\u00e1. As encruzilhadas s\u00e3o as \r\nescolhas, grandes e pequenas, e cada uma cont\u00e9m o incr\u00edvel poder de levar voc\u00ea \r\na um lugar completamente diferente. O que quer que voc\u00ea decida hoje tem um \r\nimpacto amanh\u00e3, daqui a duas semanas, meses, anos, d\u00e9cadas e, sim, gera\u00e7\u00f5es.\n\nAs escolhas feitas dos 14 at\u00e9 os 25 anos s\u00e3o as mais importantes.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xgc141",
            "comments": [
                "Up"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "consequ\u00eancias s\u00e3o complicadas",
            "selftext": "A um ano atr\u00e1s, eu tinha terminado um relacionamento, que eu havia me apegado muito. Depois do t\u00e9rmino, eu comecei a sair pra onde me chamassem e a beber bastante. Uma das minhas paix\u00f5es de vida \u00e9 pilotar motocicleta, da\u00ed numa noite de s\u00e1bado eu tava muito Loko de \u00e1lcool, numa social com umas meninas, a\u00ed eu fui querer me aparecer pra elas, e fui empinar a moto na rua. Obviamente eu perdi o equil\u00edbrio, vindo a bater num poste.\nNo acidente eu fraturei a r\u00f3tula (joelho), tive que colocar pino e fazer fisioterapia, fiquei m\u00eas de cama, dois de muleta e mais quatro pra voltar a andar normalmente.\nS\u00f3 que at\u00e9 hoje eu ainda tenho sequelas, n\u00e3o consigo descer escadas,(tem que ser uma perna de cada vez), n\u00e3o consigo correr, jogar nenhum esporte nem nada do tipo.\nFoi um neg\u00f3cio bem ruim que eu passei na minha vida, e carrego as consequ\u00eancias at\u00e9 hoje, pelo menos t\u00f4 vivo pra contar a hist\u00f3ria, mas tenho saudades de fazer o que eu fazia antes com as pernas boas.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "vwu7bh",
            "comments": [
                "As escolhas t\u00eam consequ\u00eancias que v\u00e3o al\u00e9m do momento do qual foram feitas voc\u00ea sente as consequ\u00eancias das escolhas por d\u00e9cadas e at\u00e9 gera\u00e7\u00f5es por isso escolha corretamente ."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "vontade de esgoelar meu vizinho!",
            "selftext": "N\u00e3o sei sua origem, nem quero saber, pouco me importo. O filho da quenga fica andando de motocicleta - daquelas bem barulhenta - v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes na rua. QUE ODIO, NA MORAL. AAAAAAAAAAAAAAA",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "tmpeqm",
            "comments": [
                "Nossa eu odeio! Meu vizinho tem um galp\u00e3o onde ele guarda v\u00e1rias motos dele (acho que s\u00e3o motos de corrida) pq todas s\u00e3o lindas e grandes, sabe? N\u00e3o vejo problema nisso, o problema \u00e9 que toda madrugada ele se junta com uns amigos e ficam fazendo racha pelas ruas daqui, j\u00e1 que quase n\u00e3o passa carro a noite. V\u00e1rias outras vizinhas que tem filhos pequenos j\u00e1 foram reclamar com ele, que o barulho da moto assusta os beb\u00eas, e a\u00ed eles param por uma semana, mas na outra semana j\u00e1 est\u00e3o de novo nessa viadagem. S\u00e9rio, odeio!",
                "Eu tbm passo por isso, o fdp lazarento fica subindo e descendo a rua com a moto sucateada dele toda hora, mano pra que isso me fala?? Ningu\u00e9m acha sexy essa bosta de moto enferrujada fazendo barulho mas o otario se acha em cima daquele t\u00e9tano ambulante de duas rodas, se eu fosse um policial ia dar um enquadro nele e colocar a cara do infeliz no escapamento pra ficar acelerando at\u00e9 ele ficar surdo"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Uma vez eu roubei sem querer",
            "selftext": "Tava em uma loja de pe\u00e7as para motocicletas com meu pai, isso faz uns bons anos, meu pai conversando com a atendente eu eu no t\u00e9dio brincando com um alicate de cortar unhas no balc\u00e3o (alicate da loja), eles se despediram e eu fui com meu pai, mas destraido acabei levando o alicate na m\u00e3o e s\u00f3 percebi depois de andar um bocado e na hora eu tomei um susto kkk.\nFiquei com medo de falar e ter de ir l\u00e1 devolver, medo de parecer muito idiota ou de parecer que eu tinha roubado de prop\u00f3sito e meu pai ter me obrigado a ir l\u00e1 devolver, acabei colocando ele no bolso e segui minha vida como se aquilo nunca tivesse acontecido.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "r4xu7q",
            "comments": [
                "devolve agora o alicate ent\u00e3o"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Vivendo sozinho e com frio nas sombras, tal qual um vampiro",
            "selftext": "Ontem fui ver Duna na cidade vizinha (acho que n\u00e3o entendi metade do que deveria ali\u00e1s) e tava tendo um festival de motocicletas, e por consequ\u00eancia, a cidade tava entupida de gente. Ent\u00e3o, saindo do cinema, vi muitas pessoas de todos os tipos, culturas e sabores.\nInicialmente eu me senti um pouco incomodado. N\u00e3o por causa das pessoas em si, mas porque eu tava com a apar\u00eancia mais decadente do que um tomate apodrecendo na zona radioativa de Chernobyl; mas depois, enquanto ia embora, s\u00f3 me senti triste, porque, tal qual A Pequena Sereia, queria estar onde o povo est\u00e1.\n\nFiquei pensando como fazer amigos \u00e9 complicado. Por mais que eu goste de conhecer gente nova, eu sou muito introvertido (no sentido de que a solid\u00e3o me d\u00e1 for\u00e7as pelos poderes de Grayskull) e tenho absoluta certeza que se eu ficasse em meio a tanta gente sem haver ningu\u00e9m que eu tivesse uma conex\u00e3o mais forte, logo eu ficaria cansado.\n\nDesde que entrei na faculdade eu me afastei de praticamente todo mundo do ensino m\u00e9dio e consequentemente da minha cidade natal, com exce\u00e7\u00e3o de dois amigos - ambos com ciclos de amizade pr\u00f3prios os quais eu n\u00e3o necessariamente me encaixo muito bem (gamers e \ud83c\udd71\ufe0faconheiros, respectivamente [e eu gosto de games e de \ud83c\udd71\ufe0faconha, mas n\u00e3o vivo s\u00f3 pros dois, sabe?]).\nE agora que voltei pra minha cidade natal, t\u00f4 sem meus amigos da faculdade.\nT\u00f4 praticamente sozinho. Usualmente eu n\u00e3o iria ligar muito pra isso, mas depois de ontem eu t\u00f4 me sentindo um ogro. E nem um ogro legal e simp\u00e1tico que nem o Shrek. \u00c9 mais um ogro escroto e nojento que nem o [eu n\u00e3o tenho outras refer\u00eancias de ogro].\n\n\u00c0s vezes sinto falta da inf\u00e2ncia, cujo \u00fanico crit\u00e9rio pra fazer amigos era ter idades parecidas e estar no mesmo ambiente.\nAgora precisa ter uma apar\u00eancia mais ou menos agrad\u00e1vel, gostar de encher o cu de \u00e1lcool, ter assuntos parecidos, posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica alinhada, saber o nome de 3 \u00e1lbuns do Metallica, estar com os impostos em dia, cadastro no Bolsa Fam\u00edlia, etc etc...\nE nem \u00e9 por mal, eu entendo a burocracia de ficar velho. \u00c9 uma merda t\u00e1 com gente com quem a gente n\u00e3o tem conex\u00e3o. Mas conex\u00e3o n\u00e3o \u00e9 algo imediato, \u00e9 algo que se constr\u00f3i\n\nE eu sinto muita falta de ter uma conex\u00e3o genu\u00edna com algu\u00e9m. Eu gosto de fazer as pessoas rirem, eu gosto de estar na presen\u00e7a de amigos conversando v\u00e1rias bobage. Mas a pior parte de qualquer relacionamento \u00e9 o come\u00e7o. S\u00f3 queria pular pra parte que eu viro amiguinho de todo mundo e sei das minhas liberdades para com eles.\n\n\nMas sei l\u00e1... talvez eu s\u00f3 t\u00f4 complicando as coisas mesmo...\nTalvez conversar \u00e9 realmente menos dif\u00edcil do que parece e eu que tenho as habilidades sociais de uma batata.\nTalvez eu s\u00f3 precise deixar isso tudo pra l\u00e1 e voltar pro meu covil.",
            "subreddit": "desabafos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "qf591g",
            "comments": [
                "Ignorando completamente o conte\u00fado do blog, se quiser uma explica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sobre suas duvidas sobre duna e so me falar"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "COMO APRENDIERON A SER BUENOS EN ALGO Q NO ERAN BUENOS???",
            "selftext": "",
            "subreddit": "preguntaleareddit",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yp6mz7",
            "comments": [
                "practicando",
                "Practicando."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Taquilla Pablo Motocicletas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "orslokx",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "pt8h98",
            "comments": [
                "Jaja pablo motos"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Rodada del Terror 2022 paraliza la CDMX; 2 detenidos 102 motocicletas al corral\u00f3n shorts",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yjpc9g"
        },
        {
            "title": "La Bestia, remolque de motocicletas mal estacionadas en CDMX - Despierta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "w2z6jm"
        },
        {
            "title": "Roban motocicleta de r\u00e9cord mundial de 12 rallys",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "rgo0i3"
        },
        {
            "title": "Cae polici\u0301a de motocicleta; pretendi\u0301a esquivar un choque",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "pd3im0"
        },
        {
            "title": "Bikers buscan concientizar sobre accidentes de motocicletas en CDMX",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Mexico_Videos",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "r3dzso"
        },
        {
            "title": "Mulher leva multa de infra\u00e7\u00e3o grave de tr\u00e2nsito no valor de R$ 195,23 por falta de uso de cinto de seguran\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o de motocicleta e questiona: \u2018Como assim?\u2019",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "nivegt",
            "comments": [
                "Mais legal vai ser recorrer e a decis\u00e3o da Jari for indeferir o recurso.",
                "Claramente um erro que vai ser facilmente arrumado. N\u00e3o muda o fato que nossa fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 falha e o brasileiro \u00e9 um povo que n\u00e3o respeita as leis de tr\u00e2nsito, se colocassem radares escondidos descobririam o quanto o excesso de velocidade \u00e9 o padr\u00e3o.",
                "\u00c9 a ind\u00fastria da multa, Rogerinho."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Deputado tem carro metralhado em tentativa de atentado. Veja fotosSegundo o parlamentar, o autor dos disparos estava em uma motocicleta. Um dos tiros atingiu um dos pneus do ve\u00edculo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "snmqbh"
        },
        {
            "title": "Bolsonaro no Beto Carrero: de f\u00e9rias em SC, presidente visita parque tem\u00e1tico. A estadia do presidente no litoral catarinense tem sido marcada por passeios de motocicleta e moto aqu\u00e1tica, corte de cabelo, jogo na Mega da Virada, jantar em pizzaria.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "rs9y5o",
            "comments": [
                "N\u00e3o d\u00e1 nem pra dizer \"ah ele n\u00e3o faz nada porque n\u00e3o gosta de nordestino\" porque o desprezo dele \u00e9 por absolutamente todos brasileiros, seja o pessoal do agro, do Rio, e at\u00e9 pelo pr\u00f3prio gado que o segue.",
                "Todo mundo sabe que SC \u00e9 o lar espiritual do nazismo no Brasil ent\u00e3o ele est\u00e1 se sentindo em casa."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Apple diz que vibra\u00e7\u00e3o de motocicletas podem estragar c\u00e2meras de iPhones",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "pmem3n",
            "comments": [
                "Dei uma cagadinha no t\u00edtulo: adicionei o \"vibra\u00e7\u00e3o\" mas esqueci que depois era \"podem\", n\u00e3o \"pode\". O certo seria \"vibra\u00e7\u00f5es\", ou ent\u00e3o mudar o \"podem\" por \"pode\".",
                "S\u00f3 achei que n\u00e3o ficou t\u00e3o claro na not\u00edcia se o sistema de c\u00e2meras \u00e9 afetado apenas quando a c\u00e2mera est\u00e1 em uso (e portanto os mec\u00e2nicos m\u00f3veis est\u00e3o tentando compensar essa vibra\u00e7\u00e3o) ou se \u00e9 algo constante (a mera vibra\u00e7\u00e3o, mesmo que nos mecanismos inertes, j\u00e1 degrada o conjunto).",
                "Em c\u00e2meras decentes d\u00e1 pra desabilitar o OIS justamente por isso.",
                "Celular e moto s\u00e3o duas coisas dif\u00edceis de conjugar. Hoje em dia eu uso um suporte de alum\u00ednio que, auxiliado por algumas camadas de borracha, isola bem a vibra\u00e7\u00e3o. Mas ainda assim \u00e9 um fator de estresse a mais pro hardware do telefone, sem d\u00favida. Fora a exposi\u00e7\u00e3o direta ao Sol, n\u00e9, que aumenta demais a temperatura do aparelho e prejudica a vida \u00fatil da bateria."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Engenharia el\u00e9trica - Motocicletas",
            "selftext": "Ol\u00e1 brasileiros e simpatizantes.\nRecentemente estou come\u00e7ando a trabalhar com entregas de moto por aplicativos. Tenho gostado do servi\u00e7o, ocorre que s\u00f3 consigo trabalhar enquanto h\u00e1 bateria no meu celular.\n\nNesse sentido, investi em um suporte imperme\u00e1vel com carregador de moto que vai direto na bateria, e como precisei trocar o farol pedi para o mec\u00e2nico instalar.\n\nAp\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o, o mesmo comentou que esse tipo de carregador pode descarregar a bateria, pois ele n\u00e3o tem um interruptor de liga desliga.\n\nN\u00e3o tenho muito conhecimento do assunto, mas suspeito que isso n\u00e3o seja verdade, e que a corrente s\u00f3 vai descarregar a bateria quando houver uma diferen\u00e7a de potencial adicionada, no caso, o celular. Al\u00e9m disso quando conecto o celular uma luz azul acende no suporte, indicando que est\u00e1 ligado, sem o celular, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma luz.\nO carregador funciona mesmo com a moto desligada, apesar de eu n\u00e3o utilizar pois imagino que dessa forma sim a bateria descarregaria.\n\nAlgu\u00e9m tem conhecimento suficiente e pode me indicar uma solu\u00e7\u00e3o? Posso cortar os fios a qualquer momento.\n\nObrigado",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "kpnwb4",
            "comments": [
                "O circuito que passa dos 12V da bateria pros 5V da pra USB \u00e9 um regulador, antigamente eram reguladores lineares gastadores (Neandertais ainda usam velharias tipo lm7805), hoje s\u00e3o conversores dc-dc.\n\nO consumo de um conversor desse sem nada ligado na sa\u00edda \u00e9 de alguns mA (Mil\u00e9simos de amp\u00e9re).\n\nMas... A moto tamb\u00e9m tem circuito alimentado mesmo com chave desligada, que consome os mesmos mA. Ent\u00e3o na pr\u00e1tica o tempo que leva pra descarregar a bateria s\u00f3 cai pela metade, se for bateria em bom estado leva 20 ao inv\u00e9s de 40 dias digamos.\n\nJ\u00e1 se a moto tem partida el\u00e9trica e n\u00e3o tem a pedal (Puta cagada comprar moto assim), a\u00ed cai de novo pela metade os tempos. No caso da Fan 125 posso dizer certinho que a bateria alimentando um conversor com lm2596 ainda dava partida depois de uma semana parada, e com bateria 4Ah de uns 3 anos de idade.\n\nSe descarregar de sexta at\u00e9 segunda ent\u00e3o t\u00e1 na hora de trocar a bateria, n\u00e3o \u00e9 esse pequeno consumo quiescente que vai descarregar a bateria em 3 dias.\n\nEm carros o som interno com painel iluminado consome MUITO mais e ningu\u00e9m ser preocupa.\n\nAh, e esse mec\u00e2nico a\u00ed \u00e9 burro feito uma porta, qualquer crian\u00e7a sabe colocar um interruptor pra desligar o carregador, j\u00e1 que ele acha que o circuito descarregaria a bateria. \u00c9 burro por n\u00e3o saber a corrente quiescente do circuito e burro por n\u00e3o ter colocado um interruptor de R$ 1,4 em s\u00e9rie.",
                "Na minha moto eu coloquei uma tomada de 12V igual a de um carro. A\u00ed eu comprei um adaptador USB como os de carro e s\u00f3 coloco quando vou usar. Quando n\u00e3o uso o consumo \u00e9 zero. Eu j\u00e1 tive portas USB direto, mas com a chuva elas acabam eventualmente queimando mesmo com interruptor. Sobre consumo de bateria, se vc colocar um farol de LED o consumo cai, acho que vale a pena. Mas o que rouba energia mesmo \u00e9 alarme ou rastreador, pois funciona 24 horas",
                "Na minha moto coloquei no interruptor da chave. Nunca deu problema."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Motocicletas no CORREDOR, esclarecimentos.",
            "selftext": "\u00c9 sempre bom lembrar, antes de comentar:  \n\n\\- Meu objetivo n\u00e3o \u00e9 converter ningu\u00e9m, e sim que todos possam refletir sobre o assunto. Sim, os motociclistas/motoqueiros no Brasil n\u00e3o respeitam diversas leis de tr\u00e2nsito, assim como os motoristas de carro. O objetivo aqui \u00e9 falar sobre o \"**corredor**\".\n\n\\- Seja educado, use argumentos concretos e embasados, n\u00e3o apenas sua opini\u00e3o.\n\n\\- Casos que aconteceram com seu pai, sua amiga, seu cabeleireiro ou mesmo \"com todo mundo que voc\u00ea conhece\", n\u00e3o s\u00e3o evid\u00eancias para eventos ou comportamentos em escala nacional.  \n\nVou dividir minha argumenta\u00e7\u00e3o em tr\u00eas frentes, sobre o que \u00e9  **(1) seguro, (2) correto e (3) realista**.  \n\nCuidado ao comentar sem ler tudo, mas para os pregui\u00e7osos, as conclus\u00f5es s\u00e3o:  \n\n**(1) - Utilizar o corredor \u00e9 mais seguro para o motociclista.**\n\n**(2) - De acordo com a lei, a pr\u00e1tica \u00e9 permitida.**\n\n**(3) - O corredor tr\u00e1s benef\u00edcios para todos, o problema \u00e9 o comportamento dos condutores (motos e carros).**\n\n# 1 - \u00c9 mais perigoso trafegar pelo corredor?  \n\nO seguinte v\u00eddeo tr\u00e1s alguns argumentos embasados em estudos, que irei discutir. O v\u00eddeo tr\u00e1s outras informa\u00e7\u00f5es relevantes, mas os estudos s\u00e3o citados a partir dos 06 min 45 s.  \n[link]  \n\nO Brasil e o resto do mundo carece de estudos focados em motocicletas no tr\u00e2nsito, isso \u00e9 um fato. Um dos maiores estudos feitos sobre seguran\u00e7a de motocicletas no tr\u00e2nsito \u00e9 o Relat\u00f3rio Hurt (The Hurt Report) de 1981, que tem como autor principal o Prof. Harry Hurt. Apesar de ter 30 anos e ser referente aos EUA, esse relat\u00f3rio utilizou uma s\u00f3lida base de dados de acidentes envolvendo motos, o que faz dele relevante quando estamos falando de seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito de uma forma geral.  \n\nUma das principais conclus\u00f5es \u00e9 que 2/3 (66%) dos acidentes envolvendo **motos e carros** foram causados pelo carro, e o tipo mais comum \u00e9 a **colis\u00e3o traseira**. Andar no corredor diminui significantemente a probabilidade de um carro colidir na traseira de uma moto. A colis\u00e3o traseira por um carro \u00e9 um cen\u00e1rio em que o motociclista n\u00e3o tem controle nenhum da situa\u00e7\u00e3o para evitar o acidente.  \n\nO Departamento de Transporte dos EUA fez um estudo comparando acidentes de moto na Calif\u00f3rnia, Texas e Florida, andar no corredor \u00e9 permitido apenas na **Calif\u00f3rnia**. A conclus\u00e3o foi que as mortes causadas por colis\u00f5es traseiras (carros batendo em motos) foi 30% maior no Texas e Fl\u00f3rida do que na Calif\u00f3rnia.  \n\nQuando o motociclista se posiciona no centro da faixa, entre dois carros, ele tem muito menos vis\u00e3o do tr\u00e1fego, e est\u00e1 sujeito a ser prensado entre dois carro em caso de colis\u00e3o. Trafegar pelo corredor pode resultar em um n\u00famero maior de acidentes, mas os acidentes que acontecem no corredor tem uma taxa de mortalidade muito menor que os demais, e o n\u00famero de acidentes pode ser reduzido significativamente com a diminui\u00e7\u00e3o da velocidade com que as motocicletas trafegam.  \n\nMorrem muitos motociclistas no tr\u00e2nsito SIM, mas esse n\u00famero deve-se ao m\u00e9todo imprudente de pilotagem de motos e condu\u00e7\u00e3o de carros, baix\u00edssima qualidade dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, motos em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es e falta de respeito \u00e0 vida, N\u00c3O \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do corredor.\n\n**A conclus\u00e3o \u00e9 que utilizar o corredor \u00e9 mais seguro para o motociclista.**\n\n# 2 - Aqui vou abordar as tecnicalidades legais sobre o assunto. Motos podem, por lei, circular no corredor? \n\nDeve-se entender que regras e leis n\u00e3o s\u00e3o absolutas, principalmente porque:  \n\n\\- Um comportamento pode estar dentro da lei e ser imoral, portanto \"errado\", ou vice-versa.  \n\n\\- As leis refletem as necessidades do seu tempo, e podem tornar-se obsoletas.  \n\n\\- Muitas vezes leis s\u00e3o elaboradas por pol\u00edticos sem o conhecimento t\u00e9cnico necess\u00e1rio, ou para atender demandas pol\u00edticas e econ\u00f4micas, sem ter como objetivo o que \u00e9 melhor para a sociedade.\n\nContinuando, n\u00e3o h\u00e1 um artigo no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito que pro\u00edba explicitamente  a circula\u00e7\u00e3o de motos no corredor. Originalmente a proibi\u00e7\u00e3o era  prevista no artigo 56, mas foi vetada por Fernando Henrique Cardoso em 1997, sob a premissa de que a agilidade das motos seria afetada,  injustificando a utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de ve\u00edculo.\n\nApesar de n\u00e3o haver a proibi\u00e7\u00e3o, comumente \u00e9 utilizado como argumento contra a circula\u00e7\u00e3o em corredores o artigo 192:  \n\n>*Art. 192. Deixar de guardar* ***dist\u00e2ncia  de seguran\u00e7a lateral*** *e  frontal entre o seu ve\u00edculo e os demais, bem como  em rela\u00e7\u00e3o ao bordo  da pista, considerando-se, no momento, a  velocidade, as condi\u00e7\u00f5es  clim\u00e1ticas do local da circula\u00e7\u00e3o e do ve\u00edculo:*  \n*Infra\u00e7\u00e3o - grave;*  \n*Penalidade - multa*  \n\nEntretanto n\u00e3o \u00e9 especificado qual \u00e9 a \"dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a lateral\" necess\u00e1ria entre motos e carros, nem mesmo entre carros. Isso deixa a interpreta\u00e7\u00e3o em aberto, como muitas outra lacunas na lei.  \n\nPara alguns casos existem outros artigos que sanam a d\u00favida, como a proibi\u00e7\u00e3o de ultrapassagem pela direita em estradas. Portanto em estradas e rodovias, n\u00e3o existe \"corredor\".  \n\nPara fiscalizar a utiliza\u00e7\u00e3o do corredor em per\u00edmetro urbano, at\u00e9 ent\u00e3o era utilizado o bom senso (o que, como sabemos, sempre esteve em falta no Brasil e no mundo). Deveriam ser levados em conta fatores como a velocidade da moto e dos carros pr\u00f3ximos, comportamento do motociclista na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, situa\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito (parado, devagar) etc.\n\nAcabou de ser aprovado (24/06/2020) pela C\u00e2mara dos Deputados (texto do deputado Juscelino Filho - DEM-MA) um projeto de lei com a inten\u00e7\u00e3o de regulamentar a circula\u00e7\u00e3o de motocicletas, com um dos principais pontos sendo a permiss\u00e3o do tr\u00e2nsito de motocicletas no espa\u00e7o formado entre os carros, o \"corredor\".  \n\n**A conclus\u00e3o \u00e9 que, de acordo com a lei, a pr\u00e1tica \u00e9 permitida.**  \n\n# 3 - O que \u00e9 realista e de fato faz sentido para o Brasil?\n\nBeira o imposs\u00edvel tornar ilegal a pr\u00e1tica de circular pelo corredor, e mesmo que de uma hora para a outra isso acontecesse, seria mais imposs\u00edvel ainda fiscalizar o cumprimento da lei. Al\u00e9m disso, se motos tivessem que circular como carros, o trafego em centros urbanos seria invi\u00e1vel devido ao tr\u00e2nsito, e a taxa de mortalidade de motociclistas seria maior.\n\nDeve-se, portanto, entender a **origem do problema**. Um exemplo pr\u00e1tico: assim como o corredor de motos, os caixas r\u00e1pidos dos mercados servem para agilizar o processo em quest\u00e3o, por\u00e9m a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o desse sistema pelos usu\u00e1rios tr\u00e1s preju\u00edzo para todos, apesar do aparente benef\u00edcio para os mal educados. A utiliza\u00e7\u00e3o dos corredores tr\u00e1s, na pr\u00e1tica, benef\u00edcio para todos, garantindo a entrega mais r\u00e1pida de compras, diminuindo o n\u00famero de ve\u00edculos \"engarrafados\" no tr\u00e2nsito, diminuindo o consumo de combust\u00edvel etc. Um estudo belga citado no v\u00eddeo indica que se 10% dos motoristas de carro come\u00e7assem a utilizar motos, o tr\u00e2nsito teria uma melhora de 40%. S\u00e3o conclus\u00f5es vagas e de outro pa\u00eds, mas d\u00e1 uma ideia da vantagem que a utiliza\u00e7\u00e3o da motocicleta tr\u00e1s para **todos**.\n\nO problema em quest\u00e3o \u00e9 a **EDUCA\u00c7\u00c3O NO TR\u00c2NSITO**. Se motoristas de carros pilotassem motos, cometeriam as mesmas ilegalidades, e vice-versa. Voltamos ent\u00e3o aos maiores problemas do tr\u00e2nsito brasileiro: a p\u00e9ssima forma\u00e7\u00e3o dos condutores nas autoescolas e a plena falta de educa\u00e7\u00e3o do brasileiro. Lembrando que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 quando voc\u00ea segue as regras por saber que aquilo \u00e9 o correto e tr\u00e1s mais benef\u00edcios para todos, e obedi\u00eancia \u00e9 quando voc\u00ea segue as regras porque pode ser punido caso n\u00e3o as siga.  \n\n**A conclus\u00e3o \u00e9 que o corredor tr\u00e1s benef\u00edcios para todos, o problema \u00e9 o comportamento dos condutores (motos e carros).**\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "hz0toc",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Corredor feito corretamente \u00e9 mais seguro.\n\nProblema s\u00e3o os cachorros loucos a 100 por hora no corredor, que vem businando e xingam quem tem que trocar de faixa.\n\nEsses merecem a queda que levam.",
                "A 2 colide com ultrapassagens pela direita e faixas Sempre batem nessa tecla de \"dist\u00e2ncia segura\" e esquecem faixas cont\u00ednuas e ultrapassagens pela direita.\n\nNas faixas de pedestres a faixa geralmente \u00e9 continua. N\u00e3o respeitam. O pedestre est\u00e1 sempre arriscado. \n\nN\u00e3o vejo problema algum em andarem pelo corredor, mas da forma que est\u00e1, ~~est\u00e1 errado~~.\n\nVamos editar de \"est\u00e1 errado\", para est\u00e1 desrespeitoso.\n\nMais um Edit. Foto bonita, se fosse assim...",
                "na cidade j\u00e1 me acostumei faz tempo, acho at\u00e9 tranquilo. e seu post corrobora a minha impress\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o trafegar pelo corredor em si, e sim a imprud\u00eancia e desrespeito \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o que causa mais acidentes.\n\nmas na estrada vou dizer que os apressados que v\u00e3o passando pela direita sem esperar a passagem me incomodam bastante",
                "Como voc\u00ea citou, o problema \u00e9 o comportamento dos condutores, sendo moto ou carro.\n\n&#x200B;\n\nEu gosto dos corredores quando tem muito transito, caso contrario, eu fico no meio da faixa.",
                "OP, voc\u00ea me marcou em outro t\u00f3pico mas eu n\u00e3o falava de corredores.\n\nO caso pelo qual eu falo \u00e9, em uma via normal, com fluxo normal, eu vejo in\u00fameros condutores de motocicletas pilotando entre duas faixas, tornando inseguro eu tentar ultrapassar. Caso em quest\u00e3o, minha cidade n\u00e3o possui vias largas nas avenidas, ent\u00e3o podemos estar falando sobre duas situa\u00e7\u00f5es completamente diferentes.",
                "Imaginem que educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito fosse oferecida em forma de disciplinas para o Ensino M\u00e9dio, com professores formados e material fundamentado. Ao terminar os estudos o jovem poderia logo inscrever-se para aulas pr\u00e1ticas para obten\u00e7\u00e3o da CNH.\n\nIsso poderia gerar mais interesse para os alunos finalizarem o Ensino M\u00e9dio e poderia formar condutores melhores.\n\n&#x200B;\n\nMas claro, isso \u00e9 um devaneio. Tamb\u00e9m imagino que poderiamos ter aulas de educa\u00e7\u00e3o financeira desde a educa\u00e7\u00e3o fundamental. Isso poderia evitar muitas fraudes e endividamentos da popula\u00e7\u00e3o.",
                "Independente de ser considerado legal ou n\u00e3o nas leis, \u00e9 *perigoso.* Basta um \u00fanico carro na fila tentar mudar de faixa e este n\u00e3o perceber o motoqueiro (que normalmente passa no tal corredor \"voando baixo\") para acontecer um acidente s\u00e9rio.\n\nOu ainda pior, motoqueiro que passa dando chutes no retrovisor ou no cap\u00f4 achando que o motorista teria obriga\u00e7\u00e3o de fazer o tal corredor em ruas que quase sempre n\u00e3o foram projetadas com isso em mente (ou seja, muitas vezes *n\u00e3o t\u00eam* espa\u00e7o para o \"corredor\" a menos que o motorista do carro arrisque uma colis\u00e3o com o que estiver do lado oposto)."
            ],
            "num_comments": 8
        },
        {
            "title": "Em Bel\u00e9m, adolescente em motocicleta colide com morcego e fica ferido",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "f0lgwe",
            "comments": [
                "Que **Bat**ida eeem!!",
                "O bicho n\u00e3o se guia pelo som (eco)? Deu ruim na navega\u00e7\u00e3o.",
                "NSFW na mat\u00e9ria, tem fotos do batman ca\u00eddo no ch\u00e3o.",
                "Esse tava voando",
                "E assim nasce o Coringa brasileiro"
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Pergunta aos redditors que entendem de motocicleta",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu possuo uma FZ 250 e a bateria dela est\u00e1 descarregando muito rapido, acredito que seja o rastreador que instalei nela, dai um amigo me falou sobre bateria de gel que duraria muito mais. Dai eu pesquisando vi que tem gente que utiliza bateria de NOBREAK em moto (*que s\u00e3o muito mais baratas*) voc\u00eas j\u00e1 utilizaram ? tem alguma experi\u00eancia? ",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "at42nr",
            "comments": [
                "Isso \u00e9 assunto para nosso t\u00e9cnico, o u/rubemll.",
                "Bateria de gel DE JEITO NENHUM d\u00e1 conta da partida el\u00e9trica!\n\nBateria de gel \u00e9 pra corrente mais baixa, n\u00e3o dura se tiver esses picos de alt\u00edssima corrente de descarga (70A ou mais por 0,5 segundo), s\u00f3 dura uns anos se a corrente de descarga for bem baixa.\n\nSE usar APENAS partida no p\u00e9 pode usar bateria de nobreak, mas elas nem v\u00e3o caber no espa\u00e7o, nem tem conector compat\u00edvel ent\u00e3o ter\u00e1 que soldar ou emendar conector. \n\nEssa gambiarra s\u00f3 se faz se voc\u00ea estiver sem dinheiro pra uma bateria decente e j\u00e1 tiver uma bateria meia-vida de nobreak, eu mesmo tenho na moto 125cc talvez desde 2012 (Em diferentes motos), mas sempre com partida no p\u00e9. Pra moto 125cc \u00e9 precisar dar uma partida mais longa um dia que danifica umas placas e a\u00ed passa a descarregar sozinha em poucas horas. \n\nE isso na verdade ocorre em bateria com \u00e1gua ou gel, VRLA ou n\u00e3o, mudar o meio f\u00edsico do eletr\u00f3lito de l\u00edquido pra gel n\u00e3o muda a qualidade das placas met\u00e1licas dentro. Se fizer um consumo alto um dia, tipo dar uns 10s ininterruptos de partida em bateria j\u00e1 meia-vida danifica de vez, solta alguma sujeira das placas e restos de metal oxidado cai e fica dando curto em umas placas, a\u00ed basicamente a bateria carrega normal, mas descarrega sozinha depois de umas horas ou dias.\n\nEnt\u00e3o pra ver se sua bateria t\u00e1 boa rode com a moto pra ter certeza que est\u00e1 com carga, chegando em casa desligue a bateria, e deixe umas horas ou 1 dia parado, vai e repluga a bateria e tenta dar partida. Se n\u00e3o der (E \u00e9 o prov\u00e1vel) ent\u00e3o obviamente n\u00e3o \u00e9 nada na moto diminuindo consumo, se desligada de tudo a bateria descarregou ent\u00e3o obviamente ela esta descarregando sozinha.\n\nE isso \u00e9 altamente normal, bateria descarregando sozinha \u00e9 comum, depois de um tempo de vida as placas sulfatam (Algo similar a oxidar, cria uma sujeira sobre as placas), se esse material soltar de uma placa e fizer curto na placa do lado essa c\u00e9lula dentro da bateria (S\u00e3o 6 c\u00e9lulas de 2V cada, formando uma bateria de 12V) vai descarregar, e o normal \u00e9 ter 2 ou 3 c\u00e9lulas ruins assim na mesma bateria.\n\nSe quiser queimar R$ 70 botando bateria de 7Ah de nobreak,vai fundo, gaste, mas lembre de voltar daqui 6-9 meses pra dizer que a bateria n\u00e3o d\u00e1 mais partida. Se for partida no p\u00e9 pode usar a vontade, vai durar anos, mas pode at\u00e9 colocar capacitor grande, boa parte das motos menores, as sem inje\u00e7\u00e3o, funcionam normal sem bateria (Na ro\u00e7a uso 2 assim, elas n\u00e3o tem bateria a 10 anos), at\u00e9 nas minhas mesmo, a fun\u00e7\u00e3o da bateria foi sempre s\u00f3 manter a velocidade da seta piscando, porque sem bateria a luz fica fraca sem acelera\u00e7\u00e3o.\n\nSe bateria de nobreak durasse muito ningu\u00e9m seria biruta de pagar R$ 250 em bateria de moto, afinal uma de 7Ah de gel custa R$ 70-90. Pra partida el\u00e9trica esquece, n\u00e3o serve. \n\nIdem pra carro, se deixar seu carro em cima de uma rampa e der partida por tranco todo dia, pode colocar uma bateria de 7Ah de nobreak pro carro (Eu j\u00e1 usei isso no meu Uno uns dias quando uma bateria morreu de vez num feriad\u00e3o), o consumo do CDI e outros circuitos menores dos carros ou motos \u00e9 baixo, quem consome horrores \u00e9 o motor de partida, ent\u00e3o se n\u00e3o usar o motor de partida pode usar bateria MUITO menor. Em moto de 125cc com inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica pode at\u00e9 usar pilha recarreg\u00e1vel, o consumo do circuito \u00e9 bem baixo, \u00e9 dar a partida no p\u00e9 e pronto, por isso a bateria original \u00e9 s\u00f3 uns 2,5Ah.\n\nSepare as coisas, funcionar funciona, mas pra durar com o alto consumo da partida el\u00e9trica TEM QUE ter bateria com placas mais grossas, essas s\u00e3o as baterias pra moto, ou automotivas.\n\n (Do tamanho das e carro existe bateria estacion\u00e1ria, n\u00e3o tem gel, \u00e9 \u00e1gua tamb\u00e9m, mas tem constru\u00e7\u00e3o interna diferente, s\u00e3o mais baratas (Comparando com capacidade similar e de marca de qualidade), mas... n\u00e3o aguentam a alta corrente das partidas. J\u00e1 se usar bateria automotiva em nobreak vai sulfatar a bateria em pouco tempo porque estas n\u00e3o aguentam a flutua\u00e7\u00e3o cont\u00ednua por muitos meses, desequalizam f\u00e1cil, estas precisa uma descarga eventual e uma recarga inicial com corrente muito alta (O alternador do carro tem capacidade alt\u00edssima!) pra essa corrente vencer a resist\u00eancia interna e equalizar a bateria, nobreak nem a pau que tem corrente minimamente alta pra recarga, n\u00e3o vence a resist\u00eancia interna e deixa desequaliar as c\u00e9lulas. Isso \u00e9 bateria pra nobreak ou sistema solar: [link] E isso \u00e9 bateria pra carro: [link] A gambiarra de usar um em outro s\u00f3 se faz como quebra-galho e quanto J\u00c1 TEM uma bateria sobrando. Comprar uma bateria nova pra fazer gambiarra dessa \u00e9 s\u00f3 burrice, mais nada.\n\n(Exceto se for moto sem partida el\u00e9trica, a\u00ed n\u00e3o existe consumo alto mesmo, mas repito, moto dessas geralmente funcionam at\u00e9 sem bateria, ou as com inje\u00e7\u00e3o funcionam at\u00e9 com umas 10 pilhas palito recarreg\u00e1veis, a necessidade de consumo destas \u00e9 irris\u00f3rio. J\u00e1 com partida el\u00e9trica TEM QUE TER bateria decente, nada de bateria estacion\u00e1ria, esquece essa gambiarra em moto de partida el\u00e9trica.\n\nSeu problema certamente \u00e9 s\u00f3 bateria velha/danificada.\n\nE se o rastreador est\u00e1 consumindo demais ele tem defeito, j\u00e1 mexi com rastreador de carga, aqueles que v\u00e3o escondidos dentro de caixas dentro de carrocerias de caminh\u00f5es, e com 2 ou 3 baterias 18650 igual de notebook, de 1,8Ah, esses rastreadores duram 5 a 8 dias. Ou seja, com os 7Ah de uma bateria boa (Bateria de moto mesmo, nada de gambiarra com de nobreak) n\u00e3o devia descarregar  sua bateria antes de 2 semanas (Descarregar a ponto de n\u00e3o dar partida el\u00e9trica, n\u00e3o falo de zerar bateria, pra isso levaria mais 1 semana). Rastreador com bateria de 2,2Ah dura 15 dias f\u00e1cil, numa bateria de modo tinha que durar uns 40 dias antes de zerar! Se sua bateria descarrega de um dia pro outro, e n\u00e3o \u00e9 a bateria se descarregando sozinha (Lembra, desligue e teste, n\u00e3o existe palpite sem testes f\u00edsicos), ent\u00e3o esse rastreador tem defeito. De forma alguma rastreador tem alto consumo, \u00e9 tipo celular pequeno comum, dumbphone, aqueles nokia antigos que com a bateria pequena original dura 10 dias ligado, **ZERO chance de um rastreador em bom estado descarregar uma bateria de 7Ah em bom estado em menos de 2 semanas.** \n\nSe voc\u00ea sempre deu partidas longas, por pregui\u00e7a de regular, limpar, ou pelo menos puxar o afogador de manh\u00e3, saiba que isso \u00e9 o que mais mata bateria. Limpa e regula carburador, regular folga de vela e de v\u00e1lvulas do cabe\u00e7ote, e puxa o afogador de manh\u00e3, assim tem que usar o motor de partida por mal e mal 1 segundo, a bateria vai durar o dobro que se usar o motor de partida por 2 segundos (Sempre reflexo de sistema de inje\u00e7\u00e3o ruim, ou combust\u00edvel ruim, ou de falta de puxar o afogador em manh\u00e3s frias). Trocar bateria mas continuar dando partida errado n\u00e3o adianta, vai foder a nova bateria em menos e 2 anos de novo.",
                "Se n\u00e3o obtiver respostas, procure r/motoca.",
                "Op eu ando de moto tem uns 10 anos, se tem uma coisa que eu aprendi \u00e9 instalar o m\u00ednimo de coisas poss\u00edveis (se poss\u00edvel nada). \n\nEu s\u00f3 tenho alarme na minha e direto acaba a bateria do controle do alarme e enche o saco, to pensando em tirar.\n\nEssas gambiarras funcionam bem por pouco tempo, depois acarreta outros problemas.\n\nDe carro a gente sempre da um jeitinho, mas de moto \u00e9 complicado quando deixa na m\u00e3o.",
                "o que voc\u00ea pode fazer \u00e9 instalar uma bateria de uma marca melhor como por exemplo [link]\n\nou comprar uma nacional de 9Ah como uma [link] e com o troco comprar um [carregador [link] de bateria tive a segunda op\u00e7\u00e3o pois minha moto as vezes n\u00e3o ligava pela manh\u00e3 durante um inverno muito frio no RS (e a moto era da shineray, bonita mas ardilosa)\n\ndeixa carregando por 10 horas +- e pode sair usando, recomendo comprar um mult\u00edmetro pra ir checando se est\u00e1 na hora de recarregar, a bateria quando est\u00e1 cheia vai marcar 12v e quando estiver com um n\u00famero baixo como 3 e 4v j\u00e1 pode deixar carregando. ",
                "Eu sempre achei que usavam bateria de moto no nobreak"
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Pergunta aos redditors que possuem motocicleta",
            "selftext": "Esse barulho infernal que o escapamento de algumas motos faz \u00e9 sempre intencional, ou seja, o dono modificou a moto para que fizesse barulho?\n\nOu pode tamb\u00e9m ser algo decorrente da idade da moto, falta de manuten\u00e7\u00e3o, etc?\n\nN\u00e3o consigo entender por que algu\u00e9m iria deixar a motocicleta propositalmente mais barulhenta... \u00e9 extremamente irritante para todo o resto do mundo.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "79a822",
            "comments": [
                "\u00c9 sempre intencional causado pela falta de surra dos pais durante a inf\u00e2ncia e pela necessidade psicol\u00f3gica de fazer muito barulho para abafar os gemidos da m\u00e3e quando o Paulo da padaria ia aos encontros secretos no quarto do pai enquanto ele estava se drogando",
                "Esse tipo de barulho \u00e9 completamente intencional em 95% das vezes.\nEsses roncos mais altos geralmente est\u00e3o associadas a motos esportivas, mas quando voc\u00ea faz isso em uma moto de 150cc, parece s\u00f3 que a moto t\u00e1 se peidando inteira mesmo.",
                "Quanto ao motivo, j\u00e1 vi gente dizendo que faz isso pra \"alertar\" que t\u00e1 passando em corredores, pra n\u00e3o acontecer de algu\u00e9m mudar de faixa repentinamente etc. Mas pra mim \u00e9 s\u00f3 barulho mesmo e sem muito sentido.",
                "Muitos fazem para encher o saco mesmo... outros (geralmente quem trabalha com a moto) usam para alertar os carros quando est\u00e3o no corredor. Para n\u00e3o precisarem ficar buzinando. Lembrando que o para-choque da moto \u00e9 voc\u00ea. ..todo cuidado \u00e9  pouco... mas tamb\u00e9m a pizza n\u00e3o pode chegar fria na tua casa.",
                "Eu, pessoalmente, escolho minhas motos pelo nivel de ruido que fazem, tanto do escapamento quanto do motor. Pra mim quanto mais silenciosa melhor.",
                "Na verdade \u00e9 proposital.\nEu reclamava bastante at\u00e9 um amigo meu motoboy explicar o por que. Geralmente eles furam o escapamento para fazer muito barulho mesmo , assim os motorista que n\u00e3o prestam aten\u00e7\u00e3o nos retrovisores conseguem ouvir que existe uma moto por perto.",
                "A minha moto tem escape original e faz bastante barulho quando acelero. \u00c9 uma moto velha, deve estar gasto por dentro. \n\nSe quiser comprar um escape novo pra mim te passo a conta. "
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "A maior pegadinha do Silvio Santos",
            "selftext": "Dia 1\u00ba de Janeiro Silvio Santos ir\u00e1 revelar que Bolsonaro na verdade \u00e9 Carlinhos Aguiar disfar\u00e7ado e que os \u00faltimos 4 anos foram uma pegadinha do Programa do Silvio.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "y1ixeb",
            "comments": [
                "Prefiro aquela da caveira na motocicleta."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Recall: Harley-Davidson convoca 2.629 motocicletas no Brasil por defeito no freio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "81rdvw",
            "comments": [
                "Poxa, tenho que devolver a minha"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "V\u00eddeo mostra PMs quebrando motocicletas em SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "71i15r",
            "comments": [
                "O famoso caso isolado de cada dia.",
                "caso isolado",
                "S\u00f3 faltou tocar fogo /s\n\nPrimeiro os caras ligam p PM reclamando da muvuca pelo menos umas 100 vezes. Depois filmam a a\u00e7\u00e3o desastrosa...",
                "N\u00e3o escuto \"corre negada\" desde a quarta s\u00e9rie. Aproposito, esse v\u00eddeo seria \u00f3timo material para memes se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico.",
                "Caramba, como motociclista isso me irrita bastante. Queria entender o motivo disso."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Antigamente era assim.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "160fuou",
            "comments": [
                "Mo\u00e7o, andar sem capacete \u00e9 Burrice....",
                "Perdeu a raz\u00e3o por estar sem capacete.",
                "Antigamente, antiga mente \ud83c\udf0c\ud83c\udf20\ud83d\udca5",
                "Antigamente = Antes da internet. Salve!",
                "O motoboy que em vez de Ifood entrega verdades.",
                "Sem capacete, 50 tatuagens de mal gosto no bra\u00e7o, bon\u00e9 vermelho e moto de luxo dirigindo perigosamente numa comunidade, falando de \"s\u00f3 tinha g\u00eanios antes do Bolsonaro\" hue.\n\nParece uma skit do brasileirinhos.",
                "Af, t\u00e1 em tiktok e favelado",
                "Auto-cr\u00edtica?",
                "Concordo plenamente  (\u2060\u00a0\u0361\u2060\u00b0\u2060\u00a0\u035c\u2060\u0296\u2060\u00a0\u0361\u2060\u00b0\u2060)",
                "Eu jurava que ele ia cair kk"
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "D\u00favida sobre lei de tr\u00e2nsito. Placa Preta sem ser de cole\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "Afinal, se eu equipar a minha motocicleta com a placa preta de cole\u00e7\u00e3o, com os n\u00fameros e letras tudo certinho com as do documento seguindo padr\u00e3o mercosul mas a moto \u00e9 nova e n\u00e3o \u00e9 classificada como de cole\u00e7\u00e3o como que fica no enquadro?\n\nOutra d\u00favida \u00e9 como que eu faria para por placa vermelha na moto? Moto minha em meu nome e nova. N\u00e3o pretendo fazer nada comercial seria apenas pela a cor da tarjeta mesmo.\n\nQuais s\u00e3o as manhas legais acerca de placas em geral? Tipo, existe mini-placa para motos? como conseguir essas coisas do jeito certo? O jeito \u00e9 ir em despachante mesmo e esperar que \"tenha conex\u00f5es\"?\n\npessoal policial, agente de transito, advogado, todo mundo a\u00ed que souber alguma coisa que esclare\u00e7a, ser\u00e1 muito bem vindo, valeu.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "13gqp37",
            "comments": [
                "Mas por que diabos colocar uma placa preta num ve\u00edculo novo?",
                "Placa preta \u00e9 s\u00f3 acima de 30 anos de fabrica\u00e7\u00e3o (N\u00e3o precisa ter registro de 30 anos, mas pra registrar precisa NF que comprove fabrica\u00e7\u00e3o 30 anos atr\u00e1s, uns estados emplacam no m\u00e1ximo com nota fiscal de 5 ou 10 anos a\u00ed se n\u00e3o foi licenciada antes nem emplaca mais hoje).\n\nN\u00e3o existe placa preta pra ve\u00edculo mais novo que isso, as outras quest\u00f5es de clubes, percentual de originalidade e etc s\u00e3o de menos, tudo tem jeitinho, mas pra idade do v\u00e9iculo n\u00e3o tem, t\u00e1 l\u00e1 o 10\u00ba d\u00edgito do chassi entregando a idade, nem adulterar documentos (Nota fiscal) permitiria isso, teria que refazer uma moto antiga pra conseguir.\n\nPlaca com letras vermelhas \u00e9 com a categoria aluguel no dut, assim como com letras cinza (Placa preta) \u00e9 cat. cole\u00e7\u00e3o, essa troca de categoria requisita no Detran, pra cole\u00e7\u00e3o enrola muito mas pra mudar pra aluguel \u00e9 s\u00f3 querer, cada estado com suas praxes, o no meu \u00e9 umas taxa de uns R$ 280-300 e uma requisi\u00e7\u00e3o simples assinada, a\u00ed j\u00e1 vai em loja de placas com o pedido e troca. Como muda s\u00f3 as letras, s\u00f3 pra bonito \u00e9 criancice mudar, se mudasse cor completa seria outra hist\u00f3ria, mas muda s\u00f3 cor de letra, maioria dos leigos nem percebe que as letras est\u00e3o em cores diferentes. Letra vermelha t\u00e1 associada a mototaxi hoje (Se for carro, taxi)."
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Meu Brasil, brasileiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "10650v1",
            "comments": [
                "A placa diz q \u00e9 proibido parar, n\u00e3o falou nada sobre estacionar \ud83e\udd14",
                "Parecem vagas regulares. Provavelmente \u00e9 a placa que est\u00e1 ilegal.",
                "Mas a moto do cara n\u00e3o \u00e9 do mesmo modelo da placa",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 uma placa. \u00c9 fake."
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Programa do Silvio Santos procura menina que fez piada com o apresentador em 1985",
            "selftext": "Silvio Santos finalmente est\u00e1 chegando no fim da vida,  e n\u00e3o vai deixar nenhuma ponta solta. Prepare-se menina.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "137ufne",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "Espero o post com a vers\u00e3o do bambu, que se esconde no mato desde 1985 por medo de ir parar no cu de algu\u00e9m.",
                "RIP Menina do Bambu",
                "agora vamos ver onde se enfia o bambu",
                "Se eu n\u00e3o me engano o nome dela \u00e9 Izumi Honda, j\u00e1 descobriram na \u00e9poca do Orkut ainda. Ali\u00e1s foi pelo Orkut que acharam ela. Pois n\u00e3o \u00e9 comum ter japon\u00eas em Santa Catarina, a\u00ed pegaram a idade estimada da crian\u00e7a e os perfis do Orkut e cruzaram os dados.\n\n\nEla se candidatou a um cargo pol\u00edtico faz um tempo e no site dela s\u00f3 tinha \"e o bambu?\" nos coment\u00e1rios. Agora talvez n\u00e3o seja ela",
                "Vai ter super especial no SBT oba!!!!!",
                "eu fico com a pureza da resposta das crian\u00e7as",
                "Que estranho\n\n[Nesse [link] de 15 anos atr\u00e1s o P\u00e2nico diz que encontrou com a mo\u00e7a e fez entrevista com ela. \n\nA mulher fala at\u00e9 a data que esteve no programa do Silvio .... 12 de maio de 1972\n\nT\u00e1 estranho essa mat\u00e9ria dizer que \u00e9 1985. A qualidade da imagem em preto e branco e as roupas n\u00e3o batem com a \u00e9poca que est\u00e3o informando. TV a cores popularizou a partir de 1972 ent\u00e3o uma grava\u00e7\u00e3o de 85 devia ser colorida imagino."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "recife \u00e9 muito seguro?",
            "selftext": ".",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "zr5njb",
            "comments": [
                "Quando te assaltam, n\u00e3o dizem \"\u00c9 um assalto!\". Dizem \"\u00c9 outro!\"",
                "Capital brasileira e \u00e9 \"muito seguro\" na mesma frase kkkkkk",
                "N\u00e3o kkkk. Mas dependendo da \u00e1rea d\u00e1 pra sair um pouco mais tranquilo a noite.",
                "Visitei recentemente e depende dos lugares onde voc\u00ea vai. Se ficar nas ficar nas regi\u00f5es mais tur\u00edsticas do bairro da Boa Viagem, visitar Recife antigo durante o dia e ir de uber aos museus, acho que dificilmente ter\u00e1 problema, h\u00e1 bastante policiamento  e monitoramento por c\u00e2meras",
                "A praia \u00e9 tranquila durante o dia e come\u00e7o da noite. Tem bastante policiamento e \u00e9 bem movimentado. Entrando para o bairro, 3 ruas da praia, o clima \u00e9 bem diferente, gente dormindo na rua e um clima bem ruim.\n\nQuanto ao centro de Recife \u00e9 bem movimentado e tranquilo mas no final de semana \u00e9 poss\u00edvel que as partes n\u00e3o-tur\u00edsticas se esvaziam e ent\u00e3o fica um pouco inseguro.",
                "Aten\u00e7\u00e3o ao fazer posts de texto: posts que n\u00e3o elaboram bem seus pontos poder\u00e3o ser removidos por ferir a regra de baixo esfor\u00e7o.\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "N\u00e3o mesmo",
                "Quando Recife aparece no G1, \u00e9 noticiando morte por motivo f\u00fatil (o cara da cia el\u00e9trica foi cortar a luz e o devedor matou o cara, coisas assim). N\u00e3o precisa de muito pra ser assassinado l\u00e1 hahaha",
                "Nunca, Nunca foi."
            ],
            "num_comments": 9
        },
        {
            "title": "Brasil \u00e9 um pa\u00eds diferenciado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "9glehm",
            "comments": [
                "E ainda saiu andando normalmente, estilo npc de gta",
                "Mano, que merda, o cara simplesmente perdeu a moto",
                "Deve ser daora chegar em casa e explicar o acontecido ",
                "Parece que \"as motos sao como os jet skis\" n\u00e3o procede.",
                "O famoso \"buraco de minhoca\"..essa moto deve estar desbravando os confins do universo!",
                "Tem alguma piada sobre o futuro do Brasil nesse v\u00eddeo, s\u00f3 esperando pra ser contada",
                "Mister M explica essa\n",
                "Pelo corte do v\u00eddeo d\u00e1 a entender que o cara perdeu a moto pro buraco, levantou e continuou seu caminho a p\u00e9. \n\nAfinal se n\u00e3o chegar em casa at\u00e9 as 18:25h a patroa arranca o couro do sujeito, ningu\u00e9m mandou casar com uma baixinha briguenta.\n",
                "U\u00e9 cad\u00ea a moto? Maldito.limpo dimensional",
                "Pela forma como foi filmado, parece que quem filma sabia do buraco. Ele ficou pacientemente esperando algo pra postar nas redes sociais, em vez de colocar um aviso para prevenir um acidente.\nBuracos e alagamentos existem no mundo todo. Pessoas como essa s\u00f3 existem em alguns lugares e um deles \u00e9 o Brasil.",
                "Encontraram o buraco que leva pro centro da terra ",
                "Que realista o ad do Portal, valve mandou bem",
                "Essa \u00e9 a tal promo\u00e7\u00e3o ipva 2019 para motociclistas, pague antecipado e ganhe lavagem expressa gr\u00e1tis o ano todo!",
                "Motocicleta sacrificada para o deus das motocicletas!",
                "caracas ",
                "Que cidade? Source?",
                "Se ele fosse funcion\u00e1rio da prefeitura, no dia seguinte o processo de ressarcimento estaria pronto.",
                "E ele sai andando como se nada tivesse acontecido /auge",
                "Prefeitos do PT e do PSDB devem ser como Roberto Carlos, entram em estado de criogenia e depois saem por um motivo espec\u00edfico de pr\u00f3prio interesse. ",
                "Imposto pago com sucesso ",
                "E \u00e9 por isso crian\u00e7as que temos que ter um sistema de saneamento (drenagem no caso) que funcione",
                "A moto foi pra Caverna do Batman",
                "eayeaehauheauheau caraio",
                "O cara foi ASFALTADO.",
                "Buraco do PT.",
                "[deleted]"
            ],
            "num_comments": 26
        },
        {
            "title": "Bolsonaro achou apoiadores no motociclismo",
            "selftext": "(Inspirado pelo camarada que escreveu sobre rea\u00e7as no rock)\n\nFaz uns anos que comecei a fazer mototurismo. N\u00e3o digo que \u00e9 f\u00e1cil, pois precisa abrir m\u00e3o de luxos e estar ciente das dificuldades, mas a comunidade \u00e9 muito unida e sempre disposta a ajudar e trocar experi\u00eancias. \n\nFaz algumas semanas que essa mesma comunidade t\u00eam mostrado grande apoio ao 'capit\u00e3o'. N\u00e3o me surpreendeu, pois uma grande parte \u00e9 formada por um mix de homens velhos ou de meia idade, brancos, classe m\u00e9dia, empres\u00e1rios e reacion\u00e1rios. Homens que adquiriram suas potentes motocicletas atrav\u00e9s de muito esfor\u00e7o (afinal, qualquer moto mais potente j\u00e1 parte dos 25k, um luxo em dias atuais). Sonhadores de tempos aureos que nunca existiram, antes do comunismo, quando era poss\u00edvel ter poder aquisitivo, liberdade e seguran\u00e7a para viajar. V\u00eaem os jovens cada vez menos engajados com sua cultura e assumem que isso pode ser culpa do funk, da novela da globo, do beijo gay, do PT... (spoiler: a gera\u00e7\u00e3o mais velha sempre reclamou da mais jovem)\n\nN\u00e3o julgue-os por pessoas ruins, s\u00e3o pessoas que v\u00e3o te ajudar mesmo se voc\u00ea n\u00e3o estiver de moto! A maioria \u00e9 contra a 'corrup\u00e7\u00e3o', mas est\u00e3o iludidos com um sonho patriota. Como crian\u00e7as que ainda acreditam em papai noel creem numa \"verdade\" que o resto do mundo quer negar, sentem-se parte de um clube especial de 'iluminados'. As vezes soltam suspiros com um boato do Bolsonaro sobre fim do ped\u00e1gio para motocicletas..., mas e a infla\u00e7\u00e3o? e a vacina? as mortes? Est\u00e3o cegos, iludidos com um fanatismo, assim como seus pais, tios, irm\u00e3os, amigos.... Afinal de contas voc\u00ea tamb\u00e9m conhece alguem desse tipo. \n\nSabem quando voc\u00ea encontra um hobby legal, faz amigos por todo lugar, mas h\u00e1 uma comunidade t\u00f3xica que estraga tudo? \u00c9 assim que me sinto.\n\nE voc\u00ea, ainda faz parte de alguma comunidade 'arruinada' por conta de politica?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "nn82lv",
            "comments": [
                "\u00c9 que ambas comunidades se comunicam. Tioz\u00e3o motoca com 40+ anos tbm ser\u00e1 roqueiro na maioria das vezes. \n\nAgora tio rea\u00e7a vida loka pra mim \u00e9 o fim da picada. \n\nTinha mais amizade com a galera do vinil, parei de frequentar certos lugares pq \u00e9 sempre a mesma choradeira pro bolso.",
                "Se fa\u00e7o parte de alguma comunidade arruinada por bolsonarismo? Basicamente tudo que gosto. Eu n\u00e3o fa\u00e7o parte de nenhum mais pois me mudei de cidade no meio da pandemia e n\u00e3o criei outros, mas os que deixei para tr\u00e1s: Airsoft nem chego perto mais. Brincava com equipamento emprestado de colega e estava financiando o meu. Larguei depois de 2018. Comunidade gamer? Essa j\u00e1 era nojenta desde sempre, ficou insuport\u00e1vel. Metaleiros que eu cresci junto no ensino m\u00e9dio e bebiamos na pra\u00e7a at\u00e9 capotar agora s\u00e3o tudo bolsonarista. Acho que \u00fanico que n\u00e3o me afastei totalmente foi a galera do pedal...",
                ">E voc\u00ea, ainda faz parte de alguma comunidade 'arruinada' por conta de politica?\n\nJiu Jitsu.\n\nMe parece que a comunidade das lutas em geral apoia o capet\u00e3o.",
                "Tenho harley, ent\u00e3o j\u00e1 viu n\u00e9. Antes fazia parte de um grupo maior e era todo bolsonarista. Com a pandemia foram minguando, mas no fundo ainda eram, s\u00f3 tinham vergonha de demonstrar. Acabei saindo desse grupo e mantive um que s\u00e3o s\u00f3 amigos mais chegados. Nesse j\u00e1 n\u00e3o tem esse problema, s\u00e3o todos bastante cr\u00edticos ao governo.",
                "Sim, esportes de aventura, especificamente rappel/canionismo.\n\nPessoal mais das antigas \u00e9 mais do lado doid\u00e3o, explorador, mais \"traquejo\". Agora, nova onda \u00e9 um mix de playboy entediado/endinheirado e policiais com gosto pela aventura que te falo: \u00e9 puxado.\n\nFica um pouco pior pq a gente lida com quest\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o, que tb \u00e9 ponto sens\u00edvel pra essa galera",
                "A maior parte dos hobbies que precisam de dinheiro \u00e9 formada por grupos bolsonaristas.\n\n\nA classe m\u00e9dia ainda defende muito o presidente, a alta ent\u00e3o nem se fala.",
                "Eu participo de uma comunidade mais fora do lugar comum aonde n\u00f3s temos uma regra n\u00e3o-escrita: *n\u00e3o falar de pol\u00edtica*. \u00c9 o \u00fanico jeito de evitar problemas. \n\nTamb\u00e9m ajuda o fato de ser uma comunidade que n\u00e3o t\u00eam apelo para o \"mach\u00e3o alfa branco\", essa esc\u00f3ria que segue o Bozo achando que ele vai ser o novo Hitler que ir\u00e1 eliminar todos os que n\u00e3o s\u00e3o como eles.",
                "Fa\u00e7o parte de um grupo pequeno, com o pretexto de rodar nos finais de semana, pessoal do mesmo perfil que voc\u00ea descreveu. Quando falam de pol\u00edtica, \u00e9 a favor do bozo (e da cloroquina, da ivermectina...), quem \u00e9 contra, \u00e9 do PT e eleitor do Lula. O neg\u00f3cio cansa, to quase desistindo j\u00e1. Os que tentam \"bater\" de frente na discuss\u00e3o pol\u00edtica, acabam saindo, porque n\u00e3o tem meio termo, di\u00e1logo, \u00e9 8 ou 80.",
                "Me sinto da mesma forma, eu sou um dos mais jovens do grupo que costumo andar mais, sinceramente n\u00e3o tenho tido muita paci\u00eancia mais pra certas coisas que eles falam. E n\u00e3o s\u00e3o pessoas ruins, essencialmente. Parece isso mesmo, uma nostalgia por um tempo que nunca existiu.",
                "Eu surfo, e a comunidade aqui onde eu moro \u00e9 composta 99% de homens brancos e de clase media-alta. Tudo escuta rap, rock, punkrock... E acredito que todos tenham votado nesse merda. Nao sei se ainda o apoiam, j\u00e1 desisti de procurar saber. Sinceramente, nao d\u00e1 pra entender.",
                "Eu sou surf e skate e a comunidade do surf tanto a local daqui quanto a nacional(surfistas profissionais) todos apoiam o rei do gado. J\u00e1 a galera do skate vejo poucos apoiando e muitos criticando.",
                ">V\u00eaem os jovens cada vez menos engajados com sua cultura e assumem que isso pode ser culpa do funk, da novela da globo, do beijo gay, do PT... (spoiler: a gera\u00e7\u00e3o mais velha sempre reclamou da mais jovem)\n\n&#x200B;\n\nMuito interessante esse pensamento. Explica porque tanto conservador - que \u00e9 a base brasileira - est\u00e1 surtado, n\u00e3o aceita a realidade, seja a nacional ou a internacional.\n\n&#x200B;\n\nEsse povo se contorce todo quando v\u00ea LGBT com fam\u00edlia, tendo empregos bons, artista de funk ganhando bem, o sobrinho(a) curtindo essas coisas...\n\n&#x200B;\n\nPara eles vai de encontro a tudo que foi passado de \"valor\" por pai/tia/av\u00f4/etc:\n\n* o homem d\u00e1 o sustento;\n* a mulher fica em casa, limpa, cuida das crian\u00e7as e faz receitas gostosas;\n* o tio conta as piadas de gay/\"neg\u00e3o\" e todos t\u00eam que rir;\n* o primo ficou \"rico\" fazendo maracutaia, mas ningu\u00e9m critica, agora, se algu\u00e9m no jornal ou da cidade fizer igual, cadeia neles por serem vagabundos;\n\n&#x200B;\n\nEssa cultura por querer voltar \u00e0 \u00e9poca do estilo de vida igual os personagens dos Trapalh\u00f5es nos anos 70/80 ainda \u00e9 muito forte. Essa galera simplesmente n\u00e3o aceita que esses valores s\u00e3o ultrapassados e nocivos ao progresso. N\u00e3o adianta. Eles v\u00e3o morrer defendendo a volta aos valores de 40 anos atr\u00e1s.\n\n&#x200B;\n\nMinha \u00fanica esperan\u00e7a \u00e9 que a galera mais nova conservadora, abaixo dos seus 40 anos, se toque logo do barco furado em que entrou, esses tem mais chances de fazer a autocr\u00edtica. Felizmente eu vejo isso acontecer, pouco, mas vejo.\n\n&#x200B;\n\nAinda se o brasileiro fosse conservador desse jeito e guardasse para si, mas n\u00e3o, temos tamb\u00e9m o forte autoritarismo que aqui rege, da\u00ed as pessoas querem ser fiscais de cu, pelos corporais nos outros, posicionamento ideol\u00f3gico do outro...\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\n\u00c9 muito dif\u00edcil ser brasileiro. Eu tenho um amigo (bom, n\u00e3o considero mais, s\u00f3 est\u00e1 no grupo) que n\u00e3o fica um dia sem querer ficar enfiando as pautas conservadoras dele goela abaixo de todo mundo no grupo. \u00c9 sempre piadinha anti-LGBT, comunidades, gente tatuada, vegano, etc.\n\n&#x200B;\n\n\u00c9 extremamente desgastante ter que lidar com isso todo santo dia. A pessoa simplesmente n\u00e3o consegue conviver com o diferente. Conservador fan\u00e1tico \u00e9 uma flor especial que n\u00e3o pode ficar pr\u00f3xima a outros tipos de flores. Que se isolem ent\u00e3o da sociedade.",
                "Aprendi a tocar guitarra pq eu gostava mto de bandas de rock/metal no auge dos meus 16 anos. Eu realmente gostava das m\u00fasicas, e queria interagir com o som de alguma forma, a\u00ed fui aprendendo a tocar Rush (ainda tem um lugar especial no meu cora\u00e7\u00e3o), Angra, etc.\n\nAi eu fui vendo que mtas pessoas desse estilo musical tinham esse perfil reacion\u00e1rio e \"cristao\". Isso foi bem bizarro, pq sempre achei o estilo contra o establishment. Depois da elei\u00e7\u00e3o de 18 ainda, perdi o tesao total de tocar rock/metal.\n\nNo fundo foi bom, acabei ouvindo mais m\u00fasica brasileira, ainda mais da \u00e9poca da ditadura contra o regime, como Chico Buarque e Caetano. Comecei a tomar gosto por tocar samba (ainda que eu n\u00e3o seja mto bom nisso, por falta de tempo msm)."
            ],
            "num_comments": 13
        },
        {
            "title": "A pegadinha da vida...",
            "selftext": "\u201cVoc\u00ea vai ver\u201d \u00e9 o c\u00f3digo da minha m\u00e3e para dizer \u201cEu estou certa, voc\u00ea 200 \r\nest\u00e1 errado, e o tempo revelar\u00e1 a verdade\u201d. \r\nEu era um adolescente rebelde e, depois de minha m\u00e3e se render aos \r\nmeus pedidos por uma motocicleta, ela lan\u00e7ou este \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d. Ela n\u00e3o \r\ngostava da ideia, e sempre dizia seu \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d. N\u00e3o demorou muito para \r\nque o \u201cvoc\u00ea vai ver\u201d se tornasse realidade. Cheio de testosterona, arrogante e \r\ninvenc\u00edvel, um adolescente de 15 anos com uma motocicleta apostava sua vida. \r\nEu me acidentei em uma estrada de terra a 80 km/h e quebrei o pulso e dois \r\ndedos, prejudiquei nervos do joelho e ferrei com meu pesco\u00e7o. \r\nEmbora os ossos se curassem, as consequ\u00eancias daquele dia n\u00e3o \r\ndesapareceram. D\u00e9cadas depois, eu sinto dores terr\u00edveis no meu pesco\u00e7o e \r\npreciso dormir em posi\u00e7\u00f5es estranhas para evitar desconforto. Eu j\u00e1 gastei \r\ninfinitas horas e muito dinheiro com fisioterapia e tratamentos de quiropraxia. \r\nJ\u00e1 me imaginei diversas vezes voltando no tempo naquele dia e dando um tapa \r\nna cara daquele adolescente arrogante \u2013 eu queria poder dizer a ele como as \r\ncoisas s\u00e3o; eu queria que ele pudesse ler este cap\u00edtulo; eu queria que ele \r\ncompreendesse a trajet\u00f3ria, o poder de suas escolhas. \r\nNossas escolhas geram consequ\u00eancias que transcendem as d\u00e9cadas. Essa \r\n\u201ctranscend\u00eancia\u201d \u00e9 o poder. Todos os dias meu desconforto me lembra daquele \r\ndia no qual fiz p\u00e9ssimas escolhas. E hoje eu ainda estou pagando a hipoteca \r\ndaquelas escolhas, uma hipoteca que nunca se finalizar\u00e1. \r\nO EFEITO BORBOLETA \r\nUma escolha que voc\u00ea fizer neste instante pode alterar para sempre a trajet\u00f3ria \r\ndo seu futuro? Sim, e essa pode ser a diferen\u00e7a entre pobreza e riqueza. \r\nQuando voc\u00ea faz altera\u00e7\u00f5es pequenas (escolhas), elas se transformam de \r\nsuas condi\u00e7\u00f5es iniciais e seus efeitos profundos transpiram atrav\u00e9s do tempo. \r\nPense nisso como um taco de golfe atingindo a bola. Quando o taco atinge a \r\nbola, ela vai diretamente em dire\u00e7\u00e3o ao buraco. Mas se o taco tiver sido \r\nlevemente rotacionado, a trajet\u00f3ria da bola a leva para uma dire\u00e7\u00e3o bastante \r\nfora do curso. No impacto, a diverg\u00eancia \u00e9 m\u00ednima. Mas conforme a bola viaja \r\npor sua trajet\u00f3ria e se distancia do ponto inicial, ela se afasta cada vez mais do \r\ncaminho previsto, at\u00e9 que a diferen\u00e7a seja t\u00e3o grande que \u00e9 quase imposs\u00edvel \r\nfaz\u00ea-la retornar \u00e0 sua trajet\u00f3ria ideal. Uma escolha ruim pode modificar sua \r\ntrajet\u00f3ria apenas um mil\u00edmetro hoje, mas conforme os anos forem passando o erro vai se amplificando.\n\n\nAs escolhas t\u00eam esta diverg\u00eancia no decorrer do tempo e isso \u00e9 chamado \r\nde \u201cimpacto diferencial\u201d. Quando suas escolhas geram consequ\u00eancias atrav\u00e9s \r\ndos anos, a diverg\u00eancia se amplia. E ela pode ser tanto positiva quanto negativa. \r\nPor exemplo, quando eu me mudei de Phoenix para Chicago, o \u201cimpacto \r\ndiferencial\u201d explodiu com o passar dos anos. Se eu n\u00e3o tivesse feito esta escolha, \r\nminha vida seria significantemente diferente. Eu tamb\u00e9m escolhi abandonar \r\nmeu emprego sem futuro como motorista de limusine, o que abriu meus olhos \r\nquanto ao neg\u00f3cio que eu precisava criar. Esta tamb\u00e9m foi uma escolha que teve \r\num poder extraordin\u00e1rio e criou um \u201cimpacto diferencial\u201d positivo. \r\nO filme de 2003, \u201cEfeito Borboleta\u201d, com o ator Ashton Kutcher, ilustra \r\nde forma excelente o poder que as escolhas t\u00eam. No filme, os personagens \r\nprincipais fazem escolhas trai\u00e7oeiras quando jovens, e voc\u00ea assiste a como a \r\nvida de cada um se torna a partir das consequ\u00eancias daquelas escolhas atrav\u00e9s \r\ndo tempo. Voc\u00ea v\u00ea o impacto diferencial! \r\nPerceba que todos os dias voc\u00ea toma decis\u00f5es que repercutir\u00e3o atrav\u00e9s \r\ndos anos. A pergunta \u00e9: sua escolha ir\u00e1 repercutir em felicidade e riqueza? Ou \r\ndepress\u00e3o e pobreza? \r\nA EROS\u00c3O DO PODER DA ESCOLHA \r\nSuas escolhas t\u00eam uma significante trajet\u00f3ria no futuro, e quanto mais novo \r\nvoc\u00ea for, mais poder elas possuem. Infelizmente, este poder se dissipa conforme \r\nvoc\u00ea avan\u00e7a em idade. \r\nSe voc\u00ea achar isso confuso de compreender, pense em um asteroide em \r\nrota de colis\u00e3o com a Terra. Quando um asteroide est\u00e1 a quil\u00f4metros de \r\ndist\u00e2ncia no espa\u00e7o (representando suas escolhas enquanto jovem), uma \r\nmudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o de simplesmente um grau salva a Terra de sua destrui\u00e7\u00e3o. \r\nEsse \u00e9 o poder da escolha. Para n\u00f3s, pessoas mais velhas, o asteroide est\u00e1 mais \r\npr\u00f3ximo do planeta (e n\u00f3s estamos mais pr\u00f3ximos da morte), o que enfraquece \r\na pot\u00eancia de nossas escolhas. Uma mudan\u00e7a de um grau n\u00e3o \u00e9 eficiente. Para \r\nobter o mesmo resultado, seria necess\u00e1ria uma rota\u00e7\u00e3o de 10 graus. \r\nQuando voc\u00ea tem menos de 25 anos seu poder de escolha tem pot\u00eancia \r\nm\u00e1xima e suas decis\u00f5es descarregam uma for\u00e7a gigantesca. Uma simples \r\nescolha que eu fiz 20 anos atr\u00e1s ainda pode ser sentida hoje. \u00c9 muito torque! Se \r\nvoc\u00ea refletir sobre as suas escolhas, voc\u00ea as faz em um instante, mas suas \r\nconsequ\u00eancias transcendem atrav\u00e9s da vida inteira, especialmente aquelas feitas quando se \u00e9 bem jovem.\n\nAs escolhas que voc\u00ea faz na vida s\u00e3o como uma \u00e1rvore cheia de galhos. 202 \r\nOs galhos simbolizam as consequ\u00eancias de cada escolha. Pr\u00f3ximos ao tronco da \r\n\u00e1rvore, eles s\u00e3o mais grossos, refletindo as decis\u00f5es que voc\u00ea fez quando era \r\njovem, enquanto que no topo da \u00e1rvore os galhos s\u00e3o finos, simbolizando as \r\ndecis\u00f5es tomadas pr\u00f3ximo ao fim de sua vida. \r\nEscolhas jovens irradiam maior for\u00e7a e criam o tronco da sua \u00e1rvore. \r\nConforme os galhos crescem em dire\u00e7\u00e3o ao topo com o passar do tempo, eles \r\nse tornam mais finos e mais fracos. Eles n\u00e3o t\u00eam poder suficiente para mexer a \r\n\u00e1rvore em novas dire\u00e7\u00f5es porque o tronco \u00e9 grosso, formado pela idade, as \r\nexperi\u00eancias e refor\u00e7o dos h\u00e1bitos. \r\nMeu acidente de moto teve um poder significante porque eu ainda sinto \r\nsuas consequ\u00eancias hoje. Se voc\u00ea for solteiro e tiver 5 filhos aos 23 anos, onde \r\nvoc\u00ea acha que os galhos da sua \u00e1rvore das escolhas o levar\u00e3o? O qu\u00e3o grossa e \r\nimut\u00e1vel \u00e9 sua \u00e1rvore das escolhas? Se voc\u00ea matar aulas e viver b\u00eabado durante \r\nquatro anos da faculdade, como isso repercutir\u00e1 em sua \u00e1rvore das escolhas? Se \r\nvoc\u00ea \u00e9 melhor amigo de um traficante, onde este galho o levar\u00e1? \r\nQuando tinha 16 anos, para fazer uma pegadinha, David joga uma \r\nbomba de fuma\u00e7a dentro do \u00f4nibus escolar e 14 crian\u00e7as inalam a fuma\u00e7a. \r\nFelizmente, aquelas crian\u00e7as se recuperaram rapidamente, mas os 10 dias \r\nque David passou na deten\u00e7\u00e3o juvenil repercutiram eternamente na vida \r\nde David e nos caminhos que ele percorreu. Ele conhece Rudy, que ensina \r\na ele as \u201cregras\u201d do roubo perfeito. Esta amizade for\u00e7a David a ter uma \r\nnova escolha de carreira \u2013 ladr\u00e3o. Depois de escapar da lei por sete anos, \r\nele \u00e9 capturado, julgado e condenado a nove anos de pris\u00e3o. \r\nSe David n\u00e3o tivesse conhecido Rudy, onde ele estaria? O que ele seria? \r\nUm bombeiro? Um banc\u00e1rio? A escolha e seu poder transcendem o tempo. \r\nAos 17 anos e contra a vontade dos pais, Alyssa, uma aluna \r\nexemplar, sai de casa para morar com um homem de 31 que ela conheceu \r\nem um bar local h\u00e1 alguns meses. Seu namorado a apresenta \u00e0 \r\nmetanfetamina, e o que come\u00e7ou como uma experimenta\u00e7\u00e3o divertida se \r\ntorna um v\u00edcio que consome sua vida. Alyssa se envolve em atividades \r\ncriminosas para manter seu v\u00edcio, incluindo roubar de seus pr\u00f3prios pais.\n\n\nEla s\u00f3 percebe a gravidade de sua situa\u00e7\u00e3o quando \u00e9 flagrada tentando \r\nroubar em um shopping e \u00e9 condenada a 3 anos de pris\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o \r\nobrigat\u00f3ria. \r\nSe Alyssa tivesse ouvido os pais, onde ela estaria hoje? A escolha e seu \r\npoder transcendem o tempo. \r\nAs menores escolhas feitas em sua vida cotidiana criam h\u00e1bitos e o estilo \r\nde vida que formam seu processo \u2013 s\u00e3o eles que podem criar o maior impacto. \r\nVoc\u00ea n\u00e3o pode decidir \u201cir pela Via Expressa\u201d porque isso em si \u00e9 um \r\nacontecimento. O processo da Via Expressa \u00e9 formado por centenas de escolhas. \r\nIndependente de sua idade reflita sobre sua vida e analise as \r\nencruzilhadas na estrada e onde cada caminho o levar\u00e1. As encruzilhadas s\u00e3o as \r\nescolhas, grandes e pequenas, e cada uma cont\u00e9m o incr\u00edvel poder de levar voc\u00ea \r\na um lugar completamente diferente. O que quer que voc\u00ea decida hoje tem um \r\nimpacto amanh\u00e3, daqui a duas semanas, meses, anos, d\u00e9cadas e, sim, gera\u00e7\u00f5es.\n\nAs escolhas feitas dos 14 aos 25 anos s\u00e3o as mais importantes na vida de algu\u00e9m.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xgc1sx",
            "comments": [
                "A modera\u00e7\u00e3o do /r/brasil entende que assuntos como o de suic\u00eddio s\u00e3o muito delicados. Ao criador deste post, recomendamos entrar em contato com o Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida, o CVV. O n\u00famero deles \u00e9 o 188 e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode acessar o site deles, [link] , que oferece v\u00e1rias outras formas de contato. Considere postar no /r/desabafos tamb\u00e9m. Melhoras!\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*",
                "Sempre penso nisso, que mesmo quando estamos totalmente despreparados para tal, fazemos escolhas e lidamos com as consequ\u00eancias delas para sempre. De coisas simples at\u00e9 outras mais complexas.\n\nNo entanto essa da motocicleta \u00e9 um mal exemplo, pois todo o argumento da a entender que h\u00e1 responsabilidade individual nas escolhas, enquanto um indiv\u00edduo de 15 anos n\u00e3o tinha discernimento algum pra tomar essa decis\u00e3o e sequer autoriza\u00e7\u00e3o legal para tal. A responsabilidade nesse caso \u00e9 de quem deu essa motocicleta.",
                "E foi assim que come\u00e7ou a era das m\u00e1quinas"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Em que escrit\u00f3rio eu posso solicitar documentos antigos no Brasil?",
            "selftext": "\n\nEu tenho notado que o governo brasileiro disponibiliza online v\u00e1rios documentos antigos.\nCresci na Alemanha, mas meu pai morou no Brasil (Curitiba) at\u00e9 os 30 anos de idade.\n\nNaquela \u00e9poca, meu tio morreu em um acidente de motocicleta aos 21 anos de idade, o que pesou muito sobre meu pai at\u00e9 sua pr\u00f3pria morte h\u00e1 alguns anos.\n\nMas ele s\u00f3 falava realmente de seu irm\u00e3o e do que exatamente aconteceu.\n\nGostaria de aprender algo sobre o passado e saber se documentos antigos no Brasil s\u00e3o destru\u00eddos mesmo depois de 30 anos ou se eu ggfs com a carteira de identidade do meu tio em alguns tempos de escrit\u00f3rio agradaria perguntar em que me enviariam uma c\u00f3pia de todos os documentos existentes, por uma pequena taxa.\n\nVoc\u00ea acha que isto \u00e9 poss\u00edvel e, em caso afirmativo, a quem eu poderia me reportar neste caso?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "ws4wci",
            "comments": [
                "Ol\u00e1, Bem vindo(a) \u00e0 casa dos brasileiros no reddit. Para postar no /r/Brasil \u00e9 necess\u00e1rio que sua conta possua 5 dias de exist\u00eancia, 15 de karma e ter um e-mail verificado. Para conseguir Karma, basta ir postando em outras comunidades. Isto \u00e9 um pouco inconveniente mas nos ajuda bastante no combate contra trolls, spammers e evas\u00f5es de banimento. Aproveite esse tempo para ler a barra lateral (que aparece na direita do /r/brasil) e ler as dicas para usu\u00e1rios novos, se familiarizar com as [regras do [link] e da nossa comunidade (especialmente a pol\u00edtica de [link] caso esteja divulgando seu proprio site/canal). Conhe\u00e7a tamb\u00e9m outras comunidades brasileiras em nossa sidebar, e no [link] Em caso de d\u00favida ou urg\u00eancia, [contate a [link] Obrigado pela compreens\u00e3o, e seja bem-vindo a nossa comunidade!\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/brasil) if you have any questions or concerns.*"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Uma das v\u00e1rias paranoias do Brasileiro m\u00e9dio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "lhw33f",
            "comments": [
                "Cara, teve um dia que eu tava andando por uma rua completamente vazia, a\u00ed eu comecei a viajar demais. Quando menos percebi, eu tava na frente de um puta buraco no ch\u00e3o.",
                "quando eu viajava no \u00f4nibus em viagem longa eu sempre me imaginava correndo tipo naruto do lado da estrada na mesma velocidade e pulando os obst\u00e1culos, carros, etc.\n\n&#x200B;\n\nObs: Sim sou retardado.",
                "[deleted]",
                "tem gente andando em rua vazia de boas? serio que isso existe?",
                "Rapaz, s\u00f3 falta o barulho de motocicleta na dist\u00e2ncia. Gera mais adrenalina que saltar de para quedas.\n\nSe vc ver a motocicleta e tem duas pessoas nela ent\u00e3o....",
                "Cagando tb da umas pira loka...",
                "O celular n\u00e3o me deixa mais a sos com meus pensamentos",
                "Tendi n\u00e3o",
                "Cara, olhando pela janela do \u00f4nibus na viagem \u00e9 padr\u00e3o j\u00e1, ou vc faz isso ou dorme kkkk",
                "Ou seja, qualquer sem nada de relevante acontecendo."
            ],
            "num_comments": 10
        },
        {
            "title": "Ontem passei pela pior situa\u00e7\u00e3o da minha vida",
            "selftext": "Ol\u00e1 Redditors.\n\nPreciso fazer um desabafo, pois estou em nervos.\n\nTL;DR  : Ap\u00f3s um acidente de moto em um bairro perigoso, come\u00e7ou uma extors\u00e3o com amea\u00e7as.\n\nEu me transporto com uma motocicleta, e ontem por volta das 22:00 em uma rotat\u00f3ria, num bairro, digamos... \"dos mano\" , o sinal estava vermelho eu eu parei. Tudo aconteceu muito r\u00e1pido, mas assim que parei a moto, ouvi uma freiada brusca e la fui eu jogado para cima do capo do carro. Eu n\u00e3o sofri 1 arranh\u00e3o, a minha moto, por mais que seja uma 150, s\u00f3 entortou a placa! \u00d3timo n\u00e9? s\u00f3 que n\u00e3o. A placa entortou porque ela entrou no carro de um jeito que arrega\u00e7ou o para-choque e furou o radiador, vazando bastante l\u00edquido. At\u00e9 a\u00ed tudo bem, pois o cara que estava errado. O problema que no carro tinha 2 caras e 2 meninas, e um deles esta alucinado! \n\nA princ\u00edpio, ele desceu do carro pedindo desculpa, dizendo que tinha acabado o freio (depois eu entendi o porqu\u00ea, os loucos estavam fazendo cavalinho de pau um tempo antes), acredito que ele pensou que eu era \"da quebrada\", mas quando perceberam que eu fiquei super assustado, um louco come\u00e7ou a gritar falando que eu tinha que pagar o carro dele, porque eu tinha parado no sinal verde. Eu falei que tava vermelho, que eles estavam errado e que n\u00e3o iria pagar, a\u00ed come\u00e7ou meu pesadelo. O maluco ficou transtornado... falou que se eu n\u00e3o pagasse iria me \"encher de bala\". Fiquei super assustado, n\u00e3o sou um cara corajoso nessas situa\u00e7\u00f5es e nunca tinha passado algo parecido antes.\n\n Disse ent\u00e3o que pagaria, que deixaria meu contato com eles e depois resolver\u00edamos, mas eles n\u00e3o aceitavam... pegaram a chave da moto e exigiu o pagamento... outro pessoal foi chegando e viram que eu estava certo, mas os caras n\u00e3o paravam de me amea\u00e7ar e eu fiquei super apreensivo.\n Um cara la do bairro orientou a n\u00e3o chamar a pol\u00edcia, que tinha que ser resolvido ali mesmo (se \u00e9 que me entendem, se precisasse deveria ir falar com o dono da boca, mas n\u00e3o com a pol\u00edcia). \nSumiram com a minha moto e falaram para n\u00e3o chamar a pol\u00edcia... se n\u00e3o eu n\u00e3o iria mais ver a moto. Eles ficaram com a moto e eu sai andando super assutado. liguei para minha esposa me buscar(com a moto dela) e irmos tentar sacar um dinheiro (entramos num acordo de 600 reais, viram uma oportunidade de extors\u00e3o). Tinha passado das 22:00 e o banco estava fechado... resolvi voltar la com a minha esposa. Os moradores que estavam la ficaram do meu lado, e falaram que eu n\u00e3o deveria pagar... at\u00e9 me chamaram de bund\u00e3o (concordo com eles nisso, fiquei com muito medo, aquela frase \"vou encher voc\u00ea de bala\", vindo de um cara com estere\u00f3tipo de bandido, ficou ecoando na minha mente). \n\nMas eu queria resolver a situa\u00e7\u00e3o e decidimos que eu iriam com eles ( eu na moto e eles no carro ) , num mec\u00e2nico conhecido deles, enquanto minha esposa e as outras duas meninas que estavam com eles ficariam no local do acidente ( para garantir que minha esposa e eu n\u00e3o fugir\u00edamos e que n\u00e3o fariam nenhum mal para mim, j\u00e1 que as meninas estavam l\u00e1)... confesso que n\u00e3o queria ir, mas se n\u00e3o fosse eles n\u00e3o iam buscar minha moto. Enquanto eu seguia os dois,  o carro deles come\u00e7o a esfuma\u00e7ar e parou... no mesmo momento o meu celular tocou. ( Um morador tinha ligado para a pol\u00edcia e parece que tinham chegado l\u00e1) Logo o meliante veio tomando o celular da minha m\u00e3o, mas deu tempo de colocar no viva -voz. O sargento falou que estava com as meninas la e que se eles n\u00e3o me liberassem iriam levar elas presas... pareceu que eles ficaram meio assustados, ficou com vontade de me dar um soco, falou que n\u00e3o era para falar ontem estavam, tiraram foto da minha cara e da placa da moto, pediram para eu marcar o meu n\u00famero que eu ainda teria que pagar o conserto do carro. eu marquei o numero errado e fui para o local do acidente onde estavam minha esposa, os moradores, as meninas e os pol\u00edcias. Eles falaram que os indiv\u00edduos j\u00e1 eram conhecidos e que iam a procura deles, e  eu e minha esposa fomos embora. \n\nN\u00e3o passou nem 30 minutos e o sargento me ligou dizendo que pegaram os dois que eu deveria ir a delegacia dar depoimento. Eu n\u00e3o queria ir, estava cansado e assustado, queria paz... mas o sargento disse que se eu n\u00e3o fosse os dois iam ser solto e eu ia ter que responder por falsa acusa\u00e7\u00e3o de crime. Ent\u00e3o fui eu e minha esposa dar depoimento, e ficamos at\u00e9 quase 6 horas da manh\u00e3 na delegacia.  Eles ficaram preso por extors\u00e3o, mas acho que s\u00f3 por uma noite.\n\nAgora, mais calmo, vejo o quanto fui medroso... minha esposa quando chegou no local falou no mesmo tom com os caras e eles baixaram a voz para ela. Os caras nem eram la do bairro... Mas mesmo assim fico assustado com a possibilidade desses caras terem me marcado (n\u00e3o moro na capital).\n\nO que voc\u00eas teriam feito numa situa\u00e7\u00e3o dessas ? \n\nEdit : 30 minutos e concord\u00e2ncia\n\nEdit2: \n     \nVi que a galera achou errado, com raz\u00e3o, de eu ter chamado minha esposa. Agora, mas tranquilo, eu vejo que deveria agir diferente. Mas vou explicar o que me motivou a faz\u00ea-lo:\n\n   1 - Eu n\u00e3o estava conseguindo pensar direito... estava extremamente assustado.\n\n   2 - Teve um momento que eles falaram que eu tinha que ligar para algu\u00e9m levar o dinheiro (n\u00e3o deixavam eu sair dali)... E ela \u00e9 a \u00fanica pessoa que tenho na cidade,j\u00e1 que somos novos aqui, mas depois eles pegaram minha moto e eu sai andando falando que ia buscar o dinheiro.\n\n   3 - Quando eu sai do local, andando, para buscar dinheiro.. o banco era bem longe... foi a\u00ed que liguei para ela poder me buscar para irmos ao banco. (mas o banco estava fechado)\n\n   4 - Minha esposa n\u00e3o \u00e9 uma donzelinha... ela \u00e9 uma pessoa forte.. tanto \u00e9 que ela lidou melhor com a situa\u00e7\u00e3o que eu, at\u00e9 porque ela estava mais calma, pois n\u00e3o foi amea\u00e7ada.\n\n   5- Eu fiquei com medo... mas estava ciente que, no local pelo menos, ningu\u00e9m iriam fazer mal a mim ou minha esposa... pois haviam bastante moradores e estavam do nosso lado.\n\n   7-  Talvez a hist\u00f3ria s\u00f3 tenha terminado bem por minha ela estar comigo. ",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "79rmvi",
            "comments": [
                "[deleted]",
                "\u00c9 dif\u00edcil falar sem conhecer a regi\u00e3o, mas tem biqueiras que n\u00e3o aceitam essas patifarias, s\u00f3 ir falar com os caras que eles mesmo resolvem. Mas agora que a Policia ta envolvida, se te encherem o saco s\u00f3 ir da queixa. \n\n\n",
                "[deleted]",
                "Como \u00e9 que tu deixou eles pegarem a tua chave? kkk  \nMas deve ter sido tenso mesmo, s\u00f3 tando l\u00e1 pra saber como eu teria agido. Mas bom que deu tudo certo no final. ",
                "Voc\u00ea agiu bem. Provavelmente eu tamb\u00e9m ficaria cagado com a situa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que estaria lidando com cidad\u00e3os imprevis\u00edveis e intelectualmente pouco racionais, tudo normal. Que bom que terminou tudo razoavelmente bem pra voc\u00ea, boa sorte.",
                "Fic tranquilo, com todas essas amea\u00e7as eu iria agir da mesma forma\n\nEu era bem estressadinho no tr\u00e2nsito, vivia discutindo e brigando at\u00e9 que um dia tive uma arma apontada pra minha cabe\u00e7a. Desde ent\u00e3o dou raz\u00e3o a qualquer pessoa no tr\u00e2nsito por mais que esteja toda cagada\n\nVoc\u00ea nunca sabe quando algu\u00e9m est\u00e1 armado, \u00e9 melhor n\u00e3o partir pra cima\n\nE sobre resolver na boca pqp t\u00e1 loco ",
                "Cara na boa. N\u00e3o fique se colocando pra baixo. Em uma situa\u00e7\u00e3o de stress \u00e9 normal reagir de forma inesperada. Passam mil coisas pela cabe\u00e7a e cagadas acontecem. O neg\u00f3cio agora tentar aprender com essa hist\u00f3ria.\n\nEu fui assaltado por um cara b\u00eabado, do lado de casa, que me abordou pelas costas . Ele era metade do meu tamanho e eu podia facilmente sair da situa\u00e7\u00e3o mas resolvi dar meu rel\u00f3gio barato pra ele ficar feliz e sair de l\u00e1. Quando cheguei em casa me senti um cag\u00e3o, fiquei com raiva e sai atr\u00e1s dele. Aprendi naquele dia que precisava de mais auto controle pois fui de medroso \u00e0 irracional em pouco minutos. Pior que eu passei pelo indiv\u00edduo uns dias depois pela rua. A cara de medo do cara foi impag\u00e1vel, pois dessa vez eu estava de frente e podia facilmente ter partido pra cima. Eu deixei passar. N\u00e3o vale a pena se estressar com gente assim. ",
                "Me lembro quando fui assaltado a 6 anos atr\u00e1s, e eu agradeci o bandido por n\u00e3o ter me matado(porque ele tava apontando uma arma na minha cabe\u00e7a), me senti m\u00f3 bund\u00e3o tamb\u00e9m. Que bom que voc\u00ea saiu ileso da situa\u00e7\u00e3o, e a moto?",
                "Eu sou cag\u00e3o quando tenho tempo pra pensar, mas o sangue italiano quando esquenta... O \u00faltimo magrelinho maconheiro que disse que ia me matar eu grudei na gargante a falei pra matar agora, porque se n\u00e3o matasse quem ia morrer era ele. Por sorte era um bunda mole, sen\u00e3o eu estaria postando do c\u00e9u. N\u00e3o tenho capacidade de imaginar o que eu faria na sua situa\u00e7\u00e3o. Mas definitivamente n\u00e3o teria chamado minha esposa pro meio da treta.",
                "OP, n\u00e3o liga pra essas pessoas falando que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 homem.\n\nna Internet todo mundo \u00e9 amea\u00e7ado de morte por dois caras depois de ser atropelado e enfia porrada nos dois, \u00e9 incr\u00edvel como s\u00f3 tem Rambo por aqui.\n\ndo meu ponto de vista voc\u00ea tem duas op\u00e7\u00f5es. ou continua com o processo e fode esses merdas, troca de celular e vende a moto, ou fala com o pessoal da quebrada e v\u00ea o que d\u00e1.\n\neu n\u00e3o acho que esses caras que bateram em voc\u00ea v\u00e3o te ca\u00e7ar mesmo, s\u00f3 deviam estar te amea\u00e7ando mesmo.",
                "OP , mais vale um cag\u00e3o vivo que um valent\u00e3o morto.\nFria s\u00f3 envolver a mulher.",
                "No final voc\u00ea recebeu tua moto de volta ou n\u00e3o?",
                "Acontece reagir de maneira inesperada, principalmente se voc\u00ea nunca passou por essa situa\u00e7\u00e3o...\n\nUma dica que posso dar sobre pilotar moto a noite, nunca pare em nenhum semaforo a n\u00e3o ser que seja necess\u00e1rio, se parar, fique mais pro canto da pista, e sempre de olho no retrovisor.\n\nAgora tenta esquecer esse epis\u00f3dio e voltar a sua vida normal.",
                "Eita Brasil. Mais motivos para sair.",
                "Por isso que quando eu come\u00e7ar a trabalhar eu vou no centro comprar uma 38 e 12 balas.\n\nOu eu fa\u00e7o isso ou eu viro maromba. Por que s\u00f3 tem ignorante nessa porra de pa\u00eds de chimpanz\u00e9.\n\nOs caras se aproveitaram de voc\u00ea, OP. S\u00f3 foram nessa coragem toda porque voc\u00ea estava sozinho e em uma regi\u00e3o \"de quebrada\", sendo que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 desses lugares. Gente covarde \u00e9 assim mesmo. S\u00f3 resolve com um tiro no peito.",
                "D\u00e1 um plot de h entai dos bons, isso a\u00ed.",
                "Sempre se chama a pol\u00edcia. Ao n\u00e3o chamar a pol\u00edcia voc\u00ea estaria coagindo com o crime. Compreendo que poderia perder a moto e tudo mais, mas n\u00e3o se negocia com criminosos.",
                "Bom, tem que passar por uma dessas pra *virar homem*.\n\nAgora que vc j\u00e1 refletiu, acredito que vai saber se portar quando/se acontecer algo do tipo.\n\nE fa\u00e7a uma jantinha e uma massagem pra sua esposa, ela merece.\n\nVida que segue.",
                "Com todo respeito, OP, voc\u00ea \u00e9 covarde demais - Eu entendo que a situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea estava era tensa, mas o fato \u00e9 que esse problema todo s\u00f3 ocorreu por conta de voc\u00ea ter mostrado submiss\u00e3o na primeira intera\u00e7\u00e3o com o cara que bateu na sua moto - \u00c9 \u00f3bvio que ele iria se aproveitar de algu\u00e9m que estava cagando-se de medo que nem voc\u00ea, mas o pior de tudo, foi voc\u00ea ter posto a seguran\u00e7a da sua esposa em jogo por conta que algu\u00e9m te amea\u00e7ou.\n\nCria bolas, homem.",
                "deixa de ser bunda mole, eu jamais pagaria por algo que eu n\u00e3o fiz e o erro foram deles, pol\u00edcia esta ai pra isso, os caras n\u00e3o querem que chamem para n\u00e3o atrapalhar o movimento deles, e realmente se os caras s\u00e3o malas e voc\u00ea falar com o dono da boca de fato resolvem, j\u00e1 passei por incomodo desse tipo junto de um amigo e foi resolvido com o dono da boca.\nE se imponha mais, pelo seu relato sua mulher foi mais \"homem\" do que voc\u00ea.",
                "Faltou bolas ein OP. Tem que honrar as cal\u00e7as que veste.\n\nV\u00e1 fazer uma muscula\u00e7\u00e3o para aumentar seus m\u00fasculos e subir sua testosterona, que est\u00e1 precisando."
            ],
            "num_comments": 21
        },
        {
            "title": "Ajuda/D\u00favida com moto Voltz (El\u00e9trica)",
            "selftext": "Oi gente, to interessado em pegar uma moto Voltz EV1, queria saber da opini\u00e3o de quem j\u00e1 possui ou possuiu essa moto, no caso seria a primeira motocicleta que irei adquirir, por\u00e9m estou inseguro com rela\u00e7\u00e3o a autonomia da bateria, vou utilizar ela em fun\u00e7\u00e3o de um trabalho que surgiu, e pretendo utilizar apenas na cidade, podem me falar o que acharam dessa moto?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "pc862x",
            "comments": [
                "Tenho visto algumas reclama\u00e7\u00f5es de propaganda enganosa, que tava dando problema na autonomia, que a bateria durava pouco. \n\nEu iria de biz mesmo, boa autonomia, manuten\u00e7\u00e3o tranquila, e como vc fica com os p\u00e9s pra dentro da carenagem, n\u00e3o suja. Ou pega uma bicicleta el\u00e9trica mesmo. Se bem que tem umas que est\u00e3o saindo mais cara que biz.",
                "J\u00e1 foi feito um coment\u00e1rio sobre o porque n\u00e3o comprar Voltz a\u00ed abaixo.\n\nRecomendo uma Crosser ou Lander, se tiver condi\u00e7\u00f5es. Comprei uma R3 recentemente mas se pudesse voltar no tempo pegaria uma Crosser e guardava a grana para depois comprar uma MT-07. As trail da Yamaha s\u00e3o muito completas e econ\u00f4micas, o que deixa a desejar \u00e9 s\u00f3 a qualidade das pe\u00e7as mesmo (carenagem arranha f\u00e1cil, raios enferrujam...)"
            ],
            "num_comments": 2
        },
        {
            "title": "Eu sou de direita, mas...",
            "selftext": "H\u00e1 algumas obras da esquerda que s\u00e3o magn\u00edficas, um verdadeiro guilty pleasure pra mim, como por exemplo o livro Capit\u00e3oes da Areia de Jorge Amado, no final eu estava com vontade de participar de uma greve tamb\u00e9m, ou ent\u00e3o a pintura Man at the Crossroads do pintor Diego Rivera, desde que vi ela no meu livro de hist\u00f3ria do EM nunca esqueci, fiquei um bom tempo analisando cada detalhe. Em termos de filmes pra mim \u00e9 A Casa dos Esp\u00edritos e Di\u00e1rio de Motocicleta, s\u00e3o muito bons!  \n\nE voc\u00eas, tanto de esquerda quanto de direita, o que admiram no espectro pol\u00edtico oposto?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "8ed6us",
            "comments": [
                "Mas voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 admirando a pol\u00edtica da esquerda, apenas uma obra que foi feita por pessoas de esquerda. Isso n\u00e3o tem nada de errado, na minha vis\u00e3o. Imagine a limita\u00e7\u00e3o.\n\n\n",
                "t\u00e1 na hora das pessoas pararem de usar esses r\u00f3tulos, isso \u00e9 s\u00f3 mais uma prova de que eles n\u00e3o fazem sentido",
                "Nelson Rodrigues se considerava \u201co reacion\u00e1rio\u201d e tem pe\u00e7as de teatro e contos incr\u00edveis\n",
                "Prefiro n\u00e3o comentar. Mas ultimamente ambos lados tem dado motivo o suficiente pra eu me espremer no centro e ficar quietinha. ",
                "> E voc\u00eas, tanto de esquerda quanto de direita, o que admiram no espectro pol\u00edtico oposto?\n\nAdmiro a conta banc\u00e1ria dos direitistas.",
                "Pra mim isso de ter que seguir ou gostar do que faz parte do se \"lado\" \u00e9 uma grande de uma bobeira sem limites, pra mim se a pessoa quer ser de algum lado da disputa, ela tem que conhecer o que \u00e9 o outro lado, o que ele faz e almeja, do que ser um ign\u00f3bil que luta contra algo que nem se quer sabe o que \u00e9.\n\nEnt\u00e3o n\u00e9, se limitar de gostar ou admirar por causa que a pessoa que fez \u00e9 tal \"lado\", por ter maior afinidade com um lado ou outro, \u00e9 burrice, bem prov\u00e1vel que use coisas feitas por ambos os lados, fa\u00e7a coisas que se originaram de ambos os lados, ou at\u00e9 mesmo se identifique com ideias de ou outro e nem saiba, s\u00f3 pq enfiaram nas ideias que meu ladinho abomina o outro ladinho.",
                "Romance, pinturas e filmes de \"esquerda\" \n\nSe pode ser um troll...",
                "M\u00fasicas.\n\nCom bom ser que acredita na liberdade e desgosta do Estado grande, sou adpto do\" O liberalismo n\u00e3o tem flores nem cores, n\u00e3o tem m\u00fasica nem \u00eddolos, n\u00e3o tem s\u00edmbolos e nem slogans.  Ele tem a subst\u00e2ncia e os argumentos.  Ambos devem lev\u00e1-lo ao triunfo.\"\n\nE nem falo s\u00f3 de bela ciao. Adoro essa vibe de torcida organizada, esse qu\u00ea de se fuder por um bem comum acreditando em algo melhor.   ",
                "Eu n\u00e3o costumo usar literatura para falar de coisa menor (no caso, falar de pol\u00edtica) mas tem uns autores liberais muitos bons: Arthur Miller, Italo Calvino, Joan Didion, Garc\u00eda M\u00e1rquez, o Neruda tamb\u00e9m, apesar de gostar s\u00f3 de um ou outro poema. \n\nO mais estranho \u00e9 que n\u00e3o ligo muito em m\u00fasica, curto bastante Rage Against The Machine e The Clash, mas cinema eu n\u00e3o tenho muita paci\u00eancia pra quem faz proselitismo pol\u00edtico.",
                "Bem, a direita fez as guilhotinas muito \u00fateis.",
                "Rage Against The Machine \u00e9 uma banda boa pra caralho embora sejam comunas e apoiem o MST.",
                "Sim. Eu por exemplo acho que o mecanismo de lavagem de c\u00e9rebro criado pelos nazistas funciona muito bem. Hj \u00e9 implementado pelos grandes meios de imprensa para manipular o povo e faz\u00ea los ter medo de tudo e agir de determinada maneira."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Que ve\u00edculo posso comprar com minha renda?",
            "selftext": "Ganho R$ 1.200 por m\u00eas e preciso comprar um ve\u00edculo para ir a faculdade e resolver coisas que envolvem minha atividade profissional. Desse valor, n\u00e3o tenho gasto com nada. Ser\u00e1 suficiente para comprar um carro mais antigo e financia-lo ou ser\u00e1 que \u00e9 melhor comprar uma motocicleta?\nSem entrada!\nMe contem suas experi\u00eancias!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "ahbphm",
            "comments": [
                "Eu tenho um QQ, paguei 12 mil R$ e ele faz de 18 a 20 km/l, mas n\u00e3o passa de 80 e \u00e9 completo. Com ar faz uns 16km/l, n\u00e3o d\u00e1 para andar com muita gente dentro. \n\nNa minha opni\u00e3o foi o melhor ve\u00edculo que tive em custo vs beneficio. Moto \u00e9 boa pela comodidade mas lembre-se que vai acabar caindo e se machudando.",
                "Compraria uma moto. Um carro antigo vai ter bastante manuten\u00e7\u00e3o, IPVA mais caro que uma moto al\u00e9m de outros gastos a mais, gasolina por exemplo. ",
                "Na minha vis\u00e3o:\n\n1 - Uma honda biz: devagar e sempre, confort\u00e1vel e extremamente barata para tudo, com o bagageiro sob o banco onde voc\u00ea leva uma capa de chuva, luvas e bota. Em caso de necessidade de mais carga, pode at\u00e9 colocar um ba\u00fa externo. Deve fazer uns 35 a 40km por litro de gasolina;\n2 - uma Fazer 250: pela dist\u00e2ncia \u00e9 uma moto muito mais confort\u00e1vel e preparada pra essa empreitada de pegar estrada longa todo dia. Acho que na boa faz 30km por litro;\n3 - Uno Mille Fire (acho que a partir de 1999 \n): deve fazer uns 15km por litro na estrada e uns 12km por litro na estrada. Manuten\u00e7\u00e3o barata e carro muito dur\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 um primor de conforto, mas vc vai e volta de qualquer lugar. Eu iria nesse carinha sem sombra de d\u00favidas.\n4- Corolla 1999 - esse todos os conhecidos que tiveram somente falaram bem e \u00e9 extremamente econ\u00f4nimo, sendo que j\u00e1 ouvi dizer de at\u00e9 17km por litro na estrada...se estiver pensando em algo melhor e muito mais confort\u00e1vel que o uno.\n5 - um FUSCA 1300: apenas por gosto mesmo e porque se achar barato, feio e com bom motor vc faz uns 10km por litro na cidade se estiver bem regulado. Se comprar ja prepare uns R$ 10,00 e desmonte o carburador para colocar o kit de gicl\u00eas e injetores na medida original. Um fusca que eu tive a uns 7 anos atr\u00e1s chegou a fazer 14km por litro na estrada. Nunca me deixou na m\u00e3o em uso di\u00e1rio e at\u00e9 3m viagens. Tudo t\u00e3o simples que se j\u00e1 tiver com as v\u00e1lvulas reguladas, n\u00e3o tem nada que voc\u00ea n\u00e3o arrume. Iria nesse se achasse algum por uns 3mil reais em bom estado mec\u00e2nico e se voc\u00ea tiver aptid\u00e3o para fazer as manuten\u00e7\u00f5es bobinhas.\n\nVoc\u00ea pega mais estrada?\nMoto 250cc ou carro na minha vis\u00e3o.\n\nVoc\u00ea vai dirigir mais na cidade?\nA Biz resolve, mas um carro 1.0 vai dar mais conforto, por\u00e9m demora mais no tr\u00e2nsito.\n\nO lugar \u00e9 perigoso para roubos?\nImportante pensar nisso.\n\nVoc\u00ea pretende passar com a balsa ou vai deixar antes da balsa?\nBom pensar nisso tamb\u00e9m.\n\nCom relacao ao financiamento eu tomaria um rumo diferente: pesaria o custo de aquisi\u00e7\u00e3o mais o custo do combust\u00edvel, imposto e os consumos iniciais( troca de \u00f3leo assim que se compra + correia dentada se for um carro e limpeza de radiador ), definiria se carro ou moto que \u00e9 o ideal, e procuraria pegar empr\u00e9stimo em algum banco, pois com o dinheiro na m\u00e3o voc\u00ea escolhe um ve\u00edculo no melhor estado poss\u00edvel, evitando custos com manuten\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de ter um poder muito maior de negocia\u00e7\u00e3o no ato da compra.\n\nJ\u00e1 estive na mesma posi\u00e7\u00e3o, andei diariamente uns 8 anos de moto felizmente sem nenhum incidente,com uma economia monet\u00e1ria absurda, por\u00e9m hoje n\u00e3o troco mais o carro por moto.\n\nA\u00ed pra l\u00e1 \u00e9 gosto x necessidade.\n\n\n\n\n",
                "Depende, voc\u00ea entende de mecanica? Mora onde? Pretende usar para o que?",
                "Qual cidade? \u00e0s vezes vale mais ir pagando uber/99 viu.",
                "Olha, tenho 21 e acabei de tirar a habilita\u00e7\u00e3o (por sorte, foi de primeira). Eu recomendo pegar um carro usado, de prefer\u00eancia os do come\u00e7o da d\u00e9cada de 2000 por possu\u00edrem uma mec\u00e2nica simples e confi\u00e1vel. \nEu estive olhando com muito interesse nos Corollas at\u00e9 2002 o E110. \nS\u00e3o carros extremamente dur\u00e1veis e confi\u00e1veis, al\u00e9m de terem um pacote de equipamentos bons e bom acabamento. Infelizmente os carros estar\u00e3o bem rodados, mas como eu disse, s\u00e3o carros que duram muito e em sua maioria se encontram em um bom estado de conserva\u00e7\u00e3o.\nOutros modelos interessantes s\u00e3o o Civic, Astra, Vectra, Polo, Bora. Mas o seguro desses j\u00e1 fica um pouco mais puxado.",
                "Lembrando que carro tem despesa de muita gasolina, engarrafamentos, estacionamento...\n\nSe voc\u00ea s\u00f3 quer ir para a faculdade, compre uma moto. Uma Honda FAN custa 7K nova e faz 50Km/L.",
                "Qual a dist\u00e2ncia entre a sua casa e a faculdade?\n\nQuanto tempo por dia voc\u00ea gasta de transporte p\u00fablico para se locomover at\u00e9 l\u00e1?\n\nQuanto ficaria uma viagem de uber/99 at\u00e9 o local?\n\nSem responder essas perguntas fica dif\u00edcil responder a sua pergunta.",
                "Um jegue \\s",
                "Uma moto usada \u00e9 a parada mais acess\u00edvel e com melhor custo benef\u00edcio. Juntando todos os custos anuais acaba custando um valor pr\u00f3ximo ao \u00f4nibus, mas a diferen\u00e7a \u00e9 o conforto e o tempo gasto.",
                "[deleted]",
                "Da pra comprar um cavalo e uma carro\u00e7a."
            ],
            "num_comments": 12
        },
        {
            "title": "Pre\u00e7os das motos inflacionados artificialmente",
            "selftext": "Essa semana percebi uma jogada que as concession\u00e1rias Honda est\u00e3o fazendo para inflacionar o pre\u00e7o das motos na minha regi\u00e3o. Primeiro fiz o or\u00e7amento de um financiamento para uma PCX, e perguntei se tinha a moto para pronta entrega e disseram q eu teria de esperar uns 2 meses pra receber, mas fiquei desconfiado. Em seguida pedi para meu irm\u00e3o ligar e perguntar o pre\u00e7o \u00e0 vista e se tinha a pronta entrega, e o vendedor prontamente disse que sim, que era s\u00f3 formalizar o neg\u00f3cio na loja e ele j\u00e1 sairia com a moto, sendo que havia 1 em estoque.\n\nCom a alta no pre\u00e7o da gasolina e o aumento pela demanda por motocicletas, me parece que as concession\u00e1rias est\u00e3o for\u00e7ando a diminui\u00e7\u00e3o da oferta para poderem inflacionar o pre\u00e7o de modo artificial. Algu\u00e9m mais suspeita disso ?",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "n52bmi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "chegou pelo Whstaspp, n\u00e3o sei a fonte, achei interessante",
            "selftext": "MANUAL DE CONDUTA \u00c9TICA DO MOTOENTREGADOR  \n  \n1. SEJA EDUCADO E CORDIAL (BOM DIA, BOA TARDE, BOA NOITE, COM LICEN\u00c7A, SENHOR, SENHORA, OBRIGADO...);  \n2. A MOTOCICLETA DEVE SER SILENCIOSA;  \n3. TRABALHE VESTIDO ADEQUADAMENTE;  \n4. OBEDE\u00c7A AS LEIS DE TR\u00c2NSITO E PRINCIPALMENTE AS REGRAS DO LOCAL DA ENTREGA;  \n5. N\u00c3O ESTACIONAR NA GARAGEM DO CLIENTE;  \n6. N\u00c3O SE APROXIMAR DE VE\u00cdCULOS E OBJETOS CAROS DO CLIENTE;  \n7. EVITE SER PESSOAL, O OBJETIVO \u00c9 A ENTREGA E N\u00c3O FAZER AMIZADE COM O CLIENTE.  \n8. TENHA AGILIDADE E RAPIDEZ E SER\u00c1 SEMPRE REQUISITADO;  \n9. EFICI\u00caNCIA , CORDIALIDADE, DISCRI\u00c7\u00c3O, OBEDI\u00caNCIA AS REGRAS AUMENTAM AS CHANCES DE GORJETAS;  \n10. TENHA SEMPRE O TROCO EM NOTAS E MOEDAS PEQUENAS DE MODO A FACILITAR A GORJETA;  \n11. N\u00c3O FALE OU MANUSEIE O CELULAR DURANTE A ENTREGA;  \n12. JAMAIS FILME OU FOTOGRAFE O LOCAL DA ENTREGA, RESPEITE O ESPA\u00c7O DO CLIENTE;  \n13. PLANEJE O PERCURSO COM ANTECED\u00caNCIA, FAZENDO USO DE GPS, GARANTINDO A RAPIDEZ NA ENTREGA;  \n14. N\u00c3O UTILIZE MOTO BARULHENTA. O BARULHO IRRITA O CLIENTE E DIMINUI AS CHANCES DE GORJETA;  \n15. ACREDITE! SOMENTE VOC\u00ca GOSTA DE MOTO BARULHENTA, O CLIENTE N\u00c3O.  \n16. JAMAIS EFETUE APRESENTA\u00c7\u00d5ES DO TIPO, EMPINAR A MOTO, FAZER ZERINHOS, ESTOURAR O ESCAPE DURANTE O HOR\u00c1RIO DE\nTRABALHO. ALI\u00c1S, N\u00c3O DEVE SER FEITO NUNCA;  \n17. AJA ETICAMENTE SEMPRE;  \n18. SEJA DISCRETO, ACATE AS REGRAS, SER EDUCADO, AGIR COM \u00c9TICA E SER EFICIENTE S\u00c3O AS RECEITAS DO CRESCIMENTO\nPROFISSIONAL E PESSOAL. QUANTO MAIS SEGUI-LAS IR\u00c1 CRESCER!",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "j5pvbw",
            "comments": [
                "Bobagem. Sigo todas as regras e os clientes continuam  reclamando que eu s\u00f3 entrego o o sandui\u00edche mordido.",
                "Bobagem, nunca vi rappi dando grau. Os motoca t\u00e1 t\u00e3o apressado sempre que mal tem tempo de toda essa cordialidade, como se o cliente fosse cordial de certo. Os mano n\u00e3o precisa de gorjeta, mais sim um sal\u00e1rio que condiz com um trabalho t\u00e3o perigoso quanto esse.",
                "Putz, o cara que entrega a pizza aqui em casa j\u00e1 falhando feio na regra 7!!!\nConhece a fam\u00edlia toda, inclusive os bichanos!!! J\u00e1 sabemos at\u00e9 os lugares onde ele trabalha!!"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "As pessoas s\u00e3o complicadas",
            "selftext": "\u00c9 a primeira vez que crio um post aqui, mas vou contar um pouco do meu background para que voc\u00eas compreendam.\n\nEu trabalho em uma oficina de motocicletas da minha cidade, sou tipo um respons\u00e1vel geral (vulgo filho do dono) e como consequ\u00eancia disso, sempre que sobra uma conversa chata de se ter, acaba sobrando pra mim, n\u00e3o gosto de deixar que nossos funcion\u00e1rios levem uns xingos atoa.\n\nHoje, no meio do per\u00edodo, a firma tava lotada, entrando e saindo uma moto a cada dois minutos, cheio de gente precisando ser atendida, quando de repente, vejo uma pessoa estacionando bem em frente a entrada e sa\u00edda de motos.\nEu percebendo o caos que aquilo se tornaria, prontamente fui pedir a senhora que estava estacionando o carro para que ela n\u00e3o o estacionasse l\u00e1.\nA conversa segue\nEu: Senhora, aqui \u00e9 a entrada e sa\u00edda da oficina, a senhora poderia por favor estacionar em outro lugar?\nA senhora: Mas eu vim aqui pra buscar meu marido que ta veio deixar a moto dele aqui.\nEu fui, procurei o marido dela e nada, enquanto isso, j\u00e1 estava instaurado o Caos, pessoas andando de moto cerca de 10 metros na cal\u00e7ada para poderem ir pra rua ou entrar na oficina.\nLogo, retruquei: Senhora, seu marido ainda n\u00e3o chegou, por favor, estacione em outro lugar, aqui \u00e9 guia rebaixada, tem faixa amarela e ainda tem a placa que a senhora retirou do lugar...\nE ela respondeu: Mas s\u00e3o s\u00f3 10 minutinhos, ele j\u00e1 deve estar chegando.\nEu tentando contornar a situa\u00e7\u00e3o: A senhora t\u00e1 vendo uma vaga ali na frente? Fica a 20 metros daqui, voc\u00ea n\u00e3o poderia fazer a gentileza de estacionar l\u00e1?\n\nEla saiu, e imaginei: \u00d3timo, menos um problema que n\u00e3o deveria existir resolvido.\n\n2 minutos depois, entram ela e o marido, reclamando horrores, dizendo que nossa oficina \u00e9 uma porcaria, que n\u00e3o temos respeito com o cliente e bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1\n\nDepois da terceira vez que ela disse que n\u00e3o voltaria, eu disse que ela poderia ficar a vontade.\n\nOs clientes que estavam esperando, ficaram se questionando, no fim, um cara virou pra mim e disse: que velha maluca.\n\nEnfim, desculpa pelo desabafo atoa, mas as pessoas realmente acham motivos pra problematizar atoa.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "c3rpgz",
            "comments": [
                "Achei que teria o inicio da Era das motos no final...  \n\n\nAff mano, vc se abalou por muito pouco. hahahahaha",
                "Vc tem raz\u00e3o. \u00c9 imposs\u00edvel agradar sempre.",
                "Sim, \u00e9 dif\u00edcil trabalhar com pessoas. Converse com qualquer motorista de Uber, que ele vai te contar sobre v\u00e1rios passageiros que lhe causaram problema, que queriam que ele cometesse infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito etc.\n\nSempre vai ter gente que est\u00e1 em um dia ruim e quer causar problemas. Isso \u00e9 muito comum em hospitais e escolas tamb\u00e9m. \u00c0s vezes, em uma escola ou universidade, nem sequer o problema \u00e9 o aluno, e sim o professor que est\u00e1 em um dia ruim.\n\nBom mesmo \u00e9 manter a paci\u00eancia e ir levando com calma, procurando n\u00e3o se exaltar. Se vc ficar chafurdando nos problemas, eles v\u00e3o ficar te afligindo o tempo todo. Da\u00ed vc sofre no m\u00ednimo duas vezes: quando te acontece e quando vc fica revivendo o problema.",
                "Ta certo man, o respeito com os clientes vc teve. Tem gente que acha que pode tudo quando \u00e9 cliente, se cuspir na cara dos outros e comprar um produto ainda se acha na razao mas essas pessoas sao as mais toscas",
                "E foda, ta mt normal hoje em dia as pessoas que est\u00e3o erradas, acharem que t\u00e3o certas e ainda vir reclamando dos outros",
                "O bom da hist\u00f3ria \u00e9 que os clientes que estavam aguardando viram que voc\u00ea tem sim respeito com os clientes, no caso eles mesmos. \u00c9 melhor nem ter gente louca como cliente, pois eles v\u00e3o arranjar problema com tudo e causar preju\u00edzo pra voc\u00ea.",
                "Cara, tem que dormir tranquilo que sempre vai ter uma cambada que vai te achar um bosta independente do que voc\u00ea fizer.\n\nSegue seu cora\u00e7\u00e3o e pau no cu dos haters."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Como a China est\u00e1 retornando \u00e0 decad\u00eancia do comunismo hard core",
            "selftext": "A China \u00e9 um pa\u00eds que polariza a opini\u00e3o das pessoas, incluindo a minha. Eu serei o primeiro a corrigir algo que seja injustamente criticado no pa\u00eds e o primeiro a apontar vis\u00f5es excessivamente otimistas do futuro da China que est\u00e3o completamente erradas.\n\n**Os anos dourados acabaram e eu vejo um pa\u00eds em que as pol\u00edticas mais pesadas est\u00e3o come\u00e7ando a romper o tecido social.**\n\nA primeira coisa que a China fez  corretamente foi o crescimento e desenvolvimento. Tenho que admitir quando deixava a China para visitar minha cidade natal uma vez a cada dois anos, entre 2008 e 2012, era vergonhoso ver que n\u00e3o apenas nada mudou em minha cidade natal, mas as poucas empresas e atra\u00e7\u00f5es que estavam conseguindo se manter \u00e0 tona estavam fechando.\n\nO centro da cidade, que antes era aceit\u00e1vel, estava agora com um com\u00e9rcio reduzido. Pessoas destitu\u00eddas estavam saindo em massa em busca de melhores empregos e realmente parece que a administra\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas econ\u00f4micas  falharam totalmente.\n\nIsso se deu n\u00e3o apenas em pequenas cidades mas tamb\u00e9m na capital. Senti como se aquele lugar estivesse preso em algum ponto dos anos 70 em termos de tecnologia e situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. N\u00e3o era nem a sujeira, mas tudo parecia velho.\n\n**Ao voar de volta \u00e0 China, olhava pela janela do avi\u00e3o e via os magn\u00edficos edif\u00edcios brotando do ch\u00e3o como brotos de bambu ap\u00f3s uma boa tempestade de chuva. Sa\u00eda do avi\u00e3o e pegava um \u00f4nibus direto que custa apenas US $ 7 para minha pequena cidade de tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas em quest\u00e3o de minutos. O \u00f4nibus sai a cada 15 minutos, mas se eu quisesse ir mais r\u00e1pido ainda, poderia pegar o trem de alta velocidade.**\n\n**Sim, mesmo minha pequena cidade sem nome tinha uma linha ferrovi\u00e1ria de alta velocidade, uma das cidades menos importantes da prov\u00edncia!**\n\nAl\u00e9m disso, j\u00e1 em 2013 eu conseguia pagar por tudo usando o meu celular. A qualquer momento da madrugada, eu podia encomendar comida e bebida e recebia a encomenda na porta.\n\nPodia descer as escadas a qualquer hora da noite e sentar na cal\u00e7ada e comer e beber \u00e0 vontade, fazer amizade com os habitantes mais curiosos e gastando pouco ou nada. Por volta de $5 comprava algumas cervejas e churrascos. As conveni\u00eancias na China s\u00e3o enormes.\n\n**Na China me sentia relaxado:  as regras eram mais uma sugest\u00e3o do que qualquer outra coisa. Eu obtinha minha renda em dinheiro ou era pago pelo WeChat dando aulas de ingl\u00eas. Com 20 e poucos anos de idade, a propaganda boca-a-boca bastava para eu ter uma renda boa e muito tempo livre pra curtir, conhecer gente e seguir hobbies, como o motociclismo.**\n\nIsso tudo eu comparava \u00e0 perspectiva de crescimento profissional lento como administrador de rede na minha terra natal e achava horr\u00edvel.\n\nEu consegui subir financeira e socialmente e eu realmente senti que aquilo l\u00e1 era meu lugar.\n\nCasei-me. Tive meu primeiro filho e, embora as responsabilidades como pai tenham assumido o controle, eu ainda podia ir pro meu terra\u00e7o \u00e0 noite com meus amigos tomar uma cerveja e ver a cidade ao meu redor crescer. O desenvolvimento parecia que nunca ia parar.\n\nEu at\u00e9 me expandi e comecei a fazer v\u00eddeos em tempo integral, com a liberdade de sair em expedi\u00e7\u00f5es de um m\u00eas e filmar document\u00e1rios na TV com pouco ou nenhum regulamento para onde eu poderia ir ou o que eu podia fazer. Eu falo chin\u00eas fluentemente e finalmente consegui seguir meus sonhos, andando de moto e filmando conte\u00fado incr\u00edvel com meus melhores amigos.\n\n**Mas as coisas mudaram.**\n\n**Foi bastante dr\u00e1stico:  as passagens de trem e \u00f4nibus que eu mencionei agora precisam de uma identifica\u00e7\u00e3o chinesa para compr\u00e1-las - algo que eu nunca teria, pois estrangeiro n\u00e3o pode se tornar cidad\u00e3o da China. Nem mesmo receber um green card, e isso significa depender da ajuda da minha esposa comprando qualquer coisa relacionada ao transporte.**\n\nAgora \u00e9 ilegal colocar uma bandeira americana ao lado da chinesa na entrada do meu centro de treinamento de ingl\u00eas, mesmo que isso simbolize coopera\u00e7\u00e3o.\n\n**As visitas da pol\u00edcia se tornaram algo regular na minha vida e de meus amigos e familiares. O governo agora diz que estamos sendo monitorados e seguidos constantemente e que eu devo ter cuidado ao postar qualquer coisa online ou ter cuidado com quem eu estou associado. Todo o meu conte\u00fado online sempre foi bastante positivo mas agora sites n\u00e3o chineses est\u00e3o bloqueados. Minha pequena janela para o mundo exterior foi fechada.**\n\nMeu neg\u00f3cio de motocicletas com meu melhor amigo foi fechado quando o governo decidiu que queria usar o terreno para construir mais pr\u00e9dios fantasmas para investidores imobili\u00e1rios insaci\u00e1veis. Ningu\u00e9m foi consultado para saber se isso era bom.\n\n**Houve um grande aumento de sequestros no parquinho do bairro. Tendo uma crian\u00e7a em casa, a id\u00e9ia de que eu poderia perder minha filha para traficantes de seres humanos me faz perder o sono \u00e0 noite.**\n\nUm quebra-quebra perto de um hospital levou ao assassinato de in\u00fameras enfermeiras. Agora \u00e9 dif\u00edcil frequentar os churrascos devido \u00e0 viol\u00eancia nas ruas, geralmente por causa dos b\u00eabados.\n\nAgora, a pol\u00edcia me amea\u00e7ou arbitrariamente com pris\u00e3o por eu ter pilotado um drone por cima do pr\u00e9dio onde moro. Eles disseram que havia uma base militar que era vis\u00edvel nas filmagens, s\u00f3 que outras filmagens do mesmo local foram postadas nos sites de v\u00eddeo chineses por chineses sem nenhuma aplica\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria da lei.\n\n**Quando l\u00edderes aleat\u00f3rios do governo chegam \u00e0 cidade, vendedores de rua s\u00e3o enxotados e todos os seus os bens confiscados. Todas as op\u00e7\u00f5es que tenho para restaurantes em minha rua fecharam e reabriram com alimentos de qualidade cada vez pior.**\n\nTenho ficado mais doente do que antes com a crescente preval\u00eancia de \u00f3leo de proced\u00eancia duvidosa sendo usado na culin\u00e1ria e na cozinha. \u00c1lcool falso \u00e9 vendido at\u00e9 em grandes redes de supermercados. N\u00e3o d\u00e1 mais para comer ou beber qualquer coisa fora.\n\nOs pr\u00e9dios que gostava de ver come\u00e7aram a mostrar sinais de abandono e aqueles \"brotos de bambu\" brotando em volta de mim a um ritmo alucinante acabaram se transformando em estruturas ocas e apartamentos vazios, alguns deles quase desabando ap\u00f3s tr\u00eas anos.\n\nDevido aos conselhos de minha fam\u00edlia e amigos chineses, comprei meu pr\u00f3prio apartamento para minha fam\u00edlia, mas o elevador desabou duas vezes neste edif\u00edcio novinho - tinha literalmente acabado de ser constru\u00eddo. Rachaduras maci\u00e7as se formaram nos pisos e nas paredes.\n\n**A China tamb\u00e9m decidiu banir aleatoriamente as motocicletas. Todos os dias eu planejava uma rota calculada para evitar barricadas policiais, onde eles pegavam suas chaves e tomavam sua motocleta indiscriminadamente. Isso causou uma explos\u00e3o insana no tr\u00e1fego de carros e tornou frustrante dirigir para qualquer lugar.**\n\nQuando fiz um document\u00e1rio no norte da China, focado em mostrar as aventuras positivas que a China tinha para oferecer, fomos revistados e detidos pela equipe da SWAT deles e pelo Ex\u00e9rcito Popular de Liberta\u00e7\u00e3o, aparentemente porque eles n\u00e3o queriam que mostr\u00e1ssemos imagens de camelos.\n\n**N\u00f3s fomos assediados e intimidados em algumas cidades e nem pudemos nos hospedar em alguns hot\u00e9is. Percebemos rapidamente que a atmosfera em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeiros havia mudado pela primeira vez.**\n\n**Eu fui abordado quase semanalmente por moradores que estavam lendo muitas not\u00edcias sobre como os problemas da China s\u00e3o agora culpa dos estrangeiros:  \"voc\u00eas est\u00e3o roubando nossas mulheres chinesas\", \"vai para casa estrangeiro\", \"eu n\u00e3o gosto de americanos\". Membros da fam\u00edlia que antes gostavam de mim come\u00e7aram a me culpar por decis\u00f5es pol\u00edticas no exterior que consideravam m\u00e1 influ\u00eancia ocidental. A minha flu\u00eancia em chin\u00eas passou de um trunfo importante para uma triste constata\u00e7\u00e3o de que as opini\u00f5es das pessoas sobre o mundo exterior estavam azedando.**\n\nOs estrangeiros est\u00e3o agora encurralados em um sistema de classe A, B ou C determinado por padr\u00f5es arbitr\u00e1rios e que ditam o que podemos ou n\u00e3o fazer pelo cr\u00e9dito social. Est\u00e1 sendo implementado um sistema que monitora sua atividade, o que voc\u00ea faz ou diz sobre o governo e praticamente todas as suas a\u00e7\u00f5es.\n\n**Faixas elogiando a lideran\u00e7a atual assim como toneladas de ins\u00edgnias comunistas come\u00e7aram a aparecer em todos os cantos do pa\u00eds. Agora podem ser encontradas c\u00e2meras em todos os sem\u00e1foros e esquinas.**\n\nCom todos esses novos regulamentos, o cerco apertando, o aumento da xenofobia - at\u00e9 o crescimento parece estar mudando - transformaram-se de um inconveniente toler\u00e1vel para um pesadelo burocr\u00e1tico confuso.\n\nVoc\u00ea v\u00ea que a China sempre prosperou quando grandes \u00e1reas da vida n\u00e3o eram controladas. O capitalismo cobrou seu pre\u00e7o de muitas maneiras, mas a vida estava melhorando e eu at\u00e9 me sentia mais livre do que no Ocidente em muitos aspectos (embora n\u00e3o no pol\u00edtico ou na liberdade de express\u00e3o).\n\n**Agora as igrejas est\u00e3o sendo desmanteladas. Milh\u00f5es de minorias \u00e9tnicas est\u00e3o sendo colocadas em campos de concentra\u00e7\u00e3o e informadas de que precisam ser reeducadas. Fam\u00edlias sendo separadas e destru\u00eddas.Opini\u00f5es estrangeiras de entretenimento foram bloqueadas. e/ou esmagadas. Oprimem at\u00e9 sociedades livres como voc\u00ea v\u00ea em Hong Kong, com militarismo ostensivo, amea\u00e7as de pris\u00e3o e muita propaganda governamental enganosa.**\n\nOs projetos governamentais como a iniciativa \"Belt and Road\" criaram uma popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se atreve a falar e desiste da pouca liberdade de dizer o que queriam e que eles tinham no in\u00edcio.\n\nA China se tornou efetivamente um estado policial dist\u00f3pico. As pessoas que eu conheci e que estavam ascendendo socialmente foram profundamente afetadas quando regime de partido \u00fanico se apegou ao status quo quando o castelo de cartas come\u00e7ou a ruir com a desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e outras mudan\u00e7as no mundo ao redor.\n\n**A abertura para o di\u00e1logo com outras pessoas de outros pa\u00edses foi efetivamente encerrada. Eles criaram um ex\u00e9rcito de trolls na Internet para exercer influ\u00eancia e tentar provar ao mundo que n\u00e3o apenas somos n\u00f3s contra eles, mas que  sistema deles \u00e9 o melhor.**\n\nTamb\u00e9m sinto um pouco de culpa porque nos \u00faltimos 10 anos eu mudei, e talvez agora tenha me tornado mais amargo. Mas quando olho para a minha experi\u00eancia, as pessoas que eu conheci e amei, as coisas ao redor, o lugar em que comprei uma casa e fundei uma fam\u00edlia e vendo que tudo ao redor est\u00e1 mudando para pior, tudo ao redor est\u00e1 sendo cercado e apertado, e a liberdade de express\u00e3o e id\u00e9ias das pessoas que uma vez floresceram nos primeiros anos em que me mudei para a China agora t\u00eam sido esmagados, percebo que nos \u00faltimos 10 anos eu comecei a entender realmente como as coisas est\u00e3o funcionando e n\u00e3o apenas como as coisas est\u00e3o potencialmente indo.\n\nHoje a id\u00e9ia de eu voltar para casa na minha pequena cidade natal \u00e9 o que mais faz sentido e me faz sentir muito bem.\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "e8udoq",
            "comments": [
                "Primeiro levaram os comunistas,\nMas n\u00e3o falei, por n\u00e3o ser comunista.\n\nDepois, perseguiram os judeus,\nNada disse ent\u00e3o, por n\u00e3o ser judeu,\n\nEm seguida, castigaram os sindicalistas\nDecidi n\u00e3o falar, porque n\u00e3o sou sindicalista.\n\nMais tarde, foi a vez dos cat\u00f3licos,\nTamb\u00e9m me calei, por ser protestante.\n\nEnt\u00e3o, um dia, vieram buscar-me.\nNessa altura, j\u00e1 n\u00e3o restava nenhuma voz,\nQue, em meu nome, se fizesse ouvir.",
                "[deleted]",
                "\u00c9 triste ver amigos de Esquerda criticando a passa\u00e7\u00e3o de pano forte que os Bolsominions fazem, mas passam pano pra situa\u00e7\u00e3o de Hong Kong. \n\nAutoritarismo pode ser for condizente com a sua ideologia?",
                "Acho que essa mat\u00e9ria aqui complementa esse poste [link]",
                "Adoro o canal do Lao. As visitas que ele fez no interior da China e os v\u00eddeos positivos me deram bastante confian\u00e7a em tentar me mudar para l\u00e1.\n\nUma pena que as coisas est\u00e3o mudando para pior."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "Novo sub brasileiro para motociclistas: /r/motoca",
            "selftext": "E a\u00ed, pessoal?\n\nLancei uma id\u00e9ia hoje cedo aqui: termos um sub brasileiro para postagem de not\u00edcias, d\u00favidas, fomentar debates etc relacionado a motociclismo/motocicletas.\n\nA id\u00e9ia foi bem recebida por v\u00e1rios usu\u00e1rios e criei ent\u00e3o o /r/motoca.\n\nJ\u00e1 temos at\u00e9 gente postando por l\u00e1, o que \u00e9 muito bacana!\n\nSintam-se a vontade para contribuir, lembrando-se sempre de manter boa postura nas discuss\u00f5es e n\u00e3o se esquecendo de que apesar de todos termos algumas prefer\u00eancias pessoais, continuamos sendo entusiastas de um interesse em comum!\n\nAbra\u00e7os a todos! :-)",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "3m52b5",
            "comments": [
                "N\u00e3o sei se \u00e9 s\u00f3 eu que acha isso, mas o pessoal aqui p\u00f5e uns nomes muito estranhos para criar sub. Parece que tudo tem que ser bizarro. ",
                "muito boa a iniciativa.",
                "Vou procurar meu retrovisor nesse sub.\n\nBrinks.",
                "J\u00e1 assinei, muito bom!",
                "Hauhauhe melhor nome",
                "**SOU MOTOQUEIRO, PORRA!**\n\n\n[link]",
                "Um adendo: meu tempo durante a semana \u00e9 bastante apertado e gostaria de saber se mais gente poderia ajudar na modera\u00e7\u00e3o do /r/motoca.\n\nFa\u00e7am contato comigo e podemos organizar de adicionar os interessados por l\u00e1! ;-)"
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "\"N\u00f3s nunca imagin\u00e1vamos o que iria acontecer e nem nos preparamos para o que aconteceu na Venezuela\"",
            "selftext": "Neste artigo, eu queria analisar minhas prepara\u00e7\u00f5es e a natureza do apocalipse que fomos for\u00e7ados a enfrentar. N\u00e3o sei quanto a voc\u00ea, mas qualquer coisa que o tire do seu lugar, da sua cama quente, dos seus animais de estima\u00e7\u00e3o, dos filhos, da esposa e do resto da sua fam\u00edlia, para mim n\u00e3o tem outra palavra melhor que apocalipse para descrev\u00ea-la.\n\nMinha bolha de conforto foi destru\u00edda, meu trabalho de uma vida inteira foi jogado pela janela, minha ap\u00f3lice de seguro de fam\u00edlia se foi com o vento (embora sem medicamentos para tomar e com os m\u00e9dicos fugindo para a Argentina e Col\u00f4mbia, n\u00e3o teria sido muito \u00fatil mesmo).\n\nAs poucas prepara\u00e7\u00f5es que duraram por 4 ou 5 meses s\u00e3o hist\u00f3ria agora. Obviamente, os preparativos funcionaram muito bem, e n\u00f3s esticamos um pouco al\u00e9m, mas uma vez que o sistema entrou em colapso, n\u00e3o houve mais nada que pud\u00e9ssemos fazer al\u00e9m de fechar o local e ir para outros locais onde pelo menos pud\u00e9ssemos comprar comida.\n\n&#x200B;\n\nO que aconteceu foi algo completamente diferente do que hav\u00edamos preparado.\n\n&#x200B;\n\nAcho que o que quero dizer \u00e9 que, dentro de nossos meios, nos preparamos mais ou menos adequadamente, mas o que realmente aconteceu foi algo completamente diferente para o qual n\u00e3o t\u00ednhamos preparado.\n\n&#x200B;\n\nPreparamo-nos para algumas das consequ\u00eancias de turbul\u00eancia, agita\u00e7\u00e3o, tumultos e crimes. Conseguimos ficar na encolha por um tempo e nos defender silenciosamente e seriamente, sem precisar sair do nosso ref\u00fagio. Os problemas de escassez come\u00e7aram l\u00e1 por volta de 2013-2014. Naqueles anos, foi a \u00faltima vez que lembro que poder\u00edamos comprar grandes quantidades de farinha de trigo, farinha de milho para fazer arepas, macarr\u00e3o, leite em p\u00f3 e UHT, arroz, e outros mantimentos.\n\n&#x200B;\n\nUm colapso econ\u00f4mico durante tanto tempo parecia algo totalmente fora de quest\u00e3o. Era totalmente imprevis\u00edvel. Eu esperava uma pandemia ou um golpe de estado muito antes desse cen\u00e1rio faminto de zumbi.\n\n&#x200B;\n\nSab\u00edamos que algo perturbador aconteceria mais cedo ou mais tarde. N\u00f3s poder\u00edamos sentir isso na atmosfera ... mas nada como o que aconteceu. N\u00f3s nunca pensamos que seria imposs\u00edvel encontrar uma bateria, \u00f3leo de motor ou gasolina (Caramba, este era um pa\u00eds produtor de petr\u00f3leo!) ou que as crian\u00e7as seriam colocadas em perigo na porta de suas escolas. No pior dos nossos pesadelos que poder\u00edamos ter imaginado, um de nossos gatos resgatados que realocamos com um de nossos amigos em um bairro sofreu uma morte horrenda (por favor, n\u00e3o pe\u00e7a detalhes).\n\n&#x200B;\n\nNunca poder\u00edamos imaginar que os funcion\u00e1rios das empresas estatais de petr\u00f3leo e eletricidade seriam amea\u00e7ados de pris\u00e3o por trai\u00e7\u00e3o se tentassem deixar o emprego para deixar o pa\u00eds. Porque isso \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo. Quando descobri isso, senti uma profunda sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio, como nunca na minha vida, por ter sa\u00eddo antes. O \u00fanico sentimento semelhante em que consigo pensar foi quando meu \u00faltimo filho nasceu, e os m\u00e9dicos me disseram que ele estava bem e n\u00e3o havia motivos para se preocupar.\n\n&#x200B;\n\nSob a situa\u00e7\u00e3o atual, sofrer acusa\u00e7\u00f5es t\u00e3o terr\u00edveis \u00e9 um pesadelo completo. Mas com a renda do trabalho freelance online, conseguimos pelo menos manter a casa funcionando, sem o pequeno sal\u00e1rio que j\u00e1 foi mais do que suficiente para uma boa vida. Sem ele ... nossa fam\u00edlia teria sido condenada \u00e0 morte, n\u00e3o importando nossas prepara\u00e7\u00f5es.\n\n&#x200B;\n\nPortanto, deixar e deixar o pa\u00eds (e minha fam\u00edlia) para tr\u00e1s foi uma das escolhas mais dif\u00edceis em nossas vidas, mas as mais s\u00f3lidas e as mais seguras a longo prazo. Evitar o risco potencial de ser (falsamente, \u00e9 claro) acusado de trai\u00e7\u00e3o e entrar em um problema confuso, j\u00e1 \u00e9 um grande benef\u00edcio. Sempre dei confian\u00e7a \u00e0 intui\u00e7\u00e3o feminina. Quando minha esposa e eu conversamos sobre como as coisas estavam indo mal e a decis\u00e3o de sair antes de piorar, eu sabia que era a intui\u00e7\u00e3o dela falando.\n\n&#x200B;\n\nNunca imaginamos que o dinheiro seria outra mercadoria e que os pre\u00e7os seriam muito diferentes se voc\u00ea tentasse pagar com cart\u00e3o de d\u00e9bito em vez de dinheiro. Se voc\u00ea pagar com cart\u00e3o de d\u00e9bito, o pre\u00e7o ser\u00e1 o dobro do valor pago em dinheiro. Isso n\u00e3o \u00e9 surpreendente: a taxa do caixa circulante para o n\u00e3o circulante \u00e9 profundamente distorcida. H\u00e1 pessoas que VENDEM o dinheiro: voc\u00ea os transfere um milh\u00e3o de BsF para as contas banc\u00e1rias deles, eles oferecem 500 ou 600.000 em dinheiro. E isso \u00e9 o suficiente para duas d\u00fazias de ovos e um pouco de queijo.\n\n&#x200B;\n\nEm retrospecto, o que poder\u00edamos ter feito para nos preparar para a situa\u00e7\u00e3o atual? Vejamos.\n\n&#x200B;\n\n* Um suprimento de antibi\u00f3ticos por 5 anos para cada membro da fam\u00edlia (inclua animais de estima\u00e7\u00e3o, eles podem ficar doentes ou feridos tamb\u00e9m, e n\u00f3s os consideramos fam\u00edlia tamb\u00e9m), dependendo da boa vontade, m\u00e9dicos pr\u00f3ximos. Isso deve ser considerado como uma ap\u00f3lice de seguro; um estoque secreto intransfer\u00edvel de medicamentos para o pior cen\u00e1rio. Cefadroxil, penicilina e outras coisas semelhantes.\n* Medicamentos Anti-Diarr\u00e9ia\n* Soro\n* Agulhas e tubos\n* Luvas cir\u00fargicas\n* M\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e duas seringas reutiliz\u00e1veis \u200b\u200bque voc\u00ea pode esterilizar em um pequeno fog\u00e3o de mochila ou uma fogueira no quintal\u2026\n* Um kit de energia solar com uma pequena bateria apenas para ilumina\u00e7\u00e3o\n* Um grande tanque de alum\u00ednio feito sob encomenda com diesel, enterrado, com um gerador de tamanho adequado (n\u00e3o resta muito espa\u00e7o em nosso lugar: moramos em um lugar onde as casas s\u00e3o lado a lado) com um silenciador caseiro e adequadamente equipado com a fia\u00e7\u00e3o da casa para os maiores sistemas, como freezers e ar condicionado. Os tanques de diesel de pl\u00e1stico especialmente projetados teriam sido melhores, pois n\u00e3o enferrujam e s\u00e3o baratos e fortes; mas o alum\u00ednio parecia uma id\u00e9ia melhor, porque eles s\u00e3o feitos com o tamanho que voc\u00ea deseja e, como o espa\u00e7o \u00e9 limitado, eu o otimizaria. Poderia ter sido poss\u00edvel at\u00e9 projetar uma configura\u00e7\u00e3o esteticamente atraente, algo como uma moldura de madeira forte com o tanque no topo e com pequenas plantas penduradas em um jardim para obstruir a vista do tanque e esconder as linhas de alimenta\u00e7\u00e3o do gerador com plantas.\n* Fechar nossa garagem antes do vergalh\u00e3o de a\u00e7o desaparecer do mercado e a produ\u00e7\u00e3o ser destinada ao mercado negro. (Eu odeio cercar, \u00e9 como viver em uma gaiola, mas isso ajudaria muito para a paz de esp\u00edrito).\n* Um pequeno jardim de ervas protegido pelo sol, no telhado da pequena oficina nos fundos da casa, com especiarias e plantas medicinais. O excesso de produ\u00e7\u00e3o (estes s\u00e3o os tr\u00f3picos, as plantas aqui crescem como ervas daninhas de uma semana para outra, lembre-se, muito sol e chuva) poderia der dado lugar para alguns mantimentos.\n* Talvez um galinheiro com duas galinhas. O pre\u00e7o dos ovos est\u00e1 t\u00e3o inflado nos dias de hoje que um \u00fanico ovo custa mais que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Uma galinha produz mais que um trabalhador. Voc\u00ea se lembra das hist\u00f3rias sobre ovos, chocolate e batatas agindo como moeda na Segunda Guerra Mundial? Est\u00e1 se tornando moeda aqui tamb\u00e9m.\n* Talvez at\u00e9 plantar nossa pr\u00f3pria cana de a\u00e7\u00facar para espremer, moer e obter o que chamamos de papelon (suco de cana de a\u00e7\u00facar solidificado) para ado\u00e7ar seria poss\u00edvel em nosso pequeno jardim da frente\n* Duas fileiras de milho, n\u00e3o a porcaria h\u00edbrida geneticamente modificada da Monsanto que precisa de fertilizantes industriais, matadores de ervas daninhas e incapazes de gerar sementes, mas a variedade amaz\u00f4nica: maior produ\u00e7\u00e3o em um tempo muito menor, s\u00f3 precisa de sol (temos mais do que suficiente) e \u00e1gua.\n* Outro SUV, com uma dist\u00e2ncia ao solo muito mais alta, pneus maiores, movido a diesel e sem eletr\u00f4nicos e um p\u00e1ra-choque dianteiro enorme. Algo pesado, forte, preto ou cinza escuro, janelas cobertas por esse pl\u00e1stico transparente \u00e0 prova de balas, capaz de arrebentar uma turba de bandidos em motocicletas sem piscar.\n\nSim, eu sei como isso soa. Mas eu n\u00e3o ligo para algumas coisas que eu sei que esses FDPs podem fazer, como um cara sendo baleado a 30 metros da pessoa que me contou a hist\u00f3ria de um criminoso em uma motocicleta, e eu e minha fam\u00edlia quase sendo parados na estrada deserta \u00e0s 20h no meio do nada, com um tronco no meio do caminho (eu s\u00f3 pisei fundo no acelerador e passamos por cima).\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o h\u00e1 como estocar massas e outros produtos secos por um per\u00edodo t\u00e3o longo sem comprar outra casa ou construir um segundo andar, acrescentando cerca de 60 ou 70 metros quadrados \u00e0 casa. E mesmo assim teria sido arriscado: algu\u00e9m assistindo no momento errado e estar\u00edamos em apuros, acusados \u200b\u200bde \u201cacumular\u201d e bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1 (insira aqui sua desculpa \u201csocialista\u201d favorita por roubar propriedade privada). Nossos bens teriam sido apreendidos, os 10% vendidos em p\u00fablico para \"os pobres\" pelos jornais do governo e os 90% roubados por quem saber\u00e1.\n\n&#x200B;\n\nSe suprir de prote\u00ednas com nossa situa\u00e7\u00e3o atual nesse bairro \u00e9 muito mais dif\u00edcil. N\u00e3o h\u00e1 muito espa\u00e7o. Coelhos e outros roedores est\u00e3o fora de quest\u00e3o, j\u00e1 que as moscas que seus coc\u00f4 atraem aqui nos tr\u00f3picos s\u00e3o um problema e economicamente invi\u00e1vel. Os produtos de limpeza e alimentos s\u00e3o muito caros e, como voc\u00ea deve supor, escassos. As pessoas nos chal\u00e9s j\u00e1 estar\u00e3o muito melhor preparadas do que n\u00f3s, moradores de cidades nerds e viciados em caf\u00e9.\n\n&#x200B;\n\nSob esse prisma, parece que as melhores escolhas seriam se mudar para uma cabana na floresta, n\u00e3o acha? Mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil.\n\n&#x200B;\n\nNossas leis n\u00e3o aprovam a educa\u00e7\u00e3o em casa; Dirigir uma hora do chal\u00e9 para a escola todos os dias est\u00e1 fora de quest\u00e3o, porque \u00e9 quase imposs\u00edvel conseguir pe\u00e7as e consum\u00edveis para autom\u00f3veis ou muito caros.\n\n&#x200B;\n\nO crime est\u00e1 ficando cada vez mais terr\u00edvel. Uma cabana com colheitas e gado \u00e9 um alvo f\u00e1cil para pessoas famintas que s\u00e3o pregui\u00e7osas e ignorantes demais para se preparar (quando podem). Conseguir algo como uma espingarda de defesa s\u00f3 traria mais problemas. Os bandidos v\u00eaem isso como uma atra\u00e7\u00e3o grande demais para resistir. Como armas e muni\u00e7\u00f5es s\u00e3o escassas, elas s\u00e3o um verdadeiro tesouro. Eles sabem onde voc\u00ea est\u00e1, est\u00e3o organizados e t\u00eam os contatos adequados para poder coloc\u00e1-lo em uma posi\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\n\n&#x200B;\n\nSeria muito pior derrubar algu\u00e9m tentando invadir sua pr\u00f3pria casa, pois eles nunca roubam sozinhos. As leis de auto-defesa dom\u00e9stica n\u00e3o se aplicam, a menos que o falecido tenha sido um criminoso \"inconveniente\", e se for esse o caso, \u00e9 prov\u00e1vel que muitos de seus amigos sejam parecidos. Uma segunda visita, talvez com bandidos mais preparados, porque eles sabem que voc\u00ea ser\u00e1 capaz de fazer o que for necess\u00e1rio e n\u00e3o dar\u00e1 mole pra ningu\u00e9m.\n\n&#x200B;\n\nOu pior, os policiais e ju\u00edzes processar\u00e3o o propriet\u00e1rio da resid\u00eancia porque ele \u00e9 uma 'amea\u00e7a para o governo'. Roubar\u00e3o as coisas da casa dizendo que s\u00e3o poss\u00edvel 'produtos de um crime' e o propriet\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 provar o contr\u00e1rio de dentro da pris\u00e3o. Conhe\u00e7o v\u00e1rias pessoas que tiveram que pagar mensalmente \u00e0 mil\u00edcia guerrilheira os produtos que eles preferiam vender com preju\u00edzo.\n\n&#x200B;\n\nTendo filhos para cuidar e cuidar, a op\u00e7\u00e3o do lobo solit\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 realmente uma op\u00e7\u00e3o. Se o esconderijo dele n\u00e3o estiver suficientemente longe ou bem escondido, mais cedo ou mais tarde algu\u00e9m o descobrir\u00e1. A melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 unir-se a outras fam\u00edlias, cada uma em sua cabana, e construir uma rede de comunica\u00e7\u00f5es suficientemente confi\u00e1vel e com bom backup, caso algumas matilhas tentem atacar. Eu sei que isso seria muito mais f\u00e1cil para o povo dos EUA, pois o acesso a todos os tipos de ferramentas de defesa deles \u00e9 muito melhor.\n\nPor J G Martinez D\n\n[link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "e90ree",
            "comments": [
                "Tava bom no come\u00e7o mas... m\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9 2/10 \n\no modo mad max em um lugar pequeno, n\u00e3o cercado e convidativo... rapaz, esse estoque de antibi\u00f3ticos e combust\u00edveis n\u00e3o iria durar muito."
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Pa\u00eds gasta R$ 28 bi por ano com acidentes de motos",
            "selftext": "[Pa\u00eds gasta R$ 28 bi por ano com acidentes de motos]( [link] At\u00e9 onde isso ser\u00e1 tolerado em prol de uma maior fluidez no tr\u00e2nsito e de um transporte de baixo custo?\n\nCompramos comida, transportamos documentos e pessoas por meio das motocicletas. Com um custo pequeno as motos nas cidades ajudam a diminuir o tr\u00e2nsito e a polui\u00e7\u00e3o. Os motociclistas utilizam da agilidade das motos nos ambientes urbanos.\n\nApesar de todos os benef\u00edcios, n\u00e3o vejo sentido na situa\u00e7\u00e3o atual em utilizar um servi\u00e7o barato que l\u00e1 na frente nos custar\u00e1 R$ 28 bi. Gostaria de entender o porqu\u00ea de n\u00e3o termos uma legisla\u00e7\u00e3o mais restritiva e uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa no uso da motocicleta.\n\nAlguns pontos deveriam ser equacionados. Se invest\u00edssemos R$ 10 bi em melhor sinaliza\u00e7\u00e3o, pavimenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o para o motociclistas n\u00e3o economizar\u00edamos mais que isso e ainda evitar\u00edamos milhares de acidentados e mortos?\n\nOutro ponto \u00e9 o uso dos corredores. Est\u00e1 pr\u00e1tica deveria ser regulamentada. Na [Europa e EUA pode-se andar no corredor]( [link] somente com os carros parados e no m\u00e1ximo a 16 km/h.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "5n15aa",
            "comments": [
                "Acho que se contarmos as vidas perdidas e as pessoas incapacitadas temporariamente e permanentemente, esse valor deve ser muito, muito maior. Soma-se a isso o tempo necess\u00e1rio do trabalho dos ortopedistas e hospitais nesses pacientes que atrasam o tratamento de outros casos. Motocicleta \u00e9 literalmente uma epidemia de doen\u00e7a grav\u00edssima, que coloca dengue, diabetes, c\u00e2ncer, parto no chinelo. \n\nPrecisamos endurecer leis para as motos a come\u00e7ar com a proibi\u00e7\u00e3o de um garupa. Moto \u00e9 pra uma pessoa, nunca pra duas. E tamb\u00e9m conceder regras de tr\u00e2nsito no corredor mais seguras ao motociclista. Ignorar a exist\u00eancia do corredor tem matado muita gente. ",
                "[S\u00f3 escravid\u00e3o deve superar moto em destrui\u00e7\u00e3o social, diz [link]\n\n*Desde a introdu\u00e7\u00e3o da motocicleta no Brasil, pelo menos 220 mil pessoas morreram e 1,6 milh\u00e3o ficaram permanentemente inv\u00e1lidas!*\n\n",
                "A bagun\u00e7a dos motociclistas \u00e9 pela falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o.\n\nAlta velocidade, imprud\u00eancia, n\u00e3o sinalizam merda nenhuma, sem roupa de prote\u00e7\u00e3o, compra capacete de 30 reais e cola um adesivo pra n\u00e3o ser multado, descal\u00e7os, tr\u00eas ou mais pessoas em cima da moto, levando bagagem que n\u00e3o tem a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o em cima de uma moto... Pra esse povo n\u00e3o tem campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 investimento de terceiro que possa ser feito, s\u00e3o cuz\u00f5es fadados a virar carne mo\u00edda na caixa de roda de um \u00f4nibus porque n\u00e3o tem o m\u00ednimo respeito com o tr\u00e2nsito e com a pr\u00f3pria fodendo vida.\n\nEu s\u00f3 saio de casa com a moto protegido. No m\u00ednimo com uma jaqueta de couro e uma cal\u00e7a jeans grossa e o meu capacete foi um dos melhores investimentos que fiz. S\u00f3 que pra cada motociclista preocupado com a pr\u00f3pria vida como eu, tem alguns tantos fazendo superman na CG a 140 na rodovia a 10 cent\u00edmetros de um caminh\u00e3o.",
                "Vamos proibir acidentes! /s",
                "Moto \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica grav\u00edssimo que precisa de uma aten\u00e7\u00e3o urgente. \n\nPior que estes dias numa festa conversando sobre isso os motocas alegam que \"pra isso pagamos dpvat\". Acham que a lei de andar pelo meio(qnd n\u00e3o pelo acostamento) amb\u00edgua com a dist\u00e2ncia mantida. \n\nGoverno podia fazer uma campanha igual fizeram com cigarro. Colocar fotos nos tanques.",
                "pois \u00e9, ontem mesmo vi um acidente, tinha uma moto, um carro e um cara ca\u00eddo no ch\u00e3o. A frente do carro tava toda destru\u00edda e a moto tava toda torta, n\u00e3o sei o que aconteceu com o piloto da moto."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "Mat\u00e9rias locais engra\u00e7adas",
            "selftext": "Se sua cidade possui portais de not\u00edcias com blogs e mat\u00e9rias mal desenvolvidas ou engra\u00e7adas poste aqui :)\n\n\n* [Professor Lingui\u00e7a pega desvio pelo mato, cai em po\u00e7o e fica preso por 3 dias conversando com cobra de 2 [link]\n* [Dupla de assaltantes sofrem acidente de moto ap\u00f3s avistarem uma viatura policial se aproximando por [link]",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "2zi6wl",
            "comments": [
                "Esse primeiro site \u00e9 terrivel no mobile o.o",
                "Velhinha mas douradinha. [Candidato \u00e0 prefeitura de Blumenau em 2008 diz que recebeu amea\u00e7as de [link]\n\nedit: essas duas not\u00edcias do post est\u00e3o mal escritas pra caralho. At\u00e9 eu faria um trabalho melhor que quem escreveu isso",
                "Efr\u00e9m Ribeiro \u00e9 um mito no Piau\u00ed, ele tem dificuldades em organizar as ideias e publica com erros de portugu\u00eas.",
                "Campe\u00e3o de mat\u00e9rias engra\u00e7adas no RJ - Jornal Zero Hora.\n\nDeleite-se [link]"
            ],
            "num_comments": 4
        },
        {
            "title": "Entusiastas automobilisticos, que materiais nacionais(ou n\u00e3o) voc\u00eas costumam assistir/ler/etc?",
            "selftext": "Ultimamente s\u00f3 costumo ler as revistas da HOG (harley owner's group) e grupos do facebook sobre motocicletas, antigamente assistia bastante o autoesporte. Estou buscando novas fontes de informa\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "brasil",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "3l5uiq",
            "comments": [
                "Eu assino auto esporte e 4 rodas, \u00e9 uma leitura bem gostosa sem ser t\u00e9cnica demais. De video na internet gosto muito do Top Gear para me divertir e Engineering Explained, Chrisfix, Eric the car guy e Scotty Kilmer para aprender. Tambem gostaria de mais sugestoes!",
                "Leio a [Duas [link] sempre e esporadicamente visito outros.",
                "Sobre carros: o j\u00e1 mencionado FlatOut \u00e9 excelente, vale a pena conferir.\n\nSobre motos: recomendo os blogs Old Dog Cycles e o Motite, este \u00faltimo do jornalista Geraldo Tite Sim\u00f5es.",
                "Leio de vez em quando o NoticiasAutomotivas, FlatOut e acompanho(ava) regularmente topgear.",
                "Canal Acelerados [link]",
                "De revistas eu curto a Quatro Rodas e a Car and Driver. Na tv eu adorava o Top Gear UK (RIP) e o US \u00e9 legalzinho tamb\u00e9m. No youtube eu gosto do canal TheSmokingTire e /DRIVE.",
                "De vez em quando leio alguma coisa no FlatOut. Grupos de facebook e f\u00f3runs ainda s\u00e3o bem fortes."
            ],
            "num_comments": 7
        },
        {
            "title": "Recomandari scoala soferi pt categoria A",
            "selftext": "Salutare\n\n&#x200B;\n\nAs vrea ca vara asta sa incep scoala pt categoria A.\n\nAveti recomandari de scoli de soferi?\n\nIdeal scoala sa fie in S5 sau S2 (fie aproape de casa, fie aproape de birou).\n\n&#x200B;\n\nIn caz ca e relevant, am categoria B de 6 ani si stiu sa merg cu bicicleta. Pe motocicleta nu m-am urcat niciodata insa.",
            "subreddit": "bucuresti",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "130nm6r",
            "comments": [
                "[link]"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Activitati aer liber",
            "selftext": "Salut, ce activitati aveti in aer liber pe o vreme asa frumoasa?",
            "subreddit": "bucuresti",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "11xd01l",
            "comments": [
                "Am iesit si mi-am luat paine",
                "Tenis, baschet, etc....",
                "Vara, iarna, ploaie si soare, plimbare cu masina, nu conteaza unde",
                "Hamac la padure",
                "Ascunsul in casa de oameni :)) Just kidding, almost. Imi place sa ma plimb prin parcuri."
            ],
            "num_comments": 5
        },
        {
            "title": "[Franco Cartafina - PP] PL 2467/2021: Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para permitir o transporte de botij\u00f5es de g\u00e1s de cozinha e gal\u00f5es de \u00e1gua mineral por meio de motocicleta ou motoneta, sem o aux\u00edlio de sidecar.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "vt8n7p",
            "comments": [
                "Despacho (06/07/2022):\n\n\"Lido o Parecer pelo Deputado Vanderlei Macris\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Neri Geller - PP] PL 4979/2020: Altera a Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009, para permitir que maiores de 18 anos exer\u00e7am atividades profissionais de entrega de mercadorias e \u201cmotoboy\u201d com uso de motocicleta.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "vxt6qv",
            "comments": [
                "Despacho (12/07/2022):\n\n\"Lido o Parecer do Relator, Deputado Tiago Mitraud, pelo Deputado Alexis Fonteyne.\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Gonzaga Patriota - PSB] PL 2698/2022: Altera os artigos 54 e 55 da Lei n\u00ba 9503 de 23 de setembro de 1997 que, \u201cinstitui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\u201d para dispor sobre a prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s dos condutores e passageiros de transporte por motocicletas, motonetas e ci-clomotores e d\u00e1 outras provid\u00ea...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yjw5vb",
            "comments": [
                "Despacho (01/11/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 2698/2022, pelo Deputado Gonzaga Patriota (PSB/PE), que \"Altera os artigos 54 e 55 da Lei n\u00ba 9503 de 23 de setembro de 1997 que, \u201cinstitui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro\u201d para dispor sobre a prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s dos condutores e passageiros de transporte por motocicletas, motonetas e ci-clomotores e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Lucas Follador - PSC] PL 2518/2022: Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es de motocicletas efetuadas por moto taxistas e motoboys para a utiliza\u00e7\u00e3o nas atividades de transporte de passageiros ou de...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xp4rz1",
            "comments": [
                "Despacho (26/09/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 2518/2022, pelo Deputado Lucas Follador (PSC/RO), que \"Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para estender a isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es de motocicletas efetuadas por moto taxistas e motoboys para a utiliza\u00e7\u00e3o nas atividades de transporte de passageiros ou de entrega de mercadorias.  \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Luis Miranda - REPUBLICANOS] PL 2227/2022: Disp\u00f5e sobre o direcionamento de cr\u00e9dito para aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas, motonetas, patinetes e ve\u00edculos de duas rodas similares, movidos a propuls\u00e3o el\u00e9trica, por entregadores de aplicativo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "wlgtdx",
            "comments": [
                "Despacho (10/08/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 2227/2022, pelo Deputado Luis Miranda (REPUBLIC/DF), que \"Disp\u00f5e sobre o direcionamento de cr\u00e9dito para aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas, motonetas, patinetes e ve\u00edculos de duas rodas similares, movidos a propuls\u00e3o el\u00e9trica, por entregadores de aplicativo\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Tito - AVANTE] PL 2320/2022: Reduz a carga tribut\u00e1ria sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas, patinetes, scooters e motocicletas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "wvdlfu",
            "comments": [
                "Despacho (22/08/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 2320/2022, pelo Deputado Tito (AVANTE/BA), que \"Reduz a carga tribut\u00e1ria sobre a produ\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas, patinetes, scooters e motocicletas\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Andr\u00e9 Figueiredo - PDT] PL 2538/2022: Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas e motonetas para o exerc\u00edcio da atividade profissional de Mototaxista.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "xrqpjk",
            "comments": [
                "Despacho (29/09/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 2538/2022, pelo Deputado Andr\u00e9 Figueiredo (PDT/CE), que \"Disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria na aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas e motonetas para o exerc\u00edcio da atividade profissional de Mototaxista\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Bosco Costa - PL] PL 1695/2022: Disp\u00f5e sobre o uso obrigat\u00f3rio de ba\u00fas nas motocicletas de entregadores, funcion\u00e1rios dos correios e assemelhados.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "vh3h54",
            "comments": [
                "Despacho (20/06/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1695/2022, pelo Deputado Bosco Costa (PL/SE), que \"Disp\u00f5e sobre o uso obrigat\u00f3rio de ba\u00fas nas motocicletas de entregadores, funcion\u00e1rios dos correios e assemelhados\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Alexandre Frota - PSDB] PL 1543/2022: Fica autorizada a regulamenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, tipo motocicletas, que tenham propuls\u00e3o el\u00e9trica em todo o pa\u00eds e d\u00e1 outras provid\u00eancias.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "v87ghj",
            "comments": [
                "Despacho (08/06/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1543/2022, pelo Deputado Alexandre Frota  (PSDB/SP), que \"Fica autorizada a regulamenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, tipo motocicletas, que tenham propuls\u00e3o el\u00e9trica em todo o pa\u00eds e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Delegado \u00c9der Mauro - PL] PL 1381/2022: Da nova reda\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para garantir isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s motocicletas ou motonetas de fabrica\u00e7\u00e3o nacional equipadas com motor de cilindrada n\u00e3o superior a duzentos e cinquenta cen...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "uyoqpz",
            "comments": [
                "Despacho (26/05/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1381/2022, pelo Deputado Delegado \u00c9der Mauro  (PL/PA), que \"Da nova reda\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para garantir isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s motocicletas ou motonetas de fabrica\u00e7\u00e3o nacional equipadas com motor de cilindrada n\u00e3o superior a duzentos e cinquenta cent\u00edmetros c\u00fabicos adquiridas por motociclistas profissionais denominados \u201cMototaxistas\u201d. \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Luis Miranda - REPUBLICANOS] PL 1931/2022: Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para incluir na isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas ou motonetas de fabrica\u00e7\u00e3o nacional pelos motoristas profissionais de que trata a Lei n\u00ba 12.009, de ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "vt8pbx",
            "comments": [
                "Despacho (06/07/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1931/2022, pelo Deputado Luis Miranda (REPUBLIC/DF), que \"Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para incluir na isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas ou motonetas de fabrica\u00e7\u00e3o nacional pelos motoristas profissionais de que trata a Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Vav\u00e1 Martins - REPUBLICANOS] PL 1362/2022: Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s motocicletas ou motonetas equipadas com motor de cilindrada n\u00e3o superior a duzentos e cinquenta cent\u00edmetros c\u00fabicos adquiridas por motociclistas profissionais.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "uxydk2",
            "comments": [
                "Despacho (25/05/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1362/2022, pelo Deputado Vav\u00e1 Martins  (REPUBLIC/PA), que \"Disp\u00f5e sobre isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) \u00e0s motocicletas ou motonetas equipadas com motor de cilindrada n\u00e3o superior a duzentos e cinquenta cent\u00edmetros c\u00fabicos adquiridas por motociclistas profissionais\".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Vinicius Carvalho - REPUBLICANOS] PL 1275/2022: Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o uso obrigat\u00f3rio de colete por condutores e passageiros de motocicletas, motonetas e ciclomotores, na forma que especifica.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "us3puy",
            "comments": [
                "Despacho (17/05/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 1275/2022, pelo Deputado Vinicius Carvalho (REPUBLIC/SP), que \"Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o uso obrigat\u00f3rio de colete por condutores e passageiros de motocicletas, motonetas e ciclomotores, na forma que especifica. \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Jos\u00e9 Nelto - PODE] PL 64/2022: Discorre sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de far\u00f3is auxiliares para motocicletas.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "sj8qjf",
            "comments": [
                "Despacho (02/02/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 64/2022, pelo Deputado Jos\u00e9 Nelto  (PODE/GO), que \"Discorre sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de far\u00f3is auxiliares para motocicletas. \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Eduardo Bismarck - PDT] PL 197/2022: Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para incluir na isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas ou motonetas de fabrica\u00e7\u00e3o nacional pelos motoristas profissionais de que trata a Lei n\u00ba 12.009, de 29 de ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BoletimDaCamara",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "sovzwz",
            "comments": [
                "Despacho (09/02/2022):\n\n\"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n. 197/2022, pelo Deputado Eduardo Bismarck  (PDT/CE), que \"Altera a Lei n\u00ba 8.989, de 24 de fevereiro de 1995, para incluir na isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, a aquisi\u00e7\u00e3o de motocicletas ou motonetas de fabrica\u00e7\u00e3o nacional pelos motoristas profissionais de que trata a Lei n\u00ba 12.009, de 29 de julho de 2009.  \".\""
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Meu Brasil, brasileiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "brasilimpoAlt",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "106atol",
            "comments": [
                "Link da postagem original no r/brasil:\n\n[link]\n\n26 pontos, 4 coment\u00e1rios, h\u00e1 4 horas e 30 minutos (no momento da aprova\u00e7\u00e3o)"
            ],
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Mota 125cc",
            "selftext": "Recomenda\u00e7\u00e3o de motocicletas 125cc abaixo de \u20ac2,500? De prefer\u00eancia uma para passeios mais longos.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "v72ar8",
            "comments": [
                "Submeteu uma submiss\u00e3o relacionada com auto, talvez esteja interessado no subreddit de auto em portugu\u00eas - r/AutoTuga\n\n----------\n\n Esta recomenda\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada? Sugere nesta thread uma melhoria: [link]\n\n----------\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/portugal) if you have any questions or concerns.*",
                "125cc e passeios mais longos \u00e9 algo que n\u00e3o combina bem :)",
                "N\u00e3o importa se \u00e9 usada, dez que seja confi\u00e1vel",
                "Com uma 125cc vais te cansar rapidamente, ainda por mais em longos passeios.\n\n125 \u00e9 bom para iniciar, mas depois.... Boring\n\n\nTira a carta e investe numa coisa mais potente, n\u00e3o te vais arrepender.",
                "125cc torna se aborrecido para passeios longos, ou vais a pisar ovos ou tens de levar o motor sempre ao m\u00e1ximo. E tal como outro user disse, 125cc com pendura n\u00e3o se mexe...\n\n\n125cc \u00e9 uma mota para cidade (ou possivelmente MX?)",
                "Aconselho-te veemente a tirar a carta de mota para poderes come\u00e7ar a usufruir de uma 600cc (no m\u00ednimo)."
            ],
            "num_comments": 6
        },
        {
            "title": "ajudar a encontrar uma moto que eu vendi para algu\u00e9m em Portugal, por favor.",
            "selftext": "  vendi esta motocicleta a um homem em Miami que disse que a estava devolvendo a Portugal para revenda em uma loja que estava abrindo. eu adoraria a chance de compr\u00e1-lo de volta quando o novo propriet\u00e1rio estiver pronto para vend\u00ea-lo.    \n  n\u00e3o tenho informa\u00e7\u00f5es de contato nem nome. a moto \u00e9 um pouco \u00fanica, por favor, transmita-a se voc\u00ea n\u00e3o se importar. Foi um momento muito dif\u00edcil na minha vida e lamento vend\u00ea-lo todos os dias. muito obrigado pelo seu tempo.",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "ekpk3z",
            "comments": [
                "[link]",
                "[link] AO90 **n\u00e3o altera** a grafia desta palavra)\u2002[\u26a0\ufe0f](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fportugal%2Fcomments%2Fekpk3z%2Fajudar_a_encontrar_uma_moto_que_eu_vendi_para%2Ffdcztx5%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [link] \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\")",
                "Em que ano foi? Que marca era a mota?"
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Cordilheira dos Andes - 1 m\u00eas de mochila \u00e0s costas",
            "selftext": " [South America - Eyes on the [link]\n\nGostava de partilhar com voc\u00eas a nossa \u00faltima grande viagem. Durante 1 m\u00eas, esgot\u00e1mos os 22 dias de f\u00e9rias e percorremos grande parte da cordilheira dos Andes, de mochila \u00e0s costas. Desde o extremo\u00a0 Sul do continente Americano, passamos pelo frio da Patag\u00f3nia Argentina e Chilena, pela terra \u00e1rida da Bol\u00edvia e pela Selva do Peru. 4 pa\u00edses onde a cultura Andina est\u00e1 sempre presente e onde varia a cada quil\u00f3metro. Sentimos que foi uma viagem enriquecedora e inspiradora. Foi dif\u00edcil, marcante e inesquec\u00edvel e decidimos reportar em v\u00eddeo, do g\u00e9nero locu\u00e7\u00e3o. Quisemos dar um ar mais cinem\u00e1tico ao v\u00eddeo, para fugir dos v\u00eddeos de viagem normais, que na nossa opini\u00e3o n\u00e3o acrescentam muito e est\u00e3o a tornar-se banais. O v\u00eddeo tem como refer\u00eancia clara o filme \"Di\u00e1rios de uma Motocicleta\" que retrata a viagem de Che Guevara aos 23 anos, em 1952 pelo continente Sul Americano e de como isso o transformou. Esperamos publicar mais conte\u00fado deste g\u00e9nero no ig soparafilms e mais frequentemente aqui :)\n\n&#x200B;\n\n[A chegar \u00e0s enormes dunas [link]\n\n[Chile, na capital e a entrar no deserto do [link]\n\n[Peru, no caminho para Machu [link]",
            "subreddit": "portugal",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "fdj64z",
            "comments": [
                "Conte\u00fado original e interessante, criado e partilhado por um Portugu\u00eas, o r/portugal manda para baixo. Se fosse a cent\u00e9sima foto de uma francesinha ou um outro clich\u00e9 qualquer tuga, era upvote at\u00e9 \u00e0s estrelas \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n\nBom trabalho OP. Gostei da edi\u00e7\u00e3o.",
                "Isto n\u00e3o \u00e9 o Instagram p\u00e1.",
                "Caro redditor, fiz downvote porque este teu home video n\u00e3o tem relev\u00e2ncia nenhuma para o sub. N\u00e3o leves a peito. Olha, partilha no r/chile, no r/peru, e assim.."
            ],
            "num_comments": 3
        },
        {
            "title": "Pablo motocicletas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "wtjdd4"
        },
        {
            "title": "YATEKOMO YATEKOMO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "yg2ra5"
        },
        {
            "title": "Motocicleta\ud83e\udd11",
            "selftext": "",
            "subreddit": "LMDShow",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "z3l6fc"
        },
        {
            "title": "Chamaram o gago pra fazer uma propaganda de motocicleta",
            "selftext": "Po-po-po-po-po po-po-po-po po-po-po-po-po po-po-po-pode co-comprar que-que-que eu ga-ga-ga-ga-ga-ga-ga-ga...",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "ndwnyt"
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 o nome do foragido que sempre anda (e foge) de motocicleta?",
            "selftext": "Fujimoto",
            "subreddit": "tiodopave",
            "topic": "motocicleta",
            "id": "jz05u0"
        }
    ]
}