{
    "posts": [
        {
            "title": "Meu cachorro est\u00e1 me dando problemas.",
            "selftext": "Tenho um Husky macho de 4 anos de idade, e aonde moravamos ele sempre matou alguns bichos como ratos, gambas, insetos e passaros. Por\u00e9m agora nos mudamos, e ele matou um gato filhote. Estou passando a passear com ele com fucinheira, mas tenho medo de algum outro animal passar pelo quintal e ele pegar, moramos de frente para uma mata onde tem bichos como macacos prego, gatos selvagens, dentre outros animais da vizinhan\u00e7a. O que pode ser feitos nesse caso ?   \nQuando ele pega algum animal \u00e9 muito dificil tirar dele, ele fica agressivo.   \n\n\nCastrar ajuda a parar com esse comportamento/instinto ?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wgtjjb",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "N\u00e3o, castrar n\u00e3o necessariamente resolve. Pode ajudar, como pode n\u00e3o ajudar.\n\nHusky \u00e9 ra\u00e7a de trabalho (\u00e9 uma ra\u00e7a que foi desenvolvida para fazer traslados de longas dist\u00e2ncias em ambientes de invernos bem rigorosos), ent\u00e3o somente os passeios podem n\u00e3o ser suficiente para suprir todas as necessidades de exerc\u00edcios dele. E se ele est\u00e1 ca\u00e7ando e matando, \u00e9 um forte sinal de que de fato, ele n\u00e3o est\u00e1 tendo as necessidades supridas. \n\nLembrando que necessidades n\u00e3o s\u00e3o somente f\u00edsicas e fisiol\u00f3gicas (ou seja, exerc\u00edcios f\u00edsicos, alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e1gua e abrigo [que n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que deixar ele entrar em casa]). \u00c9 tamb\u00e9m mental e emocional, e isso voc\u00ea trabalha com adestramento/treinos e enriquecimento ambiental.\n\nMinha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 conversar com um adestrador comportamentalista, de abordagem positiva ou cooperativa (ou seja, se rolar puni\u00e7\u00e3o para ensinar, corre) para trabalhar esses comportamentos (incluindo a agressividade de posse, e n\u00e3o somente o ca\u00e7ar e matar), al\u00e9m de socializa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, recomendo fortemente estudar tamb\u00e9m sobre enriquecimento ambiental.",
                "castrar agora n\u00e3o vai tirar seus problemas, talvez dimimua bem pouco. os comportamentos j\u00e1 foram assimilados por ele",
                "Castrar pode te ajudar, mas o que ele precisa \u00e9 treinamento e atividade mental. Huskies sao c\u00e3es de trabalho e precisam de atividade mental e f\u00edsica constante. Existem diversos brinquedos, tapetes, ferramentas de enriquecimento ambiental, mas n\u00e3o basta s\u00f3 comprar, tem que ensinar a usar.\n\nUmas se\u00e7\u00f5es com um treinador comportamental v\u00e3o ajudar muito ele, mas voc\u00ea tem que lembrar que o treinador n\u00e3o faz milagres, ele te da as ferramentas e voc\u00ea tem que fazer o trabalho com ele, todo dia sem falta. A castra\u00e7\u00e3o + treinamento + incentivo mental \u00e9 a \u00fanica forma de corrigir esse problema de forma tranquila e duradoura"
            ]
        },
        {
            "title": "Castrar ou n\u00e3o (yorkshire)?",
            "selftext": "Ol\u00e1, tenho uma yorkshire de 2 anos e j\u00e1 tinha decidido castrar ela, at\u00e9 fiz os exames pr\u00e9-operat\u00f3rios. Por\u00e9m, no eletrocardiograma deram algumas altera\u00e7\u00f5es:\n\n\\- Arritmia sinusal com presen\u00e7a de marcapasso migrat\u00f3rio e parada sinusal. \n\n\\- Epis\u00f3dios de taquicardia sinusal n\u00e3o sustentada, com 196 bpm m\u00e1ximo.\n\nAgora estou em d\u00favida sobre castrar ou n\u00e3o. Gostaria de ouvir opini\u00f5es. Obrigada",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wg9oma",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vou repassar sua postagem pra um anestesista especialista, acredito que ele conseguir\u00e1 te dar um parecer muito mais eficiente do que o meu. Lembrando que quem informar\u00e1 oficialmente sobre os riscos ser\u00e3o os profissionais respons\u00e1veis pela sa\u00fade do sua dog, porque n\u00e3o temos uma perspectiva geral da sa\u00fade dela. Ok?\n\n***Nossa opini\u00e3o ser\u00e1 estritamente te\u00f3rica e qualquer diverg\u00eancia do profissional respons\u00e1vel, o texto-resposta aqui dever\u00e1 ser desconsiderado.***"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida sobre o pre\u00e7o de procedimentos de interna\u00e7\u00e3o e cirurgia",
            "selftext": "Boa tarde.\n\nUm dos meus gatos foi internado na segunda-feira \u00e0 noite por conta de um quadro de cistite, mas depois da desobstru\u00e7\u00e3o descobriram outros problemas. Ele estava com l\u00edquido entre os \u00f3rg\u00e3os e suspeita de rompimento da ves\u00edcula, e fez na manh\u00e3 de hoje uma laparotomia explorat\u00f3ria.\n\nDurante a cirurgia encontraram sinais de algum outro problema, que aparentemente pode ser pancreatite ou adenocarcinoma pancre\u00e1tico. Tamb\u00e9m falaram de linfonodos e a possibilidade de ser c\u00e2ncer. N\u00e3o deram certeza de nada porque ainda v\u00e3o fazer exames, e quem atendeu o telefone foi minha m\u00e3e, que n\u00e3o soube entender muito bem pelo excesso de termos t\u00e9cnicos.\n\nHoje, l\u00e1 pelas 18:00, vou ir l\u00e1 para explicarem melhor o quadro do gato, mas queria aproveitar para saber se os pre\u00e7os que eles est\u00e3o cobrando pelos procedimentos est\u00e3o justos ou se est\u00e3o excessivamente altos.\n\nA di\u00e1ria de interna\u00e7\u00e3o est\u00e1 em R$ 440, e a laparotomia explorat\u00f3ria foi R$ 1.610, mais R$ 370 de anestesia por hora e R$ 150 de insumos cir\u00fargicos. Com outros gastos de internamento e medica\u00e7\u00e3o o valor saltou para R$ 3.831.\n\nA desobstru\u00e7\u00e3o na ter\u00e7a j\u00e1 custou R$ 1.462 (consulta + anestesia + desobstru\u00e7\u00e3o + rem\u00e9dio + di\u00e1ria).\n\nEsses pre\u00e7os s\u00e3o os praticados no mercado mesmo ou est\u00e3o muito mais caros do que a m\u00e9dia? Como encontraram um novo problema provavelmente v\u00e3o estender o tempo de interna\u00e7\u00e3o e fazer mais algum procedimento, e estou preocupado com os valores.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wg90x2",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "**De qual estado voc\u00ea \u00e9 e quantos habitantes tem sua cidade? N\u00e3o precisa citar a cidade espec\u00edfica por quest\u00f5es de privacidade mesmo.**\n\nJ\u00e1 adianto que n\u00e3o posso opinar diretamente sobre os valores, porque isso varia muito de regi\u00e3o para regi\u00e3o, conduta, protocolo, capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais respons\u00e1veis, especializa\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, etc.\n\nMas aguardo sua resposta pra tentar opinar da melhor forma poss\u00edvel aqui. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Retirada de mamas",
            "selftext": "Ol\u00e1, a gata da minha madrinha vai retirar as mamas. Dps vai precisar fazer a an\u00e1lise do material retirado e no papel q t\u00e1 marcado a cirurgia escreveram p levar pote com formol. Algu\u00e9m sabe o qto de formol q usam p esse caso e qual a quantidade m\u00ednima que \u00e9 vendido? N\u00e3o me atentei na \u00e9poca em perguntar, o vet \u00e9 p\u00fablico e s\u00f3 marcando consulta p conseguir falar com qlqr m\u00e9dico de l\u00e1 mas n tenho como faltar trabalho agora.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wfkz88",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Acredito que seja um frasco para bi\u00f3psia, que j\u00e1 vem com formol. Tem de v\u00e1rios tamanhos, eles chegaram a especificar algum tamanho? \n\nMas j\u00e1 aviso que podem ser carinhos esses potes viu?",
                "A u/AlehCemy j\u00e1 deu a resposta mais completa, mas, caso n\u00e3o tenham especificado o tamanho, recomendo ligar pra eles e perguntar qual eles recomendam. Aproveita e pede uma indica\u00e7\u00e3o de algum lugar que venda. Se eles n\u00e3o informarem o tamanho e nem indicarem um lugar, eu vou ficar bastante decepcionado com isso.\n\nGeralmente laborat\u00f3rios da cidade sabem indicar ou tem para vender, qualquer coisa liga em uma farm\u00e1cia de manipula\u00e7\u00e3o (n\u00e3o \u00e9 l\u00e1 que ir\u00e3o vender, mas provavelmente saber\u00e3o te guiar a\u00ed na sua cidade).\n\nEspero ter ajudado de alguma forma, fala pra sua madrinha ter bastante aten\u00e7\u00e3o no p\u00f3s-cir\u00fargico da gatinha. E tamb\u00e9m perguntar sobre quais medicamentos s\u00e3o para dor no p\u00f3s-cir\u00fargico, porque os primeiros dias costumam ser bem chatinhos para o pet e ter certeza de que est\u00e1 tudo em ordem \u00e9 essencial."
            ]
        },
        {
            "title": "Eu posso comprar um desses rem\u00e9dios e dar pro meu gato?",
            "selftext": "Qual rem\u00e9dio desses seria melhor pra dar pro meu gatinho que est\u00e1 com \"otite\"? A Vet me mandou passar ele no dermatologista pra ela me falar qual rem\u00e9dio passar, mas j\u00e1 gastei tudo que tinha com rem\u00e9dios pra orelha que n\u00e3o funcionavam, a\u00ed fiz o exame pra saber a bact\u00e9ria e deu isso",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wfbebt",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O exame mostra apenas quais antibi\u00f3ticos a bact\u00e9ria tem sensibilidade e o profissional respons\u00e1vel pelo encaminhamento far\u00e1 a escolha da melhor op\u00e7\u00e3o baseado no quadro atual de sa\u00fade do seu gato. A escolha do medicamento depender\u00e1 de diversos fatores, desde o peso do seu pet, at\u00e9 o quadro geral de sa\u00fade dele, ent\u00e3o deve ser estritamente receitado pelo m\u00e9dico veterin\u00e1rio respons\u00e1vel com as instru\u00e7\u00f5es, frequ\u00eancia e per\u00edodo ideal.\n\nComo a u/alexa_ivy disse, a otite pode ser resultado de outra infec\u00e7\u00e3o, e, pelo relat\u00f3rio citol\u00f3gico, h\u00e1 presen\u00e7a (mesmo que pouca) de malassezia (um tipo de fungo). Esse fungo \u00e9 natural da microbiota da pele dos animais, mas, quando h\u00e1 alguma baixa na imunidade, ou um desequil\u00edbrio dessa microbiota, esses fungos podem crescer de maneira exagerada e causar problemas secund\u00e1rios (como a otite).\n\nO uso do antibi\u00f3tico ideal \u00e9 essencial no tratamento da otite, assim como o tratamento da causa base e a melhoria da imunidade do seu gato. Leve o exame para a veterin\u00e1ria respons\u00e1vel, porque agora, com esses resultados, ser\u00e1 muito mais f\u00e1cil especificar o tratamento ideal.\n\nOtites s\u00e3o bem chatinhas de serem tratadas, mas quando \u00e9 descoberta a causa base, geralmente o tratamento \u00e9 mais eficaz. Por isso recomendo fazer todos os exames requeridos em casos de otite, mesmo que pare\u00e7am demais. Infelizmente s\u00e3o necess\u00e1rios.\n\nSei que n\u00e3o respondi sobre os rem\u00e9dios, mas n\u00e3o compre por conta e apenas compre e administre antibi\u00f3ticos ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o e receita do profissional respons\u00e1vel. Ok? Caso contr\u00e1rio a sa\u00fade do seu pet pode ser bastante prejudicada no longo prazo, al\u00e9m de correr o risco de causar resist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos utilizados devido a escolha ineficaz do protocolo medicamentoso.\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma, e qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade pra perguntar! :)*",
                "Se ela te encaminhou pro dermato deve ser porque a otite \u00e9 frequente e pode ser resultado de outra infec\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 um dermato saberia dizer.",
                "Eu t\u00f4 desesperada, n\u00e3o tenho mais dinheiro esse m\u00eas e meu gato t\u00e1 se decompondo, a otite j\u00e1 passou pro olhinho dele e pros meus outros gatinhos e mais 1 cachorro, eu n\u00e3o queria fazer ele esperar mais 1 m\u00eas \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"
            ]
        },
        {
            "title": "o mamilo do meu porquinho da india apareceu assim, j\u00e1 to procurando um vet, mas pra me acalmar, algu\u00e9m sabe o que pode ser?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "weinst",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Quando aperta ele n\u00e3o sente dor, mas saiu um liquido transparente seguido de sangue e isso me deixou super assustada.",
                "Pode ser tantas coisas, desde inflama\u00e7\u00e3o, abscessos, cistos, mastite, at\u00e9 tumor, que \u00e9 dif\u00edcil de precisar o que poderia ser. \n\nS\u00f3 um vet mesmo para dizer.",
                "Sou acad\u00eamico de medicina veterin\u00e1ria. \u00c9 dif\u00edcil tra\u00e7ar um diagn\u00f3stico assim por fotos. Aconselho voc\u00ea a procurar um veterin\u00e1rio para fazer uma citologia e descartar uma neoplasia"
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre tratamentos alternativos para pets",
            "selftext": "Nosso cachorro tem problema de calcifica\u00e7\u00e3o do disco intervertebral,  diversos veterinarios recomendam tratamentos como fototerapia , laser, acumpuntura, eletroestimula\u00e7\u00e3o e oz\u00f4nio \n\nFiquei espantado pq achava isso um monte de baboseira e fundamento.\n\nVets do reddit, qual sua opiniao?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "we8hy6",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta, queria sentar pra escrever com calma.\n\n# Antes de seguir para o texto\n\nEsse \u00e9 um t\u00f3pico bastante sens\u00edvel de ser discutido e varia muito de veterin\u00e1rio para veterin\u00e1rio. Mas j\u00e1 adianto que n\u00e3o posso afirmar nada, porque a maioria das medicinas alternativas tem algum estudo que levantam hip\u00f3teses sobre a possibilidade da efici\u00eancia dela, mas n\u00e3o necessariamente foi comprovada.\n\n***Essa resposta \u00e9 uma opini\u00e3o pessoal.***\n\n# Sobre a acupuntura\n\nAtualmente a acupuntura \u00e9 quase um consenso na veterin\u00e1ria de que funciona, e j\u00e1 temos algumas evid\u00eancias, mesmo que a grande maioria das formas atuais de tratamento da acupuntura serem baseadas apenas em alguns princ\u00edpios filos\u00f3ficos.\n\nMuitas pessoas argumentam que h\u00e1 uma ampla gama de estudos cient\u00edficos voltados para a \u00e1rea (da acupuntura), o que \u00e9 verdade, mas ao mesmo tempo isso prejudica a credibilidade e o discernimento dos resultados (j\u00e1 que tem estudos que s\u00e3o favor\u00e1veis e outros n\u00e3o). Mas, dentro das medicinas alternativas, essa \u00e9 a que mais me deixa \u00e0 vontade, porque vejo muitos resultados favor\u00e1veis na pr\u00e1tica e, mesmo que seja por influ\u00eancia de outros tratamentos (ou melhora espont\u00e2nea do pet), a acupuntura quase sempre influencia positivamente o pet, o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel e melhora a perseveran\u00e7a/dedica\u00e7\u00e3o do tutor sobre uma nova possibilidade de tratamento.\n\n# O placebo que funciona\n\nLembrando que na maioria das vezes a medicina alternativa \u00e9 eficaz nos humanos por conta do efeito placebo, o que n\u00e3o acontece com os pets. Mas acontece com os tutores. E, **se isso ajuda em um tratamento e na melhoria do bem estar do pet, eu estou de acordo com a utiliza\u00e7\u00e3o.**\n\nSendo bem cr\u00edtico quanto ao comportamento dos tutores: a maioria pensa que os veterin\u00e1rios querem tirar o m\u00e1ximo de dinheiro deles com uma extensa bateria de exames e medicamentos; ent\u00e3o quando um veterin\u00e1rio prop\u00f5e uma medicina alternativa, abre um novo leque de possibilidades de tratamento para o pet e a falta de conhecimento ou experi\u00eancia pr\u00e9via do tutor aos m\u00e9todos, acaba facilitando a aceita\u00e7\u00e3o. \n\nAl\u00e9m, claro, de haver altera\u00e7\u00f5es no manejo. Por exemplo, o veterin\u00e1rio indica que dever\u00e1 dar tantos ml de um determinado l\u00edquido medicamentoso por dia para o gato, esse medicamento n\u00e3o causa saliva\u00e7\u00e3o, nem rejei\u00e7\u00e3o pelo pet (porque alguns s\u00e3o basicamente \u00e1gua saborizada) e o pet toma tudo. H\u00e1 uma melhor hidrata\u00e7\u00e3o (fator muito impactante na sa\u00fade de gatos), e, consequentemente, poder\u00e1 haver uma melhora no estado geral de sa\u00fade do animal, facilitando a resposta dele aos medicamentos e, consequentemente, facilitando o tratamento geral de uma doen\u00e7a que antes era considerada imposs\u00edvel de ser tratada.\n\n# Muitos estudos em andamento\n\nInfelizmente na veterin\u00e1ria tudo \u00e9 muito recente ainda, e o meio carece de pesquisas. Al\u00e9m da alta quantidade de profissionais no mercado brasileiro facilitar a semea\u00e7\u00e3o de protocolos sem evid\u00eancias cient\u00edficas por conta da redu\u00e7\u00e3o do senso cr\u00edtico da maioria no meio.\n\nEu evito falar sobre o tema no meio profissional porque h\u00e1 muita resist\u00eancia, e n\u00e3o tenho conhecimento te\u00f3rico suficiente sobre medicinas alternativas pra argumentar bem o suficiente e fazer um debate saud\u00e1vel. Ent\u00e3o prefiro me abster at\u00e9 que eu tenha conhecimento suficiente.\n\n# Minha escolha\n\n**Antes, um caso:**\n\n>Esses dias recomendei no caso de um gato que estava constipado h\u00e1 uma semana, n\u00e3o respondia aos medicamentos, estava em um p\u00f3s-cir\u00fargico complicado e a qualidade de vida dele havia reduzido consideravelmente. Ou era isso, ou eu n\u00e3o fazia nada, ent\u00e3o indiquei e deixei a escolha na m\u00e3o do tutor com ele ciente do meu posicionamento.  \n>  \n>O tutor aceitou, mas o gato fez as necessidades no final do dia e acabou n\u00e3o necessitando do procedimento. Por\u00e9m, se fosse feito a acupuntura no dia e o gato defecasse ap\u00f3s o procedimento, a gente ia enviesar muito para a possibilidade de tratamento e o caso poderia at\u00e9 mesmo ir parar em um artigo cient\u00edfico.\n\n**Entende a dificuldade de discernir as pr\u00e1ticas? Por isso n\u00e3o posso afirmar nada aqui, se \u00e9 certo ou errado vai da opini\u00e3o do profissional, da opini\u00e3o do tutor e da legalidade pelo Conselho de Classe da profiss\u00e3o.**\n\nDe modo geral eu recomendo tentar a medicina veterin\u00e1ria baseada em evid\u00eancias primeiro, e, em \u00faltimo caso, adotar tratamentos com a medicina veterin\u00e1ria alternativa. Mas \u00e9 dif\u00edcil, porque, na maioria dos casos, esses tratamentos s\u00e3o feitos em conjunto com outros procedimentos j\u00e1 baseados em evid\u00eancias, e, se eu me demonstrar contr\u00e1rio aqui, posso tomar uma advert\u00eancia do conselho por difama\u00e7\u00e3o de outros profissionais da \u00e1rea.\n\n*\u00c9 bem dif\u00edcil.*\n\n**Por isso eu digo e repito:** encontre um m\u00e9dico/a veterin\u00e1rio/a em quem voc\u00ea confia plenamente. Brinco que veterin\u00e1rio \u00e9 igual psic\u00f3logo, voc\u00ea vai em uns 5 at\u00e9 encontrar um que \u00e9 a sua cara. A partir do momento que voc\u00ea confia, se ele indicar uma medicina alternativa, fa\u00e7a. **Mas l\u00f3gico, questione e pe\u00e7a explica\u00e7\u00f5es sempre.**",
                "Eu n\u00e3o sou vet, mas minha falecida cachorrinha chegou aos seus 17 anos com muita dor na coluna por conta de calcifica\u00e7oes e fazia acupuntura e eletro 1x por semana. Ap\u00f3s come\u00e7ar o tratamento ela n\u00e3o teve mais crises de dores e de ficar com a coluna travada, ent\u00e3o acho que ajuda sim. Mas ela tbm tomava seus rem\u00e9dios diariamente bem bonitinha.",
                "Tem tratamentos alternativos e tem vendedor de \u00f3leo de cobra. \n\nTratamentos alternativos como acupuntura, hidroterapia e fisio s\u00e3o indicados. S\u00e3o comprovados e tem anos de experi\u00eancia com tratamento e resultados positivos\n\nAgora coisas como oz\u00f4nio s\u00e3o balela. Inclusive minha tia caiu nesse de oz\u00f4nio e est\u00e1 fazendo pro pobre do gato dela. O gato j\u00e1 tem 17 anos, est\u00e1 velho, \u00e9 normal da idade ter problemas e chega uma hora que o tratamento tem que focar em manejar a dor e n\u00e3o em curar.\n\nEsse neg\u00f3cio de oz\u00f4nio envolve enfiar um cano no cu do animal e jogar oz\u00f4nio l\u00e1 dentro. Eu n\u00e3o sou veterin\u00e1ria, mas pra mim, como dona, a explica\u00e7\u00e3o de uma acupuntura que tem d\u00e9cadas de comprova\u00e7\u00e3o e planos de pontos de press\u00e3o, ou de uma hidroterapia em que o animal consegue esticar as juntas com mais facilidade, faz muito mais sentido do que jogar uma parada dentro do corpo dele pelo cu. Sem falar que \u00e9 bem menos estressante.\n\nEu parto do seguinte princ\u00edpio: se eu n\u00e3o faria pra mim, n\u00e3o vou fazer pra eles. Ningu\u00e9m enfia nada na minha bunda, ent\u00e3o n\u00e3o vou deixar fazerem isso com as minhas bichinhas (com exce\u00e7\u00e3o do term\u00f4metro pra medir febre, claro). \n\nAqui eu s\u00f3 falei dos que conhe\u00e7o, voc\u00ea deve ter notado que eu n\u00e3o mencionei outros que voc\u00ea falou. Eu jogaria tudo no google pra ver como \u00e9 feito, se faz sentido, \u00f3timo. Se n\u00e3o,\nprocure uma segunda opini\u00e3o. \n\nLembre-se sempre de fazer mil e uma perguntas pro veterin\u00e1rio, ver como que o procedimento \u00e9 feito e pedir as credenciais da pessoa que est\u00e1 executando o procedimento! Se n\u00e3o for veterin\u00e1rio, j\u00e1 de um passo atr\u00e1s.\n\nOutro ponto importante sobre a acupuntura: a pessoa TEM que saber o que est\u00e1 fazendo! Se n\u00e3o ela pode machucar a pessoa ou animal ou causar algum problema (pode pegar um nervo ou algo assim). Acupuntura n\u00e3o \u00e9 pra machucar.",
                "Meu pet tem 19 anos, al\u00e9m dos problemas decorrente da idade (bastante altera\u00e7\u00e3o na coluna) n\u00e3o movimenta as patas de tr\u00e1s.  \nEle faz acupuntura e fisioterapia (aplica\u00e7\u00e3o de laser e magn\u00e9ticos) e vejo que isso ajuda bastante ele no controle da dor. Pra mim as explica\u00e7\u00f5es dadas pelos profissionais fizeram sentido.\n\nDeu pra notar a diferen\u00e7a quando peguei covid e n\u00e3o levei ele por duas semanas. Deu pra ver que nesse per\u00edodo tinha mais dor e n\u00e3o se sentia confort\u00e1vel quanto nos outros per\u00edodos. Al\u00e9m disso, importante dizer que ele toma rem\u00e9dio pra dor todos os dias."
            ]
        },
        {
            "title": "recebi os exames do meu cachorro hj, ajuda...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wdwk0q",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "TGO e TGP s\u00e3o referentes ao f\u00edgado (TGO \u00e9 menos espec\u00edfica). n\u00e3o sou veterin\u00e1rio nem nada mas j\u00e1 fiz esses mesmos exames em mim (humano) e deram alterados por conta de uma infec\u00e7\u00e3o viral (COVID). pode significar muita coisa, desde obesidade at\u00e9 hepatite, al\u00e9m de altera\u00e7\u00e3o por rem\u00e9dios tamb\u00e9m (se seu cachorro est\u00e1 tomando alguma coisa \u00e9 prov\u00e1vel que altere mesmo)",
                "Leve altera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica (f\u00edgado). Pode nem ter sintomas. Seu veterin\u00e1rio dever\u00e1 analisar os exames para fechar um diagn\u00f3stico.",
                "Ajuda com.....?"
            ]
        },
        {
            "title": "duvida sobre um comportamento do meu gato",
            "selftext": "Eu tenho um gato que \u00e9 caseiro, super bonzinho (arranha o sofa mas fazer oq n\u00e9) e \u00e9 castrado, quando era filhote foi tirado cedo do ninho e na \"adolesc\u00eancia\" foi atropelado e teve que passar umas semanas no hospital veterin\u00e1rio, nessa epoca ele pegou um pouco de trauma de pessoas desconhecidas\n\nEle era bonzinho com todo mundo, mas depois disso ele s\u00f3 confia em algu\u00e9m depois de semanas junto com ele, mas ele tbm n ataca nem nada, so fica puto se a pessoa se aproximar \n\nMas qual o problema? acho que eu to descrevendo um gato normal ate agora kkk. De um tempo pra ca ele desenvolveu um comportamento esquisito, ele pega coisas com a boca, leva ate outro lugar (as vezes perto de onde ele ta dormindo, as vezes perto da gente) e come\u00e7a a miar sem parar ate que a gente guarde o objeto\n\nOq sera isso? Car\u00eancia? A gente sempre brinca e leva ele para passear com frequ\u00eancia, compramos comida boa pra ele, tem \u00e1gua sempre, caixa de areia, ele quase nunca ta sozinho (eu trabalho home e meu pai pela noite ent\u00e3o nossa casa ta sempre com pessoa)\n\nOq mais me entriga \u00e9 que ele carrega coisas pesadas, a uns dias atras a gente trocou a cortina da cozinha, deixou a velha em um canto e durante a noite ele carregou a cortina pro quarto dos meus pais e come\u00e7ou a miar, e porra a cortina \u00e9 bem pesada, ele deve ter feito um esfor\u00e7o do caralho pra carregar ela de um canto da casa pro outro \n\nAlgu\u00e9m ja viu um bicho com comportamento assim? Eu devia me preocupar? Eu liguei para alguns veterinarios e eles disseram que n era nada. Mas eu acho muito esquisito mesmo assim",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wdgfwj",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Olha posso ta falando uma besteira enorme mas os gatos tem esse lance de trazer \"presentes\". Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 isso? Tipo ele pegou o objeto levou pra uma \u00e1rea que  acha segura e est\u00e1 chamando sua aten\u00e7\u00e3o, querendo que vc interaja.",
                "Pode ser falta de enriquecimento ambiental ou s\u00f3 marmota dele mesmo. Aqui em casa (como toda casa com gato) a casa \u00e9 deles e a gente s\u00f3 mora de inquilino, tive que encostar as cadeiras da mesa de jantar nova na parede pq eles subiam no encosto s\u00f3 de zoas e derrubavam no ch\u00e3o kkkkk.\n\nMinha gata faz algo similar de pegar objetos e miar. Ela n\u00e3o pode ver uma tampa de garrafa pet, ou peda\u00e7o de pl\u00e1stico grande. Ela pega, fica miando com ele na boca, faz quest\u00e3o de passar perto de mim com ele como quem diz \"olha o que eu peguei, vem pegar de mim seu trouxa\", e quando vc interage com ela nessa situa\u00e7\u00e3o ela gosta.\n\nNesse meu exemplo eu n\u00e3o vejo como nada negativo j\u00e1 que \u00e9 como se fosse um exerc\u00edcio de ca\u00e7a. Temos que lembrar que gatos s\u00e3o animais pouco domesticados, tudo pra eles \u00e9 uma ca\u00e7ada dentro de casa, e \u00e9 a\u00ed que o enriquecimento ambiental entra. Ter objetos no ambiente que atraiam a aten\u00e7\u00e3o e deixem eles intrigados.\n\nAqui tamb\u00e9m sempre tem gente em casa, como s\u00e3o dois eles adoram sair correndo e derrubar tudo. N\u00e3o sei se vc tem s\u00f3 um gatinho, mas de for pode ser ele tentando chamar a sua aten\u00e7\u00e3o mesmo.",
                "Gato \u00e9 um bicho que desenvolve manias aleat\u00f3rias e do nada mesmo, uma hora ele se cansa ou vai continuar fazendo isso sempre. Eu compraria mais brinquedinhos pra ele."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro perdeu dentes, e eu n\u00e3o sei pq",
            "selftext": "Bom, hj a gente notou que o nosso cachorro, q \u00e9 um labrador (n\u00e3o sei se \u00e9 puro) tava meio estranho, babando um pouco, e os dentes estavam estranhos. Os dentes de baixo est\u00e3o faltando (n\u00e3o acho q estejam quebrados).\n\nPode ser muitas coisas, primeiro q a gente tinha dado osso pra ele na noite passada, e era osso de porco, segundo q a gente tava com visita, e ouviram briga de cachorro na rua de manh\u00e3 e terceiro q o cachorro j\u00e1 ta bem velho, tem uns 10 anos pra mais\n\nEle n parece ter dor, ele aparenta estar agindo normal at\u00e9 late pra rua normal e talz, deram ra\u00e7\u00e3o pra ele antes de notarmos mesmo, e ele tentou comer, deixando algumas ra\u00e7\u00f5es cairem (n fui eu quem deu comida pra ele ent n sei os detalhes). Bom, tenho medo dele estar machucado e com dor, por isso at\u00e9 penso em procurar ajuda profissional o mais breve poss\u00edvel, algu\u00e9m tem alguma opini\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wd6eds",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Respondo amanh\u00e3 de manh\u00e3, mas s\u00f3 pra contextualizar, me responde essas perguntas:\n\n1. Antes desses eventos ele estava com todos os dentes?\n2. Ele tem acesso \u00e0 rua sem supervis\u00e3o?\n3. Quando foi o \u00faltimo check-up dele?\n4. Ele tem t\u00e1rtaro ([foto 1](https://smile4pet.com/wp-content/uploads/2021/01/20191025_102549-scaled-e1609892573541-1024x706.jpg); [foto 2](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0626/1263/5892/articles/Plaque-and-Tartar-on-Your-Dogs-Teeth-and-How-to-Remove-It_Sound-Brewery-1_1024x.webp?v=1647261410); [foto 3](https://image.shutterstock.com/image-photo/old-dog-teeth-tartar-260nw-2152754677.jpg))?\n5. E tem problema com gengivite (est\u00e1gio inicial na segunda foto nesta [imagem](https://www.researchgate.net/publication/322585940/figure/fig1/AS:614050761281552@1523412518392/Visual-assessment-scale-The-tool-used-to-score-severity-of-PD.png))?\n\nEnquanto n\u00e3o respondo, j\u00e1 vou adiantar que ser\u00e1 necess\u00e1rio sim uma ida ao veterin\u00e1rio, ent\u00e3o se puder levar ele amanh\u00e3 cedo, melhor. Talvez eu consiga responder apenas na hora do almo\u00e7o, mas ser\u00e1 mais explicativo sobre as raz\u00f5es do porque que um veterin\u00e1rio ser\u00e1 necess\u00e1rio nessa situa\u00e7\u00e3o.\n\n**Pelo seu relato acredito muito que seja o desenrolar de um est\u00e1gio avan\u00e7ado de doen\u00e7a periodontal.** A gente releva muito achando que \u00e9 normal o cachorro ter a boca mais porquinha, mas n\u00e3o \u00e9.\n\n*E n\u00e3o tenha receio de responder as perguntas, pode ser 100% sincero, n\u00e3o estou aqui pra julgar nem nada, meu foco \u00e9 100% na solu\u00e7\u00e3o das d\u00favidas, e, se poss\u00edvel, do problema. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com diarreia p\u00f3s-vacina",
            "selftext": "Boa tarde, gente. Meu cachorro (quase 4 anos, macho) tomou a vacina r\u00e1bica e a V10 na quarta. Algumas horas depois, ele vomitou, mas achamos normal, pode acontecer de ter um pouco de rea\u00e7\u00e3o e ele tinha ganhado um pacotinho de ra\u00e7\u00e3o da veterin\u00e1ria, diferente da ra\u00e7\u00e3o que ele est\u00e1 acostumado.\n\nE a\u00ed come\u00e7ou o Merdapalooza 2022. Ele simplesmente tem, desculpem o termo, mas n\u00e3o \u00e9 coc\u00f4, cagado desde quarta/quinta. Aquele tipo de bosta que fica com o cheiro impregnado. Bosta quase l\u00edquida.\n\nDamos bastante \u00e1gua sempre, demos \u00e1gua de coco tamb\u00e9m (ele adora) e agora ele tomou um pouco de soro caseiro. A veterin\u00e1ria que aplicou as vacinas s\u00f3 falou \u201cnossa, qualquer coisa me avisa que eu vou a\u00ed fazer uma consulta\u201d, ou seja, \u201capliquei a vacina, n\u00e3o quero mais saber a n\u00e3o ser que voc\u00eas me paguem mais\u201d.\n\nSocorro. Ele est\u00e1 sofrendo. N\u00f3s estamos sofrendo. O apartamento est\u00e1 sofrendo.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wctoyc",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, respondo melhor mais tarde, mas tem alguma foto ou consegue descrever como \u00e9 a diarreia atualmente? E ele tem acesso \u00e0 rua sem supervis\u00e3o?\n\nAh, aos outros membros que lerem aqui, estou ciente que tem algumas postagens atrasadas sem resposta, mas responderei em breve. Dias corridos por aqui :("
            ]
        },
        {
            "title": "Otite",
            "selftext": "Eu j\u00e1 perguntei aqui se a otite externa pode se espalhar para o resto do ouvido. Agora mais uma d\u00favida: otite pode gerar algum dano no sistema nervoso? Pergunto isso pois eu percebi que meu gato, depois que come\u00e7ou essa coceira na orelha, teve tamb\u00e9m uma esp\u00e9cie de sensibilidade embaixo do queixo, quase no pesco\u00e7o. \u00c9 mais ou menos assim: eu vou fazer aquele carinho de esfregar o queixo do gato, sabe? E em determinado ponto ele come\u00e7a a arregalar os olhos e querer co\u00e7ar a orelha. \n\nEu n\u00e3o tinha associado essa sensibilidade com a otite, mas parei para pensar nesses dias e me lembrei que foi depois da otite que ele ficou assim. E a\u00ed? O que voc\u00eas acham? \u00c9 algum dano gerado pela otite? \n\nT\u00f4 pensando em levar ele no veterin\u00e1rio, porque a coceira e chacoalhar da cabe\u00e7a ainda n\u00e3o passou. Como descobrir se ele tem otite interna? \u00c9 preciso algum tipo de exame? Quais exames preciso pedir para descobrir o porque dessa sensibilidade no queixo dele?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wccpxx",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, tudo bem? Desculpa a demora na resposta das mensagens, as semanas est\u00e3o bem corridas aqui e n\u00e3o tive muito tempo pra focar nas respostas aqui. Enfim, respondendo diretamente:\n\n**Sim, otites podem causar danos no sistema nervoso.**\n\nSe a otite deixou de ser externa e passou a ser interna, n\u00e3o houve tratamento e a doen\u00e7a progrediu muito, ent\u00e3o pode haver les\u00e3o do nervo facial. [Exemplo de imagem](https://criticalcaredvm.com/wp-content/uploads/2019/03/1-M2-Menace4-Efferent-640p.jpg) da inerva\u00e7\u00e3o facial de um c\u00e3o (n\u00e3o encontrei uma t\u00e3o ilustrativa de gatos, mas segue o mesmo princ\u00edpio).\n\nMas quais os sinais cl\u00ednicos que uma les\u00e3o do nervo facial pode causar?\n\n* Incapacidade de piscar (uni ou bilateralmente);\n* Olho ressecado/avermelhado;\n* Secre\u00e7\u00f5es oculares excessivas;\n* Queda da p\u00e1lpebra ou l\u00e1bio do lado afetado;\n* [S\u00edndrome de Horner](https://vetcpd.co.uk/wp-content/uploads/2020/03/Horners-cat.jpg);\n* Saliva\u00e7\u00e3o pelo lado da boca.\n\nL\u00f3gico que as manifesta\u00e7\u00f5es dos sinais cl\u00ednicos divergem muito de animal para animal. E, pela sua descri\u00e7\u00e3o, a coceira no queixo do seu gato n\u00e3o me parece muito um indicativo de les\u00e3o nervosa.\n\n# Sobre a coceira no queixo\n\nProvavelmente seu gato ainda tem alguma coceira no ouvido, n\u00e3o necessariamente por conta da otite, mas sim pela irrita\u00e7\u00e3o dos medicamentos anteriores, cicatriza\u00e7\u00e3o das estruturas, etc. Isso pode causar uma coceira interna (tipo aquela que a gente tem no c\u00e9u da boca e n\u00e3o conseguimos co\u00e7ar por nada) e, ao co\u00e7ar ele, essa sensa\u00e7\u00e3o pode ser redirecionada para o queixo (como quando co\u00e7amos uma picada de pernilongo e sentimos uma pontadinha/coceira em um local pr\u00f3ximo/distinto).\n\n# Sobre a otite interna em gatos\n\n\u00c9 uma afec\u00e7\u00e3o relativamente incomum em gatos, t\u00e1? Mas n\u00e3o podemos afirmar que \u00e9 inexistente. Isso se d\u00e1 pela conforma\u00e7\u00e3o das orelhas deles serem anatomicamente diferente da orelha dos c\u00e3es. Mas qualquer gato acometido cronicamente por uma otite externa pode ficar suscept\u00edvel para a otite interna.\n\nNo geral, gatos com otite interna podem ter alguma altera\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, ou um desequil\u00edbrio da flora normal dos ouvidos, o que, geralmente, pode estar relacionado a uma altera\u00e7\u00e3o no sistema imune do pet.\n\n*Lembrando que o uso excessivo de medicamentos n\u00e3o apropriados para a otite externa, al\u00e9m da limpeza excessiva, podem favorecer no desenvolvimento da otite interna.* ***Esse \u00e9 um dos pontos que tornam o tratamento da otite um procedimento bastante delicado e dif\u00edcil at\u00e9 mesmo para o m\u00e9dico veterin\u00e1rio.***\n\n# O diagn\u00f3stico\n\n**N\u00e3o h\u00e1 nenhum exame muito fora do usual para o diagn\u00f3stico da otite interna.** O diagn\u00f3stico depender\u00e1 do hist\u00f3rico, da avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica das orelhas, a otoscopia para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o mais interna da orelha (que permitir\u00e1 avaliar a extens\u00e3o do problema, se o canal auditivo est\u00e1 bloqueado ou inchado, al\u00e9m de avaliar se o t\u00edmpano est\u00e1 intacto).\n\nA partir disso os medicamentos ser\u00e3o prescritos e um retorno ao veterin\u00e1rio provavelmente ser\u00e1 definido ap\u00f3s o per\u00edodo de tratamento.\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\nCaso voc\u00ea n\u00e3o esteja confiante com o tratamento atual, minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 procurar uma segunda opini\u00e3o em uma cl\u00ednica especializada em felinos (n\u00e3o lembro se voc\u00ea j\u00e1 leva o seu em uma).\n\nRecomendo procurar uma cl\u00ednica e um profissional de confian\u00e7a, porque, nessa situa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea precisar\u00e1 confiar no tratamento estabelecido pelo veterin\u00e1rio.\n\nH\u00e1 tamb\u00e9m a probabilidade do seu gato ter otites recorrentes e, caso seja diagnosticado pelo veterin\u00e1rio, ent\u00e3o pode ser que seja necess\u00e1rio submet\u00ea-lo a uma cirurgia. Sendo essa a \u00faltima escolha. **Lembrando que tratar a causa base da otite \u00e9 o foco principal, j\u00e1 que o problema pode ser recorrente caso a causa principal n\u00e3o seja tratada.**\n\nSiga sempre o tratamento ao p\u00e9 da letra conforme recomendado pelo m\u00e9dico veterin\u00e1rio, leve para o retorno ap\u00f3s o t\u00e9rmino e, se confirmado que est\u00e1 tudo bem, confie na palavra do profissional. \u00c0s vezes o animal pode ficar condicionado com as coceiras e manter o comportamento ao longo do m\u00eas. **Por isso minha indica\u00e7\u00e3o de encontrar um veterin\u00e1rio 100% de confian\u00e7a, para que voc\u00ea fique tranquila de que est\u00e1 tudo bem caso o pet tenha alguns comportamentos indicativos de otite.**\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma, e que seu gato melhore em breve. Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. E, novamente, desculpa pela demora na resposta. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "queria saber se ter aquario com peixes \u00e9 complicado de cuidar?",
            "selftext": "estou pensando em ter aqu\u00e1rio com peixes mas bateu uma duvida qu\u00e3o complicado ao cuidar os peixes e o aqu\u00e1rio?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wc9wzc",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "pesquisa sobre aquarismo, \u00e9 caro e complicado mas vc consegue.",
                "Ja tive aqu\u00e1rio e foi muito caro e complicado, ao todo eu devo ter gastado uns 800 reais na \u00e9poca, fora para manter tudo, o peixes s\u00e3o extremamentes sens\u00edveis e precisa sempre limpar o aqu\u00e1rio quase que toda semana.",
                "Vou ser mais otimista. Para ter peixes, voc\u00ea vai precisar investir bastante no come\u00e7o, mas a manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito cara.\n\nAntes de tudo, voc\u00ea precisa pensar em que tipo de peixes voc\u00ea quer, e assim saber qual o tamanho de aqu\u00e1rio bom.\n\nAlguns exemplos s\u00e3o aqu\u00e1rios de ciclideos (peixes como o acar\u00e1 bandeira) e aquarios de betta (o macho vive sozinho, em um aquario de pelo menos 20 litros).\n\nO aqu\u00e1rio de um betta \u00e9 relativamente simples. Tem v\u00e1rios guias por a\u00ed, e eu posso falar mais sobre"
            ]
        },
        {
            "title": "Gata baba o rem\u00e9dio",
            "selftext": "Ol\u00e1. Estou dando um antibi\u00f3tico para a minha gata mas ela simplesmente est\u00e1 babando na casa inteira. O rem\u00e9dio vai fazer efeito ainda com essa baba\u00e7\u00e3o? E como fazer para ela parar de babar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wbk71w",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Conversa com o veterin\u00e1rio e v\u00ea se n\u00e3o tem o antibi\u00f3tico em comprimidos. Eu prefiro, justamente pelo menor risco de desperd\u00edcio. E sim, tem possibilidade do rem\u00e9dio ser menos eficiente com a saliva\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso ver se o veterin\u00e1rio j\u00e1 fez o calculo prevendo essa possibilidade.\n\nN\u00e3o h\u00e1 o que fazer pra ela parar de babar, a n\u00e3o ser associar com um refor\u00e7o positivo quando ela tomar o rem\u00e9dio numa boa. A saliva\u00e7\u00e3o ainda vai existir, mas facilitar o interesse dela em receber o medicamento pode ajudar bastante por esses dias.\n\nN\u00e3o sei se ajuda, mas recomendo assistir essas instru\u00e7\u00f5es [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=Y3meUkY2e4Y), n\u00e3o vi o v\u00eddeo todo mas gosto e confio muito nas abordagens desse vet. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "gatinho rec\u00e9m castrado",
            "selftext": "Meu gato foi castrado dia 27, e entre os medicamentos indicados tinha uma antibi\u00f3tico, mas eu confiei que teria dinheiro pra comprar os medicamentos e n\u00e3o tive, estou usando os que sobraram da castra\u00e7\u00e3o de uma gatinha amiga dele, mas n\u00e3o sobrou antibi\u00f3tico. Estou limpando a \u00e1rea da cirurgia, passando pomada, mas essa quest\u00e3o do antibi\u00f3tico t\u00e1 me deixando preocupada. Tem muito risco de dar ruim?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wbfod1",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Sabe dizer se eles deram antibi\u00f3tico antes do procedimento? Geralmente se faz como uma preven\u00e7\u00e3o de zebras, e pra garantir vc receita por uma semana, mais ou menos, pra caso entre algo durante o procedimento.\n\nComo \u00e9 um gato macho \u00e9 menos prov\u00e1vel de dar ruim. Fique pastorando, qualquer sinal de infec\u00e7\u00e3o fale com o veterin\u00e1rio, ou fa\u00e7a essa pergunta pra ele e aguarde o posicionamento, ele deve ter uma ideia da seguran\u00e7a tomando como base como foi transcorrida a cirurgia."
            ]
        },
        {
            "title": "Castra\u00e7\u00e3o e outras d\u00favidas...",
            "selftext": "Boa noite. Eu tenho um gatinho de quase 3 anos que n\u00e3o est\u00e1 castrado, ele quer comer o tempo todo (compro a ra\u00e7\u00e3o Golden), marca territ\u00f3rio, fica subindo nos seus irmaozinhos e se estressa somente com um que j\u00e1 \u00e9 castrado. Quero providenciar sua castra\u00e7\u00e3o, mas antes, eu queria saber, \u00e9 recomend\u00e1vel nessa idade?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "waq9s4",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Sim, a partir dos cinco meses ou depois da descida dos test\u00edculos j\u00e1 pode ser castrado. Aos tr\u00eas anos seu gato j\u00e1 est\u00e1 seguramente na faixa de idade pr\u00f3pria para castra\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Esporotricose",
            "selftext": "Oi gente, tudo bem?\n\nEnt\u00e3o, moro em SP e h\u00e1 um m\u00eas adotei um gatinho. J\u00e1 tenho outro gato e uma cadelinha.\n\nHoje recebemos o diagn\u00f3stico de esporotricose no pequeno. Ele tem coisa de 3 meses e meio. Fomos informados que \u00e9 preciso isolar totalmente o gato at\u00e9 o t\u00e9rmino do tratamento, que o veterin\u00e1rio estimou seja 45 dias. Fui orientada a mant\u00ea-lo isolado mesmo depois da ferida fechar.\n\nA les\u00e3o que ele tem \u00e9 bem pequena, acima do olho, e ele est\u00e1 com cone e sem acesso \u00e0 les\u00e3o j\u00e1 faz mais de uma semana. Come\u00e7ou tratamento com itraconazol hoje.\n\nTenho receio de isol\u00e1-lo por 45 dias e causar problemas comportamentais nele. Estou mantendo o gatinho isolado dos outros animais, mas preciso mesmo mant\u00ea-lo totalmente isolado dos humanos tamb\u00e9m? Sei que \u00e9 contagioso, entendo os riscos, mas ningu\u00e9m soube me informar muito bem sobre poss\u00edveis efeitos no comportamento do gato. Ele \u00e9 muito novinho e est\u00e1 numa idade em que tem muita energia, mia muito quando fica preso. Pede muito colo e carinho.\n\nAlgu\u00e9m tem alguma experi\u00eancia com isso? Existe algo que eu possa fazer pra evitar causar problemas comportamentais nele?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wanp94",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Infelizmente \u00e9 essencial isolar o gatinho ou voc\u00ea corre o risco de infectar todos da casa e todos terem que fazer esse mesmo tratamento, que como pode ver em primeira m\u00e3o, \u00e9 super longo e chato.\n\n\u00c9 importante enriquecer e gatificar o lugar onde ser\u00e1 o isolamento. Use materiais de f\u00e1cil limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o e sempre siga as orienta\u00e7\u00f5es de produtos de limpeza do seu veterin\u00e1rio.\n\nO contato com humanos deve ser limitado pois voc\u00ea pode carregar o agente nas roupas, pele e cabelos, al\u00e9m de correr o risco de se infectar tamb\u00e9m. Isso n\u00e3o significa abandonar o gatinho, voc\u00ea pode brincar com ele usando brinquedos, bolinhas e outros objetos, mas seria melhor evitar ficar afagando, segurando ou afins."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre a castra\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Meu gato t\u00e1 saud\u00e1vel, miando querendo aten\u00e7\u00e3o e destruindo a casa como sempre.\n\nMas agora que ele tem mais de um ano, come\u00e7ou a marcar o territ\u00f3rio. Antes eu planejava castr\u00e1-lo, mas na \u00faltima ida ao veterin\u00e1rio, ele me recomendou n\u00e3o fazer isso por medo de agravar os problemas renais que o gato tem. \n\nEnt\u00e3o, existe alguma forma de minimizar esse comportamento sem a castra\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "wadh94",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Problemas renais ou urin\u00e1rios?\n\nGeralmente esse tipo de comportamento tem sim a ver com horm\u00f4nios sexuais. Recomendaria pedir a segunda opini\u00e3o de outro veterin\u00e1rio de confian\u00e7a."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato miando as 5 da manh\u00e3 e s\u00f3 para quando eu levanto e fa\u00e7o minhas coisas, por qu\u00ea?",
            "selftext": "Gente, todos os dias (h\u00e1 duas semanas j\u00e1 isso) meu gato (macho castrado, 1 ano e 4 meses) sobe na estante que tenho no quarto, me encara e comeca a miar as 5 da manh\u00e3 enquanto estou dormindo. Eu sempre acordo, boto ra\u00e7\u00e3o pra ele, limpo a caixa de areia caso esteja suja e jogo os brinquedos no ch\u00e3o do quarto e volto a deitar. Ele s\u00f3 para de miar quando finalmente eu levanto da cama e vou fazer caf\u00e9, tomar banho, arrumar as coisas etc, o que pode ser? N\u00e3o consigo compreender ele, seria s\u00f3 teimosia? O que fa\u00e7o pra ele parar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w9wmc8",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                ">*Eu sempre acordo, boto ra\u00e7\u00e3o pra ele, limpo a caixa de areia caso esteja suja e jogo os brinquedos no ch\u00e3o do quarto e volto a deitar.*\n\nVoc\u00ea respondeu com a causa do problema j\u00e1.\n\nGatos v\u00e3o acordar mais cedo que voc\u00ea, isso \u00e9 uma certeza. A minha todo dia \u00e0s 6h j\u00e1 t\u00e1 de p\u00e9 vendo a vida dos vizinhos e fofocando na janela. Mas ela nunca, nunquinha, vai receber minha aten\u00e7\u00e3o se vier chamar minha aten\u00e7\u00e3o antes disso.\n\nSeu gato mia e tem esses comportamentos justamente pra chamar sua aten\u00e7\u00e3o e conseguir algo. Voc\u00ea, ao acordar e colocar ra\u00e7\u00e3o pra ele, est\u00e1 dizendo, indiretamente, algo como *\"ok meu lindo, vou fazer o que voc\u00ea quer, ent\u00e3o repete isso amanh\u00e3 porque voc\u00ea ganha de novo\"*.\n\nNessas primeiras semanas vai ser chato e voc\u00ea provavelmente vai acordar 5h da manh\u00e3, mas n\u00e3o d\u00ea aten\u00e7\u00e3o pra ele, n\u00e3o coloque comida, nadinha. Se poss\u00edvel, nem se movimente na cama. Vamos supor que ele come\u00e7ou a miar 5h e ficou nessa chatisse at\u00e9 5:30. Quando ele parar, tente dormir novamente e, ao acordar (6h da manh\u00e3, por exemplo) se ele n\u00e3o estiver miando, ent\u00e3o levante e coloque comida, d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, etc.\n\nO importante \u00e9 voc\u00ea n\u00e3o ceder e recompensar quando ele estiver quietinho de manh\u00e3. Se ele n\u00e3o parou de incomodar at\u00e9 a hora que voc\u00ea levantar, ent\u00e3o fa\u00e7a sua rotina normal e coloque comida em um dos intervalos que ele parar de miar (1 minuto sem miar, por exemplo, \u00e9 essencial que n\u00e3o coloque comida durante os miados).\n\nVoc\u00ea pode recompensar alguns comportamentos espec\u00edficos tamb\u00e9m, por exemplo, se ele deitar na caminha ou com voc\u00ea, e ficar quietinho por alguns minutos, ent\u00e3o levante e d\u00ea a comida. V\u00e1 aumentando o intervalo de tempo at\u00e9 que voc\u00ea consiga levantar no hor\u00e1rio que voc\u00ea quer (e n\u00e3o no hor\u00e1rio dele).\n\n# Importante\n\nSe seu pet tem tido comportamentos diferentes (redu\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de alimentos, urinando/defecando em locais indevidos, mais triste/depressivo, etc.), ent\u00e3o o ideal \u00e9 fazer uma avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dele antes de partir para a modula\u00e7\u00e3o comportamental. Ok?",
                "> o que pode ser?\n\n\nGatos s\u00e3o crepusculares. Sol nasceu? Hora de acordar, inclusive voc\u00ea, humano pregui\u00e7oso! Bora brincar! \u00c9 isso a\u00ed que o /u/CompactHuman falou. Ele quer sua aten\u00e7\u00e3o.\n\n\n> O que fa\u00e7o pra ele parar?\n\n\nO conselho em geral \u00e9 ignorar. Aqui em casa eu coloco um tanto de comida antes deles dormirem que d\u00ea pra sobrar para a manh\u00e3 seguinte. \u00c0s vezes n\u00e3o sobra e eu levanto para colocar mais e volto a dormir. Depois de v\u00e1rias vezes, entenderam que o m\u00e1ximo que v\u00e3o extrair de mim \u00e0s 5 da manh\u00e3 \u00e9 ra\u00e7\u00e3o e um cafun\u00e9.",
                ">comeca a miar as 5 da manh\u00e3 enquanto estou dormindo\n\n#ACORDA HUMANO ESCRAVO, ACORDA!",
                "Ele quer sua aten\u00e7\u00e3o, quer interagir com vc.",
                "\u00c9 gato, eles s\u00e3o mais ativos ao amanhecer e ao anoitecer.\nPode estar aborrecido, sentir se sozinho, querer festas, ect.\nEles tamb\u00e9m s\u00e3o muito de h\u00e1bitos, se durante algum tempo se levantou a essa hora, ele agora pensa que \u00e9 essa a hora de acordar",
                "Voc\u00ea pode estar fazendo algo durante o sono que deixa ele preocupado, ou ele quer o servo online.",
                "Normal, j\u00e1 tive v\u00e1rios gatos e todos fazem isso. \u00c9 a hora do caf\u00e9 da manh\u00e3 deles"
            ]
        },
        {
            "title": "Gel dental",
            "selftext": "Comprei o gel anti t\u00e1rtaro lavizoo. Mas vi um coment\u00e1rio dizendo que Metilparabeno e Gel de petrolato, que est\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o subst\u00e2ncias cancer\u00edgenas. A\u00ed fico na d\u00favida: realmente, pode fazer mal se usado a longo prazo? Devo comprar outro gel? Estava pensando em comprar a pasta periovet que \u00e9 abrasiva.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w9ml4g",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa pela demora nas respostas. O parabeno tem sim potencial danoso, mas as principais pesquisas est\u00e3o em torno da ingest\u00e3o e da presen\u00e7a dessas subst\u00e2ncias na alimenta\u00e7\u00e3o, por ser um gel dental n\u00e3o podemos afirmar que haver\u00e1 tanta ingest\u00e3o quanto, mas tamb\u00e9m acho bom evitar.\n\n**Sobre a pasta da Periovet:** eu confio bastante na \\*Vetnil (\\*marca do produto) e na veterin\u00e1ria a gente usa diversos produtos deles na rotina quase que religiosamente. O Periovet \u00e9 sim um bom produto e acess\u00edvel aos tutores. **Lembrando que esse produto tem o intuito mais para a manuten\u00e7\u00e3o da higiene bucal e preven\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de placas bacterianas, mas n\u00e3o solucionar\u00e1 problemas j\u00e1 existentes.**\n\n**Por isso a recomenda\u00e7\u00e3o da** u/annacat8 **\u00e9 essencial aqui:** pe\u00e7a recomenda\u00e7\u00f5es para o veterin\u00e1rio sobre qual o melhor produto, porque assim ser\u00e1 indicado baseado no quadro atual do seu pet. H\u00e1 produtos diferentes para pets que possuem f\u00e1cil forma\u00e7\u00e3o de placas bacterianas, ou com t\u00e1rtaros recorrentes, gengivites, etc.\n\n# Opini\u00e3o\n\nLevando em conta o par\u00e1grafo acima, eu refor\u00e7o o Periovet na situa\u00e7\u00e3o atual, porque \u00e9 o que possui mais especificidade de ingredientes na composi\u00e7\u00e3o, sendo o mais seguro para a manuten\u00e7\u00e3o da higieniza\u00e7\u00e3o bucal. Lembrando que \u00e9 para a manuten\u00e7\u00e3o, para a solu\u00e7\u00e3o de t\u00e1rtaros, placas bacterianas, periodontites, gengivites, etc. \u00e9 necess\u00e1rio a atua\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico veterin\u00e1rio capacitado. Combinado?\n\n# Recomenda\u00e7\u00f5es\n\n**Ao** u/Big-D2021, **as recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o relativamente simples:** antes de escolher escovar os dentes, o ideal \u00e9 que fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o completa da sa\u00fade bucal em um veterin\u00e1rio de confian\u00e7a e a escova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 definida atrav\u00e9s de um protocolo espec\u00edfico para o seu pet e que garantir\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal dele. Mas isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o precisar\u00e1 mais de uma reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 6 meses ou 1 ano, por isso recomendamos sempre o check-up anual do pet. N\u00f3s vemos tudo isso.\n\nPara gatos recomendo seguir as instru\u00e7\u00f5es desse v\u00eddeo [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=sUdDaXMmeks).\n\nPara c\u00e3es as instru\u00e7\u00f5es desse v\u00eddeo [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=vWLnxMNiqnI) (a veterin\u00e1ria do v\u00eddeo cita o algod\u00e3o como alternativa para a escova, eu, particularmente, prefiro gaze).\n\n# Importante\n\n**A escova\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 indicada que seja feita por conta em c\u00e3es ou gatos com a sa\u00fade bucal comprometida, porque poder\u00e1 causar ferimentos, sangramentos, dores e at\u00e9 mesmo causar avers\u00e3o do pet \u00e0 escova\u00e7\u00e3o no futuro.**\n\n**Ent\u00e3o repito:** sempre fa\u00e7am uma avalia\u00e7\u00e3o bucal no seu pet para implementar a melhor escova\u00e7\u00e3o na rotina dele.\n\n**A escova\u00e7\u00e3o n\u00e3o remove placas de t\u00e1rtaros j\u00e1 formadas, ela \u00e9 uma forma de preven\u00e7\u00e3o.** Dentes [assim](https://cdn-fastly.petguide.com/media/2022/02/28/8265422/talking-about-tartar-buildup-on-dog-8217-s-teeth.jpg?size=720x845&nocrop=1), [assim](https://s3.envato.com/files/287426079/160204-092835.JPG), ou [assim](https://www.hillcrestanimalhospital.ca/wp-content/uploads/sites/263/2022/04/dd.jpg) (em gatos [assim](https://www.researchgate.net/publication/336128155/figure/fig1/AS:809333029888000@1569971439445/Mild-gingival-hyperemia-gingivitis-in-shelter-cat-from-the-central-region-of-Rio-Grande.png), [assim](https://vcahospitals.com/-/media/2/vca/images/lifelearn-images-foldered/125/1scaler.ashx), ou assim) n\u00e3o ser\u00e3o resolvidos pela escova\u00e7\u00e3o, mas sim atrav\u00e9s de uma limpeza especializada com o animal sedado no veterin\u00e1rio. E muito cuidado com a gengivite, porque \u00e0s vezes ela pode estar presente em um animal com os dentes aparentemente saud\u00e1veis e a escova\u00e7\u00e3o/atrito sobre a gengiva pode causar bastante dor. Uma foto de exemplo [aqui](https://vetmed.tamu.edu/vethospital/wp-content/uploads/sites/15/2021/03/gingavities-in-dogs.jpg); e mais importante em gatos, que possuem frequentemente uma condi\u00e7\u00e3o que chamamos de [gengivoestomatite](https://todaysveterinarypractice.com/wp-content/uploads/sites/4/2016/12/T1701F01Fig01.jpg).\n\n***Em gatos a gengivite \u00e9 mais comum, ent\u00e3o estejam atentos.***\n\n# Refor\u00e7ando\n\nEssa minha resposta n\u00e3o \u00e9 uma instru\u00e7\u00e3o passo-a-passo sobre a escova\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estimula a escova\u00e7\u00e3o por conta sem uma avalia\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria pr\u00e9via. O ideal \u00e9 que o melhor protocolo para a vacina\u00e7\u00e3o seja estipulado pelo m\u00e9dico veterin\u00e1rio presencial, porque cada pet \u00e9 um pet e h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es diversas entre a anatomia e a sa\u00fade bucal dos animais de voc\u00eas. Combinado?\n\n*E parab\u00e9ns pelos cuidados com os pets de voc\u00eas, se possu\u00edrem mais d\u00favidas fiquem \u00e0 vontade para entrar em contato.*",
                "Ali\u00e1s, completar a sua d\u00favida incluindo a minha, quais as recomenda\u00e7\u00f5es para escovar os dentes dos c\u00e3es e gatos?",
                "O mais seguro \u00e9 falar com o vet do animal, com o historial clinico e a personalidade do animal, o vet sabe o que vai ser o melhor e o mais f\u00e1cil de dar. \n\nComo dar, depende do produto. A minha cadela tem um p\u00f3 que se deita na comida, a minha gata tem um gel que se espalha nas gengivas...\n\nDepende de que produto est\u00e1 a usar, mas o melhor \u00e9 sempre tentar ligar a escovagem com algo positivo, como comida humida ou biscoitos e fazer um h\u00e1bito di\u00e1rio"
            ]
        },
        {
            "title": "Carcar\u00e1 pode atacar gato?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal! Por favor me tirem uma d\u00favida! \nUm gavi\u00e3o carac\u00e1 pode levar um gato? \nO contexto \u00e9 o seguinte: Tenho 5 gatos (um idoso, um adulto e tr\u00eas filhotes com 3 meses) e eles adoram ficar na garagem e no quintal tomando sol e cuidando da vida dos outros, eles n\u00e3o tem acesso a rua e a garagem n\u00e3o tem\ncobertura. \nAgora a pouco vi 2 caracar\u00e1s voando aqui pela vizinhan\u00e7a. Eles podem atacar meus gatos ou qualquer outro animal dom\u00e9stico? \nPor via das d\u00favidas botei todo mundo pra dentro kkkk\n\nDesde j\u00e1 obrigada e desculpa se a pergunta for idiota.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w8shda",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Olha, os gatos maiores possivelmente n\u00e3o, os carcar\u00e1s tem um comportamento mais oportunista/carniceiro e n\u00e3o de ataque como um gavi\u00e3o. Mas para o gato de 3 meses os carcar\u00e1s s\u00e3o uma amea\u00e7a sim, porque eles pegam pequenos roedores, coelhos e cobras na natureza. Essas aves s\u00e3o bem comuns aqui na regi\u00e3o e durante meu est\u00e1gio curricular tive bastante contato com a esp\u00e9cie, nunca vi nenhum relato sobre ataques de gatos adultos ou filhotes (at\u00e9 mesmo na zona rural), mas n\u00e3o confie 100% e nem d\u00ea sopa, principalmente com o pequeno.\n\nSe quiser ler mais sobre a ave, d\u00e1 uma olhadinha aqui no [Wikiaves](http://www.wikiaves.com.br/wiki/carcara-do-norte), esse site \u00e9 maravilhoso. :)",
                "Diria que gavi\u00f5es s\u00e3o mais perigosos para os filhotes. Minha casa \u00e9 toda protegida por telas, ufa!"
            ]
        },
        {
            "title": "Pata inchada. O que pode ser?",
            "selftext": "Gente, essa doguinha \u00e9 a Meg, minha m\u00e3e atualmente mora sozinha com ela. Ela come\u00e7ou a ficar com a patinha inchada na sexta feira e agora est\u00e1 ficando pior, ela \u00e9 gorda e precisa caminhar 3x ao dia mas n\u00e3o tem como por causa disso, e minha m\u00e3e n\u00e3o tem como levar no veterin\u00e1rio agora (sem dinheiro). Algu\u00e9m pode me ajudar? O que pode ser isso? Essa noite ela ficou chorando e minha m\u00e3e fez compressa quente, ela ta pensando em dar dipirona, pode?\n\nhttps://preview.redd.it/s213r2bkiwd91.jpg?width=900&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=ad26f6737e10fa632f6894ba850b10b39852c43d\n\nhttps://preview.redd.it/tt2bx3bkiwd91.jpg?width=900&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=4faecbdf1a6f73313a5604a74eb3b387a03a71a0",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w8hswv",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "T\u00e1 com cara de picada... Pode ser de aranha, ou qualquer outro bicho. Mas se ficar pior pode ser que ela precise de um antibi\u00f3tico ou algum outro tratamento.\nSe fosse eu: daria a dipirona e ficaria de olho. Se inchar mais, ou come\u00e7ar a mudar de cor, corre no Vet."
            ]
        },
        {
            "title": "quero um gatinho/cachorrinho",
            "selftext": "Tenho um papagaio, ela t\u00e1 com a gente j\u00e1 faz mais de 10 anos, \u00e9 mansa com as pessoas, mas como a gente por todo esse tempo s\u00f3 teve ela em casa, fico com receio de como ela agiria e como adaptar ela e o ent\u00e3o novo bichinho.\nEla j\u00e1 teve duas experi\u00eancias com outros animais. O primeiro foi com outro papagaio (da amiga da minha m\u00e3e) muito manso, a gente deixou eles dois na \u00e1rvore dela e at\u00e9 ent\u00e3o estava tudo bem, mas quando voltamos pra ver como estavam, ela tinha expulsado ele da \u00e1rvore na cozinha at\u00e9 debaixo da cama, na outra extremidade da casa. \nA segunda vez foi com o cachorrinho da minha prima, ele era novinho e ela trouxe aqui em casa pra gente ver ele. O bichinho tava morrendo de medo no come\u00e7o, mas quando eles estavam quase indo embora ele finamente tava mais a vontade.  Do nada o papagaio que tava no ombro do meu pai voou pra cima do cachorrinho que correu desesperado pra debaixo do sof\u00e1 (onde ele estava na maior parte do tempo), foi s\u00f3 o bichinho relaxar e sair do sof\u00e1 que o papagaio atacou ele com tudo.\nAtualmente estou com problemas (depress\u00e3o e ansiedade) e tenho muita dificuldade em ver pessoas e sair de casa,  minha psic\u00f3loga me indicou ter um bichinho, que eu tenha que levar pra passear, pra me incentivar a sair. E eu tenho muita vontade de ter um gatinho e um cachorrinho,  mas morro de medo de o papagaio n\u00e3o acostumar (ela vive solta em uma \u00e1rvore que trouxemos pra casa) ou de os novos bichinhos machucarem ela. \nAlgu\u00e9m tem alguma dica ou conselho pra essa situa\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w8a67j",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Voc\u00ea pode deixar seu nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de uma ONG pra dar lar tempor\u00e1rio pra um gatinho ou um cachorro e ver a rea\u00e7\u00e3o do papagaio, e tamb\u00e9m a sua adapta\u00e7\u00e3o com o bichinho. Lembrando que o pet \u00e9 sim uma \u00f3tima companhia, e, na sua situa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 refor\u00e7aria ter um c\u00e3o pela quest\u00e3o dos passeios di\u00e1rios.\n\nE n\u00e3o leve a mal e nem encare isso como um serm\u00e3o ou algo do tipo, mas animais de estima\u00e7\u00e3o realmente exigem tempo, estudo, dedica\u00e7\u00e3o e voc\u00ea deve ter consci\u00eancia das quest\u00f5es financeiras tamb\u00e9m antes de adotar o pet. Ok?\n\nA minha gatinha me ajudou bastante a lidar com alguns sentimentos durante a faculdade, mas tive que segurar as pontas diversas vezes pra n\u00e3o faltar aten\u00e7\u00e3o, nem sa\u00fade pra ela. Recomendo tamb\u00e9m, se for pegar um gato, dar prefer\u00eancia para gatos FIV/FeLV negativos na sua situa\u00e7\u00e3o, porque a doen\u00e7a pode evoluir e prejudicar seu quadro de ansiedade e depress\u00e3o. Assim como um c\u00e3o novinho, no come\u00e7o, provavelmente exigir\u00e1 bastante esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o da sua parte, por isso recomendo o lar tempor\u00e1rio com outros pets antes.\n\nE n\u00e3o estou duvidando do seu esfor\u00e7o ou dedica\u00e7\u00e3o, ok? Digo isso porque a ansiedade e a depress\u00e3o podem deixar a gente bastante esgotado mentalmente, e ficar sem dormir uma noite ou duas pode prejudicar muito o seu bem estar.\n\nEnfim, no geral, inicialmente, indico a quest\u00e3o de oferecer o seu espa\u00e7o para dar lar tempor\u00e1rio para um pet (um de cada vez), e durante esse per\u00edodo conversar alguns assuntos com a sua psic\u00f3loga sobre algumas inseguran\u00e7as que voc\u00ea pode ter durante a cria\u00e7\u00e3o do pet e que possa servir de gatilhos para sua ansiedade/depress\u00e3o. Combinado?\n\nQualquer d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato, super te apoio na ado\u00e7\u00e3o de um novo pet, mas prefiro te apoiar com anteced\u00eancia nessa ado\u00e7\u00e3o para evitar problemas futuros. Fique \u00e0 vontade para entrar em contato por mensagem privada, se voc\u00ea se sentir mais confort\u00e1vel. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "URGENTE - Considerando doar meu gato por causa de agressividade",
            "selftext": "Gente, eu literalmente criei essa conta agora porque t\u00f4 chorando e preciso de ajuda. N\u00e3o sei mais o que fazer.\nEu adotei o meu gato, macho, a um ano mais ou menos, achei ele em agosto do ano passado j\u00e1 adolescente num estacionamento de shopping.\nPrimeiramente: eu sou al\u00e9rgico a gato, mas fa\u00e7o tratamento pra alergia. Nunca tive gato nem cheguei perto de gato a minha vida toda at\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, quando morei numa casa com dois gatos. A casa era de outra fam\u00edlia, tavam alugando o quarto, e eu precisava de um lugar pra morar em outro estado por causa da faculdade. Ent\u00e3o sei pouco de gato, mas nesse ano tive muita ajuda de veterin\u00e1rias, YouTube e amigos.\nMeu gato sempre foi muito mansinho. Literalmente s\u00f3 adotei ele pq ele veio pra mim no estacionamento pedindo carinho, mas os seguran\u00e7as do estacionamento falaram que ele n\u00e3o deixava ningu\u00e9m chegar perto e que tava rondando a regi\u00e3o tinha umas semanas. \nEle me escolheu, eu acho, ent\u00e3o levei pra casa mesmo com alergia. Ele amava colo, n\u00e3o era agressivo, sempre queria beijinho, ficava magoado se eu n\u00e3o botava ele pra dormir na caixinha dele, era um doce.\nEu dava at\u00e9 banho nele e ele deixava, ficava miando mas nunca arranhou nem mordeu.\nA\u00ed de um m\u00eas pra c\u00e1 ele come\u00e7ou a arranhar e morder.\nEle foi castrado a uns 2 meses, depois que ele fugiu e entrou numa casa com dois rottweilers. Quase morreu, teve perfura\u00e7\u00e3o no pulm\u00e3o, etc. Ent\u00e3o essa agressividade n\u00e3o \u00e9 por n\u00e3o ser castrado. Inclusive s\u00f3 come\u00e7ou a ficar agressivo depois da castra\u00e7\u00e3o.\nTentamos brincar com ele, gastamos mais de 100 reais em brinquedos novos, achando que era s\u00f3 o estresse, que ele queria aten\u00e7\u00e3o... Nada. N\u00e3o queria brincar, ou ent\u00e3o brincava por 5 minutos ou menos e saia.\nEle come\u00e7ou a morder mais forte, a arranhar, n\u00e3o gostava mais de ser pego no colo. Achamos que ele tivesse querendo espa\u00e7o, talvez estivesse sobrecarregado com muito carinho.\nN\u00e3o, ele vinha at\u00e9 onde eu tava e come\u00e7ava a morder. E n\u00e3o era mordida fraquinha n\u00e3o. T\u00f4 cheio de machucado.\nA\u00ed hoje ele me arranhou feio, e eu decidi cortar a unha dele pq tava muito afiada. J\u00e1 cortei a unha dele antes, a veterin\u00e1ria me ensinou como faz pra eu dar banho em casa, j\u00e1 que ele fugia muito e voltava sujo e n\u00e3o tinha pet shop perto que dava banho em gato. Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que corto a unha dele, ele nunca reclamou nem nada, ficava deitado, e s\u00f3 balan\u00e7ava o rabo.\nHoje ele simplesmente surtou, avan\u00e7ou pra minha garganta, tentou me arranhar, tive que literalmente segurar ele na nuca por medo de me machucar e machucar ele pq eu literalmente tava com o cortador na pata dele.\nTive que trancar ele na \u00e1rea de servi\u00e7o e ele quase que rasga meu olho tava todo surtado com o pelo em p\u00e9 \nVou levar ele no veterin\u00e1rio hoje mas honestamente? Eu quero doar ele. Ele claramente t\u00e1 infeliz aqui, t\u00e1 machucando todo mundo, e eu passei de amar ele pra morrer de medo dele, ter ressentimento e tudo. \nIsso t\u00e1 acontecendo a um m\u00eas, tentei de tudo, falei com a minha veterin\u00e1ria e ela falou que n\u00e3o tinha nada errado, eu n\u00e3o aguento mais isso eu n\u00e3o sei o que fazer eu n\u00e3o aguento mais me ajudem",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w80lyf",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Converse com um comportamentalista felino para entender porque essa mudan\u00e7a de comportamento, quais s\u00e3o os gatilhos desses comportamentos, e como trabalhar isso.",
                "Eu acho que tudo isso vem porque ele sofreu um trauma muito grande, ele foi atacado. Talvez erva felina ajude, mas voc\u00ea precisa de um comportamentalista animal. Se voc\u00ea mora em SP, talvez voc\u00ea consiga acesso a um atrav\u00e9s de ongs, se n\u00e3o, s\u00f3 procurando em v\u00eddeo do youtube.\n\nMas assim, tenta imaginar. Voc\u00ea ta na rua um dia, \u00e9 assaltado e esfaqueado, fica internado e tudo. Voc\u00ea vai ter um transtorno p\u00f3s traum\u00e1tico depois, n\u00e3o tem como. Seu gato est\u00e1 na mesma situa\u00e7\u00e3o, e ele n\u00e3o sabe como lidar com os sentimentos dele.",
                "A veterin\u00e1ria verificou se ele est\u00e1 com dor? Ou n\u00e3o tem como dar um calmante pra ele?",
                "Eu tinha um gato que durante um tempo foi mt dif\u00edcil tmb, sempre me atacava. Comecei a dar \u00e1gua de melissa a noite, numa seringa, uma gota por kg. \u00c9 um rem\u00e9dio natural para relaxar. Na \u00e9poca ajudou um pouco, ele ficou mais relaxado.",
                "tldr: adotei uma gata muito traumatizada que n\u00e3o saia de uma caixa, hoje ela t\u00e1 super feliz e confiante. Curada com o tempo\n\n\nN\u00e3o sou especialista em nada, mas quando adotei minha gata, ela ainda estava traumatizada pelo que tinha sofrido na rua, disseram que resgataram ela com cacos de vidro nas patas.\n\nEla n\u00e3o gostava de ficar perto de ningu\u00e9m em casa, ela n\u00e3o era agressiva, era medrosa e desconfiada. Passava praticamente o dia inteiro dentro de uma caixa com um cobertor que eu tinha deixado pra ela. Eu tentava de tudo e ela n\u00e3o sa\u00eda de jeito nenhum, s\u00f3 saia pra comer e eu tinha que deixar o prato bem perto dela. Todo dia eu tentava brincar com ela, mas durava pouco e ela j\u00e1 voltava a se esconder.\n\nEu achei que ela ficaria com esses traumas pra sempre. \nDepois de um m\u00eas inteiro vivendo s\u00f3 nessa caixa, sem querer explorar a casa, ela simplesmente resolveu tomar coragem sozinha. Foi a primeira vez desde a ado\u00e7\u00e3o que ela subiu as escadas de casa. Desse dia em diante eu continuava deixando ela ter o tempo dela. Dia ap\u00f3s dia, ela ia tentando dar um passo a mais na confian\u00e7a, hoje \u00e9 super carinhosa e n\u00e3o tem mais medo de visitas \n\nEnfim, s\u00f3 pra dizer que seu gato deve estar com problemas de confian\u00e7a, talvez o tempo consiga acalmar ele. S\u00f3 garante que ele receba tudo que \u00e9 essencial e tamb\u00e9m bastante carinho e paci\u00eancia",
                "Ol\u00e1, OP! Eu sinto muito que isso esteja acontecendo. Como tutora de um gatinho muito amoroso eu s\u00f3 consigo imaginar qu\u00e3o dif\u00edcil esteja sendo. \n\nVi que sugeriram algu\u00e9m que lide com comportamento felino, e eu sigo essa vet no Instagram: https://instagram.com/julyenne.fel?igshid=YmMyMTA2M2Y= \n\nSei que vc falou das limita\u00e7\u00f5es financeiras, mas tente entrar em contato com ela e explique sua situa\u00e7\u00e3o. Acredito que vale a pena. E antes de abrir m\u00e3o do seu gatinho, calma. Se puder, deixe ele isolado, com \u00e1gua, comida e caixinha limpa, acho que pode ser uma boa forma de conter os danos. D\u00ea um tempo a ele e evite pegar pra fazer qualquer tipo de procedimento. Sei que deve estar sendo dolorido, mas ele s\u00f3 tem a voc\u00ea. Ent\u00e3o, calma, que as coisas ir\u00e3o se resolver. De qualquer forma, espero que as coisas melhorem. Nos mant\u00e9m atualizados t\u00e1?",
                "Ningu\u00e9m vai adotar um gato violento. O que voc\u00ea pode fazer \u00e9 tentar pedir ajuda, ou fazer uma vaquinha, muita gente ajuda. Meu gato \u00e9 meio violento tamb\u00e9m, bastante..., s\u00e9rio, mas ele ainda n\u00e3o \u00e9 castrado... Enfim, n\u00e3o tente coisas bruscas com ele. Fa\u00e7a tudo de um jeito mais protegido, e deixe ele isolado por um tempo. Enquanto isso, assista aos v\u00eddeos no YouTube sobre como tentar melhorar essa situa\u00e7\u00e3o. Boa sorte!"
            ]
        },
        {
            "title": "Surgiu uma verruga que descama no quadril da minha pug! O pelo dela ao redor caiu e eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia do que seja. Algu\u00e9m sabe? Ela n\u00e3o co\u00e7a e n\u00e3o parece sentir dor.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w6hvsh",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Pra ser sincero, o seu caso \u00e9 bem dif\u00edcil de dar um parecer por aqui, tanto pela semelhan\u00e7a com outras doen\u00e7as de pele que v\u00e3o desde neoplasias benignas at\u00e9 papilomas virais, quanto pelas limita\u00e7\u00f5es \u00e9ticas tamb\u00e9m. Ent\u00e3o qualquer tentativa minha de enviesar a opini\u00e3o pra fazer uma triagem mais espec\u00edfica do seu caso vai ser em v\u00e3o.\n\nPor ser uma les\u00e3o de pele e que a apar\u00eancia dela (bordas sem pelo, crostas, etc.) remete a uma poss\u00edvel inflama\u00e7\u00e3o local que cursa junto com o problema principal, minha resposta ser\u00e1 mais instrutiva sobre quais os pr\u00f3ximos passos que voc\u00ea dever\u00e1 tomar.\n\n# Ent\u00e3o o que fazer?\n\n**A ida ao veterin\u00e1rio ser\u00e1 necess\u00e1ria para a confirma\u00e7\u00e3o da origem e tratamento da massa.**\n\nN\u00e3o passe nenhum medicamento, nem tente remover a crosta ou a massa para evitar que a situa\u00e7\u00e3o se agrave ou confunda a perspectiva do caso quando o pet for ao veterin\u00e1rio.\n\n# Exames\n\nNo veterin\u00e1rio provavelmente ser\u00e1 coletada uma amostra para uma citologia e uma avalia\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica, al\u00e9m, claro, do exame de sangue padr\u00e3o. O tratamento, dependendo da confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, pode ser cl\u00ednico atrav\u00e9s de medicamentos t\u00f3picos ou cir\u00fargico para a remo\u00e7\u00e3o da massa e das bordas.\n\nN\u00e3o recomendo ignorar o problema mesmo que o animal n\u00e3o tenha inc\u00f4modo. N\u00e3o sabemos a origem e a causa da massa, podendo at\u00e9 mesmo ser uma neoplasia maligna e n\u00e3o benigna (como esperamos). **A busca pelo diagn\u00f3stico \u00e9 essencial.**\n\n# Um pedido\n\nSe puder trazer o resultado final ap\u00f3s a consulta (e tamb\u00e9m do tratamento) eu agradeceria imensamente, porque me ajudaria bastante em outros casos (tanto para guiar outros tutores aqui na comunidade, quanto pro meu dia-a-dia na pr\u00e1tica).\n\nSei que minha resposta n\u00e3o ajudou muito, mas \u00e9 porque realmente n\u00e3o tem como esclarecer mais al\u00e9m dessa resposta aqui sem ser imprudente, ok? Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)\n\n# Importante\n\nMinha resposta aqui n\u00e3o \u00e9 uma tentativa de diagn\u00f3stico, nem tem como intuito sobrepor a opini\u00e3o do veterin\u00e1rio presencial. Qualquer diverg\u00eancia de condutas e opini\u00f5es, a minha resposta deve ser descartada.",
                "Minha cadelinha teve o mesmo problema com verrugas. A minha era Poodle misturado com vira-lata. Nasceram v\u00e1rias pelo corpo dela. At\u00e9 onde me recordo n\u00e3o era grave, ainda assim pagamos cirurgias para remover essas verrugas. Podem nascer mais. Na minha cachorrinha n\u00e3o prejudicou em nada a sa\u00fade dela. Ainda assim \u00e9 extremamente importante consultar um veterin\u00e1rio."
            ]
        },
        {
            "title": "Gatos se mamando",
            "selftext": "\nAdotei dois gatinhos, uma f\u00eamea e um macho, que foram desmamados precocemente  com cerca de um m\u00eas (eu acho). Eles t\u00eam um h\u00e1bito que eu acho um tanto quanto esquisito, eles ficam mamando um ao outro nas partes \u00edntimas como se fosse um 69 rs.  Sei que em animais de produ\u00e7\u00e3o como vacas isso pode ser um problema pois pode prejudicar o futuro desenvolvimento do \u00fabere, gostaria de saber se em gatos isso tamb\u00e9m pode acarretar algum problema futuro, ou se posso deixar eles fazendo isso.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w6h93q",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Os meus foram resgatados muito novinhos da rua e faziam a mesma coisa at\u00e9 a pouco tempo kkkk. Tudo normal com eles at\u00e9 agora",
                "Ol\u00e1! O comportamento vai acontecer mesmo, principalmente pelo fato deles terem sido separados precocemente da m\u00e3e. Eles est\u00e3o errando o local, apenas. N\u00e3o h\u00e1 influ\u00eancias hormonais para a pr\u00e1tica nem nada. Logo, recomendo posicion\u00e1-los diferente sempre que encontrar eles tomando esse comportamento, e tente mant\u00ea-los em uma mantinha macia.\n\nSe puder colocar um ursinho de pel\u00facia (ou qualquer bicho de pel\u00facia) junto com eles, talvez facilite o redirecionamento da aten\u00e7\u00e3o.\n\nProblemas no longo prazo (e at\u00e9 no curto) podem acontecer sim, principalmente na f\u00eamea e se o outro gato mama exatamente em cima das partes \u00edntimas. **Isso pode causar infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, dermatites, e les\u00f5es.**\n\nAl\u00e9m desse redirecionamento da aten\u00e7\u00e3o, caso eles ainda n\u00e3o tenham sido levados ao veterin\u00e1rio, vou pedir que leve. Precisamos ter certeza de que eles est\u00e3o comendo o suficiente, com a sa\u00fade em dia e necessitamos garantir que a nutri\u00e7\u00e3o esteja adequada.\n\nPor conta da separa\u00e7\u00e3o e do desmame relativamente precoce, a sa\u00fade deles pode n\u00e3o ser das melhores e o desenvolvimento pode estar atrasado. Isso, futuramente, poder\u00e1 causar problemas de sa\u00fade s\u00e9rios e/ou recorrentes. Ent\u00e3o prefira gastar com o veterin\u00e1rio agora, do que com idas recorrentes para resolu\u00e7\u00e3o de problemas no futuro, ok? :)\n\n# Importante\n\nN\u00e3o esque\u00e7a de castrar os pestinhas. \u00c0 partir dos 5 meses j\u00e1 est\u00e1 liberado, mesmo que atualmente no Brasil a tend\u00eancia dos veterin\u00e1rios seja castrar gatos ap\u00f3s os 6 meses (ou ap\u00f3s o primeiro cio). Eu sou adepto a castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses de idade em gatos, principalmente pelo controle da popula\u00e7\u00e3o felina (desde que o cirurgi\u00e3o seja capacitado e tenha um anestesista especialista respons\u00e1vel pela seda\u00e7\u00e3o/anestesia de pacientes jovens).\n\nSe tiver interesse voc\u00ea pode levar sobre o tema aqui \"[Fix By Five](https://www.avma.org/javma-news/2019-07-01/fix-five-campaign-aims-reduce-cat-overpopulation)\" (ingl\u00eas)."
            ]
        },
        {
            "title": "Gel Dental Tropiclean Clean Teeth",
            "selftext": "Eu comprei esse gel, mas ele venceu. Ser\u00e1 que que usar ele vencido faz mal? Ou n\u00e3o tem problema? Dizem que pasta de dente vencido n\u00e3o faz mal, mas n\u00e3o sei se o mesmo se aplica a gel dental pra pet.\n\nEu acabei comprando outro gel dental, o anti t\u00e1rtaro lavizoo. Mas vi que ele tem Metilparabeno e Gel de petrolato na composi\u00e7\u00e3o e fiquei com medo. Dizem que esses componentes podem causar c\u00e2ncer, \u00e9 verdade?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w69eys",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, desculpa a demora. A resposta dessa postagem e da outra pergunta foi feita [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/w9ml4g/comment/ihzdwit/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3). Estou linkando para caso outra pessoa chegue aqui depois. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato super pregui\u00e7oso ap\u00f3s queda",
            "selftext": "Meu gato estava deitado em uma prateleira que est\u00e1 a 1,70m de altura e, ao tentar se virar, acabou caindo. Ele bateu de lado, ao comprido, na barriguinha em um balc\u00e3o antes de cair meio deitado no ch\u00e3o. Ele se levantou imediatamente e estava brincando normalmente logo depois. Isso foi a dois dias atr\u00e1s.  \nEle passou o dia seguinte a queda normalmente.  \n\nMas, hoje, ele est\u00e1 excessivamente pregui\u00e7oso e passou o dia inteiro dormindo.  \nNormalmente, ele acorda de manh\u00e3, d\u00e1 mais uma dormidinha depois de comer e passa fuzarcando at\u00e9 o almo\u00e7o. A\u00ed dorme \u00e0 tarde.   \nHoje, nem o flying cat (brinquedo favorito da vida) ati\u00e7ou o sujeito. Dormiu o tempo inteiro, s\u00f3 interrompeu para o almo\u00e7o.  \n\nEle n\u00e3o aparenta nenhuma dor ao toque, n\u00e3o est\u00e1 mancando ou desequilibrado, come normalmente e est\u00e1 usando a caixinha de areia.  \n\nEstou exagerando na preocupa\u00e7\u00e3o e ele s\u00f3 est\u00e1 tendo um dia de pregui\u00e7a, ou essa mudan\u00e7a no padr\u00e3o de comportamento \u00e9 algo que vale dar uma verificada bem logo com a veterin\u00e1ria dele?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w5k6al",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta, e n\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 exagerando na preocupa\u00e7\u00e3o, a queda \u00e9 relativamente alta e ele n\u00e3o caiu em postura de gato, caiu de lado. Alguns animais reagem de forma diferente \u00e0 dor ou ang\u00fastia, e a letargia \u00e9 uma dessas respostas.\n\nRecomendo sim verificar com a veterin\u00e1ria dele. Dependendo do mal jeito da queda, uma queda de lado como imaginei aqui pode causar les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os internos e, tamb\u00e9m, fraturas de ossos. N\u00e3o estou dizendo que \u00e9 seu caso e eu espero que ele s\u00f3 esteja pregui\u00e7oso mesmo, mas recomendo uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada do estado de sa\u00fade do gatinho. Ok?\n\nEspere exames al\u00e9m dos padr\u00f5es (exame de sangue/f\u00edsico), porque podem n\u00e3o ser claros o suficiente para a veterin\u00e1ria. Poder\u00e3o ser pedidos radiografia e ultrassonografia tamb\u00e9m (se a veterin\u00e1ria julgar necess\u00e1rio).\n\n***Fico na torcida pra que n\u00e3o seja nada. :)***",
                "Vindo atualizar meu pr\u00f3prio post. :)\n\nConsegui falar com a veterin\u00e1ria e ela me disse que, j\u00e1 que ele n\u00e3o bateu a cabe\u00e7a e n\u00e3o houve nenhum barulho que indicasse que algo tenha quebrado durante a queda e parecia normal a n\u00e3o ser pela preguicinha excessiva, eu deveria observ\u00e1-lo e, se eu continuasse a achar estranho ou ele come\u00e7asse a demonstrar sinais de dor, que eu levasse ele na cl\u00ednica e far\u00edamos uma eco.  \n\nMas, daquele jeito s\u00f3 gatos sabem fazer, foi eu falar com ela que o sujeito come\u00e7ou a \u201cligar\u201d \u00e0s 9:30 da noite\u2026 E seguiu o furac\u00e3o at\u00e9 \u00e0s 23h na propor\u00e7\u00e3o esperada pela quantidade de energia que ele poupou durante o dia kkkkk.   \nSocorro.  \n\nHoje, ele j\u00e1 acordou normal e est\u00e1 tocando o terror matinal dentro dos conformes.   \nAparentemente, ele teve apenas um dia bem pregui\u00e7oso e foi apenas uma preocupa\u00e7\u00e3o excessiva da gateira de primeira viagem aqui.",
                "Se ele n\u00e3o reclama de dor acho que deve estar tudo bem, uma vez meu gato passou o fds inteiro dentro do guarda roupa, s\u00f3 dormindo, saia poucas vezes. Mas depois ele voltou ao comportamento normal, acho que \u00e9 a mesma coisa."
            ]
        },
        {
            "title": "Remela no olho.",
            "selftext": "De um m\u00eas para c\u00e1, Limpo todos os dias os olhos do meu gato pois t\u00e1 tendo muita remela.\n\nN\u00e3o sei se \u00e9 pq o ar est\u00e1 mais seco e ruim.\n\nEle n\u00e3o aparenta nenhum problema. Como, dorme, brinca e faz suas necessidades normalmente. Tbm n\u00e3o parece ser algo que tem afetado sua vis\u00e3o. Alguma sugest\u00e3o? Pode ser algo grave?\n\nObrigado e abra\u00e7os",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w5adwl",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "At\u00e9 onde sei, tem que observar como \u00e9 essa remela (cor, consist\u00eancia) e o local que ela costuma se acumular. Isso \u00e9 que costuma sinalizar se t\u00e1 tudo bem ou se tem alguma coisa para se investigar.",
                "qual seu cachorro?"
            ]
        },
        {
            "title": "cachorro n\u00e3o quer de jeito nenhum comer ra\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Gastei mais de 300,00 reais de ra\u00e7\u00e3o no \u00faltimo m\u00eas, meu filhote de shih-tzu odeia a ra\u00e7\u00e3o, meu pai \u00e9 super teimoso e fica dando feij\u00e3o, p\u00e3o e outras comidas, meu cachorro nem encosta na ra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 comprei aqueles molhos pra misturar, j\u00e1 comprei sach\u00ea em lata pra colocar junto, mas ele s\u00f3 o comia separado, j\u00e1 tentei privar ele de ficar perto do meu pai sem comer comida e ele vomitava de fome, o que eu fa\u00e7o pra ele comer a ra\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w59e64",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Minha cadela estava assim. Ela tem um ano e estava em uma fam\u00edlia tempor\u00e1ria. \n\nAparentemente a mo\u00e7a que cuidava dela, dava comida humana e pat\u00ea al\u00e9m da ra\u00e7\u00e3o, conclus\u00e3o ela n\u00e3o gostava da ra\u00e7\u00e3o que passamos a comprar, aconteceu at\u00e9 de termos de trocar a marca para uma que ela gostasse. \n\nMesmo ela gostando da ra\u00e7\u00e3o foi um sacrif\u00edcio fazer ela comer, tivemos que n\u00e3o deixar ela comer nenhuma comida humana (a parte mais dif\u00edcil, pq a fam\u00edlia tem que estar coordenando isso junto) e tiramos os snacks completamente. Outra coisa \u00e9 colocar o prato de comida s\u00f3 nas horas certas de se comer (os hor\u00e1rios tem que ser conversado com o seu veterin\u00e1rio de acordo com a idade do c\u00e3o) e tirar depois de um tempo o animal comendo ou n\u00e3o.",
                "Eu dou a refei\u00e7\u00e3o para os meus 3 vezes ao dia, de comida natural e ra\u00e7\u00e3o, eu intercalo por assim dizer. Raras vezes dou sach\u00ea e pat\u00ea. Aprendi a fazer transi\u00e7\u00e3o quando trabalhei numa recrea\u00e7\u00e3o de c\u00e3es, e alguns c\u00e3es tem manias tamb\u00e9m. Alguns gostam de receber o alimento na boca, outros que larguem no ch\u00e3o. \nVai ter que dedicar algum tempo pra poder adaptar teu pet. \nAlimenta\u00e7\u00e3o natural n\u00e3o sou contra, eu sou contra ficar dando a mesma comida que comemos com sal e etc, quando eu dou aos meus fa\u00e7o uma s\u00f3 pra eles. Na recrea\u00e7\u00e3o alguns tutores davam comida natural, os outros ficavam louquinhos com o cheiro hehe",
                "Aqui normalmente \u00e9 comida (alguma carne com arroz) e eventualmente ra\u00e7\u00e3o seca (sach\u00ea anda caro e teria que dar 2 sach\u00eas de 100g pra cada uma das duas cachorras de porte m\u00e9dio) quando n\u00e3o tem (ou n\u00e3o t\u00f4 com saco de fazer) comida pra elas.\n\n&#x200B;\n\nMas eu n\u00e3o teria comprado tanta ra\u00e7\u00e3o assim logo de cara, a que compro (e as cachorras comem) ta uns 11 reais o kg e 1kg dura uma semana no esquema de intercalar."
            ]
        },
        {
            "title": "Um pouco do que registrei em 2 meses e alguns dias desde que adotei este carinha \ud83d\ude00",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w4ziyy",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Olha esses dentinhos hahaha, muito lindo esse carinha. N\u00e3o esquece de ir acostumando ele com a coleira e guia, socialize ele com o m\u00e1ximo de pessoas que puder e, ap\u00f3s as vacinas, com o m\u00e1ximo de c\u00e3es (e gatos se puder) tamb\u00e9m. J\u00e1 introduza alguns adestramentos b\u00e1sicos como sentar e ficar pra voc\u00ea ir entendendo os comportamentos e manias dele. E, tamb\u00e9m, adestre ele pra aprender a ficar sozinho (ansiedade por separa\u00e7\u00e3o \u00e9 f\\*da).\n\nN\u00e3o sei se voc\u00ea \u00e9 tutor de primeira viagem, mas fique \u00e0 vontade para tirar qualquer d\u00favida aqui. E parab\u00e9ns pela ado\u00e7\u00e3o! :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Alzheimer em c\u00e3es: at\u00e9 que ponto \u00e9 poss\u00edvel evitar a progress\u00e3o?",
            "selftext": "Meu cachorro morreu essa semana, tinha 14 anos e foi diagnosticado com Alzheimer em sua morte, o que causou a degenera\u00e7\u00e3o cerebral (me perdoe se estiver falando impropriedades).\n\nPor volta de 1 ano atr\u00e1s ele come\u00e7ou a demonstrar alguns sinais estranhos, como rosnar sem motivo, trope\u00e7ar em objetos, andar em c\u00edrculos. No come\u00e7o n\u00e3o t\u00ednhamos l\u00e1 muita no\u00e7\u00e3o do que estava acontecendo e ach\u00e1vamos que era da idade.\n\nOcorre que a doen\u00e7a foi progredindo lentamente (ou rapidamente, n\u00e3o sei dizer - 1 ano). Quando chegava a bater a cabe\u00e7a em portas e similares, decidimos levar ao oftalmologista, e l\u00e1 foi dito que ele tinha \"dem\u00eancia\" canina. Foi receitado um rem\u00e9dio para isso mas infelizmente n\u00e3o surtiu efeito algum e, 3 meses depois, o meu companheiro se foi.\n\nSer\u00e1 que, se tiv\u00e9ssemos consci\u00eancia que cachorros poderiam desenvolver isso e, na primeira demonstra\u00e7\u00e3o desses sinais, tiv\u00e9ssemos levado ao veterin\u00e1rio, ter\u00edamos prolongado sua vida?\n\nEnfim, n\u00e3o estou me sentindo culpado, ele foi muito amado. S\u00f3 queria saber se uma consci\u00eancia desse mal poderia ter feito grande diferen\u00e7a no resultado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w4rkkz",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Nunca vi alzheimer em animais, ent\u00e3o n\u00e3o sei dizer muito sobre. \n\nFalando de uma perspectiva de contato com humanos, um ano me parece uma progress\u00e3o r\u00e1pida pensando na vida de um c\u00e3o (o que \u00e9 bom, de um ponto de vista de doen\u00e7a degenerativa). \n\n14 anos tamb\u00e9m \u00e9 uma idade avan\u00e7ada para um c\u00e3o. Se for de porte grande ent\u00e3o, seria beeem velhinho. A idade vai sim afetar a mente dos seres vivos e, se tratando de doen\u00e7as degenerativas, n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer al\u00e9m de deixar os seres confort\u00e1veis. Prolongar a vida no caso de doen\u00e7as degenerativas eu vejo como maldade, tanto para humanos quanto para outros seres. \n\nParece que voc\u00ea fez tudo direitinho e tomou conta dele desde sempre, o importante \u00e9 que ele foi feliz e bem cuidado.",
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta. O Alzheimer em c\u00e3es n\u00e3o \u00e9 bem um Alzheimer e \u00e9 mais conhecido como \"S\u00edndrome de Disfun\u00e7\u00e3o Cognitiva Canina\", mas utilizamos o termo Alzheimer porque \u00e9 muito semelhante e fica mais did\u00e1tico pra esclarecer d\u00favidas e explicar a situa\u00e7\u00e3o para os tutores.\r  \n\r  \n**Enfim, vou ser bem sincero com voc\u00ea:** cada caso \u00e9 um caso na veterin\u00e1ria, a evolu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em pets tem caminhos muito distintos de animal para animal, alguns c\u00e3es com SDCC (sigla da s\u00edndrome) podem viver por anos at\u00e9 que aconte\u00e7a a morte. Ent\u00e3o sempre que voc\u00ea for pesquisar para ver se havia algo que poderia ter sido feito, voc\u00ea vai achar alguma possibilidade. Mas \u00e9 imposs\u00edvel saber se essa possibilidade seria vi\u00e1vel para o seu c\u00e3o e o sentimento de culpa pode piorar.\r  \n\r  \nInfelizmente o seu c\u00e3o j\u00e1 era bem velhinho, como a u/alexa_ivy disse, e em doen\u00e7as degenerativas n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer mesmo. Pelo que entendi, desde o descobrimento da doen\u00e7a at\u00e9 o falecimento do seu cachorro, houve um per\u00edodo maior que 1 ano e voc\u00eas buscaram os profissionais necess\u00e1rios que estavam no alcance de voc\u00eas.\n\nA medicina veterin\u00e1ria no Brasil ainda carece de exames mais complexos por conta dos valores elevados (semelhante aos valores da medicina humana) e, mesmo que fossem feitos, al\u00e9m dos gastos elevados (+-R$10 mil, levando em conta resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e outros exames complementares mais complexos), voc\u00eas, talvez, conseguiriam prolongar a vida do pet por mais alguns meses (e, talvez, at\u00e9 no m\u00e1ximo mais um ano). Sendo que, no final desse per\u00edodo, muito provavelmente a sa\u00fade dele estaria muito mais prec\u00e1ria e ele nem sequer teria algum bem estar. Quando prolongamos muito assim (al\u00e9m dos gastos, da redu\u00e7\u00e3o absurda do bem estar do animal, dos impactos psicol\u00f3gicos em voc\u00eas tutores), acabamos por terminar na escolha da eutan\u00e1sia.\n\nEnt\u00e3o eu prefiro que voc\u00ea enxergue a situa\u00e7\u00e3o como inevit\u00e1vel e tenha consci\u00eancia de que voc\u00eas fizeram tudo que estava ao alcance pra garantir a melhor abordagem poss\u00edvel no momento. N\u00e3o havia muito o que ser feito e, por mais cruel que pare\u00e7a, \u00e0s vezes \u00e9 melhor que o desenrolar de uma doen\u00e7a seja como foi citado por ti.\n\n***\u00c9 triste, mas nem sempre prolongar a vida do pet \u00e9 a melhor escolha, mesmo que, de alguma forma, seja poss\u00edvel.***\n\nMeus sentimentos. E espero ter ajudado de alguma forma com a minha resposta.",
                "o cachorro dos meus pais tamb\u00e9m foi diagnosticado com dem\u00eancia canina e ele age bem parecido com como voc\u00ea descreveu seu cachorro. ele fica literalmente O DIA TODO andando sem rumo, em c\u00edrculos, trope\u00e7ando e batendo nas coisas.\n\nassim como a dem\u00eancia humana o rem\u00e9dio n\u00e3o vai fazer melhorar pois a quantidade do c\u00e9rebro que j\u00e1 degenerou n\u00e3o vai se recuperar. a fun\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio \u00e9 retardar o progresso da doen\u00e7a, sinto muito que seu cachorro tenha partido t\u00e3o r\u00e1pido. o dos meus pais ta a\u00ed com a doen\u00e7a progredindo a uns 3 anos j\u00e1"
            ]
        },
        {
            "title": "Como cuidar da higiene das minhas cachorras em per\u00edodo de chuva?",
            "selftext": "Oi pessoal, tudo bem? \nOnde eu moro t\u00e1 chovendo MUITO a algumas semanas e a chuva \u00e9 constante, mesmo quando n\u00e3o \u00e9 forte. E a\u00ed minhas duas cachorrinhas (SRD) de porte m\u00e9dio est\u00e3o a 20 dias sem tomar banho. Uma sente muito frio e a outra nem liga de ficar na chuva, mas de toda forma pra dar banho nelas e secar seria muito complicado pois n\u00e3o tenho um secador e a \u00e1gua t\u00e1 bem gelada.\n\nPensei em lev\u00e1-las num pet para dar banho nelas, vale a pena? Ou existe algum tipo de talco ou coisa do tipo que eu possa usar nesses per\u00edodos de chuva at\u00e9 fazer um dia de sol?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w4gss6",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Leva num pet shop. L\u00e1 eles tem equipamento pra secar seus dogs certinho. Tem que secar direito sen\u00e3o pode dar alergia ou fungos na pele ou patas deles.",
                "Talvez considerando que elas devem estar sujas seria bom levar num pet pq como falou um camarada abaixo eles tem todo o equipamento adequado pra isso, e depois ver no proprio pet se tem algo equivalente a shampoo a seco/talco \\[deve ter\\] pra manter o banho por mais tempo e tentar deixar elas dentro de casa, sen\u00e3o acho q vira uma farofa.",
                "S\u00f3 para entender, suas cachorras ficam dentro de casa tamb\u00e9m ou s\u00f3 no quintal?",
                "\u00c9 muito dif\u00edcil pra voc\u00ea conseguir um secador? Tenta juntar um dinheirinho e pega um usado, sei l\u00e1. Eu considero essencial ter um secador por conta do meus dogs.",
                "Ah e nunca d\u00ea banho com \u00e1gua fria. Se a gente n\u00e3o suporta imagina os bichin."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro para muito para fazer coc\u00f4 durante a caminhada, as vezes at\u00e9 10 vezes, a partir da quinta vez \u00e9 s\u00f3 uma aguinha, parece ser emocional porque em casa ele faz coc\u00f4 normal",
            "selftext": "Basicamente \u00e9 isso do texto, ele para v\u00e1rias vezes, e isso acontece mais quando ele fica algum tempo sem caminhar, depois a situa\u00e7\u00e3o vai estabilizando, mas mesmo assim ele pegou essa mania agora nas caminhadas de querer parar toda hora para fazer coc\u00f4, ele para mesmo, de travar",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w41dzi",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Se a gente ainda tivesse Orkut ia te falar pra botar ele na comunidade Odeio Cagar Fora de Casa",
                "Ol\u00e1! Boa noite, passo respondendo melhor amanh\u00e3 ou s\u00e1bado. Mas isso tem jeito de ser diarreia por ansiedade/excita\u00e7\u00e3o pela caminhada, c\u00e3es tem isso da mesma forma que a gente quando fica muito ansioso com algo.\n\nAntes de dar algumas dicas, voc\u00ea pode me dizer quando foi o \u00faltimo check-up de sa\u00fade dele? Digo isso porque h\u00e1 outros fatores poss\u00edveis e n\u00e3o quero correr o risco de relevar as possibilidades que envolvem a sa\u00fade geral do seu pet.",
                "Quando vc passeia ele, ele faz coco e vc ja volta pra casa? Ou vc deixa ele andar depois?\n\nVc pode tentar por a guia e deixar ele um tempinho para acalmar antes de passear",
                "Uma dica que eu vi aqui no reddit em outro sub e que eu j\u00e1 fazia e funciona bem: associar as palavras temporais com sa\u00edda.\n\nvi que voc\u00ea usa a mesma roupa e tals e sai no mesmo hor\u00e1rio. Tente mudar isso, depois voc\u00ea pode voltar, mas por umas semanas. Muda roupa e sapato e sempre fala: vamos AGORA (n\u00e3o precisa gritar, era s\u00f3 pra ressaltar a palavra mesmo). Depois que usar bem o \u201cagora\u201d voc\u00ea pode come\u00e7ar com um: j\u00e1 j\u00e1 a gente vai, ou: vamos daqui a pouco. N\u00e3o use a palavra passeio para n\u00e3o agitar ele mais. As minhas j\u00e1 sabem. Se eu boto a bota pra sair e n\u00e3o falo nada, elas ficam um pouco ansiosas mas depois acalmam, mas se eu falo: \u201cvamos agora\u201d, pronto, \u00e9 todo mundo na porta. Isso me ajudou bastante porque quando eu coloco a bota pra sair elas n\u00e3o ficam chorando mais.",
                "Tadinho veyr"
            ]
        },
        {
            "title": "gata no cio h\u00e1 quase um m\u00eas",
            "selftext": "Gente, minha gatinha entrou no cio e tem miado bastante (inclusive berrado na janela) e isso j\u00e1 tem quase um m\u00eas. Moro em condom\u00ednio e infelizmente tem incomodado alguns moradores em espec\u00edfico, que tem feito reclama\u00e7\u00f5es frequentes. Tenho medo que fa\u00e7am algo de ruim quando saio pro trabalho. Isso \u00e9 normal? Tem algo que eu possa fazer pra ela diminuir os miados e gritos? \nGrata!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w3sg2w",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **A resposta \u00e9 bem direta aqui:** a castra\u00e7\u00e3o de gatas e gatos pode ser realizada aos 5 meses de idade j\u00e1, ent\u00e3o castre sua gata. \u00c9 para o bem estar dela. Caso n\u00e3o possa fazer isso j\u00e1, infelizmente ela ir\u00e1 entrar no cio a cada 2 ou 3 semanas ap\u00f3s o primeiro at\u00e9 ficar prenhe ou ser castrada.\n\nCio de gata \u00e9 um evento bastante intenso pra ela e a vocaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 esperada, eu mesmo quando estava na faculdade recebi amea\u00e7a de den\u00fancia por um vizinho, porque fiz um resgate de uma gata atropelada na frente de casa e ela estava no cio. Ent\u00e3o ficava uma gata cheia de curativo esguelando grudada na grade da janela faltando uma perna hahaha n\u00e3o culpo o vizinho.\n\nSua \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o aqui e o comportamento \u00e9 normal pelo cio (mas, se n\u00e3o for castrar, recomendo uma consulta para averiguar se n\u00e3o h\u00e1 possibilidades de ser ov\u00e1rio polic\u00edstico ou outros problemas secund\u00e1rios que possam causar altera\u00e7\u00f5es hormonais).\n\n# Importante\n\nEm situa\u00e7\u00f5es onde voc\u00ea possa estar um pouco desesperada para resolver o problema, algumas agropecu\u00e1rias ou outros tutores podem indicar medicamentos para o controle do cio (vulgo vacinas anticio). N\u00e3o caia nessa. Esses medicamentos v\u00e3o (n\u00e3o digo nem podem, \u00e9 v\u00e3o mesmo) causar tumores mam\u00e1rios, altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, anomalias fetais, problemas hep\u00e1ticos, etc.\n\nNunca, mas jamais mesmo, cogite a possibilidade de uma vacina anticio. A recomenda\u00e7\u00e3o disso, sem um crit\u00e9rio muito espec\u00edfico por parte de um laudo veterin\u00e1rio, deveria ser criminosa.\n\n**A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o.**"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato magro",
            "selftext": "Como engorda um gato magro? Ele sempre foi magro, mas agora da para sentir as costelas e a coluna. Ele t\u00e1 pesando 4,1 kg mas n\u00e3o sei se esse peso \u00e9 normal para a idade dele, 11 anos. \n\nComo fa\u00e7o para ele engordar?\nEstava pensando em dar vitamina e vi que essas 3 vitaminas s\u00e3o boas para engordar: Glicopet, Glicopan e Nutrilife. Posso dar alguma delas?\nTamb\u00e9m vi que o pat\u00ea da Recovery \u00e9 \u00f3timo por ser bem cal\u00f3rico, mas n\u00e3o tenho certeza se dou  esse pat\u00ea ou as vitaminas.\n\nOutra coisa: se eu der o pat\u00ea, ou as vitaminas, depois que eu para de dar o peso dele volta ao que era antes? Ele n\u00e3o \u00e9 muito ativo... Mas tem o h\u00e1bito de se masturbar nas cobertas, ser\u00e1 que isso contribu\u00ed para ele ser magro?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w3ri8d",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Antes de gastar dinheiro com as vitaminas e outros produtos, vou fazer algumas perguntas, ok?\n\n1. Quando foi o \u00faltimo check-up dele no veterin\u00e1rio?\n2. Como \u00e9 a consist\u00eancia das fezes dele?\n3. Ele \u00e9 castrado?\n4. Ele tem acesso \u00e0 rua?\n5. Ele tem algum problema de sa\u00fade recorrente?\n\nO ato dele se masturbar na coberta eu n\u00e3o acredito que tenha grande rela\u00e7\u00e3o com a perda de peso, s\u00f3 se for um comportamento compulsivo a ponto de atrapalhar a rotina dele.",
                "Tem q ver pq ele ta magro. Apesar de ele sempre ter sido magro tem varias doen\u00e7as e problemas que agravam a magreza deles e n\u00e3o \u00e9 so quest\u00e3o de socar vitamina pra melhorar. Como o adm falou acima seria essencial fazer exames e descartar qq doen\u00e7a\\problema antes e ai sim at\u00e9 o vet pode receitar qual a melhor vitamina pro caso dele."
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o sei mais o que fazer",
            "selftext": "Bom dia, estou numa situa\u00e7\u00e3o extremamente complicada. \n\n40 gatos e 7 c\u00e3es em uma casa pequena, m\u00e3e acumuladora que n\u00e3o quer do\u00e1-los (e at\u00e9 mesmo quando tentamos a pessoa que ia receber o gato soltou um c\u00e3o encima dele e ele fugiu), vizinhos (que eram os donos originais dos gatos) telaram os port\u00f5es e compraram c\u00e3es grandes pra espantar eles. N\u00e3o sei nem por onde come\u00e7ar...\n\nDos 7 c\u00e3es, 3 n\u00e3o podem se misturar com os outros 4 e ficam no fundo da casa, e desses 4 s\u00f3 ficam 2 juntos por vez, 1 par na varanda e outro par no corredor lado. Os 3 do fundo mataram o papagaio que tinha em casa e j\u00e1 mataram alguns gatos tamb\u00e9m, por isso ficam presos (s\u00e3o velhos, da fam\u00edlia desde 2013). Os outros 4 n\u00e3o se importam e at\u00e9 brincam com os gatos.\n\nN\u00e3o temos uma condi\u00e7\u00e3o financeira boa e, como disse, a casa \u00e9 pequena e ainda por cima moram quatro pessoas nela (eu, minha m\u00e3e, meu irm\u00e3o e meu av\u00f4). Meu av\u00f4 odeia gatos e \u00e9 idoso daqueles chatos e rudes, minha m\u00e3e, como eu disse, \u00e9 acumuladora mas faz de tudo pelos gatos. Como n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o financeira boa, vivemos de ter contatos com uma ONG e pessoas que se solidarizam com a nossa situa\u00e7\u00e3o (contatos esses que minha m\u00e3e conseguiu).\n\nAcho que o pior de tudo mesmo \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o da casa, n\u00e3o temos caixinhas de areia e \u00e9 muito dif\u00edcil manter a limpeza com esse tanto de animais. Eu estou quase surtando.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w3pf6i",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "infelizmente, j\u00e1 chegou a hora de chamar a pol\u00edcia. Sua m\u00e3e precisa de terapia tamb\u00e9m e apoio. Uma coisa \u00e9 ter esse tanto de bicho dando condi\u00e7\u00f5es pra eles, mas claramente isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo e todos est\u00e3o saindo prejudicados. Sua m\u00e3e pode pensar que est\u00e1 ajudando, mas est\u00e1 tornando a situa\u00e7\u00e3o pior do que j\u00e1 seria normalmente.\n\nLigue para a pol\u00edcia ambiental, explique a situa\u00e7\u00e3o e tente bolar um plano com eles. Voc\u00ea vai precisar de uma for\u00e7a tarefa, ongs, servi\u00e7o social e tudo mais. Use as coisas do governo para isso",
                "Situa\u00e7\u00e3o complicada. Veja com a obg se consegue doar alguns animais. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode procurar em grupos de doa\u00e7\u00f5es nas redes sociais, mas fa\u00e7a escondido. Se sua m\u00e3e der por falta \u00e9 s\u00f3 falar que morreu e voc\u00ea j\u00e1 se livrou do corpo, ou, que fugiu. Voc\u00ea talvez  consiga um tratamento psic\u00f3logo para sua m\u00e3e pelo SUS ou alguma faculdade p\u00fablica que costuma ter pre\u00e7os mais acess\u00edveis."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato s\u00f3 consegue digerir comida/petisco seco. Isso \u00e9 normal?",
            "selftext": "Pessoal, bom dia! Acabei de descobrir esse sub :)\n\nTenho um gatinho SRD de 10 anos (vai fazer 11 esse ano). Ele \u00e9 castrado, criado em apartamento e nunca ficou doente. Quando ele era filhote eu dava um pouco de carne vermelha sem tempero e ele devorava de boa, mas hoje em dia QUALQUER coisa que a gente da que n\u00e3o seja ra\u00e7\u00e3o/petiscos seco ele vomita poucos minutos depois. Pode ser ra\u00e7\u00e3o molhada, carne, qualquer coisa. Ele come e bota pra fora.\n\nQueria saber se isso \u00e9 normal e o est\u00f4mago dele \u00e9 meio seletivo mesmo, ou se \u00e9 caso de levar ele num vet pra falar sobre?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "w3ljjl",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Pode ser que ele tenha sim uma sensibilidade estomacal. Por via das d\u00favidas, eu levaria sim num vet s\u00f3 para checar que t\u00e1 tudo em ordem. Tamb\u00e9m passaria com um veterin\u00e1rio que tenha foco em nutri\u00e7\u00e3o funcional, para trabalhar essa sensibilidade estomacal.",
                "Ol\u00e1, bom dia! Olha, isso tem uma s\u00e9rie de fatores poss\u00edveis, e vou deixar alguns pontos pra te ajudar nessa situa\u00e7\u00e3o. Mas, antes de tudo, o ideal \u00e9 que o check-up de sa\u00fade dele esteja em dia, ok? 11 anos pra um gatinho n\u00e3o \u00e9 l\u00e1 muito jovem hahaha, e ter o check-up em dia (pelo menos 1x ao ano) \u00e9 essencial para evitar surpresas no longo prazo.\n\nEnfim, sobre a situa\u00e7\u00e3o especificamente: se ele n\u00e3o tem dificuldades pra comer, n\u00e3o apresenta perda de peso, altera\u00e7\u00f5es comportamentais, a pelagem est\u00e1 ok, tem feito xixi e coc\u00f4 com a frequ\u00eancia ideal, n\u00e3o teve problemas urin\u00e1rios nos \u00faltimos 6 meses (dificuldade de fazer xixi, xixi fora da caixinha, vocaliza\u00e7\u00e3o ao urinar, sangue na urina...), tem interesse normal na ra\u00e7\u00e3o seca, etc. Ent\u00e3o pode ficar tranquila.\n\n# Algumas causas\n\n1. Como \u00e9 ra\u00e7\u00e3o \u00famida/carne, a tend\u00eancia \u00e9 que ele coma muito mais rapidamente que a ra\u00e7\u00e3o seca e, por n\u00e3o ter costume (e tamb\u00e9m pelo volume ingerido abruptamente), o v\u00f4mito pode acontecer. \n2. Inconst\u00e2ncia na oferta evita que o gato acostume com o alimento. Se ele passou muito tempo da vida comendo apenas a ra\u00e7\u00e3o seca, pode ser que o est\u00f4mago n\u00e3o aceite muito bem a ra\u00e7\u00e3o \u00famida e fa\u00e7a ele vomitar.\n3. Alergias alimentares. Pode parecer estranho, e provavelmente n\u00e3o seja o caso aqui, principalmente pelo fato dele vomitar ap\u00f3s a ingest\u00e3o de carne tamb\u00e9m, mas n\u00e3o devemos descartar.\n4. Gastrites, \u00falceras estomacais, altera\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas e renais s\u00e3o comumente associadas \u00e0 problemas de v\u00f4mitos, mas, no seu caso, se o gato est\u00e1 saud\u00e1vel e n\u00e3o demonstra nenhum sinal cl\u00ednico como os citados anteriormente, ent\u00e3o n\u00e3o precisa se preocupar. Por\u00e9m aqui refor\u00e7o a necessidade do check-up de sa\u00fade.\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\nCaso ele n\u00e3o v\u00e1 ao veterin\u00e1rio h\u00e1 mais de 1 ano, \u00e9 essencial que fa\u00e7a um exame de rotina nele, ok? E aproveite para conversar sobre o caso com o veterin\u00e1rio presencial. Enquanto isso voc\u00ea pode introduzir os sach\u00eas/ra\u00e7\u00e3o \u00famida/carne em pequenas quantidades ao longo dos dias.\n\n**Por exemplo:** um sach\u00ea de 80g voc\u00ea pode dividir em 5 ou 6 por\u00e7\u00f5es e n\u00e3o necessariamente precisa ofertar tudo em apenas um dia. Introduzir pequenas quantidades assim vai ajudar ele a se acostumar com o alimento e, tamb\u00e9m, a n\u00e3o comer tudo de uma s\u00f3 vez.\n\n# Importante\n\nEssa resposta \u00e9 apenas uma orienta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a solu\u00e7\u00e3o e esclarecimento do problema, e n\u00e3o o tratamento em si. Qualquer diverg\u00eancia entre a minha opini\u00e3o e a do veterin\u00e1rio presencial, esse texto deve ser desconsiderado.\n\nRefor\u00e7o que o cen\u00e1rio ideal \u00e9 fazer o check-up anualmente para ter certeza de que ele est\u00e1 com boa sa\u00fade geral (principalmente pela idade) e, tamb\u00e9m, garantir que n\u00e3o h\u00e1 uma causa subjacente ao problema principal citado.\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma, qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para perguntar. :)*",
                "Pode ser por perda de h\u00e1bito tamb\u00e9m. Tem gato que quando n\u00e3o \u00e9 acostumado a comer dieta l\u00edquida / semisolida quando filhote bota muito boneco pra comer quando adulto, dificultando a alimenta\u00e7\u00e3o quando ficam muito doentinhos pra comer e precisamos usar aqueles pat\u00eas hipercaloricos.",
                "Meu gato \u00e9 igual, a Vet falou que ele \u00e9 s\u00f3 muito seletivo, mas pediu pra eu insistir no sach\u00ea, pra que ele n\u00e3o tenha problemas renais."
            ]
        },
        {
            "title": "Verm\u00edfugo para gatos",
            "selftext": "Gente, hoje comprei um verm\u00edfugo pra dar pra uma gata adulta que estamos ficando temporariamente at\u00e9 achamos um lar definitivo pra ela (ela parecia j\u00e1 ser criada em casa e foi abandonada com os filhotes, adulta) e comprei um verm\u00edfugo pra dar pra ela.\nS\u00f3 que na caixa t\u00e1 escrito verm\u00edfugo para c\u00e3es, mas n\u00e3o t\u00e1 falando que n\u00e3o pode dar pra gato (\u00e9 em comprimido). Eu falei pro vendedor que era pra gato e ele me apresentou esse verm\u00edfugo tbm, depois que fui ver a caixa direito\nTem problema dar verm\u00edfugo de cachorro pra gato???? \u00c9 a mesma coisa????\nMe respondam pfff\nOutra d\u00favida: pode dar verm\u00edfugo pouco tempo depois de vacina antirr\u00e1bica, ou tem que esperar? Se sim, quanto tempo??",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vzyh16",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! No geral verm\u00edfugos para c\u00e3es n\u00e3o s\u00e3o apropriados para gatos (e vice-versa), alguns pontos foram citados na resposta do u/Srhards. No geral os princ\u00edpios ativos desse verm\u00edfugo n\u00e3o s\u00e3o problem\u00e1ticos para os gatos, por\u00e9m a dosagem pode n\u00e3o ser adequada para o seu felino.\n\nSei que vai soar meio blas\u00e9 o que vou dizer aqui, mas, para estipular o protocolo de verm\u00edfugos e vacina\u00e7\u00e3o, minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre fazer em acordo com um veterin\u00e1rio ap\u00f3s o check-up de sa\u00fade. Al\u00e9m da seguran\u00e7a e cuidado, voc\u00ea ter\u00e1 certeza de que tudo ser\u00e1 feito de acordo com o estado de sa\u00fade atual do seu animal (e claro, garantir\u00e1 o check-up anual/semestral do seu pet).\n\n**Sobre a quest\u00e3o do verm\u00edfugo ap\u00f3s a antirr\u00e1bica:** no geral n\u00e3o h\u00e1 problemas, mas devemos tomar cuidado com as rea\u00e7\u00f5es p\u00f3s vacinais e, tamb\u00e9m, ao quadro geral de sa\u00fade do seu pet. N\u00e3o h\u00e1 certo e errado aqui, j\u00e1 que \u00e9 tudo muito situacional. Alguns veterin\u00e1rios preferem esperar uma ou duas semanas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina para a administra\u00e7\u00e3o dos verm\u00edfugos. Em filhotes, no primeiro protocolo vacinal, ent\u00e3o os cuidados devem ser maiores para evitar que a vacina n\u00e3o tenha os efeitos de imuniza\u00e7\u00e3o desejados.\n\nEu valorizo muito o cuidado personalizado e individual para os animais, porque cada realidade exige uma an\u00e1lise espec\u00edfica para otimizar a efic\u00e1cia do protocolo de vermifuga\u00e7\u00e3o/vacinal para o seu gato/c\u00e3o.",
                "Qual \u00e9 o f\u00e1rmaco? Quantas miligramas? Qual a marca? E pelo que eu saiba n\u00e3o h\u00e1 incompatibilidade entre a vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica e a dose de antiparasitario."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com diarr\u00e9ia/enj\u00f4o",
            "selftext": "ontem e hoje meu cachorro evacuou l\u00edquido marrom claro durante os passeios.\n\nhoje pela manh\u00e3 n\u00e3o comeu nada da ra\u00e7\u00e3o, por volta de 13h (em jejum) vomitou bastante, os gr\u00e3os de ra\u00e7\u00e3o quase inteiros, provavelmente da noite anterior. agora \u00e0 noite jantou a ra\u00e7\u00e3o e vomitou novamente, tudo inteiro.\n\nmais cedo ele nem quis fruta quando ofereci!! ele ama\n\ndei um Gaviz que tinha aqui em casa pq fiquei desesperada, o que mais posso fazer?\n\nobs.: n\u00e3o trocamos a ra\u00e7\u00e3o recentemente, ele n\u00e3o comeu nada que n\u00e3o est\u00e1 acostumado, lixo, ou insetos.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vze26b",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Infelizmente n\u00e3o h\u00e1 muito o que ajudar nessa situa\u00e7\u00e3o. Sem comer, vomitando e com poss\u00edvel diarr\u00e9ia \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia. Provavelmente ele tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 se hidratando o suficiente e em breve ele ficar\u00e1 desidratado (se j\u00e1 n\u00e3o estiver), necessitando ainda mais de uma interven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.\n\nMesmo que ele melhore, recomendo a consulta para averiguar o que pode ter acontecido.\n\n**O caso do seu c\u00e3o exige atendimento veterin\u00e1rio.**",
                "Voc\u00ea deve lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio, mas caso n\u00e3o puder ir imediatamente, d\u00ea bastante \u00e1gua de coco para hidrata-lo.",
                "\u00c9 uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e inesperada, o ideal \u00e9 pular qualquer medicamento em casa e leva no veterin\u00e1rio pra fazer exames.\n\nPodem ser N coisas, desde ele ter comido algo errado at\u00e9 algum problema interno, e sem um profissional fazendo exames e avaliando n\u00e3o d\u00e1 pra dizer o que \u00e9"
            ]
        },
        {
            "title": "Marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio consistente (xixi por tr\u00e1s)",
            "selftext": "Ol\u00e1! Bora pro text\u00e3o, caso algu\u00e9m tenha passado por isso ou tenha alguma dica.\nO caso \u00e9 o seguinte: peguei meu gato bem novinho (ele nasceu da gata de um parente, ent\u00e3o convivi com ele desde cedo e ele foi pra minha casa logo que desmamou) e logo com 6 meses, mandei castrar. Na \u00e9poca, eu morava em apartamento. Ele sempre foi bastante agitado e arisco, mas at\u00e9 a\u00ed, tudo bem. Eu morava com um amigo e ele adotou uma outra gata. N\u00f3s fizemos a adapta\u00e7\u00e3o e tudo, e no come\u00e7o foi um pouco dif\u00edcil, mas ele acabou se habituando a ela. Bom, mas mais ou menos, pq foi a partir da\u00ed que ele come\u00e7ou a, primeiro, fazer coc\u00f4 fora da caixa. Ele fazia literalmente ao lado! A caixa era s\u00f3 dele, a outra gata n\u00e3o usava. \nBom, eu me mudei depois de um tempo, de modo que ele n\u00e3o convive mais com essa gata. Mas me mudei pra casa, o que foi bom pq ele tem muito mais espa\u00e7o, brinca mais e ficou beeeeem menos arisco. Por\u00e9m, ele tem acesso \u00e0 rua :( o que \u00e9 imposs\u00edvel de controlar pq \u00e9 uma casa meio aberta, n\u00e3o tem como colocar telas nem nada, pq ele consegue escapar pelo telhado, ou pelo forro, ou por qualquer lugar. Ele fica apenas aqui na rua, na frente de casa, e h\u00e1 outros gatos da vizinhan\u00e7a com quem ele convive (e as vezes briga). \nAntes, havia um terreno enorme ao lado da minha casa, vazio, e ele ficava l\u00e1 de vez em quando. Mas de um ano pra c\u00e1 constru\u00edram uma casa e, desde que come\u00e7ou essa constru\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou isso de xixi \u201cpor tr\u00e1s\u201d: ele se vira e solta um xixi violento como se sa\u00edsse pela bunda kkkkkk procurei na internet e me parece que \u00e9 um xixi de marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio, n\u00e3o de necessidade. Mas fede muito, obviamente! Em geral, \u00e9 na parte externa: paredes, roda do carro, roupa no varal. \nJ\u00e1 tentei de tudo que encontrei/me orientaram: mais caixinhas, trocar tipo de areia, passar sprays (caseiros e comprados) com cheiros antixixi, dar ervinha etc. mas ele n\u00e3o para.\nO problema \u00e9 que agora t\u00e1 pior: ele tem entrado na casa do vizinho novo e fazendo xixi l\u00e1 tamb\u00e9m. Isso torna tudo mto emergencial, pq uma coisa sou eu limpar as sujeiras do meu gato, outra \u00e9 uma pessoa de fora se chatear com isso :( \n\nComo j\u00e1 escrevi, ele \u00e9 castrado, e levo anualmente pra Veterinaria. Ele j\u00e1 tem 6 anos e n\u00e3o apresenta nenhuma condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sempre muito ativo, come bem e tudo. \n\nAlgu\u00e9m teria uma luz?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vzbich",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Antes de prosseguirmos, s\u00f3 recomendo estudar toda e qualquer possibilidade mesmo sobre evitar o acesso dele \u00e0 rua. Um dia ou outro haver\u00e1 algum imprevisto. Sei que voc\u00ea \u00e9 ciente disso, mas acho justo refor\u00e7ar para que outras pessoas tamb\u00e9m vejam aqui.\n\nO seu relato \u00e9 um grande indicativo de marca\u00e7\u00e3o territorial mesmo e, caso ainda n\u00e3o tenha feito o check-up anual agora em 2022, recomendo que fa\u00e7a antes de tomar a abordagem comportamental, ok? \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de responsabilidade mesmo, para evitarmos que voc\u00ea releve alguma condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade que possa estar correlacionada.\n\n# Esclarecimento\n\nO texto abaixo n\u00e3o tem o intuito de diagnosticar nem resolver o problema atual, mas sim te ajudar a entender melhor a condi\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m guiar sobre os pr\u00f3ximos passos a serem tomados. **Somente o veterin\u00e1rio presencial poder\u00e1 dizer se a quest\u00e3o \u00e9 realmente comportamental ap\u00f3s os exames do check-up b\u00e1sico, ent\u00e3o garanta o check-up agora em 2022 caso ainda n\u00e3o tenha sido feito.**\n\n# Sobre o comportamento\n\nCom o seu texto, levando em considera\u00e7\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o h\u00e1 1 ano e o surgimento do comportamento durante esse per\u00edodo, podemos pressupor que talvez o gato tenha passado por algum momento de estresse e, atualmente, ele ainda pode estar estressado.\n\n**Opte por enriquecimento ambiental e pontos seguros pela casa:** se poss\u00edvel, adicione brinquedos, caixas de papel\u00e3o, [nichos nas paredes](https://http2.mlstatic.com/D_NQ_NP_633082-MLB49397478992_032022-O.webp), [comedouros interativos](https://t2.ea.ltmcdn.com/pt/posts/9/3/3/comedouro_interativo_para_gatos_23339_2_600.jpg), talvez o uso do [Feliway](https://www.feliway.com/br) (ap\u00f3s a ida ao veterin\u00e1rio, porque \u00e9 um produto caro e recomendo gastar primeiro com o check-up).\n\n# Os 5 pilares do bem estar felino\n\n1. Prover um espa\u00e7o que seja seguro para o gato;\n2. Prover v\u00e1rios pontos separados de \u00e1gua, comida, banheiros, caminhas, descanso, arranhadores e \u00e1reas para brincadeiras;\n3. Criar situa\u00e7\u00f5es que estimulem as brincadeiras e o instinto predat\u00f3rio;\n4. O ambiente deve ser rotineiro, previs\u00edvel e com intera\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m previs\u00edveis, entre voc\u00ea e seu gato;\n5. Cheiros. Tenha certeza de que as caminhas est\u00e3o limpas, as caixinhas de areias tamb\u00e9m (devem ser limpadas diariamente, ou duas vezes ao dia).\n\n# Explicando sobre a rua\n\nO acesso \u00e0 rua \u00e9 confundido com bem estar para o felino. O animal realmente tem a vontade de explorar, mas o que acontece s\u00e3o problemas de delimita\u00e7\u00e3o territorial, estresse, brigas, ansiedade e problemas comportamentais.\n\nComo voc\u00ea citou, houve algumas brigas na rua, o que pode indicar competitividade de ambiente. Seu gato provavelmente est\u00e1 tentando delimitar o territ\u00f3rio dele e est\u00e1 tentando evitar que outros gatos \"tomem\" seu territ\u00f3rio. **Ele n\u00e3o entende que n\u00e3o \u00e9 dono da rua.**\n\nIsso gera uma carga enorme de estresse sobre o felino, porque o comportamento dele come\u00e7ar\u00e1 a ser direcionado apenas para a manuten\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o que ele domina. Resultando em problemas de comportamento que v\u00e3o desde agressividade, irritabilidade, marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio, etc.\n\n**H\u00e1 vantagens?** Se formos citar alguma vantagem do acesso \u00e0 rua para o felino, \u00e9 apenas para evitar o sedentarismo, de resto n\u00e3o h\u00e1 vantagens. Mas se o ambiente dentro de casa for rico e estimulante, ele n\u00e3o ficar\u00e1 sedent\u00e1rio.\n\n# Pr\u00f3ximos passos e algumas dicas\n\n* Limpe com desinfetante e detergente enzim\u00e1tico ([exemplo](https://www.cobasi.com.br/enzimac-500ml-spray-3604291/p)) sempre que houver marca\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rio dentro de casa ou no seu ambiente (infelizmente n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de fazer isso no vizinho).\n* Tenha duas caixinhas de areia no m\u00ednimo, e tente experimentar areias/granulados diferentes em cada uma. Limpe 2x ao dia (manh\u00e3 e tarde/noite).\n* Adicione um potinho de \u00e1gua em cada c\u00f4modo da casa.\n* Evite oferecer comida fora de casa, sempre dentro de casa.\n* Adicione um potinho de comida em locais onde ele costuma marcar territ\u00f3rio dentro de casa (mas limpe com desinfetante e detergente enzim\u00e1tico antes).\n* N\u00e3o ofere\u00e7a comida ou aten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio, isso pode servir como refor\u00e7o positivo.\n* Tente prever quando ele ir\u00e1 marcar territ\u00f3rio e desviar a aten\u00e7\u00e3o dele antes da a\u00e7\u00e3o.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nO comportamento de marca\u00e7\u00e3o territorial em um gato castrado eu considero mais que uma simples marca\u00e7\u00e3o. Geralmente est\u00e1 envolvido estresse, medo, dificuldade em urinar (que precisa ser averiguada caso o check-up n\u00e3o esteja em dia), caixinha de areia n\u00e3o muito atraente (precisa ser grande o suficiente para que ele d\u00ea uma volta em torno do pr\u00f3prio eixo dentro da caixinha; e de prefer\u00eancia duas).\n\nEssa resposta toma uma abordagem estritamente comportamental e n\u00e3o tem o intuito de diagnosticar ou resolver o problema imediatamente. Levar\u00e1 meses at\u00e9 que haja modula\u00e7\u00e3o comportamental ap\u00f3s algumas mudan\u00e7as na rotina e no ambiente.\n\n**E refor\u00e7o:** continue estudando a possibilidade de evitar 100% o acesso dele \u00e0 rua, ele pode perder at\u00e9 10 anos da expectativa de vida com isso.\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma, e qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato novamente. :)*",
                "Exata mesma coisa comigo, meu gato mija na parede do meu quarto, na minha mesa, no monitor, NO PC, e isso s\u00f3 sei pq vi esse fia da mae mijando, magina quanto lugar tem q eu n sei."
            ]
        },
        {
            "title": "Diabete em Poodle",
            "selftext": "A poodle da minha v\u00f3 tem 12 anos e fez exames de rotina e a glicemia deu 640, pela surpresa de todos a veterin\u00e1ria n\u00e3o falou muita coisa sobre isso, comentou q a glicemia estava alta e tinha que acompanhar s\u00f3. Mas comecei a reparar na cachorra e ela t\u00e1 muito magra, bebendo muita \u00e1gua, e to preocupada com ela, ela vai fazer o periodontal segunda feira com anestesia inalatoria, que dizem que \u00e9 mais seguro. Bom pessoal, minha v\u00f3 perdeu o marido e a filha esse ano e eu n\u00e3o gostaria nada que ela perdesse a cachorrinha, elas s\u00e3o muito grudadas, se algu\u00e9m tiver uma recomenda\u00e7\u00e3o pra fazer(ela t\u00e1 comendo pouco por conta de um dente mole)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vyuai7",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Busque uma segunda opini\u00e3o. Voc\u00eas tem todo o direito de fazer isso. Poodle \u00e9 uma ra\u00e7a bastante afetada por diabetes, ent\u00e3o o quanto antes buscar uma segunda opini\u00e3o e entrar com tratamento, melhor (at\u00e9 porque diabetes pode trazer danos a longo prazo, como cegueira, problemas nos rins e cora\u00e7\u00e3o, feridas demoram bem mais pra cicatrizar e entre outros).",
                "Al\u00e9m de pedir uma segunda opini\u00e3o, como j\u00e1 falaram, voc\u00ea pode ir dando uma olhada em ra\u00e7\u00f5es mais saud\u00e1veis ou pra c\u00e3es diab\u00e9ticos e ir mudando aos poucos.\n\nComo uma ra\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para diabetes pode alterar os exames, voc\u00ea pode tentar uma ra\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel primeira e apropriada (tipo uma royal canin para c\u00e3es idosos, por exemplo)\n\nS\u00f3 n\u00e3o esque\u00e7a de seguir o protocolo de troca de ra\u00e7\u00e3o como \u00e9 indicado na embalagem"
            ]
        },
        {
            "title": "gata passando mal",
            "selftext": "Minha gata est\u00e1 vomitando frequentemente e n\u00e3o sabemos o motivo, j\u00e1 levamos no veterin\u00e1rio e ele disse que ela n\u00e3o conseguia soltar as bolas de pelo se esse for o caso oque perdemos fazer para melhorar a sua situa\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vxo79o",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! O diagn\u00f3stico final foi literalmente \"bola de pelo\"? E saberia me informar quais os exames que foram feitos nela?\n\nAh, e quanto tempo demora as crises de v\u00f4mito? \u00c9 produtivo (no sentido de vomitar comida)? Se sim, \u00e9 comida, l\u00edquido ou espuma?\n\nDesculpa a s\u00e9rie de perguntas, mas \u00e9 pra eu me guiar melhor na resposta. :)",
                "Escova a gatinha todo dia e experimenta usar Isso: https://shopee.com.br/product/314093097/3757722570?smtt=0.604611324-1657669106.9\n\nAjudou os meus :)"
            ]
        },
        {
            "title": "cachorro nao quer comer",
            "selftext": "meu pastor alemao tem dois dias que anda meio desanimado pra comer, ele ate tenta mas cospe a ra\u00e7ao. tem defecado meio mole tambem.  oque pode ser ? pao ele come.  troquei a ra\u00e7ao recentemente nao sei se pode ser isso",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vwxnri",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O ato de cuspir a ra\u00e7\u00e3o \u00e9 como? **Tem que tomar cuidado com regurgita\u00e7\u00e3o, que \u00e9 diferente de cuspir e tamb\u00e9m diferente do v\u00f4mito. \u00c9 facilmente confundido com uma tosse ou engasgo, porque vem logo depois da ingest\u00e3o.**\n\nH\u00e1 sim o aspecto j\u00e1 citado aqui nos coment\u00e1rios, sobre a troca abrupta da ra\u00e7\u00e3o. Mas precisamos ter certeza de que est\u00e1 tudo bem. Por se tratar de uma ra\u00e7a com predisposi\u00e7\u00e3o a problemas estomacais/intestinais mais graves, como a tor\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, n\u00e3o podemos relevar o comportamento.\n\nSe ele estiver apenas desanimado para comer, n\u00e3o apresentar mudan\u00e7as comportamentais, e tiver interesse em outros alimentos (al\u00e9m do p\u00e3o, mas evite fornecer porque pode prejudicar o quadro atual), ent\u00e3o o ideal \u00e9 que se atente \u00e0 possibilidade do p\u00e3o ou esses outros alimentos servirem como refor\u00e7o positivo ao comportamento.\n\n# Nossa recomenda\u00e7\u00e3o\n\n**Por se tratar de uma ra\u00e7a predisposta \u00e0 problemas mais graves que envolvem o est\u00f4mago e o intestino, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que tenha um suporte de um m\u00e9dico veterin\u00e1rio presencial para guiar voc\u00ea nos pr\u00f3ximos passos.** N\u00e3o temos a perspectiva total do problema, nem do comportamento e tamb\u00e9m n\u00e3o conseguimos avaliar a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica do seu pet. Logo, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, podemos relevar algum problema mais grave e estimular voc\u00ea a postergar a busca por um profissional qualificado, prejudicando muito a sa\u00fade do seu pet.\n\n***O ideal e a nossa recomenda\u00e7\u00e3o definitiva, nesse caso, \u00e9 procurar uma assist\u00eancia veterin\u00e1ria presencial para termos certeza de que est\u00e1 tudo bem.***\n\n# Observa\u00e7\u00f5es\n\nEnquanto isso, fique de olho no desenvolvimento de novos sinais: \n\n* V\u00f4mitos e/ou regurgita\u00e7\u00f5es;\n* Anorexia (deixar de comer totalmente);\n* Deixar de tomar \u00e1gua;\n* Depress\u00e3o;\n* Engasgos frequentes;\n* Altera\u00e7\u00f5es na consist\u00eancia das fezes (incluindo surgimento de sangue);\n\n**Qualquer surgimento de apenas um dos sinais citados anteriormente exige uma abordagem veterin\u00e1ria ainda mais urgente, ok?**\n\n# Importante\n\nSe ele ficar mais de 12h sem demonstrar nenhum interesse em comida e/ou demonstrar mudan\u00e7a no comportamento (mais tempo deitado, vocaliza\u00e7\u00f5es, inquieta\u00e7\u00e3o, aparente desconforto, barulhos intestinais, etc.) ent\u00e3o leve ao veterin\u00e1rio ainda hoje sem falta. Tudo bem?\n\nA resposta aqui ficou focada em alguns detalhes que podem assustar inicialmente, mas \u00e9 porque n\u00e3o temos a perspectiva geral do seu animal e sabemos que situa\u00e7\u00f5es assim podem passar despercebidas.\n\n**Se nesses dois dias ele n\u00e3o conseguiu comer nada, ou comeu muito pouco, ent\u00e3o a ida ao veterin\u00e1rio \u00e9 sim urgente.**",
                "Ao trocar a ra\u00e7\u00e3o voc\u00ea fez o protocolo de mudan\u00e7a? \u00c9 um processo que leva em torno de 7 dias e costuma vir bem explicadinho nos sacos de ra\u00e7\u00f5es como deve ser feito.\n\nEle apresenta outros sintomas ou \u00e9 s\u00f3 isso de n\u00e3o querer comer e coc\u00f4 meio mole?",
                "Que nem falaram, tem que fazer o processo de troca de ra\u00e7\u00e3o direitinho, alguns c\u00e3es s\u00e3o mais sens\u00edveis a isso.\n\nOutra coisa importante \u00e9 que c\u00e3es grandes podem ter tor\u00e7\u00e3o no est\u00f4mago, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pra deixar ele sair correndo depois de comer. Esse caso em espec\u00edfico n\u00e3o parece ser tor\u00e7\u00e3o no est\u00f4mago, porque j\u00e1 tem dois dias e a tor\u00e7\u00e3o geralmente aparece r\u00e1pido e pode ser fatal.\n\nEvite dar p\u00e3o pra ele, principalmente se ele j\u00e1 est\u00e1 com o est\u00f4mago ruim. Ele tem que se hidratar bem, voc\u00ea pode misturar um pouco de \u00e1gua de coco na \u00e1gua dele pra ajudar. Um pro bi\u00f3tico tamb\u00e9m pode ajudar, vende em qualquer pet shop e la eles sabem te dizer a dosagem (tem na embalagem tamb\u00e9m). Se ele continuar sem comer por mais dias o ideal \u00e9 que voc\u00ea leve no veterin\u00e1rio, e evite dar qualquer coisa que n\u00e3o seja ra\u00e7\u00e3o pra que ele n\u00e3o se acostume e comece a fazer de prop\u00f3sito s\u00f3 pra ganhar comida gostosa.\n\nPra ajudar com a nova ra\u00e7\u00e3o, voc\u00ea pode tentar misturar um pouco de ma\u00e7\u00e3, banana e cenoura. Mas bem pouquinho, s\u00f3 pra dar o gosto inicial."
            ]
        },
        {
            "title": "Otite externa pode se espalhar pra o resto do ouvido?",
            "selftext": "Ent\u00e3o, a um tempo atr\u00e1s quando eu tava passando a medica\u00e7\u00e3o no ouvido do gato acabei melando os p\u00ealos em volta das orelhas. Para limpar eu usei um lencinho umedecido: lunis pequeninos. Agora percebi que essa \u00e1rea, em baixo da orelha, t\u00e1 um pouco avermelhado e eu acho que \u00e9 por causa desse lencinho umedecido de beb\u00ea. Ser\u00e1 que ele tem algum componente que faz mal? Como eu fa\u00e7o para voltar ao normal? \n\nEu percebi tamb\u00e9m que ele balan\u00e7a um pouco a cabe\u00e7a, mesmo o tratamento de otite j\u00e1 ter acabado nesse segunda. Ele balan\u00e7a principalmente quando vai se lamber no rabo ou alguma parte inferior do corpo. Pesquisei um pouco e vi que pode ser da pele irrita, ou, de algum res\u00edduo da medica\u00e7\u00e3o. Quero tentar sarar essa pele vermelha dele primeiro e se depois ele continuar co\u00e7ando acho que terei que voltar ao veterin\u00e1rio.\n\nEle n\u00e3o pode estar co\u00e7ando a orelha por causa da otite n\u00e9? De l\u00e1 para c\u00e1 ele j\u00e1 tentou co\u00e7ar 5 vezes, mas tiveram um grande espa\u00e7o de tempo entre uma e outra, e ao impedir de se co\u00e7ar ele parava. Fora essas balan\u00e7andas da cabe\u00e7a. Na segunda o veterin\u00e1rio olho o ouvido dele, sem nenhuma ferramenta j\u00e1 que era otite externa, e falou que n\u00e3o estava mais inflamado. Meu medo \u00e9 que essas balan\u00e7adas n\u00e3o sejam por causa da pele vermelhinha e sim por que a otite evoluiu para dentro do ouvido dele, e como s\u00f3 olhou a parte de fora n\u00e3o viu a otite interna. Ou que de tanto co\u00e7ar acabou danificando o aparelho auditivo ou alguma coisa l\u00e1 dentro.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vvg3d1",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta. Mas vamos l\u00e1: a pele vermelha infelizmente n\u00e3o tem como eu afirmar nada aqui e quem precisar\u00e1 te guiar nessa quest\u00e3o \u00e9 seu veterin\u00e1rio presencial. De qualquer forma, para controlar a umidade no local, voc\u00ea pode optar por secar/limpar com gaze seca mesmo, mas com cautela pra n\u00e3o ferir ou irritar mais a regi\u00e3o (e ap\u00f3s fazer a limpeza recomendada pelo veterin\u00e1rio).\n\nA pele irritada tamb\u00e9m pode ser uma combina\u00e7\u00e3o de todos os fatores aqui: medica\u00e7\u00e3o, limpeza, otite, etc. Mas isso tudo faz parte e infelizmente n\u00e3o h\u00e1 como ser evitado.\n\nSobre as balan\u00e7adas da cabe\u00e7a e as coceiras: a otite, por ter a origem base uma infec\u00e7\u00e3o por malassezia, ainda causar\u00e1 algumas irrita\u00e7\u00f5es e coceiras nesse per\u00edodo p\u00f3s-tratamento. \u00c9 relativamente normal, por\u00e9m voc\u00ea est\u00e1 corret\u00edssima em n\u00e3o ignorar.\n\nJ\u00e1 quanto a quest\u00e3o do veterin\u00e1rio ter s\u00f3 considerado a otite externa: infelizmente n\u00e3o h\u00e1 como eu dizer nada sobre isso aqui, mas ele com certeza tem uma ideia melhor que a gente no aspecto geral da sa\u00fade atual da sua gatinha. Ent\u00e3o precisamos confiar na opini\u00e3o e tratamento protocolizado por ele, tudo bem?\n\nRecomendo continuar atenta sobre a orelha do seu gato, mas n\u00e3o precisa ficar muito mais preocupada se o tratamento foi realizado normalmente. A otite pode sim ser recorrente e mais dif\u00edcil de ser tratada dependendo do animal acometido, ent\u00e3o fique de olho para o surgimento de novas secre\u00e7\u00f5es, mudan\u00e7a de comportamento e aumento na frequ\u00eancia das coceiras.\n\nSe notar piora, ou estiver desconfort\u00e1vel com algum comportamento do seu gato, ent\u00e3o recomendo entrar em contato com o veterin\u00e1rio novamente para conversarem sobre o t\u00f3pico. Mas lembre-se: caso n\u00e3o se sinta segura e confiante com as condutas do atual veterin\u00e1rio, pedir uma segunda opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 problema.\n\nCostumo dizer que veterin\u00e1rio \u00e9 parecido com psic\u00f3logo sobre a escolha de quem ir\u00e1 atender a gente (no caso nosso pet). Precisamos ter 100% confian\u00e7a de que o tratamento tentado est\u00e1 sendo o melhor poss\u00edvel (ou est\u00e1 transparente o suficiente dependendo das limita\u00e7\u00f5es financeiras do tutor). N\u00e3o tenha receio de procurar uma segunda opini\u00e3o. :)",
                "Estou passando por isso com o meu gatinho.  \nNa primeira vez, parecia ser s\u00f3 \u00e1caros. Veterin\u00e1ria receitou um antiparasit\u00e1rio e mandou limpar por uns dias. N\u00e3o parecia mais sujo depois, mas ele seguiu co\u00e7ando muito e ela pediu um antibiograma, que sinalizou ampla ocupa\u00e7\u00e3o do triplex. Iniciado o tratamento com limpeza e antibi\u00f3tico, a quantidade de meleca que tem sa\u00eddo \u00e9 simplesmente absurda. Tanto que ela pediu para estender o tratamento para 14 dias (era pra estar terminando agora, mas ainda est\u00e1 sujo, apesar de ter melhorado muito). \n\nE eu tamb\u00e9m estou encucada com como tirar os res\u00edduos de cera+rem\u00e9dio que est\u00e3o colados nos pelos ao redor da orelha. Ele passa a pata ali e depois fica lambendo a pata de um jeito que eu t\u00f4 com medo de v\u00e1 dar alguma dermatite, fora que n\u00e3o deve ser muito legal ele ficar ingerindo essa meleca toda.  \nEu tenho escovado a regi\u00e3o e tira bastante coisa grudada do pelo, mas n\u00e3o tira tudo. \n\nEu n\u00e3o sou veterin\u00e1ria, nem trabalho na \u00e1rea, mas se voc\u00ea acha que ele ainda t\u00e1 co\u00e7ando bastante, volta no veterin\u00e1rio sim. E pergunta a respeito de um antibiograma, saber o que est\u00e1 se criando ali faz toda a diferen\u00e7a no tratamento."
            ]
        },
        {
            "title": "dificuldade de defecar e apatia",
            "selftext": "Tenho 2 gatos de 1 ano. Hoje um deles desde ontem tem dificuldade de defecar, passando muito tempo na caixa de areia sem sair nada e soltando algumas bolinhas de coc\u00f4 pelo ambiente a noite. Hoje de manh\u00e3 ele amanheceu com o pelo arrepiado e bastante ap\u00e1tico, se escondendo em um canto escuro atr\u00e1s do botij\u00e3o de g\u00e1s.\n\nNenhum dos dois tem acesso a rua, mas n\u00e3o s\u00e3o vacinados. Pode ocorrer contato com outros animais de pequeno porte (ratos, morcegos) pois os gatos ficam na \u00e1rea de servi\u00e7o da casa, onde n\u00e3o conseguem sair.\n\nUm deles me arranhou h\u00e1 3 dias atr\u00e1s, estou com medo de ser raiva. Devo ir tomar uma antirrabica?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vvbl6x",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Como a u/AlehCemy disse, os sintomas n\u00e3o necessariamente s\u00e3o condizentes com a raiva. Em situa\u00e7\u00f5es assim devemos questionar mais uma possibilidade de problema renal. O comportamento na caixinha de areia e as bolinhas de fezes pela casa podem indicar bastante dificuldade de urinar, e ele pode estar obstru\u00eddo.\n\n\u00c9 um caso urgente e exige interven\u00e7\u00e3o imediata, principalmente pelos sintomas citados. N\u00e3o buscar o tratamento no momento s\u00f3 ir\u00e1 postergar o sofrimento e o resultado \u00e9 bastante dr\u00e1stico.\n\n***Seu caso exige um atendimento veterin\u00e1rio imediato, infelizmente.***",
                "Hora de levar o gato no veterin\u00e1rio. \n\n\nEsses sintomas do gato, at\u00e9 onde sei, n\u00e3o batem com os sintomas de raiva. De qualquer maneira, tem que levar no veterin\u00e1rio. \n\nVacina de raiva \u00e9 obrigat\u00f3ria."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato muito ativo ap\u00f3s ser castrado",
            "selftext": "Tenho um gatinho (macho) de 10 meses que foi castrado hoje, ele chegou em casa meio sem sentir nada da anestesia, ent\u00e3o s\u00f3 dormiu na minha cama, por\u00e9m agora que acordou, ele est\u00e1 muito ativo, como sempre foi, subindo no meu colo, cama, mesa... Eu estou tentando impedir pois a veterin\u00e1ria falou que por 14 dias \u00e9 bom evitar ao m\u00e1ximo... Eu pensei em colocar o colar nele por\u00e9m ele abomina, fica lutando para tirar e prefiro ele lambendo a regi\u00e3o (deram pontos internos) do que se contorcendo mais que minhoca com c\u00e2imbra\n\n&#x200B;\n\nLi em muitos outros posts reddit a fora que gato macho \u00e9 mais sossegado em rela\u00e7\u00e3o a castra\u00e7\u00e3o do que f\u00eamea, e que no outro dia eu n\u00e3o preciso me preocupar tanto, a quest\u00e3o \u00e9, deixo ele preso no meu quarto ou solto pela casa? Preso eu sei que ele s\u00f3 vai querer subir e descer da minha cama, coisa que eu posso ficar de olho e ajudar ele at\u00e9 o hor\u00e1rio que eu for dormir (se eu dormir j\u00e1 que ele nunca dorme de noite), se eu soltar eu sei que ele vai subir na mesa, sof\u00e1, etc etc mas eventualmente dorme...",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vurnzb",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Desculpa a demora na resposta, mas restringir o acesso aos locais altos para evitar saltos e tamb\u00e9m evitar que ele fique correndo pela casa \u00e9 essencial. \u00c9 necess\u00e1rio repouso no p\u00f3s operat\u00f3rio, ent\u00e3o, pelo citado, recomendo que ele fique no seu quarto e, se poss\u00edvel, coloque alguns degraus para que ele suba e des\u00e7a. Cuidado ao dar aten\u00e7\u00e3o pra ele durante a noite, porque pode fixar o comportamento mais ativo na noite.\n\n**Sobre a quest\u00e3o dele se lamber, confirme com a veterin\u00e1ria e s\u00f3 permita estritamente com a autoriza\u00e7\u00e3o da vet.** Gatos s\u00e3o bem agressivos com a lambedura e, dependendo do tamanho da incis\u00e3o, mesmo com pontos internos, pode causar infec\u00e7\u00f5es ou les\u00f5es.\n\nLembrando que esse per\u00edodo de maior cuidado ir\u00e1 durar aproximadamente 1 ou 2 semanas, sendo que, quanto mais rigor voc\u00ea tiver nesse per\u00edodo, mais r\u00e1pida \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o.\n\n**Sobre o comportamento:** ele passou o dia todo longe de ti, depois zonzo com a anestesia e depois dormindo. Com certeza vai querer brincar e chamar tua aten\u00e7\u00e3o agora que est\u00e1 melhor hahaha. A \u00fanica coisa que voc\u00ea pode fazer aqui \u00e9 ter os cuidados citados e dar aten\u00e7\u00e3o pro pestinha.\n\n*E agrade\u00e7a o fato dele ter tido uma boa recupera\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 indicativo de um bom protocolo anest\u00e9sico. :)*",
                "N\u00e3o sei como te ajudar, mas vou contar minha experi\u00eancia. Depois de castrado, meu gato(macho) ficou muito amoado por umas 2 semanas, na primeira semana ele vomitava muito. E demorou pra ele voltar a miar \"com for\u00e7a\". J\u00e1 se passaram uns 7 meses. E agora o bixo parece o mesmo de antes. N\u00e3o vi diferen\u00e7a nenhuma e com certeza n\u00e3o ficou \"mais calmo\"\n\nSobe em tudo, arranha tudo, quer derrubar as coisas.",
                "Os gatos daqui tiveram boa recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a castra\u00e7\u00e3o e n tive q fazer mt coisa. Com o mais velho usei o colar pq ele teve q abrir a barriga p tirar o test\u00edculo q n desceu, mas mesmo assim no segundo dia de cirurugia j\u00e1 estava pulando em td e correndo pela casa."
            ]
        },
        {
            "title": "2 d\u00favidas bem b\u00e1sicas",
            "selftext": "Oi, gente! Achei esse reddit de bobeira e resolvi deixar duas d\u00favidas aqui que tenho recentemente, se puderem me ajudar. \u263a\ufe0f\n\nA primeira \u00e9 eu tenho cinco gatinhos em casa, tr\u00eas s\u00e3o irm\u00e3os e mais em idade jovem e os outros dois s\u00e3o irm\u00e3os tamb\u00e9m e mais filhotes, peguei todos da rua \ud83e\udd7a \n\nDessa dupla de filhotes tem um macho (Ginger) e a f\u00eamea (Mogl\u00ed) desde o in\u00edcio t\u00ednhamos apenas uma caixa de areia, a Mogl\u00ed se ajeitou bem e faz as necessidades bonitinha nela, por\u00e9m!!!!! O Ginger n\u00e3o. Achamos que talvez tenha sido por ter uma caixa s\u00f3 pra cinco gatos, n\u00e9? J\u00e1 estava nos nossos planos comprar outra e apesar de demorar um pouco, compramos!!! MAS ELE AINDA SE RECUSA A USAR. Bom, ao menos at\u00e9 o fim. Ele faz xixi nela, mas quando vai fazer coc\u00f4 ele sai. \ud83e\udd21 E faz pela casa toda. \ud83d\ude2d Eu e minha companheira n\u00e3o sabemos mais o que fazer. Se voc\u00eas tiverem sugest\u00f5es de como lidaram ou lidar com essa situa\u00e7\u00e3o eu ficaria eternamente agradecida. \ud83e\udd7a\n\nA outra d\u00favida \u00e9 envolvendo esse gatinho tamb\u00e9m. \ud83d\ude0c Eu acho que n\u00e3o tem problema, \u00e9 s\u00f3 pra desencargo de consci\u00eancia que t\u00e1 tudo bem, sabe? Ent\u00e3o, o Ginger e a Mogl\u00ed s\u00e3o filhotes ainda, n\u00e3o atingiram a idade pra castra\u00e7\u00e3o. Mas recentemente o Ginger parece que est\u00e1 no cio??? (Minha namorada disse que ele n\u00e3o tem idade pra isso, que ele s\u00f3 \u00e9 pervertido. E que nossos outros tr\u00eas deveriam estar antes deles, inclusive. Eu n\u00e3o entendo bem, dentre meus tr\u00eas s\u00e3o dois machos e uma f\u00eamea e a \u00fanica coisa que eu vi foi os dois machos tentando cruzar com a Mogl\u00ed filhote, a\u00ed n\u00e3o sei dizer se \u00e9 ela que t\u00e1 tamb\u00e9m, ou os dois \ud83d\ude35) ENFIM, ele j\u00e1 tentou cruzar com a irm\u00e3 e agora ele parece OBCECADO em tentar cruzar com o outro gato que \u00e9 MAIOR E ENORME que ele. Ele simplesmente n\u00e3o para!!!!!! T\u00e1 tudo bem mesmo??? \ud83d\ude2d\n\nAinda n\u00e3o conseguimos a castra\u00e7\u00e3o porque estamos tentando a gratuita pelo governo, mas \u00e9 muito dif\u00edcil. \ud83d\ude2d \n\n\u00c9 isso. \ud83d\ude33 M\u00e3e de pet de primeira viagem ent\u00e3o simplesmente s\u00f3 lido com artigos do Google.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vuewll",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Hahaha Ginger \u00e9 safad\u00e3o. Brincadeira, mas vamos l\u00e1.\n\n# Antes de tudo\n\nTer certeza de que est\u00e1 tudo bem com a sa\u00fade do gato com problemas em fazer as necessidades no local certo \u00e9 essencial, muitas vezes problemas urin\u00e1rios podem causar altera\u00e7\u00f5es no comportamento e mudan\u00e7a no local das necessidades. Ent\u00e3o, caso o check-up de sa\u00fade dele n\u00e3o esteja em dia (pelo menos 1x no ano), tente providenciar isso. Ok? :)\n\n# Sobre as caixinhas de areia\n\n**Indo direto ao ponto:** precisa de mais! \n\n**A regra \u00e9:** uma caixinha de areia para cada gato + 1 no valor total. Se s\u00e3o 5 gatos, o ideal \u00e9 ter 6 caixas de areia. As caixinhas devem ser grandes o suficiente para que os gatos consigam dar um volta dentro dela sem precisar sair (por exemplo, se estiver com a cabe\u00e7a para o sul, conseguir rodar e virar para o norte sem dificuldade).\n\nParece muito, mas \u00e9 um detalhe essencial. Principalmente pela probabilidade de desenvolvimento de problemas urin\u00e1rios em gatos.\n\nLembre-se de limpar diariamente.\n\n# Idade e castra\u00e7\u00e3o\n\nCastra\u00e7\u00e3o em gatos, ao contr\u00e1rio de c\u00e3es, \u00e9 essencial. O consenso mais atual para todos os gatos \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses de idade, alguns veterin\u00e1rios ainda acham isso muito cedo, mas n\u00e3o \u00e9. Gatos, tanto macho quanto f\u00eamea, fogem muito facilmente quando querem copular, e, geralmente eles v\u00e3o emprenhar alguma gata da rua (quando conseguem fugir) ou, se for uma f\u00eamea, voltar\u00e1 gr\u00e1vida pra casa.\n\nA castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses \u00e9 focada, principalmente, no controle populacional.\n\n***H\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, claro, e a opini\u00e3o final quem dir\u00e1 \u00e9 o veterin\u00e1rio com base na sa\u00fade geral do seu pet.***\n\n# Dica extra\n\nComo voc\u00ea tem v\u00e1rios gatos em casa, n\u00e3o esque\u00e7a de colocar um potinho de \u00e1gua em cada c\u00f4modo da casa, sempre trocados diariamente ou 2x ao dia se poss\u00edvel. Manter a oferta de \u00e1gua fresca \u00e9 essencial.\n\nInclusive estava conversando com uma colega de profiss\u00e3o sobre o tema ontem, e ela disse uma frase \u00f3tima: gatos s\u00e3o oportunistas sobre a hidrata\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o tem a tend\u00eancia a procurar a \u00e1gua, mas sim a aproveitar pra beber enquanto caminham/exploram a casa. Isso se d\u00e1 pelo instinto mesmo, j\u00e1 que esses ferinhas eram de regi\u00f5es mais des\u00e9rticas e aproveitavam a \u00e1gua de rios e chuvas (al\u00e9m da alimenta\u00e7\u00e3o/presas) para se manterem hidratados.\n\nAh, e ***evite*** deixar os potinhos de ra\u00e7\u00e3o ao lado dos potinhos de \u00e1gua.\n\n***Respondi meio r\u00e1pido aqui e talvez eu tenha deixado passar alguma d\u00favida, ent\u00e3o se tiver mais d\u00favidas pode ficar \u00e0 vontade pra perguntar. :)***",
                "Machos n\u00e3o tem cio. Cio \u00e9 comportamento de gatas, que se refere a um processo similar \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o.\r  \n\r  \nSe voc\u00ea est\u00e1 falando do ato de montar, \u00e9 um ato de estabelecer domin\u00e2ncia. Tamb\u00e9m ocorre com cachorros e outros animais. Isso \u00e9 um ato comportamental que n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com ato sexual como muitos pensam que tem. A castra\u00e7\u00e3o pode diminuir, mas n\u00e3o h\u00e1 garantia nenhuma de que isso vai encerrar de uma vez por todas.\n\nEm gatos, isso pode ser tamb\u00e9m sinais de estresse e ansiedade ou t\u00e9dio. Assim como pode ser simplesmente algo normal e comportamental. Se est\u00e1 muito excessivo, ai sim vale a pena investigar o que est\u00e1 causando isso."
            ]
        },
        {
            "title": "Minhas gatas n\u00e3o podem mais se ver",
            "selftext": "Pra dar contexto, tenho duas gatas que viveram mais de 3 anos juntas sem nenhum problema, ent\u00e3o eu resolvi pegar mais uma gatinha filhote e as tr\u00eas viveram juntas sem problemas tamb\u00e9m por alguns meses. Em abril do ano passado aconteceu alguma coisa que as duas mais velhas simplesmente come\u00e7aram a brigar feio que tive que come\u00e7ar a separ\u00e1-las pra n\u00e3o se machucarem. Fiquei v\u00e1rios meses nessa fun\u00e7\u00e3o, e com a filhote as duas se davam bem, eu n\u00e3o queria ter que abrir m\u00e3o dela, mas depois de tanto me falarem que ela foi o \"problema\" acabei doando ela para o meu namorado, ainda vejo ela sempre mas admito que at\u00e9 hoje me sinto super mal por ter que fazer isso. Achei que com o tempo e sem a presen\u00e7a da gatinha nova tudo poderia voltar ao normal aos poucos mas at\u00e9 hojr nunca mais consegui juntar as duas e n\u00e3o sei mais o que fazer. Na minha cidade pesquisei e n\u00e3o tem nada de psicologia animal para me ajudar e uma das gatas est\u00e1 em um estado de estresse que esta at\u00e9 perdendo pelos. \nQualquer ajuda \u00e9 bem vinda, ja esgotei todas as minhas ideias e nenhuma das minhas tentativas deu certo. :C",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vueogg",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Vou fazer algumas perguntas aqui antes de seguir com a resposta:\n\n1. Quantos anos cada uma tem? \n2. Quanto tempo faz desde que voc\u00ea doou a nova gatinha?\n3. J\u00e1 faz mais de um ano desde o \u00faltimo check-up de sa\u00fade das duas?\n4. Voc\u00ea tem algum enriquecimento ambiental em casa (nichos, casinhas, brinquedos, etc.). Se sim, quais?\n\nVou demorar um pouco pra responder hoje (e talvez amanh\u00e3), mas prometo que respondo :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Como passar pomada em olho de gato?",
            "selftext": "Levei meu gatinho ao veterinario porque ele tem conjutivite, e comprei uma pomada chamada Keravit. \n\nNa bula, diz que deve ser aplicada \"sobre a borda palpebral\" por\u00e9m n\u00e3o sei nem aplicar, se algu\u00e9m tem alguma imagem ou v\u00eddeo demonstrando eu agrade\u00e7o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vuc8vs",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "A u/AlehCemy j\u00e1 respondeu, mas vou adicionar uma foto [aqui](https://i.imgur.com/m8utVg3.png) (risco vermelho) pra deixar mais ilustrativo. Lembrando que o medicamento ter\u00e1 contato com o olho ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, aplique sobre a borda. Se houver maiores d\u00favidas, converse com o veterin\u00e1rio para maiores instru\u00e7\u00f5es.\n\n# Importante\n\n**Para as pessoas que buscam essa informa\u00e7\u00e3o:** n\u00e3o mediquem por conta pr\u00f3pria pets com problemas oculares. Em muitos casos uma \u00falcera no olho pode causar sintomas muito semelhantes a conjuntivite, e, o uso dessa pomada, por exemplo, poder\u00e1 piorar **muito** o caso do seu pet.\n\n*Volto a ressaltar que o tratamento de animais tem muitas vari\u00e1veis que devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o e a tentativa do tratamento por conta de casos assim pode levar a cegueira, \u00faceras e ferimentos.*",
                "Borda palpebral \u00e9 a borda da p\u00e1lpebra. N\u00e3o \u00e9 dentro do olho n\u00e3o. \u00c9 ao redor do olho.",
                "como j\u00e1 disseram, \u00e9 na parte de fora do olho. voc\u00ea pode segurar a cabecinha do gato virada de frente pra voc\u00ea e passar a pomada num algod\u00e3o e ent\u00e3o no olho do gatinho, come\u00e7ando do canto de dentro. ele muito provavelmente vai fechar o olhinho quando sentir o contato do algod\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda para pegar um gato assustado - Gato do Buraco",
            "selftext": "O titulo \u00e9 bem auto explicativo, mas s\u00f3 para dar um contexto:\n\nEncontrei um gato voltando da col\u00e9gio, e assim que ele me viu ele correu direto para um buraco que parece ser tua \"casinha\". Enfim, depois que ele entrou no buraco segui meu caminho pra casa pois estava cansado, mas voltei um tempo depois com sach\u00eas e com um objetivo em mente: pegar o gatinho a qualquer custo! O atraindo para fora do buraco com comida e observando ele de longe!\n\nIsso tudo na segunda-feira.\n\nHoje ter\u00e7a-feira eu fui l\u00e1, com a mesma t\u00e1tica, pq infelizmente minha tentativa n\u00e3o teve sucesso, e foi o mesmo motivo que hoje tamb\u00e9m n\u00e3o obtive sucesso. O gato tem medo de tudo, se duvidar at\u00e9 da pr\u00f3pria sombra.\n\nEle sai do buraco, e assim que me v\u00ea, corre pro buraco como da primeira  vez.\n\nE, dito tudo isso, eu queria opini\u00f5es e sugest\u00f5es de como eu posso me aproximar do bichinho sem ele ter um piripaque e correr pro buraco.\n\nObs: ele aparenta ser um gatinho de rua, um pouco filhote, chutaria que tem uns 6 meses, ele n\u00e3o t\u00e1 preso no buraco ou nada do tipo, ele vive l\u00e1.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vsopl9",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Voc\u00ea precisa criar uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com ele, alimentando ele com frequ\u00eancia, deixando ele se aproximar no tempo dele. Sei que muitos acabam ficando distantes e v\u00e3o jogando a comida pro gato em vez de for\u00e7ar ele a se aproximar logo de cara.\n\nQuando \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o bem critica (ferimentos severos por exemplo), pessoal acaba usando gatoeiras, com mecanismo de derrubar a porta quando o gato pisa no fundo da gaiola. Acho que tem uma vers\u00e3o similar que \u00e9 um gancho para pendurar isca, mas n\u00e3o sei ao certo o qu\u00e3o eficaz ela \u00e9.\n\nComo gatoeiras pode ser caro, d\u00ea uma olhada se veterin\u00e1rios ou ONGs na sua regi\u00e3o n\u00e3o teriam uma para emprestar.",
                "quando ele acostumar com voc\u00ea, tenta piscar lentamente para ele os gatos entendem como sinal de confian\u00e7a, se ele fizer isto tamb\u00e9m \u00e9 porque ele sente o mesmo."
            ]
        },
        {
            "title": "Evitar que o gato lamba os pontos cir\u00fargicos",
            "selftext": "A 4 dias atr\u00e1s minha gata idosa (12 anos) realizou uma mastectomia unilateral onde as 5 mamas foram retiradas. Ela est\u00e1 dando muito trabalho no p\u00f3s-op pois n\u00e3o aceita usar a roupa cir\u00fargica nem o cone. Ela fica realmente agoniada, gemendo, miando alto em um tom de medo e se batendo nos m\u00f3veis quando usa algum dos dois.\n\nNos primeiros dias consegui deixar ela sem prote\u00e7\u00e3o alguma, pois n\u00e3o apresentava interesse em lamber os pontos, mas hoje come\u00e7ou a retomar com o h\u00e1bito do banho e lamber os benditos. Uma amiga que trabalha com prote\u00e7\u00e3o animal me disse que j\u00e1 teve esse problema com gatos rec\u00e9m operados antes e costuma passar dipirona ao redor da incis\u00e3o (sem pegar no corte em si) para evitar que eles lambam.\n\nTestei hoje e funcionou, ela parava na mesma hora ao sentir o sabor amargo do rem\u00e9dio. Por\u00e9m, estou preocupada que possa causa intoxica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho certeza se \u00e9 ou n\u00e3o absorvido pela pele. Se algu\u00e9m puder me ajudar e orientar eu agrade\u00e7o demais. Est\u00e3o sendo dias muito dif\u00edceis, ela \u00e9 idosa cheia de manias e vocaliza demais (sempre foi assim).\n\nObrigada!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vrqumn",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O cone ou a roupinha cir\u00fargica s\u00e3o essenciais na recupera\u00e7\u00e3o em momentos que n\u00e3o est\u00e3o sob supervis\u00e3o. N\u00e3o recomendo deixar sem cone/roupinha quando ela estiver fora da sua supervis\u00e3o (total), porque gatos podem arrancar os pontos facilmente ou at\u00e9 mesmo lesionar a regi\u00e3o com lambeduras constantes. Um ponto infeccionado pode prolongar cicatriza\u00e7\u00e3o por mais 2 ou 3 semanas, ent\u00e3o o uso do cone pode prolongar por muito mais tempo.\n\nPor ser o 4\u00ba dia, ter\u00e3o entre 3 a 6 dias at\u00e9 que voc\u00ea possa ficar mais tranquila sobre o uso dele (mas veja a recomenda\u00e7\u00e3o do veterin\u00e1rio, minha opini\u00e3o aqui \u00e9 com base na rotina geral dos pets e desconhece a atual situa\u00e7\u00e3o da sua gatinha). Sei o quanto \u00e9 chato e dif\u00edcil esse per\u00edodo, mas lembre-se: s\u00e3o poucos dias, e te garanto que a dor de cabe\u00e7a \u00e9 menor que a infec\u00e7\u00e3o ou les\u00e3o da regi\u00e3o.\n\nQuando minha gata foi castrada, eu deixei de cone 100% do tempo. Por ela sofrer bastante com o item, eu tirava alguns per\u00edodos do dia e deixava ela sem o cone por 15 a 30 minutos sob supervis\u00e3o direta minha. Nesse per\u00edodo colocava sach\u00ea pra ela comer e se hidratar tamb\u00e9m (porque eles tendem a tomar menos \u00e1gua nesse per\u00edodo) e depois levava para perto da caixinha de areia, onde ficava com ela a maior parte desse tempo.\n\nSei que v\u00e3o ser dias dif\u00edceis e que exigir\u00e3o empenho, mas lembre-se: eles v\u00e3o passar em breve e ela vai voltar \u00e0 rotina normal. N\u00e3o corra o risco de prolongar a recupera\u00e7\u00e3o por mais 2 ou 3 semanas por conta da dificuldade de 1 semana, ok? :)",
                "Consulte um veterin\u00e1rio pq n\u00e3o sei se dipirona \u00e9 seguro pra gatos.\n\nUma das minhas tb retirou as mamas junto com um cancer e tb n\u00e3o aceitou \\[na verdade ela arrancou\\] a roupa e o cone. Na \u00e9poca a veterin\u00e1ria instruiu que se ela s\u00f3 lambesse \\[mas n\u00e3o excessivamente\\] mas n\u00e3o tentasse arrancar tipo mordendo n\u00e3o teria problema. E realmente cicatrizou certinho sem maiores acontecimentos.",
                "Minha cachorra teve que fazer a mastectomia unilateral dos dois lados. N\u00e3o tem jeito, \u00e9 roupa e cone. Se voc\u00ea tiver uma gaiolinha pra deixar ela pode ajudar tamb\u00e9m.\n\nFicar sem a roupa e cone vai atrasar a recupera\u00e7\u00e3o e vai ser um transtorno bem maior. Melhor ficar for\u00e7ando a roupa e cone e aguentando os gritos por 6 dias do que duas semanas correndo atr\u00e1s da gata e ainda arriscando infec\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "cachorra (Pincher) emagrecendo e com aparente dor e incha\u00e7o nas articula\u00e7\u00f5es/ossos",
            "selftext": "Ol\u00e1! Tenho uma cachorra Pincher, de cerca de 6-7 anos de idade que vem emagrecendo apesar de se alimentar normalmente. J\u00e1 foi dado rem\u00e9dio para vermes de amplo espectro, por\u00e9m n\u00e3o houve melhora. Tamb\u00e9m notei que ela parece estar evitando pisar com as patas de tr\u00e1s e parece haver um incha\u00e7o (por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 mole) mas articula\u00e7\u00f5es dos punhos(?) Da frente e de tr\u00e1s. Estava desempregado e n\u00e3o podia lev\u00e1-la a uma cl\u00ednica. Agora estou empregado por\u00e9m acredito que s\u00f3 conseguirei lev\u00e1-la no pr\u00f3ximo m\u00eas.\n\nQualquer ajuda e direcionamento s\u00e3o bem vindos!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vr7yy5",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! As respostas aqui j\u00e1 foram completas o suficiente, mas sua doguinha exige uma aten\u00e7\u00e3o especial. Recomendo avaliar a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, renal e fazer um exame completo de sangue. Esses exames quem ir\u00e1 definir a real necessidade ser\u00e1 o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pelo caso, mas citei pra voc\u00ea n\u00e3o estranhar caso sejam pedidos durante a consulta. Como a u/AlehCemy disse: a perda de peso tem diversas origens e precisa sim ser melhor avaliada.\n\nSobre as articula\u00e7\u00f5es, a artrite pode causar sinais parecidos, mas tamb\u00e9m h\u00e1 diversas outras possibilidades. Uma radiografia provavelmente ser\u00e1 necess\u00e1ria pelo menos para exclus\u00e3o de algumas causas e um melhor direcionamento do caso. Enquanto isso, siga as recomenda\u00e7\u00f5es que a u/alexa_ivy deixou, sobre n\u00e3o permitir que sua dog pule de locais mais altos, evitar degraus, pisos lisos, etc. E mantenha ela sempre bem aquecidinha. :)\n\nInfelizmente n\u00e3o h\u00e1 muito o que desenvolver nessa resposta, mas espero que tenhamos ajudado de alguma forma. Qualquer nova pergunta fique \u00e0 vontade para entrar em contato.",
                "Isso pode ser tantas coisas que s\u00f3 levando num veterin\u00e1rio para saber.\n\nPerda de peso, mas ainda se alimentando pode indicar problema metab\u00f3lico/digestivo, assim como pode indicar que n\u00e3o est\u00e1 comendo a quantidade ideal (ou a ra\u00e7\u00e3o \u00e9 de baixa qualidade e n\u00e3o fornece tudo que deveria fornecer), ou outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica est\u00e1 presente (n\u00e3o quero assustar, mas cancer, doen\u00e7a card\u00edaca, doen\u00e7a renal, obstru\u00e7\u00e3o intestinal e outros s\u00e3o possibilidade tamb\u00e9m).\n\nSobre as dores com as patas de tr\u00e1s, pode ser v\u00e1rias coisas, desde displasia at\u00e9 osteoartrite. Os incha\u00e7os podem ser rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria (o que pode ser tamb\u00e9m estar relacionado a um quadro de osteoartitre ou alguma degenera\u00e7\u00e3o \u00f3ssea).\n\n&#x200B;\n\nComo pode ser tantas coisas, o ideal \u00e9 levar num veterin\u00e1rio mesmo, e fazer uma bateria de exames.",
                "Veterin\u00e1rio. Com a idade, pode ser problema nas juntas, c\u00e3es muito pequenos tamb\u00e9m s\u00e3o mais propensos a isso.\n\nTenta marcar uma consulta em uma cl\u00ednica p\u00fablica, mesmo que demore voc\u00ea j\u00e1 tem a data logo. \n\nEnquanto isso, deixe ela bem quentinha porque o frio judia os pequenos. Tamb\u00e9m n\u00e3o deixe ela subir escadas nem pular de sof\u00e1s nem nada do tipo, fa\u00e7a rampas improvisadas e ensine ela a subir, isso pro resto da vida.\n\nDepois do tratamento inicial, se for algo nas articula\u00e7\u00f5es por causa da idade, ela vai ter que tomar rem\u00e9dio provavelmente pro resto da vida. Ent\u00e3o \u00e9 bom j\u00e1 ir se preparando. Mas com o tratamento cont\u00ednuo os c\u00e3es vivem super bem e as chances de problemas futuros diminuem consideravelmente (na minha experi\u00eancia)",
                "Leva logo e conversa com o veterin\u00e1rio, explica que s\u00f3 poder\u00e1 pagar m\u00eas que vem. Converse antes, procure um veterin\u00e1rio que seja conhecido seu ou amigo de um amigo, assim fica mais f\u00e1cil. Come\u00e7ando tratamento logo pode sair at\u00e9 mais barato, al\u00e9m de ser melhor para ela."
            ]
        },
        {
            "title": "Tenho um gato arisco que est\u00e1 com perda de pelo perto do bumbum e nas patas traseiras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vqx4gm",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Por acaso voc\u00ea conseguiria postar alguma foto? Pode ser tirada de longe, s\u00f3 pra termos uma ideia mais geral mesmo para tentarmos dar uma resposta mais direcionada. Caso prefira, pode enviar por mensagem privada. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "gatinho filhote com as perninhas quebradas",
            "selftext": "oi gente!! eu cheguei em casa e achei um gatinho filhote nas flores que tem no muro da minha casa, no in\u00edcio eu n\u00e3o percebi que ele n\u00e3o movia as perninhas traseiras mas quando fui alimentar ele com leite eu percebi.\n\nvou levar ele no vet amanh\u00e3! mas eu queria saber se algu\u00e9m j\u00e1 passou por isso e tem dicas de como poderei cuidar dele no futuro\n\n\u2757b\u00f4nus\u2757como fa\u00e7o minha gatinha de 7 meses se adaptar com ele? ela n\u00e3o gostou nadinha dele :(",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vqvsg5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "N\u00e3o sei como te ajudar com essa quest\u00e3o das patinhas, mas n\u00e3o alimente ele com leite comum, pode fazer muito mal a ele. O ideal \u00e9 que voc\u00ea alimente ele com o pet milk, vende na maioria dos pet shops.",
                "O que voc\u00ea poderia fazer \u00e9 meio que \"trancar\" ele num quartinho ou algo do tipo. E que o local tenha ilumina\u00e7\u00e3o, \u00e1gua, comida e etc. Um lugar que seja agrad\u00e1vel. Enquanto o gatinho fica no quarto, a sua gatinha de 7 meses fica pelo resto da casa. Depois de, sei l\u00e1, duas horas, voc\u00ea inverte. O gatinho fica com o resto da casa e a gatinha de 7 meses fica no mesmo quartinho que voc\u00ea deixou o gatinho. Assim, eles v\u00e3o se acostumando com o cheiro um do outro. Depois de um tempo fazendo isso, tipo, duas semanas, pede algu\u00e9m pra te ajudar e cada um pega um dos gatos no colo. Deixa eles meio que se encararem de uma dist\u00e2ncia segura por um tempo. E claro, com voc\u00ea observando e mantendo os dois longe um do outro pra n\u00e3o dar briga. A\u00ed voc\u00ea volta a fazer aquele esquema de trocar eles de c\u00f4modo at\u00e9 que voc\u00ea comece a perceber que eles est\u00e3o se tolerando e virando amigos. Eu fiz isso com a minha cachorra e a minha gata e agora elas se d\u00e3o super bem. Depois vai respondendo esse coment\u00e1rio atualizando os acontecimentos. Espero ter ajudado.",
                "Ol\u00e1, bom dia! Parab\u00e9ns pelo resgate, espero que fique tudo bem pra ele. E as dicas de cuidado para o futuro dele depender\u00e1 do protocolo de tratamento estipulado pelo veterin\u00e1rio, mas no geral n\u00e3o haver\u00e1 muitos problemas, principalmente pelo fato de ser filhote. Filhotes se adaptam muito bem com essas adversidades.\n\nSobre a quest\u00e3o da adapta\u00e7\u00e3o, \u00e9 um jogo de paci\u00eancia, gatos s\u00e3o extremamente ligados \u00e0 rotina e qualquer mudan\u00e7a nisso j\u00e1 causa estranheza. Se essa mudan\u00e7a envolve o aparecimento de outro gato na casa ent\u00e3o, vixi... Hahaha\n\nDe modo geral, o coment\u00e1rio do u/Jardineirorevoltado \u00e9 bem \u00fatil, a introdu\u00e7\u00e3o dos gatos atrav\u00e9s de c\u00f4modos separados \u00e9 bastante indicado mesmo, isso d\u00e1 espa\u00e7o, tranquilidade e tempo para que cada um v\u00e1 ajustando com os cheiros e rotinas. A gatinho rec\u00e9m adotado com as patinhas quebradas provavelmente necessitar\u00e1 de restri\u00e7\u00e3o de movimento (acesso aos espa\u00e7os pequenos da casa), ent\u00e3o aproveita pra fazer essa adapta\u00e7\u00e3o.\n\nS\u00f3 n\u00e3o recomendo tanto a quest\u00e3o de prender o gato mais velho no mesmo c\u00f4modo, porque isso pode criar uma certa resist\u00eancia no longo prazo dependendo do qu\u00e3o nervoso ele est\u00e1. Para essa aclima\u00e7\u00e3o, recomendo ir revezando alguns brinquedos e mantinhas do c\u00f4modo do gato novo para a rotina da sua de 7 meses.\n\nIsso ajudar\u00e1 os dois a acostumarem com os sons e os cheiros. E lembre-se de passar tempo suficiente com os dois tamb\u00e9m, porque sua presen\u00e7a vai ser bastante importante nessa introdu\u00e7\u00e3o. Ah, e as primeiras introdu\u00e7\u00f5es entre eles devem ser feitos na porta do c\u00f4modo, de forma controlada e no ritmo deles. N\u00e3o esque\u00e7a das associa\u00e7\u00f5es positivas: qualquer comportamento ideal, ou intera\u00e7\u00e3o positiva, d\u00ea um petisco gotoso para ambos.\n\nDepois, se quiser, fique \u00e0 vontade para abrir uma postagem sobre qual o tratamento estipulado pro gatinho, que tento responder um pouco melhor sobre como garantir um crescimento saud\u00e1vel pra ele com a condi\u00e7\u00e3o atual. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Voltou a cera",
            "selftext": "Eu estou aplicando o aurivet, como dito no meu \u00faltimo post. Hoje \u00e9 o \u00faltimo dia de aplica\u00e7\u00e3o e percebi que a cera voltou a aparecer. Ela \u00e9 meio amarelada e a consist\u00eancia \u00e9 meio melada, a anterior ao tratamento era s\u00f3lida. \n\nA coceira dele diminuiu muito, mas n\u00e3o desapareceu completamente. Sexta ele tentou se co\u00e7ar 3 vezes, no s\u00e1bado 1e hoje uma vez de madrugada. E hoje eu olho e parece que a cera est\u00e1 retornando, devo me preocupar?\n\nVolto no veterin\u00e1rio amanh\u00e3 para ver se o incha\u00e7o diminuiu, mas devo pedir algum exame? Como o veterin\u00e1rio deve proceder? Eu aplico o rem\u00e9dio certinho, mas mesmo assim essa cera voltou e estou com medo de que a coceira volte. O que devo fazer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vqulx5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O retorno hoje ao veterin\u00e1rio ser\u00e1 essencial, como h\u00e1 muita varia\u00e7\u00e3o nas respostas dos tratamentos de pet para pet, o retorno \u00e9 a chave para definirmos alguns pontos do tratamento. N\u00e3o h\u00e1 necessidade pra se preocupar, j\u00e1 que ele est\u00e1 sob suporte de um veterin\u00e1rio.\n\nOs exames necess\u00e1rios j\u00e1 foram feitos e, agora, provavelmente ser\u00e1 definido o prolongamento do tratamento (se o veterin\u00e1rio julgar necess\u00e1rio). O retorno da cera n\u00e3o necessariamente est\u00e1 associado com o retorno da doen\u00e7a, lembrando que as secre\u00e7\u00f5es tem diversas origens e n\u00e3o posso dizer nada por aqui sem o conhecimento presencial do problema.\n\nSe voc\u00ea est\u00e1 aplicando os medicamentos prescritos e seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pelo tratamento, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 o que preocupar, ok? Explique sobre sua preocupa\u00e7\u00e3o quanto ao retorno do problema para ele na pr\u00f3xima consulta, e diga que n\u00e3o \u00e9 problema se precisar prolongar o tratamento medicamentoso.\n\nSobre a conduta do veterin\u00e1rio, infelizmente n\u00e3o posso dizer muito aqui, j\u00e1 que varia muito de profissional para profissional e de caso para caso. Meu posicionamento pode prejudicar o relacionamento entre voc\u00eas e sua confian\u00e7a no profissional, j\u00e1 que \u00e0s vezes posso citar alguma conduta que, por conta de desconhecer a realidade do caso atual, n\u00e3o seja realmente necess\u00e1ria.\n\nMas, de modo geral, o retorno ser\u00e1 bem simples e direto ao ponto: ele ir\u00e1 fazer algumas perguntas, verificar a orelha do seu gato, e atrav\u00e9s do hist\u00f3rico e dessa avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, definir a necessidade de prolongar ou mudar o tratamento. :)",
                "Vi aqui no seu perfil que \u00e9 problema com malassezia n\u00e9? Sofri bastante com isso no meu cachorro tamb\u00e9m, ia e voltava.\nAo ir em outro veterin\u00e1rio s\u00f3 receitaram um rem\u00e9dio diferente, o Auritop. \u00c9 um pouco mais caro, mas finalmente resolveu. \nO restante do tratamento segui normal."
            ]
        },
        {
            "title": "ORELHA DO SHIH TZU",
            "selftext": "Pessoal, podem me ajudar?\n\nMinha cachorrinha tem um 1 ano.\nAnteontem, estava escovando ela e prendendo o cabelo; mas, como ela \u00e9 rebelde, tem muito pelo e n\u00e3o deixa colocar o lacinho, fica daquele jeito, sabe? Rs\n\nNessas, me liguei ontem a noite, que o la\u00e7o estava pressionado a orelha dela e tirei o lacinho e reparei que a orelha dela est\u00e1 inchada desde ontem e, at\u00e9 agora, n\u00e3o desinchou.\n\nDevo me preocupar? A cor est\u00e1 normal, temperatura igual da outra orelha. Somente est\u00e1 inchado e ela n\u00e3o est\u00e1 sentindo dor quando apalpo.\n\nO que eu fa\u00e7o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "voiiwd",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Provavelmente fez algum garrote por conta da for\u00e7a do la\u00e7o com os pelos dela. Se n\u00e3o h\u00e1 nenhuma chance de ser alguma picada de inseto, ou qualquer outro evento que possa ter causado o incha\u00e7o, ent\u00e3o voc\u00ea pode aguardar at\u00e9 amanh\u00e3 para avaliar a evolu\u00e7\u00e3o do problema.\n\nSe voc\u00ea notar qualquer mudan\u00e7a na colora\u00e7\u00e3o da orelha, dor, secre\u00e7\u00f5es ou aumento do incha\u00e7o, ent\u00e3o \u00e9 ideal que leve ainda hoje para uma consulta. Caso contr\u00e1rio, se voc\u00ea preferir, pode aguardar at\u00e9 amanh\u00e3 para ver se haver\u00e1 alguma melhoria.\n\nLembrando que incha\u00e7os (sem origem de doen\u00e7as, les\u00f5es, alergias, etc.) sem resolu\u00e7\u00e3o ou aparente involu\u00e7\u00e3o num per\u00edodo de 48h devem receber maior aten\u00e7\u00e3o e uma consulta com um profissional deve ser agendada sem falta.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma. Lembrando que a minha resposta aqui n\u00e3o tem perspectiva geral do quadro do seu pet e tem o intuito apenas de orientar aos pr\u00f3ximos passos. **Se voc\u00ea puder e tiver condi\u00e7\u00f5es de levar ao veterin\u00e1rio ainda hoje, ent\u00e3o essa \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 realmente garantir a sua tranquilidade. Ok?**"
            ]
        },
        {
            "title": "Trauma/medo em gatos?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal bom dia. Minha gatinha um tempo atras (uns 5 anos) caiu um tombo feio de cima de uma cama e se machucou, inclusive urinou um pouco de sangue. Eu estava no sitio e levei no Vet assim que cheguei em SP. Fizemos ultrasom e estava tudo bem foi s\u00f3 a batida mesmo, n\u00e3o teve fratura ou dano mais s\u00e9rio a org\u00e3os internos. O problema \u00e9 que acho que ela ficou muito ressabiada de altura e nem sobe mais em nada, nem na mesa da sala. Esses dias comprei um desses m\u00f3veis pra escalar e ela simplesmente tem ignorado. As vezes pego ela no colo e boto num \"andar\" mais alto mas ela logo desce. J\u00e1 tentei botar uns petiscos tb. At\u00e9 vejo que ela fica curiosa mas parece que o medo \u00e9 maior. Minha d\u00favida \u00e9, gatos podem sentir esse tipo de coisa? Ficar com medo de algo que aconteceu h\u00e1 muito tempo atr\u00e1s? \u00c9 isso, desculpem o post meio longo.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vo9jy3",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Sim, gatos podem ficar traumatizados. Voc\u00ea est\u00e1 fazendo certo: colocando petiscos por perto ajuda ele a associar altura com uma coisa boa. Uma dica que dou \u00e9 desensibilizar ele aos poucos. Vai colocando petiscos, brincando perto, ou somente ficando perto da estante e fazendo carinho nele. Com o tempo voc\u00ea vai colocando os petiscos e brinquedos em cima da prateleira. \u00c9 um processo demorado e cada bichano tem seu pr\u00f3prio tempo, ent\u00e3o paci\u00eancia.",
                "A minha gata subia sozinha no guarda roupa, na parte mais alta, com 2 anos caiu duas vezes, depois disso ela n\u00e3o tentou mais subir, agora ela tem 4 anos, fica miando at\u00e9 algu\u00e9m colocar ela no guarda roupa pra dormir, ela desce sozinha mas n\u00e3o sobe mais.\nA mem\u00f3ria deles \u00e9 boa sim.",
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta. E o tombo foi feio mesmo, tadinha.\n\nu/Successful-Gate-4435 j\u00e1 respondeu aqui, mas refor\u00e7o que sim. E adiciono tamb\u00e9m que voc\u00ea tem feito certo em associar ao refor\u00e7o positivo, mas d\u00ea espa\u00e7o e tempo para que ela tome a iniciativa por conta pr\u00f3pria tamb\u00e9m. Gatos que s\u00e3o for\u00e7ados a uma atividade podem criar repulsa daquilo mesmo com o refor\u00e7o positivo.\n\nE cuidado com o refor\u00e7o positivo errado. Se ao coloc\u00e1-la no nicho, ela demonstrar medo e descer, e voc\u00ea entregar um petisco no final dessa s\u00e9rie de eventos, voc\u00ea pode acabar refor\u00e7ando o comportamento de \"descer do local\" e n\u00e3o de curtir o rol\u00ea. Entende?\n\nEnt\u00e3o refor\u00e7a positivamente qualquer intera\u00e7\u00e3o de interesse dela com a atividade. Mas n\u00e3o force muito tamb\u00e9m, porque \u00e0s vezes ela n\u00e3o tem tido muita coordena\u00e7\u00e3o ultimamente e n\u00e3o se sente segura com esse tipo de atividade.\n\nMuita paci\u00eancia nesse per\u00edodo :)",
                "Obrigado a todos, vcs s\u00e3o demais."
            ]
        },
        {
            "title": "Alguem que seja da causa de prote\u00e7\u00e3o animal ou veterin\u00e1rio pode me dar uma ajuda ?",
            "selftext": "Estou fazendo uma reportagem para o jornal da faculdade sobre abandono de animais dom\u00e9sticos, e queria fazer uma entrevista com um veterin\u00e1rio para dar mais autenticidade para a not\u00edcia, algu\u00e9m se disponibiliza ? Obrigado  !",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vnz517",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! N\u00e3o sei se eu teria muita bagagem sobre o tema, mas se quiser pode me chamar por mensagem privada para conversarmos melhor, dependendo posso te colocar em contato com algum veterin\u00e1rio/a da Sociedade de Amparo aos Animais de Rua aqui da cidade. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Idade recomendada para castrar cadela",
            "selftext": "Temos uma cachorrinha com quase 5 meses e queremos castra-l\u00e1, a veterin\u00e1ria que a levamos desde o primeiro m\u00eas orientou que o melhor \u00e9 castrar logo ap\u00f3s o primeiro e antes do segundo cio, falou que antigamento se fazia a castra\u00e7\u00e3o antes do promeiro, mas que est\u00e3o passando a fazer assim para a cadela ter contato com alguns horm\u00f3nios que ajudam no creacimento dela e podem evitar algumas doen\u00e7as e obesidade.\n\nUm outro veterin\u00e1rio, tamb\u00e9m de confian\u00e7a e que cuidou de outros cachorros que tivemos, orientou que o melhor \u00e9 castrar antes do primeiro cio, para evitar contato com horm\u00f3nios que podem levevar ao desenvolvimento de doen\u00e7as e c\u00e2ncer. Que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que sempre ouvi.\n\nAgora estamos todos perdidos em casa, cada hora encontramos informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de encontro com uma ou com outra opini\u00e3o.\n\nAlgu\u00e9m que passou pela experi\u00eancia pode ajudar? Ou que seja veterin\u00e1rio e possa explicar melhor o motivo de um ou do outro ponto de vista?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vnvc2h",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **O resumo \u00e9: os dois est\u00e3o certos,** mas nunca deixe passar do segundo cio. H\u00e1 relatos do aumento na incid\u00eancia do c\u00e2ncer de mama em cadelas castradas ap\u00f3s o primeiro cio sim.\n\nO definido na teoria \u00e9 que cadelas castradas antes do primeiro cio tem 0.5% de chance de desenvolver tumores de mama, depois do primeiro cio essa probabilidade aumenta para 8% e, ap\u00f3s o segundo, a probabilidade \u00e9 de 26%. Isso \u00e9 o que encontramos na literatura e atualmente \u00e9 quase um consenso pra maioria dos veterin\u00e1rios.\n\nPor\u00e9m, dependendo da ra\u00e7a da cadela, estatura, desenvolvimento e outros fatores analisados pelo veterin\u00e1rio, aguardar o primeiro cio tem sido indicado pela possibilidade de reduzir a probabilidade do surgimento de outras doen\u00e7as no longo prazo.\n\n# Opini\u00e3o\n\nEu, particularmente, fa\u00e7o uma observa\u00e7\u00e3o dos dois pontos citados. Se a cadela n\u00e3o for de grande porte, tiver boa conforma\u00e7\u00e3o corporal, bom desenvolvimento, o anestesista for preparado para esquematizar um bom protocolo anest\u00e9sico baseado na idade, etc., ent\u00e3o prefiro optar pela castra\u00e7\u00e3o antes do primeiro cio.\n\nCaso contr\u00e1rio, somado ao fato de n\u00e3o haver chances da cadela ficar gr\u00e1vida nesse per\u00edodo do primeiro cio, ent\u00e3o prefiro optar pela castra\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o primeiro cio. Mas nunca ap\u00f3s o segundo .\n\n*O protocolo final varia de profissional para profissional e n\u00e3o h\u00e1 um certo ou errado por ser extremamente situacional, ok? Meu ponto de vista aqui n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o a sa\u00fade atual do seu pet, nem ra\u00e7a e n\u00e3o tem o intuito de sobrepor nenhuma decis\u00e3o tomada pelo veterin\u00e1rio presencial, tendo como objetivo principal apenas o esclarecimento das d\u00favidas.*",
                "Eu dei uma boa pesquisada nisso na hora de castrar minha cachorrinha, mas isso foi 8 anos atr\u00e1s kkkk. Ent\u00e3o, o que eu lembro \u00e9 que o importante \u00e9 castrar at\u00e9 tr\u00eas anos, quanto mais cedo melhor. At\u00e9 os tr\u00eas anos (claro que n\u00e3o \u00e9 travado) os c\u00e3es n\u00e3o engordam ap\u00f3s a castra\u00e7\u00e3o e tem muuuuuito menos chances de desenvolverem problemas hormonais e c\u00e2ncer no futuro.\n\nNo meu caso, eu esperei passar o primeiro cio ap\u00f3s pesquisas e consulta com a veterin\u00e1ria porque ela era muuuito pequenininha (menor da ninhada) e eu queria evitar problemas futuros por causa do tamanho dela. Castrei logo depois do primeiro cio e ela nunca teve problemas e ela tamb\u00e9m encorpou um pouco mais. Ela ainda \u00e9 pequenina, mas pelo menos tem massa kkkk.\n\nTodos os outros c\u00e3es que eu tive foram castrados mais velhos por circunst\u00e2ncias particulares. Minha primeira era uma das \u00faltimas da linhagem e o criador tentou cruzar ela, quando n\u00e3o rolou, castramos (com uns 2 anos), ela nunca teve problemas. O cachorro da minha m\u00e3e eu encontrei (ele me encontrou) na rua e estava com doen\u00e7a do carrapato, ele levou um tempo no tratamento e a doen\u00e7a voltou, a\u00ed a castra\u00e7\u00e3o n\u00e3o era prioridade mesmo. Castramos quando ele tinha por volta de 4 anos e a pr\u00f3stata dele j\u00e1 estava um pouco aumentada, mas hoje em dia ele n\u00e3o tem nada e n\u00e3o precisou de nenhum tratamento oncol\u00f3gico. A minha outra cachorra agora eu adotei em 2020, ela foi abandonada prenha com 7 anos j\u00e1 e castrada em carreta um pouco antes da ado\u00e7\u00e3o. Infelizmente ela provavelmente j\u00e1 tinha tido outra ninhada antes da que teve quando foi resgatada e estava com as mamas tomadas de tumores, teve que tirar as duas cadeias mam\u00e1rias. Foram cirurgias car\u00e9simas, com recupera\u00e7\u00e3o dif\u00edcil pra ela e acompanhamento oncol\u00f3gico (por sorte n\u00e3o precisou de qu\u00edmio) temos que refazer exames a cada 6 meses pro resto da vida.\n\nEnt\u00e3o, com base na minha experi\u00eancia, esperar o primeiro cio ou n\u00e3o n\u00e3o vai fazer muita diferen\u00e7a, mas pode ser positivo se o seu c\u00e3o for de ra\u00e7a pequena pra ajudar no desenvolvimento. Mas se prepare porque a tpm \u00e9 real e uma crian\u00e7a de tpm \u00e9 foda kkkk. \n\nOutro ponto importante \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o. Filhotes se recuperam mais r\u00e1pido e tamb\u00e9m \u00e9 uma boa oportunidade pra treinar a usar a caixa de transporte, acostumar com roupa cir\u00fargica e cone pra \u201ceventuais eventualidades\u201d no futuro. Filhotes tamb\u00e9m s\u00e3o mais f\u00e1ceis de treinar."
            ]
        },
        {
            "title": "meu gato sumiu de casa e voltou com uma bicheira enorme no pesco\u00e7o",
            "selftext": "Dei capstar e tranquei ele num quarto mais n\u00e3o sei como limpar essa ferida (nem sei se pode), ou se deveria ir no Vet pra pra eles tirarem l\u00e1  s\u00f3 que nesse caso teria q marcar consulta e como \u00e9 um hospital veterin\u00e1rio p\u00fablico pode demorar at\u00e9 marcar.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vns09m",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite. Infelizmente nessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer, \u00e9 veterin\u00e1rio e j\u00e1. Minha sugest\u00e3o, caso n\u00e3o consiga um agendamento pra amanh\u00e3 pela rede p\u00fablica, \u00e9 pelo menos agendar apenas a consulta em uma particular mesmo, l\u00e1 eles far\u00e3o a limpeza ideal e a avalia\u00e7\u00e3o geral da situa\u00e7\u00e3o do seu gato. S\u00f3 isso j\u00e1 ir\u00e1 ajudar muito mesmo. Caso fique em d\u00favida sobre os gastos, o valor da consulta \u00e9 em m\u00e9dia entre 90 a 150 dependendo da sua regi\u00e3o e o procedimento da limpeza e outros cuidados deve ficar em torno de 100 a 200 dependendo da extens\u00e3o do problema. Ser\u00e3o recomendados medicamentos que devem ficar na faixa de 50 a 70. Lembrando que os medicamentos ser\u00e3o \u00fateis caso precise de mais exames/avalia\u00e7\u00f5es pela rede p\u00fablica.\n\nDesculpa a falta de formata\u00e7\u00e3o, respondi pelo celular. Mas n\u00e3o postergue os cuidados, dependendo da extens\u00e3o seu gato pode entrar em sepse e falecer.\n\nLeve ao veterin\u00e1rio.",
                "Tem que ver a profundidade que ta o bicho, capstar at\u00e9 onde eu sei deve matar o bicho e se vc n\u00e3o tirar ele vai ficar la e \u00e9 p\u00e9ssimo. Teria que limpar, tentar tirar o bicho ou levar num vet se vc nao tem experiencia.",
                "olha, dependendo de onde vc mora, tem locais que acabam nem cobrando com quest\u00f5es de emerg\u00eancia, ou cobram muito pouco. tenta ver alguma ong etc.."
            ]
        },
        {
            "title": "Surgiu um caro\u00e7o abaixo do olho do meu cachorro, onde devo procurar apoio?",
            "selftext": "Ol\u00e1! Tenho um pinscher e faz uns 6 dias que surgiu esse caro\u00e7o embaixo do olho direito dele, levamos no veterin\u00e1rio e ele descartou a possibilidade de liga\u00e7\u00e3o com problema dent\u00e1rio ou berne, indicando a exist\u00eancia de algum pelo inflamado internamente.\n\nFoi receitado anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico, sendo hoje o 4 dia de medica\u00e7\u00e3o.\n\nDurante o dia percebo que o caro\u00e7o est\u00e1 variando de tamanho, sendo que na parte da manh\u00e3 e da noite fica maior, sempre com uma textura r\u00edgida.\n\nEstou com d\u00favidas se sigo as intru\u00e7\u00f5es e aguardo ou vou procurar ajuda especializada na \u00e1rea correta.\n\nAs fotos em anexo foram tiradas hoje mais cedo.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/go4lwkv83e891.jpg?width=900&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=daf39c252dec9e13ab7edf68e45ab1ff82c359b2\n\nhttps://preview.redd.it/1sgmivw83e891.jpg?width=900&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=71268147539f286253d63ee0f50d29b0d2b7c80d\n\nhttps://preview.redd.it/f9twixw83e891.jpg?width=1600&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=914f64b495bed59a300aeef8d6f420dab7f0e80b\n\nhttps://preview.redd.it/s9ykyww83e891.jpg?width=900&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=477e68ea32faf2d69334300154e099be875a82c6",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vmrejr",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Eita, situa\u00e7\u00e3o interessante. Ao ver as fotos, de imediato, me veio alguma quest\u00e3o nos dentes tamb\u00e9m, mas vi que a possibilidade foi descartada j\u00e1. Aqui pela comunidade o que posso dizer \u00e9 para seguir com o tratamento proposto pelo veterin\u00e1rio at\u00e9 o fim e, caso n\u00e3o observe nenhuma redu\u00e7\u00e3o no tamanho ou mudan\u00e7a na consist\u00eancia, conversar sobre a possibilidade de uma radiografia ou ultrassonografia local (ultrassom, sem saber a consist\u00eancia exata aqui, fica dif\u00edcil eu acreditar que seja a melhor op\u00e7\u00e3o aqui).\n\nBuscar um apoio da \u00e1rea de especializa\u00e7\u00e3o correta vai depender do desenrolar do caso, poder\u00e1 ser desde dermatologista at\u00e9 oncologista, s\u00e3o muitas possibilidades mesmo, por isso recomendo aguardar e ver se haver\u00e1 alguma altera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o t\u00e9rmino do protocolo medicamentoso atual.\n\nFique de olho pra ver se aumentar\u00e1 a sensibilidade do local; se surgir\u00e1 algum ponto com secre\u00e7\u00e3o (geralmente no centro dessa massa pode surgir um pontinho onde haver\u00e1 presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o); altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia ou mudan\u00e7a de formato; mudan\u00e7a no comportamento do pet (mais triste, vocalizando, deixando de comer ou reduzindo a atividade).\n\nSe ap\u00f3s 6 ou 7 dias da administra\u00e7\u00e3o medicamentosa n\u00e3o houver nenhum sinal de melhora, recomendo pedir uma radiografia para o veterin\u00e1rio e conversar se haver\u00e1 necessidade de uma poss\u00edvel drenagem.\n\nAh, e o olho dele tem alguma \u00falcera ou les\u00e3o? Ou \u00e9 alguma pluma? Parece haver algo ali, mas a luz, \u00e2ngulo e a qualidade da imagem pode causar a falsa impress\u00e3o por causa do reflexo.\n\n*Se puder, traga atualiza\u00e7\u00f5es sobre o caso, porque vai me ajudar bastante a formular respostas parecidas futuramente.*",
                "Ol\u00e1,como ficou seu doguinho?tenho um salsichinha de 12 anos,aconteceu o mesmo com ele.faz 2 dias que surgiu o nodulo no rostinho.levei na veterianaria ela deu corticoide para ver se diminui. estou desesperada achando que pode ser tumor."
            ]
        },
        {
            "title": "Voltei no veterin\u00e1rio",
            "selftext": "Hoje retornei no Vet. N\u00e3o era o mesmo que me atendeu, porque ele teve uma emerg\u00eancia e n\u00e3o estava, mas era na mesma cl\u00ednica. O veterin\u00e1rio me falou que um ouvido j\u00e1 tava bom, mas o outro estava um pouquinho inflamado. E que ele j\u00e1 estava com o ouvido bem limpinho, sem nenhum cer\u00famen. N\u00e3o pediu nenhum exame e falou que \u00e9 dif\u00edcil determinar a causa da malassezia. Ele falou que a bolinha branca era prov\u00e1vel de ser pelo encravado. \n\nEle receitou um rem\u00e9dio (aurivet) que cont\u00e9m a\u00e7\u00e3o anti inflamat\u00f3ria, mas acho que foi porque eu estava com medo de continuar dando o anti inflamat\u00f3rio que deu antes (metilvet), apesar de ter me garantido que era seguro mesmo contendo corticoide. Ser\u00e1 que vai desinflamar com esse, ou, eu deveria colocar o metilvet? Acho que se eu n\u00e3o tivesse falado do meu receio de dar metilvet seria o que ele ia passar. E s\u00f3 agora, enquanto escrevo, me lembrei de perguntar se era para passar s\u00f3 no que tava inflamado, ou nos dois. Ser\u00e1 que tem problema passar aurivet nos 2?\n\nBom, tenho retorno daqui para a pr\u00f3xima segunda. O aurivet vai mesmo sarar a inflama\u00e7\u00e3o do ouvido? Ele falou que pode ser que a malassezia retorne, mas demoraria para voltar. Se voltasse era para eu aplicar o aurivet e voltar l\u00e1. Tamb\u00e9m recomendou que eu continuasse a aplicar o removedor de cer\u00famen da organnact uma vez por semana, mas que poderia estender o tempo se notasse as orelhas limpas. Tudo o que ele falou est\u00e1 correto? Eu to achando que poderia receitar mais rem\u00e9dios para acabar com a malassezia n\u00e9. Vou pedir um suplemento no pr\u00f3ximo retorno.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vm9hur",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Bom dia! Que \u00f3timo que est\u00e1 tendo progresso no tratamento, infelizmente n\u00e3o posso opinar sobre os protocolos e medicamentos prescritos, porque posso colocar seu pet em risco, j\u00e1 que os veterin\u00e1rios presenciais tem uma perspectiva muito melhor sobre a real situa\u00e7\u00e3o do seu pet e os melhores protocolos pra ele. Ent\u00e3o vou tentar responder dentro dos meus limites aqui, ok?\n\nSobre passar em um ou nos dois, recomendo entrar em contato com a cl\u00ednica, eles provavelmente responder\u00e3o essa quest\u00e3o pelo WhatsApp mesmo. Desconhe\u00e7o a gravidade do quadro e a resposta aqui pode variar com base nisso. De modo geral, n\u00e3o recomendo passar nenhum medicamento no ouvido sem indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio respons\u00e1vel, o ouvido \u00e9 muito suscept\u00edvel \u00e0 ototoxicidade por medicamentos e o uso indiscriminado pode levar a perda da audi\u00e7\u00e3o.\n\nO Aurivet \u00e9 um medicamento conhecido, de uma empresa confi\u00e1vel, tem a\u00e7\u00e3o antiinflamat\u00f3ria e potencial de reduzir o quadro sim. No pr\u00f3ximo retorno questione sim a possibilidade de algum medicamento para o controle da malassezia, e n\u00e3o tenha medo dos protocolos medicamentosos designado para o quadro do seu pet. Devemos sempre levar em considera\u00e7\u00e3o que o veterin\u00e1rio sabe o que est\u00e1 fazendo e as escolhas dele \u00e9 para garantirem o melhor tratamento poss\u00edvel, ok?\n\nPara o controle da malassezia, caso n\u00e3o seja indicado nenhum medicamento, o suplemento \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o, assim como a mudan\u00e7a na alimenta\u00e7\u00e3o (escolhe alguma ra\u00e7\u00e3o super premium de \u00f3tima qualidade e fa\u00e7a a substitui\u00e7\u00e3o gradual de acordo com a embalagem). Tente reduzir tamb\u00e9m ao m\u00e1ximo os fatores estressantes ap\u00f3s o tratamento, e ofere\u00e7a bastante pontos de distra\u00e7\u00e3o e brincadeiras para o seu gato em casa.\n\nComo dito nas outras respostas, a malassezia \u00e9 um fungo natural da pele do animal e torna-se oportunista com a queda da imunidade. Por isso meu questionamento sobre a FIV/FeLV e tamb\u00e9m as indica\u00e7\u00f5es para reduzir ao m\u00e1ximo qualquer fator estressante para o animal em casa. Ok?\n\nDesculpa o text\u00e3o sem formata\u00e7\u00e3o, t\u00f4 respondendo pelo celular aqui hahaha, mas de modo geral, acredito que dentro de 2 semanas a 1 m\u00eas o problema atual da otite j\u00e1 estar\u00e1 controlado. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato com dificuldade para urinar",
            "selftext": "Boa tarde.\n\nTenho um gato com cerca de 3 anos que de vez em quando apresenta dificuldade para urinar. Hoje ele est\u00e1 h\u00e1 horas andando de um lado para outro da casa e do quintal, agachado, como se quisesse urinar, mas n\u00e3o fazendo nada. Ele tamb\u00e9m est\u00e1 ap\u00e1tico e tremendo um pouco, como se estivesse com dor.\n\n\u00c9 a segunda vez que isso acontece. Da outra vez (j\u00e1 tem mais de ano) at\u00e9 sa\u00eda alguma coisa, mas bem pouco (e com sangue). Nessa ocasi\u00e3o levamos ele em um hospital veterin\u00e1rio 24 Horas, mas fomos super mal atendidos. Fizeram uns exames, receitaram Meticorten, mas n\u00e3o especificaram o que ele tinha (e ainda cobraram caro por tudo).\n\nPor ser domingo, a veterin\u00e1ria perto de casa, que confiamos mais e costumamos levar os gatos, n\u00e3o est\u00e1 aberta. A minha d\u00favida \u00e9: ser\u00e1 que esse problema \u00e9 algo que permitira esperar at\u00e9 amanh\u00e3 de manh\u00e3? Ou \u00e9 algo que requer uma certa urg\u00eancia e ele pode n\u00e3o suportar at\u00e9 amanh\u00e3 de manh\u00e3 sem urinar?\n\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vlcawf",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **A incapacidade total do gato de urinar \u00e9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria**, caso ele tenha conseguido urinar, mesmo que com dificuldades ou em gotas, ent\u00e3o \u00e9 uma urg\u00eancia e ele dever\u00e1 ser levado at\u00e9 no m\u00e1ximo amanh\u00e3 de manh\u00e3.\n\nComo ele est\u00e1 ap\u00e1tico e tremendo, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir urinar completamente, ent\u00e3o temos uma emerg\u00eancia e h\u00e1 possibilidades de que ele n\u00e3o consiga urinar h\u00e1 mais tempo do que o observado. **Leve seu pet ao atendimento 24h ainda hoje.**\n\nOs sinais cl\u00ednicos citados podem ser efeitos da uremia, que basicamente \u00e9 o ac\u00famulo de toxinas no organismo do gato pela incapacidade de excre\u00e7\u00e3o delas atrav\u00e9s da urina. Isso pode levar a convuls\u00f5es, coma e at\u00e9 mesmo o \u00f3bito. Por isso a emerg\u00eancia.\n\n*Espero que d\u00ea tudo certo.*"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato idoso cambaleando",
            "selftext": "Reparei, recentemente, depois de um quadro de diarreia aguda j\u00e1 tratado (com dexametasona, troca de ra\u00e7\u00e3o para a Hills Adultos 7+, interferon, cart\u00e3o ativado e probi\u00f3tico BioSan), que meu gato apresentou mudan\u00e7as f\u00edsicas e comportamentais muito significativas e acredito que t\u00edpicas da velhice: ficou mais magro, n\u00e3o salta de alturas que costumava saltar, brinca menos que antes, dorme mais que normalmente dormia, est\u00e1 muito mais apegado \u00e0 nossa companhia... Por sorte, continua comendo e bebendo \u00e1gua da mesma maneira, e as idas \u00e0 caixa de areia continuam, na medida do possivel, organizadas, apesar de o coc\u00f4 ser pastoso e n\u00e3o formar um bolo fecal (em uma outra crise diarreica, a veterin\u00e1ria diagnosticou ele com alguma doen\u00e7a gastrointestinal autoimune, j\u00e1 que os resultados dos exames n\u00e3o apresentaram nada de anormal). Ele n\u00e3o tem acesso \u00e0 rua e \u00e9 bastante vocal (mas eu n\u00e3o saberia distinguir os miados de dor de outros costumeiros).\n\nMinha preocupa\u00e7\u00e3o maior \u00e9 que ele, quase completando seus 15 anos, passou a andar meio cambaleando (como se tivesse as pernas bambas e trocasse as patas ao caminhar, al\u00e9m de apresentar os ossos do quadril muito proeminentes)... Me preocupa a possibilidade de ele estar sentindo alguma dor nas articula\u00e7\u00f5es ou ser algum problema neurol\u00f3gico/ortop\u00e9dico mais grave.\n\nAlgu\u00e9m com alguma experi\u00eancia semelhante para compartilhar? Sei que \u00e9 recomendada a visita \u00e0 cl\u00ednica veterin\u00e1ria, mas gostaria de conhecer outras opini\u00f5es e experi\u00eancias de casos parecidos.\n\nObrigado!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vktlir",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta. Gostei muito de toda a descri\u00e7\u00e3o, bem detalhada e aparentemente o gato tem um tutor bem atencioso, o que j\u00e1 se torna uma vantagem. A idade dele realmente \u00e9 um ponto importante, porque \u00e9 comum que tenha as altera\u00e7\u00f5es citadas, mas n\u00e3o t\u00e3o comum a diarreia/fezes pastosas de forma cr\u00f4nica.\n\nAqui infelizmente n\u00e3o h\u00e1 como eu definir nada, porque h\u00e1 diversas possibilidades que envolvem os sintomas citados, desde a idade at\u00e9 altera\u00e7\u00f5es hormonais (al\u00e9m, claro, do que j\u00e1 foi dito pelo profissional respons\u00e1vel pela sa\u00fade dele atualmente).\n\nMeu posicionamento aqui, com base nos sinais e na sua descri\u00e7\u00e3o, \u00e9 que d\u00ea uma avaliada em conjunto com a veterin\u00e1ria sobre a possibilidade de uma insufici\u00eancia pancre\u00e1tica (caso ainda n\u00e3o tenha sido descartada). Os sinais da pancreatite envolvem o [emagrecimento](https://cf-s3.petcoach.co/uploads/petcondition/141/1532132955-DogEPI.jpg) (foto de c\u00e3o, n\u00e3o consegui encontrar uma representativa para gatos), fezes pastosas e [volumosas](https://veteriankey.com/wp-content/uploads/2016/08/B9781416056416000231_f4.jpg) (geralmente em uma colora\u00e7\u00e3o mais esbranqui\u00e7ada/acinzentada).\n\nO problema \u00e9 relativamente mais raro em gatos que em c\u00e3es, mas se n\u00e3o foi questionado nem avaliado essa possibilidade, eu recomendo dar uma checada. Muitas vezes pode passar batido por n\u00e3o haver muitas altera\u00e7\u00f5es dignas de nota nos exames laboratoriais (hemograma/bioqu\u00edmico) e tamb\u00e9m por n\u00e3o haver muita rotina desse caso na pr\u00e1tica (a \u00faltima vez que vi um na rotina pr\u00e1tica acho que fazem 3 anos).\n\nEnfim, no momento, minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 avaliar essa possibilidade no momento. Caso isso j\u00e1 tenha sido discutido e avaliado com a veterin\u00e1ria, ent\u00e3o me avise que abordamos outros t\u00f3picos. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "minha cadela est\u00e1 se comportando diferente, fazem 3 dias",
            "selftext": "ol\u00e1 pessoal!\n\ngostaria de tirar uma d\u00favida sobre o comportamento da minha dog, a Frida, de 3 anos, da ra\u00e7a Toller. ela \u00e9 minha companheirassa de todos os momentos. sempre fomos n\u00f3s duas pra cima e pra baixo, e ela inclusive me ajudou muito quando perdi meu pai, pois ela surgiu logo quando ele se foi. temos um apego, de outro mundo. ela \u00e9 muito amorosa, carinhosa, muito brincalhona (adora brincar de pique esconde e atividades que exige racioc\u00ednio) e gosta sempre de estar perto de mim 100% do tempo. depois que ela completou 1 ano, eu adotei uma outra que veio do s\u00edtio do meu av\u00f4, a Fiona, que vai completar 2 anos, da ra\u00e7a Foxhound Americano. no in\u00edcio, eu senti que foi dif\u00edcil ela se adaptar, emagreceu bastante e come\u00e7ou a ter um comportamento mais agitado (creio eu que pra chamar mais aten\u00e7\u00e3o). quando a Fiona veio, eu tinha acabado de castrar a Frida. enfim, foi um per\u00edodo um pouco conturbado de adapta\u00e7\u00e3o, mas as duas logo se acostumaram. a Fiona \u00e9 maior e um pouco musculosa, adora impor poder, sabe? quando vamos passear, ela gosta de andar na frente, gosta de brincar de corre corre com a Frida e as vezes empurra ela no ch\u00e3o e fica por cima. j\u00e1 a Frida \u00e9 muito tranquila, e deixa a Fiona se apossar. ultimamente tenho tentado lev\u00e1-las para passear ao menos 1x por dia, ou 1 a cada 2 dias, para evitar que elas fiquem ansiosas porque eu fico o dia inteiro fora de casa e as duas ficam com a minha m\u00e3e e tem um dia bem pregui\u00e7oso, al\u00e9m delas serem de porte m\u00e9dio/grande (o que demanda mais gasto de energia). \n\nbom, quis detalhar bem a rotina e o comportamento, para voc\u00eas entenderem e talvez me ajudar a decifrar o que ela quer dizer. \n\neu ganhei aquele polvinho de pel\u00facia triste/feliz, e a Frida logo de cara amou ele. mas como ela saia arrastando ele pra tudo quant\u00e9 lado, comprei uma abobrinha numa loja de pets, quase no mesmo formato, para ver se ela desapegava do polvo. n\u00e3o adiantou. eu acabei deixando o polvo escondido, ela se esqueceu um pouco dele (fiquei muito mal porque ela gostava muito, mas como foi um presente, fiquei com medo dela estragar, o que quase aconteceu). mas a abobrinha, ela nunca ligava. deixava num canto, ficava esquecida. a Fiona as vezes brincava com ela, mas acabava sendo esquecida. at\u00e9 que h\u00e1 3 dias atr\u00e1s, notei que a Frida em determinados momentos est\u00e1 mais aquietada e fica levando essa abobrinha para todos os cantos. quando ela vai dormir, quando ela vem deitar no meu quarto, quando ela vai pra qualquer lugar da casa, ela leva a abobrinha junto (\u00e9 tipo aquelas aboboras moranga). bom, e ela est\u00e1 sempre com ela do lado e as vezes olha pra gente e d\u00e1 uma choradinha (ela costuma fazer isso as vezes mas notei que nesses dias tem acontecido mais). enfim, \u00e9 isso.\n\nestou preocupada se talvez ela queira dizer algo (porque ela \u00e9 muito inteligente), ou est\u00e1 passando por algum per\u00edodo hormonal, ou at\u00e9 mesmo gravidez psicol\u00f3gica (o que \u00e9 estranho porque ela nunca entrou no cio antes de castrar). vejo que ela est\u00e1 bem mais melanc\u00f3lica que o normal e as vezes quer ficar quietinha na dela.\n\nvoc\u00eas saberiam me ajudar? vou por uma foto dela deitadinha agora com a pel\u00facia.\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/j52vhb8udu791.jpg?width=3024&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=0d7db31e7f567034c9fe825a92717fcc453aaffa",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vkpvis",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Bom, as duas cachorras s\u00e3o de ra\u00e7as de trabalho, ent\u00e3o elas precisam de motiva\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios constantes. O comportamento dela pode ser por n fatores, seja ci\u00fames da irm\u00e3, alguma ansiedade sua que ela pegou, algum tipo de mudan\u00e7a na casa (que pode parecer pequeno pra gente mas muda pra elas). Mas na minha experi\u00eancia, um c\u00e3o de trabalho que n\u00e3o consegue usar sua \u201ccapacidade mental\u201d pode ou se tornar destrutivo ou let\u00e1rgico. Alguns c\u00e3es conseguem se entreter sozinhos, outros precisam de ajuda ou s\u00f3 de passeios mais longos.\n\nSeria bom voc\u00ea tentar ver algumas coisas para as duas que envolvessem algum tipo de atividade mental. Pelo que voc\u00ea descreveu, elas t\u00eam personalidades bem diferentes, ent\u00e3o o que vai funcionar pra uma n\u00e3o necessariamente vai funcionar pra outra. Mas s\u00f3 de tentar criar alguns obst\u00e1culos dentro de casa, brincar de esconder comida e achar e coisas assim voc\u00ea j\u00e1 consegue dar mais est\u00edmulo para elas.\n\n3 anos tamb\u00e9m \u00e9 a idade que a maioria dos c\u00e3es viram \u201cadultos\u201d. Uma das minhas parece que virou uma chave, de um dia pro outro foi de dem\u00f4nio pra lady, um pouco depois dos tr\u00eas anos. \n\nMas \u00e9 bom olhar bem ela, v\u00ea se ela n\u00e3o t\u00e1 com dor em nada, olha os dentes pra ver se n\u00e3o tem nada preso. Se alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 normal e xixi e coc\u00f4 tamb\u00e9m, \u00e9 mais prov\u00e1vel que seja comportamental (mas n\u00e3o sou veterin\u00e1ria!). No caso de ser algo comportamental, a solu\u00e7\u00e3o costuma ser observa\u00e7\u00e3o ao longo dos dias pra tentar identificar uma causa, e tentar aumentar o n\u00edvel de est\u00edmulo e atividade ou diminuir o n\u00edvel de ansiedade e estresse, dependendo do problema.",
                "muito obrigada pelo o aux\u00edlio e pelas sugest\u00f5es dos t\u00f3picos! o veterin\u00e1rio sugeriu um ultrassom para ver se est\u00e1 tudo certo no aspecto f\u00edsico, mas super vou estudar a quest\u00e3o comportamental. muit\u00edssimo obrigada mesmo pela aten\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e pela a ajuda!\n\nvou procurar por um treinador comportamental, porque pode ajudar a minha outra tamb\u00e9m! abra\u00e7\u00e3o galera!",
                "Parece algo relacionado a mau agouro. Evite sair de casa, viajar e se expor a situa\u00e7\u00f5es de perigo, ela pode estar pressentindo ."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato est\u00e1 com feridas como essa pelo corpo. O que posso fazer enquanto tento uma consulta na rede p\u00fablica?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vjw17e",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Desde j\u00e1, j\u00e1 sei que preciso buscar um veterin\u00e1rio, infelizmente, n\u00e3o tenho como pagar um particular, e para marca\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica, necessito ligar a partir das 9 da manh\u00e3 de um dia para marcar para o dia posterior.\n\nCheguei a passar duas horas em espera, para, no fim, n\u00e3o ser atendido, e, como a liga\u00e7\u00e3o seguinte, ser informado de que j\u00e1 foram preenchidas as vagas.",
                "Nem se utilizar um colar elizabetano? (Esqueci de mencionar que usei no meu cachorrinho pra n\u00e3o lamber)",
                "Vc \u00e9 de Recife? Pergunto pq a marca\u00e7\u00e3o aqui no hospital veterin\u00e1rio \u00e9 exatamente como vc mencionou, de um dia pro outro. Se for, sinto por n ter conseguido marcar. Sempre vou l\u00e1 e nunca tive prob. Tente mais e insista q vai conseguir, a musiquinha \u00e9 chata e vc fica uns 40 min p marcar mas consegue. Tvz no dia q tentou a demanda tava mt alta. \u00daltima vez q fui marquei dps de 30 min e como choveu mesmo eu chegando atrasada ainda consegui consulta. Se precisar de dicas p marca\u00e7\u00e3o pode me perguntar.",
                "Aqui em S\u00e3o Paulo estamos tendo um surto pesado de esporotricose, as les\u00f5es normalmente come\u00e7am pelo rosto e as patas, levanta essa possibilidade.",
                "Parece berninho ... Meu cachorro j\u00e1 teve... \u00e9 um buraquinho que se forma pq tem uma larvinha de mosca vivendo dentro e se alimentando do cantinho do buraco. A mosca aproveita um cortinho ou qqr feridinha pra botar eu ovo... A\u00ed cresce e vira um buraquinho. Procura ver se tem algum ind\u00edcio de bichinho dentro desse buraquinho. Minha av\u00f3 usou bacon (sim, bacon) pra atrair ela pra fora pra conseguir ver. A\u00ed comprei Aerocid prata (um spray) que no dia seguinte ela j\u00e1 amanheceu morta no ch\u00e3o perto do meu cachorro (elas sufocam com o fedor do veneno, saem pra fora e j\u00e1 caem mortas) \nSe mesmo assim, n\u00e3o houver berninho nenhum, \u00e9 bom comprar o spray do mesmo jeito pq ele tem rem\u00e9dio pra cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas tbm na composi\u00e7\u00e3o e tbm previne que as moscas pousem na ferida, impedindo futuros berninhos. \u00c9 um produto MT bom \u00e9 barato. \nNa minha cidade paguei R$15,00. Resolveu o problema cm o berninho em menos de 24h e ainda cicatrizou por completo em 3 dias.",
                "Pode ser esporotricose... Enquanto vc n\u00e3o consegue marcar a consulta evite deixar ele na sua cama e ter contato com outros animais, tamb\u00e9m tome cuidado ao manej\u00e1-lo."
            ]
        },
        {
            "title": "O que s\u00e3o essas bolinhas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vjqwj6",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Tava limpando o ouvido dele com removedor de cer\u00famen da organnact como o vet pediu. Mas reparei nessas bolinhas, da cor da pele, tipo verriguirrinhas. Eu s\u00f3 consegui ver uma em cada ouvido, s\u00e3o pequenas, e tem tamb\u00e9m essas bolinhas roxas. O que pode ser? \u00c9 algum tipo de rea\u00e7\u00e3o ao medicamento (os roxos j\u00e1 estavam antes, n\u00e3o sei essas veruguinhas)? Ou pode ser algo mais grave? O veterin\u00e1rio que atendeu s\u00f3 volta segunda, devo levar em outro? Ser\u00e1 que \u00e9 grave?"
            ]
        },
        {
            "title": "Saiu o resultado do exame",
            "selftext": "O meu gato t\u00e1 com otite, como voc\u00eas viram nos outros posts, e saiu o resultado do exame da causa dessa otite:\n\nAmostra hipercelular apresentando numerosos ceratin\u00f3citos anucleados isolados e em aglomerados. Notou-se estruturas leveduriformes sugestivas de Malassezia sp. (++++) e debris celulares. N\u00e3o foram observados elementos bacterianos.\n\nResumindo, ele tem malassezia. N\u00e3o fa\u00e7o ideia do que significa o resto.\n\nA quest\u00e3o \u00e9: essa malassezia tem cura? Eu vi em alguns sites que sim e que n\u00e3o era contagioso, est\u00e1 correto? Vi tamb\u00e9m que algumas pessoas comentando que a malassezia em seus pets fica indo e voltando. Como evitar isso? Eu tenho que limpar o ambiente? Se sim, quais produtos devo usar, principalmente nos estofados(cama e sofa)?\n\nEu irei voltar no veterin\u00e1rio nessa sexta para discutir o resultado e ver se precisa de nova medica\u00e7\u00e3o. Voc\u00eas podem me dizer o que esperar dessa consulta? Tipo, ele vai pedir novos exames? Quais e quanto custa? O que eu devo pedir para ele olhar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vim3b0",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Que \u00f3timo que tivemos um diagn\u00f3stico, agora, antes de tudo, pode ficar tranquila. Sobre o resultado dos exames: \u00e9 puramente malassezia, e, por sorte, n\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios de uma otite bacteriana (que costuma ser bem mais agressiva).\n\n# Respondendo suas perguntas:\n\n**Malassezia tem cura?** Bom, a malassezia \u00e9 um fungo que est\u00e1 na sua, na minha e na pele de todos os pets, mas, por ser um fungo, ela \u00e9 extremamente oportunista quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da imunidade. O estado natural da malassezia n\u00e3o causa doen\u00e7a, mas o desequil\u00edbrio sim. Ent\u00e3o a cura \u00e9 focada na redu\u00e7\u00e3o da carga da malassezia na pele (seja por medicamentos aplicados diretamente na pele, ou sist\u00eamicos atrav\u00e9s de comprimidos ou inje\u00e7\u00f5es).\n\n**\u00c9 contagiosa?** N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9. Justamente pelo fato de que ela faz parte da microbiota natural da pele; logo, o contagio n\u00e3o acontece porque o outro animal provavelmente estar\u00e1 com a imunidade em dia. O que pode acontecer \u00e9 quando dois animais de uma mesma casa est\u00e3o imunocomprometidos por algum fator e ambos desenvolvem a malassezia, dando a entender que houve cont\u00e1gio.\n\n**Vi tamb\u00e9m que algumas pessoas comentando que a malassezia em seus pets fica indo e voltando. Como evitar isso?** Detalhe importante que eu ia citar no final, mas vou responder aqui j\u00e1. A malassezia vai e volta em determinados pets justamente pelo fato dela ser, geralmente, secund\u00e1ria a uma causa subadjacente. Ent\u00e3o h\u00e1 necessidade de se avaliar essa quest\u00e3o tamb\u00e9m.\n\n* As causas secund\u00e1rias podem ser:\n   * Outras dermatites mais amenas que n\u00e3o foram completamente tratadas;\n   * Demodicose;\n   * Dermatite at\u00f3pica;\n   * Alergias alimentares;\n   * Doen\u00e7as end\u00f3crinas;\n   * FIV/FeLV+;\n   * Terapia medicamentosa capaz de causar imunossupress\u00e3o;\n   * Estresse, ansiedade e problemas comportamentais;\n   * Etc.\n\nLembrando que primeiramente \u00e9 necess\u00e1rio o controle atual da malassezia, e recomendo o controle do estresse do ambiente com a adi\u00e7\u00e3o de alguns enriquecimentos ambientais e remo\u00e7\u00e3o de fatores estressantes no ambiente.\n\n**Eu tenho que limpar o ambiente?** N\u00e3o h\u00e1 necessidade, mas, por ser um problema que causa algumas secre\u00e7\u00f5es e descama\u00e7\u00f5es, o ideal \u00e9 que mantenha as mantinhas onde ela dorme sempre lavadas e tente aumentar a higieniza\u00e7\u00e3o do ambiente onde ela mais frequenta. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio nenhum produto especial, a higieniza\u00e7\u00e3o normal j\u00e1 \u00e9 ok.\n\n**Voc\u00eas podem me dizer o que esperar dessa consulta? Tipo, ele vai pedir novos exames? Quais e quanto custa?** A consulta \u00e9 parte do procedimento padr\u00e3o, mas n\u00e3o estranha se ele n\u00e3o olhar muito para o seu gato, o foco agora \u00e9 conversar diretamente com voc\u00ea para que o veterin\u00e1rio consiga a maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis sobre o que pode ter causado o problema. N\u00e3o acredito que haver\u00e1 novos exames, mas depende muito do protocolo dele e do estado atual do pet (ent\u00e3o n\u00e3o posso afirmar nada aqui, para n\u00e3o interferir na sua rea\u00e7\u00e3o sobre os protocolos dele, ok?). Talvez, se pedir novos exames, seja requerido um raio-x (entre R$100 a R$150, dependendo da sua regi\u00e3o) para avaliar melhor o quadro da otite (mas deixe o veterin\u00e1rio sugerir, se julgar necess\u00e1rio).\n\n **O que eu devo pedir para ele olhar?** N\u00e3o lembro se voc\u00ea citou sobre FIV/FeLV nas postagens anteriores, mas eu pediria a testagem caso n\u00e3o tenha sido feita (\u00e9 para o progn\u00f3stico aqui). Pergunte se h\u00e1 outros focos de dermatites ou outros detalhes na sa\u00fade dele que voc\u00ea deve ficar atenta. Ah, e pe\u00e7a pra ele n\u00e3o prescrever medicamentos l\u00edquidos via oral (se for poss\u00edvel, claro), recomendo sempre medicamentos em comprimidos porque tem grandes chances de desperd\u00edcio para os l\u00edquidos via oral.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nO \u00faltimo t\u00f3pico \u00e9 dif\u00edcil eu especificar maiores detalhes porque depende de diversos fatores. **Lembrando que minha resposta aqui n\u00e3o \u00e9 para questionar a conduta dele, confie no tratamento e siga \u00e0 risca as recomenda\u00e7\u00f5es**, com o diagn\u00f3stico tudo fica mais f\u00e1cil.\n\nO tratamento \u00e9 relativamente longo por se tratar de uma infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica (pode levar at\u00e9 4 semanas ou mais). Mas mantenha a dedica\u00e7\u00e3o e o empenho que em breve seu gato estar\u00e1 100% novamente. **Foco em melhorar ao m\u00e1ximo a qualidade de vida dele em casa.**\n\n*Espero ter esclarecido bem alguns pontos, \u00e0s vezes tenho receio de escrever escrever escrever e n\u00e3o explicar nada hahaha. Ent\u00e3o qualquer nova d\u00favida fique sempre \u00e0 vontade para perguntar. :)*",
                "\nEu tratei minha gata para otite tamb\u00e9m, fiz o tratamento por 7 dias conforme foi recomendado, o caso dela era bem leve. Pode ser que o tratamento pro seu gato demore mais.\nEu acredito que com a limpeza dos ouvidos sendo realizada periodicamente e com o tratamento certo as chances de voltar sejam baixas, pois \u00e9 um gato, a orelha dele tem menos chances de desenvolver esse tipo de infec\u00e7\u00e3o quando comparado a cachorros com orelha pendular, que acabam retendo mais umidade. Depois que tratei minha gata nunca mais tivemos reincidivas, isso j\u00e1 faz mais de 1 ano."
            ]
        },
        {
            "title": "Florais realmente funcionam?",
            "selftext": "Acredito que meu gato desenvolveu algum problema de pele... ele se co\u00e7a e se morde muito, a ponto de criar v\u00e1rias feridas pelo corpo. J\u00e1 levei ele no veterin\u00e1rio e s\u00f3 me foi recomendado passar pomada nas feridas mas n\u00e3o adiantou, assim que saram, se tiro o cone ele faz outras feridas.\n\nAs vezes quando tiro o cone pra passar pomada ou dar um al\u00edvio por uns minutinhos parece que s\u00f3 lamber por algum tempo j\u00e1 \u00e9 o suficiente pra deixar a pele irritada. Al\u00e9m disso ele parece ter caspa... Vou lev\u00e1-lo ao veteri\u00e1rio de novo mas n\u00e3o sei que tratamento ser\u00e1 sugerido nem se poderei pagar...\n\nDito isso, n\u00e3o pretendo deixar de seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio mas minha d\u00favida \u00e9 se florais realmente podem ajudar com esse problema...",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vichap",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Olha, \u00e9 um t\u00f3pico beeeeeem sens\u00edvel pra discutir publicamente aqui, ent\u00e3o vou dar uma opini\u00e3o minha, n\u00e3o sendo definitiva nem imut\u00e1vel. Tentarei ser breve.\n\nNo geral, floral e outras terapias alternativas devem ser utilizadas como complemento ao tratamento m\u00e9dico baseado em evid\u00eancias. Mas n\u00e3o devemos desconsiderar que alguns florais possuem princ\u00edpios ativos eficazes e em volume suficiente para fazerem algum efeito, por\u00e9m continuam sendo complementares ao tratamento m\u00e9dico e dependem muito da composi\u00e7\u00e3o e do protocolo geral estipulado pelo veterin\u00e1rio.\n\nEu, particularmente, n\u00e3o dou suporte para as prescri\u00e7\u00f5es de florais justamente por n\u00e3o haver pesquisas suficientes capazes de comprovarem definitivamente a efici\u00eancia geral deles. A n\u00e3o ser se houver um princ\u00edpio ativo muito espec\u00edfico.\n\nAtualmente, a \u00fanico tratamento prescrito \u00e9 o floral? Se for, qual \u00e9?",
                "Vou te contar minha experi\u00eancia.\n\nUma vez EU usei floral (de excelente qualidade) s\u00f3 pra provar q era tudo mentira.\n\nCai do cavalo, o neg\u00f3cio influenciou d+ em mim.\n\nDito isso, teve um tempo que estava dando para meu gato e percebi uma melhorada.\n\nTvz os vets do sub possam dar uma informa\u00e7\u00e3o melhor, mas que teve efeito sobre mim e sobre meu gato, teve.",
                "Pra mim n funcionou, nem pra ansiedade do meu cachorro... so com treinamento e carinho pra ele ficar calmo, assim... vai de cada caso, talvez de certo, talvez n..",
                "Ser\u00e1 que seu gato n\u00e3o tem lambedura por estresse?",
                "Florais n\u00e3o funcionam. Trata-se de uma ind\u00fastria multimilion\u00e1ria que lucra com a falta de informa\u00e7\u00e3o das pessoas. Muitas vezes pode at\u00e9 causar problemas.\n\nRecomendo ver na Netflix o document\u00e1rio \"A Ind\u00fastria da Cura\". O primeiro epis\u00f3dio \u00e9 justamente sobre florais."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato vai ficar Banguela.",
            "selftext": "Fui na vet hj fazer limpeza de t\u00e1rtaro no meu gato mais velho, 4anos, e segundo a m\u00e9dica, ele ir\u00e1 precisar extrair os tds os dentes posteriormente. Ela disse q ele tem uma doen\u00e7a na gengiva que \u00e9 recorrente e que a solu\u00e7\u00e3o seria a retirada. Tinha ido em outra vet, ele tava com dificuldade pra comer, e ela tinha dito q ele iria perder alguns dentes dependendo da avalia\u00e7\u00e3o durante o procedimento mas n\u00e3o pensei nem ela falou q j\u00e1 era recomendado algo t\u00e3o dr\u00e1stico. Essa vet q fez a limpeza n extraiu nenhum dente, s\u00f3 pediu p fazer consulta em alguns dias p ver como ele estaria. S\u00f3 q nessa cl\u00ednica q \u00e9 mais popular e q em q foi feito a raspagem, s\u00f3 atende um dia na semana em mutir\u00e3o e nem sempre tenho tempo p ir l\u00e1 nesse dia. T\u00e1 tudo t\u00e3o complicado e caro. Algu\u00e9m j\u00e1 passou por isso? Como foi o p\u00f3s operat\u00f3rio e quais cuidados teve dps do gato virar banguela? J\u00e1 li q a espectativa de vida diminui e algumas doen\u00e7as ficam mais f\u00e1ceis de surgir em gatos assim.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vi58x1",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Posteriormente em quanto tempo aproximadamente? Ela deu alguma previs\u00e3o? Ele \u00e9 relativamente jovem pra j\u00e1 terem dito que ele ir\u00e1 perder todos os dentes em breve, mas claro que estou dizendo isso sem conhecer o quadro geral do seu gato.\n\nEle j\u00e1 foi testado pra FIV/FeLV? Talvez seja uma boa op\u00e7\u00e3o test\u00e1-lo, a FIV predisp\u00f5e os gatos para um problema que chamamos de \"gengivoestomatite felina\", uma afec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e que resulta na decis\u00e3o da remo\u00e7\u00e3o de todos os dentes. A escova\u00e7\u00e3o em gatos com tal problema \u00e9 fortemente desencorajada, porque pode ser muito dolorosa pra eles, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 muito o que ser feito mesmo.\n\nEnfim, ter a perspectiva se ele \u00e9 FIV/FeLV+ ajudar\u00e1 muito a ter uma ideia de como ser\u00e1 a vida dele nos pr\u00f3ximos anos, mas, de maneira geral, n\u00e3o h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da expectativa de vida apenas por ser banguela. Muito pelo contr\u00e1rio, pode haver at\u00e9 uma melhoria da qualidade e expectativa de vida, por aliviar dores e inc\u00f4modos que possam prejudicar a ingest\u00e3o h\u00eddrica e/ou de s\u00f3lidos.\n\n**Os cuidados principais que voc\u00ea dever\u00e1 ter \u00e9 com a alimenta\u00e7\u00e3o:** somente \u00famida, sem ra\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e ficar de olho em feridas ou inflama\u00e7\u00f5es bucais (j\u00e1 que ele pode se ferir com brinquedos mais r\u00edgidos). Umedecer a ra\u00e7\u00e3o s\u00f3lida com \u00e1gua morna \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o (recomendo fazer isso com \u00e1gua do cozimento de carnes, sem tempero), porque n\u00e3o deixar\u00e1 a ra\u00e7\u00e3o com sabor sem gra\u00e7a.\n\nMas no geral pode ficar tranquilo, se os problemas forem somente com os dentes (e n\u00e3o uma doen\u00e7a paralela mais grave) a expectativa de vida do seu gato continuar\u00e1 sendo a mesma se ele receber a aten\u00e7\u00e3o ideal. :)\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o extra\n\nO ideal aqui seria voc\u00ea procurar uma segunda opini\u00e3o antes da decis\u00e3o final, eu recomendaria fazer isso com uma cl\u00ednica especializada em gatos. Mas os valores podem dificultar um pouco essa situa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que voc\u00ea citou sobre a quest\u00e3o financeira.\n\n*Sugeri isso mais como a alternativa ideal antes de uma decis\u00e3o dr\u00e1stica assim, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, ent\u00e3o siga as recomenda\u00e7\u00f5es atuais.*\n\n**Deixei a postagem como discuss\u00e3o para caso algu\u00e9m queira adicionar no tema e sobre como foi o p\u00f3s-operat\u00f3rio na perspectiva de tutor (isso me ajuda tamb\u00e9m).**",
                "Procure uma segunda opini\u00e3o. J\u00e1 tive problemas com diagn\u00f3sticos errados mais de uma vez.",
                "O meu gato Gala que precisou tirar a maior parte dos dentes.\nFaz um ano. \nEle, assim como a v\u00f3 dele tem uma doen\u00e7a auto imune.\nIsso foi identificado em.exames e por conta que a inflama\u00e7\u00e3o na gengiva sempre voltava e ele.ficava dias sem comer.\nDepois da cirurgia a vida dele \u00e9 normal, n\u00e3o posso dar ra\u00e7\u00e3o muito grande, ele.come Granplus ou Golden que s\u00e3o pequenas.\nMas, depois que ele tirou os de tes nunca mais voltou a inflama\u00e7\u00e3o.\nPode ser, q na retirada dos dentes, eles n\u00e3o tiram todos de uma vez, fique um pedacinho q vai saindo.com o tempo, como em humano, ent\u00e3o \u00e9 preciso ir acompanhando, isso faz voltar a inflama\u00e7\u00e3o e o gato parar de comer.\nAh, o Gal\u00e3 tem 9 anos, fez a cirurgia com 8."
            ]
        },
        {
            "title": "Limpeza de ouvido",
            "selftext": "Esse f\u00f3rum me ajudou muito, ent\u00e3o vim aqui tirar mais uma d\u00favida. Agrade\u00e7o muito a quem j\u00e1 respondeu minhas d\u00favidas anteriores.\n\n\u00c9 a primeira vez que eu aplico um rem\u00e9dio na orelha do meu gato e acho que n\u00e3o fiz certo. Quando o veterin\u00e1rio colocou ele nem miou, j\u00e1 comigo ele reclamou. Sem falar que acho que coloquei na posi\u00e7\u00e3o errada, era para botar na base e massagear, mas eu botei do lado da orelha. Agora t\u00f4 na d\u00favida: se eu botei errado pode dar algum problema? Ser\u00e1 que sobra rem\u00e9dio dentro do ouvido nas regi\u00f5es que n\u00e3o d\u00e1 para ver? Ou ser\u00e1 que o ouvido do gato tem uma pel\u00edcula que impede a entrada de l\u00edquidos?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vh2sp5",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00e3o \u00e9 sempre que o gato ir\u00e1 cooperar mesmo, mas o m\u00e9todo de administra\u00e7\u00e3o varia de medicamento para medicamento. Vou deixar um v\u00eddeo [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=7zHElKyV2jo) pra voc\u00ea compreender melhor o posicionamento, conten\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de refor\u00e7ar uma frase dita no v\u00eddeo: menos \u00e9 mais e sempre mantenha seu gato apoiado nos 4 membros para reduzir o estresse (ele sentir\u00e1 que tem mais controle da situa\u00e7\u00e3o).\n\nQualquer inseguran\u00e7a sobre o procedimento, ou se notar que est\u00e1 muito diferente do que foi instru\u00eddo pelo veterin\u00e1rio do seu gato, ent\u00e3o entre em contato com ele para ver a melhor forma. Ok?\n\nE fique tranquila, o medicamento \u00e9 pr\u00f3prio para ouvidos. Os riscos s\u00e3o mais sobre a ototoxicidade pela utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos n\u00e3o apropriados para gatos, ou que possuem concentra\u00e7\u00f5es de princ\u00edpios ativos muito superiores ao prescrito. Mas volto a repetir, caso tenha ficado insegura sobre a seguran\u00e7a da \u00faltima aplica\u00e7\u00e3o, envia uma mensagem para a cl\u00ednica/veterin\u00e1rio e verifique a opini\u00e3o dele, j\u00e1 que a conduta pode variar muito de caso para caso e eu desconhe\u00e7o o estado geral do seu pet. Tudo bem?\n\nE parab\u00e9ns pelos cuidados com ele. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Era otite",
            "selftext": "Eu fiz um post aqui alguns dias atr\u00e1s sobre a dermatite do meu gato na orelha. Levei no veterin\u00e1rio e ele disse que era otite, mas estou na d\u00favida se \u00e9 isso mesmo. Ele olhou a olho nu, n\u00e3o colocou aquele aparelho no ouvido, e cheirou um pouco a orelha dele. Depois dessa olhada ele falou que era otite e que estava inflamada, recolheu um pouco de cera e mandou para an\u00e1lise. Ele j\u00e1 passou uns medicamentos pra eu dar.\n\nA quest\u00e3o \u00e9: a olho nu da para ver se o ouvido t\u00e1 inflamado? Para mim tava normal. Fiquei t\u00e3o nervosa que esqueci de pedir para examinar se era malassezia. Nesse exame tem como saber se \u00e9 malassezia, ou tenho que pedir outro exame quando eu voltar l\u00e1?\n\nEsse exame que foi feito nele confere? Ou para saber se era otite ou outra coisa ele tinha que usar algum aparelho?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vfi34p",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                ">a olho nu da para ver se o ouvido t\u00e1 inflamado?\n\n\u00c9 poss\u00edvel sim ver.\n\n&#x200B;\n\n>Nesse exame tem como saber se \u00e9 malassezia, ou tenho que pedir outro exame quando eu voltar l\u00e1?\n\nMalassezia \u00e9 fungo (especificamente, levedura) e n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 com c\u00e2mera ou a olho nu que d\u00e1 para saber. O exame \u00e9 cultura. Como ele colheu a cera e mandou para an\u00e1lise, isso pode ser cultura ou outra coisa, mas se ele n\u00e3o disse muita coisa sobre que an\u00e1lise \u00e9 essa, fica dif\u00edcil de saber. Ele chegou a comentar qual seria o prop\u00f3sito dessa an\u00e1lise? Ou at\u00e9 mesmo o nome de fato? Pode ser exame parasitol\u00f3gico, citol\u00f3gico, cultura ou antibiograma.\n\n&#x200B;\n\n>Esse exame que foi feito nele confere? Ou para saber se era otite ou outra coisa ele tinha que usar algum aparelho?\n\nN\u00e3o \u00e9 bem usar um aparelho e sim fazer exames (ou seja, coletar material e enviar para um laborat\u00f3rio), at\u00e9 para checar se essa otite \u00e9 de origem infecciosa (bact\u00e9ria ou fungo) ou parasit\u00e1ria (\u00e1caros, sim, \u00e1caros s\u00e3o parasitas). E de novo, precisaria saber que an\u00e1lise \u00e9 essa exatamente.",
                "Da pra saber sim s\u00f3 de olhar se o animal tem otite. Com as minhas cachorras eu geralmente j\u00e1 sei, costuma ficar mais irritado, elas co\u00e7am mais, passam a apresentar uma vermelhid\u00e3o, as orelhas podem ficar com cheiro e com mais cera, nem sempre essas coisas acontecem todas juntas, mas s\u00e3o bons indicativos de otite e a\u00ed eu j\u00e1 levo na vet pra tratar.\n\n\u00c9 bom ressaltar tamb\u00e9m que a presen\u00e7a de otite n\u00e3o significa que n\u00e3o pode ter outra coisa, por isso a cultura vai ajudar a identificar se tem algo a mais."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata nervosa em casa",
            "selftext": "Tenho uma gata faz 6 anos, ela meio que se adotou, nunca tinha dado problema antes, e sempre foi pr\u00f3xima a mim\n\n\nAno passado eu adotei outro gatinho, um macho, que j\u00e1 foi castrado, mas os dois nunca se deram muito bem\n\nPassamos um ano, parecia tudo bem, o gato e ela ficavam meio longe, e eu sempre dei mais aten\u00e7\u00e3o pra ela\n\nMas de uns meses pra c\u00e1 ela parou de ficar aqui em casa, ficando numa vizinha, e emagreceu muito. Ela vem pro meu quarto, come e sai, e se eu prendo ela, ela reclama muito\n\n\nTamb\u00e9m comprei feliway, o cl\u00e1ssico e o friends, mas parece n\u00e3o fazer diferen\u00e7a com ela\n\nO que eu fa\u00e7o? Aceito que ela n\u00e3o quer mais passar tempo aqui, levo pra um veterin\u00e1rio ou outra coisa?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vf8t18",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Aqui o complicado \u00e9 o acesso \u00e0 rua. A maioria dos gatos n\u00e3o se d\u00e1 bem nos primeiros meses com um indiv\u00edduo novo (raras as exce\u00e7\u00f5es), ent\u00e3o como ela tem acesso \u00e0 ambientes externos (como a casa da sua vizinha), ela vai se acostumar muito bem com o fato de que pode se afastar do local onde lhe causa inc\u00f4modos.\n\nLevando em considera\u00e7\u00e3o o emagrecimento e a mudan\u00e7a do comportamento ap\u00f3s 1 ano (tempo suficiente para adapta\u00e7\u00e3o), vou pedir para levar a um veterin\u00e1rio sim. A mudan\u00e7a no comportamento, o afastamento e o emagrecimento pode ter correla\u00e7\u00e3o com alguma doen\u00e7a prim\u00e1ria e precisamos ter certeza de que esses eventos n\u00e3o s\u00e3o secund\u00e1rios a algum problema mais grave.\n\nDepois do check-up veterin\u00e1rio e os exames necess\u00e1rios, ent\u00e3o recomendo abrir uma nova postagem aqui para que possamos te guiar sobre as quest\u00f5es comportamentais.\n\nA\u00ed na casa tem caixinha de areia suficiente pra todo mundo? O n\u00famero ideal \u00e9 o n\u00famero de gatos + 1 extra. No seu caso seriam 3 caixinhas. Al\u00e9m de potinhos d'\u00e1gua em todos os c\u00f4modos trocados diariamente, e enriquecimento ambiental (gatifica\u00e7\u00e3o) para criar est\u00edmulos e distra\u00e7\u00f5es para ambos.\n\nNichos/casinhas e pontos altos pela casa s\u00e3o essenciais quando h\u00e1 2 gatos ou mais no ambiente, porque permite que um possa se afastar do outro sem entrar em conflito. Lembrando que casinhas e nichos devem ter uma entrada e uma sa\u00edda distintas, para evitar que um gato encurrale o outro e cause brigas e ferimentos.\n\n**Mas refor\u00e7o:** pela idade, mudan\u00e7a de comportamento, o emagrecimento e o hist\u00f3rico, o ideal no seu caso \u00e9 fazer um check-up de sa\u00fade e os exames que o veterin\u00e1rio julgar necess\u00e1rio. Exame de FIV/FeLV assusta com o pre\u00e7o (pode chegar at\u00e9 R$150), mas julgo essencial tamb\u00e9m, porque pode esclarecer e facilitar muita coisa no diagn\u00f3stico final do problema. Mesmo que o veterin\u00e1rio n\u00e3o pe\u00e7a, recomendo fazer.",
                "Tele a casa para evitar que ela saia. Voc\u00ea j\u00e1 tentou usar outra coisa nela j\u00e1 que o feliway n\u00e3o fez efeito? Tipo, erva de gato ou matatabi.\n\nComo voc\u00ea fez essa apresenta\u00e7\u00e3o dos dois? Foi aos poucos ou voc\u00ea inseriu o outro gato de vez? Bom, voc\u00ea pode tentar pingar ess\u00eancia de baunilha atr\u00e1s do pesco\u00e7o dos dois, a\u00ed eles ficam com o mesmo cheiro e n\u00e3o se estranham tanto. Tem v\u00eddeos no YouTube de como apresentar dois gatos. Gatos s\u00e3o territorialista, ent\u00e3o tem que fazer uma apresenta\u00e7\u00e3o aos poucos.\n\nOutra dica: vi no programa \"meu gato endiabrado\" do Jackson Galaxy, um dos maiores especialista comportamentais de gatos, que voc\u00ea tem que associar a presen\u00e7a do outro gato com coisas boas. Tente coloc\u00e1-los no mesmo c\u00f4modo, a uma dist\u00e2ncia segura em que possam se ver, e de comida para eles. Se perceber que v\u00e3o brigar voc\u00ea tapa a vis\u00e3o dele do outro, pode ser com um peda\u00e7o de papel\u00e3o ou qualquer outra coisa. Fa\u00e7a coisa que a gata goste perto do outro: escovar (se gostar), brincar ou dar comida. Vai aproximando eles aos poucos, mas se der se sinal de briga tampe a vis\u00e3o e tire-os do comodo."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato parece que est\u00e1 depressivo, n\u00e3o come nada e s\u00f3 quer dormir",
            "selftext": "Ol\u00e1, bom dia a todos.\n\n&#x200B;\n\nPrimeiramente, deixe-me contextualizar a situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 pouco mais de um m\u00eas eu adotei um filhote (ele deve ter +- uns 4 meses) que achei na rua e o meu outro gato ficava atr\u00e1s desse filhote tentando montar nele (o gato que eu j\u00e1 tenho n\u00e3o \u00e9 castrado), nesse momento ele j\u00e1 perdeu um pouco o apetite, s\u00f3 ficou querendo comer a ra\u00e7\u00e3o do filhote.\n\nOk, levamos ele no vet e o veterin\u00e1rio recomendou a castra\u00e7\u00e3o do meu gato, nesse mesmo dia, como ele n\u00e3o era vacinado, n\u00f3s tamb\u00e9m vacinamos ele com a V4 (foi aqui que tudo piorou). Durante a madrugada do dia da vacina ele vomitou bastante e durante a manh\u00e3 j\u00e1 levamos ele de volta, ent\u00e3o o veterin\u00e1rio falou que era normal a rea\u00e7\u00e3o e deu um rem\u00e9dio para enj\u00f4o. Ele tamb\u00e9m ficou sentindo muita dor no local da aplica\u00e7\u00e3o da vacina, ficou um n\u00f3dulo bem grande no local. A partir desse momento ele j\u00e1 ficou comendo cada vez menos.\n\nLevamos ele de volta e o vet receitou apevitin para estimular o apetite (xarope humano) e dipirona para a dor. Ficou assim durante uns 3-4 dias e sem melhora no quadro.\n\nNo come\u00e7o dessa semana voltei no vet (a vacina foi dada no dia 02/06) e o vet disse que os efeitos colaterais da vacina podem durar at\u00e9 20 dias. Ele tamb\u00e9m aplicou uma inje\u00e7\u00e3o com antiinflamat\u00f3rio (ele ainda aparentava dor no local da aplica\u00e7\u00e3o) e com rem\u00e9dio para dor, e, nesse mesmo dia, nos foi receitado Mirtz (a cada 48 horas), flamavet (1 comprimido a cada 24 hrs, por 3 dias, o qual a \u00faltima dose foi ontem) e dipirona gotas (a cada 24 hrs por 5 dias). Tamb\u00e9m fizemos um exame de sangue e uma ultrassom (ontem), cujos resultados ainda n\u00e3o nos foram informados.\n\nOcorre que a cada dia que passa parece que ele t\u00e1 pior, no come\u00e7o ele ainda comia (pouco) e at\u00e9 que bebia uma quantidade normal de \u00e1gua. Nos \u00faltimos 3 dias ele n\u00e3o t\u00e1 fazendo nada disso, o \u00fanico l\u00edquido que ele ainda bebe \u00e9 um pouco da \u00e1gua do sach\u00ea que ele d\u00e1 umas lambidas. N\u00e3o sei mais o que fazer, j\u00e1 estou procurando outra cl\u00ednica para lev\u00e1-lo, n\u00e3o estou achando normal essa situa\u00e7\u00e3o. \n\nEnt\u00e3o eu pergunto a voc\u00eas, \u00e9 comum esse efeito colateral t\u00e3o forte dessa vacina? Esses efeitos duram realmente tanto tempo? Isso pode estar ocorrendo por uma soma de fatores (ado\u00e7\u00e3o do outro gato + vacina\u00e7\u00e3o) ? O que voc\u00eas me recomendam?\n\n&#x200B;\n\nObrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vf7y6l",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Vou come\u00e7ar dizendo que minha resposta aqui n\u00e3o \u00e9 definitiva, e, por eu n\u00e3o ter todas as informa\u00e7\u00f5es do pet, nem acesso presencial ao seu animal, pode haver distin\u00e7\u00f5es de condutas quanto ao veterin\u00e1rio presencial.\n\nEnfim, efeito colateral da vacina por 20 dias? Se existe eu nunca vi, nem por relatos de outros veterin\u00e1rios, nem na literatura. N\u00e3o tem como especificar um tempo exato de dura\u00e7\u00e3o dos efeitos colaterais, mas em m\u00e9dia s\u00e3o 2 a 3 dias. Em casos mais s\u00e9rios? Talvez passe pouco mais de 7 dias. Agora 20 dias... Hm... No m\u00ednimo estranho.\n\n* Claro que efeitos adversos podem durar mais tempo em animais imunocomprometidos e com a sa\u00fade debilitada. Mas voc\u00ea seria alertado disso antes durante a defini\u00e7\u00e3o do protocolo vacinal (que varia de animal para animal).\n\nSe ele n\u00e3o come h\u00e1 mais de 48h, a ida ao veterin\u00e1rio torna-se urgente. Gatos em jejum prolongado assim ficam suscept\u00edveis ao quadro que chamamos de ***lipidose hep\u00e1tica***; al\u00e9m do fato de que muito provavelmente ele n\u00e3o est\u00e1 tomando \u00e1gua suficiente, podendo levar a graves problemas renais e altera\u00e7\u00f5es na fisiologia normal do seu pet.\n\n* A inapet\u00eancia/anorexia em gatos geralmente tem uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e prejudica MUITO o progn\u00f3stico ap\u00f3s os tratamentos. A ida ao veterin\u00e1rio \u00e9 essencial aqui.\n\nN\u00e3o vou opinar sobre os protocolos medicamentosos, porque, como citado anteriormente, desconhe\u00e7o o quadro geral do seu pet.\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\nRecomendo procurar uma segunda opini\u00e3o, de prefer\u00eancia em uma cl\u00ednica/profissional especializado em felinos (a gente tende a achar que \u00e9 mais cara, mas n\u00e3o foge muito do pre\u00e7o normal e os benef\u00edcios valem a pena).\n\nN\u00e3o force a alimenta\u00e7\u00e3o (no sentido de pegar a comida e for\u00e7ar na boca do pet), tente estimular ao m\u00e1ximo a ingest\u00e3o de l\u00edquidos (tamb\u00e9m sem for\u00e7ar). Voc\u00ea pode cozinhar um frango ou uma carne/carne mo\u00edda (sem nenhum tempero) e oferecer a \u00e1gua para o pet tamb\u00e9m, \u00e0s vezes ele pode se interessar.\n\n**Leve ao veterin\u00e1rio hoje. Sei que pode n\u00e3o ser poss\u00edvel agora, mas cada hora a mais nesse caso \u00e9 crucial.**\n\n# Conclus\u00e3o\n\nComo n\u00e3o tenho perspectiva da sa\u00fade atual do seu gato, minha resposta aqui pode parecer um tanto assustadora. Mas s\u00f3 o fato de que ele n\u00e3o come h\u00e1 3 dias e tem tomado pouca \u00e1gua, j\u00e1 torna o caso urgente. Ok?\n\n***Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para perguntar. Espero que fique tudo bem em breve.***"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato tentando morder o pr\u00f3prio rabo e p\u00e9",
            "selftext": "Ol\u00e1,\n\nEu resgatei um filhote de gato da minha rua em janeiro. Hoje ele tem aproximadamente 8 meses de idade. \u00c0 \u00e9poca, levei-o ao veterin\u00e1rio para checar se estava tudo certo, fiz exame de FIV-FELV (negativo) e, neste momento, ele est\u00e1 aguardando a terceira dose de qu\u00edntupla.\n\nAcontece que eu percebi h\u00e1 um tempo que de vez em quando (1 vez por semana ou a cada 2 semanas) ele tem uma mini crise que dura uns 5 minutos. Ele come\u00e7a a rosnar e a sibilar sozinho (tive que pesquisar o nome desse som, hehe). Al\u00e9m disso, ele fica com o rabo balan\u00e7ando e por vezes tenta mord\u00ea-lo ou ao pr\u00f3prio p\u00e9. D\u00e1 para notar que as costas dele apresentam um espasmo um pouco antes dele tentar se atacar.\n\nNo in\u00edcio eu achava engra\u00e7ado, mas das \u00faltimas vezes eu fiquei muito preocupada, porque tenho a sensa\u00e7\u00e3o que ele fica muito desconfort\u00e1vel. Eu j\u00e1 apliquei antipulgas h\u00e1 cerca de 1 m\u00eas (nele e nos meus outros tr\u00eas gatos).\n\nNa segunda-feira eu vou lev\u00e1-lo para tomar a 3\u00aa dose da vacina e vou aproveitar para mostrar ao veterin\u00e1rio.\n\nNesse meio tempo... gostaria de saber se estou ficando preocupada demais. Existe alguma doen\u00e7a que acometa isso? Preciso levar em um veterin\u00e1rio especialista em felinos?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vf5w8h",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Bom, alguns gatos tem os surtos pra brincar mesmo, e, caso seja tutora de primeira viagem, voc\u00ea pode estranhar o comportamento. A minha, por exemplo, quando quer brincar, sai correndo pela casa rolando no ch\u00e3o com o rabo arrepiado e \u00e0s vezes vocaliza. Mas voc\u00ea est\u00e1 cert\u00edssima em observar e questionar.\n\n**Agora, como tudo na veterin\u00e1ria, sempre tem os por\u00e9ns.**\n\nExiste uma s\u00edndrome chamada de **\"hiperestesia felina\"** que causa exatamente esses sinais e pode gerar um certo desconforto no animal. Infelizmente a causa ainda n\u00e3o \u00e9 muito bem explicada, mas h\u00e1 indica\u00e7\u00f5es de que pode ser associado a quadros de transtorno obsessivo compulsivo (o que acho dif\u00edcil no seu caso, principalmente por ser filhote) e altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas ainda n\u00e3o muito identificadas.\n\n[Exemplo 1](https://www.youtube.com/watch?v=mgAzz0-i6Fo); [exemplo 2](https://www.youtube.com/shorts/igdkVwDdzZ4); [exemplo 3](https://www.youtube.com/shorts/G3shtZaXkPY).\n\nAnsiedade e estresse pode estimular ou agravar os epis\u00f3dios, ent\u00e3o garantir que o gatinho tenha brinquedos, enriquecimento ambiental e est\u00edmulos suficientes \u00e9 essencial.\n\n**Ele tem hist\u00f3rico de acidentes/atropelamentos antes do resgate?** Porque isso tamb\u00e9m pode ser a causa, j\u00e1 que algum nervo pode ficar pin\u00e7ado entre os ossos j\u00e1 calcificados; ou altera\u00e7\u00f5es no disco intervertebral que causam a compress\u00e3o da medula ou de ra\u00edzes nervosas tamb\u00e9m.\n\nEnfim, recomendo filmar (se poss\u00edvel) e levar para o veterin\u00e1rio na pr\u00f3xima dose da vacina. Dependendo do protocolo do veterin\u00e1rio, talvez ser\u00e1 necess\u00e1rio fazer uma radiografia. **O caso n\u00e3o \u00e9 grave, mas o aumento da frequ\u00eancia deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o e \u00e9 necess\u00e1rio ficar de olho caso o gato comece a apresentar sinais de automutila\u00e7\u00e3o.**\n\nIsso s\u00f3 \u00e9 considerado ap\u00f3s a exclus\u00e3o de outras causas (como alergia a saliva da pulga, altera\u00e7\u00f5es comportamentais normais, explos\u00f5es de energia/brincadeiras, etc.).\n\n# Finalizando\n\nParab\u00e9ns pelo resgate e pelos cuidados! Recomendo sim lev\u00e1-lo em cl\u00ednicas/profissionais especializados em felinos sempre, n\u00e3o s\u00f3 em casos assim. Algumas cl\u00ednicas s\u00e3o preparadas para atender tanto cachorro quanto gato, mas veja se possuem internamento exclusivo para gatos ou se abordam o assuntos mais cat friendly no Instagram. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "xixi com sangue",
            "selftext": "me cachorro sempre que fica ansioso acaba urinando muito, e isso faz com que acabe saindo sangue, outro ponto tbm \u00e9 que quando a gnt sai para a cancha de areia ( que ele adora) fica for\u00e7ando a urina at\u00e9 sair sangue tbm, sempre marcando os mesmos locais. a melhor forma de prevenir \u00e9 ficar pegando ele no colo, por\u00e9m hoje eu fiz uma limpa em casa, e ele ta marcando o tapetinho higi\u00eanico com gotinhas de sangue. como fa\u00e7o pra parar? ja fui no vet e ele n\u00e3o tem nenhum problema interno e nenhuma doen\u00e7a. ( ele \u00e9 um Lhasa Apso de 5 anos, macho e castrado ) ( ele sai basicamente todo dia, acaba que nunca vamos muito longe por ele querer urinar em tudo e acabar for\u00e7ando ) tenho medo que isso acabe provocando alguma doen\u00e7a ou problema futuro.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vep41a",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Vou conversar com outros veterin\u00e1rios aqui, porque, eu, particularmente, nunca vi um c\u00e3o urinar com gotinhas de sangue sem nenhuma altera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade (mesmo que b\u00e1sica). O excesso de frequ\u00eancia urin\u00e1ria n\u00e3o faz com que saia sangue, isso \u00e9 secund\u00e1rio a algum aspecto (seja fisiol\u00f3gico, patol\u00f3gico ou anat\u00f4mico do seu c\u00e3o).\n\nProblemas de pr\u00f3stata, por exemplo, n\u00e3o causam altera\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, mas pode causar o sangramento. N\u00e3o estou dizendo que \u00e9, nem diagnosticando nada, s\u00f3 argumentando mesmo pra te ajudar a entender melhor o porqu\u00ea dessa minha resposta.\n\nEm algumas ra\u00e7as pode haver dilata\u00e7\u00f5es de pequenos vasos no rim, capazes de causar um sangramento que pode ser considerado fisiol\u00f3gico (natural), mas isso deve ser a \u00faltima considera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s n\u00e3o identificar nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o. E \u00e9 relativamente raro.\n\n# Algumas perguntas\n\nPode me informar quando foi a \u00faltima vez que ele foi ao veterin\u00e1rio? E quais foram os exames realizados? E o posicionamento do veterin\u00e1rio? A partir disso talvez eu consiga te ajudar melhor.\n\nE parab\u00e9ns pela observa\u00e7\u00e3o :)",
                "Minha cachorra estava urinando sangue tamb\u00e9m, quando levei ao veterin\u00e1rio ele passou um ultrassom e a bexiga dela estava cheio de c\u00e1lculo, teve que fazer cirurgia urgente pq tinha risco de estourar"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida - Como introduzir ambientes novos e passear com dogs",
            "selftext": "Oi gente, tudo bem?\n\nA nossa vizinha est\u00e1 com uma Golden Retriever de uns 6 meses e n\u00f3s iremos come\u00e7ar a passear com ele,  pois ela n\u00e3o d\u00e1 conta e pediu uma ajuda.\n\nQuando eu sai com ela, vi que a Golden tava interessada em TUDO, saia cheirando, querendo explorar e tudo mais. Entendo que \u00e9 um comportamento de um dog novo, que t\u00e1 sendo introduzido a ambientes e sensa\u00e7\u00f5es novas, e eu gostaria de saber quais s\u00e3o as boas pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o a isso :)\n\nComo meus cachorros sempre peguei adultos, n\u00e3o passei por esses problemas.  \nAgrade\u00e7o a ajuda!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vdv1ac",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! A idade \u00e9 perfeita pra ela aprender certinho como passear com plenitude hahaha, o comportamento de ficar interessada em tudo \u00e9 realmente normal, mas voc\u00ea tem que tomar cuidado com os refor\u00e7os positivos nas horas erradas. Leve sempre alguns petiscos no bolso ou na bolsa para isso.\n\nEnfim, o tema \u00e9 bastante amplo pra eu escrever r\u00e1pido aqui, ent\u00e3o vou linkar alguns artigos abaixo. Eles est\u00e3o em ingl\u00eas, \u00e9 tranquilo pra voc\u00ea? Qualquer coisa me avisa que tiro os pontos principais e explico melhor aqui. :)\n\n**Antes dos artigos, os pontos principais aqui s\u00e3o:** \n\n* Evitar que ela aprenda a puxar muito a guia; \n* Manter a aten\u00e7\u00e3o dela sempre em voc\u00ea (ou em quem passear com ela); \n* Adestrar comandos b\u00e1sicos como ficar, sentar, deitar; adestrar para ela ficar pr\u00f3xima e n\u00e3o correr quando a guia se soltar;\n* Reduzir a reatividade para est\u00edmulos diversos (c\u00e3es latindo, carros, crian\u00e7as, etc.);\n* Socializa\u00e7\u00e3o diversa (deixe outras pessoas interagirem com ela).\n\n*A socializa\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o da reatividade e o treinamento de comandos b\u00e1sicos s\u00e3o a chave pra um c\u00e3o bem educado e parceiro.*\n\n# Leituras recomendadas\n\n[How to Teach a Puppy to Walk on a Leash](https://www.akc.org/expert-advice/training/teach-puppy-walk-leash/)\n\n[How to Raise a Confident Puppy](https://www.akc.org/expert-advice/training/how-do-you-raise-a-confident-puppy/) (aborda alguns aspectos \u00fateis da socializa\u00e7\u00e3o)\n\n[How to Train Your Dog to Run With You](https://www.akc.org/expert-advice/training/how-to-train-your-dog-to-run-with-you/) (esse \u00e9 mais para corridas, mas tem alguns pontos \u00fateis que serve para passeios)\n\n[Leash Training With Positive Reinforcement](https://summerbrookgoldens.com/stop-leash-pulling-with-positive-reinforcement/) (aborda o refor\u00e7o positivo)\n\n[The Do\u2019s And Don\u2019ts Of Positive Reinforcement](https://www.cesarsway.com/the-dos-and-donts-of-positive-reinforcement/) (bem simples, mas direto ao ponto, usa como introdu\u00e7\u00e3o ao tema).\n\n# Outros detalhes importantes\n\nN\u00e3o necessariamente servir\u00e1 pra voc\u00ea, mas talvez ajudar\u00e1 sua vizinha. Ensine a Golden ficar sozinha em casa, leia sobre ansiedade de separa\u00e7\u00e3o, entenda muito bem o conceito de refor\u00e7o positivo, e se a cachorrinha come\u00e7ar a querer morder os dedos/m\u00e3os/canelas/p\u00e9s, procure sobre c\u00e3es novos que mordem e corrija o comportamento cedo.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma, e desculpa n\u00e3o poder desenvolver mais o texto aqui hoje. Qualquer nova d\u00favida pode ficar \u00e0 vontade para entrar em contato, e os textos citados s\u00e3o introdut\u00f3rios, use como base pra aprofundar os temas. O site da AKC \u00e9 bastante confi\u00e1vel."
            ]
        },
        {
            "title": "Apareceu essa bolinha no \"escroto\" do meu gato.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vdo7fp",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Altera\u00e7\u00f5es de pele assim \u00e9 bastante dif\u00edcil julgar por imagens, porque diversos outros problemas s\u00e3o muito semelhantes. A apar\u00eancia \u00e9 de uma verruga originada ap\u00f3s les\u00e3o, ou papilomatose (papilomav\u00edrus felino), fibropapiloma cut\u00e2neo felino, etc.\n\n**A conduta b\u00e1sica para verrugas e massas cut\u00e2neas \u00e9:** se n\u00e3o houver secre\u00e7\u00e3o, vermelhid\u00e3o, sangramentos, inc\u00f4modos ou qualquer detalhe digno de nota, mantenha a observa\u00e7\u00e3o. Caso a massa apresente aumento de tamanho e qualquer outro sinal citado anteriormente ao longo de semanas ou meses, ent\u00e3o um veterin\u00e1rio deve ser consultado para o diagn\u00f3stico definitivo e o tratamento/remo\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio.\n\nN\u00e3o d\u00e1 pra notar muito pela foto, mas aparentemente a massa aumentou de tamanho ao longo das semanas. Ent\u00e3o recomendo a ida ao veterin\u00e1rio para checar. Geralmente s\u00e3o massas benignas e a remo\u00e7\u00e3o n\u00e3o envolve nenhum procedimento de risco (al\u00e9m da seda\u00e7\u00e3o/anestesia).\n\n*N\u00e3o passe nenhuma pomada ou produto, nem tente remover ou puxar a bolinha.*"
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda",
            "selftext": "Um vato atacoy o olho do meu cachorro, eu n to podendo ir pro veterinario e uma pele vermelha cobriu o olhp do meu cachorro completamente\n\no que eu fa\u00e7o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vd4d8b",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, infelizmente nessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o posso te ajudar aqui. \u00c9 necess\u00e1rio um veterin\u00e1rio urgente, porque a vis\u00e3o dele pode ser comprometida completamente e permanentemente dependendo da gravidade da situa\u00e7\u00e3o.\n\n***Lamento a minha limita\u00e7\u00e3o em respostas sobre problemas assim, mas seu caso \u00e9 urgente e qualquer posicionamento meu aqui n\u00e3o ser\u00e1 favor\u00e1vel na melhoria do problema atual.***\n\nO m\u00e1ximo que posso dizer aqui \u00e9 pegar uma gaze na farm\u00e1cia (esterilizada) e limpar com soro fisiol\u00f3gico a regi\u00e3o at\u00e9 encontrar o veterin\u00e1rio (ainda hoje). Isso ajudar\u00e1 a manter a umidade caso ele n\u00e3o consiga piscar e ajudar\u00e1 na limpeza. *N\u00e3o reaproveite as gazes e cuidado para n\u00e3o contaminar o soro fisiol\u00f3gico.*"
            ]
        },
        {
            "title": "Preciso deixar minhas gatas sozinhas em casa durante 3 dias.",
            "selftext": "Nesse feriado irei viajar para a cidade em que minha m\u00e3e mora (200km daqui) e n\u00e3o poderei levar minhas 2 gatas at\u00e9 l\u00e1(elas s\u00e3o criadas em apartamento e l\u00e1 \u00e9 muito aberto e tem outros cachorros, e vou de carona ent\u00e3o definitivamente n\u00e3o consigo lev\u00e1-las). Ent\u00e3o preciso deixar elas sozinhas desde quinta \u00e0 noite at\u00e9 domingo a tarde. N\u00e3o tenho nenhum amigo confi\u00e1vel que possa ficar com a chave e que venha conferir se elas est\u00e3o bem nesse tempo. Elas est\u00e3o acostumadas a ficar uma parte do dia sozinhas pois eu fa\u00e7o faculdade. Eu colocaria v\u00e1rios potes com ra\u00e7\u00e3o e \u00e1gua espalhados pela casa. Deixaria tamb\u00e9m brinquedos. Tenho medo de deixar elas sozinhas e queria saber quais as possibilidades de darem errado ou outras sugest\u00f5es. Elas tem 9 e 5 meses.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vc61ei",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00e3o sei o tamanho da sua cidade, mas d\u00ea uma consultada em um pet sitter. No geral, gatos se viram muito bem sozinhos, mas como as suas s\u00e3o novinhas (principalmente a de 5 meses), eu n\u00e3o recomendo que fiquem sem checar elas por 3 dias. O ideal, como regra, \u00e9 que n\u00e3o fique mais de 24h sem algu\u00e9m pra checar.\n\nNa virada do ano precisei deixar a minha 4 dias sozinha, mas combinei com um conhecido de passar em casa pelo menos 1x ao dia s\u00f3 pra ver se tava tudo em ordem mesmo. Ele passava, ficava 15 minutinhos e j\u00e1 ia embora. Deu tudo certo.\n\nComo voc\u00ea n\u00e3o tem ningu\u00e9m de confian\u00e7a, eu diria pra procurar algum pet sitter mesmo e combinaria com ele de passar 1x na sua casa s\u00f3 pra checar. Procure pessoas profissionais para evitar qualquer inseguran\u00e7a e t\u00e1 show. Ah, fale para n\u00e3o abrir as janelas e portas j\u00e1 fechadas. \n\nAntes de sair de casa, tire tudo que possa cair e quebrar, ou cair em cima das suas gatinhas, copos de vidro, vasos, televis\u00f5es, fios da tomada, linhas, fio dental, verifique 2x as janelas, etc. Deixe 3 caixinhas de areia, al\u00e9m de comida e \u00e1gua \u00e0 vontade e bastante brinquedinhos (evite brinquedos que tenham linhas ou barbantes).\n\n***Por responsabilidade n\u00e3o posso dizer que deixe suas gatinhas mais de 24h sem nenhuma supervis\u00e3o, principalmente pelo fato de desconhecer o comportamento delas.***",
                "Vc mora em apto? De repente vc da uma graninha pro porteiro/zelador e eles olham pra vc.  Se for de SP tem a Pet Anjo, uma empresa bem conhecida nesse ramo de pet sitters.",
                "Como disseram, tenta ver uma pet sitter. 3 dias pra filhote \u00e9 muito tempo. \u00c9 bom ter algu\u00e9m indo colocar \u00e1gua e ra\u00e7\u00e3o l\u00e1. \n\nOu uma solu\u00e7\u00e3o mais cara seria comprar comedor autom\u00e1tico (pra liberar comida na hora certa x vezes por dia) e um pote de \u00e1gua autom\u00e1tico tamb\u00e9m (mas sei que gato \u00e9 chato com isso e pode n\u00e3o funcionar. Se tiver uma bab\u00e1 eletr\u00f4nica tamb\u00e9m ajuda. \n\nSe voc\u00ea viaja muito, as vezes vale o investimento acima. Se n\u00e3o, melhor ver uma pet sitter s\u00f3 pra ir l\u00e1 e ver elas",
                "O max que eu deixo sem ninguem visitar s\u00e3o 2 noites. Uma dica que eu dou \u00e9 de verificar se nenhuma porta pode fechar com o vento. Antes de sair verifica se nenhum ficou preso em arm\u00e1rio. coloca bastante ra\u00e7\u00e3o, em potes espalhados. Uma vez eu deixei naqueles potes que armazenam mas a ra\u00e7\u00e3o meio que entalou, como elas tinhas outros potes comeram dele e nao passaram fome... tb espalha mais agua e caixa de areia (sempre novinha). Eu tb comprei uma camera na qual posso olhar elas pelo celular, me da um pouco de tranquilidade. Dica, se alguem for visita e nao eh pet siter, fala para tomar cuidado. Tem gato que gosta de fugir quando abre a porta. Quanto a pedir para porteiro... so fa\u00e7a isso se vc confia bastante nele... eu fico com receio. caso vc nao tenha tudo telado em sua casa, acho que \u00e9 uma boa telar para dar mais seguran\u00e7a.",
                "sem possibilidade de pagar um hotel pra elas?",
                "N\u00e3o sou nenhum especialista, mas quando meu gato tinha 9 meses eu precisei ficar um tempo fora tamb\u00e9m. Deixei \u00e1gua, ra\u00e7\u00e3o, caixa de areia no esquema e quando voltei ele tava bem tranquilo, dormindo despreocupado com o mundo."
            ]
        },
        {
            "title": "Cropofagia",
            "selftext": "olha eu aqui de novo com problemas com a minha cachorra de tr\u00eas pernas.\n\noi amigos, estou com um problema chato. a minha cadelinha t\u00e1 comendo coc\u00f4: n\u00e3o porque ela gosta, mas porque ela quer esconder.\n\nprimeiro que ela teve aquele problema de segurar as necessidades o dia inteiro por n\u00e3o querer fazer na minha presen\u00e7a. segundo que n\u00e3o consegui por nada nessa vida adestrar ela a fazer as necessidades no lugar certo por conta desse medo de eu ver, e j\u00e1 adestrei alguns cachorros nisso. e pra piorar, esse medo dela \u00e9 tanto que quando ela faz coc\u00f4 ela come - quando andamos na rua ou quando ela faz no lugar devido ela n\u00e3o come. mas durante o dia quando estou trabalhando e ela fica sozinha com a irm\u00e3 em casa sempre pego na c\u00e2mera ela comendo coc\u00f4 quando ela faz no lugar errado. \n\nquando to em casa e vejo que ela coneu eu n\u00e3o me altero, s\u00f3 falo \u201cn\u00e3o pode\u201d e \u201cfeio\u201d (que ela entende) e escovo os dentes dela imediatamente, tudo com muito cuidado pra ela n\u00e3o se assustar. \n\nj\u00e1 vi sobre florais, rem\u00e9dios e adestramento. dado que dificilmente vejo acontecendo e s\u00f3 vejo muitas horas depois, fica dif\u00edcil adestrar no ato.\n\npreciso de dicas: algum remedio, mudar a dieta para algo que deixe as fezes \u201cmenos apetitosas\u201d, nao sei\u2026 estamos juntas h\u00e1 mais de 3 meses e ela ainda tem muitos traumas, ta sendo muito dificil ensinar qualquer coisa pra ela :-( \n\no plano \u00e9 levar ela m\u00eas que vem pra um checkup geral e fazer hemograma, mas s\u00f3 m\u00eas que vem! \n\nps: \u00e9 pra esconder sim, ela nao gosta de comer coc\u00f4 inclusive parece ter nojo, e a alimenta\u00e7ao dela ta boa, mastiga tudo direitinho, n\u00e3o ficam peda\u00e7os de comida no coc\u00f4. \u00e9 s\u00f3 com o dela,  o da irm\u00e3 ela nao mexe. vermifugo em dia.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vc34xu",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Minha resposta aqui levar\u00e1 em conta apenas o aspecto comportamental do seu relato, levando em conta que a sa\u00fade est\u00e1 100% e que ela realmente faz isso pra esconder o coc\u00f4. Mas vou adicionar alguns pontos que talvez ajude a esclarecer a situa\u00e7\u00e3o.\n\nPode parecer que n\u00e3o (pelo comportamento arredio dela), s\u00f3 que tem certeza que ela n\u00e3o faz isso para receber algum tipo de aten\u00e7\u00e3o? Tem c\u00e3es que foram resgatados ou com o passado meio complicado que enfrentam at\u00e9 a dor f\u00edsica como sinal de aten\u00e7\u00e3o do tutor (casos de neglig\u00eancia onde a \u00fanica aten\u00e7\u00e3o que o tutor antigo dava era atrav\u00e9s de puni\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, por exemplo), ent\u00e3o \u00e0s vezes pensamos que ela est\u00e1 tentando esconder e que tem medo, mas na verdade \u00e9 s\u00f3 uma forma dela receber algum tipo de aten\u00e7\u00e3o. Entende? N\u00e3o sei se consegui ser claro nesse par\u00e1grafo, o tema \u00e9 complexo.\n\n**Ainda sobre o par\u00e1grafo acima:** \u00e0s vezes voc\u00ea teve o azar de ap\u00f3s alguns minutos dela ter feito o coc\u00f4, ter voltado pra casa, visto que ela havia comido as fezes e falado \"n\u00e3o\", \"n\u00e3o pode\" e ela ter associado isso com aten\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, talvez, o ideal aqui \u00e9 interromper qualquer rea\u00e7\u00e3o sobre isso quando ver que ela comeu e tentar modular o comportamento de alguma outra forma (vou abordar isso ap\u00f3s o pr\u00f3ximo par\u00e1grafo).\n\n**Tentativa de prote\u00e7\u00e3o:** por ela aparentemente ser bastante medrosa e ter tido o problema anterior de reten\u00e7\u00e3o fecal, agora ela pode fazer o coc\u00f4 e sentir necessidade de comer para se proteger (at\u00e9 mesmo da bronca, como voc\u00ea mesmo disse). \u00c9 instintivo, alguns c\u00e3es comem at\u00e9 de outros c\u00e3es (principalmente se o outro estiver doente) para proteger o grupo de poss\u00edveis predadores, etc.\n\n**Enfim, ser\u00e1 necess\u00e1ria uma modula\u00e7\u00e3o do comportamento.** Aqui levar\u00e1 meses, porque ela parece ter uma personalidade relativamente forte e \u00e9 muito desafiador mudar um comportamento j\u00e1 modulado. Existe a possibilidade de voc\u00ea instalar alguma caixinha de som, qualquer coisa que possa distra\u00ed-la remotamente, enquanto voc\u00ea est\u00e1 fora de casa e acompanha pela c\u00e2mera? Isso seria ideal nessa situa\u00e7\u00e3o, porque exigir\u00e1 interven\u00e7\u00e3o imediata sempre que poss\u00edvel.\n\n**Essa distra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser nada que assuste, s\u00f3 tem que distrair ela mesmo.** Pode ser uma reprodu\u00e7\u00e3o do seu chamado, um barulho que chame a aten\u00e7\u00e3o dela (como um ratinho fazendo som, etc.). Ou voc\u00ea pode treinar um comando como \"deixar\", \"vem c\u00e1\" com ela e reproduzir o som quando estiver ausente.\n\nQuanto as broncas, acho que pode interromper 100% elas, acredito que nessa situa\u00e7\u00e3o pode ter o efeito contr\u00e1rio ao esperado.\n\n**Ah, e ela est\u00e1 no peso ideal?** Pode me falar qual a ra\u00e7\u00e3o, marca e tamb\u00e9m a quantidade oferecida (e em qual frequ\u00eancia) diariamente? :)",
                "Uma solu\u00e7\u00e3o que eu imagino pra esperar a consulta \u00e9: determinar rotinas fixas pra passear e fazer coc\u00f4 na rua. No come\u00e7o voc\u00ea pode descer com mais frequ\u00eancia e fazer muita festa quando ela fizer coc\u00f4. E deixar l\u00e1! Eu sei que o certo \u00e9 catar, mas se ela te ver pegando ela pode associar a algo ruim (que n\u00e3o deveria ter feito ali), a\u00ed sugiro voc\u00ea deixar ela em casa depois do passeio e descer de novo pra pegar.\n\nUns tr\u00eas dias descendo com mais frequ\u00eancia (aproveite o feriado pra isso) e depois j\u00e1 deve dar pra diminuir pra duas vezes por dia normalmente.\n\nSe ela \u00e9 filhote, coc\u00f4 v\u00e1rias vezes por dia \u00e9 normal. Mas adulto geralmente faz s\u00f3 2x por dia, se ela estiver fazendo mais pode ser por causa da alimenta\u00e7\u00e3o mesmo \n\nPS: como voc\u00ea falou a palavra cropofagia imagino que j\u00e1 saiba o que \u00e9 e as causas, por isso e porque falou de levar ela no vet n\u00e3o toquei no assunto."
            ]
        },
        {
            "title": "COPROFAGIA",
            "selftext": "H\u00e1 1 m\u00eas peguei um filhote de Dachshund, agora ela est\u00e1 com 3 meses. Nos primeiros dias em casa quando ela fazia coco agia normalmente, sem comer e nem mostrar interesse. Alguns dias depois ela teve gi\u00e1rdia, foi tratada e j\u00e1 est\u00e1 livre do verme (fizemos 3 exames de fezes). No entanto, ap\u00f3s a gi\u00e1rdia ela come\u00e7ou a comer o coc\u00f4, j\u00e1 tentei de tudo: o 'rem\u00e9dio' chamado acoprofagia (um p\u00f3 que mistura na ra\u00e7\u00e3o e d\u00e1 sabor ruim ao coc\u00f4), homeopatia... Quando ela faz as fezes, n\u00e3o limpamos o coc\u00f4 na frente dela, n\u00e3o brigamos... Mas quando n\u00e3o estamos por perto, ela come. Quando ela faz na nossa frente, ela n\u00e3o come (j\u00e1 deu para perceber que ela sabe que \u00e9 errado).  \n\n\nAlguma dica?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vc21mn",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1 :)\n\nC\u00e3es filhot\u00f5es tem tend\u00eancia (e alguns consideram at\u00e9 uma *fase*) de comerem as pr\u00f3prias fezes e a tend\u00eancia \u00e9 que parem com o comportamento conforme chegam na fase mais adulta. **Nesse per\u00edodo o ideal \u00e9 que evite deixar as fezes por muito tempo no ambiente (fez o n\u00ba2 j\u00e1 limpa) e crie uma rotina de evacua\u00e7\u00e3o pro pet (mas cuidado com passeios antes da vacina\u00e7\u00e3o).**\n\n**POR\u00c9M**, como seu c\u00e3o teve gi\u00e1rdia, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar a dieta, al\u00e9m da digest\u00e3o e da motilidade intestinal. Ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o com gi\u00e1rdia, \u00e9 comum que haja desequil\u00edbrio da flora intestinal e a absor\u00e7\u00e3o de nutrientes fique comprometida, gerando fezes mais \"gostosas\" para o pet.\n\nEnt\u00e3o, talvez, uma dica \u00fatil \u00e9 perguntar ao veterin\u00e1rio respons\u00e1vel se h\u00e1 algum **probi\u00f3tico** que possa ser adequado para ele e, durante esse per\u00edodo p\u00f3s-gi\u00e1rdia, procure uma **ra\u00e7\u00e3o super premium para filhotes** (mas se a digest\u00e3o n\u00e3o estiver 100% estabelecida, o fornecimento de uma ra\u00e7\u00e3o de alta qualidade pode aumentar os epis\u00f3dios de coprofagia).\n\n**Ah, e fique de olho na consist\u00eancia das fezes.** D\u00ea uma olhadinha nessa imagem [aqui](https://assets-global.website-files.com/5d6322f018659f07ac06321a/5fffe1dc455fda4551dd84da_DIG-012%20Infographic%20-%20Poo%20Chart%202020%20-%20landscape%20a4%20web%20150dpi.jpg), em filhotes o n\u00famero 4 e 5 tamb\u00e9m podem ser normais. Mas, caso seu filhote apresente o n\u00famero 4 e 5, com uma colora\u00e7\u00e3o C, ent\u00e3o recomendo que fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica do seu filhot\u00e3o. Ok? :)\n\nPor ora, se o check-up/sa\u00fade dele est\u00e1 em dia, a consist\u00eancia das fezes est\u00e1 ok, e a gi\u00e1rdia est\u00e1 tratada e controlada, ent\u00e3o te pe\u00e7o paci\u00eancia com esse porquinho hahaha, aos poucos o comportamento dele ir\u00e1 ser modulado, mas n\u00e3o trate isso com naturalidade para evitar o condicionamento. Continue limpando sempre e deixe muitos brinquedos (enriquecimento ambiental) pra ele quando sair de casa, isso ajudar\u00e1 na distra\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ele fazer as necessidades, j\u00e1 que o t\u00e9dio e a ansiedade pode favorecer o comportamento."
            ]
        },
        {
            "title": "Guia para cirurgia TPLO",
            "selftext": "Como estou passando pela segunda experi\u00eancia com TPLO (Conhe\u00e7am [Ruan](https://imgur.com/a/7CfykJ8), o meu cachorro que est\u00e1 no p\u00f3s-operat\u00f3rio de TPLO pela segunda vez), resolvi escrever esse post, para que possa ajudar outras pessoas, visto que h\u00e1 poucas informa\u00e7\u00f5es em portugu\u00eas sobre o assunto. Aviso de antem\u00e3o que ser\u00e1 um post bem longo.\n\n# Como \u00e9 o processo de diagn\u00f3stico do rompimento?\n\nEsse processo pode variar um pouco conforme o veterin\u00e1rio ortopedista. No caso do Ruan, na primeira vez foi um pouco mais complicado. Passamos por 3 ortopedistas, ficamos com o 3\u00ba ortopedista, n\u00e3o s\u00f3 pelo cuidado que ele teve com Ruan, mas tamb\u00e9m pelo trabalho de investiga\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o dos testes e entre outros. Mas o diagn\u00f3stico j\u00e1 foi dado logo no primeiro ortopedista, mas buscamos outras opini\u00f5es para confirmar (al\u00e9m de que n\u00e3o sentimos muita f\u00e9 no primeiro ortopedista). Foram pelo menos 3 ou 4 raio-x diferentes feitos.\n\nEssa vez atual, assim que percebemos o comportamento de n\u00e3o apoiar a pata, j\u00e1 levamos no ortopedista. Ele inicialmente deu anti-inflamat\u00f3rio, pois pelos testes f\u00edsicos, n\u00e3o havia um teste de gaveta (essencialmente checar se a t\u00edbia est\u00e1 deslocando mais do que deveria em rela\u00e7\u00e3o ao f\u00eamur) completamente positivo e nem completamente negativo. Essa rodada de anti-inflamat\u00f3rio era para eliminar a possibilidade de n\u00e3o ser um incomodo de artrose (ele tem esse diagn\u00f3stico em ambas as patas traseiras e nos quadris, junto com diagn\u00f3stico de displasia). N\u00e3o resolveu nada, o comportamento continuou.\n\nPartimos para raio-x, com tens\u00e3o e sem tens\u00e3o no joelho. E pronto, diagn\u00f3stico confirmado. A diferen\u00e7a nos dois casos \u00e9 que na primeira vez que ele rompeu, houve um momento n\u00edtido que podemos dizer \u201cfoi fazendo isso que ele rompeu o ligamento\u201d. Na segunda vez, n\u00e3o h\u00e1 nenhum momento n\u00edtido, ou seja, foi um processo progressivo de desgate e n\u00e3o uma ruptura aguda. Tanto \u00e9 que inicialmente achamos que fosse por conta do frio severo (coincidiu com aquela frente fria medonha em Maio, e como ele j\u00e1 tem diagn\u00f3sticos ortopedistas, pensamos que fosse por conta do frio tornando os movimentos bastante doloridos).\n\n# O que \u00e9 TPLO?\n\nTPLO \u00e9 a sigla para **Tibial Plateau Leveling Osteotomy** (em portugu\u00eas: **Osteotomia e Nivelamento do Plat\u00f4 Tibial**), e \u00e9 uma das formas mais comuns de corrigir o rompimento de ligamento cruzado cranial parcial ou total em cachorros. H\u00e1 outras solu\u00e7\u00f5es, mas a TPLO tende a ser recomendada por uma s\u00e9rie de fatores, entre eles tempo de recupera\u00e7\u00e3o mais curto que outros m\u00e9todos (e mesmo assim, pode ser um tempo de recupera\u00e7\u00e3o longo dependendo do c\u00e3o). H\u00e1 tamb\u00e9m alguns ind\u00edcios de que TPLO pode ajudar a segurar a progress\u00e3o de artrite, mas h\u00e1 ainda a necessidade de fazer mais estudos.\n\nInclusive para complementar a quest\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o ser mais r\u00e1pida, logo ap\u00f3s a cirurgia (no mesmo dia ou no dia seguinte), \u00e9 bem comum o c\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ar a apoiar a pata. Ruan em ambas cirurgia j\u00e1 saiu apoiando a pata bem mais do que antes da cirurgia. O que fica claro \u00e9 que n\u00e3o apoia 100% do peso e nem o tempo todo, devido \u00e0 dor e sensibilidade. Mas conforme isso vai diminuindo ao longo dos dias, o apoio fica mais frequente e duradouro. Por exemplo, Ruan j\u00e1 est\u00e1 com 1 semana completa de p\u00f3s operat\u00f3rio, e enquanto come j\u00e1 apoia quase o tempo todo a pata operada, com quase todo o peso. Andando tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 apoiando bem, s\u00f3 descansa a pata em alguns momentos. Por\u00e9m, importante lembrar que isso pode variar de cachorro para cachorro, h\u00e1 alguns casos que o cachorro fica nesse processo de p\u00f3s operat\u00f3rio por mais tempo (entre 4 a 8 meses). mas no geral, em 3 meses, o cachorro j\u00e1 est\u00e1 pronto para novas aventuras.\n\nO ligamento cruzado cranial tem essencialmente o papel de estabilizar o joelho e n\u00e3o permitir que role movimentos excessivos assim como evitar hiperextens\u00e3o do joelho. Uma vez que ele se rompe, o joelho se torna extremamente inst\u00e1vel, fazendo com que os ossos passem a \u201cescorregar\u201d, e com isso, iniciando um processo inflamat\u00f3rio e de dor, e o c\u00e3o deixa de apoiar a pata por n\u00e3o sentir firmeza. Alguns c\u00e3es v\u00e3o usar a pata quando precisam (era o caso do Ruan, se ele precisava correr, brigar no muro, ou enfim, ele apoiava e usava com tudo, mas nos momentos de descanso, ele evitava apoiar).\n\nComo essa cirurgia funciona? Essencialmente, eles cortam a cabe\u00e7a da t\u00edbia (osteotomia) e ajustam de forma que o \u00e2ngulo dela em rela\u00e7\u00e3o ao f\u00eamur fique praticamente 0\u00ba, no m\u00e1ximo 5\u00ba (nivelamento), estabilizando ent\u00e3o o joelho. Ou seja, a cirurgia muda a anatomia do joelho, e consequentemente as din\u00e2micas feitas ao andar. E claro, tem uma pe\u00e7a de tit\u00e2nio e parafusos que \u00e9 usado para manter a nova posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a da t\u00edbia. Importante refor\u00e7ar que o teste de gaveta continuar\u00e1 dando positivo.\n\nDessa forma, o processo de inflama\u00e7\u00e3o e dor \u00e9 interrompido, e o animal recupera a funcionalidade da pata. E pode viver uma vida longa, livre, leve e solto. Claro, h\u00e1 algumas restri\u00e7\u00f5es pelo resto da vida, mas s\u00e3o bem de boa (evitar atividades de alto impacto no joelho, como pular de alturas altas, mas correr \u00e9 liberado por exemplo; o joelho tamb\u00e9m ganha novas limita\u00e7\u00f5es na extens\u00e3o, mas nada significativo no dia a dia, s\u00f3 em casos de acidentes ou ocorr\u00eancias muito espec\u00edficas que isso fica claramente n\u00edtido).\n\n# H\u00e1 outros tratamentos?\n\nH\u00e1 tratamento conservadores, que \u00e9 essencialmente fazer manejo na base de medica\u00e7\u00e3o e fisioterapia, mas tem que manter em mente que um ligamento n\u00e3o se regenera da mesma forma que m\u00fasculos e ossos podem se regenerar. O c\u00e3o pode aprender a compensar, por\u00e9m, isso coloca em risco outros ligamentos do joelho, assim como essa compensa\u00e7\u00e3o pode comprometer outras articula\u00e7\u00f5es, mesmo fazendo fisioterapia.\n\nInclusive, no caso do Ruan, o ortopedista j\u00e1 havia alertado que \u00e9 comum o c\u00e3o romper o ligamento do outro lado, pelos desgastes dessa compensa\u00e7\u00e3o (no Ruan, j\u00e1 havia outros ind\u00edcios, pois ele fez os c\u00e1lculos de \u00e2ngulos na pata que rompeu atualmente e na \u00e9poca, ele j\u00e1 tinha percebido que as angula\u00e7\u00f5es n\u00e3o estavam dentro dos ideais, gerando um desgaste em cima do ligamento). A m\u00e9dia de tempo entre os rompimentos \u00e9 de cerca de 2 anos.\n\nRuan rompeu o 1\u00ba ligamento em setembro de 2019, mas s\u00f3 conseguimos fazer a cirurgia em janeiro de 2020 por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es (agenda complicada na cl\u00ednica, al\u00e9m de que dezembro \u00e9 um m\u00eas bastante complicado para gente, por ter v\u00e1rios anivers\u00e1rios e natal + ano novo), e n\u00e3o t\u00ednhamos certeza de que poder\u00edamos estar completamente dispon\u00edveis para ele durante o p\u00f3s-operat\u00f3rio. O rompimento de 2\u00ba ligamento foi agora em maio de 2022. Ruan fugiu um pouco desses 2 anos (ficou mais pr\u00f3ximo de 3 anos do que 2 anos), mas ainda est\u00e1 dentro da m\u00e9dia.\n\nFisioterapia \u00e9 recomendado para evitar a perda de massa muscular na pata antes da cirurgia, al\u00e9m de trabalhar a dor e inflama\u00e7\u00e3o, assim como \u00e9 recomendado fazer depois para ajudar no processo de recupera\u00e7\u00e3o. No nosso caso, s\u00f3 iremos entrar com fisioterapia quando Ruan receber alta definitiva (por conta da ansiedade dele, al\u00e9m de que a fisioterapia envolve hidroesteira e nessa \u00e9poca de frio o choque entre \u00e1gua quentinha e temperatura ambiente \u00e9 bastante severo para ele, como ele deve receber alta definitiva em Agosto, j\u00e1 ser\u00e1 uma \u00e9poca mais tranquila em termos de temperatura), mas \u00e9 poss\u00edvel j\u00e1 come\u00e7ar com fisioterapia assim que o curativo e os pontos forem retirados. Alguns veterin\u00e1rios s\u00f3 liberam a partir da 4\u00aa semana.\n\nO quanto antes essa cirurgia for feita, melhor. N\u00e3o s\u00f3 no sentido de recupera\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m no sentido de melhorar a qualidade de vida do seu c\u00e3o.\n\n# Experi\u00eancia do Ruan\n\nA cirurgia em si dura cerca de 45 min. A primeira do Ruan demorou um pouco mais pois perceberam que ele precisaria colocar uma placa maior e mais parafusos, e a segunda cirurgia bateu recorde na cl\u00ednica inclusive, durando 35 min.\n\nAgora, uma coisa que pode variar conforme o veterin\u00e1rio \u00e9 imediatamente ap\u00f3s a cirurgia. O meu prefere manter por uma noite para observa\u00e7\u00e3o, assim como ver como est\u00e1 a quest\u00e3o de dor e toler\u00e2ncia do cachorro. Mas alguns mandam para casa no mesmo dia.\n\nRuan em ambas as vezes recebeu alta na manh\u00e3 do dia seguinte, mas a gente s\u00f3 foi buscar no final do dia a pedido do veterin\u00e1rio.\n\nA primeira vez foi bem complicada, pois Ruan estava ainda com v\u00e1rias quest\u00f5es de ansiedade, al\u00e9m de que n\u00e3o t\u00ednhamos consci\u00eancia do hist\u00f3rico dele (sou a 3\u00aa dona dele). Alguns meses depois da primeira cirurgia, ele precisou ir ao dentista fazer canal em um dente, e nessa vez descobrimos que h\u00e1 ind\u00edcios nos dentes dele que ele roeu correntes, o que levou \u00e0 suspeita de que algum dono anterior acorrentou ele em condi\u00e7\u00f5es miser\u00e1veis (desconfiamos do 2\u00ba dono) e isso possivelmente gerou um trauma. O que explicaria muito do comportamento dele durante o confinamento.\n\nEnfim, voltando \u00e0 primeira cirurgia, ele veio para casa com 8 medica\u00e7\u00f5es, aquele combo de sempre de antibi\u00f3tico, anti-inflamat\u00f3rios, analg\u00e9sico. Um aviso importante: recomendo pedir um protetor estomacal, pois essa combina\u00e7\u00e3o pode ferrar com o est\u00f4mago, fazendo com que o c\u00e3o fique ap\u00e1tico e sem apetite. Na primeira vez lembro que foram 2 semanas de medica\u00e7\u00e3o.\n\nNessa segunda vez, ele veio com somente 5 medica\u00e7\u00f5es, e somente 2 ser\u00e3o por 7 dias, o restante eram por apenas 5 dias.\n\nE ele veio para casa com roupa cir\u00fargica na primeira vez, pois as veterin\u00e1rias da interna\u00e7\u00e3o comentaram que ele virou o terror com o colar. Como n\u00e3o temos mais colar em casa, n\u00e3o chegamos a testar. Dessa vez, como j\u00e1 sab\u00edamos que ele n\u00e3o tolerava colar, nem tentaram colocar (e continuamos sem ter um em casa haha). De qualquer maneira, a roupa ou o colar tem que ficar nele 24/7, mesmo dentro de caixa de transporte.\n\nNa primeira semana em ambas as cirurgias, teve retorno com o ortopedista para troca de curativo. E falando no curativo, ele tem dupla fun\u00e7\u00e3o: proteger os pontos cir\u00fargicos, mas tamb\u00e9m imobilizar o joelho o m\u00e1ximo poss\u00edvel para que n\u00e3o haja excesso de for\u00e7a nele durante as primeiras semanas.\n\nEnt\u00e3o \u00e9 normal esse curativo acabar fazendo atrito nas bordas, especialmente na \u00e1rea interna do quadril (que \u00e9 uma \u00e1rea sem pelagem naturalmente em muitas ra\u00e7as). Nessa fase, bepantol \u00e9 excelente para ajudar a proteger a pele e recuperar depois da retirada do curativo.\n\nNo come\u00e7o da segunda semana, na primeira cirurgia teve retorno para bater raio-x e tirar o curativo e pontos. O raio-x foi para checar se o osso j\u00e1 havia iniciado a cicatriza\u00e7\u00e3o e se estava tudo em ordem com a pe\u00e7a de tit\u00e2nio e parafusos. Na segunda cirurgia, ser\u00e1 quase no final da segunda semana (j\u00e1 est\u00e1 agendada essa visita).\n\nSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, ele s\u00f3 voltou l\u00e1 de novo na 4\u00aa e 8\u00aa semana. Na 4\u00aa semana, novo raio-x para checar cicatriza\u00e7\u00e3o. Na 8\u00aa semana tamb\u00e9m houve raio-x confirmando que o osso j\u00e1 estava bem cicatrizado e ele recebeu alta oficial, estando liberado para ficar o dia todo solto no jardim (ele n\u00e3o entra em casa).\n\nEssa rotina de retornos pode variar conforme o veterin\u00e1rio.\n\nAgora, o p\u00f3s-operat\u00f3rio em si tem algumas restri\u00e7\u00f5es. A gente brinca aqui em casa que \u00e9 similar \u00e0 progress\u00e3o de pena em cadeias.\n\nInicialmente, tem que ficar confinado (idealmente numa caixa de transporte de tamanho adequado, se n\u00e3o, numa \u00e1rea pequena de no m\u00e1ximo 2m\u00b2) e s\u00f3 podendo sair do confinamento na guia curta e voltas r\u00e1pidas, de 3 a 5 minutos.\n\nO Ruan n\u00e3o faz as necessidades dele no confinamento, ent\u00e3o ele sai em torno de 4 vezes por dia (1 no in\u00edcio da manh\u00e3, uma no meio do dia, uma no final da tarde e uma no final da noite). Isso pode ser ajustado conforme o Ruan se manifesta ou n\u00e3o (ele tem um latido espec\u00edfico que ele usa para chamar a gente caso ele precise fazer alguma coisa fora desses hor\u00e1rios de passeio).\n\nIsso \u00e9 nas 2 primeiras semanas. A partir da\u00ed, ele ganha liberdade condicional. Pode ficar no jardim, desde que preso numa guia de 2 metros (a gente tem pilares na varanda, ent\u00e3o compramos uma corda, numa ponta tem gancho para prender na peitoral dele, e a outra ponta damos um n\u00f3 no pilar), sendo recolhido \u00e0 noite para o confinamento.\n\nNa primeira vez, ele ficou cerca de 2 semanas nessa guia de 2m, depois cerca de 2 semanas numa guia de 5m e depois uma semana com uma guia de 8m e ent\u00e3o ganhou alta e liberdade. Os passeios pelo jardim ao longo do dia ainda continuavam, s\u00f3 que ganhando mais tempo de dura\u00e7\u00e3o conforme o cachorro vai tolerando mais. Esses passeios s\u00e3o importantes para ajudar a recuperar massa muscular, al\u00e9m de desenvolver de novo a percep\u00e7\u00e3o da pata (\u201copa, essa pata est\u00e1 melhor do que antes! Posso usar ela de novo!!\u201d ou \u201cEspera, a pata n\u00e3o t\u00e1 mais inst\u00e1vel, mas preciso me adaptar ainda, a din\u00e2mica mudou\u201d).\n\nOs problemas na primeira vez foram essencialmente ligados \u00e0 ansiedade dele e n\u00e3o ter como gastar a energia mental (at\u00e9 porque quando ele fez essa primeira cirurgia, ele tinha acabado de completar 5 anos, ent\u00e3o era ainda bem filhot\u00e3o em termos de energia).\n\nNessa cirurgia atual, ele est\u00e1 com quase 7 anos e muitas ansiedades j\u00e1 resolvidas, hoje inicia a 2\u00aa semana de p\u00f3s-operat\u00f3rio, ainda em confinamento. Nos primeiros dias ele estava bem tranquilo, provavelmente por conta do analg\u00e9sico e dos inc\u00f4modos com a pata. Nos primeiros dias, tinha dificuldade de se levantar por causa da roupa cir\u00fargica (que \u00e9 de material sint\u00e9tico, ent\u00e3o dependendo do piso, acaba escorrendo e o cachorro fica sem tra\u00e7\u00e3o para se levantar). Eu o levantava usando uma toalha por baixo da cintura, visto que levantar usando a roupinha muitas vezes gerava inc\u00f4modos sonoros de dor.\n\nHoje ele j\u00e1 come\u00e7ou a demonstrar sinais de que est\u00e1 de saco cheio do confinamento (o que eu j\u00e1 esperava, visto que nos \u00faltimos dias ele est\u00e1 visivelmente mais ativo). Tenho conseguido gastar a energia mental dele de outras formas. A f\u00edsica ainda n\u00e3o tenho como gastar muito devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de passeio.\n\nConforme for evoluindo esse p\u00f3s operat\u00f3rio, vou atualizar esse post.\n\n# O que voc\u00ea pode fazer para ajudar seu c\u00e3o e outras coisas importantes:\n\n1. Se seu cachorro fica dentro de casa ou tem acesso \u00e0 piso, coloque tapetes ou EVA, de prefer\u00eancia nele todo, e se n\u00e3o for poss\u00edvel, pelo menos um caminho de tapetes/EVA. Esses materiais ajudam o cachorro a se levantar com mais facilidade por oferecer tra\u00e7\u00e3o.\n2. Treine comandos b\u00e1sicos como senta, fica e deita. Eles podem ser \u00fateis para o confinamento (por exemplo, Ruan est\u00e1 confinado numa salinha que temos no quintal. Tem momentos que eu preciso sair para pegar alguma coisa, e ele quer sair tamb\u00e9m. \u00c9 s\u00f3 eu mandar ele sentar e ficar que consigo sair de boa sem me preocupar com ele saindo livre, leve e solto pelo jardim).\n3. Treine confinamento com ele. Se voc\u00ea tem caixa de transporte ou uma sala que possa ser usada para confinamento, use para esse treinamento. H\u00e1 diversos tutoriais na internet, s\u00f3 pesquisar por crate training.\n4. Tenha uma toalha velha que voc\u00ea possa usar para elevar o quadril ele assim como ajudar a subir escadas (da garagem para o quintal aqui em casa tem uma escada logo no come\u00e7o do caminho, como ele n\u00e3o pode usar a escada, usei uma toalha para elevar o quadril, tirando as duas patas do ch\u00e3o e fazendo ele andar usando somente as duas patas da frente).\n5. Tenha uma guia que te permita pegar bem perto da peitoral/coleira. No momento uso bastante [essa](https://www.allpetsbr.com/guia-refletiva-traffic-leash-15-metros-kong), n\u00e3o s\u00f3 no p\u00f3s-operat\u00f3rio, mas em qualquer passeio que vamos fazer fora de casa. Vale o investimento justamente por ela ter amortecimento e a op\u00e7\u00e3o de segurar perto da peitoral, assim como a op\u00e7\u00e3o de colocar na cintura (ainda sonho com o dia que posso prender na cintura e sair com ele sem precisar das 2 m\u00e3os). Tenho tamb\u00e9m essa [guia de 5m](https://www.cachorreirosoficial.com.br/guia-longa-para-cachorros-black) (tem vers\u00e3o de 10m tamb\u00e9m). Minha m\u00e3e s\u00f3 fez uma adapta\u00e7\u00e3o nela (costureira n\u00e9...), para que consigamos prender no pilar sem a gente precisar se preocupar com alguma malandragem dele de se soltar do pilar.\n6. Uso uma peitoral anti pux\u00e3o, que ajuda bastante a segurar os trancos. Sinto tamb\u00e9m que \u00e9 mais f\u00e1cil de segurar o cachorro quando quer correr. A que eu uso \u00e9 [essa](https://k9spirit.com.br/shop/index.php?route=product/product&path=63&product_id=214), mas j\u00e1 me indicaram [essa](https://www.allpetsbr.com/peitoral-refetivo-norwegian-harness-kong) por ter uma al\u00e7a que d\u00e1 para segurar direto na peitoral.\n7. Tenha brinquedos reche\u00e1veis, como [Kong](https://www.allpetsbr.com/kong-classic-g-brinquedo-recheavel) e [Bonequinha](https://www.allpetsbr.com/brinquedo-recheavel-petgames-bonequinha-lilas-g). Aqui tenho que usar o Kong da linha preta, que \u00e9 a linha Extreme porque o Ruan tem mordida bem forte e a bonequinha n\u00e3o dura muito na boca dele. H\u00e1 diversas ideias de como rechear esses brinquedos pela internet. Eu normalmente fa\u00e7o mistura de uma parte da por\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o que ele come em uma refei\u00e7\u00e3o misturado com um pouco de iogurte natural ou kefir de leite. Tamb\u00e9m d\u00e1 para bater iogurte com frutas, ou usar pat\u00eas e enfim.\n8. Cogite dar desidratados tamb\u00e9m, nesse site [All Pets](https://www.allpetsbr.com/desidratados), h\u00e1 v\u00e1rias e v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es. Alguns s\u00e3o em formato de petisco de treino, e outros s\u00e3o formatos de roer mesmo. Tenho uma cole\u00e7\u00e3o de chifres bovinos, vergalhos, tran\u00e7as de pele, e enfim. Tamb\u00e9m tenho op\u00e7\u00f5es n\u00e3o naturais, como o [Benebone](https://www.allpetsbr.com/benebone-dental-chew-amendoim-g). Vou alternando eles para n\u00e3o perder interesse.\n9. Se voc\u00ea vai confinar em uma salinha, recomendo ter um [tapetinho de lamber](https://www.allpetsbr.com/tapetes-de-lamber-) que gruda na parede ou um pouco de manteiga de amendoim (SEM ADITIVOS, tem que ser puro. [Barkeria](https://barkeria.com.br/feira/index.php/produto/pasta-de-amendoim/) vende, recomendo tamb\u00e9m os petiscos deles). Isso pode ser muito \u00fatil nos momentos que voc\u00ea precisa colocar roupa cir\u00fargica ou colar nele. Ou at\u00e9 mesmo se precisar mexer no curativo ou enfim. O tapetinho pode ser usado com outras coisas, como pat\u00eas, iogurte batido com frutas e enfim. Alguns deles permite tamb\u00e9m usar mistura de ra\u00e7\u00e3o + liquido e ent\u00e3o congelar.\n10. Use e abuse de enriquecimento ambiental, como mencionado acima. H\u00e1 tamb\u00e9m alguns comedouros interativos que podem ser op\u00e7\u00e3o. No meu caso, veterin\u00e1rio liberou o [tapete interativo](https://www.tresviralattas.com.br/produtos/tapete-de-fucar-pequeno/) e a [bola que solta ra\u00e7\u00e3o](https://www.dogopets.com.br/produtos/redondog-comedouro-e-brinquedo-pet-games/). Outras op\u00e7\u00f5es seria reaproveitar sacolas e caixas de papel\u00e3o e colocar petiscos dentro delas, mas isso s\u00f3 \u00e9 liberado se o cachorro n\u00e3o for desses que come papel ou papel\u00e3o. Como sempre, cheque com o seu veterin\u00e1rio se isso s\u00e3o op\u00e7\u00f5es.\n11. Se for usar roupa cir\u00fargica, recomendo ter um par. Dessa forma, voc\u00ea pode fazer rod\u00edzio e lavar elas quando for necess\u00e1rio. Aqui em casa, temos que fazer essa troca de dois em dois dias. Isso varia muito de acordo com o c\u00e3o, mas tamb\u00e9m, como esse confinamento ser\u00e1 feito. De qualquer maneira, melhor sobrar do que faltar e ter que ficar do lado do cachorro por horas enquanto a roupa seca, para ter certeza de que ele n\u00e3o vai mexer no curativo e/ou nos pontos.\n12. Mantenha seu cachorro no peso adequado. Ruan pesa em torno de 35kg. Ele chegou em casa pesando 44kg e embora n\u00e3o parececendo gordo, a gente j\u00e1 percebia alguns sinais de que esse peso n\u00e3o era saud\u00e1vel para ele, e n\u00e3o temos d\u00favidas de que isso contribuiu para os desgastes das articula\u00e7\u00f5es e ligamentos. Obesidade em animais n\u00e3o s\u00f3 prejudica a qualidade de vida como um todo, como tamb\u00e9m pode trazer problemas no p\u00f3s-operat\u00f3rio. Por isso, ele ficar\u00e1 de dieta pelo resto da vida dele, justamente pelos problemas ortop\u00e9dicos que ele tem hoje em dia.\n13. Mantenha as unhas curtas e mantenha os pelos entre as almofadas das patas aparados. No confinamento, ele n\u00e3o ter\u00e1 como gastar essas unhas de forma natural, al\u00e9m de que unhas compridas dificultam a tra\u00e7\u00e3o na hora de se levantar. Os pelos entre as almofadas tamb\u00e9m atrapalham.\n14. Lembre-se que o n\u00edvel de atividade dele estar\u00e1 mais baixo que o normal durante o p\u00f3s-operat\u00f3rio devido as restri\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o ajuste a quantidade de comida di\u00e1ria.\n15. Se o seu veterin\u00e1rio receitar algum opioide como analg\u00e9sico: fibras. Opioides podem deixar o seu c\u00e3o constipado, ent\u00e3o fibras podem ajudar o seu c\u00e3o a continuar regular.\n16. Uma coisa que \u00e9 essencial e ajuda a reduzir impacto alto nas articula\u00e7\u00f5es e joelhos dos cachorros: rampa port\u00e1til. Como Ruan n\u00e3o tem acesso a dentro de casa, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de rampas para o sof\u00e1, por\u00e9m, como levamos ele de carro para v\u00e1rios lugares, a forma mais f\u00e1cil para todas n\u00f3s \u00e9 uma rampa. Compramos desse [fabricante](https://www.petescadas.com.br/), e esse fabricante tamb\u00e9m faz rampas para piscina, sof\u00e1s e enfim. A rampa que comprei para ele pesa em torno de 9kg, e se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria paguei 700 reais na \u00e9poca, j\u00e1 incluindo frete. E est\u00e1 durando super bem at\u00e9 hoje.\n17. Prepare a sua sanidade mental. Na primeira vez, nos primeiros dias por conta da ansiedade do Ruan, eu tinha que ficar com ele na salinha at\u00e9 2h da manh\u00e3. Ent\u00e3o recomendo fortemente que voc\u00ea tenha outra pessoa para ajudar, especialmente montando um esquema de turnos. Aqui em casa eu cuido dele o dia todo, mas por ser deficiente auditiva, eu n\u00e3o escuto enquanto t\u00f4 dormindo, ent\u00e3o minha m\u00e3e fica respons\u00e1vel por ele durante a noite. Mesmo que eu escutasse, ficar atenta aos chamados dele e necessidades dele 24/7 pode ser bem cansativo e estressante. Nessa vez atual, n\u00e3o tivemos nenhum epis\u00f3dio desse tipo (ainda), mas pode ser que isso mude nos pr\u00f3ximos dias.\n\nUfa, acho que \u00e9 isso.\n\nSe eu lembrar de mais coisas, vou atualizar esse post. Assim como irei atualizar conforme esse p\u00f3s-operat\u00f3rio atual for evoluindo.\n\nEspero que isso ajude algu\u00e9m futuramente.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "vbicm6",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Postagem essencial. De verdade. Gostei muito de todos os cuidados e, principalmente, das 16 dicas finais, o crate training \u00e9 muito \u00fatil em situa\u00e7\u00f5es assim (mas ainda tenho pavor da forma com que \u00e9 aplicada fora do Brasil hahaha).\n\nA aten\u00e7\u00e3o para pisos escorregadios, treinamentos, enriquecimento ambiental, e manuten\u00e7\u00e3o do peso \u00e9 obrigat\u00f3rio para qualquer tutor. Independente se o pet tem (ou pode desenvolver) problemas como o do Ruan.\n\nPretendo criar uma Wiki aqui pra comunidade nos pr\u00f3ximos meses e com certeza vou usar essa postagem sua em um dos t\u00f3picos.\n\nMuito obrigado pelo relato e tempo dedicado na explica\u00e7\u00e3o. E por mais tutores como voc\u00ea, o Ruan com certeza est\u00e1 em \u00f3timas m\u00e3os. Parab\u00e9ns! :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata foi castrada ontem e n\u00e3o comeu ou bebeu \u00e1gua e n\u00e3o levanta da cama",
            "selftext": "Minha gata foi castrada ontem por volta das 11:00 A.M de sexta-feira e fui busquei ela as 17:00 P.M e ela ainda tava bem sedada  cheguei em casa ela n\u00e3o conseguia ficar em p\u00e9 e vomitou, ela dormiu comigo e a anestesia passou era umas 5:30 A.M ela estava melhor, fez xixi, andou, se lambeu hoje cedo mas desde a hora que dei o rem\u00e9dio pra ela, ela n\u00e3o levantou pra mais nada e n\u00e3o comeu ou bebeu \u00e1gua at\u00e9 agora e eu t\u00f4 preocupada porque eu nunca tive gato castrado antes. Ser\u00e1 que ela t\u00e1 enjoada por conta da medica\u00e7\u00e3o? Ou tudo isso \u00e9 normal mesmo?\nJ\u00e1 s\u00e3o quase 20:00 A.M e ela simplesmente s\u00f3 fica deitada",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "va8ely",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "O tempo de recupera\u00e7\u00e3o e o comportamento varia muito de animal para animal. Mas avise o veterin\u00e1rio sobre a situa\u00e7\u00e3o o quanto antes, por telefone mesmo. Informe sobre todos os aspectos do comportamento citado aqui e pergunte se houve alguma intercorr\u00eancia na cirurgia. O comportamento pode indicar dor, desconforto, sangramentos internos e at\u00e9 mesmo apenas uma recupera\u00e7\u00e3o tardia.\n\nSe poss\u00edvel, traga feedback do desenrolar do caso pra mim no privado, vou querer algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o procedimento.\n\nObrigado, e espero que fique tudo bem logo.",
                "Tenta molhar a boca com \u00e1gua, molha o focinho pra ela lamber, ou uma aguinha na seringa, mas ela deve ta bem sim. S\u00f3 deixa descansar e fica de olho se n vomita mais. Qqr coisa complementa com sach\u00ea pra n ficar na ra\u00e7\u00e3o seca.",
                "Meu dog teve que fazer cirurgia algumas vezes e chegou a ficar uns dois dias qse sem comer. Diria que isso \u00e9 razoavelmente normal. Eu tentaria dar alguns petiscos hj ainda, mas se n\u00e3o quiser amanh\u00e3 deve estar com bastante fome j\u00e1.\n\nO que me preocupa mais \u00e9 a \u00e1gua pra falar a verdade. N\u00e3o tenho nenhuma dica boa, mas se n\u00e3o beber nada amanh\u00e3, pensaria em levar no vet."
            ]
        },
        {
            "title": "Isso \u00e9 dermatite?",
            "selftext": "Meu gato co\u00e7a muito a orelha. Levei no Vet e ele disse que era dermatite, mas estou com medo de n\u00e3o ser. E a\u00ed? \u00c9 dermatite? Tem algum rem\u00e9dio q possa passar para diminuir a coceira? O que eu tinha levado s\u00f3 recomendou que eu limpasse com algod\u00e3o 1x no m\u00eas e passasse aurigen depois do banho.\n\nhttps://preview.redd.it/zg4j7q89a1591.jpg?width=3024&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c611424fba42233f9d3b9623543c148ca33d8f84",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "va3871",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Olha, um exame mais detalhado \u00e9 necess\u00e1rio. Dermatite pode ser, mas tamb\u00e9m pode ser caso de otite. Se n\u00e3o foi questionado isso, nem houve a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares para a exclus\u00e3o do diagn\u00f3stico, ent\u00e3o sugiro estudar essa possibilidade com o veterin\u00e1rio ou procurar uma segunda opini\u00e3o.\n\nOs exames complementares s\u00e3o a otoscopia e citologia. A cultura bacteriana ou f\u00fangica tamb\u00e9m podem ser necess\u00e1rias.\n\nA sarna otod\u00e9cica tamb\u00e9m deve ser considerada, mesmo que a apar\u00eancia seja um pouco distinta (geralmente com produ\u00e7\u00e3o de cera enegrecida). Tentei linkar aqui mas t\u00e1 dando uns bugs n\u00e3o e t\u00f4 com receio de perder o que j\u00e1 digitei hahaha, digita na pesquisa de imagens do Google que ter\u00e1 alguns exemplos.\n\nEnfim, o medicamento proposto pode ajudar no tratamento. Talvez, o veterin\u00e1rio tenha feito o diagn\u00f3stico correto e apenas te explicado de uma forma mais simples que possa ter gerado essa confus\u00e3o, j\u00e1 que o medicamento \u00e9 utilizado mais em casos de otite do que em casos de dermatites. Ok?\n\nRecomendo conversar com ele, ou, se n\u00e3o se sente seguro ou \u00e0 vontade, procurar uma segunda opini\u00e3o.\n\nEspero ter ajudado a esclarecer a situa\u00e7\u00e3o um pouco, lembrando que minha posi\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 com base em apenas uma imagem e n\u00e3o tem o intuito de substituir nenhum diagn\u00f3stico. Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato.\n\nPs.: caso outras pessoas que fizeram perguntas antes e n\u00e3o obtiveram resposta vejam esse coment\u00e1rio, fiquem tranquilas que em breve passo respondendo tudo. :)",
                "oi! eu j\u00e1 tive uma cachorra que teve otite, ela ficou com a gente por 12 anos. a orelha dela ficava muito suja e infeccionada, porque eu n\u00e3o limpava com frequ\u00eancia (eu n\u00e3o sabia que precisava limpar pelo menos uma vez por semana)ent\u00e3o, talvez apenas a higieniza\u00e7\u00e3o correta, j\u00e1 pode ajudar. hoje, eu tenho duas cachorras e uma tem a orelha mais aberta, que ret\u00e9m unidade com mais dificuldade e n\u00e3o necessita de limpeza toda semana. j\u00e1 a outra, precisa de limpeza a cada 3 dias, porque tem uma orelha mais fechadinha. enfim, mas o ideal \u00e9 que voc\u00ea talvez busque a avalia\u00e7\u00e3o de algum outro veterin\u00e1rio!"
            ]
        },
        {
            "title": "diarr\u00e9ia em cachorro: existe algo que posso fazer pra melhorar?",
            "selftext": "Minha cachorra est\u00e1 com diarr\u00e9ia tem uns 2 dias. Acredito que seja porque misturei na ra\u00e7\u00e3o um sach\u00ea de alimento umido que ela nunca tinha comido (foi a unica coisa diferente que ela comeu)\nEla n\u00e3o t\u00e1 amoada, mas as fezes est\u00e3o super liquidas. Existe algo que posso fazer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v9q8w5",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta, voltando ao ritmo normal por aqui hoje. Como est\u00e1 sua cachorra? Se ela ainda continua com a diarreia mesmo ap\u00f3s a suspens\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o diferente, ent\u00e3o n\u00e3o podemos supor que seja alimentar e um veterin\u00e1rio deve ser procurado.\n\nCaso tenha diminu\u00eddo a frequ\u00eancia da diarreia, mas surgido epis\u00f3dios de v\u00f4mitos, um profissional tamb\u00e9m deve ser procurado, ok?",
                "Vacinas dela est\u00e3o em dia? Pode ser s\u00f3 por causa da alimenta\u00e7\u00e3o ou pode ser coisa pior. A partir de 3 dias com diarr\u00e9ia \u00e9 recomend\u00e1vel visitar um veterin\u00e1rio. \n\nEla pode estar com algum parasita.",
                "Mano, deve ser algo do tempo, minha tambem ta assim, nao comeu nada diferente, ta com vacina\u00e7\u00e3o em dia, vermifugo tamb\u00e9m, fica atento se ela fica mais dias assim.",
                "Obrigada pessoal, Ela ainda est\u00e1 fazendo um coc\u00f4 meio molenga alternado com coc\u00f4 normal. O comportamento dela est\u00e1 normal tbm (ela voltou a fazer coc\u00f4 somente fora de casa)",
                "Experimente ab\u00f3bora cozida com peito de frango. Tudo cozido sem sal e temperos, apenas em \u00e1gua... e muito soro caseiro. Junto, tamb\u00e9m pode dar [probi\u00f3tico ](https://www.google.com/search?q=probiotico+vetnil&tbm=isch&ved=2ahUKEwiS0uCO0aX4AhVEN7kGHcogAlcQ2-cCegQIABAC&oq=probiotico+vetn&gs_lcp=ChJtb2JpbGUtZ3dzLXdpei1pbWcQARgAMgUIABCABDIFCAAQgAQyBQgAEIAEMgYIABAeEAgyBggAEB4QCDoECCMQJzoICAAQgAQQsQNQ7wVYoxdg1R1oAXAAeACAAbYCiAGbEZIBBTItOC4xmAEAoAEBwAEB&sclient=mobile-gws-wiz-img&ei=7KmkYpKsK8Tu5OUPysGIuAU&bih=718&biw=412&client=ms-android-samsung&prmd=sivn)que \u00e9 vendido em qualquer pet shop. Ele parece uma seringa de pl\u00e1stico e especifica a dosagem di\u00e1ria. \nH\u00e1 tamb\u00e9m outra op\u00e7\u00e3o: floratil ou o gen\u00e9rico dele, encontrados em farm\u00e1cias. S\u00f3 pesquisar a dosagem a ser administrada. \nBoa sorte com o bichano!"
            ]
        },
        {
            "title": "Tudo sobre p\u00e1ssaros pra quem estiver interessado!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v8nq83",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "uva japonesa",
            "selftext": "Do lado de fora da minha casa tem alguns p\u00e9s de [uva japonesa ](https://pt.wikipedia.org/wiki/Cajueiro-japon%C3%AAs?wprov=sfla1). Elas caem no meu p\u00e1tio em grande quantidade e recentemente eu notei que a minha cachorra vem comendo bastante delas, mas n\u00e3o percebi nenhum problema. As \u00e1rvores pertencem ao condom\u00ednio e n\u00e3o h\u00e1 nada que eu possa fazer sobre elas ou pra evitar que as uvas caiam no meu p\u00e1tio. Gostaria de saber se isso pode causar algum problema e se sim o que eu poderia fazer",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v87ndt",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora. N\u00e3o sei te responder ao certo, consultei outros veterin\u00e1rios e eles tamb\u00e9m n\u00e3o souberam informar. Ent\u00e3o fiz uma pesquisa r\u00e1pida e encontrei relatos de intoxica\u00e7\u00e3o em bovinos (em grandes quantidades, e n\u00e3o d\u00e1 pra levar em considera\u00e7\u00e3o por ser ruminantes). Sobre a intoxica\u00e7\u00e3o em c\u00e3es ou outros animais, n\u00e3o encontrei nenhum relato e nenhuma pesquisa.\n\nEnt\u00e3o minha recomenda\u00e7\u00e3o aqui ser\u00e1 padr\u00e3o: tente evitar que seu pet coma em excesso, pra isso mantenha o p\u00e1tio limpo livre das frutas sempre que poss\u00edvel. E qualquer altera\u00e7\u00e3o comportamental, ou epis\u00f3dios de v\u00f4mitos (observe se h\u00e1 presen\u00e7a da fruta nos v\u00f4mitos) e diarreias devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o. Se persistirem por 2 ou mais dias, ent\u00e3o um m\u00e9dico veterin\u00e1rio dever\u00e1 ser consultado.\n\nMinha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 sobre os efeitos a longo prazo pela ingest\u00e3o cr\u00f4nica, j\u00e1 que n\u00e3o tem nenhuma informa\u00e7\u00e3o a respeito. Ent\u00e3o recomendo evitar que seu c\u00e3o coma sempre que poss\u00edvel, mas sem estresse nem preocupa\u00e7\u00e3o em excesso pra manter a calma e a paci\u00eancia. Acredito que se houvesse problemas graves, ter\u00edamos algumas pesquisas a respeito j\u00e1. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato com dermatite nas orelhas",
            "selftext": "Tenho um gato e um tempo atr\u00e1s ele ficou com uma coceira horr\u00edvel, tanto que feriu as costas chegando a sangrar. Eu tamb\u00e9m j\u00e1 tinha reparado que estava co\u00e7ando muito as orelhas. Levei no veterin\u00e1rio que disse que era dermatite, ele falou que com a dermatite a cera do ouvido dele fica bem grudenta tipo uma cera de abelha sabe? E era por isso que co\u00e7a tanto a orelha. Ele recomendou que n\u00e3o desse mais banho, mas se desse tinha que usar shampoo dermatol\u00f3gico, e que depois do banho usasse um produto que ele recomendou (aurigen 2 gotas). Mas para diminuir a coceira eu poderia limpar o ouvido dele uma vez por m\u00eas com cotonete ou algod\u00e3o.\n\nUltimamente a coceira dele \u00e9 somente na orelha.\n\n\u00c9 a\u00ed que chega o meu problema: mesmo limpando o ouvido ele n\u00e3o para de co\u00e7ar. E decide que iria comprar o medicamento para ouvido, mas descobri que esse Aurigen \u00e9 s\u00f3 para c\u00e3es. E pesquisando vi que um medicamento da mesma marca que gatos podem usar: Auritop. Parece ser um medicamento bem parecido. E a\u00ed, o que voc\u00eas acham? Devo dar esse medicamento? Ou tem algum outro produto para os ouvidos que fa\u00e7a ele parar de se co\u00e7ar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v83kf8",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, a resposta final est\u00e1 neste coment\u00e1rio [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/va3871/comment/ic7b7g5/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3). Estou linkando para caso algu\u00e9m chegue nesse t\u00f3pico atrav\u00e9s de alguma pesquisa. :)",
                "Esse veterin\u00e1rio fez exames para se certificar que era dermatite?"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorrinha agitada com conjuntivite n\u00e3o deixa por col\u00edrio",
            "selftext": "Ol\u00e1, tenho-o uma cachorra de porte m\u00e9dio e muito forte e extremamente agitada, hj vi que ela estava com o olho vermelho e com muita remela no olho direito. Levei ela no Veterin\u00e1rio e a doutora passou dois col\u00edrios.\n\nA\u00ed que est\u00e1 o problema ela n\u00e3o aceita por o col\u00edrio, hoje de noite ela chegou a morder meu marido (n\u00e3o machucou mas foi bem dolorido pelo que ele disse).\n\nJ\u00e1 vi v\u00e1rios v\u00eddeos de como por col\u00edrio em dogs por\u00e9m nada da certo. \n\nAlgu\u00e9m tem alguma forma de ajudar ela por o rem\u00e9dio, alguma dica? \n\nObs. : Ela foi adotada tem 2 semanas, ent\u00e3o ela ainda est\u00e1 se adaptando a casa e a n\u00f3s.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v81jya",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Por quantos dias o col\u00edrio precisa ser administrado? E vou respondendo aos poucos ao longo do dia amanh\u00e3. A veterin\u00e1ria \u00e9 muito longe da\u00ed? Porque em situa\u00e7\u00f5es mais extremas voc\u00ea pode combinar com ela de levar a dog l\u00e1 para as administra\u00e7\u00f5es.\n\nRespondo melhor depois de saber a frequ\u00eancia dos col\u00edrios :)"
            ]
        },
        {
            "title": "senhora idosa e o seu c\u00e3ozinho",
            "selftext": "Boa noite. \nUma senhora idosa passa todos os dias ao final da tarde ao p\u00e9 de minha casa, \u00e0s vezes estou sentada \u00e0 porta com o meu p\u00e1ssaro e ela foi metendo conversa.\nHoje est\u00e1vamos a falar e ela disse (e eu vi) que o c\u00e3o dela anda com coceira, principalmente na zona do pesco\u00e7o. Ela n\u00e3o tem muito dinheiro e as consultas de veterin\u00e1rio aqui na zona s\u00e3o bastante caras, ela disse que j\u00e1 h\u00e1 dois anos que nesta altura acontece e que chegou a ir ao veterin\u00e1rio, mas ficou um bal\u00fardio. Provavelmente \u00e9 dermatite at\u00f3pica (tenho alguns amigos que est\u00e3o a tirar medicina veterin\u00e1ria e sugeriram ser isso tamb\u00e9m).\nGostava de ajudar a senhora e queria saber se pelo menos para aliviar a comich\u00e3o do c\u00e3ozinho, se \u00e9 seguro usar bioderma atoderm sos spray ou algo semelhante.\nAgrade\u00e7o a ajuda!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v8147f",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, desculpa a demora na resposta. Voc\u00ea consegue colocar o link de alguma foto aqui? Ajudaria bastante. E como disseram anteriormente, o uso do spray humano pode n\u00e3o ter o resultado esperado, al\u00e9m do fato de que alguns podem ajudar a manter a umidade do local predispondo a infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas secund\u00e1rias.\n\nS\u00e3o diversas possibilidades aqui, a dermatite at\u00f3pica geralmente deve ser o \u00faltimo diagn\u00f3stico, j\u00e1 que n\u00e3o tem um tratamento muito estabelecido. Ent\u00e3o ter certeza de que n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema prim\u00e1rio gerando a coceira \u00e9 essencial.\n\nFico no aguardo das fotos, se poss\u00edvel. :)",
                "Imagino pelo seu portugu\u00eas que voc\u00ea seja de Portugal, correto? \n\nPode ser dermatite, mas tamb\u00e9m pode ser alergia propriamente dita, como pode ser uso excessivo/incorreto de coleiras, fungos e entre outros. Seria interessante se pudesse passar por um veterin\u00e1rio para confirmar que se trata de uma dermatite e n\u00e3o outra condi\u00e7\u00e3o.",
                "Puts, sendo dermatite at\u00f3pica tem que levar num dermato veterin\u00e1rio e fazer tratamento. Depois \u00e9 s\u00f3 cuidar e ir dando banho com shampoo especial.\n\npor agora voc\u00ea pode falar isso pra ela. S\u00f3 dar banho nele com shampoo espec\u00edfico pra dermatite at\u00f3pica (isso devem conseguir ajuda na pet shop) e n\u00e3o mais que uma vez por m\u00eas. E ir juntando dinheiro pra um vet ou j\u00e1 entrar na fila da consulta de um hospital p\u00fablico."
            ]
        },
        {
            "title": "me ajudem. Eu n\u00e3o sei oque fazer",
            "selftext": "Eu tenho uma calopsita f\u00eamea de aproximadamente 2/3 anos. Quando eu comprei ela n\u00f3s (minha fam\u00edlia) ach\u00e1vamos que era um macho, mas dois anos depois, numa noite do ano novo de 2020 se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria... ela botou um ovo! Com o passar dos meses ela botava ovo algumas vezes, mas agora ela n\u00e3o para de botar ovo!! Ela est\u00e1 come\u00e7ando a ficar magrinha e passa uma boa parte do tempo ali. Eu estou colocando objetos para tentar barrar o suposto ninho dela, mas sei que \u00e9 uma quest\u00e3o de tempo dela achar outro (teve outra \u00e9poca que ela botava BASTENTE ovos em um brinquedo que ela tinha, mas acabamos tirando e isso se encerrou durante um tempo) eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de pegar um macho e n\u00e3o vou de forma alguma dar a vacina anti-cio. Algu\u00e9m poderia me ajudar? Eu imploro...",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v7y2k2",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, eu n\u00e3o sou especialista na \u00e1rea e meu conhecimento \u00e9 muito limitado, ent\u00e3o n\u00e3o vou estender muito minha resposta. Como j\u00e1 disseram aqui, o ideal \u00e9 fazer um check-up em um veterin\u00e1rio especializado.\n\nMas de modo geral a postura cr\u00f4nica de ovos em ***aves silvestres*** (n\u00e3o sei nas calopsitas, tenho experi\u00eancia breve com aves silvestres em cativeiro pra reabilita\u00e7\u00e3o) tem correla\u00e7\u00e3o com a dieta/m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o prolongada a luz (verifica o per\u00edodo ideal para as calopsitas), e estimula\u00e7\u00e3o sexual (mas nesse caso n\u00e3o h\u00e1).\n\nN\u00e3o sei se \u00e9 o caso das calopsitas, mas a remo\u00e7\u00e3o do ovo logo ap\u00f3s a postura pode causar algumas altera\u00e7\u00f5es comportamentais como depress\u00e3o e ansiedade. Verifica tamb\u00e9m qual o per\u00edodo ideal de deixar os ovos para a f\u00eamea cuidar ap\u00f3s a postura, isso pode ajudar.\n\nVou deixar a postagem como discuss\u00e3o para caso futuramente algu\u00e9m queira dar mais alguma opini\u00e3o. E leve sua calopsita ao veterin\u00e1rio para confirmar que a perda de peso tem realmente a ver com a postura exagerada de ovos, tudo bem? :)",
                "Se ela est\u00e1 botando ovo excessivamente, isso costuma ser sinal de algo mais s\u00e9rio ocorrendo, por exemplo dieta inadequada, mudan\u00e7a hormonal.\n\n&#x200B;\n\nVoc\u00ea j\u00e1 fez um check up nela?",
                "A minha aconteceu a msm coisa e tamb\u00e9m achavamos que era macho kkkkk. Sobre os ovos, eu n\u00e3o sei o que fazer, a minha parou sozinha"
            ]
        },
        {
            "title": "XIXI NO TAPETE, N\u00c3O AGUENTO MAIS",
            "selftext": "Gente, preciso muito de ajuda urgente. Minha cachorra tem 3 anos, adotei ela com 1 ano e meio e n\u00e3o sei mais o que fazer. Ela sempre faz xixi nos tapetes da casa. J\u00e1 contratei adestrador, segui todas as regras, deixei a minha casa todinha sem tapete por 6 meses, deixando s\u00f3 o tapetinho dela na lavanderia, aos poucos fui inserindo novamente um tapete por vez da casa, sempre dando parab\u00e9ns quando ela faz xixi no lugar certo. Mas ela SEMPRE VOLTA a fazer xixi nos tapetes da casa. \n\n&#x200B;\n\nFico puta demais porque j\u00e1 gastei uma puta grana com isso, fiz tudo certinho, fiquei quase 1 ano inteiro sem tapete nenhum na casa, inclusive no inverno. N\u00e3o sei mais o que fazer com essa cachorra. Estou com muito \u00f3dio e n\u00e3o aguento mais seguir essas regrinhas da internet porque j\u00e1 tentei tudo e nada funciona\n\n&#x200B;\n\nALGU\u00c9M J\u00c1 PASSOU POR ESSA SITUA\u00c7\u00c3O E SABE ME DIZER O QUE FAZER?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v76gl4",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta, mas estou de volta.\n\nEla tem rotina de passeio? Se sim, quantas vezes ao dia? No adestramento foi estudada e desenvolvida a quest\u00e3o da rotina dela?",
                "Ela \u00e9 castrada? Pode ser demarca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio, a castra\u00e7\u00e3o ajuda com isso.\n\nDescer com ela uma vez por dia tamb\u00e9m pode ajudar, ela pode fazer isso de birra ou por ansiedade. \n\nTamb\u00e9m levar no veterin\u00e1rio pra ver se n\u00e3o tem nada de errado com ela \u00e9 bom",
                "Lavou o tapete com produto espec\u00edfico p tirar o xixi?",
                "Tem um produto que ajuda com isso: \"educador sanit\u00e1rio\". Voc\u00ea colocar\u00e1 as gotinhas no local onde deseja que ele urine.\nPesquise, h\u00e1 de diversas marcas.",
                "Tem um produto que passa onde ela n\u00e3o pode fazer xixi.\n\nOutro para colocar onde ela pode fazer (tapete higi\u00eanico).\n\nEm vez de usar o tapete higi\u00eanico, tem para vender quadrados com grama de verdade para ter no apartamento. Ela pode preferir isso.\n\nAlguns cachorros tbm se acostumam a fazer s\u00f3 fora de casa, quando v\u00e3o passear.",
                "Da o tapete pra ela \ud83d\udc4d\ud83c\udffb next",
                "Os tapetes s\u00e3o do mesmo tamanho do tapete higi\u00eanico? Cachorro n\u00e3o gosta dr sujar a patinha com xixi (quem gosta?), ent\u00e3o eles sempre procuram alguma coisa que \u201cabsorve\u201d. \nTinha esse problema tbm, a minha cachorra n\u00e3o via diferen\u00e7a entre o tapete higi\u00eanico e um tapete normal. Tapetes grandes ela n\u00e3o fazia, era s\u00f3 nos do banheiro e cozinha, que possuem um tamanho parecido."
            ]
        },
        {
            "title": "Verruga em gatinha",
            "selftext": "Apareceu uma verruguinha na minha gatinha (9 anos, castrada, sem contato com outros gatos e sem acesso a rua/vive em casa telada). \n\nTenho certeza que ela se formou a pouco tempo e depois de ter encontrado revirei a gata inteira para achar outra. \n\n\u00c9 algo que precise ir no vet? Ela est\u00e1 com vacinas em dia e bem de sa\u00fade, e pergunto pois apesar de ela ser um doce com todos de casa ela se torna uma besta selvagem com veterin\u00e1rios, inclusive se vierem em casa. \n\nAt\u00e9 sedada ela luta contra, t\u00edpica gata que d\u00e1 vexame em consult\u00f3rio, por isso queria evitar stress de ambas as partes. \n\nFotos [https://ibb.co/F5V7czX](https://ibb.co/F5V7czX)\n\n[https://ibb.co/pJqnPLx](https://ibb.co/pJqnPLx)\n\nObrigada desde j\u00e1!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v6brt7",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Olha, pra ser bem sincero, n\u00e3o me parece algo preocupante. N\u00e3o posso afirmar por quest\u00e3o de responsabilidade mesmo, mas fique de olho nos pr\u00f3ximos dias pra ver se haver\u00e1 aumento de tamanho, mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00f5es, incha\u00e7os e outras altera\u00e7\u00f5es dignas de nota.\n\nRecomendo salvar essas fotos e, mesmo que n\u00e3o tenha mudan\u00e7as not\u00e1veis na apar\u00eancia nas pr\u00f3ximas semanas, repita a foto novamente daqui 1 m\u00eas e compare os resultados.\n\nCaso nas pr\u00f3ximas semanas tenha aumento ou mudan\u00e7a na colora\u00e7\u00e3o/consist\u00eancia, ent\u00e3o entre em contato com o veterin\u00e1rio para o agendamento da consulta. Por ela ser nervosa com os vets, ent\u00e3o opte por profissionais especializados em gatos e escolha caixinhas de transporte que abram por cima  (ilustra\u00e7\u00e3o: https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTPr8elqRw9GVPmGX-BH44xLX5YconK-SJhGA&usqp=CAU)\n\nTente acostum\u00e1-la com uma caixinha pra voc\u00ea tentar fazer pelo menos o check-up anual de sa\u00fade.\n\nE parab\u00e9ns pela observa\u00e7\u00e3o :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Filhote com FELV",
            "selftext": "Boa noite,\n\nA uns 7 meses adotamos uma gatinha que estava para ser jogada na rua, quando a antiga dona nos entregou ela disse que os pais eram testados pra FIV/FELV e que eles n\u00e3o tinham acesso a rua, na \u00e9poca a filhote estava com machucados nos olhos e espirrava muito, deixamos ela na casa de uma amiga durante um per\u00edodo (para levar ao veterinario antes de deixar ela ter contato com nossos outros gatos), e ele n\u00e3o desconfiou de FELV na \u00e9poca e sim de uma \"gripe\" felina.\n\nEla melhorou e finalmente levamos ela pra casa cerca de um m\u00eas depois, desde ent\u00e3o ela n\u00e3o cresceu consideravelmente, mesmo com os suprimentos que passaram, mas sempre que procuravamos auxilio veterinario diziam que podia ser por que ela havia \"desmamado cedo demais\". Ontem a antiga dona entrou em contato para informar que outro filhote que havia sido adotado na mesma \u00e9poca tinha testado positivo pra FELV e que ela supostamente retestou todos os outros filhotes e os pais e todos haviam dado positivo para a doen\u00e7a. Eu n\u00e3o tenho ideia de como lidar com essa doen\u00e7a, minha esposa teve gatos a vida inteira mas nenhum com FELV, eu sou praticamente dono de primeira viagem, estamos com medo de n\u00e3o s\u00f3 a nossa gatinha estar doente como todos os outros, e n\u00e3o tenho ideia de como funciona o tratamento dessa doen\u00e7a. Tenho muitas d\u00favidas de ap\u00f3s o teste qual seria os passos a se seguir, se h\u00e1 alguma chance dela n\u00e3o estar doente e a doen\u00e7a ter sido adquirida depois de eu ter a adotado (embora n\u00e3o acho dificil a antiga dona ter mentido sobre eles terem sido testados), ou quais mudan\u00e7as eu deveria fazer (alimenta\u00e7\u00e3o, suplementos...etc) para que eles vivam o da melhor forma poss\u00edvel. Estou muito assustado por que \u00e9 uma doen\u00e7a sem cura e fatal, estou completamente perdido e qualquer ajuda seria maravilhosa.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v4y9cn",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Sigo ausente da comunidade at\u00e9 o dia 07, ent\u00e3o a resposta abaixo foi escrita pela @larigongora. Ela n\u00e3o tem muita experi\u00eancia com a formata\u00e7\u00e3o aqui, ent\u00e3o pediu pra eu postar com meu usu\u00e1rio mesmo. Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade pra perguntar. :)\n\n# Respondendo:\n\nSempre quando adotamos um gatinho, \u00e9 muito importante test\u00e1-los para a FIV e a FeLV, pois \u00e9 importante saber que o teste \u00e9 INDIVIDUAL.\n\nNa rotina cl\u00ednica sempre nos deparamos com essa mesma fala: \u201cos pais s\u00e3o testados\u201d, \u201ca m\u00e3e \u00e9 testada\u201d, por\u00e9m o teste \u00e9 importante pois a FeLV pode ficar incubada em apenas uma gl\u00e2ndula mam\u00e1ria da f\u00eamea e apenas os filhotes que mamarem naquela tetinha ir\u00e3o se contaminar. Nesses casos chamamos a FeLV de at\u00edpica, pois a m\u00e3e pode ser negativa no teste, mas possui o v\u00edrus incubado na gl\u00e2ndula, portanto o teste \u00e9 individual.\n\nAssim como animais com uma imunidade mais forte podem ter contato com o v\u00edrus e conseguirem eliminar sem se contaminarem e um mesmo gato da mesma ninhada n\u00e3o conseguir eliminar.\n\nA FeLV \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus da leucemia felina, mas isso n\u00e3o quer dizer que seu gato ter\u00e1 a leucemia propriamente dita. A FeLV pode vir a se manifestar de muitas maneiras, como a imunossupress\u00e3o, a anemia, doen\u00e7as autoimunes e o c\u00e2ncer.\n\n# Meu gatinho testou positivo e agora?\n\nA primeira coisa a se fazer \u00e9 vacin\u00e1-lo com a V4 (vacina felina que n\u00e3o inclui o v\u00edrus da FeLV), e testar todos os gatos que tenham tido ou tem contato com ele. Caso os gatos contactantes derem negativo, vacinamos com a V5 (vacina que inclui o v\u00edrus da FeLV). Lembrando que as duas vacinas devem ter um refor\u00e7o ap\u00f3s 15 dias e depois refor\u00e7o anual. \n\n# O gato testado positivo ser\u00e1 positivo pra sempre?\n\nNo \u00faltimo consenso sobre a doen\u00e7a, \u00e9 recomendado que se reteste o gato positivo em 60 dias. **Mas porque?** Porque o organismo do gato pode conseguir combater o v\u00edrus, e deixar ele \u201cguardado\u201d, ou seja, se retestarmos em 60 dias e ele der negativo, vacinamos ele para a v5 mesmo se ele j\u00e1 foi vacinado com a v4 antes. Nesses casos o gatinho torna-se o que chamamos de \"*FeLV Regressivo*\".\n\nLembrando que no caso da FeLV regressiva, voc\u00ea tendo o teste negativo e vacinando com a v5, o laborat\u00f3rio das vacinas importadas te garantem que seu gato nunca mais positivar\u00e1 no teste, e caso positive eles arcam com todo o tratamento necess\u00e1rio que esse animal precisar. Sendo este um detalhe important\u00edssimo que todo tutor deve estar ciente. Al\u00e9m de caso ele venha manifestar os sintomas da FeLV, tudo ser\u00e1 mais brando. \n\nFora da parte t\u00e9cnica, os gatinhos FeLV precisam de uma boa qualidade de vida.\n\nMuito enriquecimento ambiental, livre 100% de qualquer estresse (lembrando que o estresse nos felinos causa imunossupress\u00e3o), vacina\u00e7\u00e3o anual e acompanhamento rotineiro com veterin\u00e1rio. Ra\u00e7\u00e3o super premium (Premier, Royal Canin), e, se poss\u00edvel, suplementos para imunidade como Ograx, Nuxcell Fel, entre outros suplementos que seu veterin\u00e1rio indicar.\n\n*Lembre-se de testar seus outros gatos e vacina-los anualmente.*"
            ]
        },
        {
            "title": "A ponta do p\u00eanis do meu gato est\u00e1 preta!",
            "selftext": "Meu gato tem 1 ano e 3 meses, recentemente ele teve uma crise de bronquite que \u00e9 cr\u00f4nica nos exames que ele sempre faz quando isso acontece deu que ele tinha um pouco de cristais na bexiga, ele fez um tratamento e foi tudo bem ele ficou 100%, muito ativo como sempre, comendo,bebendo \u00e1gua (mais que antes)s\u00f3 que ontem de noite ele fez xixi no ch\u00e3o ( uma quantidade muito grande) achei estranho mas nem tanto pq desde de bb ele aprontava umas dessa s\u00f3 que  ontem enquanto ele dormia de barriga para cima percebi que a pontinha do penis dele estava preta , e eu n\u00e3o sei se t\u00f4 me preocupando atoa mas o gato da minha tia morreu depois de uma obstru\u00e7\u00e3o que fez o p\u00eanis dele necrosar e n\u00e3o sobreviveu a cirurgia, hj ele fez xixi na minha mesa,  ele continua muito ativo sem apar\u00eancia de dor aparente ele t\u00e1 bem mais eu t\u00f4 preocupada. Pfvr quem puder me ajudar agrade\u00e7o muito.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v42adm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Boa noite, n\u00e3o vou conseguir responder com uma boa explica\u00e7\u00e3o hoje (s\u00f3 l\u00e1 pelo dia 7), mas a pontinha preta pode indicar diversos problemas, desde necrose, at\u00e9 presen\u00e7a de sangue coagulado ou at\u00e9 mesmo sujidades (o que n\u00e3o acredito ser o caso aqui).\n\nPelo hist\u00f3rico todo, n\u00e3o acho justo relevar a situa\u00e7\u00e3o e consultar o veterin\u00e1rio \u00e9 a melhor sugest\u00e3o pro bem estar do seu gato. O comportamento dele urinar em locais indevidos pode indicar problemas urin\u00e1rios tamb\u00e9m e ele pode estar com bastante dificuldades nessa quest\u00e3o.\n\nEu diria pra acompanhar a frequ\u00eancia com que ele urina (precisa urinar pelo menos uma vez ao dia) e tamb\u00e9m ver se h\u00e1 presen\u00e7a de sangue ou se a urina est\u00e1 com consist\u00eancia/colora\u00e7\u00e3o que foge do normal. Mas a situa\u00e7\u00e3o com o p\u00eanis dele me preocupa bastante, porque pode evoluir muito e interven\u00e7\u00f5es mais dr\u00e1sticas podem se tornar necess\u00e1rias (como a amputa\u00e7\u00e3o do p\u00eanis, por exemplo).\n\nClaro, minha resposta \u00e9 com base na descri\u00e7\u00e3o e no que consegui supor rapidamente aqui, h\u00e1 diversos fatores envolvidos que s\u00f3 podem ser avaliados presencialmente, ent\u00e3o isso n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico. Minha recomenda\u00e7\u00e3o definitiva nesse caso \u00e9 lev\u00e1-lo para uma consulta, fazer a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e, se o veterin\u00e1rio julgar necess\u00e1rio, fazer uma avalia\u00e7\u00e3o renal.\n\nEstude a possibilidade de adicionar uma dieta para pacientes renais, voc\u00ea pode pedir sugest\u00f5es de ra\u00e7\u00f5es renais ao veterin\u00e1rio dele, ou ent\u00e3o consultar com um nutricionista veterin\u00e1rio se tiver condi\u00e7\u00f5es no momento.\n\nEnfim, n\u00e3o releve a condi\u00e7\u00e3o atual do p\u00eanis do seu gato. Ok?",
                "Ele \u00e9 muito novo pra j\u00e1 ser obstru\u00eddo, mas n\u00e3o duvido. Ele \u00e9 castrado? Se ele j\u00e1 teve urolitiase e foi tratado \u00e9 importante acompanhar, se a pedra for pequena o suficiente ela pode passar reto pela bexiga e pode se alojar na uretra. O ideal \u00e9 an\u00e1lise a origem o c\u00e1lculo e rever a alimenta\u00e7\u00e3o visto que esse \u00e9 o principal fator que gera novos c\u00e1lculos, al\u00e9m do baixo consumo de \u00e1gua."
            ]
        },
        {
            "title": "meu gato est\u00e1 com uma sujeirinhas escuras na orelha, ele j\u00e1 tinha essas sujeirinhas antes mas agr est\u00e1 mais escura e est\u00e1 saindo um l\u00edquido amarelo. Pesquisei e apareceu v\u00e1rias sugest\u00f5es doq pode ser, mas queria saber oq voc\u00eas acham que \u00e9.",
            "selftext": "Atualiza\u00e7\u00e3o: meu gato est\u00e1 um pouco mais disposto hoje, mas ainda com desconforto na orelha. Eu limpei ontem e hoje a sujeira que tinha entre a cartilagem, ele me pareceu mais aliviado dps que eu limpei. Amanh\u00e3 vou ver se consigo ir na prefeitura da minha cidade para tentar agendar uma consulta gratuita, espero que d\u00ea certo. :)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v2t987",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Vou demorar um pouco pra responder porque estou bem corrido at\u00e9 o dia 07. Mas se parece com qual dessas fotos? [Foto 1](https://els-jbs-prod-cdn.jbs.elsevierhealth.com/cms/attachment/83c49bc0-faf3-4e44-876d-0f7b64e3af98/gr88.jpg), [foto 2](https://ultrasound4pets.files.wordpress.com/2015/01/figure-1.jpg), [foto 3](https://www.askjpc.org/wsco/wsc/images/2018/171803-1.jpg), [foto 4](https://www.tuxedo-cat.co.uk/wp-content/uploads/2020/12/Cat-with-cat-mange.jpg?ezimgfmt=ng%3Awebp%2Fngcb1%2Frs%3Adevice%2Frscb1-2), [foto 5](https://veteriankey.com/wp-content/uploads/2016/08/B9781416056416000346_f3.jpg).\n\nPode responder como \"parecido com a foto 1 e 4\" por exemplo. Os casos das fotos s\u00e3o bem exacerbados, mas escolhe o que mais se parece e faz um comparativo, se estiver com mais crostas do que as fotos, me avisa tamb\u00e9m.\n\nFico no aguardo. :)",
                "a minha j\u00e1 teve essa tal sujeira mas era ac\u00famulo de  cera no ouvido, qu talvez seja isso. quando levei a minha no Vet foi dito que era otite",
                "Um dos meus volta e meia est\u00e1 c ac\u00famulo de cera e eu tenho q limpar. J\u00e1 fez exame e \u00e9 s\u00f3 cera mesmo. Mas a m\u00e3e dele teve inflama\u00e7\u00e3o, foi tratada c antibi\u00f3tico. Se ele n quer deixar mexer pode ser pq est\u00e1 doendo. Procure lugares C consulta mais em conta ou cl\u00ednicas p\u00fablicas, universidades c curso de veterin\u00e1ria podem ter consulta gr\u00e1tis se forem do governo.\n\nEu uso um app p ganhar uns trocados e compro ra\u00e7\u00e3o C isso. Se quiser eu te passo mas precisa de ingl\u00eas ou ficar traduzindo p poder usar.",
                "Tem pelo menos fotos? \n\nMas no geral, v\u00e1 no vet. Ainda mais se tem liquido saindo."
            ]
        },
        {
            "title": "O que est\u00e1 acontecendo com meu salsichinha?",
            "selftext": "Gente, eu sei que a resposta \u00e9 \"leve ele ao vet\", mas atualmente estou em zero condi\u00e7\u00f5es.  \n\n\nPra resumir, de vez em quando ele tem esses epis\u00f3dios de crise em que aparentemente perde o controle dos movimentos e fica nesse vai-e-vem sem conseguir sair do lugar.   \n\n\nSe algu\u00e9m puder me dar uma luz do que pode estar acontecendo, agrade\u00e7o desde j\u00e1!  \n\n\nhttps://reddit.com/link/v2gwxo/video/2i5c7mihg0391/player",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v2gwxo",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "A u/AlehCemy deu uma resposta bem completa j\u00e1, e muitas vezes associamos os eventos de convuls\u00e3o/epilepsia com cenas cl\u00e1ssicas que vemos em not\u00edcias/filmes (ca\u00eddo no ch\u00e3o, tremendo muito e salivando), mas algumas podem passar despercebidas como fraqueza ou desmaios.\n\n# Importante\n\n**O texto abaixo n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico** e aborda apenas o caso de *epilepsia idiop\u00e1tica* e tem como intuito esclarecer alguns pontos e te guiar para os pr\u00f3ximos passos no tratamento do pet. Mas repito: n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e o problema pode ser outro.\n\nN\u00e3o abordarei outros temas pra n\u00e3o prolongar a resposta.\n\n***Qualquer diverg\u00eancia da opini\u00e3o de um m\u00e9dico veterin\u00e1rio presencial, essas informa\u00e7\u00f5es aqui devem ser descartadas.***\n\n# Continuando\n\nN\u00e3o podemos afirmar nada aqui por quest\u00f5es \u00e9ticas e tamb\u00e9m por responsabilidade profissional mesmo, al\u00e9m do fato de que epis\u00f3dios assim variam muito de intensidade e formas de apresenta\u00e7\u00e3o, mas os salsichinhas tem predisposi\u00e7\u00e3o racial pra epilepsias idiop\u00e1ticas e um exemplo pode ser visto [aqui](https://www.youtube.com/watch?v=thQe8TbYzFA). Lembrando que a apresenta\u00e7\u00e3o do problema varia muito de animal para animal e, por isso, n\u00e3o podemos julgar apenas com um comparativo entre esse v\u00eddeo e o caso do seu pet.\n\nO diagn\u00f3stico definitivo \u00e9 um pouco complicado na veterin\u00e1ria, depender\u00e1 de exclus\u00f5es de outros diagn\u00f3sticos diferenciais (hipoglicemia, altera\u00e7\u00f5es musculares, doen\u00e7as renais, etc.), e torna-se uma emerg\u00eancia m\u00e9dica se a crise convulsiva (supondo que seja) tenha dura\u00e7\u00e3o superior a 5 minutos (dependendo do quadro pode ser menos tempo).\n\nEnfim, como padr\u00e3o a ida ao veterin\u00e1rio \u00e9 essencial, porque essas crises se n\u00e3o controladas podem causar altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas permanentes e at\u00e9 mesmo causar o \u00f3bito do pet. Sobre os gastos, ser\u00e1 da consulta + exame de sangue + exames complementares que v\u00e3o variar desde fun\u00e7\u00e3o renal e hep\u00e1tica, at\u00e9 radiografias/tomografias. E o tratamento \u00e9 geralmente medicamentoso.\n\n# Cuidados provis\u00f3rios\n\nA epilepsia idiop\u00e1tica \u00e9 heredit\u00e1ria, cr\u00f4nica e exige a participa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio e do propriet\u00e1rio para o controle. N\u00e3o h\u00e1 sugest\u00f5es poss\u00edveis para o controle fora isso, al\u00e9m de **manter uma dieta boa equilibrada**, **evitar est\u00edmulos excessivos**, **manter o c\u00e3o sempre em superf\u00edcies baixas** (porque durante as crises ele pode cair) e **estar atento \u00e0s emerg\u00eancias**.\n\nQualquer nova d\u00favida que surgir pode ficar \u00e0 vontade para entrar em contato. Estou um pouco ausente da comunidade at\u00e9 o dia 07, mas sigo de olho em assuntos mais cr\u00edticos como este. Espero ter ajudado de alguma forma dentro das limita\u00e7\u00f5es que temos aqui.",
                "Isso pode ser tantas coisas que voc\u00ea s\u00f3 vai ter ideia do que \u00e9 de fato com um veterin\u00e1rio. S\u00f3 para dar uma ideia: pode ser epilepsia, convuls\u00e3o, envenenamento, problema nos rins, S\u00edndrome do tremor generalizado, e a lista vai.\n\nH\u00e1 outros sintomas?\n\nO outro tamb\u00e9m me parece que est\u00e1 com alguma tremedeira, que \u00e9 relativamente suspeita. Pode ser ansiedade, excita\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pode ser alguma condi\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\nOnde voc\u00ea mora n\u00e3o tem hospital veterin\u00e1rio ou cl\u00ednica popular?",
                "Me parece tamb\u00e9m que pode ser algum problema de coluna, o que \u00e9 muito comum nesta ra\u00e7a... Eu tive uma cachorra (vira-lata) que por conta da idade avan\u00e7ada desenvolveu problema na coluna e quando sentia dor, se assemelhava muito ao seu v\u00eddeo.   \nPode ser que a coluna esteja fisgando algum nervo e por isso ele trava...   \nTente deix\u00e1-lo longe de pisos lisos, pois isso faz com que ele escorregue e tenha que fazer mais esfor\u00e7o. Proporcione comedouros altos (em suportes) e massagem pode ajudar a aliviar a dor."
            ]
        },
        {
            "title": "Sarcoma de aplica\u00e7\u00e3o, alguma forma de prevenir?",
            "selftext": "Sarcoma de aplica\u00e7\u00e3o, alguma  forma de prevenir em gatos?\n\nObrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v1m73a",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Acredito que n\u00e3o h\u00e1 formas de prevenir, visto que depende bastante da predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.",
                "Eu vi uma quest\u00e3o de vacinas mas confesso que n\u00e3o conhe\u00e7o sarcoma.\n\nA minha cachorra come\u00e7ou a desenvolver alergia seria a vacinas depois dos 6 anos. Eu parei de vacinar? N\u00e3o. N\u00e3o porque n\u00e3o dava, ela andava na rua, depois tinha que ir pra creche, ent\u00e3o tinha que ter a tr\u00edplice, pneumo e giardia (end\u00eamica na minha \u00e1rea) e raiva por padr\u00e3o.\n\nentramos num esquema de tratamento com a vet pra conseguir dar as vacinas com a menor rea\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Agora, que ela est\u00e1 com 9 anos, a veterin\u00e1ria falou pra esperar pra vacinar. Porque ela j\u00e1 vacinou a vida inteira, ela tem imunidade, e onde moramos n\u00e3o tem endemia nem de pneumonia nem de giardia, ent\u00e3o n\u00e3o precisa dar as quatro e as duas que sobraram vamos tentar esperar. \n\nResumo: melhor dar as vacinas e ir acompanhando com o veterin\u00e1rio. Levante suas preocupa\u00e7\u00f5es com ele e pergunte tamb\u00e9m sobre o cont\u00e1gio e porque a necessidade da vacina, mesmo que o animal fique sempre em casa, tem um motivo, se fosse assim ningu\u00e9m vacinava."
            ]
        }
    ]
}