{
    "posts": [
        {
            "title": "Ter\u00e7a-feira, 27 de dezembro de 2022 - 17h11, Realengo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "107y835",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "uma janela para o c\u00e9u",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "107ng9p",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Esse t\u00edtulo, \"Uma janela para o c\u00e9u\", parece muito o nome de um filme ou livro, sei l\u00e1 kk.\n\nBtw, a foto ficou mto legal",
                "Foto com sentimento, incr\u00edvel"
            ]
        },
        {
            "title": "RJ",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "107j7o6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lua",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "107j1ck",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "fotos que eu tirei e editei (n\u00e3o sei onde compartilhar ent\u00e3o vai aqui mesmo)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1074wnk",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Por acaso n\u00e3o tens familiares no M\u00e9xico? \ud83d\ude1d"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83d\udc7b",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1074lkx",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Essa fotografia foi pelo celular? Ficou linda!!",
                "e esse color grading, papai ?\neditou s\u00f3 no lr?\n\ngostei das cores, estou tentando aprender isso."
            ]
        },
        {
            "title": "Role noturno",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1074jom",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Retrato da jovem \u00c9rika que fiz em 2021.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "106og6o",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "A foto ficou maravilhosa!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                "bem n\u00edtida!"
            ]
        },
        {
            "title": "Nada de dia ,que n\u00e3o po\u00e7a virar noite ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "106kd9o",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sapo Cururu relaxing no calor 42\u2070C do Sudoeste RS",
            "selftext": "Poucos sabem que o Ver\u00e3o do Sudoeste Ga\u00facho atinge > 40\u2070C",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1062l9x",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "bufos na piscina com sua shawty"
            ]
        },
        {
            "title": "Cabo Frio Rj",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "105gtb4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Penedo Rj",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10544u5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sony pro i",
            "selftext": "Urbano",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "104x5xs",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Glass&Stell, outra na Berrini, S\u00e3o Paulo, SP. N\u00e3o \u00e9 espelhamento horizontal na p\u00f3s, mas apenas enquadramento destacando a simetria.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "104vsx9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mata Atl\u00e2ntica",
            "selftext": "meu amadorismo com meus 48mp com um rn8",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1049vp5",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Morioh?",
                "Vaporwave",
                "Eu n\u00e3o sou f\u00e3 dessas manipula\u00e7\u00f5es de cores (gosto pessoal). Apesar disso, gostei do contraste verde-rosa que voc\u00ea criou a\u00ed!"
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda com precifica\u00e7\u00e3o de fotografia de produto",
            "selftext": "Oi, pessoal! Vou entregar um servi\u00e7o de fotografia de produto. Seis dias de capta\u00e7\u00e3o, mesa still, total de 1500 pe\u00e7as, 2 fotos por pe\u00e7a, totalizando 3000 fotos.   \n\n\nComo voc\u00eas cobram pre\u00e7o de foto de produto? Em propor\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o da foto comum de pessoas, eventos, etc;",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1047lvy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "ADOBE STOCK VALE A PENA ? - Mostrei QUANTO GANHEI em UM ANO no Banco de Imagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "104232y",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "TL;DW: US$ 248.79 ou R$ 1332.22 em um ano."
            ]
        },
        {
            "title": "Glass & Stell, imedia\u00e7\u00f5es da Berrini, S\u00e3o Paulo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "103yo53",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Al\u00f4 fotografos profissionais",
            "selftext": "Gente eu to fazendo teste num est\u00fadio.\nO esquema \u00e9 o seguinte: eles captam os clientes, a gente fotografa com as cameras do est\u00fadio, descarregamos os cart\u00f5es na hora e o est\u00fadio vende as fotos na recep\u00e7\u00e3o. \nMinha quest\u00e3o \u00e9: Como vou montar um portifolio profissional assim? Se eu entrego as fotos direto na recep\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho mais acesso a elas dps. (N\u00e3o queria perguntar pra eles pq to com muito medo de causar qualquer impress\u00e3o que possa atrapalhar minha contrata\u00e7\u00e3o)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "103jbui",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Eu sou hobbysta, n\u00e3o entendo da parte profissional da \u00e1rea de fotografia, mas meus dois centavos:\n\n\nSe voc\u00ea est\u00e1 fazendo um TESTE com eles (que eu entendo ser como uma entrevista), n\u00e3o vejo muito pq querer guardar essas fotos como portfolio.\n\nNa \u00e1rea de software \u00e9 extremamente normal te passarem testes/desafios pra voc\u00ea resolver e normalmente \u00e9 confidencial, ou numa plataforma exclusiva pra isso, e todos que fiz tinham cl\u00e1usulas afirmando que n\u00e3o devia divulgar nada sobre os testes/desafios. \n\nEnxergo essa quest\u00e3o do teste na fotografia an\u00e1logo a esse do software.",
                "Vc n\u00e3o pode usar essas fotos, precisa da autoriza\u00e7\u00e3o do modelo.",
                "se vc usa seu pc pessoal ou qualquer coisa assim, faz uma c\u00f3pia das fotos. Conecta seu HD externo no pc ou algo assim",
                "Sua c\u00e2mera n\u00e3o tem entrada para dois cart\u00f5es?  \nUsa um de backup.\n\nNo mais: Conversa."
            ]
        },
        {
            "title": "Augusto de Lima/MG",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "103fw5q",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "A\u00f4 Santa B\u00e1rbara!!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Ver\u00e3o Carioca",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "103dy68",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "casal ao por do sol, Ubatuba, SP.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1038mc5",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Uma silhuetinha bem feita, ahhhhh!! \ud83d\ude0d",
                "Que orelha estranha kakakakak mas a ft ficou massa demais"
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00e3o Paulo, em torno da Berrini",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1038hfo",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "\u00c9 o da Vivo?",
                "Kkkkk s\u00f3 eu que n\u00e3o entendi?",
                "Eu adoro essas fotos minimalistas. Maravilhosa a foto, OP!"
            ]
        },
        {
            "title": "Est\u00e1dio Doutor Adhemar de Barros - Arena da fonte, Araraquara - SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10373ly",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ilha Grande",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1032996",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Bela foto"
            ]
        },
        {
            "title": "Como fazer uma foto parecida com essa ?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "102mnvg",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "No Photoshop eu fa\u00e7o qualquer foto colorida de uma pessoa ficar assim, s\u00f3 criar um ponto de luz ali, recortar a pessoa, colocar em preto e branco e colocar esse fundo degrad\u00ea",
                "Acho que com uma janela/ softbox/ octabox bem grande e um rebatedor do outro lado",
                "A foto tem s\u00f3 uma fonte de luz na esquerda, pouco \u00e0 frente da pessoa e um fundo escuro, tipo azul ou cinza mesmo e foi batida em preto e branco. Pessoalmente eu colocaria a luz um pouco mais pra frente",
                "A janela na esquerda da pessoa a uns 50cm de dist\u00e2ncia.\n\nA dist\u00e2ncia dela para a janela vai dizer o n\u00edvel de contraste que vc quer.\n\nQuanto mais perto maior o contraste entre o claro e o escuro no rosto dela.",
                "Seja rico"
            ]
        },
        {
            "title": "...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "102j0r4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Praia da Lagoinha do Leste",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "102diwj",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Primeira vez que fui n\u00e3o tinha um ambulante, uma barraquinha vendendo nada...\n\nHoje em dia j\u00e1 tem duas barracas e t\u00e1 no caminho de virar atra\u00e7\u00e3o igual outras praias.\n\nLonge de mim fazer gatekeeping ou bairrismo, mas irrita a quantidade de turista sem no\u00e7\u00e3o que anda fazendo essa trilha. Dia de 35\u00b0C e tu v\u00ea gente chegando na praia com cooler cheio de cerveja, entupido de suor, e fica s\u00f3 imaginando como que essas pessoas v\u00e3o voltar...",
                "Um para\u00edso mesmo"
            ]
        },
        {
            "title": "O drink nem estava t\u00e3o bom \ud83c\udf79",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "102bfm5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "102a78k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Poses e inspira\u00e7\u00f5es para suas fotos - Shorts 11",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "102948l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como Excluir Fotos no Lightroom Classic",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10290gl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101ttdh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Considerando trabalhar como fotojornalista",
            "selftext": "Oi, gente! Feliz ano novo para todos!\n\nEu mexo com fotografia de maneira amadora h\u00e1 um tempinho e t\u00f4 pensando em ir pra \u00e1rea de fotojornalismo...\nQueria saber como come\u00e7ar, eu deveria fazer um curso? Considerar jornalismo? Ou poderia come\u00e7ar a acompanhar os eventos importantes aqui da cidade e ir abordando os jornais oferecendo portf\u00f3lio?\n\nObrigado a quem puder ajudar!!!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101sexm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101s73v",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 que o Ricardo Stuckert (fot\u00f3grafo do Lula) recebe por fotos publicadas na imprensa?",
            "selftext": "Esse cara \u00e9 foda. Tem um trabalho animal sobre o Lula. \u00c9 de uma fam\u00edlia de fot\u00f3grafos e tem os melhores acessos. A grande maioria das fotos do Lula nos \u00faltimos anos s\u00e3o dele. \nSer\u00e1 que ele faz uma grana vendendo as fotos do Lula (que em sua maioria se vendem sozinhas) ou s\u00f3 recebe um freela ou fixo/pj?\n\nBoa fotos.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101r51k",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu estive na cobertura da posse dia primeiro em Bras\u00edlia, cheguei ao Rio ontem e pude ver de perto o Stuckert em a\u00e7\u00e3o. Na verdade j\u00e1 os vi em outras oportunidades, Lula e Stuckert. Abaixo alguns clicks que fiz l\u00e1. \n\nhttps://www.instagram.com/p/Cm4l3XfJfMz/?igshid=NDk5N2NlZjQ=\n\nLi que o Stuckert recebe sal\u00e1rio e \u00e9 uma grana boa, para a campanha do Lula foi 1 milh\u00e3o. N\u00e3o tem como fazer o que ele faz e receber por venda de fotos. Eu \u00e9 quem recebo por venda de fotos hahah"
            ]
        },
        {
            "title": "Como enviar Fotos para seus Clientes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101o3tc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vera\u00f1o porte\u00f1o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101dm8c",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "muy bonita, quisiera una tarde bonita como esta"
            ]
        },
        {
            "title": "Lagarta gigante do Thaiti",
            "selftext": "P.S. N\u00e3o \u00e9 do Thaiti, mas \u00e9 gigante...",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101c7ok",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Ver\u00e3o] Menino na Praia da Gamboa, Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "101c4cb",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Grandiosa Ab\u00f3bora: voc\u00ea arregacou! Foto maravilhosa. A textura da \u00e1gua ficou sublime!!",
                "Mora aqui ou s\u00f3 t\u00e1 de passagem?",
                "Espet\u00e1culo!",
                "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 105mm\n* f/4\n* 1/4000 s\n* ISO 800"
            ]
        },
        {
            "title": "Ver\u00e3o. Portozuelo, Uruguai.",
            "selftext": "Sony Nex-5 @30mm, 1/320s, f11, ISO 200",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "100ugqa",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Aranha morando na flor \ud83c\udf3a\ud83d\udd77\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "100s4gm",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Que fofa!!! (\u2267\u2060\u25bd\u2060\u2266\u2060)"
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00e3o Francisco de Assis - Campo de S\u00e3o Bento - Niter\u00f3i - RJ",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10018jn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Beira Mar Norte, Florian\u00f3polis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zzvi5d",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mangue \u2728",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zzj78e",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Bela paleta de cores",
                "lindoo"
            ]
        },
        {
            "title": "Rio de Janeiro. Pedra da Gavea, Dois Irm\u00e3os, Pedra Bonita e maci\u00e7o da Tijuca.",
            "selftext": ",",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zzezhw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Praia da Tiririca - Itacar\u00e9 - BA - Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zz952h",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Carai ow vou te contar. Se tem um lugar que eu tirei meu chap\u00e9u foi Itacar\u00e9\n\nPuta lugar lindo\n\nCachoeira que cai no mar, ce ta doido, trem mais lindo que eu j\u00e1 vi... \n\nPena que eu vi tudo emba\u00e7ado \ud83d\ude10 usava 6 graus de miopia na \u00e9poca, e no primeiro dia perdi meu \u00f3culos no mar \ud83d\ude02 caralho at\u00e9 hoje n\u00e3o me conformo com esse p\u00e9 na jaca, mas, o bom \u00e9 que agora preciso voltar",
                "Essa praia \u00e9 bolada"
            ]
        },
        {
            "title": "Mar de Paraty",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zyni0r",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Lindo demais. Parab\u00e9ns!",
                "\"Mar de Paraty\" -> o c\u00e9u e as montanhas ocupam 95% da imagem"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83d\udd34 Esse \u00e9 o FIM DA FOTOGRAFIA DE CASAMENTO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zyhjkv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de camera",
            "selftext": "Alguem pode me recomendar uma camera boa? Quero come\u00e7ar hobby de tirar fotos e tipo, sei la, mesmo que talvez eu n siga com o hobby eu ainda vou tirar fotos pra coisas tipo rede social, dai eu queria uma boa mas n\u00e3o tao cara, eu vi uma vez num canal de photografia um cara q falo ql era a camera dele ai eu ja fiquei opa blz, ai na hora fui ver era 16 mil, ai n da n, acho que uns 2k d\u00e1 pra pagar, mas sera que presta? N\u00e3o sei. Queria saber tb se faz taaaaanta diferen\u00e7a assim essa de 16k, e como eu sei se a camera \u00e9 boa mesmo?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zyc2zf",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Existem varios tipos de c\u00e2mera. Umas melhores pra v\u00eddeos, outras pra fotos, dslr, mirrorless, diferentes marcas e varias linhas diferentes entre elas. Enfim, quest\u00e3o de marca, eu acho melhor pra quem ta iniciando, a Canon, pelo motivo de ser uma das marcas mais comuns, tem suporte no Brasil e o pre\u00e7o \u00e9 um dos melhores. \n\nGeralmente \u00e9 indicada a linha T da canon (t3, t3i, t5, t5i, t6...) Tanto \u00e9 que eu comprei a t6 usada, mas perfeita e com \u00f3timo pre\u00e7o (1500 reais)\n\nMas tamb\u00e9m tem outras linhas, ent\u00e3o voc\u00ea tem que pesquisar sobre essas quest\u00f5es e ver o que \u00e9 melhor pra voc\u00ea. Tamb\u00e9m indico compra usada, \u00e9 bemm mais acess\u00edvel. Ali\u00e1s tem muito conte\u00fado sobre isso no YouTube, inclusive sobre como comprar uma camera usada, o que analisar, etc.",
                "N\u00e3o esque\u00e7a da fotografia anal\u00f3gica tamb\u00e9m. \u00c9 muito divertido ver todo o processo de colocar filme, tirar foto e n\u00e3o ter ideia de como vai sair. No longo prazo sai mais caro, por conta de ter que pagar pra revelar e filmes, mas no curto prazo voc\u00ea consegue um bom filme (~50 reais) e uma c\u00e2mera decente (~150 reais) por uns 200."
            ]
        },
        {
            "title": "Terminal intermodal de Maring\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxujk8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Bloco abandonado na Universidade Estadual de Maring\u00e1, Paran\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxuh31",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Essa ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 natural, artificial ou efeito de p\u00f3s edi\u00e7\u00e3o ?\n\nSuponho que seja HDR...."
            ]
        },
        {
            "title": "Mar de B\u00fazios",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxu346",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Isso me lembrou El dorado, uma cidade de Ouro em que seus rios s\u00e3o ouro derretido, nadar por eles \u00e9 o sonho de qualquer europeu.",
                "Tem uma.curiosidade nessa foto, eu havia fotografado an noite anterior e deixei a c\u00e2mera com uma ISO enorme, 32000 ou 65000, na hora apenas fiz fotometria - corrigindo abertura e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o baixei a ISO, por esquecimento mesmo,  como estava com um filtro polarizador na lente, ajudou a reduzir a luminosidade, mas acredito que o ru\u00eddo da ISO muito alta deu esse efeito avermelhado no entorno do remador...",
                "Uma vibe bem Pantanal"
            ]
        },
        {
            "title": "Cafe da manh\u00e3 na ro\u00e7a.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxpswj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Qntos sentimentos...\n\nObrigado por compartilhar essa foto incr\u00edvel. T\u00f4 emocionado."
            ]
        },
        {
            "title": "Caminhos de MG...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxpk2m",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Bela foto"
            ]
        },
        {
            "title": "Ilha da Boa viagem - Niter\u00f3i",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxm97n",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Lembro que quando eu era mais nova eu achava que meu castelo imagin\u00e1rio ficava nessa ilha (e s\u00f3 os adultos n\u00e3o conseguiam ver)"
            ]
        },
        {
            "title": "Se eu comprar uma c\u00e2mera 35mm daquelas antigas eu posso usar qualquer filme de 35mm?",
            "selftext": "Sei que pode parecer uma pergunta besta, mas \u00e9 que os pre\u00e7os tanto das c\u00e2meras quanto dos filmes est\u00e3o bem altos ent\u00e3o n\u00e3o queria fazer a escolha errada.\n\nGostei muito dos resultados do filme Kodak ColorPlus 200 35mm e quase comprei mesmo sem ter a c\u00e2mera. Queria saber se funcionaria de boa em uma c\u00e2mera tipo [essa](https://sp.olx.com.br/sao-paulo-e-regiao/audio-tv-video-e-fotografia/camera-analogica-kodak-star-35mm-1095099123).",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxkshs",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Vamos por partes, tenho algumas c\u00e2meras de filme e vou te explicar:\n\n1 - Voc\u00ea n\u00e3o pode usar qualquer filme com essa saboneteira(estilo de c\u00e2mera autom\u00e1tica), pois ela \u00e9 uma c\u00e2mera autom\u00e1tica, ela seleciona o ISO a partir do c\u00f3digo DX(pense como um c\u00f3digo de barras que a c\u00e2mera l\u00ea para selecionar o iso)na bobina do filme, essa c\u00e2mera tem uma faixa de iso de 100-400 ou seja, voc\u00ea s\u00f3 pode usar filmes que estejam nessa faixa de iso.\n\n2 - Sim voc\u00ea pode fotografar com um ColorPlus 200 nesta c\u00e2mera.\n\n\nSe voc\u00ea no futuro deseja fotografar com filmes de ISO maior que 400 ou menor que 100, recomendo a compra de uma SLR.",
                "Mas \u00e9 importante ter em mente que uma c\u00e2mera com recursos, com objetivas de qualidade te dar\u00e1 um melhor resultado. O filme de qualidade sozinho n\u00e3o faz milagres.",
                "Pode. Era um padr\u00e3o, todas aceitavam qualquer filme 35mm."
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf4a\u27a1\ufe0f\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zxal5t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cachoeira de Santo Ant\u00f4nio do Rio Grande, Bocaina de MG.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zx84ic",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Tirou dela l\u00e1 embaixo? \u00c9 linda!",
                "Lugar lindo \ud83d\udc99 transpira paz",
                "Lind\u00edssima! Foto perfeita",
                "Muito bonita",
                "WOOOOOW.",
                "Irm\u00e3o, onde fica essa cachu, que municipio de MG?"
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00e2mera digital barata pra adaptar lentes anal\u00f3gicas",
            "selftext": "Ol\u00e1! Estou procurando uma c\u00e2mera digital o mais barata poss\u00edvel pra usar lentes anal\u00f3gicas nela. N\u00e3o tenho o menor interesse em lente pra digital, mas tamb\u00e9m n\u00e3o quero usar filme. Enfim, quero essa mistura com um bom custo-benef\u00edcio. Sugest\u00f5es? :)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwzxo2",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Qualquer camera que tenha uma flange famosa vai te servir(Mount E, EF e m4/3 v\u00e3o ser as mais f\u00e1ceis de achar adaptadores)."
            ]
        },
        {
            "title": "Car love \u2764\ud83d\udc96",
            "selftext": "\ud83c\udf05\u2600\ufe0f\ud83d\udc9b\ud83d\udc99\ud83d\udc9c pretty",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwzfy6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tirei esses dias",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwvnvv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Bonito d+ esse fim de dia"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf4d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwsf0y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Desafio do m\u00eas - Janeiro 2023",
            "selftext": "Galera, a ideia do desafio do m\u00eas para janeiro \u00e9 VER\u00c3O!\n\n&#x200B;\n\nQualquer coisa que te remeta ao ver\u00e3o t\u00e1 valendo! Aos que quiserem participar, tem uma tag para isso: Desafio do m\u00eas.\n\n  \nVamos engajar e movimentar mais isso daqui!!\n\nAbra\u00e7os e feliz ano novo para voc\u00eas!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwrg8i",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ainda estamos no dia 10, mas acho que j\u00e1 podemos afirmar que o desafio desse m\u00eas foi um sucesso."
            ]
        },
        {
            "title": "Roda gigante - Maring\u00e1/Pr",
            "selftext": "Fotos que fiz da roda gigante na de Natal de Maring\u00e1 e ainda n\u00e3o tratei mas gostei muito\n\nUsei uma Canon T6I com uma Helios 58mm",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwpbef",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Pontal do Atalaia, Arraial do Cabo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwopow",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Viagem de formatura",
            "selftext": "Fui para um lugar chamado S\u00edtio do carro\u00e7\u00e3o e tirei umas fotos do por do Sol l\u00e1",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwj41x",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Pandora p\u00f3s-banho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwilju",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Youngnuo 467 ou Nikon SB600 ?",
            "selftext": "Eu sei que parece uma pergunta com resposta um pouco \u00f3bvia mas j\u00e1 muita gente falando bem do Flash Yn.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwggf8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Caminhos de MG",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zwg235",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "I'm a simple man, i see an Araucaria angustifolia, i upvote.",
                "Que fotografia massa! \ud83d\udc4f"
            ]
        },
        {
            "title": "Jacon\u00e9 - RJ",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zw5h59",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Rio de Janeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zw4m1u",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lua vista daqui do Paran\u00e1 210mm",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zw3r4e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Araraquara-SP, tardezinha!",
            "selftext": "Se est\u00e1 bonito na foto, imagine ao vivo.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zw0bfl",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Lindo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Subreddit (Comunidade) Nikon BR",
            "selftext": "\n\nOl\u00e1, acabo de criar a Nikon_BR para os amantes de Nikon, a ideia \u00e9 criar um f\u00f3rum totalmente voltado para Nikon; c\u00e2meras, lentes e tudo o que envolve o mundo Nikon ser\u00e1 bem vindo, ah e obviamente fotos!\n\n Entrem l\u00e1! :)\n\nhttps://www.reddit.com/r/Nikon_BR?utm_medium=android_app&utm_source=share",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zvs7bn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Festa no interior",
            "selftext": "Santo Ant\u00f4nio do Rio Grande, Bocaina de MG.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zvoljp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lacraia",
            "selftext": "Sem edi\u00e7\u00e3o",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zvd7aa",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Isso n\u00e3o \u00e9 lacraia."
            ]
        },
        {
            "title": "Mac - Niter\u00f3i",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zvcyqe",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Gente olha a on\u00e7a que eu fotografei no mato!",
            "selftext": "\ud83d\ude31\ud83d\ude25\ud83d\ude25",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zvbbet",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tem cara de selvagem.",
                "\u00c9, op! Voc\u00ea realizou um dos sonhos da minha vida!! hahaha"
            ]
        },
        {
            "title": "...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zvb3cs",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Diamantina - MG",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zuwtj6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Araraquara - SP",
            "selftext": "Um belo arco-\u00edris depois de uma chuva intensa.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zujoxk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00c1rvore de natal em Niter\u00f3i - Pra\u00e7a do r\u00e1dio amador.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zuh8qo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fim de tarde",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zufihu",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Esse t\u00eanis no fiu diz q a\u00ed \u00e9 \u00e1rea de venda de drogas",
                "Pois \u00e9 kkkkkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Fusquinha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zue7qx",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ouro Preto - MG",
            "selftext": "Semana santa de 2022",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zuaxgh",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "morei 3 anos ai, muitas hist\u00f3rias...",
                "Lugar lindo"
            ]
        },
        {
            "title": "Pet",
            "selftext": "Sei que ficou algo bem amador, mas ficou bom?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zty89k",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "No rosto do doguinho teve uma perca muito grande de detalhes pretos(BDL), e o branco da nuvem esquerda ta clipado. Dando uma melhorada na exposi\u00e7\u00e3o vejo um grande futuro.  \nMas pra ser sincero gostei da foto, os pelinho dele t\u00e1 um charme <3  \nTirou a foto com um celular ?",
                "A composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito boa. O que n\u00e3o est\u00e1 bom s\u00e3o as sombras e realces da foto. Da pr\u00f3xima vez, tente fotometrar a cabe\u00e7a do cachorro, para que os detalhes como olhos e focinho apare\u00e7am. \n\nUma sugest\u00e3o simples de colocar em pr\u00e1tica ao fazer retratos \u00e9 colocar uma fonte de luz iluminando a frente do sujeito, n\u00e3o suas costas. Provavelmente, se o dog estivesse virado em 180 graus, o resultado teria ficado melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Garra de caranguejo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ztwtov",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Nitidez explodindo!!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Porto Seguro -BA",
            "selftext": "Redmi note 9s\nf/1.8.    1/2500.   ISO 100.     4.73 mm\nEditei no lightroom, n\u00e3o sou fot\u00f3grafo profissional mas gosto de tirar umas fotinhas. :)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ztp0er",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Porto Seguro - BA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ztot8q",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Entardecer na Lagoa da Pampulha - BH/MG",
            "selftext": "Foto tirada com Samsung Galaxy S20.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zszq26",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "bh \u00e9 nois",
                "Bela foto",
                "Ahhhh, Pampulha! Bela foto, OP!"
            ]
        },
        {
            "title": "Anchieta - ES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zsr2xg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fotografias minhas de alguns anos atr\u00e1s, enquanto estava na faculdade.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zsjh1a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quando n\u00e3o estiver usando a Gopro precisa remover a bateria ?",
            "selftext": "Tenho a hero 9 e estou com essa d\u00favida, sempre quando eu n\u00e3o estiver usando a c\u00e2mera preciso remover a bateria dela ou n\u00e3o ?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zs7vvl",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "\u00c9 sempre bom remover a bateria quando n\u00e3o for usar o equipamento por um longo per\u00edodo de tempo(+2 semanas), retirando a bateria/pilha evita um poss\u00edvel dano no equipamento por mal funcionamento ou vazamento/oxida\u00e7\u00e3o da bateria.\n\nIsso vale em dobro para c\u00e2meras anal\u00f3gicas que usam pilhas(tanto de merc\u00fario quanto livre de merc\u00fario).",
                "Sim. E isso serve pra qualquer equipamento que precise de bateria. Se n\u00e3o estiver usando, guarde-a"
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00e2mera perde a qualidade da imagem com o tempo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zs3g6u",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Muito relativo.\n\nAcredito que de todos os elementos o \u00faltimo a se perder \u00e9 a c\u00e2mera, s\u00f3 olhar c\u00e2meras antigas, boa parte delas mesmo sem manuten\u00e7\u00e3o ainda geram \u00f3timas fotos.\n\n\nTudo depende do cuidado que voc\u00ea tem com a c\u00e2mera, \u00e9 obvio que com o tempo, a velocidade de disparo vai perdendo a precis\u00e3o, talvez o sensor perca um pouco de nitidez por mau uso. Mas como disse \u00e9 relativo ao cuidado.\n\nO mais f\u00e1cil de impactar as fotos com o tempo \u00e9 a lente, com o tempo o coat da lente vai se desgastando e perdendo a nitidez, podem surgir riscos, fungo e dependendo do uso e falta de manuten\u00e7\u00e3o, um poss\u00edvel problema nos elementos internos da lente.",
                "Bem, a qualidade da imagem depende do bom funcionamento da c\u00e2mera. E o funcionamento de uma c\u00e2mera, como de qualquer m\u00e1quina, sofre com o tempo e outros fatores relacionados como o uso.\n\nAlguns componentes s\u00e3o mais sens\u00edveis do que outros. Por exemplo, quando se compra uma c\u00e2mera usada normalmente se recomenda ver o shutter count (tipo a kilometragem da c\u00e2mera). \n\nE quanto mais tempo se passa mais coisas podem acontecer. Uma sujeira no sensor, um mofo na lente, algum componente eletr\u00f4nico que come\u00e7a a dar problema."
            ]
        },
        {
            "title": "Encontro dos p\u00e1ssaros",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zs2zka",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Catedral de Pedra - Canela/RS - Brazil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zr78ek",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Lindo isso ai mas n ta torto na foto?",
                "Sou ga\u00facho mais nunca fui a\u00ed, sem money...",
                "Que lindo"
            ]
        },
        {
            "title": "Fome virtual",
            "selftext": "Tem foto de comida que d\u00e1 at\u00e9 fome n\u00e9???",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zr6sbc",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Essa pira de Sushi Doce rola no Jap\u00e3o tb ou s\u00f3 no Brasil? eu curto demais kkkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Camera CyberShot DSC-W610",
            "selftext": "Eu entrei de f\u00e9rias de fim de ano, e dando uma bela vasculhada em casa achei duas c\u00e2meras de bolso, uma Sony CyberShot DSC-W610, e uma Kodak EasyShare C1830\n\nAchei legal, pus a Sony para carregar e comecei a usar um pouco pra testar, mas nada ficou muito bom, ja a Kodak \u00e9 a pilhas, ent\u00e3o n\u00e3o consigo usar porque as pilhas duram mt pouco (talvez eu compre pilhas recarreg\u00e1veis)\n\nTava pensando em me desafiar um pouco e tentar produzir um v\u00eddeo inteiro com essa CyberShot, contando um pouco de como ta sendo minha rotina nas f\u00e9rias e coisas assim. Por\u00e9m, n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia de como eu posso configurar essa c\u00e2mera pra deixar ela com a imagem um pouco melhor para a grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo (se bem que um v\u00eddeo com qualidade baixa tamb\u00e9m daria uma est\u00e9tica legal) algu\u00e9m tem alguma ideia ou recomenda\u00e7\u00e3o que eu possa fazer?\n\nSe precisar, mando foto das c\u00e2meras",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zr4tws",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gostaria de compartilhar com vcs uma reflex\u00e3o que venho tendo desde ontem...",
            "selftext": "No sentido mais b\u00e1sico a fotografia \u00e9 um congelamento do momento presente.\n\nTenta-se passar uma imagem do que n\u00e3o est\u00e1 ocorrendo. \nEx: Algu\u00e9m tira uma selfie sorrindo, mas logo ap\u00f3s a foto j\u00e1 muda o seu semblante...\n\nSeriam as fotos pessoais da atualidade um congelamento de algo que n\u00e3o existe?\n\nSe no pr\u00f3ximo s\u00e9culo olharem SOMENTE nossas fotos, dir\u00e3o que o s\u00e9culo XXI foi um s\u00e9culo genuinamente feliz, talvez mesmo n\u00e3o sendo?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zqrtkc",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Sinceramente acredito que n\u00e3o, acredito que quando olharem nossas fts, ver\u00e3o a escurid\u00e3o de seus olhos, n\u00e3o \u00e9 atoa que j\u00e1 \u00e9 vis\u00edvel para algumas pessoas essa ind\u00fastria da felicidade, e com os grandes n\u00fameros de dados de informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 muito mais f\u00e1cil ainda saber que uma pessoa n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o feliz quanto aparenta estar nas redes sociais, s\u00f3 de visualizar a barra de pesquisa do Google. Eu acho que logo ap\u00f3s dessa era da felicidade e popularidade publicada, vamos encontrar na era depressiva novamente, assim como as pessoas entraram na p\u00f3s segunda guerra mundial, mas n\u00e3o s\u00f3 pq milhares de pessoas morreram de covid, mas sim de tanto ser feliz de mentira, e se negar a pedir ajuda, se alto intitular com determinado transtorno psicol\u00f3gico, na tentativa de se brindar das cr\u00edticas do mundo."
            ]
        }
    ]
}