{
    "posts": [
        {
            "title": "Continuo achando que fotografia de rua combina com arquitetura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y6kdst",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Sempre!",
                "Simetria que encanta os olhos! Incr\u00edvel!",
                "* C\u00e2mera: Canon EOS T5\n* Lente: EF-S 10-18mm f/4.5-5.6 IS STM\n* 10mm\n* f/22\n* 1/25 s\n* ISO 100",
                "Concordo!\nTenho a impress\u00e3o que conhe\u00e7o esse pr\u00e9dio, \u00e9 em Tramanda\u00ed/RS?",
                "Imagens que trazem paz!"
            ]
        },
        {
            "title": "Cruzamentos da Avenida Paulista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y47vnq",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "tirou com celular mano?"
            ]
        },
        {
            "title": "Ponte estaiada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y3h83k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "QUANTO GANHA UM FOTOGRAFO - Esse n\u00famero vai te SURPREENDER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y3a8j3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "j\u00e1 tiveram a impress\u00e3o de piora?",
            "selftext": "As vezes sinto que a qualidade das minhas fotos novas \u00e9 inferior \u00e0s antigas.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y363i5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 Dunning Kruger?\n\nVoc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 mais cr\u00edtico hoje \u00e0s suas fotos atuais por ter mais conhecimento t\u00e9cnico?\n\n\nEdit: manda a\u00ed duas fotos que exemplifiquem"
            ]
        },
        {
            "title": "Um beija flor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y2yq6x",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lentes profissionais para Smartphones, Fisheye",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y04hn1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O Deslumbre do menino \u00c2ngelo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y00jub",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Fotografando na rua eu percebi que as crian\u00e7as s\u00e3o as mais encantadas quando v\u00eaem uma c\u00e2mera, \u00e9 legal demais\n\n\u00e9 uma 5100?"
            ]
        },
        {
            "title": "GOPRO HERO 11 BLACK - Tudo Sobre a NOVA c\u00e2mera de a\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xxcyxg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Carca\u00e7a de inseto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xwcul0",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Pena n\u00e3o estar mais focado, mas est\u00e1 uma foto muito boa!"
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00c3O PAULO - BRAZIL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xvrdb5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "DICAS DE EDI\u00c7\u00c3O - Analisando Fotos de Inscritos #006 \ud83d\udcf8\ud83d\ude31",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xvoy1t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Grafite Lalala Dog, Beco do Sapo (Mogi das Cruzes-SP)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xv4b0o",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Os grafites de Jaum (Jo\u00e3o Ricardo Vieira Santos) s\u00e3o feitas em homenagem \u00e0 sua cadela Dalila. Ap\u00f3s a fama, o grafiteiro come\u00e7ou a ser contratado para novos trabalhos.\n\nLinks relevantes:\n\n* https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/noticia/2022/01/09/lalala-dog-e-tema-de-exposicao-no-centro-cultural-de-mogi-das-cruzes.ghtml\n\n* https://mogiemfoco.com/2019/04/10/curtas-10-04-2019/\n\n[No Flickr com o EXIF](https://flickr.com/photos/195390427@N03/52384896695/in/feed-14741702-1664482304-3-72157721638649530)."
            ]
        },
        {
            "title": "Sombra e Luiz",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xq466x",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Muito boa, OP!",
                "Conta mais da foto, OP! Qual equipamento usou? Quais as configura\u00e7\u00f5es?\n\nEu, particularmente, adoro esses retratos mais low-key! Essa foto ficou sensacional. Parab\u00e9ns!",
                "Muito maneira, onde foi?"
            ]
        },
        {
            "title": "Fotografia de rua combina com arquitetura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xpp5pf",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 24mm\n* f/4\n* 1/400 s\n* ISO 200",
                "Sr. (ou sra) Abobora Grande: A\u00cd VOC\u00ca ARREGA\u00c7OU! Fant\u00e1stica foto!",
                "Muito top essa foto \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                "Mandou muito bem!",
                "Jogo geoguessr isso ai \u00e9 IT\u00c1LIA?",
                "Fotao!",
                "Gostei da composi\u00e7\u00e3o. Bel\u00edssimo"
            ]
        },
        {
            "title": "Inspira\u00e7\u00e3o: Melhore suas fotos assistindo isso - Shorts #7",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xnx42h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "NITER\u00d3I - RIO DE JANEIRO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xnpegj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Problemas com as selfies",
            "selftext": "Eu estava vagando pelo r/MeJulgue e notei que a galera tem problemas com a imagem mas acho que usam como par\u00e2metro as fotos feitas com a c\u00e2mera frontal do celular, que \u00e9 horr\u00edvel para deformar as imagens. O rosto fica largo, o nariz fica grande. Seria bom se o pessoal usasse a c\u00e2mera com timer e se afastasse da lente, talvez at\u00e9 usando a c\u00e2mera traseira, se n\u00e3o tiver algu\u00e9m para fotografar.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xlkrgk",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Com certeza, a distor\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera muda completamente a apar\u00eancia de uma pessoa, assim como o \u00e2ngulo de ilumina\u00e7\u00e3o, poucas pessoas sabem disso e ainda continuam com a cren\u00e7a de que simplesmente n\u00e3o s\u00e3o fotog\u00eanicas.",
                "Ainda mais na era da selfie. Por isso pode ser estranho encontrar pessoas que s\u00f3 conhecemos por foto! Eu sempre acho muito diferente."
            ]
        },
        {
            "title": "Rio de Janeiro, 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xkevqz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sa\u00fade mental de artistas e criadores de conte\u00fado - Carlos Santos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xipsp9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Casa Cor, BH. 2022.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xii1sl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "sugest\u00e3o de c\u00e2meras",
            "selftext": "oioi, eu to a um tempo querendo comprar uma c\u00e2mera pra tirar fotos mais casuais assim, s\u00f3 pq eu gosto mesmo. s\u00f3 que todas que eu vejo s\u00e3o beem caras. eu n\u00e3o entendo muito de c\u00e2meras, ent\u00e3o eu queria  sugest\u00f5es de c\u00e2meras boas e com um custo dahora. n\u00e3o quero nada muito profissional, afinal \u00e9 s\u00f3 pra lazer msm. ent\u00e3o se algu\u00e9m entende disso e puder me ajudar eu agrade\u00e7o muito!! \ud83e\udd0d",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xhvoo9",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Depende do quanto voc\u00ea sabe sobre a teoria e t\u00e9cnica de fotografia. N\u00e3o compensa voc\u00ea gastar uma grana se n\u00e3o sabe o que \u00e9 diafragma, obturador, velocidade de exposi\u00e7\u00e3o, etc.\n\nPra come\u00e7ar eu te recomendaria uma c\u00e2mera superzoom, pode ser at\u00e9 usada (vi que os pre\u00e7os delas tamb\u00e9m est\u00e3o absurdos).",
                "Eu estou longe de ser um profissional tamb\u00e9m, mas curto fotografia.\n\nAs c\u00e2meras mais \"profissionais\" s\u00e3o aquelas que voc\u00ea pode trocar a lente, escolhendo a lente que mais se adapta ao que voc\u00ea quer. S\u00f3 que da\u00ed, al\u00e9m do custo da c\u00e2mera, voc\u00ea tem o custo das lentes (que podem ser mais caras que a c\u00e2mera). \n\nPelo menos pra mim, o tipo de c\u00e2mera que eu acho um bom equil\u00edbrio \u00e9 c\u00e2mera \"bridge\". Esse tipo de c\u00e2mera t\u00eam os ajustes manuais pra aprender esses fundamentos da fotografia, mas \u00e9 com uma lente fixa. N\u00e3o d\u00e1 pra trocar a lente, mas a lente fixa \u00e9 muitas vezes bem flex\u00edvel pra se ajustar bem \u00e0 maioria das situa\u00e7\u00f5es normais. S\u00f3 como refer\u00eancia, eu tenho uma FZ300, que \u00e9 cara, mas certamente tem c\u00e2meras do tipo mais baratas. \n\nSe for pra ser abaixo disso, eu acho mais neg\u00f3cio um celular com c\u00e2mera boa.",
                "Pergunta zero: quanto voc\u00ea est\u00e1 disposto a gastar? E o que voc\u00ea quer fotografar (se \u00e9 que voc\u00ea j\u00e1 sabe)?"
            ]
        },
        {
            "title": "algu\u00e9m gosta de caf\u00e9?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xh1eu9",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Quem n\u00e3o gosta t\u00e1 s\u00f3 vivendo errado!"
            ]
        },
        {
            "title": "Cyberpunk?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xgpz5i",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ficou interessante mesmo. As cores deram um ar surreal.",
                "Absurdo. Eu diria at\u00e9 ser ilustra\u00e7\u00e3o/render do que foto."
            ]
        },
        {
            "title": "Ponto de vista (Inhotim, MG)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xg5tap",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "[removed]",
                "Eu amo o Inhotim! J\u00e1 at\u00e9 sei que obra \u00e9 essa!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Dente de le\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xg415o",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mais uma de street :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xfz5kj",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Adorei as cores e o movimento!",
                "Perfeito, como o fot\u00f3grafo"
            ]
        },
        {
            "title": "IPHONE 14 vs CANON R5 - CELULAR MELHOR que C\u00c2MERA PROFISSIONAL | Comparativo Analisando Fotos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xex08d",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Com esse n\u00edvel de clickbait eu nem entro. Cr\u00edtica honesta aqui, n\u00e3o sei se o v\u00eddeo \u00e9 seu ou n\u00e3o.",
                "Vale citar que as fotos foram feitas numa condi\u00e7\u00e3o perfeita, como o celular iria se sair num anivers\u00e1rio, casamento, show ou evento esportivo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Melhore suas fotos vendo isso - Shorts 6",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xeid3s",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "FOTOGRAFIA DA DINHEIRO ? - A maior DIFICULDADE at\u00e9 HOJE",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xef3q1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dia de chuva em Curitiba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xcnuwt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Saindo um pouco do est\u00fadio e tentando fazer um pouco de street",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xcl42r",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Com filtro? Ou \u00e9 anal\u00f3gica?",
                "Muito bacana!"
            ]
        },
        {
            "title": "Um \u00e2ngulo diferente no Sesc Paulista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xc2zuq",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns, foto sensacional."
            ]
        },
        {
            "title": "Inspire-se e melhore suas fotos - Shorts 5",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xbgb0c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Edi\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Salve pessoal, inicei no mundo da fotografia faz pouco tempo e no \u00ednicio tinha o pensamento de que editar fotografias era coisa de gente que mascarava uma t\u00e9cnica ruim, kkkkk. At\u00e9 que quanto mais lia/estudava, entendi a real import\u00e2ncia da edi\u00e7\u00e3o. Agora preciso de dicas e indica\u00e7\u00f5es. Procurei na Udemy e Youtube mas n\u00e3o achei nenhum curso satisfat\u00f3rio. E pesquisando, descobri que o mais usado para fotografia \u00e9 o Lightroom mas existe uma alternativa 0800 que \u00e9 o Darktable. Em resumo, se poss\u00edvel, gostaria de um:\n\n\\- Indica\u00e7\u00e3o de um curso/v\u00eddeo aulas de edi\u00e7\u00e3o.\n\n\\- Lightroom \u00e9 realmente o melhor? O Darktable parece ser uma boa alternativa, vale a pena se aprofundar em um ou outro? Existe algum curso que foque no Darktable?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "xadvdq",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Andrey lanhi do back to basics est\u00e1 youtube e Instagram com diversas dicas",
                "Olha, n\u00e3o uso Lightroom nem Darktable. Uso um outro programa gratuito, o Gimp. \u00c9 bem simples e bastante intuitivo, fui descobrindo como usar na pr\u00e1tica mesmo. Tentei usar o Darktable uma vez, mas n\u00e3o curti muito.",
                "> Indica\u00e7\u00e3o de um curso/v\u00eddeo aulas de edi\u00e7\u00e3o.\n\nEu aprendi a usar o Lightroom sozinho. O que recomendo \u00e9 decidir qual o tipo de fotografia que mais te agrada (retratos, paisagem, produto, macro) e encontrar um YouTuber que seja especializado nela. Em seguida, assista ele editar as suas pr\u00f3prias fotos e veja como \u00e9 poss\u00edvel aplicar as ideias dele nas tuas pr\u00f3prias fotos autorais.\n\nDe toda forma, eu s\u00f3 aprendi a deixar minhas fotos interessantes depois de aprender composi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 edi\u00e7\u00e3o que deixe boa uma foto mal tirada. A edi\u00e7\u00e3o real\u00e7a as partes boas das fotos, mas n\u00e3o fez milagres.\n\n> Lightroom \u00e9 realmente o melhor? O Darktable parece ser uma boa alternativa, vale a pena se aprofundar em um ou outro? Existe algum curso que foque no Darktable?\n\nEu acho o Lightroom melhor dos programas que j\u00e1 testei (al\u00e9m do Lightroom, conhe\u00e7o Darktable, Luminar, Capture One Pro). A interface \u00e9 a que mais me agrada, as funcionalidades s\u00e3o as mais completas e \u00e9 bastante r\u00e1pido (n\u00e3o que os outros n\u00e3o sejam). Desconhe\u00e7o cursos sobre Darktable."
            ]
        },
        {
            "title": "Ave em voo pleno [iphone 12 promax]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x90hpr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "FLASH N\u00c3O DISPARA ? N\u00c3O LIGA ? PAROU DE FUNCIONAR ? Como Resolver - Solu\u00e7\u00e3o Segura sem Gambiarra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x8avwl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Melhore suas fotos assistindo isso - Shorts #4",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x7kdj2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Domingo a tarde no parque",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x77r15",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Cara, que foto linda!!! Meus parab\u00e9ns visse.",
                "OP, que fot\u00e3o! Adorei o casal ali, praticamente s\u00f3 um detalhe no verde! Maravilhosa!!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Final de tarde em um dia cinza no centro de SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x6qt6t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mais algumas fotos da RF 100-400 com a EOS RP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x6dkfh",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Nossa, tecnicamente achei elas bem melhores do que as anteriores. O foco est\u00e1 cravado e tem que procurar muito pra achar alguma aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica m\u00ednima. Muito bom."
            ]
        },
        {
            "title": "Samsung - WB150F. Tardezinha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x58iq8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dicas e truques para melhorar suas fotos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x4h6yr",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "https://youtu.be/Ymsyc8vb1Ho"
            ]
        },
        {
            "title": "algumas fotos preto e brancas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x3g5kv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como organizar o briefing de ensaio fotogr\u00e1fico perfeito - Tem link de download do modelo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x0q4gc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fim de tarde frio na paulista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "x0aa0o",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Canon RF 100-400",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wzrv64",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "\u00c9 uma bela foto em termos de composi\u00e7\u00e3o e cores.\n\nEu estou considerando comprar essa lente, pois n\u00e3o tenho nenhum equipamento com comprimento focal acima de 105mm. Por isso, tenho algumas perguntas:\n\n1) Qual corpo foi usado para bater essa foto?\n\n2) Tentei ler o exif da imagem para descobrir o ISO, mas parece que ele foi apagado. \u00c9 impress\u00e3o minha ou o ru\u00eddo est\u00e1 um pouco alto quando se d\u00e1 100% de zoom?\n\n3) Foi usado fofo autom\u00e1tico ou manual? Parece que a imagem est\u00e1 ligeiramente fora de foco ou a velocidade do obturador estava ligeiramente mais baixa do que deveria.",
                "Lindo registro"
            ]
        },
        {
            "title": "Flor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wzieh3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "PROTEGIDO CONTRA GRAVA\u00c7\u00c3O - Como Formatar Cart\u00e3o SD ou Pen Drive Bloqueado - RESOLVIDO 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wzbc3t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "COMO ENVIAR FOTOS da C\u00c2MERA para o CELULAR - Alta Qualidade RAW em iPhone ou Android",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wz2c79",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma tarde na praia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wxxg7y",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "S\u00e3o Lu\u00eds?",
                "O barquinho l\u00e1 no fundo deu um charme"
            ]
        },
        {
            "title": "Bosque dos buritis, Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wxjhsr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por qual come\u00e7ar?",
            "selftext": "J\u00e1 pratico fotografia anal\u00f3gica, no entanto, quero come\u00e7ar na digital.\n\nTenho as seguintes propostas: Canon t3 por 1200, T3i por 1650, t5i por 2500, nikon d90 com lente 18-200 por 1200. O que me aconselham?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wvwysa",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Oi! Se voc\u00ea ainda n\u00e3o tem nada de equipamento \u00e9 legal ver o que acompanha essas c\u00e2meras. De modo geral, a lente vai fazer mais diferen\u00e7a do que o corpo. Esses valores acompanham lentes e acess\u00f3rios? Voc\u00ea vai precisar de cart\u00e3o de mem\u00f3ria, bolsa, talvez trip\u00e9, flash etc. Se alguma dessas ofertas acompanharem acess\u00f3rios j\u00e1 \u00e9 uma boa diferen\u00e7a.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o as lentes, pra estudar \u00e9 interessante procurar as com maior alcance focal que voc\u00ea conseguir. Nesse sentido, apesar de n\u00e3o conhecer Nikon, a d90 parece mais interessante. Essa 18-200 vai te dar muuuito mais possibilidades que a 18-55, por exemplo \n\nSobre os valores, n\u00e3o sei se os pre\u00e7os aumentaram muito, mas as Canon parecem bem caras. Paguei 1000,00 na minha t3i com a lente do kit ano passado bem nova, com cerca de 10k cliques. Acredito que d\u00ea pra achar mais barato pesquisando com calma.\n\nLembra sempre tomar cuidado ao comprar equipamento usado: lembra de conferir se est\u00e1 tudo funcionando, em bom estado, sem amassado nem fungos na lente.\n\nBoa sorte!"
            ]
        },
        {
            "title": "Pra\u00e7a P\u00f4r do Sol em Pinheiros, S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wvnzxy",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Como dito nos [metadados no Wikimedia Commons](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pra%C3%A7a_P%C3%B4r_do_Sol_Pinheiros,_S%C3%A3o_Paulo,_Brazil_2_with_people_com_pessoas.jpg), eu tirei essa foto com um Samsung Galaxy S20FE, e editei com o Lightroom 2022.\n\nEu tento n\u00e3o exagerar nas fotos pq tem muita gente que n\u00e3o curte uma foto supersaturada, mas s\u00f3 no Lightroom para eu conseguir trazer esse laranja, que eu vi no dia, na foto. Ajuda que eu amo zoar na edi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o d\u00e1 pra tornar o c\u00e9u rosa facilmente.",
                "Esse gradiente do laranja pro azul \u00e9 coisa linda demais!"
            ]
        },
        {
            "title": "Quem faz a foto \u00e9 a c\u00e2mera ou o fotografo? ou Fotografando com uma c\u00e2mera de mais de 90 anos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wuvbvm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Gostei do v\u00eddeo. E vou me inscrever no canal."
            ]
        },
        {
            "title": "21/08/22-Planalto Brasileiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wu7r9u",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Shorts - Inspira\u00e7\u00e3o e transpira\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "[https://www.youtube.com/watch?v=fu4iJdnW7RY](https://www.youtube.com/watch?v=fu4iJdnW7RY)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wtg1vj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "H\u00e1 algum fotografo profissional de ensaios aqui?",
            "selftext": "Como voc\u00eas exportam as suas fotos para os seus clientes no lightroom? Qual arquivo escolhem? Qual dimensionamento e resolu\u00e7\u00e3o escolhem? A qualidade voc\u00eas deixam em 100% em configura\u00e7\u00f5es de arquivos?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ws3rqp",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Eu.\n\nEu exporto em jpg qualidade 10, 16 megapixels de tamanho, para ensaios normais \u00e9 mais que suficiente. N\u00e3o uso LR mas PS, d\u00e1 no mesmo.",
                "eu estou come\u00e7ando nisso a\u00ed, queria saber como que eu mando aquele arquivo que tem as miniaturas das fotos pra pessoa escolher quais ela quer tratamento.",
                "Sempre em 100% 300 dpi"
            ]
        },
        {
            "title": "PORQUE N\u00c3O FA\u00c7O FOTO DE CAMPANHA POLITICA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wr40kp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Poste",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wnlg0l",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Um Moriyama Daido clean"
            ]
        },
        {
            "title": "Hort\u00eansia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wm6m1c",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Foto tirada em Petr\u00f3plis, RJ\n\n**Camera:** Canon T7\n\n**Lente:** 55-250mm\n\n**Config:** ISO 100, f/5, 1/125s"
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas conhecem Panning? T\u00e9cnica simples com efeito incr\u00edvel e tudo na camera sem Photoshop (v\u00eddeo ensinando nos coment\u00e1rios)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wjbrtl",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "[https://youtu.be/XCkIeBWKJGQ](https://youtu.be/XCkIeBWKJGQ)\n\n(quem n\u00e3o assistir e comentar \u00e9 mulher do padre)"
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00e9u em Chamas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wi332c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como desbloquear todo o poder da c\u00e2mera do Android",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wgqhu5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Flor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "weufxa",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que foto linda!"
            ]
        },
        {
            "title": "Fogo na noite",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "we025w",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Liberdade - S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wdwa9a",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "O cara \u00e9 a xerox do Al Pacino jovem.",
                "Foi s\u00e1bado passado?\nEstive l\u00e1 tamb\u00e9m. \n\nSorte \ud83c\udf40 op!"
            ]
        },
        {
            "title": "Perto de Jericoacoara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wdof9q",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Muito bom.",
                "S\u00f3 por curiosidade, praia do pre\u00e1?"
            ]
        },
        {
            "title": "Eu fiz outro post com esse v\u00eddeo mas ele n\u00e3o estava dispon\u00edvel, agora vai!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wdftun",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como criar uma vinheta com o celular",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wd4dnp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Flor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wcef0z",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Santiago, Chile - Troca de guarda do Pal\u00e1cio de La Moneda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wcdnua",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Voc\u00ea vive no Chile?"
            ]
        },
        {
            "title": "iniciante",
            "selftext": "E a\u00ed pessoal\nSempre amei fotografia mas sempre tirei com celular, decidi partir pro mundo das c\u00e2meras, fui pras digitais: tenho uma kodak z990 e n\u00e3o curti, queria algo mais simples tipo as anal\u00f3gicas mas sem precisar revelar. Tipo a M35 algu\u00e9m sabe de alguma c\u00e2mera tipo a M35 mas sem ser de filme???",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wc506h",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Acho que voc\u00ea tem que t\u00e1 procurando uma c\u00e2mera mirrorless de lente fixa. Algo menor, mais pr\u00e1tico pro dia a dia, mais leve de carregar por a\u00ed. Dei uma googlada por alta e achei esse modelo, mas n\u00e3o sei tua faixa de pre\u00e7o, mas j\u00e1 \u00e9 um norte.\n\nhttps://www.loja.canon.com.br/pt/canonbr/EOS-M200-EFM-15-45mm-IS-STM"
            ]
        },
        {
            "title": "Como criar uma logo de fotografia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wbkcu4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quantas luzes voc\u00ea acha que usei para criar essa imagem? Resposta no link nos coment\u00e1rios",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wa9zqi",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Celofane azul no flash do celular e carro freando a sua esquerda com um espelho a sua direita.",
                "\u00d3timo trabalho",
                "Duas luzes avermelhadas (uma lateral e uma mais de tr\u00e1s, pra recorte) e uma azulada pouco mais de frente",
                "Boto f\u00e9 que uma branca fraca e uma azul e outra vermelha.",
                "Meu chute \u00e9 2 luzes:\n\nUma luz vermelha na lateral, com refletor no lado oposto da luz.\n\nLuz azul levemente de lado, mas frontal com uma bandeira preta para n\u00e3o dar spill no refletor.",
                "[Como criar essa imagem](https://youtu.be/khHH-OAbBVo)",
                "Busquem meu outro post onde eu fiz um v\u00eddeo explicando o processo"
            ]
        },
        {
            "title": "Parque Tangu\u00e1 - Curitiba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "wa7y8v",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "J\u00e1 estive em Curitiba, achei uma cidade fabulosa."
            ]
        },
        {
            "title": "Corais de Jau\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w9xaln",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gatos & contrastes.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w92w8t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Empresa de calc\u00e1rio.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w8u772",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Trocando as cores de roupas no Photoshop - Carlos Santos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w8ifq2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma manh\u00e3 com n\u00e9voa em Curitiba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w7z8uw",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Parece alguma cidade medieval na europa \ud83d\ude2e"
            ]
        },
        {
            "title": "menina do cabelo azul",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w7id1u",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "em Curitiba - PR"
            ]
        },
        {
            "title": "Me ajudem a saber sobre c\u00e2meras",
            "selftext": "Ent\u00e3o\u2026 eu quero muito comprar uma c\u00e2mera, mas eu n\u00e3o sou profissional nem nada, \u00e9 pra tirar umas fotos de insetos, paisagens, levar em viagens e tals \nAlgu\u00e9m sabe uma c\u00e2mera boa pra isso, n\u00e3o precisa ser nada muito uau sabe, algo mais simples sabe",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w7gqxv",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Minha primeira c\u00e2mera foi uma Nikon Coolpix p510, para quem quer apenas para hobby/viagens, \u00e9 muito boa, tem um zoom excelente, recomendo!",
                "Primeiro passo \u00e9 decidir quanto vc quer gastar e o tipo de c\u00e2mera (dslr, mirrorless, etc). Fotos de insetos geralmente s\u00e3o feitas com lente macro, que s\u00e3o bem caras. Foto de paisagem \u00e9 mais f\u00e1cil, as lentes que vem com a maquina geralmente s\u00e3o suficientes. Da uma olhada na linha EOS Rebel da Canon que s\u00e3o as dslr de entrada."
            ]
        },
        {
            "title": "Macau, China.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w73m2h",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Amg, uma hora vc t\u00e1 na china, outra hora na amaz\u00f4nia rs.  Te acho foda, suas fotos s\u00e3o fodas!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Horizonte",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w71q42",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vejo poucos retratos aqui",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w71c93",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Que retrato maravilhoso, OP!\n\nEsse \u00e9 o tipo de retrato que fica absurdo em preto e branco! Contraste e textura lindos!"
            ]
        },
        {
            "title": "Entardecer no arquip\u00e9lago de Anavilhanas - AM (sem filtro ou Photoshop, cores da Amaz\u00f4nia brasileira \u2764\ufe0f)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w68dme",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Queria estar a\u00ed \ud83d\ude0d",
                "daria um \u00f3timo papel de parede",
                "Que lugar bonitinho!"
            ]
        },
        {
            "title": "Como colocar movimento nas fotos usando aplicativo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w64llq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Aurora",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w5h030",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns Aurora, bela foto"
            ]
        },
        {
            "title": "Candle light",
            "selftext": "EXIF na pr\u00f3xima foto",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w58obi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Teatro Amazonas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w57f2r",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "\u00c9 t\u00e3o legal quando encontro algu\u00e9m de Manaus por aqui :) \n\u00d3tima fotografia !!!",
                "Simetria \u00e9 um trem que me satisfaz!!"
            ]
        },
        {
            "title": "mais uma tarde na janela do meu trabalho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4yxa9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Beija Flor de Fronte Violeta - Ubatuba, SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4y3f1",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "As penas do beija-flor s\u00e3o lindas"
            ]
        },
        {
            "title": "O jantar dos amantes da noite, c\u00ednicos de cora\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4wvdj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Metallica em BH, iPhone 11",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4pc0p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por que fico esticada na camera do meu celular?",
            "selftext": "Eu estava tirando algumas fotos no meu celular (A12 S), e percebi que na camera frontal, eu ficava normal, por\u00e9m na traseira, meu rosto ficava esticado (Isso tirando as fotos com o celular em p\u00e9). Ent\u00e3o, fui testar me fotografar com a camera traseira, s\u00f3 que desta vez, com o celular deitado. Notei que as fotos em horizontal que tirei em rela\u00e7\u00e3o as em vertical tinham uma grande diferen\u00e7a. N\u00e3o estou falando de invers\u00e3o, \u00e9 propor\u00e7\u00e3o mesmo. Em horizontal meu rosto parece normal com as propor\u00e7\u00f5es que enchergo ao me olhar no espelho, j\u00e1 em vertical, meu rosto ficou esticado, mais fino. Afinal das contas, qual imagem est\u00e1 certa? E se realmente ficamos esticados com a posi\u00e7\u00e3o do celular, por que isso acontece??",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4n3pc",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Se t\u00e1 distorcendo na vertical e n\u00e3o t\u00e1 quando muda o celular pra horizontal provavelmente \u00e9 alguma treta de software e n\u00e3o de lente. Tenta baixar outro app e fazer o mesmo teste.",
                "Ambas as imagens est\u00e3o certas. Isso acontece porque as dist\u00e2ncias focais das c\u00e2meras s\u00e3o diferentes!\n\nOlha [isso](https://youtu.be/yHFuakKHrn8)"
            ]
        },
        {
            "title": "fogos de artif\u00edcio",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4kfud",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Logo no in\u00edcio do amor pela fotografia em que eu era obcecada por registrar borboletas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4gjxy",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Queria ter esse talento...",
                "Que delicadeza \u2728"
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00f4r-do-sol \u2764\ufe0f\u2728",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w4g6rl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Um momento que fiz quest\u00e3o de registrar durante a viagem,com esse por do sol maravilhoso \u2764\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "w46gjb",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}