{
    "posts": [
        {
            "title": "[ver\u00e3o] Por do sol no farol da barra - salvador.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10pgkuz",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "lindo demais!"
            ]
        },
        {
            "title": "Quando n\u00e3o tem polui\u00e7\u00e3o luminosa \u00e9 outro naipe, mete o zoom",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10pe24l",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Eu mudei uns meses atras pra uma cidade no interior, apos decadas morando em cidade grande. \n\nUm dia, eu estava caminhando e vi uma \"estrela.\" Pensei: nossa, que estrela grande e brilhante. Depois, pesquisando, eu vi o pessoal falando que era na verdade um planeta. Como voce falou, outro naipe. \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/jjhpxh4fjafa1.jpeg?width=3891&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=0bc9d26fdf20ff046188e3084f1269a683ced309",
                "Que show!! Foi com celular? Qual modelo?",
                "Isso usando telefone?"
            ]
        },
        {
            "title": "Sess\u00e3o flores :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p9d70",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Amo fazer fotos de paisagens",
            "selftext": "Essa \u00e9 a cachoeira Engenheiro Reeve em Matilde, Alfredo Chaves - ES",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p8sr2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do sol de domingo",
            "selftext": "Florian\u00f3polis // centro // Samsung a20 fe foto amadora.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p8eub",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Desafio do m\u00eas - Fevereiro 2023",
            "selftext": "### TL;DR: \n\nO tema do desafio de fevereiro \u00e9 Arquitetura. Para que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Arquitetura]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts.\n\n### Desafio do m\u00eas\n\nOl\u00e1 a todos,\n\nEu sou o u/grandeabobora. Talvez voc\u00eas me reconhe\u00e7am atrav\u00e9s das [fotos que compartilho aqui no subreddit](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/search?q=author%3Agrandeabobora+subreddit%3AfotografiaBR&restrict_sr=on&include_over_18=on&sort=top&t=all), mas saibam que recentemente virei um dos moderadores do sub. Sendo assim, estou utilizando o post do desafio do m\u00eas de fevereiro de 2023 para comunic\u00e1-los disso.\n\nO desafio de Janeiro de 2023 foi um sucesso, com grande participa\u00e7\u00e3o da comunidade. A modera\u00e7\u00e3o ficou empolgada com isso e decidimos reprisar o evento. \n\nSendo assim, o tema do desafio de fevereiro de 2023 \u00e9 Arquitetura. Ou seja, valem fotos de casas, pr\u00e9dios, interiores, exteriores, estradas enfim, qualquer foto de algo relacionado a arquitetura e, porque n\u00e3o, engenharia civil.\n\nPara que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Arquitetura]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts. Como sempre, cada pessoa pode enviar quantas fotos quiser. \n\nE temos uma novidade nesse m\u00eas. Os usu\u00e1rios poder\u00e3o sugerir temas para o desafio do m\u00eas nos coment\u00e1rios desse post. Aquele tema que for o mais votado at\u00e9 o dia 25, classificado automaticamente por top, ser\u00e1 o tema escolhido para o desafio do pr\u00f3ximo m\u00eas. Os temas devem se limitar a \n\n* n\u00e3o serem assuntos 18+\n* n\u00e3o terem sido temas dos desafios do m\u00eas nos \u00faltimos 12 meses\n* n\u00e3o promoverem discurso de \u00f3dio\n* n\u00e3o gerarem exclus\u00e3o de usu\u00e1rios (por exemplo, o tema \"c\u00e9u noturno\" gera fotos lindas, mas acaba excluindo pessoas que n\u00e3o possuem equipamentos adequados para esse tipo de fotografia)\n\nEra isso ent\u00e3o, gente. Vamos continuar a manter esse sub agrad\u00e1vel e movimentado como ele tem sido nos \u00faltimos meses. Queremos ver fotos de todo mundo por aqui.\n\n###Desafios anteriores\n\n* Janeiro 2023 - [Ver\u00e3o](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/zwrg8i/desafio_do_m%C3%AAs_janeiro_2023/)\n* Novembro 2022 - [Futebol](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/ytdyns/desafio_novembro_2022/)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p6tyz",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Bom que esse desafio vai me deixar dar vaz\u00e3o para meu grande tes\u00e3o: eu amo portas!",
                "Vamos que vamos!!"
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p4hjq",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Linda foto!"
            ]
        },
        {
            "title": "Praia deserta",
            "selftext": "Ou nem tanto kkkk",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p448q",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Bel\u00edssima praia \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
                "Eu t\u00f4 vendo pelo menos 5 pessoas nessa praia!"
            ]
        },
        {
            "title": "Ficou muito exagerado o tom de azul?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10p2sqm",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Eu acho que ficou um pouco sim... O c\u00e9u aparece muito pouco e meio defasado, ent\u00e3o acho que n\u00e3o vale a pena vc tentar destacar ele... Tem outros elementos mais proeminentes e que v\u00e3o ficar mais bonitos se vc der o destaque que merece, tipo esse reflexo amarelado do sol nos galhos... Desse jeito mesmo que t\u00e1 a foto vc joga a temperatura no quente e j\u00e1 era, vai ficar top e vc vai destacar o corpo e a impon\u00eancia da \u00e1rvore... Eu fiz um teste, baixei essa imagem e aumentei a temperatura e abaixei s\u00f3 um tiquinho do brilho, achei linda! \n\nE muito foda sua foto, vc captou uma vis\u00e3o muito maneira num momento de ilumina\u00e7\u00e3o \u00fanica com esse sol refletindo em tudo... Achei maneira de verdade, parab\u00e9ns pelo registro",
                "D\u00e1 uma vibe at\u00e9 de avatar com o \u00e2ngulo, o c\u00e9u azul\u00e3o e p\u00e1",
                "\u00d3tima fotografia!",
                "Se diminu\u00edsse um pouco, os detalhes das folhas tamb\u00e9m iria se sobressair mais",
                "As folhas parecem brilharem em azul, eu gostei bastante."
            ]
        },
        {
            "title": "Basquetinho maroto",
            "selftext": "Canon EOS 6D + YN 35mm f2.0 @f8 1/160 ISO 100",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10oyz31",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A ins\u00f4nia me faz ver como o dia lindo durante o amanhecer",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10otwsd",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Realmente \u00e9 muito bonito o amanhecer",
                "Muito foda",
                "Os amanheceres s\u00e3o incr\u00edveis... C certeza o p\u00f4r tem seu merecido valor, mas a calmaria, o desacelero e a paz de um amanhecer nao se comparam a nada nesse mundo heheh"
            ]
        },
        {
            "title": "Depois da chuva em MT",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10oprpk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Distrito Federal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10op57a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cemit\u00e9rio dos Protestantes (Consola\u00e7\u00e3o), S\u00e3o Paulo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10omp8d",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Teres\u00f3polis/RJ",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10olbgk",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Lindas fotos... Teres\u00f3polis \u00e9 muito lindo..."
            ]
        },
        {
            "title": "Um bel\u00edssimo fim de tarde no c\u00e9u do Cear\u00e1. Sem filtro \ud83d\ude09",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10oaogi",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tu mora em morioh mano"
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00ea v\u00ea nessa foto?",
            "selftext": "Foto tirada em 29 de Maio em uma manifesta\u00e7\u00e3o no Rj.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10o7mh8",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Os p\u00e9s no sonho e a cabe\u00e7a na realidade.",
                "Se tivesse mais igualdade o mlk n\u00e3o tava trabalhando pra ajudar em casa, tava jogando um fut na rua.\n\nEu amo bicicleta e amei a bicicleta cargueira. Principalmente por causa da mola. Ser\u00e1 que amortece alguma coisa ou s\u00f3 colocando peso desnecess\u00e1rio na bike?",
                "Desigualdade social.",
                "Que o capitalismo \u00e9 um sistema de bosta",
                "O sol destacou algu\u00e9m que ningu\u00e9m ta prestando aten\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Making off noiva",
            "selftext": "Making off noiva",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10o3yp5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "algumas fotos",
            "selftext": "Sou novo na fotografia e estou usando uma c\u00e2mera da Samsung de 2010. Queria saber a opini\u00e3o de voc\u00eas, n\u00e3o tenho pessoas pr\u00f3ximas que gostam tanto de fotografia como eu para me dar uma for\u00e7a ou para dar uma dica. tamb\u00e9m estou aprendendo a editar ent se tiver um erro de cor ou algo assim me avisem por favor",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10o0j49",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vin\u00edcius Mariano on Instagram: \"#city #saopaulo #sp #streets_sp #transportepublico #saopaulo #cinematicshine #cinegrams\"",
            "selftext": "Foto que postei hoje no Instagram. [Se colocar links for proibido por favor me avisem]",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10nsjfo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Laurinha no cantinho do pensamento...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10nedcc",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Awwww tadinha kkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Trabalho de madrugada e ainda da tempo de captura algumas imagens",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ndkzw",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Parab\u00e9ns, muito perfeita \ud83d\ude00\ud83e\udd0c\ud83c\udffc"
            ]
        },
        {
            "title": "Achei elas perdidas na minha c\u00e2mera (meu insta e go_atx4x da uma for\u00e7a la)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10mattx",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Lindas!! Qual c\u00e2mera amigo? E a lente que usou?",
                "Adoro esse tom nas fotos. Como tu fez/faz isso?"
            ]
        },
        {
            "title": "Centro Cultural dos Correios - Niter\u00f3i",
            "selftext": "Exposi\u00e7\u00e3o de dobraduras",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10jpvsy",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Parece as fotos da tia mirtes quando usa o whatsap",
                "n\u00e3o considero isso fotografia..."
            ]
        },
        {
            "title": "Abelha no manjeric\u00e3o roxo",
            "selftext": "Canon T6\n\n80mm (70-300)\n\nf/5.6\n\n1/1000\n\nISO 800",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ioiwx",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Show\ud83d\ude32\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            ]
        },
        {
            "title": "Fotos que fizemos em est\u00fadio improvisado dentro do hospital com m\u00e3es com gravidez de risco, essa foi uma dessas mam\u00e3es.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10imbpz",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Conte\u00fado Impr\u00f3prio??? :/ Acho que as barrigas nuas n\u00e3o s\u00e3o proibidas \ud83d\ude1b",
                "O que, exatamente, foi esse est\u00fadio improvisado? Qual a \u00e1rea voc\u00ea tinha dispon\u00edvel? Quanto de luz precisou (ou conseguiu montar) a\u00ed??",
                "qual tamanho do octa, amigo?",
                "Como voc\u00ea fez esse efeito na segunda foto do vestido fica  no ar?",
                "Isso. D\u00e1 conta sim."
            ]
        },
        {
            "title": "Aeroporto de Aracaju",
            "selftext": "Sou amador, n\u00e3o sou profissional, neste local \u00e9 poss\u00edvel ver plataformas de petr\u00f3leo, o problema s\u00e3o as ondas de calor... mas \u00e9 legal, fotos est\u00e3o em 1280px.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ijl1a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hospital p\u00fablico Salgado filho de madrugada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10i9tsh",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "um dos espa\u00e7os liminais mais amedrontadores que eu j\u00e1 vi",
                "Que fotos sensacionais, a sensa\u00e7\u00e3o de apreens\u00e3o e n\u00e3o pertencimento ao local com a paleta de cores mais fria ficou sensacional, um cen\u00e1rio que viria facilmente de um filme de terror ou de um jogo atual. Meus parab\u00e9ns pelas fotos",
                "Da uma sensa\u00e7\u00e3o q essa cadeira de rodinhas se meche sozinha"
            ]
        },
        {
            "title": "Par\u00f3quia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10i57vl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Bel\u00e9m/PA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10i56h8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "6",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10i3nib",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "onde \u00e9?"
            ]
        },
        {
            "title": "5",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10i3mqs",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "OP, que raio de nome de post \u00e9 esse??"
            ]
        },
        {
            "title": "4",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10i3lnc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "exposi\u00e7\u00e3o de fotografia moderna em Higien\u00f3polis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10hwy1i",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Abrigo da chuva",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10hwvny",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Londrina chuvosa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10hsnsx",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Adorei \ud83d\udc4f\u2764\ufe0f\nUsou qual c\u00e2mera?\n(estou querendo comprar uma, mas nem sei por onde come\u00e7ar kkk)",
                "as fotos me passaram uma vibe meio \"Joker\"",
                "muito boas!",
                "Show! Belas fotos.",
                "Bom demais, as primeiras fotos d\u00e3o uma vibe de jogos de terror kkk",
                "Suas fotos s\u00e3o foda",
                "Lindas fotos! \ud83e\udd70"
            ]
        },
        {
            "title": "Bom dia com o visual da minha barraca!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10hhztx",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fragmentos de l\u00e2mpada. Sequ\u00eancia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10h4b8u",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "10/10. Parab\u00e9ns pela criatividade"
            ]
        },
        {
            "title": "Praia do Rosa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10h2u5m",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "infinito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10h2fls",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "E al\u00e9m"
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00e9u do Brasil",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ggr9b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma antiga foto de livro que eu tirei anos atr\u00e1s.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10gbdyb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fotos aleat\u00f3rias que tirei no meu Samsung",
            "selftext": "Algumas obviamente est\u00e3o com edi\u00e7\u00f5es mas s\u00f3 de contraste e coisas relacionadas a cor",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10g6t1y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Este \u00e9 o meu primeiro trabalho num evento de maquiagem. Cr\u00edticas construtivas s\u00e3o bem vindas!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10g6sjf",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Wow, ficou muito linda, eu amei!!",
                "Tem talento, gostei bastante.",
                "uma cr\u00edtica construtiva pra voc\u00ea... Eu poderia falar da sua foto, claro, mas n\u00e3o vou. Mas nunca compartilhe link do drive da foto. Eu posso baixar ela, e agr eu tenho os metadados da imagem, quais normalmente s\u00f3 o fot\u00f3grafo t\u00eam, ent\u00e3o eu posso baixar e postar no meu Instagram falando que \u00e9 minha, por exemplo. Nunca fa\u00e7a isso. E no reddit n\u00e3o tem necessidade tamb\u00e9m! Aqui \u00e9 um \u00d3TIMO lugar pra fotos, a imagem \u00e9 muito bem conservada, diferente de outras redes sociais. Apesar disso, s\u00f3 sucesso, continue o bom trabalho!",
                "As fotos ficaram \u00f3timas. \n\nS\u00f3 acho que deveria exibir em ordem cronol\u00f3gica, tipo contando uma hist\u00f3ria. N\u00e3o sei se na sua exibi\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 assim.\n\nPor exemplo, na primeira foto a mo\u00e7a ta com a maquiagem acabada certo? Esse resultado deveria ir pro final, as primeiras deveriam ser a constru\u00e7\u00e3o assim: n\u00e3o maquiada > essa \u00e9 a maquiadora > maquiando > maquiada! \n\nDesculpe a chatice e parab\u00e9ns pelas fotos!"
            ]
        },
        {
            "title": "Primeira vez que eu tento tirar foto do c\u00e9u.",
            "selftext": "Aceito dicas para melhorar.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10frfex",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "massa! Continue tentando. Apenas lembre-se de uma longa exposi\u00e7\u00e3o. Quanto mais longa, maior a quantidade de astros. Por\u00e9m, controle bem a abertura e ISO, as luzes de outros astros maiores e mais brilhantes podem ofuscar astros \"menores\". N\u00e3o fique perto se nenhum ponto iluminado, isso vai interferir muito nos resultados! Mas continue o bom trabalho"
            ]
        },
        {
            "title": "Simplesmente a vis\u00e3o de fora da minha casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10fq0t2",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Muito legal! Imagino que de vez em quando deve dar para voc\u00ea ver algumas tempestades ao longe."
            ]
        },
        {
            "title": "FOTOGRAFIA DA DINHEIRO ? - O Motivo da sua AGENDA VAZIA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10fnwzw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quais estilos de fotografia de 18+ existem?",
            "selftext": "Estou pesquisando estilos de fotografia do nicho 18+ (boudoir, sensual, nu e etc...) para facilitar a minha comunica\u00e7\u00e3o com os clientes, saber diferenciar os estilos para saber qual \u00e9 o estilo certo que os clientes querem e entregar um trabalho bom e adequado. At\u00e9 o momento eu s\u00f3 descobri os seguintes:\n\n\\- Rom\u00e2ntico  \n\\- Sexy  \n\\- Pin-up  \n\\- Minimalista  \n\\- Fetiche  \n\\- Vintage  \n\\- Glamour/Elegante  \n\\- Praia  \n\\- Natureza  \n\\- Nudez Clandestina (fotos de pessoas nuas na rua), (n\u00e3o sei se isso entra na lista de \"estilos).\n\nExiste mais algum estilo que desconhe\u00e7o? Voc\u00eas conhecem mais algum estilo? Comentem ai por favor, me ajudar\u00e3o demais e provavelmente ajudar\u00e3o voc\u00eas tamb\u00e9m.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10fnpzc",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "\u201cNudez clandestina\u201d? Isso se encaixa em fetiche",
                "Acho que boudoir se encaixaria na parte elegante"
            ]
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 q est\u00e3o boas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10f6669",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "D\u00e1 uma capa de \u00e1lbum",
                "Est\u00e3o legais por\u00e9m eu arrumaria a angula\u00e7\u00e3o da segunda foto. Acho que ela n\u00e3o est\u00e1 bem alinhada"
            ]
        },
        {
            "title": "Passeio no final do dia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10essai",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "UAAAAUUU. PARAB\u00c9NS. LINDA FOTO"
            ]
        },
        {
            "title": "Err 01 na Lente da Yongnuo YN 50mm F1.8",
            "selftext": "Hoje realizando algumas fotos me deparei com esse erro. Coloco outra lente e a c\u00e2mera funciona normal. Mesmo limpando os contatos da lente continua apresentando essa mensagem de erro. C\u00e2mera \u00e9 uma Canon t7i. Algu\u00e9m j\u00e1 passou por esse problema? Ser\u00e1 que estragou o circuito da lente?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10esrzs",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Isso aconteceu com uma YN35mm para Canon minha. Foi um cabo flat dentro da lente que tinha rompido. No caso da minha, ela s\u00f3 fotografava em f2.0, qualquer outra abertura dava erro 01. Leva na manuten\u00e7\u00e3o!",
                "a meu chapa... O famigerado err_01. Cara, pode ser muita coisa, o mais comum \u00e9 sujeira nos polos (tanto da camera quanto da objetiva). Tente limpar bem. Se n\u00e3o der certo, s\u00f3 mandando para o M\u00e9dico kkkk o pre\u00e7o normalmente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o exorbitante, as vezes \u00e9 s\u00f3 o cabo de liga\u00e7\u00e3o rompido, as vezes s\u00e3o pe\u00e7as maiores como o pr\u00f3prio diafragma ou coisas do tipo... a\u00ed fica caro. Mas s\u00f3 mandando pro diagn\u00f3stico para ver.\nedit: o problema \u00e9 da objetiva t\u00e1? N\u00e3o deixe qualquer cara de loja t\u00e9cnica te falar o contr\u00e1rio. Se falar, sai correndo, o golpe vem."
            ]
        },
        {
            "title": "Rolezinho de hoje",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10epiqb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Anima\u00e7\u00e3o para passear.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10eopel",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do Sol em Viracopos.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10eolwd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quando voc\u00ea vai trabalhar de mau humor, mas a natureza te anima com uma bela imagem.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10eok7a",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vc trabalha no aeroporto e t\u00e1 reclamando?"
            ]
        },
        {
            "title": "Um simples girassol pode animar seu dia!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10eogy3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "As cores do ceu s\u00e3o sempre as mais bonitas \ud83c\udf2b\ufe0f\ud83c\udf05",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10elgpt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "T\u00e1 aqui o meu xod\u00f3",
            "selftext": "Mais dessas fotos em: https://instagram.com/davijs.jpg?igshid=Yzg5MTU1MDY=",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ebrf4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Simplesmente a foto do escrit\u00f3rio do meu trampo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10dyz1k",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Vc \u00e9 um contador nos anos 80?",
                "-iso\n\n-Shutter speed\n\nManera na iso, e mantenha seu obturador por mais tempo aberto ;)"
            ]
        },
        {
            "title": "apenas um belo arco-\u00edris :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10dvin1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10duewg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Acerolas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10dq80j",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Isso aqui \u00e9 o p\u00e1tio de um shopping na China.",
            "selftext": "Estive no Heylan Tower, um tipo de mini cidade envolvida por um shopping e um hotel. A parte de dentro do shopping imita Veneza. Gente, pense num lugar fant\u00e1stico! Eu amei conhecer a China!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10djgqj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Praia Barra do Una",
            "selftext": "Barra do Una, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, S\u00e3o Paulo - SP",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10di6m7",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00c9 filme(anal\u00f3gico)?"
            ]
        },
        {
            "title": "Umas corre\u00e7\u00f5es de luminosidade, um pouco de longa exposi\u00e7\u00e3o, e umas nuvens diferenciadas pra fechar",
            "selftext": "\u00c1guas de Lind\u00f3ia - SP",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10d42o4",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Que boniteza, OP! Sensacional!\n\nS\u00f3 de curiosidade, quanto tempo de exposi\u00e7\u00e3o, voc\u00ea sabe?",
                "Eu vi isso no tiktok mlk"
            ]
        },
        {
            "title": "Nova pista de skate do Ibirapuera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10d3ytv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Moment certo, mas e essa 6400 de dia ? \ud83d\ude2f"
            ]
        },
        {
            "title": "2019, Redmi 8",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10d3qhc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Beco do batman - \ud83d\udccdSP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10d1o8p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "No teto \ud83d\udc99\ud83c\udfe0",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10d0cwy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Natureza \u00e9 impressionante.. sem efeito algum.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10cvszf",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Eu acho lindo quando o c\u00e9u fica Roxo",
                "Foto sem filtro de: Praia dos ingleses - Florian\u00f3polis SC Natureza indescrit\u00edvelmente maravilhosa\n\nhttps://preview.redd.it/s83pnbd2ggca1.jpeg?width=1156&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c9259c49949f95374d28dbc4be8c49abe230c13d",
                "Top!!",
                "Que lindooo, nossa natureza \u00e9 maravilhosa \u2764",
                "Caralho, OP! \ud83d\ude2f",
                "Que linda fotografia! \ud83d\udc4f",
                "O c\u00e9u de B\u00fazios, mais em espec\u00edfico, na praia do canto, tem um p\u00f4r do sol espetacular. Fico babando as belezas naturais.",
                "Que foto irada! Onde \u00e9?",
                "RJ? Qual bairro?"
            ]
        },
        {
            "title": "2",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10co2x2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10co12a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tentando fazer fotografia de drink. Esse \u00e9 o Drink vodka Martini",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10cnkxi",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "vc est\u00e1 pedindo conselhos ? Se sim, faltou luz."
            ]
        },
        {
            "title": "Rede Social para Fot\u00f3grafos | Vero",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10cdxcy",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vero \u00e9 tipo um flickr?"
            ]
        },
        {
            "title": "Casal no p\u00f4r do Sol \u2600\ufe0f\ud83e\udde1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10cbsp5",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Caraca"
            ]
        },
        {
            "title": "Parque das \u00e1guas, S\u00e3o Louren\u00e7o, MG.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10c68z0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Santo Ant\u00f4nio do Rio Grande, Bocaina de MG.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10c66su",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Minhas fotos do halloween 2021",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10c0p9p",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Dwight, \u00e9 voc\u00ea?",
                "Wow!",
                "Que massa!!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Vale \u00e0 pena o sufoco da visita",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10bum5q",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Deem uma for\u00e7a ai, galera! S2",
            "selftext": "As brisas... @relaxacara",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10bjn0z",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Essas imagens tem um forte apelo comercial. Vc as deveria colocar num banco de imagens para venda, s\u00e3o muito boas, n\u00e3o sei se foi essa a inten\u00e7\u00e3o mas parab\u00e9ns!",
                "Magn\u00edfico!",
                "Que saudade de uma fixaa!!! Bela bike e belas fotos!!!",
                "muito lindas sucesso pra voc\u00ea pq vc merece muito",
                "belas fotos! foram tiradas com que tipo de c\u00e2mera e objetiva?"
            ]
        },
        {
            "title": "O que denomina uma camera pra street photography?",
            "selftext": "eu j\u00e1 vi um povo no yt fazendo \"street photography\" que supostamente tira foto de gente estranha na rua com o consentimento delas, mas dai vi em outro subreddit gente perguntando que maquina usar pra isso, ai queria saber se tem alguma camera que \u00e9 especificamente boa pra isso e porque... o do yt no caso eu vi qual maquina que o cara usa mas \u00e9 cara pra PORRA, ai complica pra mim",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10b4wjm",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Qualquer c\u00e2mera serve para fotografia de rua. Isso posto, h\u00e1 equipamentos que funcionam melhor para isso.\n\nFotografar na rua com maior qualidade exige tr\u00eas coisas: uma c\u00e2mera leve (para n\u00e3o cansar demais o fot\u00f3grafo), uma lente r\u00e1pida (para que fotos em movimento n\u00e3o saiam borradas) e um comprimento focal vers\u00e1til (para que fotos de arquitetura e retratos sejam igualmente bem tiradas).\n\nA c\u00e2mera leve \u00e9 auto explicativa. Sair para fotografar na rua exige, muitas vezes, que se passe horas carregando equipamentos. Por isso, ter um conjunto de corpo de c\u00e2mera e lente que sejam leves \u00e9 fundamental.\n\nLente r\u00e1pida serve para evitar fotos tremidas. Sabe aquelas fotos batidas com celular \u00e0 noite, que parece que o foco nunca est\u00e1 certo? Uma lente r\u00e1pida, com grande abertura, ajuda a equacionar isso de forma adequada, sem precisar adicionar ru\u00eddo \u00e0 imagem com ISO alto.\n\nPor fim, um comprimento focal vers\u00e1til permite tirar fotos da maioria das coisas que se v\u00ea na rua de forma confort\u00e1vel, a uma dist\u00e2ncia razo\u00e1vel e sem distorcer demais as imagens.\n\n [Alan Schaller](https://instagram.com/alan_schaller?igshid=Yzg5MTU1MDY=), meu fot\u00f3grafo de rua preferido atualmente, uma uma lente de 28mm f/1.7 em um corpo full frame para registrar as obras dele. Eu, quando saio especificamente para isso, uso uma 24-105 f/4, tamb\u00e9m em corpo full frame, para fazer esse tipo de foto. Cada fot\u00f3grafo tem a sua especifidade sobre o que considera o equipamento ideal para fotografar na rua, embora qualquer c\u00e2mera sirva.",
                "Qualquer c\u00e2mera serve, \u00f3bvio que uma mais discreta ajuda bastante, chama menos aten\u00e7\u00e3o, h\u00e1 lugares que voc\u00ea precisa ser discreto.",
                "Street photography n\u00e3o \u00e9 uma \"categoria\" de c\u00e2mera e sim uma \"modalidade\" da fotografia.\n\n\u00c9 que normalmente fot\u00f3grafos street utilizam c\u00e2meras mais leves e compactas tipo a x100v",
                "Eu fa\u00e7o street com uma RZ67. Tem gente que estranha e complica um pouco, mas a maioria fica interessada e d\u00e1 um clima legal, principalmente se usar o back zinstax e der as polaroid de presente.",
                "Eu nao sou profissional nem nada. Mas eu acho que a principal questao aqui nao seria nem street photography. Seria entender o porque de usar uma camera mais cara (ou o contrario, o porque de uma camera mais cara nao fazer muita diferenca).\n\nEu diria que uma camera mais cara tem normalmente duas coisas principais. \n\nUma seria a possibilidade de fazer os ajustes de maneira manual. Se voce quer controlar a abertura, velocidade e ISO na hora de tirar a foto, voce precisa de cameras melhores. Se voce so quer apontar e tirar a foto, com a camera fazendo os ajustes automaticos, provavelmente voce nao precisa de uma camera tao boa assim. Eu ja vi gente de street photography ate preferindo cameras menos profissionais. Porque, dependendo do que a pessoa esta tirando foto, pode ser ate melhor ser automatico porque seria mais rapido do que manual (ate fazer ajustes, o que voce queria tirar foto ja foi embora). \n\nOutra seria a possibilidade de fazer fotos em condicoes muito abaixo do ideal. Um dos casos seria fotos com baixa luminosidade. Se voce for fazer street photography a noite, por exemplo, voce provavelmente vai precisar de uma camera muito boa. Senao, a sua foto provavelmente vai sair cheia de ruidos, sem conseguir ver as coisas direito. Agora, se for fazer street photography na melhor hora do dia em termos de iluminacao, fica muito mais facil pra cameras menos caras darem conta do recado."
            ]
        },
        {
            "title": "Numa manh\u00e3 de setembro de 2022, visitando o Cristo.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10b07j0",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00c9 sempre lotado n\u00e9? Haha tenho vontade de ir mas tamb\u00e9m tenho pavor de aglomera\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Reflexos de Ouro Preto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10avu4l",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "10/10",
                "Maravilhosa, OP",
                "Olha a \u00c1GUA!",
                "Cad\u00ea"
            ]
        },
        {
            "title": "outra da Carol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10au9al",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Carol, fujnon 56mm f/1.8, Campinas, SP.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10au7m0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Carol, Fujinon 56mm f/1.2, Campinas, SP.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10au6qc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Praia de Ipanema, 8 de setembro de 2021",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ag3g3",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "2021, quando ainda tinha sol kkkk fot\u00e3o",
                "Vou trocar a flair dessa fota\u00e7a, OP! Vai pro desafio de janeiro!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Patr\u00edcia, 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "109uv86",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "OP, eu s\u00f3 fiquei incomodado com tanta \u00e1rea sem informa\u00e7\u00e3o alguma acima da cabe\u00e7a dela. Talvez fazer a mesma foto orientada como paisagem tivesse ficado mais interessante, n\u00e3o sei!\n\nTrabalho lindo, parab\u00e9ns!",
                "Achei que ficou \u00f3tima, as outras fotos mais \"livres\" devem ter ficado lindas. O fundo branco voc\u00ea pode alterar no PS e deixar livre em edi\u00e7\u00e3o pra fazer o que voc\u00ea quiser, at\u00e9 uma vinheta pra dar mais foco na modelo.",
                "Botaram em +18 mas... N\u00e3o aparece nada. N\u00e3o entendi",
                "Fundo muito branco... Foto sem profundidade \ud83e\udd2a"
            ]
        },
        {
            "title": "Fot\u00f3grafa de celular, visitando o Rio em 2021.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "109fxmq",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "2022* (minha mem\u00f3ria bugou \ud83d\ude13)"
            ]
        },
        {
            "title": "Tutu, Coruja Buraqueira",
            "selftext": "Lindas!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "109dxk9",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Foto tirada em Ubatuba, S\u00e3o Paulo, pr\u00f3ximo a praia do Sap\u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "foto feita em Holambra, SP. Fuji XT2 fujinon XF35 f/2",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "109cbah",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "esqueci de dar cr\u00e9dito \u00e0 modelo: Rayssa.",
                "sensacional"
            ]
        },
        {
            "title": "Compensa pegar uma c\u00e2mera de 12mp hoje em dia?",
            "selftext": "Muita das vezes o sensor falar mais do que mp, h\u00e1 quem diga que as melhores c\u00e2meras ficam entre 12 e 16mpp",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10951l0",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Uma quantidade grande de megapixels, implica em pixels menores e maior  ru\u00eddo e menor a sensibilidade \u00e0 luz.\n\nLeve em conta outros fatores que s\u00e3o importantes para voc\u00ea.   \nVoc\u00ea fotografa esportes ? Ent\u00e3o a taxa de disparo cont\u00ednua e auto-foco \"esperto\" s\u00e3o importantes.\n\nVoc\u00ea fotografa em qq ambiente ? Ent\u00e3o uma c\u00e2mera que tira fotos com iso alto e ru\u00eddo baixo \u00e9 ideal.\n\nVoc\u00ea faz photowalk/street photo ? Ent\u00e3o uma c\u00e2mera pequena e compacta \u00e9 melhor que uma grande, pesadona e que chama a aten\u00e7\u00e3o.\n\nOutro fator \u00e9 o pre\u00e7o das lentes.  Se tudo der certo voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 s\u00f3 uma lente. E lente \u00e9 como filhos. Vc pode at\u00e9 trocar de mulher, mas os filhos v\u00e3o te acompanhar sempre. Ent\u00e3o pense no caminho de upgrade dessa c\u00e2mera para novos modelos do mesmo fabricante, pois as lentes v\u00e3o continuar servindo na nova c\u00e2mera do mesmo fabricante.\n\nUma discuss\u00e3o antiga e que hoje \u00e9 ponto morto: camera full frame ficou obsoleta. N\u00e3o invista nisso. As mirrorless provaram que alcan\u00e7aram as FF com  tamanho e peso menores e mais recursos e na outra ponta o mercado se expandiu para as de m\u00e9dio formato (que passaram a ser as \"novas\" c\u00e2meras profissionais, como se dizia antigamente). Como resultado  as FF ficam espremidas no meio, com cada vez menos espa\u00e7o e inova\u00e7\u00e3o/desenvolvimento.\n\nEstou falando de cameras novas, situa\u00e7\u00e3o de 2022. Se vc comparar modelos de 7 ou mais anos essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava t\u00e3o clara na \u00e9poca e quanto mais antiga, mas a balan\u00e7a vai pender a favor da FF.\n\nAl\u00e9m do que, fotos RAW de sensor de  v\u00e1rias dezenas de mega pixels v\u00e3o encher seu cart\u00e3o de mem\u00f3ria e seu disco rapidinho, al\u00e9m de maior tempo de transfer\u00eancia das fotos, maior o tempo de carregar a foto para editar, mais mem\u00f3ria vai ter que ter o PC e mais espa\u00e7o de backup ser\u00e1 necess\u00e1rio. Uma coisa vai puxando a outra. Para atenuar um pouco o problema de c\u00e2meras novas com muitos megapixels, os fabricantes agora geram arquivos RAW compactados pela c\u00e2mera, mas como uma coisa puxa a outra, a c\u00e2mera agora tem que ter processador e mem\u00f3ria para fazer isso em tempo real e o pre\u00e7o vai l\u00e1 em cima e o consumo da bateria aumenta e h\u00e1 at\u00e9 problemas de superaquecimento principalmente em fotos burst e video....affff !",
                "Cara depende do pre\u00e7o da c\u00e2mera... se for mtt caro (pelo menos eu) iria comprar um telefone. Por exemplo, meu telefone tem uma c\u00e2mera de 62mp e paguei 1.700 nele.",
                "Peguei a c\u00e2mera \"nova ontem\" \u00e9 uma d300s, um verdadeiro tanque de guerra, pesada e grande, bem grande, ainda com grip. Todos os controles poss\u00edveis s\u00e3o feitos no bot\u00f5es de fora do corpo, quase nada no menu interno, isso achei bacana, facilita bastante na hora do corre, por\u00e9m, muito bot\u00e3o ainda sim pode atrapalhar os mais iniciantes. Tem coisas que n\u00e3o descobri ainda. \n\n Sobre os megapixels, 12 de fato \u00e9 suficiente, senti um pouco de falta da profundidade de cor, isso pra retroceder \u00e9 dif\u00edcil pixel n\u00e3o. A visualiza\u00e7\u00e3o em um bom aparelho faz diferen\u00e7a, n\u00e3o notei muita diferen\u00e7a saindo dos 24 para os 12. Uma coisa que gostei foi os 51 pontos de foco, faz diferen\u00e7a real. O \u00fanico ponto negativo at\u00e9 agora \u00e9 o Dynamic range e a profundidade de cor, s\u00f3. O ISO \u00e9 at\u00e9 suave, sem granula\u00e7\u00e3o.",
                "u/fabriciosousa_ a quantidade de megapixels diz respeito ao tamanho da imagem gerada (ou do tamanho que a mesma poder\u00e1 ser impressa sem perder qualidade).\n\nUsando calculadora de impress\u00e3o fine art aqui, meu telefone gera imagens de 4032x3024 (12,2 mp), o que me permitiria imprimir em 41x31cm (>250dpi) com uma qualidade absurda ou 102x77cm  (arredondando \u00e9 UM METRO POR OITENTA CENTIMETROS) numa qualidade aceit\u00e1vel (100dpi). A\u00ed eu te pergunto: voc\u00ea imprime com frequ\u00eancia? Se sim, em que tamanho?",
                "A partir de um determinado ponto, n\u00e3o sei exatificar, a quantidade de megapixel deixa de ser t\u00e3o importante e passa a ser apenas um n\u00famero de argumento de venda por comparativos. Existem outros fatores a serem considerados que afetam a qualidade da foto como a qualidade do sensor.\n\nPra voc\u00ea ter uma ideia os vingadores e outros blockbusters foram filmado com uma c\u00e2mera de 7mp."
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas editam as suas fotos?",
            "selftext": "Eae galerinha da fotografia, eu gosto bastante de tirar fotos de paisagem e queria saber se voc\u00eas editam as fotos que tiram(ou s\u00e3o puritanos da religi\u00e3o n\u00e3o editariana?). E se editam, onde editam? Eu uso o lightroom e gosto bastante, mas as fun\u00e7\u00f5es mais legais s\u00e3o pagas :(",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1093k5g",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "N\u00e3o editar fotos \u00e9 um puritanismo bobo. Toda imagem \u00e9 processada de alguma forma. Quem n\u00e3o edita fotos est\u00e1 delegando essa tarefa a quem escreveu o software que registra as imagens da sua c\u00e2mera digital ou a quem escolheu os produtos qu\u00edmicos no filme ou no processo de revela\u00e7\u00e3o da sua c\u00e2mera anal\u00f3gica. Ou seja, aquela intensidade de vermelho da imagem ou o contraste que a c\u00e2mera registra j\u00e1 foi decidido por algu\u00e9m que n\u00e3o o autor da foto. N\u00e3o alterar isso \u00e9 bobagem.\n\n(um par\u00eantese: meu fot\u00f3grafo de paisagem preferido chamava Ansel Adams. [50% do processo criativo dele ocorria na revela\u00e7\u00e3o das fotos](https://expertphotography.com/10-photography-lessons-from-ansel-adams/), sendo que ele come\u00e7ou a sua carreira na d\u00e9cada de 1920)\n\nEu edito as minhas fotos no Lightroom. J\u00e1 tentei outros programas (Capture One, Darktable, Luminar) mas n\u00e3o consegui me adaptar. Hoje, prefiro pagar os R$43 mensais que a Adobe cobra pelo plano Lightroom Classic + Photoshop (embora eu n\u00e3o use o Photoshop)",
                "Sempre ! Uso e as vezes abuso. Porque ? Primeiro porque fotografo em RAW.\n\nSegundo porque n\u00e3o \u00e9 filme anal\u00f3gico o que entendo como o registro mais pr\u00f3ximo do que os nossos olhos ve\u00eam.\n\n  \nJ\u00e1 no digital, NEM SEQUER A COR \u00c9 REAL ! O sensor digital registra apenas N\u00cdVEIS DE CINZA ! Uma matem\u00e1tica pesada \u00e9 que transforma 3 conjuntos de niveis de cinza (cada um correspondendo ao vermelho, azul e verde) para uma foto em cores. Essa convers\u00e3o \u00e9 feita pelo japonezinho que est\u00e1 dentro da sua camera, usando uma matem\u00e1tica pesada e gerando o JPEG.\n\nBem, se o japonezinho faz a edi\u00e7\u00e3o porque eu que sou o dono da camera tenho que me contentar com o gosto do japon\u00eas ? Prefiro fazer eu mesmo.\n\nCom certeza muita gente n\u00e3o sabe que nenhuma camera digital (talvez exceto as com sensor Foveon, mas ainda sim com muita liberalidade) \u00e9 capaz de produzir fotos coloridas DIRETAMENETE mas sim, que a cor \u00e9 obtida  por diferentes meios indiretos.",
                "N\u00e3o edito NADA.\n\nEu falo pra mim mesmo que \u00e9 por puritanismo, mas a verdade \u00e9 que eu n\u00e3o tenho saco e tempo pra editar, al\u00e9m, obviamente, de n\u00e3o saber um pingo de edi\u00e7\u00e3o.\n\nA maioria dos meus objetos s\u00e3o im\u00f3veis (paisagens, constru\u00e7\u00f5es, astros), o que me d\u00e1 muito tempo de tentativa e erro at\u00e9 chegar numa foto \"crua\" de resultado muito satisfat\u00f3rio.",
                ">(ou s\u00e3o puritanos da religi\u00e3o n\u00e3o editariana?)\n\nTodo mundo edita. E se voc\u00ea acha que n\u00e3o mas usa o JPG a c\u00e2mera edita por voc\u00ea!  \n\n\nEu uso o LR!",
                "Acho mais legal sem edi\u00e7\u00e3o",
                "Sempre kkkkk. Eu edito no Photoshop. Lr \u00e9 mais f\u00e1cil mas eu j\u00e1 estou acostumado com o ps",
                "Eu edito, todas as fotos, a edi\u00e7\u00e3o \u00e9 o segundo passo da fotografia. N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria com fotos casuais de celular por conta do p\u00f3s-procesamento, mas em c\u00e2meras que tiram as fotos em raw, \u00e9 obrigat\u00f3rio ter edi\u00e7\u00e3o, a edi\u00e7\u00e3o transforma a tua foto.\nEu uso o Lightroom e Snapseed no celular e no pc, Photoshop e Lightroom, o Snapseed tem de gra\u00e7a as fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o pagas no Lightroom"
            ]
        },
        {
            "title": "Plants \ud83c\udf31\ud83c\udf43",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "108yyl2",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "&#x200B;\n\nbraba dms"
            ]
        },
        {
            "title": "Ensaio na Barbearia, quem curte esse tipo de ambiente para fotografar?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "108nvt5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "sigo intentando mejorar pero no est\u00e1 mal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "108n8lx",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Rio Barra do Una, ponta da praia do Una, S\u00e3o Sebasti\u00e3o -SP",
            "selftext": "-23\u00b045'50\"S 45\u00b045'40\"W.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "108hn1l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quando fotografo Gr\u00e1vidas ><",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "108hdbz",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Lind\u00edssimas!",
                "A primeira parece um anjo, foi intencional?",
                "Fotos lindas"
            ]
        },
        {
            "title": "Nuvem Led",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1088lj1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como posso come\u00e7ar na fotografia apenas com celular",
            "selftext": "Bom, eu acho a fotografia uma \u00e1rea muito interessante, e gostaria de saber com tirar fotos bonitas apenas com um moto g 9play(N sei se \u00e9 poss\u00edvel)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "107yea9",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "1. Defina o que \u00e9 \"foto bonita\" para ti. Qual \u00e9 o assunto principal de uma foto assim? \u00c9 um retrato? Um paisagem da natureza? Um pr\u00e9dio bem representando? \n\n2. Classifique os posts deste subreddit por Top de todos os tempos. Quais s\u00e3o, na tua opini\u00e3o, as \"fotos bonitas\" que aparecem?\n\n3. Tente imitar o que essas fotos bonitas fazem. V\u00e1 para a rua e fotografe a tua vizinhan\u00e7a, o centro da tua cidade, um parque... Volte ao item 1 e procure os assuntos que te interessam mais para registr\u00e1-los. *Importante:* pense antes de tirar a foto. Se questione se deveria se aproximar mais do objeto de interesse, ou se afastar, ou procurar outro \u00e2ngulo etc. Boas fotos n\u00e3o s\u00e3o, em geral, espont\u00e2neas. Podem ser, mas \u00e9 raro. \n\n4. Estude composi\u00e7\u00e3o em fotografia. Tem uma s\u00e9rie de regras interessantes para quem est\u00e1 come\u00e7ando (regra dos ter\u00e7os, simetria, raz\u00e3o \u00e1urea) que podem te ajudar a ter registros mais harmoniosos.\n\nQuanto \u00e0 c\u00e2mera usada, ter um equipamento profissional \u00e9 muito bom para tirar fotos melhores. Meus resultados melhoraram muito depois que troquei minha primeira c\u00e2mera por um modelo mais avan\u00e7ado. Mas se eu n\u00e3o tivesse praticado (e errado) muito com o celular e uma c\u00e2mera mais simples, eu n\u00e3o teria aprendido o que sei. \n\nForam mais de 10.000 fotos batidas em dois anos e meio (sem contar o uso da c\u00e2mera do celular) at\u00e9 eu achar que estava pronto para investir mais pesado nesse hobby. As fotos boas n\u00e3o saem de um dia para o outro.",
                "Eu sei que tem aplicativos que permitem voc\u00ea ter mais controle sobre as fun\u00e7\u00f5es de c\u00e2mera do celular. Mas isso varia do celular e eu n\u00e3o conhe\u00e7o os aplicativos.\n\nAl\u00e9m disso, tem coisas que n\u00e3o s\u00e3o relacionadas ao equipamento. Por exemplo, composi\u00e7\u00e3o e poses.\n\nTem uma s\u00e9rie de v\u00eddeos no YouTube em que eles d\u00e3o c\u00e2meras bem ruins (c\u00e2mera de brinquedo, por que exemplo) pra fot\u00f3grafos profissionais. Acho bem legal pra lembrar que o equipamento ajuda, mas muito depende do fot\u00f3grafo mesmo."
            ]
        }
    ]
}