{
    "posts": [
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe o que pode ser?",
            "selftext": "Alergia?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "102ufkp",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ele co\u00e7a muito a regi\u00e3o? Faz controle de pulgas e carrapato?"
            ]
        },
        {
            "title": "Vivendo com esse \ud83d\udc36 numa kombi",
            "selftext": "Oi pessoal!\n\nEu e minha esposa largamos nossos empregos convencionais, pegamos nossos dois cachorros e nos mudamos (os 4) pra uma kombi motorhome. Estamos nessa jornada desde o ano passado com o objetivo de conhecer o Brasil, trabalhando muito na venda de artesanatos e adesivos (j\u00e1 que n\u00e3o somos herdeiros de nenhuma fortuna kkkk).\n\nEssa nossa aventura \u00e9 sempre cheia de surpresas, perrengues, alegrias, encontros inesquec\u00edveis com pessoas fant\u00e1sticas, al\u00e9m \u00e9 claro de cen\u00e1rios de cair o queixo :) Pankeca e Gohan (os dogs) tem um novo quintal pra correr e se divertir a cada dia que passa.\n\nE n\u00f3s temos registrado essa aventura no nosso canal do youtube (Be Bonkers), desde antes dela come\u00e7ar - ou melhor, desde quando come\u00e7amos os preparativos dessa aventura, at\u00e9 os dias atuais.\n\nQuero te fazer um convite de dar um pulo no nosso canal do youtube, assistir os nossos v\u00eddeos e se inscrever pra n\u00e3o perder nenhum v\u00eddeo novo, que \u00e9 lan\u00e7ado todas as ter\u00e7as \u00e0s 19h:\n\nhttp://youtube.com/@be.bonkers\n\nhttps://instagram.com/be.bonkers\n\nEspero que curtam!\nValeu!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "102ssk4",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Tenho apenas 2 palavras para isso, fo fo",
                "Amei a criatividade do v\u00eddeo, j\u00e1 me inscrevi l\u00e1 no YouTube. :D"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro vomitando sangue",
            "selftext": "Bom dia pessoal, eu postei ontem no desabafos o caso de um shitzu cego que resgatamos. Foi removido um olho a alguns meses e estava tudo bem, mas ele ficou com o ouvido inflamado e levamos na vet, ele foi medicado. Mas a noite come\u00e7ou a gritar de dor e co\u00e7ou o olho q ele n\u00e3o tem mais, a cirurgia do olho abriu dps desse tempo todo, levamos na vet de novo ontem e ele foi medicado. Hj ele t\u00e1 vomitando sangue gente, acho q \u00e9 sangue, um neg\u00f3cio preto, tem o retorno a tarde com a vet. Estou com medo, oq ser\u00e1 q ele pode ter?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "1028m9i",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Como a u/AlehCemy disse aqui, v\u00f4mito preto \u00e9 emerg\u00eancia. Conseguiu levar ele na veterin\u00e1ria antes ou pode ir s\u00f3 agora a tarde? Espero que tenha ficado tudo bem. Muito dif\u00edcil dizer o que ele pode ter apenas com os hist\u00f3ricos citados aqui, a situa\u00e7\u00e3o do olho abriu um alerta, mas n\u00e3o estou conseguindo correlacionar com o problema do v\u00f4mito com sangue. Talvez seja um outro problema ainda n\u00e3o diagnosticado.\n\nFa\u00e7a os exames necess\u00e1rios, a veterin\u00e1ria vai precisar.",
                "V\u00f4mito preto \u00e9 emerg\u00eancia. Sinalize o veterin\u00e1rio de que houve essa ocorr\u00eancia e leve para l\u00e1. Pode ser \u00falcera das feias no est\u00f4mago, mas tamb\u00e9m pode ser N outras coisas. S\u00f3 uma avalia\u00e7\u00e3o e exames pra dizer o que \u00e9.",
                "V\u00e1 ao seu veterin\u00e1rio de confian\u00e7a o quanto antes. Pode ser algo bem grave",
                "Op, deu tudo certo com o doguinho?"
            ]
        },
        {
            "title": "Rem\u00e9dios mensais para pulgas vs. Coleira Seresto",
            "selftext": " Ol\u00e1, pessoal.\n\nGostaria de saber a opini\u00e3o de voc\u00eas quanto a rem\u00e9dios mensais para pulgas e carrapatos como Nexgard, Simparic, Bravecto, etc.\n\nMeu cachorro recentemente fez um exame de sangue de rotina e deu uma pequena altera\u00e7\u00e3o na Fosfatase. Achei melhor testar outra coisa e comprei a coleira da Seresto, que aparentemente protege por mais de 06 meses. Achei muito mais em conta pro meu bolso, uma vez que a coleira est\u00e1 R$150,00 e eu gastava quase isso mensalmente.   \n\n\nGostaria de saber o que \u00e9 mais eficaz e menos problem\u00e1tico a longo termo para a sa\u00fade do cachorro :)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "1028khj",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Bravecto n\u00e3o \u00e9 mensal. \u00c9 de 3 em 3 meses. Voc\u00ea dava mensalmente o Bravecto? Os outros sim s\u00e3o mensais. \n\nAqui o custo benef\u00edcio sempre foi o Bravecto. As coleiras aqui duram pouco por conta dos cachorros gostarem de testar a resist\u00eancia delas nas paredes e moitas que temos aqui em casa.\n\nE sobre fosfatase, isso pode ser por diversos motivos e nem sempre \u00e9 relacionada \u00e0 essas medica\u00e7\u00f5es. Pode ser de origem musculoesquel\u00e9tico, pode ser porque o cachorro passou um tempo a mais do que o normal sem comer, pode ser de origem end\u00f3crina e a lista vai longe ( e bem longe por sinal).",
                "Assinei o post, n\u00e3o tenho cachorro mas tamb\u00e9m j\u00e1 tive a mesma d\u00favida, quero saber a opini\u00e3o do povo.\n\nSobre a altera\u00e7\u00e3o da fosfatase, o que te fez ligar ela ao seu protocolo preventivo de ectoparasitos?",
                "bravecto \u00e9 de longe o melhor, mas pelo amor, n\u00e3o \u00e9 pra dar todo m\u00eas. segue o que t\u00e1 escrito na caixa\n\nobs: olhei a caixa que tenho aqui (entre 4,5 e 10kg) e \u00e9 para ser dado de a cada 3 meses.",
                "Cara , meu dog \u00e9 de apartamento, todo vacinado, s\u00f3 dou o antipulgas 1vez no ano e olha la",
                "Vou deixar a postagem como \"discuss\u00e3o\" aqui, porque n\u00e3o h\u00e1 uma resposta exata. Eu, particularmente, recomendaria o Bravecto ou Simparic, todas as op\u00e7\u00f5es citadas por ti s\u00e3o \u00f3timas (inclusive a coleira, que \u00e9 a melhor do mercado, mas n\u00e3o recomendo pelos motivos j\u00e1 citados nos outros coment\u00e1rios aqui).\n\n*De qualquer forma quero parabenizar pelo empenho e planejamento na escolha dos melhores ectoparasitas pro seu dog. :)*",
                "o problema \u00e9 essa coleira durar os 6 meses que fala, na minha opini\u00e3o eu acho que elas perdem o efeito r\u00e1pido, e ai as vezes do nada vc ja encontra um carrapato no seu c\u00e3o, eu prefiro usar nos meus cachorros o rem\u00e9dio mesmo, porque sei que naquele tempo \u00e9 garantido que o animal vai estar protegido de ectoparasitas",
                "Coleira \u00e9 melhor pra cachorro de apartamento e que tem pouco contato com outros dogs ou ambiente abertos, j\u00e1 quem tem cachorro q passeia todo dia ou vive em quintal rem\u00e9dio \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o",
                "Eu n\u00e3o uso coleira anti pulgas de jeito nenhum, mas por ma experi\u00eancia pr\u00f3pria. \n\nMinha primeira cachorra usava essa coleira anti pulgas, tudo lindo, at\u00e9 que um belo dia uma carrapata pulou nela. Sentindo a coleira, a carrapata desceu da minha cachorra. Um pequeno por\u00e9m: a carrapata desceu dentro de casa (ch\u00e3o de taco) e estava cheia de nenens! Nos literalmente tivemos que nos mudar por causa dos carrapatos, chamamos dedetizador v\u00e1rias vezes e n\u00e3o adiantava por causa do ch\u00e3o de taco!\n\nEnt\u00e3o assim, se voc\u00ea mora em lugar com ch\u00e3o de taco, esquece kkkk. Maaas, se voc\u00ea mora em apartamento acho que vale mais os rem\u00e9dios porque voc\u00ea sabe quando da mais carrapato na rua. Se mora em casa, coleira + rem\u00e9dio + produto pra sua casa pra tirar os bichos dos cantos.\n\nAqui em casa dou bravecto por quest\u00e3o de custo benef\u00edcio, dura 3 meses, tenho tr\u00eas cachorras, ao inv\u00e9s de comprar nexgard todo m\u00eas ou usar pipeta eu dou um bravecto pra uma a cada m\u00eas. \u00c9 caro, claro, mas s\u00e3o 3 e eu gastaria a mesma coisa se tivesse dando outro rem\u00e9dio para as tr\u00eas todos os meses. Elas tiveram pulga pela primeira vez aqui, me disseram que \u00e9 normal no ver\u00e3o, ent\u00e3o no inverno eu fico mais de boas com a necessidade do rem\u00e9dio e ver\u00e3o eu fico mais r\u00edgida",
                "Rapaz, eu usei a coleira e n\u00e3o gostei nem um pouco. E olha que usei nos meus gatos e no meu doguinho. Recomendo muito mais o comprimido, que na maioria das vezes \u00e9 bimestral ou trimestral, vale a pena",
                "Tenho que usar skalibor porque aqui h\u00e1 muitos casos de leishmaniose. Segundo a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 a \u00fanica que combate o mosquito palha. S\u00e3o 5 coleiras de 3 x 3 meses, mais o simparic que, segundo a Vet, mata o mosquito que picar o cachorro. Como os cachorros tem em m\u00e9dia 25 kg, compro o simparic para porte gigante e divido. Sai mais em conta."
            ]
        },
        {
            "title": "Pneumologista em Salvador",
            "selftext": "N\u00e3o sei se pode postar esse tipo de coisa, mas gostaria de saber se algu\u00e9m conhece um pneumologista pra pets que seja acess\u00edvel aqui na capital. Meu gato tossiu 2 vezes no m\u00eas passado (e creio que algumas vezes h\u00e1 alguns meses atr\u00e1s, mas achei que fosse bola de pelo), mas acabei encontrando um v\u00eddeo no insta que apresentava o mesmo comportamento que ele fez e provavelmente \u00e9 algo relacionado ao sistema respirat\u00f3rio.\n\nSe algu\u00e9m souber algum contato, agrade\u00e7o!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "101mrs2",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Busque contato em Facebook, google maps ou Instagram usando tags e escolhendo pela ferramenta por local e supostamente a \u00e1rea de pneumologista.",
                "UFBA! Leve ele na UFBA que eles v\u00e3o te atender MUITO bem e tem v\u00e1rios especialistas orientando os alunos."
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda",
            "selftext": "boa tarde, pessoal. tenho um malt\u00eas de 7 anos, quase 8. e gostaria de saber, ele est\u00e1 al\u00e9rgico, com dermatite e se co\u00e7ando muito. posso dar alergovet c 0,7 mg, e dermotrat spray na pele dele ao mesmo tempo. eu vi que n\u00e3o pode misturar com esteroides, e o dermotrat \u00e9 antiinflamat\u00f3rio",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "101kpmb",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Malt\u00eas tem predisposi\u00e7\u00e3o para dermatite at\u00f3pica e se os banhos est\u00e3o sendo dados sem recomenda\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico veterin\u00e1rio, eu recomendo interromper imediatamente. Dermatite at\u00f3pica tende a piorar gravemente se n\u00e3o tiver o manejo correto e o uso de alguns produtos pode agravar mais por comprometer ou reduzir a microbiota natural da pele (que ajuda no controle de diversas dermatites, incluindo a at\u00f3pica).\n\n**Voc\u00ea j\u00e1 levou ele ao veterin\u00e1rio? Se sim, qual foi a conduta?**",
                "acho que por conta de eu ter come\u00e7ado a dar banho nele uma vez por semana, usando shampoo de clorexidina, vou colocar umas fotos de como est\u00e1 a pele dele",
                "https://preview.redd.it/nkyp4ptxbq9a1.jpeg?width=4000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=b50e8a682dea9eeded752ea5657f379bec5dcb1e",
                "https://preview.redd.it/d62hmjfzbq9a1.jpeg?width=3000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=d8407ae2f7aa8581ce1dc2ef4efc963c731fd178",
                "Ol\u00e1, os banhos foram recomenda\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria?",
                "D\u00e1 banho nele menos vezes e usa sabonete de enxofre, d\u00ea dexametasona (dexagard) pra ele al\u00e9m procurar uma ra\u00e7\u00e3o sem nenhum corante( caso voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o d\u00ea) e procure lavar com frequ\u00eancia itens como casinhas e caminhas",
                "N\u00e3o sou veterin\u00e1ria mas tenho um doguinho com problema de pele e vou te falar o que o veterin\u00e1rio dele explicou.\n\nToda dermatite \u00e9 uma alergia e precisa achar o que ele \u00e9 al\u00e9rgico, ent\u00e3o \u00e9 importante ele fazer o exames.\nO meu doguinho usou o dermotrat spray com um corticoide mas foi com orienta\u00e7\u00e3o da veterin\u00e1ria na \u00e9poca, junto com os banhos com shampoo de clorexidina e cetoconazol, n\u00e3o resolveu muito no caso dele na \u00e9poca. \n\nN\u00e3o sei se o veterin\u00e1rio explicou, mas \u00e9 bom n\u00e3o usar o secador para secar o doguinho depois do banho pq pode machucar ainda mais a pele. Aqui em casa eu dava banho quando estava mais quente, secava o m\u00e1ximo poss\u00edvel com a toalha (eram 3/4 toalhas pra secar ele) e depois levava pra passear. Ai se ele ainda estivesse \u00famido, meio molhado e j\u00e1 fosse a noite eu usava o secador no frio, mas era bem raro."
            ]
        },
        {
            "title": "Os meus gatos emagrecem bastante em algumas \u00e9pocas, isso \u00e9 normal?",
            "selftext": "Eu tenho tr\u00eas gatos, e eles s\u00e3o alimentados regularmente com ra\u00e7\u00e3o de uma marca boa. S\u00f3 que, em algumas \u00e9pocas eles ficam no peso ideal e com uma pelagem bonita, e depois de uns tempos eles emagrecem outra vez, mesmo que a gente sempre d\u00ea comida quando eles pedem.   \n\n\n(Eles n\u00e3o s\u00e3o castrados e tem acesso a um quintal grande, mas bem isolado)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "101k3l6",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "O fato de n\u00e3o ser castrado pode influenciar por conta das flutua\u00e7\u00f5es hormonais, mas recomendo observar se o emagrecimento n\u00e3o est\u00e1 acontecendo por conta de estresse (alguns gatos tendem a ficar estressados ao sentir a presen\u00e7a de uma f\u00eamea no cio nas redondezas, ou a presen\u00e7a de outro macho nas proximidades). O ideal, no seu caso, \u00e9 que fa\u00e7a o check-up deles esse ano para ter certeza de que n\u00e3o h\u00e1 nada subcl\u00ednico, aproveite tamb\u00e9m para deixar as doses das vacinas e dos verm\u00edfugos em dia, al\u00e9m de fazer teste de FIV/FeLV para os dois (esse teste eu considero obrigat\u00f3rio pra todo mundo que tem gato adotado).\n\n**Ah, e uma recomenda\u00e7\u00e3o:** gatos devem ser castrados, \u00e9 pelo bem da qualidade de vida deles, ok? Se puder, estude sobre a possibilidade esse ano e se programe para o procedimento. Aproveite o check-up para agendar o hor\u00e1rio (e talvez at\u00e9 negociar o valor). :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Agaponis arrancando as penas",
            "selftext": "Meu agaponis esta arrancando as pr\u00f3prias penas e j\u00e1 esta praticamente nu, s\u00f3 n\u00e3o arrancou das asas e da cabe\u00e7a. Estou preucupado, n\u00e3o sei se \u00e9 um processo de troca de penas ou se \u00e9 algo mais grave. devo leva-lo ao veterin\u00e1rio? alguem por favor me de uma luz",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "101iggd",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Pra sua sorte meu TCC quando conclu\u00ed a faculdade foi sobre automutila\u00e7\u00e3o em psitac\u00eddeos, justamente sobre um caso de arrancamento de penas. E a u/AlehCemy j\u00e1 deu a resposta que resume tudo: ele precisa de um veterin\u00e1rio.\n\nO arrancamento de penas tem diversas causas, ent\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil afirmarmos algo por aqui. Pode ser desde infesta\u00e7\u00f5es f\u00fangicas, alergias, at\u00e9 problemas comportamentais.\n\nSe, ap\u00f3s a ida ao veterin\u00e1rio, nada for conclu\u00eddo, ou a conclus\u00e3o for de que \u00e9 um problema comportamental, ent\u00e3o estude sobre o enriquecimento ambiental da \u00e1rea onde ele fica. Combinado? Mas leve ao veterin\u00e1rio o quanto antes, porque pode chegar num ponto onde a ave arranca at\u00e9 mesmo a pr\u00f3pria pele (no caso que estudei para o TCC a ave tinha mais de 50% de toda a pele do peito arrancada, era horr\u00edvel).",
                "J\u00e1 deveria ter levado ao veterin\u00e1rio assim que come\u00e7ou a arrancar. \n\nIsso \u00e9 sinal de que tem algum problema, que pode ser fisiol\u00f3gico, ambiental ou psicol\u00f3gico. Por isso, a ida ao veterin\u00e1rio \u00e9 essencial, para confirmar que n\u00e3o \u00e9 nada fisiol\u00f3gico."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato com aftas",
            "selftext": "Ol\u00e1!\n\nMeu gato (macho; 4,5 anos) n\u00e3o estava comendo bem, estava salivando, vomitando uma espuma branca (parecendo cuspe) e miando bem baixo. Levei-o ontem ao veterin\u00e1rio e basicamente ele tem duas aftas no c\u00e9u da boca bem perto da garganta. Ele fez diversos exames (ultrassom, exame de sangue e urina).\n\nPelo que entendi, no ultrassom n\u00e3o foram observados altera\u00e7\u00f5es nos rins, por\u00e9m a bexiga dele est\u00e1 inflamada. Ele est\u00e1 tomando anti-inflamat\u00f3rio e rem\u00e9dio para enjoo. No exame de urina, h\u00e1 presen\u00e7a de sangue e uma quantidade de 100 mg/dl de prote\u00ednas. Al\u00e9m disso, parece que a ureia est\u00e1 alta.\n\nN\u00e3o tive muito tempo para conversar com a veterin\u00e1ria e estou meio confusa. Algu\u00e9m poderia me explicar se isso se caracteriza como problema renal? O que causaram essas aftas? Tem algo a ver com ureia? \n\nSou leiga no assunto e estou ficando preocupada porque ele n\u00e3o est\u00e1 conseguindo comer t\u00e3o bem por conta delas. Existe algum tratamento diretamente para elas? Ela tinha me dito que o mais importante era cessar o que estava causando essas aftas.\n\nObrigada!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "100paah",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Minha resposta aqui n\u00e3o ser\u00e1 um diagn\u00f3stico, at\u00e9 porque \u00e9 dif\u00edcil eu guiar essa situa\u00e7\u00e3o sem ter acesso presencial ao gato. **A afta no c\u00e9u da boca tem diversas poss\u00edveis causas e seria irresponsabilidade minha afirmar algo aqui.**\n\nAntes de prosseguirmos, vale lembrar que dizer que um gato com a rela\u00e7\u00e3o atualizada de protein\u00faria em gatos \u00e9 a seguinte:\n\n**Rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna \u2013 creatinina urin\u00e1ria**   \n*N\u00e3o protein\u00faricos < 0,2*  \n*Suspeitos 0,2 \u2013 0,4*  \n*Protein\u00faricos > 0,4* \n\nMas isso pode variar de acordo com o laborat\u00f3rio, s\u00f3 citei baseado na *refer\u00eancia te\u00f3rica* (que nem acho recente, \u00e9 de 2005) e pode ser encontrada [aqui](https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1111/j.1939-1676.2005.tb02713.x). Cito isso porque, fora do exame laboratorial e aqui na descri\u00e7\u00e3o, voc\u00ea citou que h\u00e1 uma presen\u00e7a de 100mg/dL de urina, o que pode indicar flutua\u00e7\u00f5es altas entre os resultados dependendo do dia. Mesmo assim a rela\u00e7\u00e3o fica em 0,16, o que n\u00e3o levanta suspeitas imediatas, mas n\u00e3o deve ser completamente ignorada.\n\n# Respondendo as perguntas\n\n>***Algu\u00e9m poderia me explicar se isso se caracteriza como problema renal?***\n\n* Infelizmente n\u00e3o d\u00e1 pra dizer diretamente se isso caracteriza como problema renal, porque depende de uma s\u00e9rie de outras avalia\u00e7\u00f5es, exames e de informa\u00e7\u00f5es que apenas o veterin\u00e1rio presencial em contato direto com o pet consegue ter. Mas os resultados acendem sim uma luz de alerta para a possibilidade.\n* O aumento da ureia, conforme citada por ti, pode sim ter correla\u00e7\u00e3o com algum problema renal, porque se os rins n\u00e3o conseguem eliminar adequadamente a ureia do sangue, ela se acumula no organismo, levando ao quadro que chamamos de uremia.\n\n&#x200B;\n\n>***O que causaram essas aftas?***\n\n* Isso n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e eu n\u00e3o tenho conhecimento do pet, mas seguindo apenas seu relato, a agressivas altera\u00e7\u00f5es ur\u00eamicas no organismo podem levar a um quadro que conhecemos como \"[estomatite ur\u00eamica](https://www.vetlexicon.com/getmedia/00e22fb7-7eaa-4af1-9116-861f5a850691/18_104136)\" ([outra](https://www.veterinarydentalcenter.com/wp-content/uploads/2018/08/VDC_FelineDentistry_Stomatitis1.jpg)). POR\u00c9M \u00e9 mais comum em c\u00e3es e pouqu\u00edssimo relatadas em gatos. Ent\u00e3o essa quest\u00e3o n\u00e3o deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o primariamente.\n* FeLV (se seu gato nunca foi testado, teste).\n* [Complexo granuloma eosinof\u00edlico em felinos](https://www.jwoodvet.co.uk/wp-content/uploads/2018/08/feline-eosinophilic-granuloma-complex.jpg), mas, geralmente, envolvem outras les\u00f5es na boca.\n* *Enfim, s\u00e3o diversas as causas de poss\u00edveis aftas e quando mais eu citar aqui, mais confuso ficar\u00e1 e posso adicionar preocupa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias para ti nesse momento. Prefiro me abster nessa situa\u00e7\u00e3o, mas refor\u00e7o a necessidade do teste de FeLV caso ele nunca tenha sido testado (porque se for positivo, a abordagem de tratamentos gerais podem mudar bastante).*\n\n&#x200B;\n\n>***Tem algo a ver com ureia?***\n\n* Pode ter correla\u00e7\u00e3o se houver o aumento da ureia, creatinina e outros compostos no sangue, a ureia por si s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 correlacionada sozinha com a ulcera\u00e7\u00f5es bucais. O aumento desses compostos, juntamente com alguns sinais cl\u00ednicos espec\u00edficos, pode causar o que chamamos de uremia, e, ent\u00e3o, pode sim haver les\u00f5es orais ou o quadro de \"estomatite ur\u00eamica\" citado anteriormente.\n* Na situa\u00e7\u00e3o atual do seu gato apenas o veterin\u00e1rio presencial poder\u00e1 afirmar sobre. Pelo descrito aqui, ainda n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o nessa quest\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n>***Existe algum tratamento diretamente para elas?***\n\n* N\u00e3o podemos informar tratamentos diretos aqui pela comunidade por quest\u00e3o de responsabilidade \u00e9tica. Mas recomendo conversar com a veterin\u00e1ria sobre mudan\u00e7as na abordagem nutricional atual. Um nutricionista talvez seja uma pe\u00e7a chave nessa situa\u00e7\u00e3o, principalmente por ainda n\u00e3o sabermos exatamente o que est\u00e1 acontecendo, e, tamb\u00e9m, por haver aumento da ureia no sangue.\n* Alimenta\u00e7\u00e3o muito proteica pode atrapalhar nessa situa\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o escolher bons ingredientes que sejam capazes de manter o seu pet forte, enquanto reduz os n\u00edveis de prote\u00edna na alimenta\u00e7\u00e3o, pode ajudar muito a organizar a situa\u00e7\u00e3o atual.\n\n# Importante\n\nToda minha resposta aqui \u00e9 baseada APENAS no seu breve relato, n\u00e3o tenho acesso presencial ao seu animal e meu intuito aqui \u00e9 apenas na orienta\u00e7\u00e3o e esclarecimento de algumas quest\u00f5es. Alguns pontos chaves voc\u00ea pode conversar com a veterin\u00e1ria presencial para chegarem em um consenso, mas **qualquer diverg\u00eancia entre o conte\u00fado descrito aqui e a opini\u00e3o da veterin\u00e1ria presencial, esse texto deve ser desconsiderado.** Ok?\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma.*",
                "Quando deu a ureia e a creatinina? Pelo seu relato t\u00e1 com muita cara de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, se for o animal precisa ser acompanhado de perto, se poss\u00edvel internado para tirar da crise uremica.\n\nEm casa vc pode eferecer \u00e1gua a rodo e for\u00e7ar a alimenta\u00e7\u00e3o, gato n\u00e3o pode ficar sem comer por mais de tr\u00eas dias devido ao ac\u00famulo de gordura no f\u00edgado que ele facilmente fazem.\n\nSaliento que geralmente a \u00e1gua a vontade n\u00e3o \u00e9 suficiente pra hidratar um animal muito avan\u00e7ado na doen\u00e7a renal.\n\nPerdi uma gatinha muito querida essa semana, doen\u00e7a extremamente silenciosa, gatos conseguem esconder bem, quando a gente descobre pode n\u00e3o dar nem tempo de fazer muita coisa.",
                "ola tudo bem? pelo exame que voc\u00ea mandou, aparentemente esta tudo normal em rela\u00e7\u00e3o aos rins, esse sangue na urina pode ser que seja devido a inflama\u00e7\u00e3o na bexiga, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da afta, o veterin\u00e1rio te indicou algo? talvez voc\u00ea poderia come\u00e7ar a realizar a limpeza das aftas com um antiss\u00e9ptico bucal, talvez ajude nessa quest\u00e3o",
                "Me corrijam se eu estiver errado, mas talvez voc\u00ea possa alimentar ele com carne mo\u00edda pura sem sal nem nada, \u00e9 mais macio que ra\u00e7\u00e3o e vai dar vontade nele de comer."
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata pariu to preocupado se os filhotes conseguir\u00e3o mamar",
            "selftext": "Minha gata pariu agora, o primeiro ficou preso e saiu morto, depois 3 sa\u00edram vivos, mas estou preocupado se os gatos achar\u00e3o os peitos para mamar, as vezes ela estranha os gatinhos e fica ronronando para eles, quantos dias eles podem ficar sem mamar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zzxlkj",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Como eles *acabaram* de nascer, pode demorar um pouquinho para encontrarem as mamas. A gata tamb\u00e9m ainda pode estar em trabalho de parto, ent\u00e3o continue em observa\u00e7\u00e3o. Gatas podem ter um intervalo de parto muito vari\u00e1vel (alguns minutos, at\u00e9 1 ou 2 horas), por isso minha recomenda\u00e7\u00e3o de ficar atento. A exaust\u00e3o p\u00f3s parto tamb\u00e9m pode dificultar a inciativa dela nesse momento, ent\u00e3o mantenha a aten\u00e7\u00e3o.\n\nUm gatinho que acabou de nascer pode demorar 1 ou 2 horas para encontrar as mamas e mamar definitivamente, ent\u00e3o fique de olho nesse prazo. Evite manipular muito e s\u00f3 guie eles at\u00e9 as mamas. Como um gato nasceu morto, recomendo j\u00e1 entrar em contato com um veterin\u00e1rio de confian\u00e7a e deixar ele alertado de que talvez precisar\u00e1 ir at\u00e9 a cl\u00ednica caso os filhotinhos demorem para mamar. Ok?\n\nLembrando que a primeira amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o bom desenvolvimento dos filhotes por conta da ingest\u00e3o do que chamamos de \"colostro\", que \u00e9 um leite rico em propriedades imunol\u00f3gicas e tem a formula\u00e7\u00e3o nutricional um pouco diferente do leite maduro das gatas.\n\n***Um gato rec\u00e9m nascido n\u00e3o pode passar dias sem mamar, nem mesmo horas. Se eles n\u00e3o mamarem em um prazo de 3h, \u00e9 ideal que leve-os ao veterin\u00e1rio juntamente com a m\u00e3e.*** **Combinado?**",
                "lembro que minha finada gatinha branca teve um filhote uma vez (unzinho s\u00f3) e foi um parto pavoroso, depois ela soltou uma meleca que julgo eu ser a placeta. Na hora at\u00e9 achei que estava morto e pensei \"ah vou deixar ela se despedir\" e sai por uns minutos, quando voltei ela tava lavando o filhote, deixei eles e depois voltei e estava mamando j\u00e1 dai depois coloquei ela num lugar limpo. As vezes \u00e9 s\u00f3 deixar que a natureza (que \u00e9 assustadora) trabalhar que tudo da certo, s\u00f3 cuidar os pontos mencionados pelo vet que vai dar bom e logo esses etezinhos v\u00e3o estar pulando por tudo e derrubando coisas kkkkkkkk",
                "https://preview.redd.it/bpulkv9qic9a1.jpeg?width=4032&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=b4b158927b0c96164f8c4c8ab4ac35f702bea840\n\nDeu tudo certo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Unha do gato n\u00e3o retrai?",
            "selftext": "Tem um gato que costuma vir dormir na minha casa \u00e0s vezes. Eu acho que ele tem dono.\n\nHoje reparei que ele a unha da pata dele n\u00e3o est\u00e1 retra\u00eddo, isso \u00e9 normal? \n\nEu n\u00e3o consegui pegar ele no colo ou fazer ele entrar na caixinha at\u00e9 hoje, ele s\u00f3 deixa eu fazer carinho quando ele t\u00e1 dormindo.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zzwl6l",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Essa unha \u00e9 assim mesmo, \u00e9 como se fosse o [ded\u00e3o](https://cat-world.com/wp-content/uploads/2017/06/dewclaw-on-a-cat.jpg) dele. Em c\u00e3es \u00e9 uma unha/dedo mais rudimentar, j\u00e1 em gatos, mesmo que seja considerada rudimentar, tem uma utilidade maior na hora de agarrar as presas. Um fato interessante \u00e9 que nem todos os gatos possuem ela, e, por ela ficar mais afastada das outras ou do atrito di\u00e1rio, geralmente elas precisam ser aparadas com mais frequ\u00eancia.\n\nPode ficar tranquila que \u00e9 normal. E d\u00e1 sempre um petisquinho/sach\u00ea quando ele permitir intera\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis assim, aos poucos ele vai se soltando mais e jaj\u00e1 vai pedir colo hahaha :)"
            ]
        },
        {
            "title": "minha gata criou e est\u00e1 perdida, necessito de suporte.",
            "selftext": "gente,minha gata teve a primeira cria,e veio dois gatinhos,mas um acabou morrendo e restou apenas 1. Ela n\u00e3o quer ficar com ele e nem amamentar(ela tem leite suficiente para alimentar,quando o gatinho nasceu ele j\u00e1 foi mamar). \nEu coloco ela no cantinho que ela criou com o filhote,assim que eu saio,ela sai do ninho tamb\u00e9m e vem perto de mim e deixa o filhote sozinho,n\u00e3o tem interesse nenhum com ele. \nME AJUDEM!!!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zzf5re",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O filhote est\u00e1 conseguindo amamentar? Seu foco aqui \u00e9 o seguinte: garantir que o filhote amamente de 3 em 3 ou 4 em 4h, em uma quantidade suficiente que, infelizmente, s\u00f3 seria poss\u00edvel dizer ap\u00f3s a pesagem em uma balan\u00e7a de precis\u00e3o. No geral, um filhot de 50g deve tomar aproximadamente 13 a 15ml de f\u00f3rmula para filhotes (PetMilk, por exemplo) caso ele n\u00e3o consiga amamentar. Esses 15ml devem ser divididos em 7 refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de 2ml (aproximadamente) cada.\n\nOutro foco \u00e9 garantir a temperatura dele e evitar que ele fique frio, ent\u00e3o invista em cobertinhas e panos macios no ninho da gata ou onde ele est\u00e1 sendo mantido e mantenha ele aquecido. Voc\u00ea pode utilizar garrafas d'\u00e1gua mornas e colocar atr\u00e1s das cobertinhas para ajudar na temperatura. Mas MUITO cuidado para n\u00e3o esquentar demais.\n\nLevando em considera\u00e7\u00e3o o hor\u00e1rio da postagem e se at\u00e9 agora os filhotes n\u00e3o conseguiram amamentar, ent\u00e3o a ida ao veterin\u00e1rio \u00e9 urgente porque eles provavelmente est\u00e3o em tr\u00edade neonatal, que consiste basicamente em desidrata\u00e7\u00e3o, hipoglicemia e hipotermia. Eles podem morrer em poucas horas.\n\nTente deixar o ninho da gata sempre pr\u00f3xima de ti nesse per\u00edodo que ela tem te procurado, ofere\u00e7a boa alimenta\u00e7\u00e3o para ela (pode dar bastante sach\u00ea, que ajuda na hidrata\u00e7\u00e3o dela e \u00e9 bastante palat\u00e1vel) para ver se ela sossega um pouco.\n\n**O foco principal aqui \u00e9:** se os gatinhos n\u00e3o est\u00e3o se alimentando, ent\u00e3o leve ao veterin\u00e1rio urgentemente para que ele possa receitar as melhores f\u00f3rmulas alimentares baseado no peso de cada um. Combinado? Filhotes s\u00e3o sens\u00edveis e, nesses primeiros dias, a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial.",
                "N\u00e3o sou veterin\u00e1ria, mas acho que no caso a\u00ed vc vai precisar pelo menos por enquanto dar de mamar pro gatinho e estimular ele a fazer as necessidades b\u00e1sicas. \nN\u00e3o sei como faz com gatinhos, mas com cachorros \u00e9 petmilk que compra em petshops e para estimular \u00e9 uma gaze ou algod\u00e3o com \u00e1gua morninha passando na barriga e nas partes.\n\n\nAcho v\u00e1lido tu procurar ajuda veterin\u00e1ria at\u00e9 pq filhotes n\u00e3o podem passar muito tempo sem comer e sem serem estimulados para ir ao banheiro, sen\u00e3o eles podem morrer.",
                "Isso de certa forma \u00e9 um comportamento comum.\n\nVc vai precisar \"for\u00e7ar a maternidade\" pra ela, coloc\u00e1-la sempre no ninho e incentivar o gatinho.\n\nPor\u00e9m, me preocupa o n\u00famero de filhotes q ela teve, 2 s\u00e3o muito poucos e acho interessante vc lev\u00e1-la ao Vet para conferir se nenhum filhote ficou preso, isso pode ser fatal."
            ]
        },
        {
            "title": "Glicemia n\u00e3o desce",
            "selftext": "Hoje mais cedo pedi dicas de end\u00f3crinos e liguei em v\u00e1rias cl\u00ednicas, mas n\u00e3o consegui nenhum antes do dia 5 de janeiro.\n\nEm janeiro do ano passado minha gata idosa foi diagnosticada com diabetes. A end\u00f3crino passou 1ui de insulina Lantus a cada 12h caso a glicemia estivesse acima de 180.\nMudei a alimenta\u00e7\u00e3o dela, que antes era Hipoalerg\u00eanica da Royal Canin (uma vet que recomendou) para Vetlife diabetic e a glicemia estabilizou s\u00f3 com a ra\u00e7\u00e3o. A end\u00f3crino pediu pra manter medindo glicemia 1 vez por semana e s\u00f3 dar insulina em caso de glicemia +180.\nUm ano passou e esses dias ela estava meio ap\u00e1tica e bebendo muita \u00e1gua. Medi, deu 372. Segui a recomenda\u00e7\u00e3o da end\u00f3crino: 1ui a cada 12h. Comprei uma nova caneta de Lantus, apliquei 1ui, 12h depois deu 366. Isso foi ontem. Hoje estava em 354, apliquei 1ui \u00e0s 17h e agora est\u00e1 390. \n\nLiguei em v\u00e1rias cl\u00ednicas e hospitais, nenhum end\u00f3crino est\u00e1 dispon\u00edvel, fim de ano tudo super restrito.\nO que eu fa\u00e7o??? T\u00f4 desesperada e querendo levar em urg\u00eancia, mas al\u00e9m de n\u00e3o ser o especialista que ela precisa, ela \u00e9 MUITO estressada e agressiva com desconhecidos. Medo de causar um estresse enorme nela e n\u00e3o resolver.\nMe ajudem, por favor!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zynt74",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Estou conseguindo responder agora. Entre em contato com a [AllCare](https://www.instagram.com/allcarevet/) em S\u00e3o Paulo. Informei mais detalhes na sua outra postagem [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/zyg0j0/indica%C3%A7%C3%A3o_de_end%C3%B3crino_sp/). Estou indicando com base no Dr. Ricardo Duarte, que recebi boas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o trabalho dele e o curr\u00edculo \u00e9 realmente muito bom. Desconhe\u00e7o o trabalho da AllCare, mas aparentemente fazem um \u00f3timo servi\u00e7o.\n\nEsse final de ano t\u00e1 MUITO corrido pra mim aqui, mil desculpas por n\u00e3o ter visto antes.",
                "Isso \u00e9 caso de emerg\u00eancia. Normalmente, se a glicemia n\u00e3o est\u00e1 baixando mesmo com insulina, \u00e9 sinal frequente de que h\u00e1 alguma outra condi\u00e7\u00e3o acontecendo, como por exemplo uma infec\u00e7\u00e3o, que pode levar a resist\u00eancia \u00e0 insulina, que parece ser o caso da sua gata. \n\nLeve para um veterin\u00e1rio, mesmo que n\u00e3o seja um end\u00f3crino, para investigar se n\u00e3o h\u00e1 outra condi\u00e7\u00e3o rolando, e fazendo essa glicemia ficar alta mesmo com insulina.",
                "Eita, marcando o u/ApoioVet pra ele ver mais f\u00e1cil.\n\nMas talvez ligar em algum veterin\u00e1rio da emerg\u00eancia e perguntar a opini\u00e3o dele? Concordo que transporte de gato \u00e9 um estresse, mas acho que isso \u00e9 coisa de emerg\u00eancia mesmo. Liga l\u00e1 e fala com algum vet pra pedir uma opini\u00e3o mais educada sobre o assunto",
                "Obrigada, pessoal. Eu entrei em contato com a cl\u00ednica que ela passou anteriormente e me orientaram. Levei pra fazer exames e deu pancreatite.",
                "Nesse caso j\u00e1 \u00e9 emerg\u00eancia e qualquer vet cl\u00ednico geral deve conseguir ver ela sim. No momento ela precisa abaixar a glicemia, voc\u00ea dando o hist\u00f3rico e falando o que est\u00e1 dando j\u00e1 \u00e9 o suficiente pra um vet de emerg\u00eancia ajudar e conseguir baixar a glicemia dela. Depois voc\u00ea vai no end\u00f3crino e procura ver o que causou isso, mas agora o importante \u00e9 voltar com os n\u00edveis normais."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato estressado",
            "selftext": "Oque fazer para acalmar um gato estressado?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zyjys4",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Algu\u00e9m por favor",
                "Oq te leva a crer q ele est\u00e1 estressado?"
            ]
        },
        {
            "title": "Indica\u00e7\u00e3o de end\u00f3crino SP",
            "selftext": "Minha gata de 15 anos \u00e9 diab\u00e9tica, tomava insulina assim que recebeu o diagn\u00f3stico, mas assim que come\u00e7ou a comer ra\u00e7\u00e3o especial (Vet life diabetic), n\u00e3o precisou mais de insulina. Essa semana, sem nenhuma altera\u00e7ao de alimenta\u00e7\u00e3o ou rotina, a glicemia estava 366. N\u00e3o consegui contato com a end\u00f3crino que ela passava, mas mantive a prescri\u00e7\u00e3o dela (1ui de lantus a cada 12h quando a glicemia estivesse acima de 180).\n\nMas por estranhar essa piora e estar desesperada com isso, gostaria de indica\u00e7\u00f5es de end\u00f3crinos em Sp capital. Se for regi\u00e3o central, oeste ou centro expandido (tatuape, sa\u00fade, etc) prefiro porque moro perto do centro e ir\u00edamos de uber.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zyg0j0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Mil desculpas pela demora, esse final de ano t\u00e1 um caos aqui. Conversei com uma colega de profiss\u00e3o em S\u00e3o Paulo e ela indicou muito o Ricardo Duarte (confio nela para qualquer indica\u00e7\u00e3o, porque ela \u00e9 bastante exigente). N\u00e3o encontrei o local espec\u00edfico onde ele faz atendimentos, mas entre em contato com a [AllCare](https://www.instagram.com/allcarevet/) ([site](https://www.allcarevet.com.br/), mas n\u00e3o carregou direito aqui) porque eles saber\u00e3o como te colocar em contato com ele.\n\nEle \u00e9 formado pela USP, com mestrado e doutorado em cl\u00ednica m\u00e9dica de pequenos animais e atua como endocrinologista atualmente. N\u00e3o sei te informar sobre valores, mas vale a pena buscar maiores informa\u00e7\u00f5es com eles."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorra comeu meio Cefa SID 440mg sem precisar",
            "selftext": "Ol\u00e1. Minha cachorra (srd 18,7kg) est\u00e1 com uma feridinha entre o dedo e a unha. Levei no m\u00e9dico e receitou meio comprimido de Alcort 20g a cada 24h por 5 dias e 1 comprimido Cefa SID 440mg a cada 24h por 10 dias.\n\nPra facilitar eu dividi o Cefa sid em 2 pra ela engolir, s\u00f3 que na hora de dar a irm\u00e3 dela comeu uma metade dessa. Tem algum problema ela ter comido? Preciso fazer algo?\n\nEdit: Acabei de achar o peda\u00e7o no ch\u00e3o. Na hora da bronca deve ter ca\u00eddo e n\u00e3o vi.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zyemyk",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Qual o peso da irm\u00e3 que comeu sem precisar?"
            ]
        },
        {
            "title": "Dilema da rolinha/columbina",
            "selftext": "H\u00e1 umas 3 semanas minha cachorra pegou uma rolinha que caiu do ninho, de primeira pensei que fosse morrer, pois estava paralisada (em choque), depois de um tempo ela come\u00e7ou a se mover e eu notei que ela estava machucada. Acredito que houve uma les\u00e3o no pesco\u00e7o dela, pois ela ficava torta e tinha uns movimentos estranhos (agora j\u00e1 est\u00e1 bem melhor, n\u00e3o completamente normal). A primeira coisa que se deve fazer quando se encontra um passarinho ca\u00eddo \u00e9 procurar o ninho, por sorte o ninho fica no meu jardim, de f\u00e1cil acesso, por\u00e9m, por ela estar machucada pensei que se eu a devolvesse ela n\u00e3o seria aceita/nao sobreviveria (inclusive, ela havia caido um dia antes e devolvemos ao ninho). Dessa forma, como eu j\u00e1 tenho experi\u00eancia cuidando de filhotes de passarinho decidi assumir o seu cuidado, ela est\u00e1 comendo bem, cresceu bastante e est\u00e1 melhor em rela\u00e7\u00e3o ao pesco\u00e7o( mas ainda possui uma deforma\u00e7\u00e3o, como se o pesco\u00e7o fosse levemente torto) A minha ideia sempre foi solta-la depois da reabilita\u00e7\u00e3o, hoje coloquei ela (dentro da gaiola) pr\u00f3xima do seu ninho e notei que houve uma intera\u00e7\u00e3o com um adulto e com o seu prov\u00e1vel irm\u00e3o. Gostaria de dicas/ajuda sobre o que deveria fazer/ como posso facilitar o processo de soltura.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zyafli",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00e9 normal a gata depois do parto emagrecer muito?",
            "selftext": "Minha gata pariu\n5 filhotes a 50 dias, e ela emagreceu muuito no \u00faltimo m\u00eas. Ela aparenta estar bem mais magra quando comparada a antes da gravidez. Al\u00e9m disso, ela fica o tempo todo pedindo comida humana (as vezes dou um peda\u00e7o de peito de frango cru ou outra carne), mesmo com o pote dela cheio de ra\u00e7\u00e3o. Eu tamb\u00e9m dou meio sach\u00ea de ra\u00e7\u00e3o \u00famida pra ela por dia.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zy7kzm",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "A minha ficou bem magrinha, por mais ou menos um m\u00eas"
            ]
        },
        {
            "title": "bolsa abaixo da mand\u00edbula",
            "selftext": "Faz 1 semana desde que eu percebi que minha gata est\u00e1 com duas bolsas abaixo da mand\u00edbula, uma do lado esquerdo, outra do direito. No come\u00e7o, era do tamanho de um feij\u00e3o, mas quanto mais eu verifico, maior fica. De vez em quando, ela mia rouco, provavelmente por causa dessa \"inflama\u00e7\u00e3o\". \n\nAlgu\u00e9m sabe o que pode ser isso?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zy4dsb",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Seu caso realmente precisa de assist\u00eancia veterin\u00e1ria presencial ainda essa semana. \u00c9 dif\u00edcil dizer com precis\u00e3o por aqui, principalmente por eu n\u00e3o ter acesso ao animal, mas seu relato \u00e9 bem caracter\u00edstico de [linfadenopatia](https://www.researchgate.net/publication/338527526/figure/fig1/AS:846060490612736@1578727948918/Figura-2-A-Aumento-de-linfonodo-mandibular-em-felino-infectado-por-Mycobacterium-bovis.jpg) (foto A e B) que consiste em um aumento anormal dos linfonodos, que, no caso da sua gatinha, pode ser os mandibulares. Geralmente \u00e9 associado com infec\u00e7\u00f5es, infesta\u00e7\u00f5es parasit\u00e1rias, neoplasias e rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas.\n\nNessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial a avalia\u00e7\u00e3o para a confirma\u00e7\u00e3o e o in\u00edcio do tratamento. O miado rouco pode ser relacionado com o aumento dos linfonodos e tamb\u00e9m por inflama\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o, por\u00e9m aumenta mais ainda o leque de possibilidades aqui, adicionando preocupa\u00e7\u00e3o para infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e at\u00e9 mesmo problemas odontol\u00f3gicos.\n\nLembrando que a FIV/FeLV pode causar o aumento dos linfonodos; a [obstru\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas salivares](https://bvajournals.onlinelibrary.wiley.com/cms/asset/558a6109-378e-4ad6-87a3-8aa3dce64061/inprbf03354-fig-0007-m.jpg) tamb\u00e9m pode ser uma possibilidade, e, claro, tumores diversos.\n\n**Resumindo:** n\u00e3o postergue e leve ao veterin\u00e1rio o quanto antes. Ao levarmos em conta o aumento r\u00e1pido do volume, o animal deve ser avaliado rapidamente e se trata de um caso urgente."
            ]
        },
        {
            "title": "cachorro agindo de forma estranha",
            "selftext": "meu cachorro \u00e9 um SRD bem peludo e fofinho... tem seus problemas como qualquer c\u00e3ozinho, mas de um tempo pra c\u00e1 ele tem agido de uma forma estranha.\n\nele nunca foi agressivo, mas de uns meses pra c\u00e1, tem agido de forma bastante possessiva com a minha sobrinha (ela tem 8 anos), toda vez que algu\u00e9m vai tocar nela, ele come\u00e7a a latir pra pessoa e as vezes at\u00e9 avan\u00e7a... a \u00fanica pessoa que ele deixa tocar nela, sou eu.\n\noutro comportamento estranho dele, \u00e9 que ele tamb\u00e9m fica agressivo e come\u00e7a a latir pra pessoas que est\u00e3o saindo de casa... isso mesmo, saindo.\n\nquando chegamos em casa, ele faz aquela festa normal de todo cachorro, mas quando minha m\u00e3e vai sair pra ir ao trabalho por exemplo, eu tenho que prender ele no quarto. pq quando v\u00ea que ela saiu do banho e est\u00e1 arrumada, ele senta na frente da porta e fica esperando ela sair, pra poder ficar latindo e rosnando pro p\u00e9 dela... mais uma vez, ele faz isso com todos, menos comigo e com a minha namorada.\n\no que me deixa mais confuso, \u00e9 que esses dois comportamentos come\u00e7aram h\u00e1 alguns meses, simplesmente do nada... ele tem pouco menos de 2 anos e meio, e essa possessividade com a minha sobrinha come\u00e7ou h\u00e1 uns 10 meses, e essa maluquice de n\u00e3o querer que ningu\u00e9m saia, come\u00e7ou h\u00e1 uns 3 ou 4 meses",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zxwc0b",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Cachorros s\u00e3o animais sens\u00edveis e espertos. N\u00e3o sei oq pode ser a agressividade qnto a quando as pessoas saem de casa, mas \u00e9 poss\u00edvel que ele tenha percebido alguma situa\u00e7\u00e3o na qual a sua sobrinha ficou desconfort\u00e1vel com algu\u00e9m e que agora ele est\u00e1 tentando proteg\u00ea-la de todos. N\u00e3o conhe\u00e7o o seu contexto, por\u00e9m acho interessante conversar com a sua sobrinha para averiguar.\n\nDigo isso porque minha cadela, por exemplo, \u00e9 bastante sens\u00edvel com as pessoas e situa\u00e7\u00f5es que me deixam desconfort\u00e1vel e ela acaba se tornando agressiva. Ela detesta viol\u00eancia em geral, tamb\u00e9m, e ataca ao menor sinal de animosidade. \n\nCuriosidade: ela tem at\u00e9 um filtro pol\u00edtico (ou pelo menos \u00e9 o que me parece) kkkakaka pois meu ex-vizinho, que tem uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica X, era super chato e vivia encrencando comigo. A\u00ed ela n\u00e3o gosta de quem se pare\u00e7a ou ele f\u00edsica ou politicamente. Vai entender n\u00e9.\n\nEdit::::: eu N\u00c3O sou vet.",
                "Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 um excesso de apego com voc\u00ea? Minha m\u00e3e tem uma cachorrinha que \u00e9 assim, s\u00f3 fica atr\u00e1s dela e s\u00f3 ela pode encostar"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato comeu uma unha",
            "selftext": "Gente, desculpa se a minha pergunta for muito boba, mas aconteceu agora e eu estou preocupada.\n\nSabem quando o gato afia as unhas e a casca dela cai? Pois bem, o meu deixou cair uma casca de unha enorme, quase uma unha inteira, pontuda e tals. Eu coloquei ela num cantinho do sof\u00e1 pra jogar fora depois quando eu levantasse, mas ele veio e comeu ela, simples assim.\n\nE agora estou meio preocupada de que v\u00e1 perfurar algo por dentro dele.. \nA unha \u00e9 digerida pelos \u00e1cidos do est\u00f4mago? Ou realmente h\u00e1 um risco de ela chegar intacta aos intestinos e furar ele?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zxrv3e",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Olha, se foi somente uma casca, n\u00e3o tem problema n\u00e3o. As unhas s\u00e3o de queratina, ent\u00e3o n\u00e3o v\u00e3o ser dissolvidas facilmente no est\u00f4mago, mas, no caso de ser apenas a casca, ela tende a ficar mais male\u00e1vel com a umidade e passar\u00e1 sem maiores problemas. Por quest\u00e3o de seguran\u00e7a, fique atenta ao comportamento dele nos pr\u00f3ximos dias.\n\nSe ele apresentar desconforto, deixar de comer/beber \u00e1gua, ficar mais quietinho e/ou ter v\u00f4mitos constantes/diarreia. Mas s\u00f3 observa mesmo, n\u00e3o precisa preocupar.\n\nE coloca ju\u00edzo na cabe\u00e7a desse gato hahaha",
                "ACHO que n\u00e3o tem maiores problemas n\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Orelha do gato descascando",
            "selftext": "Ol\u00e1! Tem alguns gatos que ficam rondando a porta da minha casa e eu tento cuidar deles e recentemente notei que um deles est\u00e1 com as orelhas muito descascadas e gostaria de saber as poss\u00edveis causas... imagino que possa ser algum tipo de fungo ou mesmo micose\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/bmawvd77oj8a1.jpg?width=720&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=5db86ee5625def31c184af2d01e4bfa592f0d7b4",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zwwwml",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora. \u00c9 bastante dif\u00edcil ser preciso nessa situa\u00e7\u00e3o sem exigir uma avalia\u00e7\u00e3o presencial e alguns exames complementares. Vou ilustrar o motivo, porque s\u00e3o diversas doen\u00e7as e problemas que se assemelham.\n\nPode ser um caso de [sarna](https://cat-world.com/wp-content/uploads/2016/08/ear-edge-dermatitis-in-kitten-with-mites.jpg) (esse \u00e9 o mais diferente deles); ou [dermatofitose](https://i.imgur.com/EH3Zkvy.jpg) (pode passar pra ti); [carcinoma de c\u00e9lulas escamosas](https://media.sciencephoto.com/c0/09/42/16/c0094216-800px-wm.jpg) deve ser considerado e \u00e9 muito relevante. O carcinoma citado anteriormente \u00e9 geralmente o tipo de [c\u00e2ncer mais comum em orelhas](https://cdn.images.express.co.uk/img/dynamic/128/590x/secondary/Amber-s-ears-close-up-1403627.jpg) (como a situa\u00e7\u00e3o da foto) e, por isso, necessita de uma avalia\u00e7\u00e3o o quanto antes para avaliar a possibilidade de tratamento ou a necessidade de amputa\u00e7\u00e3o para evitar met\u00e1stase.\n\nSinais dermatol\u00f3gicos s\u00e3o extremamente dif\u00edceis de oferecer uma orienta\u00e7\u00e3o mais precisa pela internet justamente pela semelhan\u00e7a entre os casos, e, por isso, na situa\u00e7\u00e3o do seu gato, programe-se para ir ao veterin\u00e1rio logo no come\u00e7o ou metade de janeiro. Combinado?",
                "Pode ser autoimune. Leve ao veterin\u00e1rio.",
                "Carcinoma (c\u00e2ncer de pele) \u00e9 bem comum em gatos com pelo claro nas orelhas e que ficam muito expostos ao sol.  \n\nPode tamb\u00e9m ser alguma alergia ou fungo. \nFungos e outras infesta\u00e7\u00f5es nas orelhas podem ser um inferno pra tratar, especialmente se voc\u00ea estiver usando medica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o serve para o caso espec\u00edfico.  \n\nMinha sugest\u00e3o, como gateira, \u00e9 dar um jeito de levar ele no veterin\u00e1rio.",
                "doen\u00e7as de pele como essa podem ter diversas causas relacionadas a sa\u00fade do animal, pode ser doen\u00e7a de pele como fungo, bact\u00e9rias, sarnas e etc, o ideal mesmo seria voc\u00ea levar no vet para que ele possa analisar melhor e at\u00e9 fazer um raspado da \u00e1rea, mas caso nao tenha condi\u00e7\u00f5es agora, voc\u00ea pode pelo menos tentar comprar uma pomadinha que seja antibiotica e antifungica, para ver se da uma melhorada no local da orelha"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato ca\u00e7ou um bem-te-vi",
            "selftext": "Ont\u00e9m as 11 da noite eu ouvi um barulho de bem-te-vi, achei estranho pq estou acostumada a ouvir eles de manh\u00e3, fui no quintal e vi meu gato com ele na boca ainda vivo, to tentando cuidar dele pra depois libertar, n\u00e3o tenho dinheiro pra levar em veterin\u00e1rio mas coloquei rem\u00e9dio caseiro nele e dei algumas frutinhas e um pouco de \u00e1gua. \n\nQueria algumas dicas de como cuidar melhor dele, ele n\u00e3o consegue voar por conta das feridas.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zwni1w",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "ooh d\u00f3  parece filhote n\u00e9? se for talvez nao sobreviva :/ mas \u00e9 a natureza \u00e9 assim mesmo"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro estranho pos tosa",
            "selftext": "Fala pessoal, tudo bem? Bom, meu cachorro tosou ter\u00e7a-feira passada. Voltou de l\u00e1 at\u00e9 que normal, pois quando \u00e9 a cadela que tosa ela fica bem amuada. \n\nS\u00f3 que ele voltou normal, mas de sexta-feira pra c\u00e1 ele t\u00e1 meio estranho. Tem hora que chora do nada. Fica olhando pra cima e pros lados como se visse fantasma. Quando vai comer ra\u00e7\u00e3o parece que t\u00e1 com medo de algo e se tocar nele ele se assusta. \n\nAlgu\u00e9m poderia me ajudar nisso?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zvnma5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Uma vez o gato da minha irm\u00e3 foi pra banho e tosa (ele \u00e9 bem peludo) e ela depois de dias achou um algod\u00e3o esquecido dentro da orelha dele. J\u00e1 aconteceu tbm de ele voltar da tosa(em outro petshop) com um corte na pele.\n\nD\u00e1 uma examinada nele.",
                "Ol\u00e1! Primeiramente \u00e9 bom verificar se seu c\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 passando por algum desconforto f\u00edsico (dores, inflama\u00e7\u00f5es, alergias, etc.). Tente palp\u00e1-lo e verificar as patinhas, pernas, articula\u00e7\u00f5es, etc. D\u00ea uma conferida visual nas orelhas, axilas, virilha. Mas com cuidado para evitar reatividade e mordidas caso ele esteja com alguma dor ou desconforto real.\n\nOutro detalhe a considerar \u00e9 se o seu c\u00e3o pode estar passando por algum tipo de estresse ou ansiedade. Isso pode ser causado por mudan\u00e7as na rotina, ambiente ou at\u00e9 mesmo por eventos estressantes que aconteceram enquanto ele estava na tosa. Ent\u00e3o recomendo entrar em contato com o banho e tosa e perguntar se foi tudo bem durante o procedimento, ou se ele apresentou algum comportamento diferente do normal l\u00e1.\n\nCaso note desconforto permanente no c\u00e3o, ou durante a avalia\u00e7\u00e3o em casa observe regi\u00f5es avermelhadas, doloridas, ou desconforto not\u00e1vel, ent\u00e3o o ideal \u00e9 lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada e profissional. Combinado?"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata n\u00e3o cresceu mais",
            "selftext": "Em 2020 apareceu uma gatinha gr\u00e1vida aqui em casa, a gente adotou e ela deu 5 filhotes, ficamos com essa f\u00eamea da foto e at\u00e9 a\u00ed tudo bem, mas uma d\u00favida t\u00e1 me incomodando faz tempo, ela j\u00e1 tem quase 3 anos e cresceu muito pouco, e ela quando filhote sempre foi a \u00faltima de tudo, a \u00faltima a aprender a andar, a \u00faltima a desmamar (ela mamou at\u00e9 grandinha) e fiquei com essa d\u00favida,  eu sei que existe gatos pequenos e tal, mas ela \u00e9 muito, tenho 5 gatos aqui em casa inclusive outra f\u00eamea pequena, mas de longe essa gatinha \u00e9 a menor.\n\nEla \u00e9 normal, a \u00fanica coisa que aconteceu foi que quando ela nasceu a gata m\u00e3e n\u00e3o tirou a secre\u00e7\u00e3o do nariz dela, ela ficou um tempinho sem respirar at\u00e9 que a minha m\u00e3e limpasse, queria saber se ela tem algum problema de crescimento ou n\u00e3o e se isso pode afetar ela?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zvhvle",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Achei ela lindinha hahaha, vamos l\u00e1.\n\nPelo hist\u00f3rico dela, ela provavelmente n\u00e3o teve condi\u00e7\u00f5es muito favor\u00e1veis que permitissem uma boa nutri\u00e7\u00e3o e desenvolvimento. A ingest\u00e3o do colostro (o primeiro leite que a gata m\u00e3e d\u00e1, bastante rico em anticorpos e outros componentes essenciais para o filhote) \u00e9 crucial para o desenvolvimento saud\u00e1vel de um filhote, e, no caso dela, aparentemente ela pode ter demorado para mamar ou mamou em uma mama que j\u00e1 havia sido depletada. A t\u00edtulo de curiosidade, olha a [diferen\u00e7a](https://dramarcelanoronha.com.br/wp-content/uploads/2021/02/blog-colostro.jpeg) de aspecto do colostro para o leite normal (foto de leite humano).\n\nA quest\u00e3o dela ter ficado muito tempo sem respirar pode n\u00e3o representar impactos no crescimento, mas sim impactos no desenvolvimento neurol\u00f3gico. Geralmente, sobre o crescimento, os impactos principais est\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o e doen\u00e7as.\n\nEssas quest\u00f5es citadas podem influenciar nas respostas imunes dela, ent\u00e3o o ideal \u00e9 que mantenha as vacinas em dia e n\u00e3o descuide do check-up anual dela. Ah, e se ela tem acesso \u00e0 rua, j\u00e1 programe para impedir completamente o quanto antes.\n\n**Fora isso, n\u00e3o h\u00e1 muito o que se preocupar. Claro que somente um veterin\u00e1rio presencial poder\u00e1 afirmar isso com 100% de exatid\u00e3o.**\n\n*Recomendo a realiza\u00e7\u00e3o do exame de FIV/FeLV no check-up, caso ainda n\u00e3o tenha sido feito.*",
                "Esse \u00e9 um dos gatos mais lindos que j\u00e1 vi!",
                "Olha s\u00f3 um veterin\u00e1rio pode te responder melhor, mas eu tive um gatinho que n\u00e3o cresceu muito. Acredito que \u00e9 muito particular de cada um, as vezes as misturas resultam nisso kkk",
                "Uma conhecida minha que a irm\u00e3 \u00e9 vet ja teve, mas no caso foi um gato, menor que todos os outros. Esse gato em quest\u00e3o tinha algum problema de desenvolvimento da tireoide e por isso era bem menor. Tinha algum tratamento que n\u00e3o vou saber te dizer pq isso faz mtos anos, mas se vc tiver condi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pra ficar tranquilo e ja descartar, pede pro seu vet alguns exames pra ver se ta tudo ok.",
                "Se ela est\u00e1 bem de sa\u00fade e \u00e9 feliz, ter uma mini fofura dessa \u00e9 um pr\u00eamio!"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato se engasga diariamente o q fa\u00e7o?",
            "selftext": "Ele fica engasgado empurrando a l\u00edngua para fora, parece q ir\u00e1 vomitar, mas n vomita, o q ele tem? Podeiram me ajudar?As vezes acho q s\u00e3o bolas de pelo",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zu0gn7",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Antes de tudo, \u00e9 preciso ter certeza que se trata de v\u00f4mito e n\u00e3o de tosse. A diferen\u00e7a, quando observado isoladamente, tende a causar bastante confus\u00e3o.\n\n[Um v\u00eddeo de v\u00f4mito.](https://www.youtube.com/watch?v=nZsWVrp1kzc)\n\n[Um v\u00eddeo de tosse.](https://youtube.com/shorts/-LBBiPaW4EA?feature=share)\n\nObserva como no v\u00f4mito tem uma movimenta\u00e7\u00e3o mais exacerbada da regi\u00e3o do abd\u00f4men e das costas, enquanto a tosse geralmente envolve o pesco\u00e7o mais estendido, r\u00edgido e um som mais agudo? Inclusive recomendo filmar ele em uma das tentativas de v\u00f4mito pra mostrar ao veterin\u00e1rio.\n\nSobre a condi\u00e7\u00e3o em si, n\u00f3s tendemos a relativizar o v\u00f4mito em pets. \u00c9 muito comum ouvirmos \"meu gato vomita toda semana\", \"meu cachorro sempre vomita no tapete\". Nesse sentido, a pergunta mais esclarecedora \u00e9: **quantas vezes voc\u00ea, humano, vomita no ano?**\n\nV\u00f4mitos, mesmo que seja bola de pelo, n\u00e3o s\u00e3o comuns em pets. Um v\u00f4mito por semana j\u00e1 levanta um alerta, agora todo dia com engasgo, \u00e2nsia, etc. j\u00e1 torna caso de veterin\u00e1rio. Combinado?\n\nNessa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 muito o que ser feito por aqui, a quest\u00e3o de escovar os pelos 3 ou 4x na semana pode ajudar, assim como uma ra\u00e7\u00e3o de boa qualidade para evitar a queda excessiva de pelo. **POR\u00c9M, a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais sobre a sa\u00fade geral do gato.**\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\nEssa recomenda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um protocolo padr\u00e3o, nem uma resposta gen\u00e9rica de \"leve ao veterin\u00e1rio\". Mas um gato com v\u00f4mitos quase di\u00e1rios, pode estar desenvolvendo problemas renais, ou ter algum corpo estranho no es\u00f4fago/intestino, diabetes, parasitas, etc. isso necessita uma avalia\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria para, ent\u00e3o, voc\u00ea ter certeza de que \u00e9 bola de pelo.\n\nBolas de pelos tendem a causar o v\u00f4mito uma vez ao m\u00eas (e olha l\u00e1), ent\u00e3o n\u00e3o deve ser considerada como principal suspeita de imediato. At\u00e9 porque os v\u00f4mitos s\u00e3o mais produtivos; inclusive voc\u00ea encontraria a \"bola\" de pelo em um dos v\u00f4mitos ao longo da semana (um emaranhado de pelo junto com conte\u00fado alimentar). Fotos (cuidado que podem causar repulsa) de exemplo [aqui](https://cf-s3.petcoach.co/question_photo_normal_thumb/uploads/questions/822881/images/187d8fc516b6da4a31a889a8edf4ea5f5a7eff0e.jpeg), [aqui](https://thumbs.dreamstime.com/z/close-up-dry-cat-vomit-hairball-wooden-floor-home-close-up-dry-cat-vomit-hairball-wooden-floor-244653859.jpg) (seco) e [aqui](https://external-preview.redd.it/4WPJaHgwsPrxkIwcZi71TFszMp7xH4aLqwwapM4vZJk.jpg?auto=webp&s=0e1c60866cdb48c649b1352137f7cfc5f907a1a1) (apar\u00eancia mais comum).\n\nO problema principal que refor\u00e7a a necessidade do atendimento veterin\u00e1rio, \u00e9 que, caso seja tosse confundida com v\u00f4mito, o animal pode estar sofrendo de ang\u00fastia respirat\u00f3ria, ter asma, ou at\u00e9 mesmo problemas card\u00edacos. **E s\u00e3o todos problemas important\u00edssimos de serem identificados o quanto antes.**\n\n*Ent\u00e3o meu pedido \u00e9 que fa\u00e7a uma consulta pelo menos para que o veterin\u00e1rio avalie a condi\u00e7\u00e3o geral do animal. Se puder, leve em uma cl\u00ednica especializada em felinos.*",
                "Nao sou veterin\u00e1ria, mas pode ser bola de pelo mesmo\u2026 tenta escovar com mais frequ\u00eancia e dar aqueles petiscos espec\u00edficos pra bola de pelo. Tamb\u00e9m \u00e9 uma boa ver se fora isso o comportamento dele t\u00e1 normal, porque vai que ele comeu alguma coisa e voc\u00ea n\u00e3o viu, n\u00e9?"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com traumas",
            "selftext": "Meus pais adotaram um cachorrinho no final de 2020, bem filhotinho mesmo, no entanto nunca tivemos cachorro e seguimos a orienta\u00e7\u00e3o da veterin\u00e1ria de n\u00e3o sair e nem dar banho por tr\u00eas meses, por conta das primeiras vacinas, como nunca tivemos cachorro acatamos o conselho dela, ficamos com medo do bichinho ficar doente antes dessas vacinas, n\u00e3o sab\u00edamos que n\u00e3o era bem assim.\n\nNo entanto, passado esses tr\u00eas meses come\u00e7amos a tentar sair com ele, levar no pet, s\u00f3 que ele come\u00e7ou a rejeitar o peitoral cada vez mais, trocamos e s\u00f3 foi ficando pior, hoje n\u00e3o conseguimos nem tentar colocar a guia, ele morde, n\u00e3o estamos conseguindo tirar ele de casa para levar no pet e ele tamb\u00e9m tem muito medo de pessoas.\n\nMeus pais v\u00e3o embora no come\u00e7o de 2023, e eu irei ficar com ele e contratar um adestrador e tentar melhorar esse comportamento dele, o meu medo \u00e9 n\u00e3o adiantar e ele continuar assim, quero conseguir cuidar dele direito.\n\nPor conta desses tr\u00eas meses, de ter sido criado em apartamento e a personalidade reativa dele, hoje n\u00e3o consigo ter uma boa rela\u00e7\u00e3o com meu bichinho, ele \u00e9 estressado, n\u00e3o conseguimos deixar ele sozinho pois late muito, n\u00e3o aceita visitas, e n\u00e3o obedece aos comandos.\n\nUma outra situa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica com essa veterin\u00e1ria, ele foi castrado na metade de 2021, a m\u00e9dica nos disse que ela tinha a roupinha p\u00f3s cir\u00fargica e que ent\u00e3o n\u00e3o precisar\u00edamos comprar, pois bem, no dia eu fui com a minha m\u00e3e buscar ele ap\u00f3s a cirurgia, e foi o pior momento, a m\u00e9dica mal falou com a gente, nos entregou nosso bichinho sem a roupinha e parecia que anestesia j\u00e1 havia passado, ele estava muito mal, ficamos desesperados, nossa sorte foi que tinha uma loja de artigos para cachorros e conseguimos comprar a roupinha pra ele e depois medicar ele, depois desse dia ele nunca mais foi o mesmo, foi piorando o comportamento, nunca mais levamos nessa veterin\u00e1ria.\n\nSei que vai ser dif\u00edcil, mas tem parecido imposs\u00edvel mudar ele, eu n\u00e3o fui a pessoa que mais passou tempo com ele em 2021, pois ficava muito mais fora do que com meus pais, mas agora ele ser\u00e1 de minha responsabilidade, tamb\u00e9m tenho d\u00favidas se meus pais n\u00e3o agravaram esse comportamento dele.\n\nMinha principal d\u00favida \u00e9 se c\u00e3es reativos e agressivos podem passar a melhorar ap\u00f3s o adestramento? e se sim, esse processo pode ser bem mais longo do que o esperado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zthjaz",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! A resposta para sua quest\u00e3o \u00e9 bastante extensa e, por conta da agressividade, \u00e9 um pouco arriscado eu pontuar alguns aspectos espec\u00edficos para o seu caso aqui sem conhecer o c\u00e3o. Seria irresponsabilidade minha, porque posso acabar colocando voc\u00ea em risco.\n\nEnfim, respondendo especificamente a sua pergunta: **c\u00e3es reativos e agressivos podem passar a melhorar ap\u00f3s o adestramento?**\n\n* Sim, podem. Mas exigir\u00e1 que voc\u00ea estude bastante sobre comportamento e necessita de um profissional capacitado para isso. Muito cuidado com profissionais que tem a mentalidade antiga de \"voc\u00ea precisa ser o l\u00edder dominante\", \"o c\u00e3o acha que \u00e9 o alpha da matilha\", etc. Abordagens agressivas tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o recomendadas.\n\nVou deixar abaixo algumas indica\u00e7\u00f5es de leitura e temas sobre o assunto que podem te ajudar a entender melhor por onde come\u00e7ar.\n\nAntes de continuarmos, \u00e9 necess\u00e1rio entender os termos de **refor\u00e7o positivo**, **dessensibiliza\u00e7\u00e3o** e **contracondicionamento**.\n\n* **Refor\u00e7o positivo:**  \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em recompensar comportamentos *desej\u00e1veis* para aumentar a probabilidade de que eles sejam repetidos no futuro. Isso pode ser feito atrav\u00e9s de elogios, brinquedos, comida, ou outras recompensas agrad\u00e1veis. Refor\u00e7ando comportamentos positivos do animal.\n* **Dessensibiliza\u00e7\u00e3o:** \u00e9 utilizada no tratamento de fobias e medos em animais. Consiste em expor o animal de forma gradual e controlada ao est\u00edmulo que provoca medo, de modo a diminuir a rea\u00e7\u00e3o de medo e ansiedade do animal. Isso \u00e9 feito atrav\u00e9s de exerc\u00edcios de desensibiliza\u00e7\u00e3o e contracondicionamento, que ensinam ao animal a associar o est\u00edmulo temido com coisas positivas, como recompensas e elogios (o refor\u00e7o positivo citado anteriormente).\n* **Contracondicionamento:** sempre acho um pouco mais dif\u00edcil explicar esse, mas basicamente consiste em alterar uma resposta negativa com uma resposta oposta, como relaxamento ou brincadeira, ao inv\u00e9s de medo ou ansiedade. Isso \u00e9 feito atrav\u00e9s de exerc\u00edcios de contracondicionamento, que ensinam ao animal a associar o est\u00edmulo temido com coisas positivas (refor\u00e7o positivo). Ou, ent\u00e3o, em determinados casos, modular a resposta do pet para que ela seja mais adequada a determinadas situa\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o envolvam a agressividade.\n   * **Por exemplo:** *colocar a coleira n\u00e3o precisa ser o evento mais divertido para o c\u00e3o, mas ele pode demonstrar o descontentamento ficando deitado ao inv\u00e9s de tentar te morder. Entende?*\n\n# Materiais \u00fateis\n\nO Instagram do [Guilherme Repullio](https://www.instagram.com/orepullio/) \u00e9 um \u00f3timo in\u00edcio para os estudos de alguns t\u00f3picos e temas sobre c\u00e3es reativos. Acompanho ele h\u00e1 tempos e o foco dele \u00e9 justamente em c\u00e3es agressivos e reativos, ele oferece alguns cursos e aulas tamb\u00e9m.\n\nA Turid Rugaas \u00e9 refer\u00eancia na \u00e1rea da linguagem corporal de c\u00e3es, com uma experi\u00eancia absurda e cunhou o termo \"calming signals\" para c\u00e3es. Os \"calming signals\" s\u00e3o como se fossem \"sinais de apaziguamento\" que um c\u00e3o demonstra antes de tomar uma atitude reativa ou agressiva, e que muitas vezes podem ser confundidos com brincadeiras ou comportamentos positivos. Recomendo a leitura da p\u00e1gina \"[Calming Signals - The Art of Survival](http://en.turid-rugaas.no/calming-signals---the-art-of-survival.html)\".\n\nA faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria da Universidade Cornell tem o artigo \"[Managing reactive behavior](https://www.vet.cornell.edu/departments-centers-and-institutes/riney-canine-health-center/health-info/managing-reactive-behavior)\" que traz informa\u00e7\u00f5es concisas sobre c\u00e3es reativos.\n\nE a AKC \u00e9 uma fonte de informa\u00e7\u00e3o MUITO \u00fatil para diversos aspectos comportamentais, sugiro os seguintes artigos deles:\n\n* [What is aggression? Dog Reactivity vs. Dog Aggression](https://www.akc.org/expert-advice/training/reactivity-vs-aggression/)\n* [How to deal with leash aggression in dogs](https://www.akc.org/expert-advice/training/how-to-deal-with-leash-aggression/)\n* [Positive reinforcement dog training: The Science Behind Operant Conditioning](https://www.akc.org/expert-advice/training/operant-conditioning-the-science-behind-positive-reinforcement-dog-training/)\n* [Changing your dog\u2019s behavior with desensitization and counterconditioning](https://www.akc.org/expert-advice/training/changing-your-dogs-behavior-with-desensitization-and-counter-conditioning/)\n\nO artigo da [Humane Society](https://www.humanesociety.org/resources/positive-reinforcement-training) traz uma abordagem interessante tamb\u00e9m sobre o refor\u00e7o positivo, com aten\u00e7\u00e3o ao tempo certo de se fazer. Isso \u00e9 importante, porque caso o refor\u00e7o positivo seja feito na hora errada, o tutor pode acabar refor\u00e7ando o comportamento negativo e/ou agressivo.\n\n*Lembrando que essas leituras s\u00e3o recomendadas pra voc\u00ea entender algumas abordagens do treinador/comportamentalista e at\u00e9 mesmo para encontrar bons treinadores. Como o c\u00e3o est\u00e1 agressivo, n\u00e3o recomendo for\u00e7ar intera\u00e7\u00f5es com pessoas desconhecidas e muita cautela caso queira tentar modular o comportamento dele por conta.*\n\n**Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato, abrir uma nova postagem ou perguntar por aqui mesmo. :)**",
                ">Minha principal d\u00favida \u00e9 se c\u00e3es reativos e agressivos podem passar a melhorar ap\u00f3s o adestramento? e se sim, esse processo pode ser bem mais longo do que o esperado.\n\nSim pras 2.\n\nSeu c\u00e3o pode melhorar o comportamento com o adestramento. E sim, pode ser um processo mais longo do que o normal, mas cada caso \u00e9 um caso. Uma das vari\u00e1veis mais importantes do adestramento \u00e9 quanto o dono est\u00e1 inserido e contribui (ou atrapalha) com o processo, ent\u00e3o se voc\u00ea seguir as orienta\u00e7\u00f5es certinho, mesmo nos momentos mais frustrantes, pode facilitar e ajudar bem.\n\nNo mais, essa hist\u00f3ria dos 3 meses sem contato algum com o externo precisa ser revista pela categoria veterin\u00e1ria, d\u00e1 pra fazer a sociabiliza\u00e7\u00e3o do c\u00e3o de forma segura mesmo sem a vacina\u00e7\u00e3o completa. Esse per\u00edodo do filhote \u00e9 o que ele est\u00e1 mais propenso a ter experi\u00eancias com o mundo para evitar esse tipo de problema como do OP.",
                "Inicialmente:\n\n1 - n\u00e3o sou veterin\u00e1rio;\n2 - \u00e9 apenas minha experi\u00eancia pessoal.\n\nMeu cachorro atualmente tem 4 anos. Nasceu na \u00e9poca da copa, logo ele tem trauma imenso de fogos.\n\nCriado em apartamento inicialmente tamb\u00e9m. Era bastante agressivo com visitas e latia/chorava bastante quando saia, n\u00e3o deixava fazer carinho que j\u00e1 mordia, n\u00e3o deixava por coleira e era extremamente estressado.\n\nMelhorou bastante quando levei ele para casa de meus pais, a casa deles \u00e9 bem ampla e tem bastante espa\u00e7o pra ele correr. Fora que sempre tem algum inseto/passarinho/lagartixa pra ele observar e se distrair + vista para a rua. Negociei que iria l\u00e1 a cada 2~3 dias e arcaria com todos os custos.\n\nComo s\u00e3o idosos aposentados, sempre tem algu\u00e9m pra ficar com o cachorro e eles at\u00e9 gostam da companhia que dele.\n\nAos poucos fui adestrando ele com \"comando\"/recompensa. Ele tinha o p\u00e9ssimo h\u00e1bito de mordiscar as m\u00e3os para brincar e hoje basta falar \"brinquedo\" que ele para o que estiver fazendo, mordiscar inclusive, e corre pra pegar um brinquedo para brincar. \"Sentar\" que ele senta de boas agora e n\u00e3o se mexe at\u00e9 deixar por a coleira. \"Sentar\" ajuda bastante a enxugar ele depois do banho.\n\nFalando em banho, ele vem de boas agora quando \u00e9 chamado, mesmo quando \u00e9 pra banho.\n\nCom visitas foi o mesmo esquema, seguro ele, levo at\u00e9 perto da pessoa, deixo ele cheirar, mando ele sentar e dou o petisco. Depois que ele grava o cheiro, nunca mais vai estranhar a pessoa.\n\nEle tamb\u00e9m j\u00e1 passou por 2 procedimentos cir\u00fargicos: a castra\u00e7\u00e3o e 25 pontos que ele tomou nas pernas traseiras quando tentou fugir passando por uma fresta min\u00fascula.\n\nMy two cents que fizeram o meu melhorar dos traumas dele:\n\n* precisa de espa\u00e7o amplo pra se distrair e liberar energia;\n* aprender os comandos usando petiscos ou recompensas;\n* fazer o ritual de apresentar a visita;\n* brinquedos;\n* ter algu\u00e9m sempre na casa como companhia."
            ]
        },
        {
            "title": "Estou doando essa Blue Heeler",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zteh6g",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Fico na torcida pra encontrar um adotante, e parab\u00e9ns pela iniciativa com ela. Vou entrar em contato com uma colega de SP e deixar o [link](https://www.reddit.com/user/m_o_dev/comments/zcnz6k/achei_essa_filhotinha_hoje_na_zl/) aqui pra quem quiser conferir mais detalhes da hist\u00f3ria dela.\n\n*Espero que ela encontre um lar em breve. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "O meu c\u00e3o tem cataratas, o que posso fazer?",
            "selftext": "Ol\u00e1 comunidade, como diz o t\u00edtulo o meu c\u00e3o, um bichon malt\u00eas com 15 anos mas cheio de vida tem cataratas que ficam a cada dia mais avan\u00e7adas. \u00d3bvio que isto faz com que ele fique mais parado e com medo, pois come\u00e7a a embater nas cadeiras ou em objetos que est\u00e3o onde n\u00e3o costumam estar frequentemente.\n\nJ\u00e1 me informei junto do veterin\u00e1rio que indica n\u00e3o valer a pena a opera\u00e7\u00e3o, contudo n\u00e3o deixo de pensar que se ele fica cego a vida dele pode ser ainda mais curta, penso que seja um pouco como n\u00f3s humanos, quando paramos, morremos!\n\nN\u00e3o consigo suportar saber que lhe posso dar mais qualidade de vida e anos talvez, e n\u00e3o fazer nada.\n\nQual a vossa opini\u00e3o? E j\u00e1 agora quais os valores que se aplicam em m\u00e9dia nestas cirurgias caso algum veterin\u00e1rio leia? Obrigado!\n\n[View Poll](https://www.reddit.com/poll/ztc3xc)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ztc3xc",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "O veterin\u00e1rio chegou a explicar porque ele n\u00e3o recomenda a cirurgia?",
                "com a idade, eu n\u00e3o faria. Todos os meus c\u00e3es tiveram catarata quando chegaram em idades mais avan\u00e7adas, demos sempre o col\u00edrio indicado pelo vet pra tentar retardar, mas era inevit\u00e1vel. Todos viveram super bem.\n\nDois pontos importantes a serem ressaltados:\n\n- Catarata pode voltar!!! N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 tirar e pronto! Principalmente pela idade, tem altas chances de voltar, ent\u00e3o voc\u00ea vai estar adiando o inevit\u00e1vel com um procedimento cir\u00fargico (que envolve anestesia, portanto, envolve riscos) e trabalho para os dois sendo que no final pode voltar.\n\n- C\u00e3es, independente da idade, se adaptam muito bem. Ele pode estar se batendo nas coisas agora, mas te garanto que j\u00e1 j\u00e1 isso para. Voc\u00ea deve evitar mudar os m\u00f3veis de lugar na casa, porque ele vai usar isso como guia, mas tirando isso, a vida segue normal e saud\u00e1vel pra ele. Se ele continuar se batendo mesmo assim, pode ser outro problema que n\u00e3o relacionado a catarata. Meus c\u00e3es idosos quando foram perdendo a vis\u00e3o se adaptaram extremamente bem e os \u00fanicos cuidados que tivemos foi em falar antes de tocar (pra n\u00e3o assustar) e n\u00e3o mudar os lugares das coisas em casa. Tirando isso, todo o resto foi normal.\n\nAl\u00e9m disso, um c\u00e3o pode estar 100% saud\u00e1vel, nunca ter tido problema com anestesia nem nada, mas mesmo assim pode sofrer com a cirurgia com a idade, as chances de problemas aumentam sim com a idade. Aos 15 anos, cirurgias eletivas devem ser descartadas da nossa mente, s\u00f3 coisas necess\u00e1rias. Sem falar que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a cirurgia, tem o p\u00f3s cir\u00fargico e os curativos que voc\u00ea vai ter que fazer tamb\u00e9m",
                "Cara, 15 anos! Deixa esse animal terminar de viver a vida dele em paz, com acessibilidade e comida boa. Com essa idade, passar por uma cirurgia eletiva \u00e9 osso.",
                "Desde q n\u00e3o haja riscos em rela\u00e7\u00e3o de vida do cachorrinho acho melhor operar",
                "Troque de veterinario, um veterin\u00e1rio que n\u00e3o indica a cirurgia eu at\u00e9 entendo pela idade do pet, mas n\u00e3o indicar uma suplementa\u00e7\u00e3o em DHEA \u00e9 um absurdo. Muito despreparado."
            ]
        },
        {
            "title": "Que p\u00e1ssaro \u00e9 esse?",
            "selftext": "Achei ele em um parque e n\u00e3o sei que passarinho \u00e9, talvez seja por ele ser filhote e acaba ficando dif\u00edcil identificar, mas queria saber para cuidar direitinho",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zt06f2",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "H\u00e1 chances de ser um [filhote](https://live.staticflickr.com/5647/31333407365_08a200d63c_b.jpg) de [curiango](https://focadoemvoce.com/wp-content/uploads/2022/03/curiango.jpg), principalmente por ter encontrado no parque e, provavelmente, [no ch\u00e3o](https://www.ufrgs.br/faunadigitalrs/wp-content/uploads/2020/08/Bacurau-1.jpg). S\u00e3o aves de h\u00e1bitos noturnos, e o filhote muito dificilmente sobrevir\u00e1 sozinho, porque tem diversas peculiaridades.\n\nN\u00e3o vou saber indicar nenhum cuidado pra ele aqui, ent\u00e3o recomendo que amanh\u00e3 de manh\u00e3 ligue para a pol\u00edcia ambiental ou entre em contato com a prefeitura para descobrir as institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelo resgate. Ok? :)",
                "N\u00e3o sei dizer ao certo pois est\u00e1 muito novo. Pode ser uma ave inset\u00edvora ou carn\u00edvora, o que se identifica pelo bico (na minha opini\u00e3o se parece mais como uma ave inset\u00edvora). D\u00ea uma olhada nesse livro e tire suas conclus\u00f5es. Este livro tamb\u00e9m \u00e9 bom para saber o que fazer com o filhote: [https://drive.google.com/file/d/16WCa\\_Ei0Iu-9GmzeiaaFK56852Xf\\_3d\\_/view?usp=sharing](https://drive.google.com/file/d/16WCa_Ei0Iu-9GmzeiaaFK56852Xf_3d_/view?usp=sharing) Leia as p\u00e1ginas 13-17 e 30-41",
                "Parece ser ou um pardalzinho ou um falc\u00e3ozinho\nEu diria que \u00e9 um falc\u00e3ozinho\nTente dar agua com um pouquinho s\u00f3 de a\u00e7ucar para fortalecer ele",
                "Que bonitinho, amanh\u00e3 tenta ligar pra algu\u00e9m ir buscar ele",
                "Encontrado diretamente das profundezas do inferno",
                "ATUALIZA\u00c7\u00c3O\n\nNo dia seguinte do post o p\u00e1ssaro veio a falecer... Ele estava fraquinho e tamb\u00e9m era novo demais pra ficar sem a m\u00e3e, tentei o m\u00e1ximo mas ele n\u00e3o sobreviveu..."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida",
            "selftext": "Gente, algu\u00e9m sabe me dizer pq meu gatinho urina em tudo?? Ele \u00e9 castrado, tem um quintal s\u00f3 pra ele. Tem o banheiro dele q \u00e9 um c\u00f4modo grande e espa\u00e7oso, caixa de areia dele sempre limpa, tudo ajeltado do jeitinho q ele gosta. S\u00f3 q ela t\u00e1 urinando pela casa toda, ele urina em p\u00e9... Tenho s\u00f3 ele, n\u00e3o pode ser marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio, j\u00e1 level no vet, e ele disse q era pra poder marcar territ\u00f3rio. Mas como? Se \u00e9 s\u00f3 ele.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zsrlnl",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! **Esse comportamento \u00e9 sempre um sinal cl\u00ednico em gatos**, porque devemos levar em considera\u00e7\u00e3o que os felinos come\u00e7am a se interessar pela caixinha de areia ao completarem 3 semanas de idade. S\u00f3 devemos confirmar que o problema \u00e9 comportamental, ap\u00f3s descartarmos a possibilidade de doen\u00e7as como cistites, altera\u00e7\u00f5es uretrais, obstru\u00e7\u00f5es, etc.\n\nO fato dele **urinar em p\u00e9** aumenta ainda mais o alerta sobre possibilidade de uma cistite, porque esse \u00e9 um sinal cl\u00ednico cl\u00e1ssico tamb\u00e9m e \u00e9 muito confundido com o ato de marcar territ\u00f3rio.\n\n*Recomendo buscar uma segunda opini\u00e3o, principalmente em uma cl\u00ednica ou profissional especializado em felinos.*\n\n**Recomenda\u00e7\u00e3o:** enquanto isso, introduza sach\u00eas na alimenta\u00e7\u00e3o dele, aumente a quantidade de potinhos d'\u00e1gua pela casa (um potinho por c\u00f4modo, trocado todos os dias), se poss\u00edvel adicione uma fonte de \u00e1gua corrente. Mas busque uma segunda opini\u00e3o.",
                "Esse comportamento, sim, \u00e9 tipicamente de marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio.\n\nMaaaaas.....\n\nPode ser ansiedade, estresse, frustra\u00e7\u00e3o e enfim, tamb\u00e9m. Houve alguma mudan\u00e7a na rotina (at\u00e9 coisa como \"mudei a caixa de areia de lugar\" ou \"mudei a areia da caixa\" ou \"mudou o vizinho e ele \u00e9 mais barulhento\" pode ser uma mudan\u00e7a de rotina) perto da \u00e9poca que ele come\u00e7ou com esse comportamento? \n\nQuantas caixas de areia ele tem? \n\nQuando voc\u00ea levou ele no vet, fez algum exame?",
                "Bom, ainda pode ser pra marcar territ\u00f3rio, mesmo com ele castrado a um bom tempo. Como falaram, houve alguma mudan\u00e7a na sua rotina? Voc\u00ea tem tido contato com outros animais fora de casa (em que voc\u00ea traz o cheiro pra casa), tem chance de ter algum bicho ai dentro da sua casa (tipo rato ou p\u00e1ssaro)?\n\nPode ser por ansiedade ou birra. Depende do xixi tamb\u00e9m, a minha cachorra eu vi que tava com incontin\u00eancia porque ela estava mijando muito dentro de casa. Eu sabia que parte era de birra por mudan\u00e7a e ansiedade, mas parte era muito diferente (como mijar na cama, onde ela dorme tamb\u00e9m) e ai fui na vet e identificamos. Ent\u00e3o pode ser, ao mesmo tempo, problema f\u00edsico e psicol\u00f3gico",
                "Castrar pode reduzir essa vontade de marcar territ\u00f3rio. Coloca mais caixa de areia e mantenha limpa. Ele tem acesso a rua? Se sim, castrar tem q ser urgente.",
                "Desculpa cara, mas n\u00e3o posso ajudar pq n\u00e3o tenho nenhum comhecimento no assunto\ud83d\ude22",
                "Ele sempre teve esse comportamento ou mudou recentemente?",
                "Minha gata \u00e9 f\u00eamea e castrada e faz a mesma coisa, pode ser por causa da perda do olfato faz com que o gato n\u00e3o consiga fazer no local correto, entretanto ele ainda vai fazer nos mesmos c\u00f4modos se estiver a caixa de areia!\n\n(Isso pode ser relativo ao quanto ele j\u00e1 perdeu do olfato)"
            ]
        },
        {
            "title": "Onde posso coloar os rem\u00e9dios do meu cachorro?",
            "selftext": "Meu cachorro precisa tomar rem\u00e9dios todos os dias, eu estou colocando no miolo do p\u00e3o, mas agr percebo que ele est\u00e1 enjoando do p\u00e3o e n\u00e3o quer mais comer. Algu\u00e9m pode me ajudar? \n(Lembrando: s\u00e3o rem\u00e9dios usados em humanos, n\u00e3o a vers\u00e3o de animais)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zso7c0",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "eu sempre coloco dentro de algum peda\u00e7o de salsicha, dentro de algum bolinho de carne mo\u00edda crua, ou no meio de algum pat\u00ea de carne",
                "eu escondia em peda\u00e7os de figado, meu cachorro adora e o cheiro do figado ajuda a mascarar o remedio",
                "Frango cozido sem tempero.\nVoc\u00ea tamb\u00e9m pode fazer um pat\u00ea de f\u00edgado. Cozinha o f\u00edgado na \u00e1gua s\u00f3 com bem pouquinho sal, depois bate tudo no liquidificador, \u00e9 bem saud\u00e1vel pra eles.",
                "O meu coloco na goela dele e coloca at\u00e9 uma profundidade com dedo msm.. sem frescura.. ele engole..n\u00e3o me morde.. n\u00e3o desperdi\u00e7a e fica de boa.",
                "Primeiro de tudo, quem s\u00e3o os tutores dissimulados que d\u00e3o p\u00e3o para os c\u00e3es cara? Me diz, QUEM? Tem que ser muito imbecil, procure a respeito, massas fermentadas fazem m\u00e3o para os c\u00e3es. Embora muitos tutores achem que est\u00e3o fazendo algo extremamente bom ao compartilhar com o pet.\n\n\nCara a forma mais f\u00e1cil de tomar um medicamento \u00e9 por refor\u00e7o positivo.\n\nDe o rem\u00e9dio e depois o recompense de alguma maneira, passeio, brincadeira, petisco ou algo do tipo.\n\nSe s\u00e3o rem\u00e9dios  manipulados, pe\u00e7a comprimidos palat\u00e1veis. Ser\u00e1 muito mais pr\u00e1tico dar para o pet porque ter\u00e1 cheiro de petisco.",
                "Outra maneira \u00e9 moer o comprimido e colocar no meio de um sach\u00ea de ra\u00e7\u00e3o \u00famida"
            ]
        },
        {
            "title": "O que a gatinha tem?",
            "selftext": "A gata da minha m\u00e3e (persa eu acho) n\u00e3o anda bebendo \u00e1gua e hoje n\u00e3o comeu o dia todo e ficou no sol (Max de 31\u00b0) o dia todo. Minha m\u00e3e adotou tem 5 meses e a veterin\u00e1ria acredita que a gata tenha em torno de 8-9 anos. No final do dia por agora ela comeu muito pouco. Pode ser alguma coisa?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zs2lpx",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! \u00c9 uma emerg\u00eancia quando gatos n\u00e3o tomam \u00e1gua por mais de 24h, ok? Ent\u00e3o, o ideal aqui, \u00e9 que leve hoje ao veterin\u00e1rio sem falta (caso n\u00e3o tenha sido levada ainda) para avaliar a hidrata\u00e7\u00e3o e outra poss\u00edvel condi\u00e7\u00e3o concomitante.\n\nAs outras sugest\u00f5es citadas aqui s\u00e3o todas v\u00e1lidas, mas, antes de tomar abordagens comportamentais e de enriquecimento ambiental, \u00e9 important\u00edssimo descartar qualquer problema na sa\u00fade f\u00edsica.\n\n**Limite o acesso dela ao sol direto, tamb\u00e9m.**\n\n*E leve ao veterin\u00e1rio hoje, sem falta.*",
                "At\u00e9 levar no veterin\u00e1rio,  experimente colocar \u00e1gua corrente pra ela. Tive um gato que s\u00f3 bebia se a \u00e1gua estivesse correndo, na \u00e9poca at\u00e9 providenciei uma fonte,  mas pode ser uma torneira aberta",
                "pode sim, ideal \u00e9 levar no veterin\u00e1rio o mais r\u00e1pido poss\u00edvel (tipo, amanh\u00e3). Gatos geralmente tem mais propens\u00e3o a ter problemas renais, ent\u00e3o n\u00e3o podem ficar tanto tempo sem beber \u00e1gua de jeito nenhum.",
                "Se poss\u00edvel, tente ofertar ra\u00e7\u00e3o \u00famida (evite whiskas). \u00c9 uma boa maneira de fazer o gato ingerir \u00e1gua."
            ]
        },
        {
            "title": "Porque meus gatos est\u00e3o sendo agressivos com meu gato machucado?",
            "selftext": "Recentemente meu gato foi atacado por 1 c\u00e3o  e tentou subir na \u00e1rvore com seus irm\u00e3os e minha gata mas n\u00e3o conseguiu e foi pego agente t\u00e1 tratando dele mais e 2 dos 3 irm\u00e3os dele come\u00e7aram a brincar e dormir com ele mas as minhas duas gatas n\u00e3o est\u00e3o gostando dele entrando dentro de casa e at\u00e9 expuls\u00e3o mostrando agressividade, a minha gata maior que adotou os filhotes n\u00e3o quer que ele entre ou se aproxime dela e quando os dois irm\u00e3os dele brincam com ele eu acho que fica o cheiro dele e ela se afasta deles, ela \u00e9 a outra tentam evitar ou expulsar ele de maneira um pouco agressiva. Oque pode ser?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zrupzh",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Gatos s\u00e3o muito sens\u00edveis a cheiro. Se seu gato est\u00e1 sendo tratado (imagino que tenha bandagem, pomada e outros medicamentos) ent\u00e3o o cheiro desses medicamentos nele est\u00e3o mais fortes do que o pr\u00f3prio cheiro dele. Assim, essas gatas acham que \u00e9 outro gato. \u00c9 comum isso e \u00e9 recomendado por especialistas em felinos que quando um gato est\u00e1 sendo tratado que ele passe esse per\u00edodo separado dos outros.\n\nIsso pode acontecer at\u00e9 no caso de um gato tomar vacina, por exemplo. O cheiro fica temporariamente diferente e se recomenda esperar duas horas, se n\u00e3o me engano, para juntar o gato vacinado aos demais.",
                "Os gatos s\u00e3o os animais de estima\u00e7\u00e3o pouco domesticados, ent\u00e3o eles est\u00e3o demonstrando comportamento padr\u00e3o de animais selvagens quando algum membro da matilha est\u00e1 mal: preferem excluir ou terminar de matar do que permite que esse com dificuldades prejudique o grupo"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha Gata comeu Borrachinha do meu fone",
            "selftext": "Ola pessoal tudo bem ? Minha gatinha aproximadamente dois anos, viu umas borrachinhas de fone na estante e derrubou no ch\u00e3o pra brincar, a\u00ed do nada eu reparei ela mastigando, tentei fazer ela cuspir mas ela foi mais rapida\n\nSendo um caso isolado, pode ter complica\u00e7\u00f5es graves ?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zrpga6",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Voc\u00ea tem certeza que ele comeu, certo? Se sim, o ideal \u00e9 que j\u00e1 entre em contato com o veterin\u00e1rio/a dele e pergunte se ele prefere induzir o v\u00f4mito do animal na cl\u00ednica. Assim voc\u00ea j\u00e1 vai ter o veterin\u00e1rio avisado e saber\u00e1 para onde correr caso note sinais cl\u00ednicos de obstru\u00e7\u00e3o.\n\nEsses sinais cl\u00ednicos s\u00e3o bem cl\u00e1ssicos, e envolvem:\n\n* V\u00f4mitos ou regurgita\u00e7\u00e3o;\n* Depress\u00e3o ou inquieta\u00e7\u00e3o (por ansiedade ao desconforto abdominal);\n* Distens\u00e3o abdominal;\n* Vocaliza\u00e7\u00e3o constante;\n* Perda do apetite/anorexia;\n\nComo foi relatado que ela ingeriu, ent\u00e3o qualquer 1 desses sinais cl\u00ednicos j\u00e1 exigem a interven\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria. Ok? A condi\u00e7\u00e3o pode evoluir r\u00e1pido e voc\u00ea precisa estar atento.\n\n***N\u00e3o deixe de ligar no veterin\u00e1rio para avisar sobre a situa\u00e7\u00e3o e ficar preparado.***",
                "Por ser borrachinha, acho que n\u00e3o, n\u00e3o tem risco de perfura\u00e7\u00e3o. Mas o maior risco \u00e9 ficar preso, nesse caso, voc\u00ea tem que ficar de olho e bem pr\u00f3xima dela pra ver se ela tem alguma altera\u00e7\u00e3o. Se ela come\u00e7ou a ficar mole, vomitar muito ou confusa, corre no vet porque pode estar preso.\n\nMas provavelmente vai sair no coc\u00f4 depois"
            ]
        },
        {
            "title": "Quanto tempo esse cachorro aguenta sem tratamento?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zrcaj5",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Me surpreende ele ter aguentado at\u00e9 agora, na verdade. Isso t\u00e1 muito predisposto a infec\u00e7\u00f5es diversas, mi\u00edases (a famosa bicheira, se j\u00e1 n\u00e3o tiver), e, pelo aspecto da ferida, a tend\u00eancia \u00e9 que a cicatriza\u00e7\u00e3o possa demorar meses. Sem o acompanhamento com medicamentos a cicatriza\u00e7\u00e3o pode ser invi\u00e1vel, principalmente pela possibilidade de mi\u00edases que n\u00e3o permitem o \"fechamento\" da ferida de uma maneira adequada.\n\n\u00c9 imposs\u00edvel dizer quanto tempo ele aguenta sem tratamento, sendo que, teoricamente, pelo aspecto, \u00e9 muita sorte ele ter aguentado at\u00e9 hoje.\n\n# Recomenda\u00e7\u00e3o\n\nComo, aparentemente, \u00e9 um animal em situa\u00e7\u00e3o de rua, recomendo entrar em contato com a prefeitura ou alguma ONG para fazerem a captura e o poss\u00edvel tratamento. Caso isso n\u00e3o seja poss\u00edvel e voc\u00ea n\u00e3o queira ignorar o problema, poste a situa\u00e7\u00e3o em alguns grupos do Facebook ou no Instagram, pe\u00e7a a ajuda de alguns moradores locais e leve ao veterin\u00e1rio para uma avalia\u00e7\u00e3o.\n\nCaso o tratamento esteja fora de cogita\u00e7\u00e3o, ou tenha um valor que extrapole a verba que voc\u00ea consegue levantar, ent\u00e3o converse sobre a possibilidade da eutan\u00e1sia. Parece cruel, mas a eutan\u00e1sia para um animal desses \u00e9 mais sensata do que o n\u00e3o tratamento. A progress\u00e3o desse problema em situa\u00e7\u00e3o de rua e sem interven\u00e7\u00e3o nenhuma vai ser bem triste, e me d\u00e1 at\u00e9 uma certa ang\u00fastia s\u00f3 de imaginar aqui.\n\n*Obrigado por se preocupar com o doguinho.*"
            ]
        },
        {
            "title": "Alguma ideia do que pode ter acontecido?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zr4fbk",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **Antes de tudo, \u00e9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria**, porque envolve os olhos e n\u00e3o sabemos como est\u00e1 a condi\u00e7\u00e3o do olho tampado pela (suposta) terceira p\u00e1lpebra. Pela imagem me parece n\u00e3o ser *apenas* um prolapso da terceira p\u00e1lpebra ([imagem em c\u00e3o](https://southeasternvet.com.au/application/third_party/ckfinder/userfiles/images/prolapsed%20third%20eyelid%20gland%201b.jpg)), parece haver tamb\u00e9m um deslocamento do globo ocular (mas, pra ser sincero, eu n\u00e3o fa\u00e7o a m\u00ednima ideia).\n\n\u00c9 bem dif\u00edcil avaliar apenas por essas imagens, e, mesmo que mande outras, meu posicionamento aqui n\u00e3o mudar\u00e1 muito. Apenas fiz a breve explica\u00e7\u00e3o para exemplificar o motivo pelo qual a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de risco.\n\nSeu gato precisa de atendimento veterin\u00e1rio urgente, porque, se foi trauma p\u00f3s briga, ou les\u00f5es diversas, etc. ele corre risco de ficar cego ou at\u00e9 mesmo perder o olho e precisar de uma remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.\n\n**A situa\u00e7\u00e3o do seu gato exige um veterin\u00e1rio imediatamente para verificar pelo menos a integridade do globo ocular e da c\u00f3rnea.** Lamento a resposta n\u00e3o ser de muita ajuda, mas \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o delicada para orientar pela internet e qualquer tempo perdido sem procurar atendimento veterin\u00e1rio presencial \u00e9 um erro.\n\n*Se puder, traga not\u00edcias depois.*",
                " Leva no veterinario urgente mulher\ud83d\ude25"
            ]
        },
        {
            "title": "Omega 3 para gatos",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, minha veterin\u00e1ria receitou Omega 3 (1cp/dia) pra minha gatinha que t\u00e1 come\u00e7ando a ser uma idosa (quase 11 anos) e at\u00e9 me deu uma amostra gr\u00e1tis, mas a capsula me parece muito grande pra um gato. Estou cortando, tirando o gel de dentro e colocando na comida dela, mas ela n\u00e3o curte muito. J\u00e1 tentei misturar no sache e na ra\u00e7\u00e3o seca. Al\u00e9m do que o cheiro desse neg\u00f3cio empesteia a casa. Queria saber se vcs tem alguma dica ou indica\u00e7\u00e3o de uma capsula menor ou alguma outra forma de oferecer omega 3 de forma que eu n\u00e3o precise ficar abrindo a capsula todo dia.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zqupup",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Um dos truques caso vc tente dar a capsula inteira \u00e9 melecar ela com oleo ou margarina, desliza mais f\u00e1cil na garganta deles. Se vc abrir e misturar na comida acho q dificilmente ela vai comer. (Eu nunca tive sucesso assim pelo menos, nem misturando na recovery que \u00e9 tipo SUPER palat\u00e1vel pra eles)",
                "geralmente meus cachorros comem a c\u00e1psula tranquilamente, amam, na verdade.\n\nTenta dar pra ela sem abrir e v\u00ea se ela come",
                "Na internet vendem c\u00e1psulas vazias de v\u00e1rios tamanhos, de repente vc pode por o conte\u00fado da c\u00e1psula grande em v\u00e1rias menores e misturar na comida dela.",
                "C\u00e1psula em formato de peixe? Kkkk\nNa cl\u00ednica quando o gato n\u00e3o colabora eu fa\u00e7o direto na garganta dele. Eles odeiam? Claro."
            ]
        },
        {
            "title": "meu filho de 3 meses (j\u00e1 vacinado) come\u00e7ou a poder sair h\u00e1 alguns dias. Ele gosta mas n\u00e3o gosta.",
            "selftext": " Ele fica super entusiasmado vendo o peitoril, super entusiasmado no hall do elevado e isso se segue at\u00e9 ele sair.   \nEle faz as necessidades dele e empaca ou ent\u00e3o s\u00f3 se move at\u00e9 ver uma entrada de pr\u00e9dio (qualquer pr\u00e9dio) ou garagem (de qualquer pr\u00e9dio ou casa). Em hip\u00f3tese alguma eu for\u00e7o a guia. Ele se movimenta muito pouco. As vezes preciso pegar ele no colo para poder passar pelas garagens. Quando ele chega perto da garagem do meu pr\u00e9dio ele avan\u00e7a com velocidade para entrar. Para finalizar ele entra em casa mega ansioso, mordendo tudo e cheio de energia.   \n\n\nO que estou fazendo de errado?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zq6bvn",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Imagine que pra ele \u00e9 um mundo todo muito novo e possivelmente assustador pela vis\u00e3o dele.\nS\u00e3o muitos est\u00edmulos visuais e sonoros diferente de qualquer coisa que ele j\u00e1 tenha visto na vida.\nAcredito que o ideal seja ir primeiro em lugares mais tranquilos, onde ele possa se sentir a vontade, ver que est\u00e1 tudo bem com essas coisas novas e gostar cada vez mais.\nUma ideia \u00e9 levar ele pra alguma pra\u00e7a ou lugar com grama, que n\u00e3o seja perto de ruas muito movimentadas para ele se acostumar em estar fora de casa. Procure alguma pra\u00e7a perto ou ent\u00e3o vai de carro mesmo.\nVai indo aos pouquinhos pra ser menos traum\u00e1tico pra ele. \nBoa sorte com o baby :)",
                "pensei que tava falando de uma crian\u00e7a at\u00e9 ver de ql sub era a postagem",
                "Acredito que seja falta de costume mesmo"
            ]
        },
        {
            "title": "Preciso de ajuda com o meu gatinho",
            "selftext": "Boa tarde, amigos, tudo bem?\n\nPreciso de ajuda, estou desesperado. Tenho um gatinho que me acompanhou a vida inteira, recentemente, ele come\u00e7ou a apresentar sintomas de uma gripe que foi se agravando. Agora, ele apresenta sintomas de dificuldade na respira\u00e7\u00e3o, olho e nariz inchados e emagrecimento por conta da enfermidade.\n\nJ\u00e1 o levei em 2 veterin\u00e1rios e o mediquei com os seguintes rem\u00e9dios, respectivamente: Ampicilina (2ml, 3x ao dia), Rinossoro (10 gotas, 3x ao dia), Prednisona (meio comprimido uma vez ao dia, por 5 dias), Omega 3 (1 comprimido por dia), Keravit Pomada (3x ao dia no olho), Fosfato S\u00f3dico de prednisolona (2ml por dia).\n\n\u00c9 importante destacar que ele s\u00f3 estava gripado de in\u00edcio e foi piorando com o tempo, quando seu olho inchou e come\u00e7ou a emagrecer. \n\nEspero que algu\u00e9m possa me ajudar, obrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zq46ju",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Situa\u00e7\u00e3o delicada. Vou repassar seu caso para uma colega de profiss\u00e3o que \u00e9 focada 100% em felinos, enviei parte do que foi postado aqui e acredito que ela conseguir\u00e1 somar mais nessa resposta.\n\n**Antes de tudo, a primeira pergunta \u00e9:** ele j\u00e1 foi testado pra FIV/FeLV? Ou sugeriram a testagem?\n\nE vou pedir pra voc\u00ea enviar todos os exames que foram realizados no nosso email ou por mensagem privada (caso tenha informa\u00e7\u00f5es confidenciais). Nosso email \u00e9 [contato@apoio.vet](mailto:contato@apoio.vet)\n\nMe informa a sua cidade tamb\u00e9m, pode ser por mensagem privada ou email, sem problemas.\n\nObrigado!",
                "Voc\u00ea comentou de ter levado em veterin\u00e1rios.\n\nFoi feito exames nele?"
            ]
        },
        {
            "title": "Quando posso oferecer NexGard?",
            "selftext": "Boa tarde, meu cachorro recentemente come\u00e7ou um tratamento para um problema de pele, e pelos pr\u00f3ximos dias vai tomar Pelo e Derme 750. Gostaria de saber se posso oferecer NexGard 2-4kg a ele?\n\nEst\u00e1 dentro da pesagem dele (3,100kg) estou apenas em d\u00favida pois tenho medo de que ele passe mal ou sofra alguma rea\u00e7\u00e3o.\n\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zq2458",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Bom, se ele est\u00e1 sob tratamento, o ideal \u00e9 seguir \u00e0 risca o que foi preconizado pelo m\u00e9dico veterin\u00e1rio, sem adicionar ou tirar nada. No geral o NexGard \u00e9 seguro se utilizado na quantidade correta e sem ignorar o peso do pet.\n\nRecomendo, no seu caso, ler a bula do produto [aqui](https://www.boehringer-ingelheim.com.br/sites/br/files/nexgard_-_i_147703-003.pdf) e ler certinho a parte da seguran\u00e7a e das rea\u00e7\u00f5es adversas. Sob qualquer inseguran\u00e7a do protocolo, o ideal \u00e9 conversar diretamente com o veterin\u00e1rio do seu pet antes da administra\u00e7\u00e3o de qualquer produto, ok?\n\nInfelizmente n\u00e3o podemos responder com uma afirma\u00e7\u00e3o sobre a sua pergunta, porque desconhecemos a situa\u00e7\u00e3o real do seu animal e n\u00e3o temos acesso presencial ao pet. Isso seria anti\u00e9tico da nossa parte.\n\nMas qualquer nova d\u00favida, fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)",
                "Na d\u00favida pergunta para o Vet.\n\n\nEu tenho um doguinho com problemas de pele e o vet indicou come\u00e7ar o simparic junto com o tratamento e depois a cada 35 dias. (O simparic segundo o Vet tem uma cobertura melhor que o nexgard)"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu dog tem crises de p\u00e2nico por causa dos fogos de artif\u00edcio.",
            "selftext": "Continuando, queria achar algum calmante ou son\u00edfero pra a virada de ano. Ele sofre demais (muito mais que minha outra cadela), quebra tudo por perto, fica bem doido mesmo..., ent\u00e3o se houvesse uma maneira segura de fazer ele dormir at\u00e9 a manh\u00e3 seguinte,  seria melhor para ele. Algu\u00e9m sabe se existe isso?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zpbsny",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ano passado escrevemos esse [guia](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/rrdly2/fiz_um_guia_de_apoio_pra_voc%C3%AAs_ajudarem_seus/) aqui, talvez te ajude em algo tamb\u00e9m. Queria escrever um mais atualizado esse ano, mas n\u00e3o sei se vou ter tempo pra conseguir isso.\n\nEnfim, sobre a quest\u00e3o do medicamento, eu entendo o seu interesse em encontrar, mas n\u00e3o fa\u00e7a isso sem o acompanhamento de um veterin\u00e1rio. Ok?\n\nUm medicamento forte o suficiente para oferecer esse tipo de seda\u00e7\u00e3o, pode causar efeitos colaterais bem potentes, al\u00e9m de, geralmente, influenciarem diretamente no cora\u00e7\u00e3o e no sistema nervoso. Juntando isso com o estresse pr\u00e9vio, a situa\u00e7\u00e3o tende a dar ruim.\n\n***Sem um check-up do seu pet, administrar um medicamento capaz de fazer o pet dormir durante toda a noite, pode coloc\u00e1-lo em risco.***\n\nEnt\u00e3o, caso n\u00e3o tenha feito um check-up do seu c\u00e3o esse ano, tente fazer agora no final de ano e aproveite a consulta e os exames para pedir a indica\u00e7\u00e3o de um medicamento espec\u00edfico para o seu animal. Assim voc\u00ea j\u00e1 fica com uma data definida para o check-up dele em dezembro do ano que vem de novo.\n\n**N\u00e3o ofere\u00e7a nenhum medicamento sem o check-up em dia.** E aqui abro um par\u00eanteses para todos que lerem: manter o check-up em dia n\u00e3o \u00e9 apenas para o pet, mas tamb\u00e9m pra voc\u00eas estabelecerem um relacionamento mais pr\u00f3ximo com o veterin\u00e1rio. Isso pode facilitar a indica\u00e7\u00e3o de medicamentos futuros e tamb\u00e9m a negocia\u00e7\u00e3os de valores em determinados procedimentos.",
                "N\u00e3o existe nenhuma maneira segura de sedar cachorros em casa sem acompanhamento m\u00e9dico. Inclusive, h\u00e1 certas medica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o usados para essa finalidade que podem piorar a situa\u00e7\u00e3o pro cachorro, que apesar de ele estar sem rea\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a acuidade sonora est\u00e1 multiplicada e o cachorro t\u00e1 internamente entrando em p\u00e2nico, o que acaba gerando uma situa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica.\n\nO que voc\u00ea pode tentar \u00e9 o uso de homeop\u00e1ticos, suplementos e produtos como Adaptil, Serenex.\n\nTamb\u00e9m sugiro j\u00e1 come\u00e7ar a botar em pr\u00e1tica uma rotina de enriquecimento ambiental e procurar um adestrador comportamental para fazer alguns treinos para dessensibilizar o seu cachorro aos sons altos e de fogos.\n\nE claro, se for poss\u00edvel, tente montar uma salinha para ele, que abafe o m\u00e1ximo poss\u00edvel o som, com algum aparelho tocando uma m\u00fasica que consiga ajudar a disfar\u00e7ar o barulho de fogos, mas tamb\u00e9m seja uma \u00e1rea segura para ele, com brinquedos e outros (aqui o enriquecimento ambiental \u00e9 essencial).",
                "Procure um veterin\u00e1rio",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Gata muito magra",
            "selftext": "Boa noite, uma das gatinhas de rua que eu cuido ficou gr\u00e1vida e deu cria recentemente foram 5 filhotinhos, eu podia providenciar 3 refei\u00e7\u00f5es a ela por dia, manh\u00e3, almo\u00e7o e a noite, toda vez ela vinha com bastante fome e sempre comia a ra\u00e7\u00e3o toda do pote e desde ontem a noite ela n\u00e3o come nada praticamente, e ela passou o dia todo sem comer mesmo eu tendo colocado sach\u00ea pra ela e t\u00e1 bem esguia, magra com a barriga como se n\u00e3o tivesse nada, ser\u00e1 que pode ser verme? Ou algo assim, ela t\u00e1 bem magra e mudinha e ela sempre foi animada e comia bem",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zpaa75",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Gatos que deixam de comer s\u00e3o animais em risco, ent\u00e3o, antes de tudo, nessa situa\u00e7\u00e3o, a gatinha precisa de uma aten\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria. O fato dela ter dado cria j\u00e1 coloca ela em uma situa\u00e7\u00e3o delicada ao falarmos de nutri\u00e7\u00e3o, mesmo que a alimenta\u00e7\u00e3o dada por ti 3x possa parecer suficiente.\n\nVermes, doen\u00e7as infecciosas (principalmente FIV/FeLV) e o fato dela morar na rua s\u00e3o todos fatores de risco aqui. N\u00e3o podemos ignorar tamb\u00e9m a possibilidade de reten\u00e7\u00e3o e macera\u00e7\u00e3o fetal ap\u00f3s ela ter parido. Nesse \u00faltimo caso, a perda do apetite, anorexia e perda de peso s\u00e3o comuns, mas tamb\u00e9m comumente \u00e9 acompanhado de corrimento vaginal e desconforto abdominal.\n\nEu n\u00e3o acredito que h\u00e1 muito o que fazer al\u00e9m do que j\u00e1 tem sido feito por ti, por isso o cen\u00e1rio ideal e a \u00fanica indica\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel aqui \u00e9 que tente lev\u00e1-la ao veterin\u00e1rio. Os custos n\u00e3o ser\u00e3o absurdos, mas envolver\u00e3o a consulta + exame de sangue + radiografia/ultrassonografia + medicamentos necess\u00e1rios. Caso n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es, uma ONG ou hospital veterin\u00e1rio universit\u00e1rio podem ser \u00f3timos aliados seus na escolha dos servi\u00e7os.\n\nSe conseguir, tente oferecer carne sem tempero, talvez a consist\u00eancia, o cheiro e a palatabilidade da comida podem ajudar ela a se interessar novamente. Por\u00e9m, mesmo que ela coma, os exames citados anteriormente ser\u00e3o o padr\u00e3o ouro pra buscar o diagn\u00f3stico e prosseguir com a resolu\u00e7\u00e3o do problema."
            ]
        },
        {
            "title": "Eu devo eunatasiar uma gata parapl\u00e9gica? ME AJUDEM!",
            "selftext": "Bom, eu nem sabia o que colocoar no t\u00edtulo porque n\u00e3o \u00e9 o que parece. Eu sou uma protetora animal independente e sou apaixonada pela causa. Tenho 6 animais em casa, e esse j\u00e1 \u00e9 meu limite pois n\u00e3o tenho muito tempo ou condi\u00e7\u00f5es para cuidar das despesas de todos, limpar... Mas enfim, eu sempre tentei fazer a minha parte castrando as gatinhas que eu podia, e Am\u00e9lia foi uma delas. N\u00e3o podia manter todas em casa ent\u00e3o depois da recupera\u00e7\u00e3o elas eram soltas aqui na rua. Am\u00e9lia vivia aqui na rua, castrada, bem cuidada por mim e eu alimentava ela na cal\u00e7ada todos os dias, at\u00e9 que ela sumiu. Um ou dois meses depois eu encontrei ela, em um estado cr\u00edtico, magra e parapl\u00e9gica, sem conseguir levantar da cintura pra baixo. Eu fiquei sem ch\u00e3o, e segundo aos veterin\u00e1rios e testemunhas ela muito provavelmente foi abusada sexualmente. Meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 partido. N\u00e3o pude deixar ela l\u00e1, mas eu tinha esperan\u00e7as de que ela voltasse a andar... J\u00e1 faz um m\u00eas desde que trouxe ela e minha vida desandou demais. Ando tendo mais quadros depressivos, de p\u00e2nico, ansiedade e stress em excesso. Estou me sentindo sobrecarregada e presa a algo que nunca foi responsabilidade minha, pois ela foi abandonada pelo antigo tutor que n\u00e3o sabemos quem \u00e9. Eu e minha fam\u00edlia n\u00e3o temos dinheiro para apadrinhar Am\u00e9lia em uma ong, al\u00e9m de que na minha cidade (Coruripe) n\u00e3o existem ongs e o governo, honestamente, est\u00e1 pouco se fodendo. Estou me sentindo um lixo por pensar nisso, mas Am\u00e9lia \u00e9 uma gata linda e carinhosa que precisa de toda aten\u00e7\u00e3o e cuidado e eu n\u00e3o posso dar isso a ela, tenho muitas outras responsabilidades, inclusive ainda sou de menor. Procuramos muito algu\u00e9m que tivesse interesse em cuidar dela, mas n\u00e3o encontramos. Ningu\u00e9m quer ela. Estou aos prantos, pois pensei na possibilidade da eutan\u00e1sia. Algu\u00e9m me ajuda, por favor, estou me sentindo uma babaca por isso, estou me sentindo t\u00e3o nojenta, mas ao mesmo tempo sinto que \u00e9 a vida dela ou a minha vida em jogo. ME AJUDEM!!!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zoyp82",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **Antes de tudo:** fica de consci\u00eancia tranquila, cuidar de animais em situa\u00e7\u00e3o assim exige MUITO da gente, principalmente na quest\u00e3o emocional. E, diretamente para voc\u00ea, eu recomendo que d\u00ea uma lida/estudada sobre \"fadiga por compaix\u00e3o\", isso te ajudar\u00e1 a lidar melhor (agora e depois) com essa enxurrada de sentimentos que voc\u00ea est\u00e1 tendo nesse momento. Eu te entendo 100% e realmente n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\n\n>*De forma geral, a fadiga por compaix\u00e3o ocorre quando o profissional n\u00e3o consegue mais lidar de uma forma saud\u00e1vel com os sentimentos negativos que emergem do sofrimento dos pacientes que ele atende. Em decorr\u00eancia disso, estes profissionais come\u00e7am a apresentar respostas som\u00e1ticas e/ou defensivas em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho.*  \n>  \n>\\[...\\]  \n>  \n>*Como o pr\u00f3prio nome indica, a fadiga por compaix\u00e3o tem como base a experi\u00eancia da compaix\u00e3o, definida como sendo um estado de preocupa\u00e7\u00e3o, de afli\u00e7\u00e3o pelo bem-estar de outrem, tendo em vista o estresse e o desconforto que o sofrimento alheio nos causa.*  \n>  \n>*Alguns estudos sugerem que a fadiga por compaix\u00e3o \u00e9 a principal amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade mental dos profissionais de Sa\u00fade.*\n\nTexto extra\u00eddo [daqui](https://www.scielo.br/j/epsic/a/vyz5Lg35SHqNZc83ZM39BPz/?format=pdf&lang=pt#:~:text=Fadiga%20por%20compaix%C3%A3o%20%C3%A9%20o,compaix%C3%A3o%20(Figley%2C%201995)).\n\nCuidar de animais n\u00e3o \u00e9 trabalho f\u00e1cil, mesmo.\n\n# Sobre o seu cen\u00e1rio\n\n**Voc\u00ea fez o poss\u00edvel, e suas atitudes s\u00e3o ideais:** tem a consci\u00eancia sobre a quest\u00e3o financeira, faz a sua parte por castrar os animais da rua (muito obrigado por isso), e tentou ao m\u00e1ximo encontrar pessoas que estivessem dispostas a cuidar da Am\u00e9lia. Gatos com acesso \u00e0 rua tendem a viver 2\\~5 anos, e, no caso de gatos em situa\u00e7\u00e3o de rua, esse tempo m\u00e9dio pode cair bastante.\n\nO fato de voc\u00ea garantir que a Am\u00e9lia n\u00e3o tivesse filhotes (que, na rua, poderiam ter um fim horr\u00edvel), oferecer comida e aten\u00e7\u00e3o suficiente, j\u00e1 deixa claro que voc\u00ea fez tudo que estava ao seu alcance. Pelas fotos que voc\u00ea postou fica completamente compreens\u00edvel a dificuldade na tomada da decis\u00e3o, mas infelizmente n\u00e3o h\u00e1 o que fazer. \n\n**Posso soar um pouco frio, mas n\u00e3o \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o:** voc\u00ea chegou no seu limite (e n\u00e3o \u00e9 errado pontuar um limite) com uma gata que n\u00e3o \u00e9 responsabilidade sua. E \u00e9 necess\u00e1rio que o seu emocional esteja em ordem pra cuidar bem da sua vida, porque, caso contr\u00e1rio, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 cuidar bem dos seus outros **seis** animais que *realmente* est\u00e3o sob sua guarda.\n\n**A eutan\u00e1sia \u00e9 sim uma decis\u00e3o que voc\u00ea deve colocar em pauta.** S\u00f3 te pe\u00e7o pra ser presente ao decidir pelo procedimento, e escolha uma boa cl\u00ednica para a realiza\u00e7\u00e3o. Alguns veterin\u00e1rios podem ficar relutantes dependendo do quadro de sa\u00fade atual dela, ent\u00e3o busque uma 2\u00aa ou 3\u00aa opini\u00e3o.\n\n# Um adicional\n\nEntre os profissionais da \u00e1rea esse ano, houve uma discuss\u00e3o sobre a decis\u00e3o da eutan\u00e1sia partir ou n\u00e3o do tutor. Deu bastante o que falar e, pra ser sincero, eu repudio totalmente as respostas de alguns veterin\u00e1rios que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica.\n\n**Minha opini\u00e3o sobre a decis\u00e3o da eutan\u00e1sia \u00e9:** ela deve ser tomada juntamente com o veterin\u00e1rio, levando em conta, principalmente, a qualidade de vida do animal em conjunto com a realidade do tutor (e n\u00e3o os dois isoladamente). Um tutor sem qualidade de vida por conta das responsabilidades com um animal doente, \u00e9 um tutor que pode entrar em depress\u00e3o profunda e at\u00e9 mesmo desenvolver algum transtorno p\u00f3s-traum\u00e1tico.\n\nDeixar que a decis\u00e3o da eutan\u00e1sia parta apenas do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, \u00e9 de muita insensibilidade, prepot\u00eancia e arrog\u00e2ncia. \n\nVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1 pessoa. Muito pelo contr\u00e1rio, precisamos de mais pessoas assim.\n\n*Parab\u00e9ns pela consci\u00eancia e pelos cuidados.*",
                "Bom, primeiramente, perd\u00e3o pelas palavras, mas puta que pariu abusar sexualmente de um animal. Toda vez que leio uma coisa dessas eu fico possessa, n\u00e3o \u00e9 gente que faz isso n\u00e3o, puta merda, bando de sociopata que deveria queimar nos infernos de todas as religi\u00f5es.\n\nMas sobre sua situa\u00e7\u00e3o, acho que a resposta j\u00e1 est\u00e1 clara. Voc\u00ea tentou e deu as melhores condi\u00e7\u00f5es pra Am\u00e9lia dentro do poss\u00edvel. Algo inimagin\u00e1vel aconteceu e ela como ser vivo deve estar absurdamente traumatizada. Pensando nela, que sempre foi mais de rua e independente, sem uma casa muito fixa, com um trauma desse e sem ter um apoio em quem confiar (agora ela tem voc\u00ea, mas ela provavelmente n\u00e3o acredita que esse apoio ser\u00e1 algo duradouro pela vida que teve, n\u00e3o por culpa sua), eu eutanasiaria. \n\nUm gato parapl\u00e9gico pode sim viver bem, mas ela n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 parapl\u00e9gica, ela tem outros problemas tanto emocionais quanto f\u00edsicos que v\u00e3o exigir horas e horas de tratamento (muitas vezes doloridos como exerc\u00edcios, exames, coleta de sangue e interna\u00e7\u00f5es) e que podem exacerbar os problemas emocionais. \n\nEu sempre digo (como dona e amante de animais, n\u00e3o sou veterin\u00e1ria) que devemos pensar sempre no animal primeiro e dentro disso temos que pensar tamb\u00e9m em como n\u00f3s podemos dar as condi\u00e7\u00f5es de vida pra esse animal. Honestamente, mesmo se voc\u00ea tivesse o dinheiro, eu acho que o tanto de tratamento que ela precisaria e as cicatrizes emocionais que ela tem diminuem muuuuito a probabilidade de melhora ao ponto dela ter uma vida boa e feliz. N\u00e3o \u00e9 falta de amor ou cuidado seu, \u00e9 culpa dos filhos da puta que decidiram ter uma gata, n\u00e3o cuidar, deixar ela na rua, abusar dela (provavelmente mais de uma vez, o abuso sexual pode ter sido o \u00e1pice, mas ela provavelmente foi abusada fisicamente antes).\n\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente infeliz, e eu sempre acho que vale a pena irmos at\u00e9 os nossos limites pra tentar ajudar nossos animais e aqueles que resgatamos, mas aqui voc\u00ea j\u00e1 foi at\u00e9 o limite e al\u00e9m. Eu n\u00e3o consigo passar tanto minha empatia aqui, mas eu passei por algo um pouco similar quando adotei minha cachorra e ela veio com tumores e teve que fazer cirurgias, al\u00e9m de tudo isso \u00e9 reativa porque com certeza foi abusada fisicamente al\u00e9m do abandono.\n\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente dif\u00edcil e muito triste, mas como eu j\u00e1 disse, voc\u00ea foi at\u00e9 o seu limite e al\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 falta de amor ou esfor\u00e7o seu, pelo contr\u00e1rio, esse esfor\u00e7o todo que voc\u00ea teve em tentar dar uma chance pra Am\u00e9lia e o amor que voc\u00ea deu pra ela durante todo esse tempo \u00e9 a diferen\u00e7a crucial entre ela ter morrido na beira da rua, sozinha, com muita dor e sofrimento, para uma morte humanizada com amor e carinho da, muito provavelmente, \u00fanica pessoa que j\u00e1 mostrou amor por ela.",
                "Li os coment\u00e1rios e resolvi n\u00e3o ler o texto inteiro porque vou ficar mal. Mas assim. H\u00e1 pouco tempo eutanasiei um cachorro, e eu me sinto mal todos os dias quando penso \u201cser\u00e1 mesmo que n\u00e3o tinha mais o que fazer?\u201d \n\nAt\u00e9 o m\u00e9dico antes de fazer a eutan\u00e1sia disse que n\u00e3o tinha mais, ele tava morrendo, vomitando sangue, gritando de dor a n\u00edvel de quebrar o pr\u00f3prio dente por se segurar na grade e n\u00e3o sentir dor. Enfim, foram dois dias de puro sofrimento e decidi eutan\u00e1sia. Mas eu queria muito ter passado mais tempo do lado dele, mesmo ele tendo 13 anos. \n\nEu n\u00e3o gosto da eutan\u00e1sia, ainda mais se o bichinho est\u00e1 \u201cbem\u201d. \n\nEnt\u00e3o faz o que seu cora\u00e7\u00e3o mandar. Se for aliviar alguma coisa na sua vida, quando meu c\u00e3o se foi perguntei \u00e0 uma m\u00e9dium o que acontece e ela disse que os animais morrem e no mesmo instante j\u00e1 reencarnam de um jeito melhor. Eu preferi acreditar nisso e espero que seja verdade. :(",
                "Obrigada pelos seus cuidados! \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil, entendo demais voc\u00ea. N\u00e3o se sinta mal, voc\u00ea chegou ao seu limite com a inten\u00e7\u00e3o de ajud\u00e1-la. Se tiver uma vakinha ou algo assim avisa, pra gente se mobilizar \ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a",
                "Que infelicidade o que aconteceu com ela. Que bom que tem pessoas ainda como voc\u00ea que cuida desses anjinhos.\n\nHoje, se ela est\u00e1 BEM mesmo parapl\u00e9gica (digo isso sem dor nem nada, a \u00fanica coisa que atrapalha \u00e9 a locomo\u00e7\u00e3o), acho que ela merece mais uma chance. Vc mesma disse que ela \u00e9 carinhosa e etc.\n\nTente arranjar um daqueles carrinhos pra animais que deixam as pernas elevadas, pode ser uma boa.\n\nJ\u00e1 pensou tamb\u00e9m na possibilidade de se sentir culpada AP\u00d3S a eutan\u00e1sia? Falo isso pq as vezes a gente nem para pra pensar no poss\u00edvel arrependimento.\n\nN\u00e3o sei se o meu coment\u00e1rio vai te ajudar muito, pois sempre \u00e9 mais f\u00e1cil falar ainda mais de fora. Mas no final espero que voc\u00eas duas fiquem bem <3"
            ]
        },
        {
            "title": "meu cachorro fica \"assustado\" e n\u00e3o quer dormir na casinha dele",
            "selftext": "meu cachorro dorme na casinha dele que fica no quintal de casa  \n\n\nhoje ele n\u00e3o queria dormir na casinha de jeito nenhum, ele nem queria chegar perto dela, era como se estivesse assustado ou com medo de alguma coisa na casinha mas n\u00e3o tinha nada la, eu olhei tudo e at\u00e9 taquei veneno de pernilongo l\u00e1 dentro mas ele ainda n\u00e3o quis chegar perto da casinha, ele tamb\u00e9m fica cheirando o ch\u00e3o onde n\u00e3o tem nada e fica meio assustado, se voc\u00ea toca nele quando ele n\u00e3o ta prestando aten\u00e7\u00e3o, ele se assusta (normalmente ele n\u00e3o \u00e9 assim)  \n\n\nn\u00e3o \u00e9 a primeira vez que isso acontece, j\u00e1 aconteceu umas outras 2 vezes e eu n\u00e3o sei o que fazer sobre isso",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zopqxt",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "pode ter sido algum outro animal ou inseto, tente reintroduzir ele a casinha colocando brinquedos que ele gosta l\u00e1 ou objetos com cheiro dele",
                "O que o outro usu\u00e1rio falou. N\u00e3o force ele a voltar, NUNCA, se n\u00e3o vai ficar cada vez pior at\u00e9 o ponto que eles rejeitam completamente o lugar.\n\nUma das minhas cachorras tem p\u00e2nico de mosca kkkk, mas sempre que entra uma, ela tenta ir atr\u00e1s e depois sai correndo e se esconde em uns lugares aleatorios e depois n\u00e3o quer voltar pro mesmo lugar. Eu vou de boas e tranquila chamando ela e dando o tempo dela. E claro, se a mosca ainda t\u00e1 l\u00e1, nem tento.\n\nEnt\u00e3o vai de pouco em pouco e tentar entender o que pode ser, pode at\u00e9 ser um furo que tem na casa que quando bate o sol de XX:XX horas ele v\u00ea uma sombra e se assusta. Podem ser coisas aleatorias ou um bicho como aranha que n\u00e3o aparece tanto de dia",
                "Ol\u00e1! Como foi dito aqui, muito provavelmente houve algum evento relativamente (ou bastante) traum\u00e1tico pra ele na casinha. Algum inseto, alguma bronca, algum animal que entrou l\u00e1 antes. \u00c9 bastante dif\u00edcil dizer.\n\nSe a casinha dele for pequena, tenta mudar de local e ver a rea\u00e7\u00e3o dele. Ou, se puder, adiciona outra casinha em um local pr\u00f3ximo e veja o interesse dele.\n\nVai ser dif\u00edcil dessensibilizar ele pra situa\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o recomendo tentar associar o evento com algo positivo, oferecendo algum petisco ou comida que ele goste bastante. Mas somente quando ele estiver tranquilo demonstrar interesse pela casinha sem demonstrar ansiedade/estresse.\n\nSer\u00e1 um jogo de tentativa e erro, tente s\u00f3 n\u00e3o recompensar com aten\u00e7\u00e3o caso ele demonstre o medo explicitamente."
            ]
        },
        {
            "title": "Protuber\u00e2ncia no focinho do cachorro",
            "selftext": "Apareceu em menos de 50mim. \nMinha casa est\u00e1 em reforma e ela estava numa \u00e1rea externa, mas mesmo assim o lugar que tinha muita poeira. Quando ela voltou para meu colo ela estava assim, minha outra cadela estava junto com ela e n\u00e3o apareceu nada nela.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zng90q",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Obs: aparentemente n\u00e3o est\u00e1 sentindo dor nem nada do tipo, eu toquei e ela n\u00e3o se afastou nem reclamou."
            ]
        },
        {
            "title": "Lembra do gatinho com otite recorrente? Voltei com not\u00edcias",
            "selftext": "Fui ao dermatologista pedir um exame para dermatofitose, pois era oque eu e o pessoal aqui suspeitamos que seria. A veterin\u00e1ria dermatologista n\u00e3o quis fazer o exame, isso mesmo, n\u00e3o quis pq achou que n\u00e3o seria isso, e ficou por isso mesmo, ela n\u00e3o quer investigar simplesmente. Queria saber se algum veterin\u00e1rio aqui poderia me dar um pedido de exame, pq eu n\u00e3o estou conseguindo, se for poss\u00edvel \u00e9 claro",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zmt14k",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Infelizmente n\u00e3o podemos interferir diretamente na conduta de um m\u00e9dico veterin\u00e1rio presencial, porque n\u00e3o temos o conhecimento real do caso. N\u00f3s pretendemos melhorar isso de alguma forma, mas ainda estou estudando os m\u00e9todos legais e que n\u00e3o fogem da \u00e9tica veterin\u00e1ria para n\u00e3o comprometer o projeto.\n\nA dermatologista disse o que exatamente sobre o caso? Ela recomendou algum exame? Disse algo espec\u00edfico sobre o caso? Ou ela simplesmente olhou e n\u00e3o orientou em nada?\n\nAguardo a resposta.",
                "Minha nossa, a pessoa n\u00e3o querer investigar uma suspeita do tutor \u00e9 o c\u00famulo, vc t\u00e1 pagando e vc tem o direito, ela se sentiu desafiada a\u00ed e n\u00e3o curtiu."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu dachshund macho est\u00e1 com uma bolha/cara\u00e7o escuro nas costas",
            "selftext": "Ele est\u00e1 com esse caro\u00e7o nas costas a alguns dias, alguma ideia dq pode ser e a causa ?\n\n Ele tb parece estar acima do peso n sei se tem haver, mas ele \u00e9 bem grande comparado a outros cachorros da ra\u00e7a dele se n me engano da ultima vez que pesamos deu mais de 10kg isso \u00e9 normal para um cachorro dessa ra\u00e7a ?\n\nhttps://preview.redd.it/3oenmozkt36a1.png?width=960&format=png&auto=webp&v=enabled&s=d5fcf98c264a05cc481a0e7f4566950918ed2605",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zms6ry",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Esse caro\u00e7o pode ser diversas coisas e somente um veterin\u00e1rio para dizer o que pode ser, com a realiza\u00e7\u00e3o de exames. \n\nSobre o peso, se n\u00e3o me engano, dachshund tem peso entre 5kg a 9kg. Se deu mais, \u00e9 bem poss\u00edvel que ele esteja com sobrepeso sim, o que n\u00e3o \u00e9 bacana para essa ra\u00e7a, devido \u00e0 predisposi\u00e7\u00e3o para problemas ortop\u00e9dicos. \n\nComo \u00e9 a vis\u00e3o das costelas? D\u00e1 para ver um pouquinho elas? D\u00e1 para sentir de boa na palpa\u00e7\u00e3o? Cintura \u00e9 delineada?"
            ]
        },
        {
            "title": "Por qual raz\u00e3o shampoo humano testado em animais n\u00e3o serve para cachorros?",
            "selftext": "\u00c9 s\u00f3 uma curiosidade mesmo. Eu uso shampoo pr\u00f3prio para c\u00e3es.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zmlps4",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O pH da pele \u00e9 diferente, o micro ambiente tamb\u00e9m, logo shampoo humano pode desbalancear a microbiota cut\u00e2nea, predispondo a doen\u00e7as de pele :~~",
                "S\u00f3 porque algo \u00e9 testado em animais, n\u00e3o significa que sirva para eles.\n\nOs testes avaliam condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que afetariam humanos. Se um animal desenvolve uma sarna resistente usando o produto, n\u00e3o significa que \u00e9 ruim pra humanos, mas \u00e9 ruim pra animais.\n\nE como disseram, qualquer pequenina diferen\u00e7a no PH j\u00e1 \u00e9 enorme. Explicaram que \u00e9 uma escala logar\u00edtmica, mas colocando em termos mais leigos, pensa num espa\u00e7o de 10 metros pra colocar uma porta, voc\u00ea tem que colocar ela entre os metros 5 e 6, se botar ela entre 5,5 e 6,5 n\u00e3o funciona porque vai pegar em outra coisa, voc\u00ea tem que estar dentro do espa\u00e7o delimitado. Essa \u00e9 uma forma pra entender esse caso espec\u00edfico.",
                "Sim, \u00e9 diferente, mas n\u00e3o muito. Segundo pesquisei, o PH da pele canina varia entre  **5,86 e 6,45** e o da pele humana  **4,7 e 5,75** e a base da f\u00f3rmula da maioria dos shampoos \u00e9 bem parecida. Um detergente, um espessante e uma fragr\u00e2ncia.",
                "Pq os animais de teste NORMALMENTE n\u00e3o s\u00e3o cachorros. Cachorros s\u00e3o usados pra testes espec\u00edficos, e como algu\u00e9m j\u00e1 falou, n\u00e3o \u00e9 pq \u00e9 testado em algum animal e passou e n\u00e3o d\u00e1 ruim pra n\u00f3s que n\u00e3o v\u00e1 d\u00e1 ruim em qq animal. Existem substancias usadas e toleradas por humanos e letais pra alguns animais APESAR de terem sido testadas neles primeiro. Os pr\u00f3prios shampoos de cachorro podem dar intoxica\u00e7\u00e3o em gatos pq nos shampoos de cachorro pode existir uma substancia que eles toleram e gatos n\u00e3o. Sua premissa ja come\u00e7a errada."
            ]
        },
        {
            "title": "Parece que meu gato est\u00e1 com um abscesso perto do bumbum, est\u00e1 saindo sangue, estou preocupada, vou levar amanh\u00e3 ao veterin\u00e1rio, oque posso fazer agora? Ele n\u00e3o me deixou limpar",
            "selftext": "Estou desesperada, oque eu fa\u00e7o? S\u00f3 posso ir ao vet amanh\u00e3",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zmc8my",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Qualquer tipo de sangramento mais abundante, seja pingando, escorrendo, ou aquele que n\u00e3o para, \u00e9 motivo de emerg\u00eancia veterin\u00e1ria, principalmente em gatos que tem esse problema de n\u00e3o deixar limpar. Em situa\u00e7\u00f5es assim, o ideal \u00e9 que pegue uma gaze (limpa) e coloque sobre o local sem apertar, somente para absorver parte do sangue e facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o da quantidade de sangramento.\n\nSe ainda n\u00e3o foi ao veterin\u00e1rio, v\u00e1 agora de manh\u00e3, mesmo que o sangramento tenha parado.\n\n**E refor\u00e7o a voc\u00ea e todos os outros membros que lerem aqui:** qualquer sangramento \u00e9 motivo de levar o pet ao veterin\u00e1rio, n\u00f3s dizemos \"qualquer\" porque se n\u00e3o fica aberto para interpreta\u00e7\u00e3o e quem sofre \u00e9 apenas o pet. :("
            ]
        },
        {
            "title": "Meu porquinho da \u00cdndia est\u00e1 morrendo",
            "selftext": "Pessoal, acho que o meu porquinho da \u00cdndia est\u00e1 morrendo. O nome dele \u00e9 zezinho. Apareceu um abscesso em umas das bochechas. Levamos ao veterin\u00e1rio e o mesmo foi operado para tirar o abscesso e fazer uma um desgaste de uns dentes de cima, na arcada que fica l\u00e1 atr\u00e1s. Ele estava indo bem na recupera\u00e7\u00e3o no veterin\u00e1rio, mas agora que voltou pra casa, s\u00f3 fica triste, parado no canto. N\u00e3o come mais s\u00f3lidos. Estou alimentando com papinha de ra\u00e7\u00e3o, chic\u00f3ria e \u00e1gua misturada. No momento ele est\u00e1 tomando tramadal para dor de 12 em doses horas, enroflec. Tamb\u00e9m de 12 em 12., entre outras medica\u00e7\u00f5es de suporte. N\u00e3o sei mais o que eu fa\u00e7o. Posso amenizar a dor dele para que ele v\u00e1 embora em paz? :'(",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zm4ot4",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Voc\u00ea j\u00e1 entrou em contato com o veterin\u00e1rio e informou ele a situa\u00e7\u00e3o?",
                "n\u00e3o sou vet, mas \u00e9 comum o bicho ficar meio pra baixo nos p\u00f3s operat\u00f3rio, n\u00e3o? de qualquer jeito, leva pra verificar",
                "Meu zezinho morreu. Atravessou a ponte do arco \u00edris e voltou sua ess\u00eancia para Deus. Era um anjinho. Um amor",
                "Bad demais, espero que ele melhore op.",
                "https://preview.redd.it/l1chv8c2p46a1.jpeg?width=3000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2ab0a86e446c939792e6b27c03bdb5d55a91433f\n\nZezinho. O porquinho mais lindo. Papai vai sentir muito a sua falta meu beb\u00ea. Voc\u00ea foi muito cedo"
            ]
        },
        {
            "title": "FLOXICLIN e boca do gato infeccionada",
            "selftext": "Gente, meu gato t\u00e1 com a boca inflamada, eu achei que era a garganta e pedi um rem\u00e9dio pra isso, me deram FLOXICLIN, mas quando cheguei em casa vi que a infec\u00e7\u00e3o nao era na garganta, era no l\u00e1bio, \u00e9 meio q na gengiva aonde poderia ter um dente mas n\u00e3o tem e tem uma pelesinha ali q parece estar inflamada.\n\nEu s\u00f3 gostaria de saber se esse rem\u00e9dio funciona pra isso, pq qm me vendeu falou q se fosse infec\u00e7\u00e3o de dente era outro antibi\u00f3tico.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zl9zxz",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00f3s n\u00e3o podemos ajudar muito na quest\u00e3o de medicamentos, porque contraria a \u00e9tica veterin\u00e1ria e, tamb\u00e9m, seria irresponsabilidade minha eu dizer algo sem uma avalia\u00e7\u00e3o presencial do seu pet.\n\n**Mas me tira uma d\u00favida:** a situa\u00e7\u00e3o do seu gato se assemelha a isso ([1](https://todaysveterinarypractice.com/wp-content/uploads/sites/4/2016/12/T1701F01Fig01.jpg)), ou isso ([2](https://files.brief.vet/styles/gallery_slide/s3/2018-12/CI_OralUlceration_Fig-5.png.webp?itok=g05h2dai))?\n\nCita somente o n\u00famero na resposta. Caso n\u00e3o se assemelhe a nenhum dos dois n\u00fameros, se puder (e der), me envia uma foto no privado ou posta uma foto nos coment\u00e1rios aqui.\n\nObrigado."
            ]
        },
        {
            "title": "Simparic causou diarr\u00e9ia com sangue no meu cachorro",
            "selftext": "Dei Simparic ontem a tarde e hoje de manh\u00e3 ele teve diarr\u00e9ia com sangue, n\u00e3o quis comer e nem beber, t\u00e1 ap\u00e1tico. \u00c9 normal?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zl2cr8",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00e3o \u00e9 normal, e a diarreia juntamente com a anorexia e a n\u00e3o ingest\u00e3o de \u00e1gua torna o quadro grave e \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia. O Simparic pode causar diarreia em poucos animais (1%) e, em dosagens altas, pode causar altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas. Diarreia sanguinolenta n\u00e3o \u00e9 observada e pode ter correla\u00e7\u00e3o com alguma outra causa j\u00e1 preexistente.\n\nA ida ao veterin\u00e1rio, no seu caso, torna-se urgente e imprescind\u00edvel. A situa\u00e7\u00e3o atual pode levar o animal \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o e piorar consideravelmente o bem estar do pet, al\u00e9m, claro, de colocar a vida dele em risco.\n\n**Entre em contato com um veterin\u00e1rio presencial ainda hoje.**",
                "J\u00e1 trabalhei como vendedor, leva sue cachorro no veterin\u00e1rio, pede nota de tudo e junto com a nota fiscal do simparic fa\u00e7a uma reclama\u00e7\u00e3o pra empresa"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu recap 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zkivgi",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Hahaha a melhor habilidade :)\n\nhttps://preview.redd.it/8oaqwru9fp5a1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=ebecaf81b7bf4f89e62f81521340d6424fa252f0",
                "O meu s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 ApoioVet. Mas t\u00e1 uma gracinha.\n\nhttps://preview.redd.it/0766s3gqys5a1.png?width=340&format=png&auto=webp&v=enabled&s=a9c6103f86674c197d3744326d036ae81cd56666"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato filhote perdeu todos os bigodes",
            "selftext": "Simplesmente assim. Est\u00e3o crescendo novamente (como mostra a foto), mas eu perguntei para a veterin\u00e1ria dele e ela disse que nunca viu algo parecido. Preciso me preocupar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zkgki0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Olha, eu tamb\u00e9m nunca vi algo parecido. O mais pr\u00f3ximo disso que vi, foi um gato que perdeu os bigodes porque o irm\u00e3o dele arrancou enquanto lambia e fez disso um hobby hahaha. No geral, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de uma preocupa\u00e7\u00e3o real, mas sim apenas a observa\u00e7\u00e3o.\n\nSe notar pontos sem pelo surgindo no corpo dele, ou a queda frequente dos novos bigodes que est\u00e3o nascendo, altera\u00e7\u00f5es comportamentais, etc. ent\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio procurar por poss\u00edveis problemas de sa\u00fade. J\u00e1 ouvi relatos sobre o estresse causar a perda frequente dos bigodes tamb\u00e9m, ent\u00e3o se voc\u00ea mudou recentemente de casa, ou teve a presen\u00e7a de algum animal novo no mesmo ambiente dele, isso pode influenciar (mas nunca vi nenhuma bibliografia sobre o assunto).\n\nGatos trocam os bigodes, mas geralmente \u00e9 uma fase onde h\u00e1 uma queda mais frequente, e n\u00e3o uma queda abrupta de *todos* os bigodes.\n\n*Btw, muito lindo seu gato. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "shih tzu com otite",
            "selftext": "Oi pessoal tudo bem?\n\nSexta feira levei minha cachorrinha ao vet pq notei que ela estava co\u00e7ando a orelha mais que o normal e desconfiei que poderia ser otite. Foi confirmado mesmo: ele comentou que o ouvido dela estava meio vermelho e poderia ser um sinal de inflama\u00e7\u00e3o/ otite. \nMe recomendou Cerumisyn 4 gotas 2x ao dia pra limpar + 4 gotas de Otodermin pra tratar, tb 2x ao dia, por 15 dias. \nO problema \u00e9 que, n\u00e3o sei se pela sensa\u00e7\u00e3o de molhado no ouvido ou uma alergia (seria poss\u00edvel?) minha cachorra t\u00e1 co\u00e7ando ainda mais as orelhas a ponto d machucar. T\u00e1 visivelmente pior. \nComprei um colar elisabetano pra ela, que deve chegar amanh\u00e3 mas t\u00f4 um pouco preocupada. \n\n\nQueria aproveitar pra agradecer esse grupo por existir. Vcs sempre me salvam. \ud83d\ude4c",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zk7y8u",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Otite \u00e9 dificil de tratar mesmo.\n\nPrimeiro ponto \u00e9 se esta fazendo a limpeza correta, lembre que \u00e9 la dentro. O conduto tem forma de L, inicia igual do ser humano mas logo faz uma curva apontando pro focinho. Entao qnd entra um pouquinho logo a bisnaga tem que apontar pro focinho e entrar uns poucos centimetros.\n\nJa vi casos de cliente errando a ordem dos produtos. O produto de limpeza sempre antes, massagear, tirar excesso e aplicar o segundo, massagear e deu.\n\nSe mesmo assim nao surtir efeito recomendo solicitar encaminhamento pra dermato. Se perceber que ele tem otite com frequencia tbm recomendo passar com dermato pra investigar doen\u00e7a de base.",
                "Deve ser por conta do inc\u00f4modo mesmo, o produto j\u00e1 tem corticoide ent\u00e3o a inflama\u00e7\u00e3o original vai diminuir logo logo.\n\nN\u00e3o esque\u00e7a de depositar o produto no fundo do conduto auditivo e massager bem, \u00e9 ideal que ele balance bem a cabe\u00e7a depois pra remover o excesso com a cera.",
                "Foi feito antibiograma ? Ou seja, o veterin\u00e1rio fez uma coleta do local para saber qual o agente causador do problema? (Fungo, bact\u00e9rias, etc) ideal \u00e9 um exame para ter certeza o que t\u00e1 ocorrendo \u00e9 tamb\u00e9m um antibiograma em caso de bact\u00e9ria, para saber qual antibi\u00f3tico mais eficaz contra o agente em quest\u00e3o, o rem\u00e9dio que vc falou, ele cont\u00e9m neomicina, mas as vezes a bact\u00e9ria tem resist\u00eancia ao antibi\u00f3tico da composi\u00e7\u00e3o, ideal sempre vai ser um exame mais espec\u00edfico!! Tratar de forma emp\u00edrica nem sempre tem resultados bons !!",
                "A rea\u00e7\u00e3o de desconforto pode ser em decorr\u00eancia do produto, essas solu\u00e7\u00f5es de limpeza costumam ter um pH \u00e1cido (n\u00e3o tenho essa informa\u00e7\u00e3o sobre o que voc\u00ea est\u00e1 utilizando), que acentuam o processo inflamat\u00f3rio em, principalmente, otites al\u00e9rgicas.",
                "Minha shihtzu teve otite tamb\u00e9m, primeiro usamos o Otomax, foi maravilhoso, mas como estava tendo por repeti\u00e7\u00e3o, a vet achou que por ela ser bastante al\u00e9rgica, talvez tamb\u00e9m fosse um pouco ressecado o ouvido dela, da mesma forma como quando nossas m\u00e3os ficam ressecadas e a gente co\u00e7a.\n\nEnt\u00e3o depois de todos os banhos semanais, a gente coloca um produto chamado Clean-Up da Agener Derma at\u00e9 preencher toda a cavidade, a otite dela n\u00e3o voltou mais e foi um bom custo x benef\u00edcio, pq barato n\u00e3o foi n\u00e3o kkkkk espero que sare logo, da d\u00f3 ver nossos doguinhos assim",
                "Obrigada pessoal, eu certamente estou aplicando o medicamento de forma errada tbm. N\u00e3o tava sabendo que poderia colocar mais fundo no ouvido. Vou tentar a partir de amanh\u00e3 colocar com a seringa e botar o colar elisabetano nela pra ver se melhora. \nMais uma vez, obrigada pela ajuda!"
            ]
        },
        {
            "title": "Tobias se recuperou 100%\ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zk2u4p",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Eu amo a saga do Tobias hahaha, e fico muito agradecido pela preocupa\u00e7\u00e3o e responsabilidade com ele. De verdade.\n\nEle tem cara de que vai ser puro amor. :)\n\nParab\u00e9ns pela ado\u00e7\u00e3o.",
                "Lindo! Muita sa\u00fade a Tobias e sua fam\u00edlia!!",
                "Que fofinho!! Posta mais foto dele!",
                "que vc tenha uma vida bem longa e feliz Tobias\u2764\ufe0f"
            ]
        },
        {
            "title": "Xixi de cachorro",
            "selftext": "Pessoal, bom dia. Duas perguntas:\n\n1. Algu\u00e9m conhece um produto MILAGROSO ou uma receita MILAGROSA pra impedir o cachorro de fazer xixi em alguns lugares, juro que n\u00e3o aguento mais o meu fazendo nas cortinas e no sof\u00e1 (em cima dele).\n\n2. Tem algum produto que fa\u00e7a o xixi ficar menos forte? \n\nObrigado",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ziq8z8",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Adestramento \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o a se considerar.\n\nTem aqueles produtos que vc aplica nos locais, geralmente vendem em dupla, um para os locais onde vc n\u00e3o quer que o animal urine e outro pros locais onde ele pode urinar. N\u00e3o posso recomendar pois n\u00e3o tenho experi\u00eancia com eles.\n\nQuanto ao cheiro da urina vc pode tentar aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua dele, urina muito concentrada \u00e9 muito forte, quem tem gato sabe, viu limpar a caixa de areia e saio com o nariz super desentuoido de tanta ureia kkkkkkk.\n\nVc poderia pensar em castra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, mas s\u00f3 em \u00faltimo caso. Machos castrados ganham um hall de possibilidades de problemas futuros, sem falar que n\u00e3o h\u00e1 garantia de que v\u00e1 resolver o comportamento / odor, so se espera que ajude.",
                "Qual a idade dele? Se ele for filhote, treinar fica mais f\u00e1cil, se n\u00e3o, ainda da, mas vai demorar.\n\ntreinamento b\u00e1sico \u00e9: ficar com ele no colo ou deixar na gaiolinha ou caminha brincando por uma hora e levar pro banheiro (tapetinho ou grama), fala \u201cvamos fazer xixi\u201d ou \u201cxixi\u201d e pronto. Quando ele fizer no lugar certo: festa e petisco! Se fizer perto, sorri e n\u00e3o fala nada. Se fizer errado, n\u00e3o briga, no m\u00e1ximo um \u201cn\u00e3o\u201d e s\u00f3. \n\nCastra\u00e7\u00e3o ajuda muito, principalmente pra machos, porque tira a parte do territorialismo. Mas se ele j\u00e1 criou o h\u00e1bito, a\u00ed s\u00f3 com treinamento. \n\nDe qualquer forma, voc\u00ea precisa do treinamento, com ou sem castra\u00e7\u00e3o. O foco tem que ser no refor\u00e7o positivo aqui, ressalto MUITO isso, porque se voc\u00ea fica brigando o que vai acontecer: ele vai continuar mijando no lugar errado, mas escondido. N\u00e3o vai mudar nada e vai ficar pior de treinar depois porque ele n\u00e3o vai querer mijar na sua frente. Ent\u00e3o apenas refor\u00e7o positivo!\n\nE funciona! Meus exemplos:\n\n- Minha cachorra Stella, agora com 9 anos: aprendeu em 3 dias (quando tinha 4 meses) com a t\u00e9cnica que falei acima, nunca mais errou.\n\n- Vienna, agora com 9 anos: adotei ela com 7, n\u00e3o sabia usar o tapetinho, fui com calma e ela viu a Stella, aprendeu em uma semana. Errou mais vezes, mas eu respeitei o tempo dela e vi onde que ela estava querendo mijar e corrigi, redirecionando pro tapete nas horas que queria fazer xixi (geralmente depois de comer)\n\n- Aurora, filhotinha que chegou aqui em casa no domingo e est\u00e1 com 10 semanas: usei uma mescla da t\u00e9cnica acima, mas deixando ela mais solta no ch\u00e3o e s\u00f3 fazendo festa quando fazia xixi no lugar certo, j\u00e1 come\u00e7ou a acertar 100% das vezes anteontem (ent\u00e3o 5 dias)\n\nO tapete higi\u00eanico tamb\u00e9m tem que estar limpo com uma certa frequ\u00eancia. No come\u00e7o voc\u00ea pode pegar um papel higi\u00eanico, molhar um pouco no mijo dele e colocar no tapete pra ajudar.",
                "Olha, eu tenho 5 machos, e um \u00e9 castrado, te digo que a castra\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolve rs. O que tem me ajudado a educar eles, \u00e9 durante o dia limitar o espa\u00e7o deles, por exemplo, deixo eles soltos s\u00f3 na sala, e ao longo do dia solto algumas vezes para fazerem xixi no quintal. Na sala deixo o tapetinho com um cone para eles fazerem xixi l\u00e1, e tem funcionado. S\u00f3 quando o tapetinho est\u00e1 sujo e est\u00e3o mto apertados que fazem em outro lugar. Ah, o tapetinho tem q ficar um pouco longe da comida e da \u00e1gua, e depois que comem, percebo que eles j\u00e1 querem fazer xixi, ent\u00e3o costumo soltar em seguida."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata imunocomprometida e vacinas",
            "selftext": "Eu tenho duas gatas. Minha gata mais velha (Helena) tem uma imunodefici\u00eancia e eu ainda n\u00e3o sei a causa. Ela foi testada pra fiv e felv (fez 2 testes r\u00e1pidos e um sorol\u00f3gico) e deu negativo. Fui orientada pela veterin\u00e1ria a buscar um especialista em felinos, mas n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es financeiras pra seguir com a investiga\u00e7\u00e3o no momento. Ela t\u00e1 bem e, desde que eu a adotei, s\u00f3 ficou doente uma vez, quando eu adotei minha segunda gata (Cec\u00edlia). Eu vermifuguei Cec\u00edlia antes de deix\u00e1-las terem contato uma com a outra mas as duas tiveram uma parasitose, que j\u00e1 foi tratada l\u00e1 atr\u00e1s. Cec\u00edlia nunca teve nenhuma altera\u00e7\u00e3o nos exames e j\u00e1 foi testada pra fiv e felv (teste r\u00e1pido) e tamb\u00e9m deu negativo.\n\n\n\nPor conta das quest\u00f5es de sa\u00fade de Helena, eu tamb\u00e9m fui orientada a n\u00e3o vacin\u00e1-la at\u00e9 segunda ordem (do especialista). At\u00e9 o momento, eu tamb\u00e9m n\u00e3o vacinei Cec\u00edlia por conta disso, pq a primeira veterin\u00e1ria tinha certeza de que era Fiv ou Felv (n\u00e3o lembro qual dos dois), apesar dos exames negativos, e isso me deixou com receio de vacinar Cec\u00edlia pq, se Helena tiver Fiv ou Felv que n\u00e3o acusa nos exames, Cec\u00edlia tamb\u00e9m pode ter, certo? Ps.: O \u00faltimo teste r\u00e1pido pra Fiv e Felv de Cec\u00edlia foi feito m\u00eas passado e deu negativo.\n\n\n\nEu devo vacinar Cec\u00edlia? Eu realmente n\u00e3o posso vacinar Helena at\u00e9 ter condi\u00e7\u00f5es de lev\u00e1-la num especialista?\n\n\nPs2: As altera\u00e7\u00f5es nos exames de Helena, se algu\u00e9m quiser saber:\n\n\n25/05/21: leucopenia (2.500), neutropenia absoluta (1.775) e linfocitopenia absoluta (525); ureia 67,5 e creat 1,5\n-> Fiz leucogen e iniciei ra\u00e7\u00e3o \u00famida diariamente\n\n\n28/06/21 (consulta de revis\u00e3o): permaneceu somente a linfocitopenia absoluta (1.080); ureia 56,2 e creat 1,6",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zi3w0u",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Vamos por partes.\n\n# Perguntas e respostas\n\n>*Apesar dos exames negativos, e isso me deixou com receio de vacinar Cec\u00edlia pq, se Helena tiver Fiv ou Felv que n\u00e3o acusa nos exames, Cec\u00edlia tamb\u00e9m pode ter, certo?*\n\n* Sim, Cec\u00edlia pode ter caso tenha acontecido um falso negativo no exame da Helena.\n\n>*Eu devo vacinar Cec\u00edlia? Eu realmente n\u00e3o posso vacinar Helena at\u00e9 ter condi\u00e7\u00f5es de lev\u00e1-la num especialista?*\n\n* Minhas respostas aqui s\u00e3o apenas orienta\u00e7\u00f5es, infelizmente, no caso da decis\u00e3o em vacinar ou n\u00e3o, quem pode afirmar alguma coisa \u00e9 apenas o veterin\u00e1rio presencial ap\u00f3s avalia\u00e7\u00f5es e exames. Se a Cec\u00edlia estiver saud\u00e1vel, ent\u00e3o acho ok vacin\u00e1-la.\n\n# Sobre os exames\n\nFoi notado um aumento da ureia no dia 25/05 e, talvez, uma avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal (caso n\u00e3o tenha sido realizada) seja necess\u00e1rio. O aumento da ureia (com ou n\u00e3o o aumento da creatinina) podem induzir a problemas homeost\u00e1ticos (perda do equil\u00edbrio de elementos fisiol\u00f3gicos do organismo) e, consequentemente, reduzir a imunidade. Um fator que, nessa situa\u00e7\u00e3o, deve ser avaliado.\n\n# Devo vacinar gatos imunocomprometidos?\n\nAnimais com imunidade comprometida, seja por FIV/FeLV; uso de medicamentos; tumores/quimioterapia; imunodefici\u00eancia cong\u00eanita (gatos que nascem com o sistema imune mais comprometido); altera\u00e7\u00f5es renais, etc. exigem maiores cuidados para a vacina\u00e7\u00e3o. A recomenda\u00e7\u00e3o geral \u00e9 que gatos com doen\u00e7as agudas, ou imunossuprimidos por tratamentos, n\u00e3o devem ser vacinados e a vacina\u00e7\u00e3o deve ser adiada at\u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o do animal.\n\nO problema, no seu caso, \u00e9 que essa imunossupress\u00e3o parece ser cr\u00f4nica, ent\u00e3o manter o animal sem vacinas pode colocar ele em situa\u00e7\u00f5es de risco. Logo, no caso de imunossupress\u00e3o cr\u00f4nica, eles podem se tornar candidatos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.\n\nPor\u00e9m, pelo par\u00e1grafo acima, \u00e9 necess\u00e1rio ter a certeza de que a sa\u00fade geral do pet est\u00e1 bem antes de optar pela vacina\u00e7\u00e3o. O que exige um acompanhamento e um laudo do veterin\u00e1rio respons\u00e1vel, at\u00e9 que ele opte pela vacina\u00e7\u00e3o. Lembrando que: um gato imunossuprimido nem sempre estar\u00e1 doente, e \u00e9 nesse momento que a vacina\u00e7\u00e3o pode ser vi\u00e1vel. Um gato imunossuprimido que est\u00e1 doente, exige aten\u00e7\u00e3o especial, tratamento, e, ent\u00e3o, a vacina\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser avaliada.\n\n***Mas quem definir\u00e1 e acompanhar\u00e1 tudo isso \u00e9 o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel.***\n\n# Sobre veterin\u00e1rios especializados em gatos\n\nSe voc\u00ea tem gato, opte sempre por um. Veterin\u00e1rios pr\u00f3ximos de mim j\u00e1 torceram o nariz por eu afirmar sempre isso, e paci\u00eancia. Uma grande parcela dos veterin\u00e1rios saem das universidades sem entenderem que gatos s\u00e3o absurdamente diferentes de c\u00e3es, \u00e9 quase um outro universo. Claro que tem suas semelhan\u00e7as, por\u00e9m, se voc\u00ea puder optar, opte por profissionais que dedicaram tempo no estudo dos felinos.\n\nComo a u/alexa_ivy disse, o veterin\u00e1rio especialista em gatos nem sempre vai ser mais caro. E adiciono: quando \u00e9 mais caro, o valor provavelmente compensar\u00e1 pela especificidade dos tratamentos e exames, reduzindo os custos no longo prazo.\n\n***Espero que eu tenha ajudado com a minha resposta, \u00e0s vezes dou umas respostas que estendem demais e sinto como se eu estivesse falando mais do mesmo hahaha, ent\u00e3o qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para perguntar ou abrir uma nova postagem. :)***",
                "Primeiro: pra mim, suspeita ou diagn\u00f3stico de fiv felve n\u00e3o deveria barrar vacina\u00e7\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio, o animal precisa de resposta imune caso ele fique doente.\n\nSegundo: pode ser felve, mas a infec\u00e7\u00e3o pode estar restrita \u00e0 medula \u00f3ssea. Os testes r\u00e1pidos buscam uma prote\u00edna que s\u00f3 o v\u00edrus tem, e para dar no teste o v\u00edrus precisa estar circulante no sangue. Esse per\u00edodo de viremia s\u00f3 est\u00e1 presente na fase inicial da doen\u00e7a, ou na terminal. Pode-se tentar fazer uma pun\u00e7\u00e3o de medula e fazer um PCR pra DNA-pro viral ou fazer uma cultura do v\u00edrus.\n\nTerceiro: essa creatinina me preocupa, ele com certeza j\u00e1 \u00e9 um paciente renal, tem que intervir pars evitar piorar o quadro, rim falido vai piorar a resposta medular dele.\n\nA gata da minha sogra tem felve, agora ela t\u00e1 super bem mas sofreu por anos com uma sarna que n\u00e3o ia embora nunca, finalmente consegui estabilizar ela. Eu eurria tentar uma terapia de para aumentar a imunidade, mas infelizmente n\u00e3o tive tempo de ver como funciona.\n\nComo estamos no Brasil n\u00e3o custa nada lembrar : e leishmaniose? Bate com todas as altera\u00e7\u00f5es que ela est\u00e1 apresentando, por\u00e9m por ser gato muita gente pensa que n\u00e3o pega, mas pega sim.\n\nJuntando tudo isso sugiro fazer uma pun\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea e rodar um PCR pra leishmaniose, um mielograma pra ver como anda a resposta medular dela, e algum teste pra tentar pegar um poss\u00edvel fiv felve.",
                "Ja teve uma resposta \u00f3tima. Mas queria adicionar que um vet especialista em gatos n\u00e3o necessariamente vai ser mais caro, a vet de confian\u00e7a que eu tinha no Brasil \u00e9 especialista em gatos, mas sempre tratou nossos c\u00e3es sem problemas. Acho que vale voc\u00ea perguntar em outras cl\u00ednicas e at\u00e9 pedir indica\u00e7\u00e3o de ong pra ver se n\u00e3o consegue um pre\u00e7o melhor"
            ]
        },
        {
            "title": "Vacina nacional \u00e9 mesmo inv\u00e1lida?",
            "selftext": "Decidi vacinar meus cachorros no veterin\u00e1rio e quando mostrei a carteirinha disseram que vacina nacional \u00e9 at\u00e9 mesmo anti\u00e9tica. Fico preocupado porque meus cachorros est\u00e3o h\u00e1 anos tomando essas vacinas que meu pai dava. Agora devo refazer tudo no veterin\u00e1rio.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zi06on",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "O u/ApoioVet j\u00e1 explicou um pouco essa quest\u00e3o da vacina nacional nesse [coment\u00e1rio](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/zaphs3/comment/iymugfo/?utm_source=reddit&utm_medium=web2x&context=3). \n\nLeia tamb\u00e9m esse [coment\u00e1rio](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/zaphs3/comment/iymy0xp/?utm_source=reddit&utm_medium=web2x&context=3).",
                "Imunobiologicos para uso animal, no brasil n\u00e3o t\u00eam tanta regulamenta\u00e7\u00e3o quanto em outros pa\u00edses, portando o desenvolvimento delas por aqui \u00e9 meio de fundo de quintal, raros s\u00e3o os fabricantes que realmente testam a efic\u00e1cia e seguran\u00e7a do produto, visam apenas ter mais uma op\u00e7\u00e3o em conta para o consumidor.\n\nA gente sempre recomenda as importadas pq l\u00e1 onde foram produzidas foram realizadas todos os protocolos necess\u00e1rios para que a gente confie no seu resultado, passando essa confian\u00e7a ao tutor.",
                "\u00c9 bem pior que a importada, eu nao arriscaria.",
                "Nossa, mais de dez anos com bichos e \u00e9 a primeira vez que ou\u00e7o falar disso \ud83e\udd2f Sempre vacinei minhas gatas em cl\u00ednicas com m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, mas hoje em dia um veterin\u00e1rio vem vacinar em casa porque elas se estressam muito quando saem de casa. As \u00faltimas vacinas foram das marcas Feline 4, Hertape e Ceva, devo me preocupar?"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida imunoterapia LeishTec",
            "selftext": "Gente, tenho uma cadelinha leish positiva. Tratada com o padr\u00e3o ouro de tratamento( alopurinol + miltefosina + imunoterapia com LeishTec).\n\nClinicamente ela est\u00e1 perfeita. Por\u00e9m queria tirar uma d\u00favida que eu n\u00e3o me senti seguro quanto a resposta do veterin\u00e1rio.\n\nAfinal, depois do protocolo inicial de imunoterapia com LeishTec, eu devo revacinar com a dose dupla 6 meses depois da primeira dose ou 6 meses depois da \u00faltima ?\n\nA confus\u00e3o \u00e9 devido a recomenda\u00e7\u00e3o para revacina\u00e7\u00e3o comum ser da primeira dose do protocolo e n\u00e3o da \u00faltima. Mas no caso de imunoterapia o veterin\u00e1rio diz que \u00e9 depois da \u00faltima.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zhu5t8",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Parab\u00e9ns pelos cuidados com a sua doguinha. Sobre a revacina\u00e7\u00e3o, o preconizado pela pr\u00f3pria Leish-Tec \u00e9 que a contagem deve ser realizada ap\u00f3s a primeira dose. Ou seja: na sua situa\u00e7\u00e3o, 6 meses a partir da primeira dose. Lembrando que essa quest\u00e3o \u00e9 baseada nas recomenda\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria fabricante em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo vacinal convencional.\n\n*Minha resposta deve ser desconsiderada se divergir do veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pelo tratamento, porque altera\u00e7\u00f5es no protocolo podem ser necess\u00e1rias baseadas no estado de sa\u00fade atual do pet (que desconhe\u00e7o completamente).*",
                "Eu imagino que seja 6 meses depois da primeira assim como o protocolo convencional, como na imunoterapia vc t\u00e1 dobrando o protocolo vc faz o refor\u00e7o semestral, ao inv\u00e9s de anual."
            ]
        },
        {
            "title": "Probi\u00f3tico Canino",
            "selftext": "Ol\u00e1. Comprei uma seringa de probi\u00f3tico para meu cachorro e gostaria de saber como \u00e9 o armazenamento da mesma ap\u00f3s us\u00e1-la. \u00c9 preciso deixar em algum lugar frio ou pode ficar em local ambiente mesmo? N\u00e3o veio com bula.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zfm9al",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00c9 uma pergunta dif\u00edcil de ser respondida, porque depende muito do tipo de probi\u00f3tico. No geral, armazenar o probi\u00f3tico em um local fresco, seco e escuro \u00e9 o suficiente, o complicado \u00e9 encontrar um local fresco com as temperaturas altas dos \u00faltimos dias (n\u00e3o sei a\u00ed, mas aqui t\u00e1 com 35\u00baC).\n\nNessas situa\u00e7\u00f5es onde as temperaturas s\u00e3o altas, ent\u00e3o \u00e9 melhor armazenar na geladeira para reduzir a mortalidade das cepas bacterianas presentes no conte\u00fado. Probi\u00f3ticos secos (comprimidos, etc.) j\u00e1 n\u00e3o necessitariam da refrigera\u00e7\u00e3o (somente se indicado na bula).\n\nO ideal \u00e9 entrar em contato com o SAC do probi\u00f3tico e perguntar, porque assim voc\u00ea ter\u00e1 a resposta exata e mais ideal para o caso. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "gato vomitou ap\u00f3s verm\u00edfugo",
            "selftext": "Eu dei drontal para o meu gato, j\u00e1 era a segunda dose (21 dias ap\u00f3s a primeira), mas duas horas depois ele vomitou bastante. \n\nEu gostaria de saber se j\u00e1 deu tempo do rem\u00e9dio fazer efeito ou se eu devo dar o comprimido de novo..\n\nEle comeu muito ap\u00f3s tomar o drontal, e a ra\u00e7\u00e3o que ele vomitou estava quase inteira, mas n\u00e3o vi peda\u00e7os do comprimido no meio.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zfm3xh",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Como foi ap\u00f3s 2 horas, \u00e9 muito prov\u00e1vel que o medicamento tenha sido absorvido antes desse prazo j\u00e1. Converse com o veterin\u00e1rio e veja sobre a possibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de um novo protocolo ***ap\u00f3s*** 3 meses, s\u00f3 para garantir. Ok?\n\nLembrando que a primeira dose j\u00e1 \u00e9 eficiente para os vermes adultos, mas a segunda dose \u00e9 eficiente para o controle de larvas que est\u00e3o migrando pelo organismo do animal e ainda n\u00e3o encontram-se no intestino, garantindo, assim, a vermifuga\u00e7\u00e3o completa.\n\n*Se ele vomitar novamente ou aprender v\u00f4mitos recorrentes, uma consulta pode ser necess\u00e1ria para averiguar melhor se realmente \u00e9 apenas por ser comil\u00e3o. Combinado? :)*",
                "Tr\u00eas pontos que posso levantar :\n\n1. A segunda dose do vermifugo \u00e9 com 15 dias, n\u00e3o 21\n2. \u00c9 at\u00e9 normal gato vomitar depois de comprimido, eles se estressam muito com medica\u00e7\u00e3o oral\n3. Como a ra\u00e7\u00e3o veio inteira ele n\u00e3o vomitou, foi regurgita\u00e7\u00e3o, isso acontece quando ele n\u00e3o consegue fazer o reflexo pra engolir da forma correta, provavelmente comeu muita comida de uma vez, muito r\u00e1pido, normal tamb\u00e9m kkkkk.\n\nSe vc n\u00e3o viu o comprimido j\u00e1 que foi uma regurgita\u00e7\u00e3o e n\u00e3o um v\u00f4mito eu n\u00e3o repetiria",
                "Impossivel dizer com certeza. Intoxicar por excesso de medicacao \u00e9 muito pior do que nao dar vermifugo, ainda mais uma dose de refor\u00e7o em um animal que est\u00e1 tomando apenas o vermifugo de rotina. Se fosse um caso de verminose massiva dai ja nao sei."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato \"morre\" no colo",
            "selftext": "Tenho um gato macho de 10 anos, castrado. Sempre viveu dentro de apto/casa, est\u00e1 comendo normalmente, correndo, pulando, fazendo as necessidades... Mas faz uns 8 meses que, \u00e0s vezes, quando ele dorme no nosso colo, ele \"apaga\". Fica completamente mole e sem rea\u00e7\u00e3o, parece q nem est\u00e1 respirando... fica uns 15 segundos assim, mas depois acorda e fica normal. Nas primeiras vezes a gente achou q ele tinha morrido, mas agora j\u00e1 nos acostumamos... \u00c9 normal isso? \u00c9 alguma condi\u00e7\u00e3o de gatos idosos? Alguma doen\u00e7a? Obrigada desde j\u00e1!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zf3gm3",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Como sempre cito aqui no sub: qualquer altera\u00e7\u00e3o comportamental exige uma avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade f\u00edsica do pet antes de ser considerada exclusivamente comportamental. Ok? Principalmente pelo seu gato j\u00e1 estar entrando na terceira idade.\n\nAlguns gatos, quando confiam muito no ambiente e nas pessoas, tendem a ficar entregues assim, o que \u00e9 normal. Mas n\u00e3o ao ponto de gerar preocupa\u00e7\u00e3o. A catalepsia e narcolepsia, por exemplo, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que precisam de avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica; altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas podem causar desmaios; altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas diversas por conta da idade podem promover o quadro tamb\u00e9m.\n\n\u00c9 bem dif\u00edcil eu dizer aqui \"n\u00e3o se preocupa, ele s\u00f3 est\u00e1 sossegado\", porque posso colocar seu pet em risco e seria irresponsabilidade da minha parte. Ent\u00e3o fa\u00e7a um check-up s\u00f3 pra garantir, combinado? :)",
                "Sono profundo? Minha gata quando era filhote e dormia no colo apagava de ficar mole mesmo.",
                "Esse sono \u00e9 uma coisa que costumo ver mais em filhote. Mas a minha gata de 5 anos as vezes fica assim tb, principalmente se for de madrugada (uma vez minha esposa acordou, viu a gata na cama e achou que ela tinha morrido, balan\u00e7ou ela um pouco e ela acordou, a gata tava bem mole, como vc descreveu).",
                "Normal ta meio na cara que n\u00e3o \u00e9 n\u00e9? Esse tempo todo sem levar no vet... e se for algo grave.",
                "6 662-7847 9"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro sempre com a genital pra fora",
            "selftext": "J\u00e1 postei aqui alguns vezes com d\u00favidas quanto ao cuidado do meu dog, e dessa vez n\u00e3o \u00e9 diferente. Poodle, macho, 12 anos, 5kg. Foi castrado no final de outubro, e eu tenho notado que recentemente ele t\u00e1 sempre com uma parte do pintinho pra fora e se lambendo bastante (sempre foi de se lamber, mas parece que o tempo que ele passa fazendo isso aumentou). Tamb\u00e9m notei que a cor do pintinho dele n\u00e3o \u00e9 mais aquele vermelho \"carne\" padr\u00e3o, \u00e9 um rosado mais fraco. Pode ser uma consequ\u00eancia da castra\u00e7\u00e3o ou algo normal pra idade? Ele \u00e9 bem ativo e saud\u00e1vel no demais",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zep3tm",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O que vou citar aqui n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, mas sempre tomo um poss\u00edvel diagn\u00f3stico baseado no hist\u00f3rico fornecido aqui como forma de direcionar a orienta\u00e7\u00e3o e instruir melhor voc\u00ea. **Ent\u00e3o volto a repetir: isso n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, e qualquer diverg\u00eancia com um veterin\u00e1rio presencial, a minha opini\u00e3o deve ser descartada. Ok?**\n\n# Sobre a condi\u00e7\u00e3o citada\n\nPoodles vivem bastante tempo, mas com essa idade j\u00e1 considero ele na terceira idade. A condi\u00e7\u00e3o em si, por apresentar secre\u00e7\u00e3o e lambedura excessiva j\u00e1 exige aten\u00e7\u00e3o especial e uma consulta para verificar melhor, porque isso pode predispor a infec\u00e7\u00f5es, inflama\u00e7\u00f5es, causar incha\u00e7os que podem ser garroteados pelo prep\u00facio e, consequentemente, causar necrose. Assusta n\u00e9? Por isso que sempre recomendo uma interven\u00e7\u00e3o precoce, porque o gasto no longo prazo sempre tende a aumentar quase que exponencialmente.\n\nEnfim, vou direcionar seu caso para uma condi\u00e7\u00e3o que chamamos de **parafimose**. \u00c9 uma patologia bastante comum em c\u00e3es, sendo caracterizada justamente pelo que foi citado aqui: a exposi\u00e7\u00e3o permanente da glande do c\u00e3o.\n\nAs causas s\u00e3o diversas, e, por ser poodle, me levanta a quest\u00e3o neurol\u00f3gica (uma das causas), mas a presen\u00e7a de corpos estranhos (como pelos no interior do prep\u00facio), traumas e neoplasias (outra preocupa\u00e7\u00e3o por conta da idade) tamb\u00e9m devem ser considerados.\n\nAltera\u00e7\u00f5es na for\u00e7a da musculatura do m\u00fasculo retrator do p\u00eanis tamb\u00e9m pode ser a causa e exige uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada tamb\u00e9m (que ser\u00e1 poss\u00edvel pela palpa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica por um m\u00e9dico veterin\u00e1rio capacitado).\n\n***A perman\u00eancia cr\u00f4nica da situa\u00e7\u00e3o pode acabar exigindo a amputa\u00e7\u00e3o do p\u00eanis por complica\u00e7\u00f5es diversas.***\n\n# Conclus\u00e3o\n\nSei que \u00e0s vezes parece for\u00e7ado dizer \"leva ao vet\", mas \u00e9 porque realmente \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para voc\u00ea (e seu c\u00e3o) ter a seguran\u00e7a de que nada pior poder\u00e1 acontecer. Al\u00e9m, claro, de j\u00e1 encontrar m\u00e9todos poss\u00edveis de resolver o problema.\n\nA preven\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de problemas como esses \u00e9 a chave pra economizar com a sa\u00fade do seu pet, de verdade. Os valores na sua situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ficar\u00e3o altos, provavelmente ser\u00e1 a consulta, o exame de sangue (sempre fa\u00e7a, \u00e9 barato e ajuda MUITO o veterin\u00e1rio a ter uma perspectiva geral de detalhes mais ocultos da sa\u00fade do c\u00e3o), provavelmente uma radiografia (se o veterin\u00e1rio julgar necess\u00e1rio) e os medicamentos.\n\n*N\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que tem perspectiva de retorno \u00e0 normalidade sem a interven\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria.*",
                "Em geral carne rosa \u00e9 bom sinal, muito vermelho ou muito branco ou de outra cor que n\u00e3o rosa j\u00e1 \u00e9 problema. Vamos ver o que o vet diz",
                "Olha eu N\u00c3O sou vet nem nd mas acho que vc deveria levar ao vet pra dar uma checada. Lamber em excesso ou mais que o normal \u00e9 sinal de problema, na maioria dos casos. Seria interessante observar a cor da urina e se ele solta sangue pelo pintinho, tb.\n\nLembrando q eu N\u00c3O sou vet."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato miando no come\u00e7o da noite e no come\u00e7o da manha quase todos os dias",
            "selftext": "&#x200B;\n\nAguem sabe o que pode ser?\n\nTenho medo de ser algum problema renal, mas pq mia so nesses momentos especificos?  \nEle tem comida, agua, caixinha de areia limpa e um outro gatinho (que geralmente esta dormindo esse horario) pra brincar com ele",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ze55ip",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Bom, como eu sempre cito aqui: antes de focarmos no aspecto comportamental, precisamos ter certeza de que a sa\u00fade dele est\u00e1 em dia. Vou responder melhor a postagem hoje de tardezinha, mas, enquanto isso, responde essas perguntas:\n\n1. Ele \u00e9 castrado?\n2. Tem se alimentado e tomado \u00e1gua normalmente?\n3. A caixinha de areia \u00e9 limpada diariamente?\n4. Ele utiliza a caixinha normalmente?\n5. Fez xixi em locais errados no \u00faltimo m\u00eas?\n6. Ele tem acesso \u00e0 rua?\n7. E descreve brevemente o que acontece quando ele mia, e o que voc\u00ea faz nos epis\u00f3dios.\n\nAguardo a respostas :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato com l\u00edngua de fora",
            "selftext": "Minha gata (6 meses de idade), na \u00faltima vez que saiu passear em um dia ensolarado, ap\u00f3s alguns minutos ficou com a l\u00edngua de fora e ofegante, bastante parecido com um cachorro. Imediatamente trouxe pra casa, e estava indo lev\u00e1-la a um veterin\u00e1rio por medo de intoxica\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que ela parou! Isso s\u00f3 se repetiu dias depois quando eu vi ela brincar por muito tempo com outro gato que tenho, e ficou por pouqu\u00edssimos segundos com a l\u00edngua de fora de novo. Ela est\u00e1 normal, se alimentando e tomando \u00e1gua. \u00c9 poss\u00edvel que este comportamento aconte\u00e7a pelo calor? \u00c9 perigoso? \n\nobs: a pelagem dela \u00e9 preta, ent\u00e3o acredito que no dia que saiu pra passear o sol tenha a esquentado muito; onde moro tem feito muito calor, e \u00e9 a primeira vez que ela est\u00e1 passando por esse tipo de temperatura.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ze3prt",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Completamente normal, eles abrem a boca pra aumentar a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria. A respira\u00e7\u00e3o aumentada \u00e9 em resposta ao aumento da exig\u00eancia de oxig\u00eanio dos tecidos, e tamb\u00e9m para o controle da temperatura.\n\nEm ambas a situa\u00e7\u00e3o o animal estava em intenso exerc\u00edcio f\u00edsico, na primeira era no sol ainda. N\u00e3o se preocupe S2"
            ]
        },
        {
            "title": "Gata possivelmente sem leite para o filhote",
            "selftext": "A gata que est\u00e1 aqui em casa aparentemente est\u00e1 ficando sem leite. As mamas n\u00e3o est\u00e3o aumentadas e o gatinho ficou por muito tento tentando mamar, por isso achamos que n\u00e3o tem leite. Fizemos leite com leite em p\u00f3 (desnatado e relativamente pouco leite, assim como uma m\u00e9dica instruiu uma vez) e alimentamos ele, porque o pet shop que vende leite para filhotes est\u00e1 fechado, abre apenas amanh\u00e3\n\nP.S.: O gatinho deve ter pouqu\u00edssimas semanas de vida\n\nAlimentamos ele do jeito correto dadas as situa\u00e7\u00f5es?\n\nQual o intervalo de tempo pra alimentar ele novamente?\n\nTem algum cuidado adicional que devemos ter?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zdjobs",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Aviso: a condi\u00e7\u00e3o atual h\u00e1 necessidade urgente de interven\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria, tanto pela qualidade de vida da gata que est\u00e1 amamentando, quanto pela sobrevida dos filhotes. Digo sobrevida, porque, se n\u00e3o houver atendimento veterin\u00e1rio, h\u00e1 chance de uma boa porcentagem deles falecer em pouco tempo.\n\nComo \u00e9 uma gata que recebeu anticoncepcional pr\u00e9vio, muito provavelmente isso causou altera\u00e7\u00f5es hormonais e resultou nisso. A necessidade do veterin\u00e1rio \u00e9 para a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e dos par\u00e2metros vitais dela e de todos os filhotes, pesagem dos filhotes e indica\u00e7\u00e3o correta da quantidade baseada na capacidade estomacal de cada um.\n\nO m\u00e1ximo de instru\u00e7\u00e3o que posso fornecer por aqui \u00e9 o que est\u00e1 disponibilizado nesse coment\u00e1rio [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/zapx10/comment/iyn4x42/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3). Informa\u00e7\u00f5es al\u00e9m disso seria um erro da minha parte e comprometeria a mais a sa\u00fade dos filhotes, al\u00e9m de ser anti\u00e9tico e comprometer legalmente o projeto.\n\nO ideal \u00e9 ligar no veterin\u00e1rio que voc\u00ea mais confia e conversar para ver qual log\u00edstica ele prefere para o atendimento (por haver filhotes em estado cr\u00edtico). O atendimento deve ser feito hoje, mas, caso n\u00e3o consiga, n\u00e3o deve passar de amanh\u00e3. Se a gata realmente n\u00e3o estiver produzindo leite ou falhou em fornecer o colostro (o primeiro leite da ninhada), a sa\u00fade e a vida dos filhotes est\u00e1 em risco iminente.\n\nIsso n\u00e3o \u00e9 um exagero, a sa\u00fade de rec\u00e9m nascidos \u00e9 MUITO fr\u00e1gil, principalmente se houver falha na alimenta\u00e7\u00e3o.\n\n*Desculpa por n\u00e3o poder ajudar mais que isso.*"
            ]
        },
        {
            "title": "\u00c9 vi\u00e1vel alimentar o gato somente com comida \u00famida?",
            "selftext": "Tenho dois gatos, mas moro em outra cidade para estudar e quem cuida deles s\u00e3o meus pais. Mas eles n\u00e3o t\u00eam tempo para brincar com os gatinhos. \n\nMeus gatos est\u00e3o ficando acima do peso (6 kg) e n\u00e3o quero que fiquem obesos. Eles s\u00f3 comem ra\u00e7\u00e3o seca. Comprei para casa uma ra\u00e7\u00e3o seca com maior porcentagem de prote\u00edna, mas pelo que pesquisei ainda n\u00e3o \u00e9 o suficiente. O que encontrei dizia que at\u00e9 a ra\u00e7\u00e3o \u00famida mais barata \u00e9 mais nutritiva do que a ra\u00e7\u00e3o seca mais cara.\n\nO gato pode ser alimentado s\u00f3 com ra\u00e7\u00e3o \u00famida? Isso ajudaria a perder o excesso de peso? E seria vi\u00e1vel, tamb\u00e9m, financeiramente falando? Sou de classe m\u00e9dia baixa, longe de ser rico, mas n\u00e3o quero que meus gatos sofram com problemas de sa\u00fade por conta da alimenta\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zdimu0",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Se eles est\u00e3o ficando gordo, \u00e9 por excesso de caloria, ou seja, comida dada em excesso, que n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o gasto cal\u00f3rico. \n\nMaaaaaaas..... \u00e9 sempre bom fazer um checkup pra ver se essa engordada n\u00e3o \u00e9 de natureza m\u00e9dica (v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es acabam engordando).",
                "Quantidade de prote\u00edna por si s\u00f3 n\u00e3o deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o como unifor fator pra escolha da ra\u00e7\u00e3o. A qualidade da fonte da prote\u00edna dita quantos % dela ser\u00e3o absorvidos e metabolizados, conceito que a gente chama de biodisponibilidade. Nesse sentido eu posso ter uma ra\u00e7\u00e3o com alta quantidade de prote\u00edna, mas se a fonte for de baixa disponibilidade, como farinha de penas, \u00e9 mesmo que nada pro animal.\n\nAlimentos \u00famidos costumam ser produzidos com materiais mais nobres j\u00e1 que o p\u00fablico \u00e9 acostumado a pagar um pouco mais por essa op\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o desqualifica ra\u00e7\u00f5es secas de qualidade, que isso fique claro. O problema \u00e9 o no bolso mesmo, uma refei\u00e7\u00e3o as vezes deveria ser composta por mais de um sache, o que pesa bastante no final do m\u00eas.\n\nSobre se existe problema, muito pelo contr\u00e1rio. Como gatos s\u00e3o super propensos a problemas urin\u00e1rios, a ra\u00e7\u00e3o \u00famida \u00e9 uma \u00f3tima pedida para aumentar a ingest\u00e3o di\u00e1ria de l\u00edquidos.\n\nComo j\u00e1 foi citado, se eles est\u00e3o engordado isso significa que est\u00e3o comendo mais do que gastam. Voc\u00ea pode controlar os hor\u00e1rios de alimenta\u00e7\u00e3o, retirando os potes depois de 30 minutos. Por\u00e9m, gatos facilmente desenvolvem lipidose hep\u00e1tica quando passam longos per\u00edodos sem comer, ent\u00e3o n\u00e3o pode espassar muito as refei\u00e7\u00f5es.\n\nUma op\u00e7\u00e3o  \u00e9 investir no enriquecimento ambiental, tem uns brinquedos que vc coloca um petisco dentro e eles ficam tentando comer enquanto brincam, nunca usei mas parece ser uma boa.\n\nVoc\u00ea pode consultar um nutricionista para mais dicas de manejo e alimenta\u00e7\u00f5es balanceadas que se adequem a sua realidade. Na pr\u00f3xima consulta vc tamb\u00e9m pode falar com o Vet sobre o hipotireoidismo, as vezes pode surgir com a idade e causa aumento de peso, dentre outras coisas.",
                "Se nao me engano a ra\u00e7ao umida (sache) tem tanta agua que acaba tendo pouca densidade cal\u00f3rica. Ou seja, interessante pro seu caso. Eles vao se satisfazer com menos calorias.\n\nMas de maneira geral qnd vc quer saber qual ra\u00e7ao \u00e9 mais calorica tem que procurar na tabela a informa\u00e7ao \"energia metabolizavel\" ou \"EM\" que est\u00e1 em Kcal (kilo calorias). Valores maiores engordam mais. Lembrando que ter menos calorias nao \u00e9 sinonimo de melhor ra\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato filhote passou muito mal durante a noite - v\u00f4mito, tontura, movimentos estranhos...",
            "selftext": "Tenho dois gatos, um de 7 meses e um de 3. Passamos a noite pertinho e eles ambos estavam \u00f3timos, cochilando comigo vendo s\u00e9rie ent\u00e3o tomei meu rem\u00e9dio pra dormir e deitei com eles no p\u00e9 da cama. Tava acordado ainda um tempo depois e ouvi o gatinho menor miando e chorando de um jeito estranho e vomitando. O v\u00f4mito era s\u00f3 uma espuma branca, sem cheiro nem nada. Ele vomitou mais duas vezes nos pr\u00f3ximos minutos ent\u00e3o entrei no voice chat do discord com dois amigos que estavam acordados pra me ajudarem. O gatinho n\u00e3o vomitou mais, mas estava andando com muita dificuldade, parecia tonto, e algumas vezes os olhos dele pareciam tremer, indo de um lado pro outro muito r\u00e1pido. Ele cambaleava intriro mesmo deitado, e ficava tentando andar pra se esconder num canto. Coloquei a caminha dele num cantinho j\u00e1 que ele parecia querer ficar sozinho (ainda conseguia ver ele da cama) e ele parece ter dormido logo. J\u00e1 faziam 3h que eu tomei meu rem\u00e9dio ent\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o conseguia ficar mt consciente, mas ele parecia est\u00e1vel e quando acordei pra dar ra\u00e7\u00e3o pra eles, ele tava completamente normal. Comeu pra caramba (como sempre, o menino \u00e9 uma m\u00e1quina de comer e cagar) brincou com o outro gato um mont\u00e3o, andando e pulando sem problema nenhum. To incr\u00e9dulo, mas aliviado... Ainda me assusto muito com o estdo dele, n\u00e3o tenho ideia do que pode ter acontecido... Aceito qualquer sugest\u00e3o ou coment\u00e1rio, vou ficar observando ele o dia todo, mas ele est\u00e1 bem agora. Adicionei um v\u00eddeo dele cambaleando mas como estava em chamada a maioria do tempo n\u00e3o tinha como gravar v\u00eddeo ao mesmo tempo (\uff61>\ufe4f<\uff61)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zdb14u",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Vi que agora ele est\u00e1 bem, vou responder melhor de tardezinha. Enquanto isso, quanto tempo durou essa crise dele? E h\u00e1 alguma possibilidade dele ter comido algum medicamento seu?",
                "Pensei em intoxica\u00e7ao tbm. Remedio seu, produto de limpeza, inseticidas, medicacao para pulgas, carrapatos, vermifugos, medica\u00e7ao para o pet, alguma coisa fora da rotina aconteceu nesse dia antes do quadro se manifestar? Qualquer coisa tipo... dia do mes onde se faz uma limpeza mais pesada na casa, algo novo introduzido na residencia tipo uma planta nova, etc.",
                "Olha n\u00e3o sei se funciona pra animais mas pra humanos sempre da certo, por mais que v\u00e1 ficar de caganeira depois, um leitinho pra ele acho que ajuda a cortar o efeito caso seja rem\u00e9dio que ele pode ter ingerido. Ps: sou apenas uma gateira/cachorreira. Pra melhores infos consulte um profissional da \u00e1rea. Melhoras pro gatinho \u2764\ufe0f"
            ]
        },
        {
            "title": "Gatinho rec\u00e9m nascido (leia os coment\u00e1rios)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zcy6kp",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Mesmo em ninhadas saudaveis \u00e9 relativamente comum vir um mais fraquinho que nao sobrevive. Acho bem dificil salvar mesmo que recebesse suporte de vet. O basico seria manter aquecido no ninho e garantir que esteja mamando com frequencia. Tem que ver que as vezes eles mamam mas nao tem for\u00e7a pra de fato puxar o leite, pra lidar melhor com essa questao s\u00f3 pesando diariamente.",
                "Resumindo, uma gatinha de rua sempre fica aqui no terra\u00e7o de casa, s\u00f3 que ela teve filhotes e acabou trazendo pra c\u00e1 (detalhe: cerca de 1-2 meses antes dos filhotes nascerem foi aplicada uma inje\u00e7\u00e3o anticoncepcional nela)\n\nS\u00f3 que tem uma coisa: um dos gatinhos age diferente, parece meio fraquinho, ao contr\u00e1rio do outro gatinho.\nEle basicamente n\u00e3o aparenta se equilibrar bem, todas as vezes que me lembro de ter olhado nas \u00faltimas 24h ele tava na mesma situa\u00e7\u00e3o, deitado e aparentemente mal equilibrado\n\nAl\u00e9m disso ele ficou com os olhos fechados, sendo que j\u00e1 estavam abertos, talvez por causa de remela pq parece ser isso\n\nTirando essas coisas, parece que ele est\u00e1 se alimentando bem com leite da m\u00e3e\n\nEstou preocupado sem saber o que posso fazer"
            ]
        },
        {
            "title": "Achei essa filhotinha hoje na Z/L",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zcu611",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha cachorrinha come\u00e7ou a se co\u00e7ar, e agora apareceu essa mancha vermelha e um mamilo est\u00e1 inchado. Isso pode ser alergia a uma ra\u00e7\u00e3o ou algo do tipo?",
            "selftext": "Ela \u00e9 pequena, cinco quilos. Pretendo levar \u00e0 veterin\u00e1ria esta semana, mas agradeceria se pudesse receber alguma luz antes. Tenho um outro filhote tamb\u00e9m, ele \u00e9 maior, come a mesma ra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o est\u00e1 aparentando o mesmo problema.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zcihbo",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Pode ser al\u00e9rgico, pode ser fungo, acaros. Esse mamilo me chamou aten\u00e7\u00e3o, tem que saber se ele t\u00e1 assim pq ela co\u00e7ou e machucou ou se \u00e9 um in\u00edcio de mastite.",
                "Seria bom levar sua cadela para um veterin\u00e1rio analisar isso, pois pode ser tumor.",
                "Minha cachorra tbm est\u00e1 assim algu\u00e9m me fla oq realmente \u00e9"
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00f3dulo de longa data come\u00e7ou a drenar.",
            "selftext": "O cachorrinho da minha namorada tem um n\u00f3dulo nas costas de longa data, o veterin\u00e1rio uma vez viu e falou que muito provavelmente era lipoma e pra acompanhar por um tempo e ver se crescia ou n\u00e3o, foi acompanhado por um tempo e ele nunca cresceu, \u00e9 um n\u00f3dulo de 2x2cm com consist\u00eancia bem fibrosa e bem assintom\u00e1tico, n\u00e3o do\u00eda nem ele se incomodava com ele nem nada. \n\nEntretanto faz uns 3 dias esse n\u00f3dulo come\u00e7ou a drenar um exsudato meio seroso, n\u00e3o parecia pus. Tamb\u00e9m saia um pouco de sangue mas em quantidade pequena. Eles s\u00f3 perceberam o n\u00f3dulo porque ele tava vazando e quando foram ver ele tava bem maior, uns 5x5 mas isso repentinamente, porque tinham sentido na ultima semana e ele estava do tamanho normal. Mesmo saindo essa secre\u00e7\u00e3o ele n\u00e3o chorava de dor nem nada, s\u00f3 reclamou quando passaram uma pomada de betametasona pra ver se diminuia a inflama\u00e7\u00e3o.\n\nEm parte do n\u00f3dulo tem uma casca grossa e preta, mas que n\u00e3o cobre todo o n\u00f3dulo.\n\nA foto do n\u00f3dulo: https://i.imgur.com/sdbjxgY.jpg Eles cortaram um pouco do pelo em volta pra passar a pomada.\n\nE um v\u00eddeo explicando mais ou menos: https://streamable.com/75mk7j\n\nObrigado!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zc0gom",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **Como regra:** todo n\u00f3dulo que tenha qualquer tipo de secre\u00e7\u00e3o (sanguinolenta ou n\u00e3o) e crescimento deve ser avaliado em at\u00e9 no m\u00e1ximo 1 semana. Se houver presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o com sangue, ent\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o deve ser em 1 ou 2 dias.\n\nPelo seu relato, o tamanho, consist\u00eancia, apar\u00eancia, etc. tende a indicar um poss\u00edvel tumor cancer\u00edgeno. A falta de um diagn\u00f3stico e a estipula\u00e7\u00e3o de um tratamento poder\u00e1 agravar o caso, e, se for cancer\u00edgeno, causar met\u00e1stases em \u00f3rg\u00e3os importantes e vitais (como o pulm\u00e3o).\n\n**Enfim, recomenda\u00e7\u00e3o:** leve-o para uma consulta na segunda ou at\u00e9 no m\u00e1ximo ter\u00e7a-feira. Recomendo requerer tamb\u00e9m um exame histopatol\u00f3gico (se o veterin\u00e1rio julgar necess\u00e1rio) que ajudar\u00e1 na precis\u00e3o do diagn\u00f3stico. Ser\u00e1 requerido, tamb\u00e9m, um exame de sangue, que \u00e9 essencial.\n\n*Vou marcar o* [u/Fellurian](https://www.reddit.com/user/Fellurian/) *porque a cadelinha dele est\u00e1 com um n\u00f3dulo tamb\u00e9m, pra exemplificar melhor a import\u00e2ncia de n\u00e3o postergar muito a realiza\u00e7\u00e3o de um histopatol\u00f3gico no caso dele.*"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida sobre PIF",
            "selftext": "Algu\u00e9m teve gato com pif e fez o tratamento?\nCaso sim, como ele est\u00e1 hj? Depois das inje\u00e7\u00f5es como ele ficou? Teve machucado na pele ou algo tipo? \nTenho uma gata e aparentemente ela est\u00e1 com a pif seca, ou seja para ter certeza teria que fazer bi\u00f3psia dos \u00f3rg\u00e3os, mas caso fa\u00e7a ela pode ter uma piora do quadro. \nQueria entender melhor como foi o processo e como foi diagnosticado. \nOs v\u00eddeos que encontro no YouTube a maioria mostra o processo em coisa de 2 minutos, mas n\u00e3o d\u00e3o muitos detalhes.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zbzjm4",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, acredito que o melhor material (e mais did\u00e1tico) que voc\u00ea encontrar\u00e1 sobre o tema est\u00e1 numa reportagem da revista C\u00e3es & Gatos, de agosto desse ano.\n\nSeparei as p\u00e1ginas do artigo em PDF [aqui](https://cdn-mflip.sflip.com.br/temp_site/issue-11849-84a71c337e44ce43404061d352c6ad73.pdf) pra voc\u00ea, n\u00e3o sei se o link \u00e9 tempor\u00e1rio, ent\u00e3o caso n\u00e3o consiga abrir, me avisa.\n\nCaso n\u00e3o conhe\u00e7a, d\u00ea uma olhadinha no site [Pifentinhos](https://www.pifentinhos.com.br/) tamb\u00e9m, mas desconhe\u00e7o o trabalho deles e estou indicando por recomenda\u00e7\u00e3o de outros tutores aqui no sub."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual o tamanho da urg\u00eancia?",
            "selftext": "Apareceu esse caro\u00e7o no bra\u00e7o da minh cadelinha. Informa\u00e7\u00f5es: \u00e9 bem vermelho, n\u00e3o aparenta co\u00e7ar nem doer, nem quando aperto ela n\u00e3o reclama. Est\u00e1 s\u00f3 na pele, d\u00e1 pra mover, e ele \u00e9 molinho, bem redondo. Tenho acompanhado h\u00e1 cerca de 3 semanas e n\u00e3o parece estar crescendo. \n\nEstou muitp preocupada,mas acabei de me mudar e n\u00e3o tenho dinheiro. Mas se for muito urgente, eu fa\u00e7o at\u00e9 empr\u00e9stimo. \n\nInfos dela: \u00e9 uma SRD, poss\u00edvel cruza com lhasa, cerca de 4 anos, resgatada de maus tratos ent\u00e3o n\u00e3o sei idade ao certo e nem hist\u00f3rico do in\u00edcio da vida dela. Est\u00e1 h\u00e1 3 anos comigo, castrada, vacinada, vermifugada e desde que peguei ela nunca teve problemas de sa\u00fade. Tem 7kg. \n\nObrigada desde j\u00e1.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zbxpr9",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Bom, todo n\u00f3dulo merece aten\u00e7\u00e3o, independente do tamanho. Sobre a urg\u00eancia, pelo citado por ti, n\u00e3o h\u00e1, mas n\u00e3o deve ser desconsiderada a possibilidade de uma urg\u00eancia em breve (por aparecimento de sinais cl\u00ednicos). Ent\u00e3o j\u00e1 tenha em mente que um exame ser\u00e1 obrigat\u00f3rio assim que voc\u00ea possuir condi\u00e7\u00f5es, ok?\n\n**A recomenda\u00e7\u00e3o,** ***na sua situa\u00e7\u00e3o***, **\u00e9:** continue observando de perto, fa\u00e7a mais uma foto e, se poss\u00edvel, com uma r\u00e9gua medindo essa massa. Semana que vem, repete. Se houver crescimento, um veterin\u00e1rio \u00e9 aconselh\u00e1vel at\u00e9 o final do m\u00eas.\n\n**O que torna urg\u00eancia, nessa situa\u00e7\u00e3o:** se a massa come\u00e7ar a incomodar; se houver sangramentos; aumento da vermelhid\u00e3o; in\u00edcio de secre\u00e7\u00f5es diversas; coceiras; dor; incha\u00e7o no local; surgimento de mais n\u00f3dulos semelhantes em outras partes do corpo.\n\n**Cen\u00e1rio ideal:** realizar um check-up *semana que vem* e realizar um exame histopatol\u00f3gico. Os valores devem ficar em torno de R$100\\~150 pela consulta + R$50\\~80 pelo exame de sangue + R$80\\~150 pelo histopatol\u00f3gico. Se confirmado ser um tumor e houver chances de met\u00e1stase, ent\u00e3o, por fim, a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.\n\n**Um perigo:** minha maior preocupa\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 se, em 1 m\u00eas, esse n\u00f3dulo n\u00e3o dar nenhum sinal de evolu\u00e7\u00e3o e ser maligno sem houver desconfian\u00e7as. Ent\u00e3o por isso recomendo que se programe e n\u00e3o demore mais de 1 m\u00eas para procurar uma assist\u00eancia veterin\u00e1ria presencial.\n\n**Resumo:** n\u00e3o \u00e9 urgente se n\u00e3o houver os sinais cl\u00ednicos citados no par\u00e1grafo \"o que torna urg\u00eancia\", mas relevar a situa\u00e7\u00e3o pode causar preju\u00edzos graves pra sa\u00fade do seu pet no longo prazo e a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode ficar muito cara. Se programar financeiramente e realizar os exames citados dentro de um m\u00eas ir\u00e1 te poupar preocupa\u00e7\u00f5es e, tamb\u00e9m, qualquer possibilidade de avan\u00e7o de um poss\u00edvel c\u00e2ncer. Combinado? :)\n\n*Em pets, todo n\u00f3dulo deve ser avaliado.*"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata \u00e9 MUITO assustada, ela est\u00e1 conosco a 2 anos, e algumas vezes ela entra em quase desespero por praticamente nada",
            "selftext": "Minha gata, Arizona, cerca de 1,80kg\\~2kg, tr\u00eas cores, com os rem\u00e9dios de vermes e pulgas em dia, veio de um abrigo a uns 2 anos. Nos foi dito que ela foi encontrada na beira da rua com a m\u00e3e e um irm\u00e3o e recebemos ela com 4 meses de vida, uma filhotona.\n\nEla ficou um tempo presa em casa pra se acostumar com a gente, com a ra\u00e7\u00e3o e com a caixa de areia e sempre foi medrosa e at\u00e9 ent\u00e3o isso \u00e9 normal em gato novo numa casa.\n\nNo dia a dia ela \u00e9 uma gata carinhosa, se esfrega na gente, deixa a gente passar a m\u00e3o na barriga dela, faz alongamentos com a m\u00e3e todo dia de manh\u00e3, brinca com os ratos de pano que eu fa\u00e7o pra ela. At\u00e9 postei no r/CatsEnjoyingPets, se quiser ver ela clica [aqui](https://www.reddit.com/r/CatsEnjoyingPets/comments/z6j7z7/arizona_enjoy_it_diferent/).\n\nEla tem uma personalidade mais ca\u00e7adora e como aqui \u00e9 tudo aberto e meio isolado ela passa o dia e parte da noite dormindo e l\u00e1 pelas 4h sai mato a fora pra ca\u00e7ar e as vezes volta com algum bicho na boca. Ela nunca come nada al\u00e9m da ra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 tentei dar carne crua de gado, porco, frango e ela brinca com a carne e deixa l\u00e1 jogada, damos uma ra\u00e7\u00e3o pra castrados bem boa ent\u00e3o acredito que ela n\u00e3o vai comer nada perigoso.\n\nNunca nesses 2 anos algu\u00e9m bateu ou fez alguma maldade com ela, nunca cachorro correu atr\u00e1s dela nem nada do tipo mas ela continua extremamente sens\u00edvel a qualquer som meio alto e qualquer movimento repentino nosso.\n\nPor exemplo, estou com ela no colo, ela ronronando e fechando os olhos pra mim, se a m\u00e3e caminha, mesmo em silencio e longe, a gata entra em p\u00e2nico e at\u00e9 me arranha pra fugir.\n\nEla pode estar deitada na minha cama, unico m\u00f3vel que ela sobe, depois de tempos eu insistindo, e se eu ou a m\u00e3e chegamos no quarto ela j\u00e1 se levanta e fica apontando pra janela, dai falamos manso com ela e ela se acalma.\n\nSempre tem que ter uma abertura, se ela ficar assustada e n\u00e3o tiver sa\u00edda ela se joga no vidro igual passarinho, dai por seguran\u00e7a eu deixo uma janela aberta sempre.\n\nChuva e vento ent\u00e3o nem se fala, as vezes com o tempo bom ela coloca as orelhas pra tr\u00e1s e sai correndo pra rua, 5 minutos depois come\u00e7a o vento ou chuva, ela \u00e9 nossa previs\u00e3o do tempo. Como ela se esconde embaixo da casa da vizinha n\u00e3o tem problema, ela tamb\u00e9m tem gato mas ele fica dentro de casa sempre ent\u00e3o n\u00e3o liga pra minha gata l\u00e1 kkkkkkkkkk. Depois de um tempo, at\u00e9 durante a chuva ela volta e fica de boa, parece que o medo \u00e9 s\u00f3 no in\u00edcio mesmo.\n\nCom estranhos ela \u00e9 bastante arisca, o que pra mim \u00e9 bom sinal, n\u00e3o gosto de gente agarrando minha gata. Ela demora pra se acostumar e deixa um ou dois que vem aqui chegarem perto e passar a m\u00e3o nela.\n\nAcho que era isso, se eu lembrar de mais coisa adiciono aqui, o que eu queria \u00e9 saber se tem algo que eu possa fazer pra diminuir esse p\u00e2nico, deve ser da personalidade dela mas eu sinto que as vezes \u00e9 um stress imenso e isso n\u00e3o me parece saud\u00e1vel.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zbfaaj",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Vi o v\u00eddeo e ela \u00e9 muito linda hahaha, vamos l\u00e1. Antes de come\u00e7ar, pelo jeito que voc\u00ea relatou, parece que gosta muito dela e sabe cuidar bem dessa cidad\u00e3; s\u00f3 quero pedir pra, durante a adapta\u00e7\u00e3o dela aos sons, estudar um m\u00e9todo de acostum\u00e1-la apenas dentro de casa. O complicado disso \u00e9 a quest\u00e3o das janelas de vidro que voc\u00ea citou, porque ela pode acabar se ferindo.\n\nEnfim, vou dividir em alguns t\u00f3picos e acho que vou escrever text\u00e3o, ent\u00e3o se prepara.\n\n# Um ponto seguro\n\nPelo seu relato, me parece que a Arizona tem a sua casa como um passa tempo, e o ponto seguro atual dela \u00e9 debaixo da casa da vizinha. O que \u00e9 uma p\u00e9ssima op\u00e7\u00e3o, porque, caso ela seja ferida, ou tenha algum problema de sa\u00fade que cause dor, etc., a tend\u00eancia dela ser\u00e1 ir para l\u00e1. Isso dificultaria muito a identifica\u00e7\u00e3o e a manipula\u00e7\u00e3o dela para curativos/medicamentos, al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de alguma poss\u00edvel emerg\u00eancia.\n\nEnt\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio tra\u00e7ar um m\u00e9todo para ir acostumando ela a ficar apenas em casa, aos poucos (pode levar meses). Nessa situa\u00e7\u00e3o, a melhor op\u00e7\u00e3o para come\u00e7ar \u00e9 atrav\u00e9s dos **5 pilares do bem estar felino**. Sendo eles:\n\n1. Prover um local seguro;\n2. Recursos em diversas \u00e1reas da casa;\n3. Oportunidade dela demonstrar o comportamento natural;\n4. Contato e intera\u00e7\u00e3o humana consistente e previs\u00edvel;\n5. N\u00e3o remover os \"cheirinhos\" dela.\n\nSobre o \u00faltimo ponto, gatos s\u00e3o muito guiados pelo senso do olfato (olha o tanto de [pontos de ferom\u00f4nios](https://journals.sagepub.com/cms/10.1177/1098612X18771203/asset/images/large/10.1177_1098612x18771203-fig4.jpeg) deles). Infelizmente tendemos a achar que apenas c\u00e3es s\u00e3o assim. Ter sempre uma mantinha com o cheirinho dela \u00e9 bem vindo, n\u00e3o limpar locais onde ela marca o territ\u00f3rio (sabe quando ela passa [esfregando o rostinho](https://s30379.pcdn.co/wp-content/uploads/2019/09/0505Scent.jpg)? Ent\u00e3o, ela t\u00e1 marcando territ\u00f3rio). Gatos delimitam TODO o territ\u00f3rio com o cheirinho deles, s\u00e3o profissionais nisso e se sentem inseguros num ambiente n\u00e3o marcado.\n\nNessa situa\u00e7\u00e3o, talvez uma op\u00e7\u00e3o pra ajudar voc\u00eas seja a utiliza\u00e7\u00e3o do [Feliway](https://www.feliway.com/br/Produtos/FELIWAY-CLASSIC-Difusor) (n\u00e3o tenho experi\u00eancia pessoal, mas conhe\u00e7o v\u00e1rios colegas e veterin\u00e1rios especializados em felinos que recomendam a op\u00e7\u00e3o).\n\n# Como convencer ela?\n\nAqui t\u00e1 um ponto que, para ser sincero, eu n\u00e3o vou saber te guiar daqui, principalmente pelo risco dela se ferir com as janelas.\n\nDe imediato, recomendo colocar algumas fitas pretas (ou com alguma cor mais vis\u00edvel) que mostre a presen\u00e7a de um obst\u00e1culo ali. Recomendo realizar isso independente da situa\u00e7\u00e3o, porque agora \u00e9 \u00e9poca de copa e estamos chegando no final de ano, ent\u00e3o os barulhos de fogos pode acabar assustando ela e causar algum acidente.\n\nO complicado dela, \u00e9 ela n\u00e3o gostar de nada al\u00e9m da ra\u00e7\u00e3o, porque assim fica dif\u00edcil refor\u00e7armos positivamente os comportamentos bons. Vou indicar que tente o [Churu](https://www.cobasi.com.br/petisco-churu-atum-para-gatos-3465275/p), \u00e9 um produto relativamente recente e que tem sido MUITO bem aceito por absolutamente todos os gatos que testamos (inclusive aqueles que n\u00e3o gostam de sach\u00eas ou outros petiscos).\n\n**Identificar um petisco valioso pra ela e realizar o refor\u00e7o positivo nos momentos certos \u00e9 crucial aqui.**\n\n# Sobre o refor\u00e7o positivo\n\nAntes de tudo, recomendo a leitura [aqui](https://catvets.com/public/PDFs/PositionStatements/PositiveReinforcement.pdf) (ingl\u00eas), caso n\u00e3o consiga entender ou tenha dificuldades com o ingl\u00eas, me avisa que eu adiciono os pontos chaves pra ti. N\u00e3o escrevi agora pra n\u00e3o estender muito.\n\n**O foco do refor\u00e7o positivo:** tenha o petisco selecionado sempre muito perto ao interagir com ela (mas sem ela notar que est\u00e1 contigo). Pe\u00e7a para algu\u00e9m fazer algum barulho que ela n\u00e3o gosta e ofere\u00e7a o petisco se a rea\u00e7\u00e3o dela foi suave ou n\u00e3o houver rea\u00e7\u00e3o.\n\n*Repita, repita e repita. Sempre. Sob qualquer comportamento positivo, recompense (evite recompensar todos durante todo o dia, porque se n\u00e3o ela vai virar uma bolotinha).*\n\n# Caixa de som ou televis\u00e3o\n\nFa\u00e7a treinamentos curtos durante o dia, adicione sons de tempestade, fogos, ou qualquer ru\u00eddo que ela n\u00e3o curta em alguma caixa de som ou televis\u00e3o. Comece no volume m\u00ednimo e v\u00e1 aumentando ao longo dos dias.\n\n**Sempre refor\u00e7ando positivamente a n\u00e3o rea\u00e7\u00e3o.**\n\n# Observe a previs\u00e3o do tempo\n\nSempre que ver que ir\u00e1 chover, tente traz\u00ea-la para casa antes dela notar que ir\u00e1 chover. Coloque um som ambiente na televis\u00e3o que possa disfar\u00e7ar o barulho da chuva e d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, petisco, carinho, etc. Tente deixar o ambiente 100% agrad\u00e1vel pra ela no momento que antecede a chuva.\n\n# A distra\u00e7\u00e3o \u00e9 sua ferramenta principal\n\nIsso serve tanto para c\u00e3es quanto gatos. Prever o que ir\u00e1 acontecer e distrair o pet previamente com itens do agrado dele \u00e9 essencial. Infelizmente n\u00e3o \u00e9 sempre que \u00e9 poss\u00edvel fazer isso, por isso sempre recomendo ter o petisco em f\u00e1cil acesso.\n\nO que eu fazia com a minha gata em momentos de adapta\u00e7\u00e3o era come\u00e7ar a adestrar ela com algum comando b\u00e1sico. Eu n\u00e3o costumo ensinar gato a dar a pata ou detalhes do tipo, mas sim realizar alguma a\u00e7\u00e3o, como subir numa cadeira, andar junto, e at\u00e9 mesmo o sentar.\n\n**Mas pra isso \u00e9 necess\u00e1rio encontrar um item perfeito para o refor\u00e7o positivo, por isso recomendei testar o Churu anteriormente. E o acesso \u00e0 esse item deve ser bem limitado e utilizado somente e unicamente para o refor\u00e7o positivo.**\n\nEnfim, quando voc\u00ea notar que o tempo vai fechar, come\u00e7a a ficar mais pr\u00f3ximo dela, chama pra brincar, fa\u00e7a alguns treinamentos e TOR\u00c7A para acontecer algum ru\u00eddo que ela n\u00e3o gosta, para, ent\u00e3o, oferecer o refor\u00e7o positivo caso ela ignore o ru\u00eddo por conta da distra\u00e7\u00e3o.\n\nPor isso o uso da caixa de som e da televis\u00e3o anteriormente.\n\n# Leituras recomendadas\n\nAs necessidades ambientais dos felinos \u00e9 uma leitura essencial e deve ser quase a \"b\u00edblia\" de todo mundo que tem gato. Pretendo traduzir em breve e adicionar mais alguns detalhes assim que o site da comunidade ficar pronto, mas, por enquanto, segue o link [aqui](https://journals.sagepub.com/doi/pdf/10.1177/1098612X13477537) (ingl\u00eas).\n\n# Concluindo\n\nO foco \u00e9 enriquecer o ambiente e procurar criar um ponto seguro na casa para ela, ela provavelmente ir\u00e1 gostar de ambientes que simulem a parte debaixo da casa da sua vizinha, ent\u00e3o recomendo que d\u00ea uma olhadinha e tente improvisar em casa com caixas de papel\u00e3o e afins.\n\nEncontrar um petisco que ela AME \u00e9 essencial para a efetividade do que foi dito aqui. Focar em imitar os sons que ela n\u00e3o gosta de maneira suave (inicialmente) e ir oferecendo petiscos sempre que n\u00e3o houver nenhuma rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o ideal. Rea\u00e7\u00f5es como \"parar e olhar\", \"olhar e ignorar\", etc. podem ser recompensadas tamb\u00e9m, sem problemas.\n\nUm dia que estiver treinando algo pra ela, pe\u00e7a para algu\u00e9m entrar no ambiente bem tranquilamente e d\u00ea o refor\u00e7o positivo. Ao longo do m\u00eas repita esses detalhes e aumente a intensidade da interfer\u00eancia, a pessoa poder\u00e1 come\u00e7ar a fazer barulhos mais altos, etc.\n\nCriar situa\u00e7\u00f5es artificiais e aumentar a intensidade gradativamente \u00e9 uma \u00f3tima t\u00e9cnica.\n\nO foco \u00e9, no longo prazo, buscar em convencer ela a ficar mais tempo dentro de casa e evitar o acesso dela \u00e0 rua permanentemente. Ela precisar\u00e1 de um ponto seguro em casa para onde ela possa correr e se sentir tranquila (como ela faz ao correr para a vizinha).\n\n***O tema \u00e9 absolutamente extenso e tentei citar alguns pontos chaves. Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato novamente. A postagem seguir\u00e1 como discuss\u00e3o para caso algu\u00e9m queira adicionar detalhes e experi\u00eancias.***\n\n**E lembre-se:** *isso n\u00e3o ser\u00e1 resolvido em 1 semana, \u00e9 tudo beeeem devagar e pode levar meses. Mas n\u00e3o desista. :)*",
                "Pelo o que entendi, ela tem acesso a rua, certo? Pode ser o instinto dela, deixando ela sempre alerta, afinal, na rua h\u00e1 muitos perigos. Como ela veio da rua, mesmo ainda sendo filhote, pode ter carregado algum trauma tamb\u00e9m. Aconselharia voc\u00ea tentar bloquear os acessos dela a rua. No come\u00e7o ela vai ficar manhosa mas como vc faz brinquedos pra ela, logo ela se adapta. Cria uns obst\u00e1culos dentro de casa tamb\u00e9m pra ela poder pular e se esconder. \u00c9 necess\u00e1rio ter um canto dentro de casa que ningu\u00e9m mexa nela, pra ela ter maior sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Mesmo ela sendo muito atenta e com vacinas e verm\u00edfugo em dia, o acesso a rua \u00e9 extremamente perigoso por diversos motivos. No mais, parab\u00e9ns, ela \u00e9 linda e muito bem cuidada! Da pra ver que a ama voc\u00eas. \u263a\ufe0f"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato filhote! Urgente pfvr",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu resgatei um gatinho filhote, n\u00e3o sei exatamente quantos dias ele tem, mas j\u00e1 abre os olhos normalmente apesar de remelar bastante. Eu n\u00e3o sei bem o que dar de comida para ele, j\u00e1 que ele se recusa a tomar o leite que eu fa\u00e7o, j\u00e1 tentei dar na seringa, mas ele n\u00e3o quer. E hoje ele vomitou um peda\u00e7o de planta. O que eu dou pra ele comer?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zapx10",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Antes de iniciarmos, \u00e9 essencial fazer um check-up no m\u00e9dico veterin\u00e1rio logo ap\u00f3s o resgate. Entendo que \u00e0s vezes o resgate \u00e9 feito \u00e0s pressas e sem muito planejamento, mas busque ONGs ou cl\u00ednicas populares para realizar a visita ao veterin\u00e1rio imediatamente.\n\nMinha resposta \u00e9 para situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e tem o intuito de tentar garantir a sobreviv\u00eancia do filhote at\u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o por um m\u00e9dico veterin\u00e1rio presencial. O texto abaixo n\u00e3o \u00e9 um guia de cria\u00e7\u00e3o de filhotes, nem de alimenta\u00e7\u00e3o ideal de filhotes.\n\n**\u00c9 apenas para emerg\u00eancias. O seu gatinho PRECISA de um veterin\u00e1rio urgente.**\n\n# Vamos l\u00e1\n\nPor ele n\u00e3o comer no momento e ser um filhote sem idade aproximada, o quadro torna-se cr\u00edtico, porque ele pode entrar em um quadro de hipoglicemia e falecer rapidamente.\n\nSobre o alimento, o ideal \u00e9 oferecer [PetMilk](https://vetnil.com.br/produto/pet-milk-r) (ou similar, mas recomendo 100% o PetMilk; tem em quase todos os pet shops). Vou aproveitar e deixar uma f\u00f3rmula caseira b\u00e1sica [aqui](https://i.imgur.com/YfGLaeV.jpg) para servir de refer\u00eancia emergencial. Lembrando que essas quantidades devem ser exatas, ou, no m\u00e1ximo, pecar para menos. E n\u00e3o substitui o PetMilk.\n\nManter o animal aquecido tamb\u00e9m \u00e9 essencial, ent\u00e3o evite ventilador ou ar condicionado, coloque ele em uma caixinha com uma mantinha em um ambiente silencioso.\n\nO v\u00f4mito da planta \u00e9 um tanto quanto inesperado, ent\u00e3o recomendo oferecer algum sach\u00ea para filhotes e verificar se ele n\u00e3o tem interesse em uma alimenta\u00e7\u00e3o um pouco mais s\u00f3lida.\n\nSe ele for muito novinho, recomendo estimular ele a fazer xixi e coc\u00f4. Pra isso, pegue um algod\u00e3o/gaze/papel higi\u00eanico e passe nas partes \u00edntimas dele bem de leve, voc\u00ea pode umedec\u00ea-los com \u00e1gua morna tamb\u00e9m (mas deixe apenas \u00famido, n\u00e3o molhe muito). [V\u00eddeo de exemplo](https://youtu.be/QGKFqz-dpVc?t=102), aos 1:42.\n\nA alimenta\u00e7\u00e3o deve ser feita de 3 em 3 horas. Um filhote de 100g deve receber aproximadamente 5ml por refei\u00e7\u00e3o, respeitando a quantidade aproximada de 30ml/dia. Essa parte \u00e9 essencial a atua\u00e7\u00e3o de um veterin\u00e1rio, para realizar a pesagem e definir certinho a quantidade de alimento oferecida baseado na capacidade estomacal do filhote.\n\nA alimenta\u00e7\u00e3o excessiva pode causar v\u00f4mitos e pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o do v\u00f4mito. Exige muito cuidado, e tente n\u00e3o for\u00e7ar muito a alimenta\u00e7\u00e3o para evitar machucados e outros problemas.\n\nAh, e j\u00e1 prepare uma caixinha de areia tamb\u00e9m, gatos a partir das 3 semanas de idade j\u00e1 come\u00e7am a se interessar pela areia das caixinhas, mas n\u00e3o necessariamente ir\u00e1 usar. Mas estimular \u00e9 essencial. :)",
                "Primeiro ele precisa se hidratar e comer, nenhum ser sobrevive sem alimenta\u00e7\u00e3o e hidrata\u00e7\u00e3o (exceto os tartigrados), depois vc precisa lev\u00e1-lo no veterin\u00e1rio e l\u00e1 ele vai te orientar melhor.\n\n**sach\u00eas filhotes s\u00e3o bons para casos como este**.\n\nAlgumas dicas:\n\n- N\u00c3O D\u00ca LEITE E VEGETAIS (somente com orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica vet)\n- N\u00e3o compre ra\u00e7\u00e3o a granel\n- N\u00e3o escolha ra\u00e7\u00e3o somente pelo pre\u00e7o, ra\u00e7\u00f5es Premium e super Premium v\u00e3o te economizar dinheiro e desespero."
            ]
        },
        {
            "title": "Hospedagem n\u00e3o aceita vacina contra raiva nacional - qual o problema?",
            "selftext": "Fui tentar agendar para deixar meu cachorro numa hospedagem e fui informado que a vacina da raiva tem que ser importada, que a nacional 'n\u00e3o tem estudos, n\u00e3o tem efic\u00e1cia', etc. \n\nFaz sentido isso??",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zaphs3",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nem a falta de estudos ou falta de efic\u00e1cia, mas sim as formas de aplica\u00e7\u00e3o e armazenamento que n\u00e3o s\u00e3o fiscalizadas e, por conta disso, acontece uma queda na efic\u00e1cia da efetividade vacinal. Observando pelo ponto de vista do estabelecimento, caso n\u00e3o tenha essa restri\u00e7\u00e3o, muitas vezes eles podem receber animais vacinados em balc\u00f5es de agropecu\u00e1ria ou at\u00e9 mesmo pelo pr\u00f3prio tutor em casa, sem uma avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do estado de sa\u00fade do pet e, consequentemente, sem uma boa efic\u00e1cia vacinal.\n\n\u00c9 comum recebermos animais *\"vacinados\"* doentes com doen\u00e7as infecciosas como cinomose e parvovirose, justamente por falha vacinal causada pelos fores citados anteriormente. \u00c9 uma bagun\u00e7a isso no Brasil, e, na d\u00favida, vacinem com vacinas importadas.\n\nAs vacinas importadas s\u00f3 podem ser compradas e administradas por um veterin\u00e1rio registrado no conselho de classe e h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o tanto do CRMV quanto da empresa respons\u00e1vel pela venda. E te garanto: s\u00e3o rigorosos.",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Adotei um gato filhote (5 meses) e reparei que o p\u00eanis dele est\u00e1 assim. Algu\u00e9m sabe o que pode ser? Ele n\u00e3o lambe excessivamente nem parece incomodado. S\u00f3 vou conseguir levar no veterin\u00e1rio depois do dia 10",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "zandmo",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! N\u00e3o d\u00e1 pra diagnosticar por aqui, e, pra ser sincero, nunca vi algo parecido e me parece horr\u00edvel. A apar\u00eancia da les\u00e3o me remete a mi\u00edase (larvas de mosca) e o conte\u00fado branco n\u00e3o consegui compreender ao certo qual a consist\u00eancia. Pela idade, ele precisa de um atendimento urgente para a identifica\u00e7\u00e3o exata do que se trata e avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da ferida, pois h\u00e1 risco de amputa\u00e7\u00e3o do p\u00eanis.\n\n*A situa\u00e7\u00e3o exige atendimento veterin\u00e1rio urgente e n\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00f5es a serem feitas para a estabiliza\u00e7\u00e3o do problema at\u00e9 o dia 10. Infelizmente.*\n\nNo caso, se realmente houver presen\u00e7a de mi\u00edase, as larvas podem crescer muito at\u00e9 o dia 10 e o problema se agravar\u00e1 absurdamente, colocando em risco a vida do gatinho. Lembrando que isso \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o baseada em apenas uma imagem, minha opini\u00e3o deve ser desconsiderada sob qualquer opini\u00e3o divergente disso pelo veterin\u00e1rio presencial.\n\n***Se puder, traga o desenrolar da hist\u00f3ria aqui, me ajudaria muito tamb\u00e9m.***",
                "**UPDATE:**\n\nCheguei do trabalho e aproveitei que ele estava dormindo pra observar melhor, e era um gr\u00e3o de areia da caixinha \ud83e\udd21 Certeza que eu morro do cora\u00e7\u00e3o antes dele fazer 1 ano.\n\nEnfim, eu tirei e limpei a secre\u00e7\u00e3o em volta com cotonete e soro, mas vou continuar observando pelos pr\u00f3ximos dias, e levar no vet semana que vem conforme eu tinha programado.\n\nObrigada a todos pelas dicas e ao doutor que gentilmente me orientou pela DM. Essa comunidade \u00e9 muito boa!   \n\n\nhttps://preview.redd.it/r09updi6hk3a1.jpeg?width=4032&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=cd20fb0abd33575c3166f4f41bdccfd1ef78befd",
                "sempre que eu pego algum bicho eu j\u00e1 meto logo um confortis, se for bicheira morre rapid\u00e3o.  \ntamb\u00e9m acaba com as pulgas e carrapatos.  \n\n\ns\u00f3 n\u00e3o sei se tem pra gato, mas pra cachorro tem e n\u00e3o \u00e9 caro."
            ]
        },
        {
            "title": "cachorra e gatos filhotes (2 semanas)",
            "selftext": "na minha casa, tem uma cachorra de +/- 1 ano e eu tenho minha gata, que teve cria h\u00e1 2 semanas atr\u00e1s.\nessa cachorra j\u00e1 matou 2 filhotes da minha gata (porque meus familiares deixavam a porta do meu quarto aberta e a cachorra entrava)\neu queria entender o motivo dela matar eles :( sei que \u00e9 errado mas eu to pegando uma antipatia muito grande por ela, pq ela praticamente nunca entrou no meu quarto e desde que os filhotes nasceram ela berra na frente da minha porta pra entrar\n\ndetalhe: ela cresceu com a minha gata e eu tenho outro gato de 3 meses, eles convivem bem.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "za0apr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Adotei uma cachorra da rua",
            "selftext": "Adotei uma cachorra de rua\n\nOi gente.. ent\u00e3o, ante-ontem eu peguei uma cachorrinha filhote da rua, esta bem doentinha mas ap\u00f3s iniciar os tratamentos ela j\u00e1 melhorou bastante, ela \u00e9 muito tranquila e d\u00f3cil, n\u00e3o liga pra nada. Fato \u00e9 que j\u00e1 tenho um cachorro macho em casa, porte m\u00e9dio. Ele tem 4 anos, \u00e9 bem ciumento principalmente com minha m\u00e3e que passa maior parte do tempo com ele. Busquei ela de alta na cl\u00ednica vet ontem, gra\u00e7as a Deus uma amiga me ajudou a pagar o tratamento praticamente todo, e nesse momento eu j\u00e1 iniciei um processo de adapta\u00e7\u00e3o l\u00e1 em casa, queria muito que meus cachorros ficassem amigos. Vou castrar meu macho, pois at\u00e9 ent\u00e3o eu n\u00e3o sabia que Deus ia me dar outro dog (j\u00e1 tenho 4 gatos tamb\u00e9m, mas n\u00e3o moram comigo, moram com meu namorado) ent\u00e3o nunca castrei ele, por\u00e9m ele \u00e9 muito saud\u00e1vel e nunca teve rela\u00e7\u00f5es. Eu deixo ele cheirar ela somente no meu colo, quando ela est\u00e1 no canto dela n\u00e3o deixo ele chegar perto. Mas at\u00e9 ent\u00e3o ele n\u00e3o rosnou pra ela nem ficou arrepiado. S\u00f3 que quando ela est\u00e1 fora do meu colo ele fica latindo pra ela. N\u00e3o sei mais o que fazer nesse momento.. eu trabalho fora durante o dia e minha m\u00e3e que est\u00e1 cuidando enquanto eu n\u00e3o estou.\nQueria algumas  dicas e conselhos de adapta\u00e7\u00e3o pois n\u00e3o quero ter que deixar minha nova cachorrinha ir morar com outra pessoa pq n\u00e3o consegui fazer eles se acostumarem.. ME AJUDEM POR FAVOR AMIGOS!!!! \nPostei no Sub desabafos e me recomendaram postar aqui tb!!!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z9zbu2",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Ele pode estar querendo brincar com ela (?), alguns dogs t\u00eam esse comportamento quando querem brincar.",
                "Pode ser curiosidade e vontade de brincar. Minha cadela sempre demonstra curiosidade, por\u00e9m, por medo, acaba tendo uma postura agressiva com outros doguinhos, rosnando logo de primeira e partindo para cima mesmo que o bichinho esteja no colo. Acho que seu cachorro s\u00f3 quer conhecer melhor a filhotinha nova. De qualquer forma, espero que d\u00ea tudo certo! \ud83e\udd17",
                "[deleted]",
                "Nas primeiras semanas voc\u00ea tem que deixar eles separados quando n\u00e3o estiver um humano respons\u00e1vel observando. Quando estiverem juntos, depois de uns dias com ela adaptada a voc\u00ea, pode deixar eles brincarem com supervis\u00e3o.\n\nSe o maior for um pouco bruto com ela, corrige ele de forma positiva, falando um \u201cn\u00e3o\u201d mais longo com voz carinhosa, nunca em tom de briga! (se acha que n\u00e3o consegue fazer isso direito, ent\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7a, porque pode criar uma associa\u00e7\u00e3o negativa para o c\u00e3o mais velho)\n\nCastrar ele o mais cedo poss\u00edvel \u00e9 melhor, porque conforme ela for crescendo ele vai ter um comportamento de domin\u00e2ncia e a\u00ed sim pode machucar ela, porque filhote \u00e9 foda e n\u00e3o sabe limites.\n\nSobre os limites: tem que deixar o c\u00e3o mais velho delimitar os dele. Agora a filhotinha est\u00e1 assustada e com medo, ent\u00e3o voc\u00ea precisa intermediar um pouco, mas quando ela virar a demoniazinha que todo filhote \u00e9, a\u00ed sim voc\u00ea da mais espa\u00e7o pro c\u00e3o mais velho \u201ccorrigir\u201d ela. Como que voc\u00ea vai ver isso: \n\n- ela pode estar brincando com ele e ele quer parar e se afasta, ela vai atr\u00e1s enchendo o saco dele, ele pode dar uma rosnada pra ela ou uma \u201cmordida no ar\u201d. Isso \u00e9 um sinal de aviso, voc\u00ea n\u00e3o deve interferir, s\u00f3 ficar de olho. Por mais que assuste, \u00e9 normal e depois de algumas vezes ela vai come\u00e7ar a respeitar ele. Se voc\u00ea brigar com ele nessa hora, ele vai fazer isso escondido quando voc\u00ea j\u00e1 achar que t\u00e1 tudo bem deixar os dois juntos, e o comportamento pode escalar (dos dois lados) porque ele vai j\u00e1 estar frustrado por n\u00e3o poder ter corrigido ela antes \n\n- Hora da comida: se ela t\u00e1 chegando muito perto do prato dele, voc\u00ea usa esse \u201cn\u00e3o\u201d carinhoso que eu falei mais acima. Se ela n\u00e3o obedecer (sem petisco pra ensinar fica dif\u00edcil, mas nesse caso \u00e9 bom voc\u00ea j\u00e1 associar esse comando) e for chegar mais perto, ele vai rosnar pra ela direto, a\u00ed ela vai entender que n\u00e3o \u00e9 pra ir.\n\n- Dividir amor com os donos: alguns c\u00e3es n\u00e3o gostam de dividir o amor kkkk, tem que ser \u201ca minha hora de carinho e pronto\u201d se ele for assim, ele tamb\u00e9m vai avisar, tentando empurrar ela com a bunda pra ela ficar longe de voc\u00ea pra que ele receba o carinho dele. Deixa ele fazer isso, ele est\u00e1 ensinando ela e corrigindo ela. Se ele n\u00e3o se importa com isso, pode ser que ela se importe eventualmente e fa\u00e7a isso pra corrigir ele tamb\u00e9m.\n\nEm resumo:\n- Nos primeiros dias, deixar ele cheirar ela tranquilamente \n- Nas pr\u00f3ximas semanas, deixar ela no ch\u00e3o e deixar eles irem se entendendo\n- N\u00e3o deixar os dois juntos no mesmo espa\u00e7o (a n\u00e3o ser que voc\u00ea tenha uma gaiola) sem nenhum humano respons\u00e1vel supervisionando. Refor\u00e7o a parte do respons\u00e1vel, voc\u00ea pode ter v\u00e1rios humanos na casa, mas se eles s\u00e3o do tipo \u201cdeixa que eles se viram\u201d n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis e pode dar merda. A merda que d\u00e1 \u00e9: a filhote est\u00e1 passando por semanas formativas muito fortes, v\u00e3o ter semanas espec\u00edficas em que ela vai ter mais medo e as vezes algum problema durante esse per\u00edodo vai gerar um comportamento que vai durar provavelmente pro resto da vida, porque vai moldar o desenvolvimento dela a partir disso.\n- Depois de um m\u00eas, as vezes mais, as vezes menos, se voc\u00ea sentir que eles j\u00e1 est\u00e3o de boas, interagindo bem e se vendo como fam\u00edlia (e n\u00e3o s\u00f3 c\u00e3o de visita, porque tem diferen\u00e7a), a\u00ed voc\u00ea j\u00e1 pode ir deixando eles sozinhos, juntos, por curtos per\u00edodos de tempo. Fa\u00e7a isso por alguns dias seguidos, aumentando o tempo em que fica fora, at\u00e9 achar que t\u00e1 tudo certo liberar\n- At\u00e9 isso acontecer, ela j\u00e1 vai estar mais filhote dem\u00f4nio, ent\u00e3o voc\u00ea j\u00e1 pode come\u00e7ar a pensar em como treinar ela sem que o outro ache que outro ta brigando com ele kkkk",
                "Cachorro mostra o que quer pela linguagem corporal, se ele fica dando um pulinho, abanando o rabo e de orelha em p\u00e9 TALVEZ queira brincar. Se ele fica parado de rabo baixo olhando fixo TALVEZ queira jantar."
            ]
        },
        {
            "title": "Gengivite felina",
            "selftext": "Meu gato Hugo tem nove meses e quando adotei estava com rinotraque\u00edte, consequ\u00eancia  de v\u00edrus da herpes.\nEle tinha a garganta bem inflamada mas com alimenta\u00e7\u00e3o e suplementos melhorou, por\u00e9m ele persiste com gengivite. N\u00e3o incomoda pra comer, mas est\u00e1 bem vermelho e gera mau h\u00e1lito.\nA veterin\u00e1ria dele passou tr\u00eas dias de suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica para a imunidade e melhorou um pouco, por\u00e9m persiste. Ela comentou talvez encaminhar para dentista veterin\u00e1rio, por\u00e9m eu n\u00e3o estou podendo financeiramente\u2026 alguma dica? (Segue v\u00eddeo da gengiva dele).",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z9y0wq",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! O coment\u00e1rio do u/Srhards foi direto ao ponto. Vou adicionar mais alguns detalhes que possam somar para a sua situa\u00e7\u00e3o, mas lembre-se: o que citarei abaixo n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e o acompanhamento por um odontologista veterin\u00e1rio \u00e9 essencial no seu caso, busque odontologistas especializados em felinos, se poss\u00edvel.\n\nA situa\u00e7\u00e3o apresentada, adicionada ao fato de que o animal tem apenas 9 meses, pode representar um caso de gengivite juvenil felina, que, provavelmente, se n\u00e3o tratada, evolu\u00edra para o complexo estomatite-gengivite-faringite felina ao longo do tempo.\n\nA origem e a causa ainda n\u00e3o \u00e9 muito bem esclarecida nos felinos, mas sabemos que doen\u00e7as virais, infec\u00e7\u00f5es bacterianas, diminui\u00e7\u00e3o da imunidade, hipersensibilidade (alergias), e gen\u00e9tica, est\u00e3o muito relacionados ao desenvolvimento do problema na fase jovem.\n\nLogo, com esses fatores citados, \u00e9 essencial compreender o estado atual da sa\u00fade geral dele, e ver se n\u00e3o houver reincid\u00eancia do herpes v\u00edrus, j\u00e1 que ele tende a ficar latente no organismo do animal ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o dos sintomas. Recomendo, tamb\u00e9m, verificar se ele \u00e9 FIV/FeLV+ caso o teste n\u00e3o tenha sido feito anteriormente.\n\nBuscar a resolu\u00e7\u00e3o da causa agora pode parecer caro, mas aguardar mais tempo para encontrar um protocolo de tratamento ideal pode deixar a situa\u00e7\u00e3o bem mais complicada, reduzir drasticamente a qualidade de vida dele e aumentar exponencialmente os valores do tratamento.\n\nPara finalizar, vou deixar esse trecho:\n\n>*A s\u00edndrome (gengivite-estomatite) \u00e9 gradualmente progressiva e se inicia antes dos dois anos de idade, com a gengiva apresentando-se eritematosa, fr\u00e1gil e com tend\u00eancia a sangrar facilmente. A inflama\u00e7\u00e3o restringe-se a mucosa adjacente aos dentes e ao arco glossopalatino. Com a evolu\u00e7\u00e3o, o quadro pode se agravar com desenvolvimento de les\u00f5es proliferativas e ulcera\u00e7\u00f5es na orofaringe, arco glossopalatino, gengiva e l\u00edngua. A inflama\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode envolver a camada mucosa. Al\u00e9m disso, outros sintomas muito comuns nestas afec\u00e7\u00f5es orais s\u00e3o uma halitose intensa, mobilidade dental, disfagia, e em casos extremos, pode levar a um quadro de dor muito intensa e anorexia.* [Ref, p.23](https://teses.usp.br/teses/disponiveis/10/10136/tde-22092010-083821/publico/Carlos_Alberto_Geraldo_Junior.pdf)\n\n***Ent\u00e3o, por hora, busque realizar pelo menos uma consulta com um odontologista veterin\u00e1rio.***",
                "N\u00e3o tem muito o que fazer, tem que passar com dentista.",
                "Ele \u00e9 um forte candidato do completo estomatite faringite felina. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o idiopatica (surge sozinha, tendo pouca liga\u00e7\u00e3o a fatores predisponentes), embora que a higiene oral pede muito j\u00e1 que a placa bacteriana atua como gatilho pra gengivite. \n\nGeralmente a gente recomenda fazer a extra\u00e7\u00e3o de todos os dentes, exceto caninos e incisivos, e nesse cen\u00e1rio 70% dos animais melhoram, podendo chegar a cura. Os 30% que n\u00e3o melhoram podem ser submetidos a extra\u00e7\u00e3o dos dentes remanescentes na tentativa de reduzir a gengivite ao retirar a fonte de contamina\u00e7\u00e3o da boca, o t\u00e1rtaro dent\u00e1rio.\n\nO caso dele \u00e9 curioso pq \u00e9 um animal muito novo",
                "T\u00e1 comendo, urinando, brincando etc tudo normal\u2026 pois \u00e9, vou levar ele, n\u00e3o tem jeito"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata est\u00e1 mau.",
            "selftext": "Tenho 3 gatas.\n1 mais velha (Dora) de 5 anos, uma do meio de 3 anos (Madalena) e uma mais nova de 1 ano (Aexa). A do meio est\u00e1 investigando pancreatite e esplenomegalia.\nA Dora anteontem a noite teve febre de 39.8\u2070C, falta de apetite, letargia e dor abdominal forte com incha\u00e7o no abd\u00f4men; foi constatado l\u00edquido no abd\u00f4men que j\u00e1 foi eliminado com prednisolona e al\u00edvio da dor com dipirona em soro e tomou comprimido de prefnisolona \u00e0 meia noite em casa. Ontem, a Dora tomou 1 comprimido de prednisolona e 1 de doxiciclina ao meio dia, em torno de 17h40, ela aparentou estar com dor novamente e letargia, resolvi dar 4 gatinhas de dipirona pra ela (ela tem 4kg sem nem 1 grama a mais de peso), instantaneamente ela vomitou bastante ra\u00e7\u00e3o + 1 filete de pelo + bile + os 2 comprimidos inteiros sem digerir. Levamos na mesma veterin\u00e1ria na cl\u00ednica Seres da loja Petz e ela estava com a ALT alterad\u00edssima (290.6 UI/L), creatinina perto da margem limite (1.17 mg/dL), fosfatase (26.60 UI/L), albumina (2.90 g/dL), ureia (48.80 UI/L), VCM 36 fL, prote\u00edna total plasm\u00e1tica 7.50 g/dL, plaquetas 108.000 mm\u00b3 com agregados plaquet\u00e1rios em exame repetido e confirmado, leuc\u00f3citos 10.700/mm, segmentados 93% e linf\u00f3citos 5%. O ultrassom apresentou a primeira esplenomegalia dela + sugestivo de enterite + sugestivo de nefrite com senesc\u00eancia. Ela tomou +1 Prednisolona 0h37, +1 Prednisolona +1 doxiciclina hoje 12h07.\n\nVou lev\u00e1-la hoje novamente para retorno avalia\u00e7\u00e3o com o ultrassom, mas gostaria de parecer de voc\u00eas, ela est\u00e1 com doen\u00e7a renal e DII? Ou s\u00f3 DRC ? Ou s\u00f3 DII?\n\nImportante: Dora (a mais velha) e Madalena (a do meio) s\u00e3o Felv+ e Alexa (a mais nova) \u00e9 Felv- e est\u00e1 sendo mantida separada.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z9qr3i",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta. Pelos resultados demonstrados fica dif\u00edcil eu afirmar algo por aqui sem uma avalia\u00e7\u00e3o completa do animal. A altera\u00e7\u00e3o da ALT citada tem muita correla\u00e7\u00e3o com problemas hep\u00e1ticos, mas n\u00e3o tende a ter muita influ\u00eancia em DRC ou DII, por\u00e9m, a necrose de tecido renal pode causar um aumento *discreto* da ALT.\n\nA ureia e creatinina est\u00e3o dentro da margem limite, o que dificulta a interpreta\u00e7\u00e3o sem maiores avalia\u00e7\u00f5es aqui. Sobre os outros valores, utilizando as refer\u00eancias do laborat\u00f3rio daqui, parecem estar dentro do normal, o que tranquiliza bastante sobre o quadro.\n\nA letargia, dor abdominal, incha\u00e7o do abd\u00f4men e presen\u00e7a de l\u00edquido abdominal, pode ser decorrente do ba\u00e7o aumentado (esplenomegalia) e, tamb\u00e9m, por uma fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica alterada.\n\nMinha resposta aqui ficou bem abrangente, e, pra ser sincero, n\u00e3o consegui concluir muitos detalhes com a situa\u00e7\u00e3o. Se puder, depois me traga um feedback sobre a resposta deles, porque fiquei curioso com o desenrolar do caso tamb\u00e9m. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "A gata tem uns 6 meses, estava no cio e fugiu no domingo. Voltou correndo pra casa e com um machucado na orelha. J\u00e1 saiu do cio mas o machucado n\u00e3o parece curar. Aparentemente n\u00e3o est\u00e1 com dor. Est\u00e1 com as vacinas em dia. Ser\u00e1 hora de lev\u00e1-la ao veterin\u00e1rio?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z9owax",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Sim, est\u00e1. O machucado parece infeccionado e precisa de aten\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria, a tentativa de tratamento por conta n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente por haver necessidade de medicamentos com antibi\u00f3ticos na composi\u00e7\u00e3o (mesmo que sejam t\u00f3picos) e, tamb\u00e9m, na consulta o veterin\u00e1rio poder\u00e1 verificar se \u00e9 realmente uma ferida infeccionada. Aguardar ou tentar tratamentos alternativos s\u00f3 aumentar\u00e1 o valor do tratamento no longo prazo.\n\nSe poss\u00edvel, aproveite a consulta para fazer um exame de sangue e agendar a castra\u00e7\u00e3o, se ela fugiu no cio \u00e9 MUITO prov\u00e1vel que tenha copulado e fique gr\u00e1vida.",
                "N\u00e3o espere.",
                "Levamos, estava com febre e foi receitado um rem\u00e9dio\n(N\u00e3o sei os detalhes todos)\n\nObrigado pela ajuda",
                "[removed]",
                "Ainda tem d\u00favidas? Na rua ela cruzou, brigou, deve ter pego doen\u00e7as. Castre essa gata e trate essa infec\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato castrado",
            "selftext": "V\u00e3o completar 48h que castrei o meu gato e ele n\u00e3o quer usar o colar elizabetano de jeito nenhum, j\u00e1 tentei colocar de v\u00e1rias formas e in\u00fameras vezes e ele corre igual louco e puxa at\u00e9 conseguir tirar. Ele est\u00e1 lambendo os pontos, ouvi em alguns lugares que n\u00e3o h\u00e1 problemas, j\u00e1 que \u00e9 um comportamento natural do animal, mas como \u00e9 o primeiro gato que tenho n\u00e3o fa\u00e7o ideia se a cirurgia dele est\u00e1 normal ou n\u00e3o e estou com medo que de algum problema, estou usando antiss\u00e9ptico ao longo do dia pra tentar controlar. Algu\u00e9m tem alguma dica?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z9bhte",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Lamber os pontos \u00e9 sim um problema, a l\u00edngua de gatos \u00e9 muito \u00e1spera e pode remover facilmente os pontos. Al\u00e9m, claro, da contamina\u00e7\u00e3o do local, que, se houver infec\u00e7\u00e3o, esses 7\\~10 dias de cuidado e limpeza pode passar de 1 m\u00eas.\n\nNessa situa\u00e7\u00e3o, por eu desconhecer a extens\u00e3o da sutura, a t\u00e9cnica utilizada e os medicamentos indicados, recomendo conversar com o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pela castra\u00e7\u00e3o e verificar se h\u00e1 a possibilidade de alguma alternativa; \u00e0s vezes, dependendo, o veterin\u00e1rio poder\u00e1 prescrever um antibi\u00f3tico pra evitar a possibilidade de infec\u00e7\u00e3o.\n\nRealizar a limpeza diariamente, 2 ou 3x ao dia, de acordo com o que foi indicado, \u00e9 essencial.\n\n**Recomenda\u00e7\u00e3o:** veja a possibilidade da utiliza\u00e7\u00e3o de outros tipos de colares, como [esse](https://d2r9epyceweg5n.cloudfront.net/stores/312/908/products/0551-c52538aa43a2c438a815921683888804-1024-1024.png). E distraia o gato sempre que ver ele tentando lamber a regi\u00e3o (sem broncas, para evitar que ele fuja, d\u00ea um chamado leve, um estalar de dedos, etc.). N\u00e3o d\u00ea petisco, aten\u00e7\u00e3o, carinho, ra\u00e7\u00e3o, etc. ao notar que ele est\u00e1 se lambendo.\n\nMinha preocupa\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 o comportamento arredio dele e a contamina\u00e7\u00e3o do local, porque, caso aconte\u00e7a uma infec\u00e7\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o pode ficar bem complicada para ser manejada e exigir\u00e1 o colar elizabetano por quase 1 m\u00eas (ou mais, dependendo).",
                "N\u00e3o \u00e9 bom deixar ele lamber, pode abrir os pontos a\u00ed o problema vai ser grande. Se tiver como comprar uma roupa cir\u00fargica, \u00e9 melhor, eles ficam estranhos no come\u00e7o mas protege bem.",
                "Tem umas rosquinhas de colocar no pesco\u00e7o, incomoda bem menos que o cone."
            ]
        },
        {
            "title": "Ra\u00e7\u00e3o para golden retriever",
            "selftext": "Tenho um golden de 1 ano que comia bem a ra\u00e7\u00e3o natural da Guabi (frango/filhotes). Faz mais ou menos um m\u00eas que ele torce o nariz para a ra\u00e7\u00e3o e s\u00f3 come um pouco e quando quer. \nEnt\u00e3o emagreceu bastante. \nLevei ao vet para exames e est\u00e1 tudo normal. Ele sugeriu trocar para uma ra\u00e7\u00e3o ainda mais cara, que agora n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de pagar. \n\n\nAlgu\u00e9m teria indica\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o para ra\u00e7a de grande porte que ajude meu golden a ganhar peso e tenha boa palatibilidade por favor?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z99yts",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Voc\u00ea deixa a ra\u00e7\u00e3o a vontade ou d\u00e1 em por\u00e7\u00f5es ao longo do dia? Depois de 15 minutos voc\u00ea tira?",
                "Eu gosto da GranPlus Gourmet, n\u00e3o tem transg\u00eanicos nem bha/bht, que s\u00e3o cancer\u00edgenos. O pre\u00e7o tamb\u00e9m \u00e9 mais suave que a Gabi Natural."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00daVIDA: CVI dos EUA para BR, gato na cabine voo internacional",
            "selftext": "Oi gente, estou viajando com minha gata nos estados unidos, trouxe ela comigo dentro da cabine, foi tranquilo. \n\nComo ela est\u00e1 no exterior por mais de 60 dias (era para ser menos, tive que prorrogar o retorno), vou ter que solicitar um outro CVI aqui nos EUA mesmo. \n\nAlgu\u00e9m tem alguma experi\u00eancia, \u00e9 tranquilo?\n\nJ\u00e1 deixo aqui meus agradecimentos.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z8qhhz",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, n\u00e3o tenho experi\u00eancia e a postagem segue aberta para quem puder adicionar informa\u00e7\u00f5es. S\u00f3 vou deixar o link do site da [Veterinary Centers of America](https://vcahospitals.com/) aqui, acredito que por l\u00e1 voc\u00ea conseguir\u00e1 encontrar locais bastante confi\u00e1veis que possam emitir um novo CVI. Se o site estiver funcionando corretamente, voc\u00ea conseguir\u00e1 encontrar os estabelecimentos por [aqui](https://vcahospitals.com/find-a-hospital)."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorra vomitou verde e veio a \u00f3bito",
            "selftext": "Boa noite pessoal. Infelizmente minha m\u00e3e perdeu a cachorra dela hoje e eu gostaria de entender o que pode ter acontecido.\n\nT\u00ednhamos uma cachorra pitbull muito amorosa e alegre, forte e brincalhona de 4 anos. Na \u00faltima semana ela come\u00e7ou a vomitar verde, foi receitado um medicamento antit\u00f3xico (mercepton) mas mesmo assim ela veio a \u00f3bito enquanto minha m\u00e3e a levava no veterin\u00e1rio novamente.\n\nN\u00e3o moro com a minha m\u00e3e ent\u00e3o n\u00e3o sei dizer exatamente quais outros sintomas. Eu perguntei se a cachorra estava desanimada e ela disse que somente estava dif\u00edcil de faz\u00ea-la comer, pois vomitava verde em seguida, mas que depois do rem\u00e9dio ela ficava normal. \n\nFiz uma pesquisa b\u00e1sica no google mas n\u00e3o encontrei algo que levasse a \u00f3bito em t\u00e3o pouco tempo. Vi que poderia ser pela ingest\u00e3o de plantas ou comida gordurosa, mas no quintal n\u00e3o tem nenhuma planta e ela n\u00e3o comia muita carne. Poderia ser algum tipo de envenenamento? \n\nAgrade\u00e7o a ajuda.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z87spd",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "As causas s\u00e3o diversas e acho que quando mais voc\u00ea procurar respostas, mais na d\u00favida voc\u00ea vai ficar. Se o corpo dele ainda n\u00e3o foi enterrado ou cremado, recomendo pedir uma necropsia para uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada da causa da morte.\n\nO que me veio em mente, levando em considera\u00e7\u00e3o os poucos sinais cl\u00ednicos, o v\u00f4mito, a cor, e o comportamento \u00e9 um caso de pancreatite aguda. Que tem uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, leva a morte em uma boa porcentagem dos casos (entre 20 a 40%) e os sinais cl\u00ednicos podem passar despercebidos por n\u00e3o serem muito concisos.\n\nO v\u00f4mito verde *pode ser* decorrente de obstru\u00e7\u00e3o do ducto biliar com refluxo biliar, que, novamente, *pode ser* por conta da pancreatite. Tor\u00e7\u00e3o g\u00e1strica (muito comum em Pitbulls) pode causar v\u00f4mitos com bastante presen\u00e7a de bile (supondo que a cor verde seja da bile, aqui \u00e9 puro achismo) e evolui para morte em poucos dias (ou horas), por\u00e9m, nesse cen\u00e1rio, os sinais seriam ainda mais not\u00e1veis, causando dor, desconforto, distens\u00e3o abdominal, etc. No caso da pancreatite aguda, h\u00e1 chances de apresentar tamb\u00e9m a icter\u00edcia (quando o branco dos olhos/gengiva ficam com um tom amarelado).\n\nEnfim, \u00e9 uma infinidade de casos prov\u00e1veis e quanto mais descrevo aqui, mais por\u00e9ns aparecem. **O ideal, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma necropsia para entender definitivamente a causa da morte.**\n\n*Deixei o t\u00f3pico como discuss\u00e3o.*",
                "Muito estranho esse caso...\n\nPartindo pela possibilidade de intoxica\u00e7\u00e3o, acho que ele deveria ter ficado em internamento e tomado carv\u00e3o ativado. Intoxica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma emerg\u00eancia, n\u00e3o pode receitar um antitoxico, que nesse caso, ao que me parece, \u00e9 um promotor de movimento peristaltico. Tipo, ok, ajuda a eliminar o conte\u00fado, mas n\u00e3o se \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.\n\nJ\u00e1 que vc falou que n\u00e3o tinha planta em casa, se ele n\u00e3o sai, e a chance de ser uma intoxica\u00e7\u00e3o era baixa, o que eu tb acho, poderia ser uma gastrite muito feia, uma hepatite, pancreatite aguda, alguma coisa que mexa na produ\u00e7\u00e3o de bile, vesiculite, c\u00e1lculos biliares, muitas op\u00e7\u00f5es. Considerando essa segunda op\u00e7\u00e3o, eu imagino que o animal deva ter apresentado algum sintoma antes de chegar a esse quadro, mas pode ser dif\u00edcil perceber.\n\nEm momento algum falaram em deixar ele internado n\u00e3o? V\u00f4mito assim \u00e9 muito f\u00e1cil desidratar, deveria receber fluidoterapia e ficar em observa\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Passarinho recem nascido cai sabe se l\u00e1 da onde(respondam o quanto antes)",
            "selftext": "A primeira imagem ta em pessima qualidade, mas coloquei ela s\u00f3 pra vcs verem o tamanho do estrago. \n\nOuvimos algo caindo e fomos ver oq era, e era um passarinho recem nascido; e n\u00e3o achamos nenhum ninho por perto. Estava ventando bastante quando ele caiu, mas n\u00e3o o suficiente para arremessa-lo do lugar mais prov\u00e1vel que podeiria ter um ninho at\u00e9 onde ele caiu. \n\nForramos uma caixinha e colocamos ele, e alimentei ele vom papinha de fub\u00e1 e \u00e1gua. \n\nEle estava sangrando um pouco, com um ferimento no queixo e outro entre os dois olhos. \n\nA m\u00e3e dele n\u00e3o aparece, s\u00f3 de vez em quando aparece um passarinho olhando em volta, colocamos a caixa com ele num lugar bem vis\u00edvel, mas o passarinho n\u00e3o v\u00ea. E mesmo que visse, como levaria o passarinho at\u00e9 o ninho? \n\nPor favor digam o que fazer, n\u00e3o podemos ficar com ele, e se puderem falem tambem um jeito para deixa-lo melhor e sem ferimentos\n\n(\u00c9 u-r-g-e-n-t-e)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z8447q",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "https://preview.redd.it/zcypiijmc03a1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=d0690f068198623a78067daf15c831b32b78aa7f\n\nO passarinho parou de sangrar faz algumas horas, ele ta bem melhor, e ta com uma aparencia sald\u00e1vel.(s\u00f3 ta com sono kk) Obrigado por responderem, vou ver o que eu fa\u00e7o:D",
                "Algumas especies de passarinho jogam ou filhote mais fraco ou doente do ninho.\n\nEm outras ocasi\u00f5es tem determinadas especies de passarinho parasitaria ques colocam ovos no ninho de outros passarinhos e quando o invasor nasce ele tenta se livrar da concorrencia.\n\nResumindo , a natureza \u00e9 bruta.",
                "\"Alimentei ele *com papinha\" \n\nDesculpa o erro de escrita",
                "Olha acho que ele vai morrer...\n\nPra ele sobreviver sem o cuidado dos pais e vc sem experi\u00eancia nenhuma as chances s\u00e3o m\u00ednimas. O que vc pode fazer \u00e9 tentar buscar institui\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am regaste de fauna na sua regi\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o encontro comfortis pra vender em lugar nenhum mais, indica\u00e7\u00e3o de um antipulgas que seja parecido? O comfortis funcionava muito bem pra mim e meus gatos n\u00e3o tiveram rea\u00e7\u00f5es com ele, j\u00e1 usei revolution mas n\u00e3o adiantou",
            "selftext": "Indica\u00e7\u00e3o de antipulgas",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z8020n",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Tem o advocate, tenho experi\u00eancia com ele e o revolution e ambos funcionaram por aqui",
                "Tem na Shoppe, Amazon pra comprar o comfortis. O simparic e uma segunda op\u00e7\u00e3o boa dos pre\u00e7os m\u00e9dio desse tipo de rem\u00e9dio.",
                "Agora a Bravecto est\u00e1 produzindo para gatos tamb\u00e9m, quando eu n\u00e3o compro revolution eu uso ele\n\n\nPS: Comparado com os outros ele \u00e9 bem caro, mas dura 12 semanas"
            ]
        },
        {
            "title": "o que vcs recomendam fazer ou n\u00e3o fazer quando o cachorrinho manca muito?",
            "selftext": "O doguinho do meu namorado tem 10 anos e manca muito com a patinha da frente (n\u00e3o se sabe exatamente o motivo). J\u00e1 vi caso de recomendarem pra parar de dar p\u00e3o pra uma cadelinha velha e melhorar o problema de articula\u00e7\u00e3o dela... existe alguma rela\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z7vdq0",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Precisa levar no veterin\u00e1rio pra analisar, essa \u00e9 a \u00fanica recomenda\u00e7\u00e3o poss\u00edvel.\n\nSe ele estiver com uma les\u00e3o, quanto mais adiar, mais ela pode piorar e trazer dor pra ele.\n\nSobre a quest\u00e3o de dar p\u00e3o, cachorro n\u00e3o tem que comer pao, no m\u00e1ximo um pr\u00eamio por m\u00eas e olhe l\u00e1. O c\u00e3o que come p\u00e3o pode engordar e a\u00ed isso machuca as juntas, pode ser que a cachorra do exemplo tenha perdido peso e a\u00ed n\u00e3o mandou mais tanto, mas n\u00e3o significa que resolveu a les\u00e3o dela.",
                "Consulta e RX pra determinar se precisa interven\u00e7ao cirurgica ou apenas tratamento medicamentoso e repouso. Manter um peso corporal apropriado (ver tabela de score corporal na internet) sempre ajuda."
            ]
        },
        {
            "title": "Dicas de tratamento para displasia",
            "selftext": "Boa tarde, pessoal\n\nMeu cachorro de grande porte foi diagnosticado com displasia coxo-femural de grau severo.\n\nComo ele ainda s\u00f3 tem 2 anos, o veterin\u00e1rio passou uma suplementa\u00e7\u00e3o e pediu para adaptarmos nossa casa por causa do piso, al\u00e9m de recomendar fisioterapia ou, pelo menos, nata\u00e7\u00e3o.\n\nO problema \u00e9 que fui cotar tudo e sai muito caro: 140 por sess\u00e3o de fisio, 130 no rem\u00e9dio que dura 15 dias, fora a adapta\u00e7\u00e3o da casa.\n\nPor favor, voc\u00eas possuem algumas dicas de tratamento para displasia que seja mais em conta?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z77yyc",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora na resposta. Vi que os coment\u00e1rios da u/AlehCemy e da u/alexa_ivy estavam bem completos e preferi responder aqui hora que sobrasse um tempinho.\n\nPelo seu coment\u00e1rio, voc\u00ea e o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel s\u00e3o bastante competentes pra garantir a melhor qualidade de vida do seu animal. Os valores est\u00e3o justos, mas, como ser\u00e1 um tratamento relativamente longo (se n\u00e3o for permanente), ent\u00e3o recomendo estudar em conjunto com o/a fisioterapeuta um pacote mensal com um desconto no valor total. Muitas vezes os veterin\u00e1rios n\u00e3o oferecem de imediato, porque n\u00e3o sabem se o tutor realmente ir\u00e1 seguir com os tratamentos.\n\nComo a u/alexa_ivy disse tamb\u00e9m, voc\u00ea pode conversar anteriormente e pedir explica\u00e7\u00f5es sobre a realiza\u00e7\u00e3o de alguns exerc\u00edcios que possam ser realizados em casa. Em algumas sess\u00f5es com acompanhamento pessoal, voc\u00ea provavelmente aprender\u00e1 bastante. Isso n\u00e3o substituir\u00e1 o profissional, mas pode ajudar a reduzir a frequ\u00eancia necess\u00e1ria para as visitas no fisioterapeuta.\n\nO piso, na sua situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3rio. N\u00e3o sei se indicaram, mas voc\u00ea pode usar aqueles tapetes de borracha pra facilitar a locomo\u00e7\u00e3o do pet ([exemplo](https://www.amazon.com.br/Tatames-Tapetes-50x50x1cm-Cores-Sortidas/dp/B08HSKZBMV/ref=asc_df_B08HSKZBMV/?tag=googleshopp00-20&linkCode=df0&hvadid=422925714191&hvpos=&hvnetw=g&hvrand=4820331401944899454&hvpone=&hvptwo=&hvqmt=&hvdev=c&hvdvcmdl=&hvlocint=&hvlocphy=9102207&hvtargid=pla-975068446778&psc=1)); o ideal \u00e9 que eles sejam posicionados em corredores e locais de bastante atividade do c\u00e3o. Se seu c\u00e3o tem mania de correr de um lado para o outro no port\u00e3o ao ver algu\u00e9m na rua ou receber visita, evite completamente o comportamento limitando o espa\u00e7o dele.\n\nO uso do [PetFix](https://www.petfix.com.br/) pode ser uma op\u00e7\u00e3o para caso queira deixar ele no quintal um pouco. Por\u00e9m desconhe\u00e7o a efic\u00e1cia dele para pets maiores, e n\u00e3o recomendo uma alta frequ\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o para evitar alergias e dermatites.\n\nOptar por uma ra\u00e7\u00e3o super premium para ra\u00e7as grandes que tenha condroitina e glicosamina (n\u00e3o v\u00e3o resolver seu problema, mas o sulfato de condroitina e a glicosamina ajudam na redu\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o e a dor, al\u00e9m de normalizar a viscosidade do fluido das articula\u00e7\u00f5es e promovem repara\u00e7\u00f5es das cartilagens articulares). Um exemplo de ra\u00e7\u00e3o [aqui](https://www.petlove.com.br/racao-seca-biofresh-mix-de-carne-frutas-legumes-e-ervas-frescas-caes-adultos-de-racas-grandes-e-gigantes/p?sku=2487555&utm_term=2487555&raccoon_param1=GS_Smart_RAC_HighLTV&gclid=Cj0KCQiA4aacBhCUARIsAI55maEtUWsCH_5MLcAeeOCgW0Zf7jDL8qsDYGXKAt2GHL-6k4zYFi-VuucaApGUEALw_wcB). Por haver aspectos nutricionais, recomendo realizar uma consulta com um veterin\u00e1rio nutricionista tamb\u00e9m.\n\nNo caso do veterin\u00e1rio nutricionista, o gasto \u00e9 geralmente \u00fanico, e ele poder\u00e1 formular algumas receitinhas naturais espec\u00edficas pra ajudar na condi\u00e7\u00e3o atual do seu c\u00e3o, al\u00e9m, claro, de indicar as melhores ra\u00e7\u00f5es para a sua situa\u00e7\u00e3o.\n\nNos casos mais graves, uma cirurgia pode ser a melhor op\u00e7\u00e3o, mas procure por veterin\u00e1rios especializados em ortopedia. A cirurgia \u00e9 beeeem cara por conta da complexidade, por\u00e9m pode ser uma solu\u00e7\u00e3o permanente e os gastos recorrentes no longo prazo podem ser reduzidos. Ent\u00e3o recomendo cotar e ver qual valer\u00e1 mais a pena no longo prazo. Mas n\u00e3o assuste com o valor e abandone a ideia imediatamente, \u00e9 uma quest\u00e3o de estudo dos valores mesmo.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma, e, qualquer nova d\u00favida, fique \u00e0 vontade para entrar em contato novamente. :)",
                "Como algu\u00e9m que j\u00e1 teve cachorro com displasia severa e atualmente tenho o Ruan, com displasia tamb\u00e9m, eu sinto muito em informar que infelizmente n\u00e3o, n\u00e3o existe tratamento muito mais em conta. \n\nNo lugar da fisioterapia, cheque a possibilidade de caminhadas (nem todo cachorro com displasia tem essa indica\u00e7\u00e3o pela quest\u00e3o do desgaste e dores, mas verifique se o seu teria essa possibilidade, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fortalecer a musculatura).\n\nO suplemento se for condroitina (ou seja, condroprotetores), \u00e9 pelo resto da vida. O que voc\u00ea pode ver \u00e9 a possibilidade de manipular (\u00e9 o que fazemos aqui em casa e sai mais em conta).\n\nO que tamb\u00e9m ajuda \u00e9 manter o cachorro sempre no peso ideal. O Ruan por exemplo \u00e9 labrador de quase 7 anos, e atualmente pesa em torno de 35kg, que \u00e9 o peso ideal para ele considerando que ele tem os dois joelhos operados (TPLO), displasia e bicos de papagaio.\n\nH\u00e1 tamb\u00e9m a possibilidade de acupuntura, mas ela n\u00e3o sairia t\u00e3o mais barata que a fisio. Essa fisioterapia o pre\u00e7o \u00e9 individual ou voc\u00ea fez o calculo do valor da sess\u00e3o dentro de um pacote de sess\u00f5es?",
                "At\u00e9 onde eu sei, n\u00e3o tem muito o que fazer.\n\nO in\u00edcio \u00e9 sempre bem mais caro, porque dependendo do tratamento voc\u00ea pode precisar de sess\u00f5es mais frequentes.\n\nO ideal \u00e9 ir na fisio, falar com o m\u00e9dico de l\u00e1, fazer a avalia\u00e7\u00e3o com ele, e aproveitar o tempo de cada sess\u00e3o pra perguntar todas as mil coisas que vierem na cabe\u00e7a. Tipo: \u201caaah, quando ele tiver com dor, coloco compressa como, por quanto tempo e onde?\u201d ou \u201cque rem\u00e9dio eu posso dar, al\u00e9m do que eles j\u00e1 toma, se eu ver que ele estiver com uma dor mais constante\u201d (isso para casos espec\u00edficos e bem menos frequentes, n\u00e3o rem\u00e9dio de tratamento), s\u00f3 perguntar essas coisas pra um m\u00e9dico mesmo. \n\nSe nata\u00e7\u00e3o pode ajudar, voc\u00ea pode ver algum lago perto de casa, pedir ajuda de um hidroterapeuta e perguntar se o profissional pode te ensinar a fazer alguns dos exerc\u00edcios sozinho. \n\nMas isso tudo que eu sugeri \u00e9 pra longo prazo, pra gerenciamento da dor dele, pra melhorar a qualidade de vida dele e pra diminuir as chances de reincid\u00eancia. Infelizmente, agora voc\u00ea precisa seguir com fisio se n\u00e3o vai piorar e a longo prazo vai ter muito mais caro pra voc\u00ea.\n\nAs vezes alguma ong pode ter alguma sugest\u00e3o tamb\u00e9m"
            ]
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 que pode ser doen\u00e7a do carrapato? Ele ainda n\u00e3o fez o teste espec\u00edfico.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z5zltn",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Qual a cl\u00ednica do animal? Ou seja, quais os sintomas que o levaram a cl\u00ednica? Tem agrega\u00e7\u00e3o plaquetaria, isso explica a trombocitopenia no animal !! Seu animal durante a coleta estava nervoso?",
                "Vale lembrar que algumas altera\u00e7\u00f5es em sangue podem ocorrer devido ao estresse do animal, erro durante a coleta, transporte da coleta, etc... a policitemia por exemplo pode ser ocasionada por desidrata\u00e7\u00e3o, se seu animal esta sem beber \u00e1gua direito por exemplo, a plaquetopenia termo que eu n\u00e3o uso muito, uso mais trombocitopenia \u00e9 a queda de plaquetas no sangue, isso pode ser causado por doen\u00e7a do carrapato por exemplo, por\u00e9m se a coleta formar co\u00e1gulo (agrega\u00e7\u00e3o plaquetaria) pode causar tamb\u00e9m a trombocitopenia, n\u00e3o necessariamente \u00e9 um problema com o seu animal!! O estresse por exemplo pode causar linfopenia e leucocitose no animal, ent\u00e3o, vale lembrar que a cl\u00ednica do animal \u00e9 importante, saber o porque esse animal fez os exames, sinais cl\u00ednicos, etc...",
                "Sim, erliquiose \u00e9 uma possibilidade, se ele n\u00e3o teve doen\u00e7a do carrapato a um ano atr\u00e1s ent\u00e3o o resultado do 4dx ser\u00e1 confi\u00e1vel",
                "N\u00e3o, agregado plaquet\u00e1rio \u00e9 muito f\u00e1cil dar em qualquer exame, seja pra gato ou cachorro. \n\nS\u00f3 significa que algumas plaquetas se ajuntaram, comum ocorrer quando o pet tira sangue estressado ou com medo."
            ]
        },
        {
            "title": "uma pergunta para os veterin\u00e1rios, esse m\u00eas ta parado pra vcs? digo pouco consulta e tals, tenho uma cl\u00ednica e a duas semans n entra uma alma viva, se alguem puder ajudar me chama pfv",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z5otm8",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Nao pode ser por viagem? Muita gente viajou com tanto feriado e tals. Ou se planejando para compras de natal e n\u00e3o querem gastar com pets.\n\nEu mesma j\u00e1 fui na vet esse m\u00eas kkkk, sou dona. Mas o objetivo \u00e9 n\u00e3o ir todo m\u00eas n\u00e9 \ud83d\ude02",
                "Talvez seja a dureza mesmo... Infla\u00e7\u00e3o t\u00e1 pegando...",
                "Muito estranho isso. Pets continuam adoecendo ou precisando de vacina\u00e7\u00e3o indiferente do m\u00eas.\nH\u00e1 dias atr\u00e1s vi um caso de pessoas fazendo campanha contra uma veterin\u00e1ria apenas porque ela votava no PT, no caso criaram um monte de coment\u00e1rios pejorativos no Google dela. Espero que n\u00e3o seja algo semelhante com voc\u00ea",
                "Acho que infla\u00e7ao p\u00f3s pandemia. Pra mim est\u00e1 sendo bem ruim nos ultimos 5 meses. Na real nos dois ultimos meses minha comissao foi boa mas dei sorte, dos meus colegas foi ruim. Estou recusando servi\u00e7o porque ta valendo mais a pena ficar em casa sem trabalhar."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorra n\u00e3o faz xixi",
            "selftext": "Minha cachorra fez uma cirurgia ontem ( anestesia inalat\u00f3ria) para retirar dois tumores de mama e para ser castrada. At\u00e9 agora ela n\u00e3o fez xixi e eu n\u00e3o sei o que fazer. Se algu\u00e9m souber como fazer ela fazer xixi e puder ajudar",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z5ho8u",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Oq o Vet deixou de instru\u00e7\u00e3o?\n\nPq qq anestesia mexe com o sistema nervoso e \"desacelera\" fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, como xixi e coco.\n\nN\u00e3o sei se 1 dia inteiro \u00e9 normal, mas minha gatinha qdo castrou, s\u00f3 foi levantar da cama depois de 18 horas.\n\n\nBoa sorte, vai dar tudo certo \ud83d\ude4f",
                "Se j\u00e1 tem mais de 24h, vale a pena ligar pro m\u00e9dico. \n\nEla est\u00e1 bebendo \u00e1gua direitinho? Isso \u00e9 importante tamb\u00e9m.\n\nPode ser efeito da anestesia, mas mesmo assim ela precisa soltar tudo uma hora"
            ]
        },
        {
            "title": "CANCER DE MAMA",
            "selftext": "Oi gente, bom dia! \nEssa gatinha deu cria na minha casa, e at\u00e9 ent\u00e3o parecia saud\u00e1vel, mas do nada ela parou de comer, e ontem apareceu isso nela. pesquisei e apareceu c\u00e2ncer de mama, algu\u00e9m sabe me dizer se seria isso mesmo? \ud83d\ude14",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z54qq2",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Olha, o c\u00e2ncer de mama \u00e9 sim uma possibilidade que n\u00e3o deve ser descartada, e a les\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica de uma f\u00edstula ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o de um abscesso, que pode ser decorrente de neoplasias na regi\u00e3o e, tamb\u00e9m, de corpo estranho. A foto t\u00e1 um pouco confusa, mas a apar\u00eancia n\u00e3o \u00e9 boa e n\u00e3o haver\u00e1 cicatriza\u00e7\u00e3o sem o acompanhamento de um m\u00e9dico veterin\u00e1rio. Al\u00e9m da causa base precisar se melhor avaliada, porque, caso n\u00e3o seja neoplasia, a busca por alguma fonte de infec\u00e7\u00e3o (por corpo estranho ou n\u00e3o) \u00e9 crucial para o tratamento.\n\nPor ela ter dado cria recentemente, isso pode debilitar bastante a sa\u00fade geral dela, e pode criar um ambiente contaminado para os filhotes. Ent\u00e3o \u00e9 crucial que busque atendimento veterin\u00e1rio o quanto antes. Combinado? Caso a situa\u00e7\u00e3o financeira a\u00ed seja complicada, converse com alguns vizinhos que conhecem a gata tamb\u00e9m e tentem fazer uma a\u00e7\u00e3o em conjunto. :)\n\n**EDIT:** como ela parou de comer, rec\u00e9m teve filhotes, e tem essa f\u00edstula, o seu caso \u00e9 uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria. Ok? Gatos sem se alimentar por mais de 48h est\u00e3o sob risco e a condi\u00e7\u00e3o dela \u00e9 ainda mais prec\u00e1ria."
            ]
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1 bom-dia, estou precisando de opini\u00e3o e ajuda. Meu shitzu tem 6 anos, h\u00e1 2 dias percebi essa altera\u00e7\u00e3o no olhinho dele, com a p\u00e1lpebra exposta, percebi tamb\u00e9m uma gl\u00e2ndula abaixo do olho, ela \u00e9 indolor e n\u00e3o \u00e9 r\u00edgida, parece que empurra a p\u00e1lpebra pra fora, estou preocupada.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z54d39",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "*Respondi hoje de manh\u00e3, mas o Reddit removeu o coment\u00e1rio de resposta porque tinha um link de imagem russo. Fiz o upload pelo Imgur. Desculpa o imprevisto.*\n\n**Segue a resposta:**\n\n\u200bOl\u00e1, bom dia! Vou ser bem direto e sincero aqui: eu n\u00e3o devo falar que voc\u00ea deve esperar at\u00e9 segunda para ir ao veterin\u00e1rio, por\u00e9m, se \u00e9 imposs\u00edvel ou complicado financeiramente ir hoje pra j\u00e1 buscar a avalia\u00e7\u00e3o presencial por um veterin\u00e1rio, ent\u00e3o leve segunda ou ter\u00e7a.\n\nManifesta\u00e7\u00f5es semelhantes a essa tendem a ter origem odontol\u00f3gica tamb\u00e9m, e esse aumento de volume logo abaixo do olho pode ser o in\u00edcio de um abscesso orbital, que geralmente tem in\u00edcio por infec\u00e7\u00f5es nos dentes molares e pr\u00e9-molares. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comumente acompanhadas por incha\u00e7o na regi\u00e3o citada, protrus\u00e3o da terceira p\u00e1lpebra (a altera\u00e7\u00e3o no olho indicada) e estrabismo. Maaaas, geralmente h\u00e1 dor na palpa\u00e7\u00e3o, o que exigir\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada para averiguar a situa\u00e7\u00e3o completamente.\n\nEm casos avan\u00e7ados o incha\u00e7o poder\u00e1 fistular e tornar-se uma ferida, como observado nessa foto [aqui](https://i.imgur.com/nSt6gNH.jpg); mas o in\u00edcio se d\u00e1 atrav\u00e9s de um incha\u00e7o nessa regi\u00e3o, como nessa foto [aqui](https://i.imgur.com/cd2KbVl.jpg) (incha\u00e7o maior para melhor visualiza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea afetada); e uma [ilustra\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica](http://mykidhaspaws.org/wp-content/uploads/2014/02/tooth_root_abscess_in_dogs_2.jpg) pra voc\u00ea ter ideia do contexto geral.\n\nAguardar at\u00e9 ter\u00e7a-feira \u00e9 poss\u00edvel, mas voc\u00ea precisa estar ciente de que h\u00e1 riscos. Minha resposta aqui aborda unicamente a possibilidade do in\u00edcio de uma infec\u00e7\u00e3o de molar/pr\u00e9-molar e identifica o incha\u00e7o como um processo anterior ao abscesso odontol\u00f3gico. H\u00e1 diversas outras causas poss\u00edveis, desde oculares, neopl\u00e1sicas ([carcinoma de c\u00e9lulas escamosas](https://i.imgur.com/KPGtpMl.jpg), por exemplo), corpo estranho, glandular, etc. Mas escolhi essa pra te guiar melhor na situa\u00e7\u00e3o.\n\nOs riscos envolvidos na espera envolve: desconforto do pet ao se alimentar (dor), forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula na regi\u00e3o inchada ([exemplo](https://virtuavet.files.wordpress.com/2012/02/mini-dachshund-tooth-abscess.jpg) de baixa qualidade), les\u00e3o em nervos faciais decorrente da infec\u00e7\u00e3o, etc. Se for o caso citado, o desconforto do seu pet pode estar alto tamb\u00e9m, reduzindo consideravelmente a qualidade de vida dele at\u00e9 o dia da consulta.\n\nProvavelmente j\u00e1 ser\u00e1 feito, mas recomendo pedir (caso n\u00e3o seja requerido) um exame de sangue. Achei a terceira p\u00e1lpebra dele bastante branquinha para a situa\u00e7\u00e3o, geralmente ela fica mais avermelhada.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma; lembrando que a minha resposta n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e abordou apenas uma causa espec\u00edfica apenas para explicar melhor e mais focado sobre qual a melhor conduta para a situa\u00e7\u00e3o atual (e tamb\u00e9m o que esperar).",
                "Creio que seja o chamado \u201colho de cereja\u201d. Agora, o outro olho foi o que, \u00falcera na c\u00f3rnea?"
            ]
        },
        {
            "title": "Gatinho filhote com pouco pelo nas orelhas",
            "selftext": "Ol\u00e1, adotei esse gatinho e ele deve ter por volta de 2-3 meses... j\u00e1 passou pelo veterin\u00e1rio e tudo mas minha esposa ultimamente tem cismado que as orelhas dele est\u00e3o com mto pouco p\u00ealo... algu\u00e9m saberia dizer se isso \u00e9 s\u00f3 cisma dela ou se vale uma ida ao veterin\u00e1rio? O Minduim (nome do dorminhoco na foto) n\u00e3o co\u00e7a as orelhas nem nada aparentemente....",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z4zij5",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "N\u00e3o d\u00e1 pra ver bem, mas h\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o de algumas casquinhas/caspas na orelha? A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante relativa, porque alguns gatos possuem menos pelos na orelha naturalmente mesmo. Por\u00e9m, por ter sido recentemente adotado, pode ser alguma condi\u00e7\u00e3o que tenha passado batido na primeira consulta. E, se houver qualquer tipo de casquinha, \u00e9 ideal que avalie melhor a condi\u00e7\u00e3o com um veterin\u00e1rio.\n\nMinha recomenda\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 que aproveite o fato dele ser filhote para fazer mais uma consulta, isso vai ajudar muito na quest\u00e3o da socializa\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o dele para as visitas anuais ao veterin\u00e1rio (gatos tendem a crescer e ficar muito arredios ao veterin\u00e1rio por haver uma menor frequ\u00eancia do que os c\u00e3es nesse tipo de socializa\u00e7\u00e3o).\n\nE, caso n\u00e3o tenha sido feito o controle parasit\u00e1rio, recomendo a vermifuga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do [Advocate](https://meupet.elanco.com/br/nossos-produtos/advocate/advocate-gatos), mas fa\u00e7a isso com o acompanhamento do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, porque dependendo do quadro geral de sa\u00fade do seu pet, antiparasit\u00e1rios podem causar alguns efeitos adversos.\n\nSe for levar ao veterin\u00e1rio, leve um sach\u00ea que ele adora e ofere\u00e7a nos momentos mais tranquilos (e ap\u00f3s os exames/avalia\u00e7\u00f5es/manipula\u00e7\u00e3o se ele ficar relativamente comportado; n\u00e3o ofere\u00e7a em situa\u00e7\u00f5es onde ele rosna, morde e fica recuado). Essa dica \u00e9 mais pra modula\u00e7\u00e3o comportamental no longo prazo. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Unha de gato com apar\u00eancia inflamada/infeccionada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "z4oaqa",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Gato com quase 2 anos, a unha est\u00e1 assim desde algum per\u00edodo entre a \u00faltima vez que a cortamos (3 semanas atr\u00e1s) e hoje.\n\nN\u00e3o apresenta outro sintoma/sinal. \n\nVacinas em dia.\n\nO gato n\u00e3o sai do ambiente da casa (janelas teladas). \n\nN\u00e3o demonstra dor ou desconforto ao caminhar.\n\nTemos outro gato de cerca de 1 ano sem problemas de sa\u00fade.\n\n[Aqui uma unha normal dele.](https://i.imgur.com/dhJrFNT.jpg)",
                "vc corta as unhas do gato? pode ser q vc cortou demais e feriu a parte de dentro, e assim inflamou",
                "Mas pela foto acho que exagerou no comprimento. O certo \u00e9 remover s\u00f3 a pontinha mesmo. Pela foto ele quase est\u00e1 sem unha"
            ]
        }
    ]
}