{
    "12q55cw": {
        "title": "ANDANDO SOZINHO a P\u00c9 no CANAD\u00c1",
        "selftext": "Venha assistir essa trilha aonde estou andando sozinho 23kM no CANAD\u00c1 da cidade de CANMORE at\u00e9 a cidade de BANFF. \n\nUma aventura que jamais irei esquecer, para os amantes de trilha sem duvidas \u00e9 um sonho fazer essa travessia. S\u00e3o 23KM percorridos a p\u00e9 em um dos lugares mais LINDOS desse planeta. \n\nPassei por v\u00e1rios lugares fascinantes durante essa caminhada, andar dentro do PARQUE NACIONAL DE BANFF foi incr\u00edvel, e de sobra no final ainda consegui presenciar uma cena aonde um rebanho de ELKS atravessava a estrada, tive que alertar todos os motoristas e evitei um acidente. \n\nN\u00c3O se esque\u00e7am de deixar um COMENT\u00c1RIO e um LIKE, isso ajuda muito o canal a crescer.\n\nTamo junto galera!\n\nOutros v\u00eddeos que voc\u00ea pode gostar \ud83d\udd25\n\n\u279c SOBREVIVENDO a uma TEMPERATURA de -40 CELSIUS no CANAD\u00c1 | PROV\u00cdNCIA de ALBERTA\n\ud83d\udd0dhttps://www.youtube.com/watch?v=bY_zEOrhDkk\n\n\u279c NEVASCA atinge o vilarejo que estou MORANDO em VANCOUVER no CANAD\u00c1\n\ud83d\udd0dhttps://www.youtube.com/watch?v=WrqjQLGhi80&t=21s\n\n\u279cMORANDO em um vilarejo na regi\u00e3o de VANCOUVER no CANAD\u00c1\n\ud83d\udd0dhttps://www.youtube.com/watch?v=BiGp7LIlI5c&t=2s\n\n_______________________\n\nQUER SABER MAIS SOBRE A VIDA NO CANAD\u00c1?\nMe acompanhe nas redes sociais\ud83d\udcf2\n\n\u25cf INSTAGRAM:\nhttps://www.instagram.com/FOTOGRAFOMOCHILEIRO/\n\n_______________________\n\nSOBRE O MEU CANAL:\n\nMe chamo Guilherme, moro no Canad\u00e1 a mais de 8 anos e viajo pelo mundo fotografando e filmando cada lugar que eu visito. Aqui no canal voc\u00ea vai ver conte\u00fados sobre viagem, fotografias, dicas para voce se destacar nas redes sociais, dicas de edi\u00e7\u00e3o de videos e fotos, al\u00e9m de compartilhar minha experiencia de morar no Canad\u00e1 a mais de 8 anos.",
        "num_comments": 0
    },
    "12piyrl": {
        "title": "It\u00e1lia",
        "selftext": "Vou viajar pra It\u00e1lia em Julho, queria saber quais lugares eu n\u00e3o posso perder",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Roma: n\u00e3o perca nada, na moral essa cidade \u00e9 um \u00edcone. \u00c9 caro ir no museu do Vaticano, mas vale cada centavo. V\u00e1 no coliseum e fa\u00e7a a visita \u00e0s ru\u00ednas da cidade (o ingresso da direito aos 2 passeios), entre em todas as catedrais que voc\u00ea encontrar, sem medo de parecer um cat\u00f3lico fervoroso kkkkk saia do hotel \u00e0s 7 da manh\u00e3 e volte depois da meia noite. Essa cidade vale a pena.\n\nMil\u00e3o: Duomo de Milano e a galeria s\u00e3o incr\u00edveis. Fui ver a santa ceia e o castelo tamb\u00e9m mas achei roles dispens\u00e1veis.\n\nFloren\u00e7a: museu das esculturas \u00e9 muito caro e chato, veja a replica do Davi que tem ali no centro de gr\u00e1tis kkkk da na mesma, a n\u00e3o ser que voc\u00ea seja aficionado por esculturas em m\u00e1rmore. Andar pela cidade \u00e9 legal e ver a catedral (bel\u00edssima) \u00e9 importante, mas n\u00e3o tem muito mais o que fazer. 2 dias no m\u00e1ximo.\n\nVeneza: cidade massa, achei bem bonita pra tirar um milh\u00e3o de fotos. N\u00e3o fiz nenhum passeio pago, ent\u00e3o n\u00e3o tenho recomenda\u00e7\u00f5es. Mas vale a pena passear pela cidade.\n\nPisa e Siena: duas cidades pra conhecer saindo de Floren\u00e7a, passa metade do dia em cada e 10/10\n\nBologna: cidade incr\u00edvel, tem a universidade mais antiga do mundo. \u00c9 muito linda mesmo, eu amei. Vale a pena dar uma passada se tiver tempo.\n\nVerona: muito massa tbm, \u00e9 uma cidade pequena mas \u00e9 bem legal a casa da Julieta.\n\nN\u00e1poles: esgoto a c\u00e9u aberto, s\u00e9rio essa cidade \u00e9 horr\u00edvel e fedida kkkkk. Edit: tem coisas bonitas na cidade, al\u00e9m de ser suuuuper antiga, mas ela \u00e9 bem mal cuidada, ent\u00e3o se for v\u00e1 com as expectativas baixas e vai se divertir. \n\nGenova: perfeita, vale a pena passar o dia nela se tiver indo de Floren\u00e7a pra Mil\u00e3o. \n\nNorte da italia: dolomitas. Poucos brasileiros fazem turismo nessa regi\u00e3o, se gostar de natureza eu recomendo. Arredores do lado di Garda e subir pra Trento, Bolzano, Belluno e cidadezinhas ao redor. Recomendo fazer essa rota de carro e se for, se prepare pra ver os cen\u00e1rios mais lindos que seus olhos j\u00e1 viram. \n\nEnfim, tem muita coisa pra fazer na It\u00e1lia. Eu ainda n\u00e3o conhe\u00e7o o extremo sul e nem Sicily, mas dizem que \u00e9 incr\u00edvel tamb\u00e9m."
            }
        ]
    },
    "12phv74": {
        "title": "Nomad",
        "selftext": "Algu\u00e9m tem conta desse cart\u00e3o Nomad? Sabe se realmente vale a pena? Para viagem para Londres",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o tenho esse mas j\u00e1 ouvi falar bem. Em Londres e outros lugares da Europa usei o Wise, e deu tudo certo. Caso queira fazer uma compara\u00e7\u00e3o ou ter mais uma op\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Fiz um Wise mas ainda n\u00e3o usei, pelo o que vi \u00e9 a mesma coisa que o Nomad s\u00f3 que gr\u00e1tis"
            }
        ]
    },
    "12oqdcr": {
        "title": "Quantas garrafas de vinho posso levar como bagagem de m\u00e3o da Argentina ao Brasil?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem o limite de 6 garrafas de 750 ml (ou 5 litros). Mas n\u00e3o sei te informar se \u00e9 poss\u00edvel carregar na bagagem de m\u00e3o, por ser um objeto potencialmente perfurocortante.\n\nImagino que somente despachando para conseguir"
            },
            {
                "body": "Pode levar at\u00e9 5L na bagagem de m\u00e3o e no item pessoal (mochila).\n\nDespachado, n\u00e3o tem limites.\n\n&#x200B;\n\nDica: existe, tecnicamente, um limite de 5kg para sua mala de m\u00e3o, mas nunca vi nenhuma companhia a\u00e9rea checando. Dito isso, se voc\u00ea passar na fila carregando sua mochila como se fosse um saco de cimento, algu\u00e9m pode encrencar, ent\u00e3o tome cuidado =D\n\nFonte: fomos para Foz do Igua\u00e7u faz pouco tempo e compramos vinhos de 12 reais cada"
            }
        ]
    },
    "12ncets": {
        "title": "Viajar com mochila de campismo (por\u00e3o do avi\u00e3o)",
        "selftext": "Boas pessoal, \n\nNo outro dia fizeram-me uma pergunta e fiquei a matutar. Como se protege uma mala de campismo ao levar na mala de por\u00e3o do avi\u00e3o? Vejo tanta coisa que pode correr mal, desde ficar presa nos tapetes (Al\u00e7as, fechos) at\u00e9 roubo ou colocarem qualquer coisa dentro da mochila. \n\nRiscos : \n\n-Al\u00e7as ficarem presas nos tapetes\n-Roubo\n-Normalmente as mochilas de campismo t\u00eam imensos bolsos : Como se mete um aloquete nisso tudo? \n\nAlgu\u00e9m costuma viajar/ j\u00e1 viajou com mala de campismo no avi\u00e3o ? Quais sao as precau\u00e7\u00f5es que t\u00eam por norma?\n\nObrigada desde j\u00e1!",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu ja vi um pessoal viajando com ela e usando aqueles plasticos para embalar que oferece no aeroporto pra evitar qualquer tipo de altera\u00e7\u00e3o na mala, talvez voc\u00ea podia fazer algo similar em casa mesmo ou pagar para despachar sem preocupa\u00e7\u00e3o sobre isso"
            },
            {
                "body": "Eu viajo com mochila cargueira, e o que normalmente fa\u00e7o \u00e9 pedir para lacrar no pl\u00e1stico na Protec Bag ou similar quando vou de avi\u00e3o. \u00d3bvio, \u00e9 meio caro (paguei uns R$ 80,00 em GRU e SSA para lacrar minha mochila de 55L da \u00faltima vez), quando chega no destino \u00e9 chato para desempacotar e n\u00e3o \u00e9 nada eco-friendly (\u00e9 um monte de pl\u00e1stico, no final das contas); mas protege bem. S\u00f3 tomaria o cuidado de ter um adesivo no bolso para diferenciar o pacote.\n\nVi na Decathlon esses dias uma  [capa para mochila cargueira](https://www.decathlon.com.br/bolsa-de-transporte-travel-de-trekking-40-a-90l---653007738/p?utm_source=pocket_saves) que pode ser uma alternativa, mas nunca testei."
            },
            {
                "body": "se no quiser fazer o protecbag ou similar, pode comprar aquele plastico filme no mercado e fazer o servi\u00e7o voce mesmo. Nao eh a mesma coisa, mas melhor que nada. Ja fiz algumas vezes, costumo colocar a capa de chuva e depois passar o filme, deixando a al\u00e7a de carregar pra fora para que consigam prender a etiqueta. Evito colocar coisas de valor pq, realmente, nao tem muito como trancar tudo."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o vi se j\u00e1 disseram aqui nos coment\u00e1rios, mas eu uso uma mala sacol\u00e3o. \u00c9 bem leve e f\u00e1cil de dobrar. Aquelas que geralmente usam para levar muita roupa em \u00f4nibus e tal. No centro de SP vendem mto. Eu comprei uma que cabe minha cargueira 70 litros, a\u00ed troquei o z\u00edper por um mais robusto (n\u00e3o precisa fazer isso) e uso um cadeado no z\u00edper. Utilizo ela para despachar e ao chegar no local eu retiro a cargueira do sacolao e dobro o sacol\u00e3o v\u00e1rias vezes at\u00e9 ficar bem compacto e coloco dentro da cargueira. Tmj"
            }
        ]
    },
    "12luksu": {
        "title": "Com quantos euros voc\u00eas acham que da pra viajar tranquilo para Europa?",
        "selftext": "Uma viagem entre os paises Alemanha, Holanda, Fran\u00e7a e por fim Portugal, por mais ou menos 20 dias, a partir de quantos euros acham que seria tranquilo? (Sem contar com o valor das passagens a\u00e9reas)",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Gastei 2,800 EUR em 15 dias na Espanha em mar\u00e7o desse ano, sem contar as passagens a\u00e9reas. \n\nEsse valor incluiu hospedagem em hostels (max de 4 por quarto compartilhado), 4 jogos de futebol (incluindo Barcelona x Real Madrid), 2 passagens de trem, 2 \u00f4nibus intermunicipais e restaurantes variados (desde uns mais arrumadinhos, enquanto outros mais fast food).\n\nCidades visitadas: Madrid, Granada, Cordoba, Sevilha e Barcelona."
            },
            {
                "body": "Desconsiderando acomoda\u00e7\u00e3o, acho que d\u00e1 para considerar uns 60 euros por dia para gastos b\u00e1sicos de alimenta\u00e7\u00e3o + transporte + entradas. Da\u00ed calcula um extra dependendo da quantidade de museu que voc\u00ea quer visitar, se voc\u00ea quer ir em algum restaurante mais caro, se tem alguma atra\u00e7\u00e3o mais cara etc."
            },
            {
                "body": "Legal! Pensei que nesses paises que citei gastaria cerca de 3500 (levando em considera\u00e7\u00e3o que em Portugal n\u00e3o precisarei pagar por hospedagem)"
            },
            {
                "body": "O que vai pesar mais na sua resposta \u00e9 a hospedagem. Hostel, hotel ou airbnb. Obviamente hostel \u00e9 o mais barato.\nExcluindo o detalhe da hospedagem, eu calcularia uns 100 euros por dia de viagem. Fica bem equilibrado porque alguns dias vc vai gastar bem menos q isso, oq permite gastar mais em outros dias."
            },
            {
                "body": "O valor necess\u00e1rio para viajar pela Europa depende do estilo de viagem e dos tipos de acomoda\u00e7\u00e3o, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o que desejas. De forma geral, recomendaria um or\u00e7amento di\u00e1rio de cerca de 50 a 100 euros por pessoa, dependendo do pa\u00eds e das escolhas de hospedagem e alimenta\u00e7\u00e3o. Pela minha experi\u00eancia diria que numa viagem de 20 dias, um or\u00e7amento de 1000 a 2000 euros por pessoa seria adequado. Contudo exsite algo muito importante a ter em conta que s\u00e3o os imprevistos, que podem acontecer, por isso, \u00e9 sempre bom incluir uma margem de seguran\u00e7a no teu or\u00e7amento! Boa sorte e diverte-te! :)"
            },
            {
                "body": "sem levar em considera\u00e7\u00e3o as passagens + hospedagem, pra ficar confort\u00e1vel acho interessante levar entre 60-100 euros por dia."
            },
            {
                "body": "acredito que com 5.000,00 euros da para passar uma semana na Europa."
            }
        ]
    },
    "12kut86": {
        "title": "Preciso correr atr\u00e1s de visto se eu comprar pacote de viagem?",
        "selftext": "Ultimamente tenho visto alguns pacotes de viagens, gostaria de saber se nesses pacotes ja \u00e9 incluso Tudo que eu preciso pra viajar ou se em paises que precisam de visto, eu mesmo tenho que correr atr\u00e1s, imagina se eu comprar e tentar tirar o visto e acabar n\u00e3o conseguindo e perder Tudo, algu\u00e9m que ja comprou esses pacotes poderia me dizer como funciona?",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Visto e passaporte \u00e9 algo que s\u00f3 voc\u00ea pode resolver. N\u00e3o existe isso de ag\u00eancia de viagem correr atr\u00e1s de documento pra voc\u00ea. O que eles fazem \u00e9 reservar voo e hotel. Documento voc\u00ea tem que ir atr\u00e1s do consulado, pagar a taxa, marcar entrevista, esperar o tempo necess\u00e1rio, etc.\n\nS\u00f3 compre passagem com visto em m\u00e3os."
            },
            {
                "body": "Pra maioria dos pa\u00edses desenvolvidos os brasileiros n\u00e3o precisam de visto pra ficar at\u00e9 3 meses. Verifique se os pa\u00edses que voc\u00ea pretende visitar seguem esse padr\u00e3o. O que todos exigem, \u00e9 que voc\u00ea tenha um seguro-sa\u00fade que atenda as regras do pa\u00eds a ser visitado. No caso da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, por exemplo, o seguro precisa cobrir pelo menos 30 mil \u20ac em caso de interna\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m podem pedir pra ver tua passagem de volta e comprovantes de reserva de hot\u00e9is e/ou carta-convite de quem voc\u00ea vai visitar. Por fim, podem pedir tamb\u00e9m comprovante de que voc\u00ea tem recursos pra se manter no per\u00edodo. Costumam aceitar extrato de conta ou de cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Imprima tudo, coloque numa pastinha e entregue esse \"dossi\u00ea\" pro agente de imigra\u00e7\u00e3o na chegada ao destino. Se voc\u00ea organizar tudo isso direito, n\u00e3o tem erro."
            },
            {
                "body": "Ent\u00e3o, se vc for viajar pra um pa\u00eds que precisa de visto, VC PRECISA DE VISTO kkkk\n\nSe vc vai pra um pa\u00eds que n\u00e3o precisa, n\u00e3o precisa. \n\nA regra \u00e9 simples. \n\nRecentemente fui para a Republica Dominicana e l\u00e1 n\u00e3o precisa de um visto propriamente dito, mas vc precisa declarar no site do governo quantos dias vc vai ficar, data de chegada e data de partida, al\u00e9m do numero do voo. Em uma outra oportunidade fui ao M\u00e9xico, e n\u00e3o pediu absolutamente nada, hoje em dia sei q eles t\u00e3o pedindo visto, mas qnd fui, n\u00e3o pediram.\n\nE sobre documenta\u00e7\u00e3o, vc \u00e9 o respons\u00e1vel, nada nem ninguem corre atr\u00e1s da papelada por ti."
            },
            {
                "body": "Jap\u00e3o \u00e9 um pouco chato, j\u00e1 vou dizendo.\nMas voc\u00ea s\u00f3 vai ter que se preocupar com isso quando a viagem estiver confirmada (pela informa\u00e7\u00e3o creio que ser pelo HURB n\u00e9?).\n\nCom tudo confirmado, hotel e passagens vc vai dar abertura no processo de visto, online mesmo.\n\nExtrato banc\u00e1rio, imposto de renda, e mais umas coisas. Se eles acharem que vc tem pouco dinheiro v\u00e3o pedir uma carta de garantidor de despesas.\n\n\nMas isso \u00e9 apenas l\u00e1 pra 2025 kkk nem se preocupe agora."
            },
            {
                "body": "Sim, vc que corre atr\u00e1s de tudo. E se essa tal viagem for para os EUA, ***N\u00c3O COMPRE*** nada antes pois o visto \u00e9 bem dif\u00edcil de conseguir."
            }
        ]
    },
    "12jwhjt": {
        "title": "Viagem para o Peru",
        "selftext": "\n\nViajar agora em junho para o Peru j\u00e1 \u00e9 seguro? Ou ainda t\u00e1 muito alvoro\u00e7ada a coisa? Se algu\u00e9m foi recentemente conta a\u00ed como est\u00e3o as coisas\u2026",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Cuidado com macchupicchu. Contratei um servi\u00e7o tur\u00edstico para ir de Cusco pra l\u00e1 de van e quase morri em um acidente. Muito perigosa a estrada. Eles n\u00e3o usam sinto e tem p\u00e9 de chumbo. As condi\u00e7\u00f5es do transporte s\u00e3o prec\u00e1rias."
            }
        ]
    },
    "12imgsd": {
        "title": "Me apaixonei por Mucuri - BA",
        "selftext": "Fui sem expectativad e me surpreendi com a cidade!\n\nEscrevi un breve artigo sobre tudo o que fiz l\u00e1.",
        "num_comments": 0
    },
    "12ikzh9": {
        "title": "Gratuidade nas passagens",
        "selftext": "Bom dia, pessoal. \n\nAlgu\u00e9m sabe se tem gratuidade, desconto ou algum programa de governo para minha sogra de 62 anos (aposentada) e meu cunhado 30 anos (com problemas mentais) nas passagens a\u00e9reas?\n\nQualquer coisa j\u00e1 ajuda, eles n\u00e3o v\u00e3o conseguir s\u00f3 com o que recebem do governo. Obrigado.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Conforme [esse site](https://geridades.com.br/2023/01/18/idoso-tem-desconto-em-passagem-aerea-saiba-mais/#:~:text=Ou%20seja%2C%20o%20idoso%20n%C3%A3o,com%20mais%20de%2060%20anos.) que trata sobre assunto dos idosos, para passagem a\u00e9rea n\u00e3o existe. Somente rodovi\u00e1ria, ferrovi\u00e1ria e aquavi\u00e1rio.\n\nA mesma coisa diz no [site do governo](https://www.gov.br/pt-br/noticias/transito-e-transportes/2022/01/pessoas-com-deficiencia-e-de-baixa-renda-tem-direito-ao-passe-livre-em-viagens-interestaduais) sobre deficientes.\n\n\nEnt\u00e3o infelizmente, n\u00e3o existe gratuidade nem mesmo desconto."
            },
            {
                "body": "Com certeza n\u00e3o, viajar de avi\u00e3o \u00e9 considerado sup\u00e9rfluo"
            },
            {
                "body": "Acho que existe desconto para deficientes e acompanhante. D\u00e1 uma pesquisada no Google."
            }
        ]
    },
    "12ik5nu": {
        "title": "Viagem para Aracaju em Setembro",
        "selftext": "Pessoal, vou viajar para Aracaju em setembro por conta de um concurso, pretendo ficar em um hotel perto da orla, alguem tem indica\u00e7\u00e3o de hotel, restaurante, digas sobre a cidade ?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Aracaju \u00e9 uma cidade litor\u00e2nea encantadora com muitas op\u00e7\u00f5es de hot\u00e9is e restaurantes. Algumas op\u00e7\u00f5es de hot\u00e9is perto da orla s\u00e3o:\r  \n\r  \nRadisson Hotel Aracaju: um hotel cinco estrelas com quartos amplos e confort\u00e1veis, al\u00e9m de piscina e \u00e1rea de lazer.\r  \n\r  \nMakai Resort Aracaju - All Inclusive\r, um resort de frente para o mar com v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de lazer.\r  \n\r  \nMercure Aracaju Del Mar: um hotel quatro estrelas com boa localiza\u00e7\u00e3o e quartos confort\u00e1veis.\r  \n\r  \nQuanto a restaurantes, alguns amigos meus falaram-me do Cariri e Mar\u00e9 Alta :)  \n\r  \n\rQuanto \u00e0 cidade em si, nunca l\u00e1 estive e esta sugest\u00f5es anteriores s\u00e3o de colegas/amigos que l\u00e1 j\u00e1 estiveram e pelo que j\u00e1 ouvi falar Aracaju tem muitas op\u00e7\u00f5es de lazer e praias lindas (eles adoraram), tamb\u00e9m me lembro de falarem muito do Ocean\u00e1rio de Aracaju, do Parque da Cidade e do Museu da Gente Sergipana. Espero ter ajudado e desejo-te uma \u00f3tima viagem! :)"
            }
        ]
    },
    "12hoqev": {
        "title": "Jap\u00e3o, eSim ou pocket wifi?",
        "selftext": "Oi gente,\n\nVou viajar ao Jap\u00e3o em junho (sei que n\u00e3o \u00e9 das melhores \u00e9pocas) e estava contando em contratar um eSim da Americachip ou similar, como j\u00e1 fiz em outras viagens pelas Am\u00e9ricas ou Europa sem problemas. No entanto, no Jap\u00e3o tem o neg\u00f3cio de Pocket Wifi que \u00e9 bem particular de l\u00e1, nunca vi isso em outro pa\u00eds. A\u00ed fica minhas d\u00favida: mesmo o sinal de 4g de um eSim pode n\u00e3o pegar muito bem l\u00e1 e o pocket wifi continua sendo a op\u00e7\u00e3o mais segura? Ou \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o do que \u00e9 melhor em termos de custo-benef\u00edcio?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "eu comprei um esim na bic camera e funcionou super bem. dois airbnbs que eu fiquei ofereciam pocket wifi tbm, ent\u00e3o n\u00e3o vi a necessidade de alugar um. mas deve valer a pena se vc for com um grupo grande"
            },
            {
                "body": "Eu e meu marido vamos agora em maio e alugamos o pocket wi-fi. Achamos mais em conta do que pegar 2 chips."
            },
            {
                "body": "Acho que vale a pena para um grupo grande que anda mais junto. N\u00e3o utilizei pocket wifi, logo n\u00e3o posso opinar direito a respeito.  \n  \nVoltei de viagem do Jap\u00e3o hoje. Utilize esim (comprei da Ubigi e minha namorada a Airalo)."
            },
            {
                "body": "Pega o da airalo, funcionou super bem comigo na europa e vi relatos bons no jap\u00e3o tamb\u00e9m (inclusive vou usar quando for)"
            }
        ]
    },
    "12g1h6s": {
        "title": "VIAJAR SOZINHO PARA O NORDESTE",
        "selftext": "Tirarei f\u00e9rias provavelmente em Ago ou Set ou Out deste ano e n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum lugar do nordeste. Gostaria de dicas de locais tur\u00edsticos (n\u00e3o precisa ser os mais caros e populares). Qual cidade voc\u00eas me recomendam?   \n\n\nPS. Tenho uma namorada que n\u00e3o poder\u00e1 ir comigo, ent\u00e3o a inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 paquerar/conhecer pessoas com esse intuito. Fazer amigos, obviamente, seria uma boa.",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Jo\u00e3o Pessoa na minha opini\u00e3o \u00e9 a melhor capital do nordeste. O litoral sul da Para\u00edba \u00e9 muito lindo. Tem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de lazer e vc pode pegar um carro e conhecer Pipa no RN Ou Recife em PE. Pipa \u00e9 um local massa pra conhecer pessoas."
            },
            {
                "body": "Fiz essa mesma viagem ano passado f\u00e9rias tamb\u00e9m, fiquei 2 semanas em maragogi, em um hostel. Recomendo o lugar, uma das praias mais lindas do Brasil, se n\u00e3o for a mais bonita. E de l\u00e1 tem v\u00e1rios passeios pra outros pontos famosos, como praia dos carneiros e porto de galinhas. \n\nConheci muita gente no hostel, inclusive to indo em um show daqui 1 mes com uma pessoa que conheci no hostel kk, vale muito a pena!"
            },
            {
                "body": "Como j\u00e1 foi falado a\u00ed, Jo\u00e3o Pessoa \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o, MUITO barata, seja hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o ou transporte, al\u00e9m de que \u00e9 muito pr\u00f3xima de outros destinos, como Natal, Pipa, Recife, Porto de galinhas, at\u00e9 mesmo outras cidades que mesmo \"longe\", 4 ou 5 horas de viagem, s\u00e3o acess\u00edveis, como Macei\u00f3 e Aracaju, venha que vc nunca ir\u00e1 se arrepender"
            },
            {
                "body": "Serra da capivara o maior centro arqueol\u00f3gico do mundo em S\u00e3o Raimundo nonato"
            },
            {
                "body": "Eu t\u00f4 indo pra Natal sozinha esse ano j\u00e1 fui pra recife ( n\u00e3o curti muito ) e Macei\u00f3 AMEI Muito!!"
            },
            {
                "body": "Eu tive a experi\u00eancia de ir pra Ilh\u00e9us (n\u00e3o recomendo, muito ruim) e depois fui pra Itacar\u00e9 e Morro de S\u00e3o Paulo na Bahia.\nOs dois \u00faltimos recomendo sem sombra de d\u00favidas, e tem pessoas fant\u00e1sticas que te acolhem demais.\nSe for ficar em hostel o che lagarto abriga pessoas de todas as partes do mundo."
            },
            {
                "body": "Mano um local q eu recomendo geral a ir \u00e9 maceio. Se puder, v\u00e1, esque\u00e7a as grandes capitais como Recife e Fortaleza, muita badala\u00e7\u00e3o mas poucas op\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas. \n\nMaceio pra quem procura praias calmas e quentinhas \u00e9 o local certo. Pra quem procura hist\u00f3ria, saiba q foi a primeira capital do BR, terra dos primeiros presidentes. Tudo \u00e9 muito pr\u00f3ximo. Aluga um carro e v\u00e1 descobrir.\n\nFui com minha namorada ano passado e esse ano levamos minha sogra. Ela se apaixonou por la. \n\nAno passado fomos at\u00e9 maragogi, vi o famoso caminho de mo\u00edses, fomos descendo pela rota verde, fui em s\u00e3o miguel dos milagres, visitei a igreja onde o whinderson nunes casou, andei pelas praias do centro, jati\u00faca, ponta verde e paju\u00e7ara, fui na praia do franc\u00eas, barra de s\u00e3o miguel e a famosa praia do gunga com seu mirante famoso, ouvi dizer q tem pra mais de 300 mil coqueiros nessa praia. \n\nNesse ano fizemos paripueira, as mesmas praias do centro, franc\u00eas e barra de s\u00e3o miguel, e tivemos um plus que foi ir em pontal do coruripe que fica ao norte do estado ja chegando no Sergipe.\n\nCara \u00e9 uma viagem mto boa, as pessoas s\u00e3o muito hospitaleiras, pessoal curte conversar, sempre tem historias boas de se ouvir e tirando que tu aproveitaria umas praias que meu amigo, n\u00e3o vi em outro lugar no Brasil."
            },
            {
                "body": "JO\u00c3O PESSOA. Cara, se vc gosta se paz, vai pra Jo\u00e3o Pessoa no litoral de Pitimbu. Procura ficar no hostel Vida Linda, fica 2 minutos do litoral num lugar tranquila\u00e7o. Sem aquela muvuca. Barato."
            },
            {
                "body": "cara, fui para o morro de s\u00e3o paulo e amei... tem bastante coisa pra fazer..praia linda e a galera numa vibe muito boa... eu quero muito voltar e super recomendo!"
            }
        ]
    },
    "12fgmdi": {
        "title": "Chip internacional na Europa?",
        "selftext": "Prezados,\nIrei \u00e0 Europa ainda este ano.\nPreciso de internet m\u00f3vel tanto para mim, quanto para minha esposa.\nO que voc\u00eas indicam como melhor custo benef\u00edcio?\nIrei primeiro para Portugal, depois Fran\u00e7a e, por fim, It\u00e1lia.\nUns 15 dias no total.\nObrigado.",
        "num_comments": 24,
        "comments": [
            {
                "body": "compra um chip direto no pa\u00eds, pra esses indico vodafone. se ja quiser comprar antes pra j\u00e1 chegar com internet, MercadoLivre tem Chips da vodafone europeus. fuja dos Chips internacionais, car\u00edssimos e pouca banda"
            },
            {
                "body": "eu comprei um da vodafone, n\u00e3o lembro quanto paguei mas funcionou super bem em todos os pa\u00edses que eu visitei na europa."
            },
            {
                "body": "Meu noivo comprou p gente quando chegamos em Portugal da Vodafone e pegou super bem durante os 15 dias da viagem!"
            },
            {
                "body": "Airalo"
            },
            {
                "body": "Ubigi talvez tenha um pacote pra Europa, d\u00e1 uma olhada"
            },
            {
                "body": "Meu noivo comprou p gente quando chegamos em Portugal da Vodafone e pegou super bem durante os 15 dias da viagem!"
            }
        ]
    },
    "12f9s4q": {
        "title": "Dicas de viagens",
        "selftext": "Galera, sou novo aqui e quero ajuda pois estou na d\u00favida entre tr\u00eas cidades nordestinas pra se visitar em Junho/Julho deste ano, estou indeciso de vou pra Fortaleza(J\u00e1 fui ano passado e adorei a cidade), Recife/Olinda e Salvador, quais dessas cidades vale a pena conhecer nessa \u00e9poca do ano?",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu vou fazer Macei\u00f3 - Maragogi - Porto de Galinhas - Recife nessa mesma \u00e9poca e espero que d\u00ea bom. Vai ser bem triste se s\u00f3 chover, mas vou arriscar.\n\nJ\u00e1 fui pra Bahia em julho/agosto e peguei alguns dias de chuva, mas a maioria com solz\u00e3o maravilhoso."
            },
            {
                "body": "Moro em Tamandar\u00e9, Pernambuco. Nesse per\u00edodo chove bastante aqui."
            }
        ]
    },
    "12exibv": {
        "title": "algu\u00e9m j\u00e1 comprou passagens por aqui na 123 Milhas? sabe me dizer se d\u00e1 tudo certo?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Sempre compro, tem os melhores pre\u00e7os. Nunca tive problema nenhum, tudo certo."
            },
            {
                "body": "oi boa noite gostaria de informar que d\u00e1 certo, sim, para fazer compra porque eu j\u00e1 comprei e deu certo. ."
            },
            {
                "body": "L\u00ea certinho o an\u00fancio, tem v\u00e1rios pacotes que tu precisa de flexibilidade para viajar, ou seja, eles n\u00e3o te d\u00e3o o dia correto da viagem, e sim um range de dias.\n\nMas sim, \u00e9 confi\u00e1vel !"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 comprei deu tudo certo. Mas tem q ficar de olho no e-mail pq se voc\u00ea n\u00e3o preencher tudo em tempo eles fingem q n\u00e3o te comhecem"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 cobrei deu certo mas no DF \u00e9 uma das top de reclama\u00e7\u00f5es no Procon."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o. J\u00e1 deu muito errado"
            },
            {
                "body": "Este \u00e9 pacote flex\u00edvel. Ou seja, tem que ter disponibilidade de 1 dia a mais ou a menos em cada trecho, se n\u00e3o me engano"
            },
            {
                "body": "ja comprei os voos flex\u00edveis e deu tudo certo por um valor muito bom... inclusive tenho mais 2 pacotes comprados.. tomara que essa empresa n\u00e3o v\u00e1 a falencia kkkkkk"
            },
            {
                "body": "Batatinha frita 123 milhas"
            }
        ]
    },
    "12enckc": {
        "title": "eSIM no Brasil?",
        "selftext": "Boas,\n\nVou viajar para o Brasil e gostava de fazer um eSIM. Estiver a ver algumas op\u00e7\u00f5es da Claro, mas pedem-me imensos dados que s\u00f3 um brasileiro poderia fornecer. Sabem se eles apenas fazem eSIM para locais? Recomendam alguma outra alternativa de eSIM para o Brasil?\n\nObrigado.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Se \u00e9 apenas para viagem curta, recomendo o Airalo. Qualquer operadora local aqui vai pedir diversos dados. Como estrangeiro, s\u00f3 conseguiria ativar indo at\u00e9 uma loja, n\u00e3o importando se \u00e9 eSIM ou f\u00edsico."
            },
            {
                "body": "O Brasil \u00e9 bem fechado para estrangeiros. \u00c9 necess\u00e1rio CPF pra tudo, o que torna super complicado fazer turismo no pa\u00eds. Quase tudo o que \u00e9 simples no exterior, vira um pesadelo no Brasil. Recomendo pegar um pacote internacional no seu pa\u00eds mesmo, antes de viajar."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea vem de onde? Qual operadora utiliza?"
            },
            {
                "body": "Baixa o app da Airalo e faz por l\u00e1. Eu usei na Fran\u00e7a e nos EUA e funciona muito bem. J\u00e1 pode fazer todo processo antes de chegar no Brasil e s\u00f3 ativar quando chegar"
            }
        ]
    },
    "12elzl5": {
        "title": "\u00c9 poss\u00edvel alugar carro na Europa ou EUA com o cart\u00e3o da Wise?",
        "selftext": "Pergunto isso porque ao alugar aqui no Brasil, \u00e9 necess\u00e1rio o valor de cau\u00e7\u00e3o que fica trava no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, por\u00e9m o cart\u00e3o da Wise \u00e9 de d\u00e9bito. Funcionar\u00e1 normalmente?  \n\n\nSe bem que pensando melhor aqui, como ser\u00e1 apenas um valor de precau\u00e7\u00e3o, ou seja, se tudo der certo, ao final do aluguel ser\u00e1 destravado sem cobran\u00e7as, posso usar normalmente o meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito br, certo?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o da! Maioria das locadoras pede um cart\u00e3o de cr\u00e9dito. N\u00e3o pode ser pr\u00e9-pago."
            },
            {
                "body": "At\u00e9 pode funcionar, mas voc\u00ea ficaria sem esse saldo at\u00e9 o fim do periodo cau\u00e7\u00e3o (o que pode ser um problema considerando o valor dele)\n\nMinha sugest\u00e3o \u00e9 usar um cart\u00e3o brasileiro mesmo"
            }
        ]
    },
    "12ef5mc": {
        "title": "Lojas boas e baratas para comprar roupa de frio nos eua.",
        "selftext": "O estado que vou talvez esteja temperatura negativa e n\u00e3o tenho roupa suficiente aqui. Onde posso comprar l\u00e1?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Qu\u00e3o barato? O lugar mais barato MESMO \u00e9 brech\u00f3. Procura se na cidade que voc\u00ea vai ficar tem Value Village, eles costumam ser muito grandes e com muita roupa dispon\u00edvel.\n\nDecathlon \u00e9 outra op\u00e7\u00e3o, mas os pre\u00e7os s\u00e3o praticamente os mesmos que no Brasil (por\u00e9m convertidos pra d\u00f3lares). Tbm tem as fast fashion que tem em todo shopping tipo H&M, old navy, etc. Lojas de departamento como Target, Walmart, TJ Max, Ross tamb\u00e9m tem muita roupa.\n\nPor\u00e9m, a melhor op\u00e7\u00e3o de verdade \u00e9 a Shein kkkkkk e nessa voc\u00ea pode comprar tanto no BR quanto l\u00e1, s\u00f3 precisa esperar umas 2 semanas pra ser entregue. O pre\u00e7o vai ser exatamente o mesmo em qualquer lugar do mundo, tem infinitas op\u00e7\u00f5es de todos os gostos e tamanhos.\n\nVou te dar uma dica sobre roupas de frio: tenha um casaco bom de inverno e use sempre ele. Fora do BR isso \u00e9 super comum e ngm vai ficar reparando que voc\u00ea s\u00f3 usa o mesmo casaco. At\u00e9 pq a gente s\u00f3 usa isso na rua e tira nos ambientes que s\u00e3o aquecidos. Invista em uma blusa segunda pele que fique coladinha no corpo e sueteres e moletons. Camadas s\u00e3o muito importantes pra manter a temperatura do corpo. Se voc\u00ea colocar uma camiseta + casac\u00e3o vai sentir muito frio."
            },
            {
                "body": "Uniqlo. Moro no Canad\u00e1 e funciona em -20C. Importante: v\u00e1rias camadas de roupa aquecem mais que um \u00fanico casaco grosso."
            },
            {
                "body": "Roupa para aguentar temepraturas baixas \u00e9 mais saber o que usar do que comprar montanhas de roupas baratas.\n\n1) Uma segunda pele de l\u00e3 tanto em baixo quanto em cima.\n\n2)Qualquer cal\u00e7a por cima, as pernas n\u00e4o passa tanto frio a n\u00e4o ser que vc fique parado por a\u00ed, qualquer jeans sem rasgos e a segunda pele vai ate -15 tranquilamente, se precisar de mais ou se for ficar parada no vento precisa de algo que bloqueie o vento por cima ou algo com forro (nunca precisei, nem no dia que fiquei enterrado ate a cintura em neve e moro em regi\u00e3o de montanha).\n\n3) na parte de cima usa sua camiseta normal ou uma camiseta de manga longa e um sueter de l\u00e3. Por cima do sueter algo que corte vento com capuz. Mesmo uma jaqueta sem forro um su\u00e9ter fino j\u00e1 d\u00e1 para ir a uns -5 com essa combina\u00e7\u00e3o, mais frio que isso vc aumenta a grossura do sueter ou uma blusa com forro. Se for comprar uma s\u00f3 jaqueta, pega uma com forro e usa sueter para regulagem fina...\n\n4) Luvas que protegem do vento.\n\n5) Gorro e cachecol\n\n6)Meias de l\u00e3\n\nSempre prefira tecido com l\u00e3, muita roupa \u00e9 pesada, parece quente mas se tiver forro de tecidos mais capengas v\u00e3o parecer quente mas vc vai sofrer, l\u00e3 \u00e9 vida.\n\nMais camadas sempre \u00e9 melhor que uma camada pesada e em geral sai mais barato."
            }
        ]
    },
    "12ef4w1": {
        "title": "Primeira viagem para os Estados Unidos, o que \u00e9 importante saber?",
        "selftext": "Pessoal, primeira viagem internacional sozinha e primeira viagem para os EUA. O que consideram importante saber? Algu\u00e9m tem dicas?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Adaptador de tomada, n\u00e3o levar muita coisa, levar mala extra dentro da sua bagagem, dinheiro vivo, evitar chegar perto demais das pessoas"
            },
            {
                "body": "Parab\u00e9ns pela viagem! Algo que sempre fazia quando viajava sozinho era comprar um sandu\u00edche, achar uma vista bacana e comer enquanto ouvia uma m\u00fasica. Isso faz com que esse momento nunca seja esquecido. Fora isso, depende de onde nos EUA vc vai."
            },
            {
                "body": "Restaurantes de fast food que tem aqui (tipo McDonald's, burger king, pizza hut, subway) l\u00e1 s\u00e3o horr\u00edveis, se estiver sem tempo e precisar comer fast food, um que eu n\u00e3o acho ruim \u00e9 firehouse subs. \n\nTransporte p\u00fablico l\u00e1 \u00e9 praticamente inexistente ent\u00e3o plajene bem como vc vai se locomover. Uber costuma ser o mais f\u00e1cil, mas pode sair caro. Vc tamb\u00e9m pode alugar um carro.\n\nSempre que vc for em um restaurante vai ter que deixar gorjeta pra quem te atendeu, normalmente \u00e9 20% mas depende do lugar\n\nFora isso aproveite sua viagem, tem muita coisa boa l\u00e1"
            },
            {
                "body": "Ter o visto certinho, levar uma bateria externa e um adaptador de tomada. J\u00e1 que vai estar em um lugar longe e desconhecido \u00e9 bom sempre ter o celular carregado caso precise de chamar um uber ou usar mapas.\n\nTer um pouco de dinheiro em esp\u00e9cie \u00e9 bom, mas da pra usar as contas internacionais (wise, nomad) tranquilo. IMagino que nos estados unidos seja bem suave em rela\u00e7\u00e3o a isso.\n\nFa\u00e7a um planejamento de gastos e se prepare. Cota\u00e7\u00e3o de hoteis no booking/airbnb/trivago, procurar pre\u00e7os de refei\u00e7\u00f5es, entender o costume de gorgetas (se n me engano \u00e9 aprox 20% dependendo do tipo de restaurante, menos fast food que nao precisa)"
            }
        ]
    },
    "12e1dav": {
        "title": "Alugar carro em It\u00e1lia algu\u00e9m me consegue ajudar? Obrigada \u263a\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Mas qual sua d\u00favida?"
            },
            {
                "body": "estou pesquisando tambem pois vou para a toscana em setembro,,,,mas todas pedem essa reserva no cart\u00e3o..\n\n&#x200B;\n\nminha d\u00favida \u00e9 se pego o seguro extra ou jogo para jesus e s\u00f3 pego o seguro basico obrigat\u00f3rio...kkkkk"
            }
        ]
    },
    "12cs3as": {
        "title": "Conhece o passagens promo?",
        "selftext": "Conhe\u00e7a o melhor buscador se passagens a\u00e9rea.",
        "num_comments": 0
    },
    "12b6gkj": {
        "title": "Curiosidade: Paises que caberiam dentro de cada estado Brasileiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12asfkf": {
        "title": "Algu\u00e9m sabe sobre a atual situa\u00e7\u00e3o na Fran\u00e7a?",
        "selftext": "Minha m\u00e3e vai viajar pra Paris em uma semana e estou preocupado. Gostaria de saber se as greves e protestos diminu\u00edram, e se os principais pontos tur\u00edsticos(torre Eiffel, Louvre, etc.) ainda est\u00e3o fechados. J\u00e1 falei pra ela que talvez seria melhor adiar a viagem, mas j\u00e1 reservaram quase tudo e n\u00e3o querem adiar.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "T\u00e1 de boa, https://youtu.be/OnnT0qwIo-4"
            }
        ]
    },
    "12a0jf1": {
        "title": "Duvida sobre passagem internacional com duas companhias diferentes",
        "selftext": "Eai galera, tudo certo?\nTenho uma amiga que est\u00e1 com uma preocupa\u00e7\u00e3o a respeito da viagem dela. \nO primeiro trecho sai de Porto Alegre at\u00e9 Bras\u00edlia com a Latam;\numa hora ap\u00f3s o pouso em Bras\u00edlia o voo para Lisboa com a TAP decola. \n\nA preocupa\u00e7\u00e3o dela \u00e9: na possibilidade do primeiro trecho atrasar e ela acabar perdendo o embarque em Bras\u00edlia, existe algum respaldo ou direito garantindo que ela consiga embarcar em outro voo? \nPor ter feito duas compras diferentes, caso perca o segundo voo, ficaria como no-show e teria que desembolsar outra passagem?\nAlgu\u00e9m j\u00e1 passou por alguma situa\u00e7\u00e3o parecida?\n\nValeu pela aten\u00e7\u00e3o e obrigado quem leu at\u00e9 aqui!!",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Poxa, se ela comprou v\u00f4os separados \u00e9 muito arriscado. N\u00e3o acho que tenha algo q a proteja em caso de atraso. Provavelmente ela vai ter mesmo que tentar remarcar o voo, e isso normalmente \u00e9 cobrado.\n\n\n\u00c9 muito arriscado comprar v\u00f4os separados assim. Espero q d\u00ea tudo certo pra ela."
            },
            {
                "body": "Tem que comprar os voos juntos, sempre. Veja se tem como ela cancelar essas passagens, pois seria melhor."
            }
        ]
    },
    "128yfo3": {
        "title": "Visto Americano vai aumentar!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Pre\u00e7o aumentando pras pessoas irem se humilhar, onde o resultado depende do humor do agente e n\u00e3o dos seus v\u00ednculos ou saldo no banco... Al\u00e9m de ser rid\u00edculo ter q viajar pra ouvir um resposta que poderia ser online (moro em Curitiba, n\u00e3o tem entrevista aqui).\nNunca mais. Prefiro gastar meu rico dinheirinho na Europa."
            }
        ]
    },
    "128uzl2": {
        "title": "Sabe quais s\u00e3o os feriados de 2023? Lista completa.",
        "selftext": "Veja todos os feriados de 2023 e sugest\u00f5es de onde viajar.",
        "num_comments": 0
    },
    "127wgtj": {
        "title": "Brasileiros que moram fora.",
        "selftext": "Brasileiros que sairam do pa\u00eds, tenho 17 anos e minha meta \u00e9 morar fora do pa\u00eds, se puderem me dar algumas dicas de como fizeram durante esse processo ou o que planejaram quando acabaram a escola. N\u00e3o sei o que cursar na faculdade ou com o que trabalhar pra concretizar isso, estou perdido e preciso de um rumo, agrade\u00e7o desde j\u00e1.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho q comentei no seu post em outro sub (no foradecasa). A melhor dica mesmo \u00e9 a quest\u00e3o do interc\u00e2mbio. Vc vai ganhar a experi\u00eancia de morar fora, e nesse meio tempo decide o que quer fazer da vida. Acho a melhor op\u00e7\u00e3o de primeiro passo assim pra quem ainda est\u00e1 indeciso."
            },
            {
                "body": "Acho que voc\u00ea poderia trabalhar com que mais gosta. Pois sabendo disso, n\u00e3o. Ter\u00e1 tanto estresse?"
            }
        ]
    },
    "127ux5r": {
        "title": "Incentivo para novos viajantes",
        "selftext": "Qual foi a primeira experi\u00eancia de vcs viajando, se teve algum apuro, ou at\u00e9 mesmo se foi suave, e para onde foram",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Uma dica que eu dou, com esses roubos no pix e etc, se vcs tiverem dois celulares, deixem o app do banco em um deles, e deixe esse celular no hotel/hostel que vcs forem, e s\u00f3 saiam com o outro, evita de vcs sofrerem esse tipo de golpe"
            }
        ]
    },
    "1274aqt": {
        "title": "Lindo passeio em Ni\u00e1gara",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "126un5q": {
        "title": "Seguro Viagem AIG Mastercard Black \u00e9 o suficiente para entrar na Europa? Com tanta oferta de planos pago para seguro viagem, estou com um pouco de receio sobre este de gra\u00e7a que a Mastercard oferece para quem \u00e9 Black.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Aproveitando o post, eu estou indo viajar com o seguro do Visa Infinite e tenho a mesma d\u00favida do OP."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea pode usar sim, \u00e9 o suficiente. O problema \u00e9 que se voc\u00ea tiver um acidente, voc\u00ea vai ter que pagar do pr\u00f3prio bolso e depois pedir restitui\u00e7\u00e3o. Eu quando viajo fa\u00e7o os dois o gratuito do cart\u00e3o e um pago. Se eu precisar usar o plano pago cobre as despesas e eu n\u00e3o preciso me preocupar em pagar nada."
            },
            {
                "body": "O seguro viagem AIG \u00e9 suficiente pra viajar pra Europa, at\u00e9 pq geralmente no cart\u00e3o Black ele cobre $150.000, mas mesmo q fosse o seguro mais b\u00e1sico do Platinum, ele oferece a cobertura m\u00ednima na Europa, e sempre vem junto da carta Schengen que tem nome de \"Certificado de eligibilidade\".\n\nPra usar tu pode pagar as despesas com o cart\u00e3o e depois abrir sinistro, ou ent\u00e3o, vc liga na central e fala q vc precisa de assist\u00eancia m\u00e9dica e eles te passam pra uma outra central, onde eles pedem umas confirma\u00e7\u00f5es mas a\u00ed j\u00e1 te falam qual hospital vc deve ir e pagam direto pra ele sem vc precisar desembolsar nada.\n\nNo Black ele ainda d\u00e1 cobertura de inconveni\u00eancias de viagem e acesso gratuito \u00e0 sala VIP da Mastercard no terminal 3 de Guarulhos."
            },
            {
                "body": "Olha, j\u00e1 usei 2 vezes em viagens internacionais e usarei de novo semana que vem. O ponto \u00e9: nunca precisei utilizar.\n\nN\u00e3o me pediram tamb\u00e9m, nem nos EUA e nem am\u00e9rica do sul, da\u00ed n\u00e3o sei responder quanto a Europa.\n\nN\u00e3o estou ajudando muito com essa opini\u00e3o, mas s\u00f3 quis dizer que eu tive coragem de usar e usei. Dizer que nunca tive problema com o seguro n\u00e3o posso. kkkkk\n\nLendo tudo e todas cl\u00e1usulas, eu n\u00e3o vejo motivos para n\u00e3o usar. Posso t\u00e1 arriscando, mas \u00e9 de \"gra\u00e7a\" e t\u00e1 bom pra mim at\u00e9 ent\u00e3o.\n\nEdit: talvez n\u00e3o tenha ficado claro o usar/utilizar. Eu viajo com este seguro, mas nunca acionei."
            }
        ]
    },
    "1264pch": {
        "title": "Sozinha em Buenos Aires",
        "selftext": "Meninas que j\u00e1 viajaram sozinhas pra Buenos Aires, como \u00e9 a quest\u00e3o de seguran\u00e7a? \u00c9 pior q no Brasil? Ser\u00e1 que devo arriscar?\n\n\nEdit: tenho experi\u00eancia em viajar sozinha mas s\u00f3 na Europa... De repente me deu vontade de ir pra Buenos Aires mas sabem a fama da Am\u00e9rica do Sul n\u00e9....",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Buenos Aires \u00e9 muito tranquilo! J\u00e1 voltei a p\u00e9 de madrugada do cassino com a minha esposa pela rua, andamos quase uma hora sem parar e sem medo de assaltos. N\u00e3o \u00e9 comum isso l\u00e1.\n\nA \u00fanica coisa que existe bastante \u00e9 furto: n\u00e3o fica bobeando com seu celular na rua. Fique esperta tamb\u00e9m com troco errado de taxistas, se for pegar um t\u00e1xi."
            },
            {
                "body": "Mo\u00e7a, e como \u00e9 viajar sozinha? Conta pra n\u00f3s :)"
            },
            {
                "body": "Tome cuidado s\u00f3 com Taxistas. Prefira o UBER. Argentina e Chile os taxistas adoram roubar no troco ou passar notas falsas... Mas lembre-se que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica l\u00e1 est\u00e1 bem ruim, fica esperta."
            }
        ]
    },
    "1261a4g": {
        "title": "Mochil\u00e3o econ\u00f4mico Uruguay, Argentina e Chile",
        "selftext": "Fui demitido do meu trabalho e estou me planejando para fazer uma viagem de no m\u00ednimo 15 dias e no m\u00e1ximo 30. Vou ter uma grana razo\u00e1vel para fazer uma viagem durante esse per\u00edodo e gostaria de saber qual a melhor rota pra fazer esse role, se alguem ja foi pra fora e qual a experi\u00eancia que voc\u00eas tiveram e n\u00e3o gostaria de repetir, indica\u00e7\u00f5es de pontos pra paradas, hostel, restaurantes. Se rolar quero at\u00e9 trabalhar em alguns lugares como volunt\u00e1rio.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "No UY vai seguindo pelo litoral e passando pelos balne\u00e1rio, tem muita coisa legal. V\u00e1 at\u00e9 colonia del sacramento. Passe de buque para BA. Depois considete um onibus at\u00e9 o norte argentino: Cafayate, Salta, Purmamarca etc."
            },
            {
                "body": "No Chile indico fazer trail no parque Torre del Paines ,procure aquele app de trabalho em viagens ,https://www.worldpackers.com/pt-BR"
            },
            {
                "body": "Boa viagem amigo, estava com planos de fazer um mochilao pela Am\u00e9rica Latina, mas acabei mudando os planos, espero que tudo d\u00ea certo pra voce"
            },
            {
                "body": "Sei que n\u00e3o s\u00e3o os mesmos pa\u00edses mas\u2026\n\nViajei por Bol\u00edvia/Chile/Peru, num geral percebi q compensa mais levar parte da grana em d\u00f3lar e trocar l\u00e1 na hora, ou usar cart\u00e3o de cr\u00e9dito(tipo wise) embora eu s\u00f3 fui com dinheiro vivo msm.\n\nNo chile compensa vc perder meio dia s\u00f3 pesquisando os lugares de passeio e fechar tudo num lugar s\u00f3, pq a\u00ed consegue um descontinho.\n\nEu tbm fechava os hotels tudo na hora, chegava e negociava.\n\nNo Chile fiquei no Atacama, fechamos passeio numa lojinha bem no centro, em frente \u00e0 pra\u00e7a principal (vc vai saber qual \u00e9). Mas percebi que as ag\u00eancias se conversam, \u00e9 quando n\u00e3o tem gente suficiente eles juntam tudo. Ent\u00e3o meio q tanto faz. \n\nDe qualquer maneira, \u00e9 nisso q consigo ajudar kkk gastei coisa de 5k em tudo, economizando bem, se quiser o roteiro me manda dm."
            }
        ]
    },
    "125dskq": {
        "title": "Viajando para o Jap\u00e3o com Minoxidil Comprimido - Preciso de Ajuda",
        "selftext": " \n\nOl\u00e1, pessoal! Estou planejando viajar para o Jap\u00e3o em breve e vou ficar l\u00e1 por dois anos. No entanto, sou um usu\u00e1rio de minoxidil comprimido e preciso continuar meu tratamento enquanto estiver fora. Tenho algumas perguntas sobre isso e adoraria a ajuda de voc\u00eas:\n\n* Consigo levar os comprimidos comigo com os devidos documentos? Preciso de alguma autoriza\u00e7\u00e3o especial?\n* \u00c9 poss\u00edvel importar os comprimidos de fora ou preciso compr\u00e1-los no Jap\u00e3o? Se eu puder import\u00e1-los, h\u00e1 alguma restri\u00e7\u00e3o que eu deva estar ciente?\n* Ser\u00e1 que consigo encontrar o minoxidil comprimido no Jap\u00e3o? Existe algum substituto para ele que possa ser encontrado facilmente?\n* Preciso passar por um m\u00e9dico novamente para obter uma nova prescri\u00e7\u00e3o ou posso simplesmente continuar usando a receita que j\u00e1 tenho?\n\nEstarei embarcando dia 09 de abril e estou nervoso com isto. Agrade\u00e7o antecipadamente qualquer ajuda que voc\u00eas possam me fornecer. Qualquer informa\u00e7\u00e3o ou experi\u00eancia compartilhada \u00e9 bem-vinda!",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi, passei por algo parecido recentemente, ent\u00e3o vamos l\u00e1. Para levar comprimidos recomendo que voc\u00ea leve a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico (em ingl\u00eas) que tamb\u00e9m inclua o prop\u00f3sito de voc\u00ea tomar esse rem\u00e9dio. O m\u00e1ximo que voc\u00ea pode \u00e9 o suficiente para um m\u00eas, se for rem\u00e9dio controlado (dois se n\u00e3o). Mais tempo que isso, voc\u00ea precisa se consultar com um m\u00e9dico japon\u00eas. Rem\u00e9dios assim n\u00e3o s\u00e3o vendidos em farm\u00e1cias normais como no Brasil. O m\u00e1ximo que voc\u00ea acha \u00e9 pra dor de cabe\u00e7a, gripe etc. Nunca compre rem\u00e9dios \u201con-line\u201d ou importe, o primeiro \u00e9 ilegal e o segundo vai te render uma grande dor de cabe\u00e7a quando chegar. Recomendo s\u00f3 levar o suficiente pra um m\u00eas mesmo e fazer a consulta no Jap\u00e3o (tem m\u00e9dicos que atendem em ingl\u00eas em Tokyo e outras cidades grandes)."
            }
        ]
    },
    "123x4z4": {
        "title": "J\u00e1 ouviu falar do Buraco do Padre?",
        "selftext": "O Buraco do Padre \u00e9 uma furna, onde des\u00e1gua uma cachoeira. Situa-se em Ponta Grossa, no Paran\u00e1. Veja mais no link.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Fui ano passado numa viagem com a ag\u00eancia, encarei a \u00e1gua a cachoeira mesmo chovendo, \u00e9 uma regi\u00e3o muito boa pra se conhecer."
            },
            {
                "body": "fui esse ano, quando fiquei 1 m\u00eas em ponta grossa\u2026 \u00e9 surreal, lindo demais!"
            },
            {
                "body": "\u00c9 animal, fiz um bate volta passando por outras cachoeiras na regi\u00e3o. Vale muito a pena mas \u00e9 bom ver certinho a data pq a regi\u00e3o quando esfria, \u00e9 frio de verdade"
            }
        ]
    },
    "1237hwb": {
        "title": "Montenegro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Isso \u00e9 Montenegro nos Balc\u00e3s? Se sim, como que \u00e9 uma viagem para esses lados? Fico pensando tanto em seguran\u00e7a quanto na quest\u00e3o de facilidade para se locomover, qualidade de hotel e etc..."
            }
        ]
    },
    "1233uqo": {
        "title": "Seguro para os EUA, quais indicam? Estou entre um da Affinity e um (inferior) da Assist Card",
        "selftext": " Vou passar 11 dias nos EUA, e estou entre o plano Affinity 60 USA & CANAD\u00c1 Promocional COVID-19 SILVER5, vendido pela Seguros Promo que t\u00e1 saindo por R$ 253,27 porque tenho cupom, e o Assist Card 35 Mil com cobertura Covid, pela vmzviagens que t\u00e1 saindo por R$ 459,73. Voc\u00eas indicam um dos dois? Ou algum outro na mesma faixa de pre\u00e7o ou inferior?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu usei o Assist Card ano passado no Canad\u00e1, acho que \u00e9 o mesmo pre\u00e7o para os EUA.\n\nDeu tudo certo, usei uma vez que precisei ir no medico l\u00e1 em Toronto."
            }
        ]
    },
    "121m7me": {
        "title": "\u00daltimas fotos da minha viagem pela Europa. Essas foram tiradas em Berlim.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito boas, gostei mais da 13 e 15! O orelh\u00e3o ainda funciona?"
            },
            {
                "body": "Mano, que vontade de visitar essas feirinhas de Natal e comer um bratwurst."
            },
            {
                "body": "Estou com passagens compradas para a Alemanha, ser\u00e1 que vc poderia me tirar umas d\u00favidas amigo?"
            },
            {
                "body": "Legal, visitei os mesmos lugares que voc\u00ea. Boa lembran\u00e7a suas fotos me trouxe...\ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "A Alemanha ficou t\u00e3o liberal a ponto de colocar esse banner?"
            }
        ]
    },
    "1215pp9": {
        "title": "Qual \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o de cart\u00e3o / conta para viagens?",
        "selftext": "Bom fim de semana a todos, antes de mais!\n\nVou come\u00e7ar em breve a fazer viagens regulares a toda a Europa e n\u00e3o s\u00f3, ou seja, visitando pa\u00edses com todo o tipo de moeda diferente.\n\nSei que a op\u00e7\u00e3o mais utilizada \u00e9 o cart\u00e3o Revolut, pelo menos aqui na Europa e em Portugal, por\u00e9m o servi\u00e7o de suporte ao cliente que experienciei foi o pior que j\u00e1 testemunhei, sendo que acabaram por me encerrar a conta sem qualquer raz\u00e3o e sem poder contestar esta decis\u00e3o.\n\nDesta forma, gostaria de saber qual a vossa opini\u00e3o sobre o melhor cart\u00e3o / conta a criar, sem grandes custos, para poder viajar e ter as melhores taxas de c\u00e2mbio em todo o lado, al\u00e9m de me possibilitar ter uma melhor gest\u00e3o do meu dinheiro, e possibilidade de levantamento em alguns ATMs.\n\nAcredito que ter\u00e3o de existir boas, pr\u00e1ticas, e melhores alternativas ao Revolut, tendo j\u00e1 ouvido falar do Wise, mas gostaria de ter ajuda de viajantes experientes para poder ent\u00e3o decidir da melhor forma.\n\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1 a vossa opini\u00e3o, ajuda-me imenso!",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "wise"
            },
            {
                "body": "Wise. Simplesmente a Wise. N\u00e3o tem melhor."
            },
            {
                "body": "Tanto wise quanto c6 funcionam bem, por\u00e9m wise ganha pela facilidade e n\u00e3o cobran\u00e7a para abrir conta. (Na minha \u00e9poca c6 cobrava, n\u00e3o sei hj)"
            }
        ]
    },
    "1213dih": {
        "title": "Passando a semana em Gravat\u00e1 (Descri\u00e7\u00e3o)",
        "selftext": " \n\nGravat\u00e1 \u00e9 uma cidade localizada no interior de Pernambuco, conhecida por suas belezas naturais, clima agrad\u00e1vel e op\u00e7\u00f5es de lazer. Aqui est\u00e3o algumas sugest\u00f5es de atividades para fazer em uma semana em Gravat\u00e1:\n\nDia 1: Chegada e reconhecimento da cidade. Explore o centro hist\u00f3rico de Gravat\u00e1 e visite a Igreja Matriz de Sant'Ana e o Mercado Municipal. Depois, desfrute de uma refei\u00e7\u00e3o em um dos restaurantes locais e experimente a comida t\u00edpica pernambucana.\n\nDia 2: Visite o Parque das Esculturas Francisco Brennand, que abriga obras do famoso escultor brasileiro. Em seguida, fa\u00e7a uma caminhada no Parque da Cidade e aprecie as vistas panor\u00e2micas da cidade.\n\nDia 3: Aventure-se no Ecoparque Spitzkopf, que oferece atividades como tirolesa, escalada e trilhas na natureza. Depois, relaxe em uma das piscinas termais do parque aqu\u00e1tico Hot Park.\n\nDia 4: Explore o Pico do Papagaio, que oferece vistas incr\u00edveis da regi\u00e3o. A trilha pode ser feita por conta pr\u00f3pria ou com um guia local. Em seguida, fa\u00e7a um passeio de charrete pela cidade e conhe\u00e7a as vilas e s\u00edtios hist\u00f3ricos da regi\u00e3o.\n\nDia 5: Conhe\u00e7a a cultura local visitando o Memorial de Gravat\u00e1 e o Museu do Artesanato de Pernambuco. Em seguida, desfrute de um almo\u00e7o em um dos restaurantes de comida regional da cidade.\n\nDia 6: Aproveite o dia para relaxar em um dos spas da regi\u00e3o, como o Spa \u00c1guas de Gravat\u00e1 ou o Spa Mirante da Colyna. Esses locais oferecem servi\u00e7os de massagem, banhos terap\u00eauticos e outras terapias relaxantes.\n\nDia 7: Finalize a semana com um dia de compras na Feira de Artesanato de Gravat\u00e1, onde voc\u00ea encontrar\u00e1 produtos feitos \u00e0 m\u00e3o, como rendas, cer\u00e2mica e bordados. Em seguida, desfrute de um jantar em um dos restaurantes da cidade e aproveite a noite para conhecer a vida noturna de Gravat\u00e1.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Espero que tenha sido \u00fatil para explorar o interior pernambucano"
            }
        ]
    },
    "120qakp": {
        "title": "O que fazer em Concei\u00e7\u00e3o da barra: Guia Completo",
        "selftext": "Vai viajar e procura un lugar calmo para ficar? Confira nosso artigo completo e saiba sobre essa cidade.",
        "num_comments": 0
    },
    "1204bsh": {
        "title": "AJUDA COM IDENTIDADE ANTIGA",
        "selftext": "Quarta feira da semana que vem eu vou viajar para o peru de mochil\u00e3o. Meu passaporte venceu no meio do ano passado, mas minha identidade tem validade de 2025, e como o peru faz parte do mercosul, eu nao preciso necessariamente do passaporte. S\u00f3 que, a minha identidade foi emitida em 2015, quando eu tinha 11 anos, uma crian\u00e7a. Atualmente eu tenho 18, quase 19 anos, estou completamente diferente fisicamente, mas a identidade ainda \u00e9 (teoricamente) valida. Eu teria algum problema para entrar l\u00e1 com a identidade desse \u00e9 jeito? Se sim, alguma solu\u00e7\u00e3o?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "A exig\u00eancia \u00e9 que tenha sido emitida a menos de 10 anos, ent\u00e3o, acredito que n\u00e3o ter\u00e1 problemas. Eu prefiro usar o passaporte para colecionar carimbos kkkkk mas se vc n\u00e3o tem como usar leva a identidade mesmo."
            },
            {
                "body": "Na d\u00favida, leva o passaporte junto, mesmo vencido, s\u00f3 pra caso algu\u00e9m reclame da foto antiga, assim podem comparar os dados.\n\n\nBoa sorte e boa viagem!!! Vai ser uma baita experi\u00eancia!"
            },
            {
                "body": "Por um momento eu li \"Ajuda com entidade antiga\" e fiquei imaginando se R'lyeh ficava perto da costa do Peru. Haushauaujsuah\nBoa viagem de outro Diego mochileiro irm\u00e3o :)"
            },
            {
                "body": "olha, acho que se a foto estiver muito diferente eles podem complicar sim.. esse pessoal de fronteira \u00e9 bem chato! se eu fosse vc levava tambem o passaporte vencido..."
            }
        ]
    },
    "11zndkk": {
        "title": "Lago do Como - It\u00e1lia",
        "selftext": "Algu\u00e9m j\u00e1 visitou? \n\nFarei uma escala de 1 dia em Mil\u00e3o e queria aproveitar para visitar o Lago do Como. \n\nVale a pena ir de carro pra apreciar a vista ou \u00e9 melhor ir de trem? Vale a pena o deslocamento at\u00e9 l\u00e1 (1,5h) + eventuais gastos?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Olha, se voc\u00ea fizer muita quest\u00e3o mesmo de ver um lago da pra ir e voltar tranquilo. Eu fui pra cidade de Como e \u00e9 legal pra fazer um bate a volta, por\u00e9m se eu tivesse apenas 1 dia em Milano eu n\u00e3o iria viajar. Acho Milano muito mais interessante.\n\nSe vale a pena ou n\u00e3o fica a seu crit\u00e9rio. Pra mim, que j\u00e1 vi muitos lagos na vida, n\u00e3o acho que vale. Prefiro ver o Duomo de Milano kkkk"
            },
            {
                "body": "Ent\u00e3o, n\u00e3o tem muito o que fazer l\u00e1 n\u00e3o. Se voc\u00ea quiser ir vai de trem, era baratinho quando morei em Mil\u00e3o, e era bem tranquilo de ir pra la.\n\nCom um dia em Mil\u00e3o, se voc\u00ea n\u00e3o conhece a cidade, da pra ir no Duomo, no Teatro alla Scalla, no Sforzesco, tirar uma foto no Sempione e talvez at\u00e9 ir em Navigli."
            },
            {
                "body": "Um dos s\u00edtios mais lindos do mundo."
            }
        ]
    },
    "11yyg5n": {
        "title": "\u00c9 preciso passaporte para entrar na Esc\u00f3cia?",
        "selftext": "Algu\u00e9m sabe por acaso? Obrigad\u00e3o",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Claro que sim. S\u00f3 n\u00e3o precisa de passaporte pra viajar para pa\u00edses do Mercosul."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o confunda passaporte com visto. Passaporte sempre precisa pra viagens internacionais (exceto aqui no mercosul). Mas visto pr\u00e9vio somente alguns pa\u00edses exigem, tipo os EUA. Outros pa\u00edses, vc tira o visto assim q passa na imigra\u00e7\u00e3o no aeroporto mesmo, tipo visto de turista, que te permite ficar no pa\u00eds um determinado tempo (tipo at\u00e9 90 dias)."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o se voc\u00ea for brit\u00e2nico. Para as outras nacionalidades, depende de acordos internacionais."
            }
        ]
    },
    "11wobkr": {
        "title": "Cancun sem carro",
        "selftext": "6 dias em Cancun sem carro da pra se virar com t\u00e1xi/Uber/transfer ou j\u00e1 compensa alugar?\nDos 6 dias 3 ja tenho passeio de dia inteiro",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Da super. Eu usei bastante taxi, com certeza ficou mais barato que alugar carro. Tbm peguei \u00f4nibus local e pra viagens mais longas (chichen itza e tulum) fui de excurs\u00e3o."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o recomendo pegar carro em Canc\u00fan. A pol\u00edcia l\u00e1 \u00e9 muito corrupta, v\u00e3o te parar sem motivo algum e querer que paguem propina para voc\u00ea. \n\nOs \u00f4nibus s\u00e3o eficientes, percorrem por toda a parte tur\u00edstica. Para algo mais x, um t\u00e1xi ou uber. Se quiser ir at\u00e9 os cenotes ou Chichen Itza vale a pena fechar um tour com transfer."
            },
            {
                "body": "Qnd eu fui la, fiz mto uso dos onibus da cidade msm. S\u00f3 s\u00e3o ruins de hor\u00e1rio e informa\u00e7\u00e3o. Mas da pra usar de boas, \u00e9 recheado de op\u00e7\u00f5es.\n\nFui em Dez/2018 (ent\u00e3o bastante coisa ja deve ter mudado que eu n\u00e3o sei), fiquei hospedado no Club Med que fica na Zona Hoteleita de Canc\u00fan, fui eu e minha namorada. A gente \u00e9 bem aventureiro e sai fazendo coisas aleat\u00f3rias, tipo ir no centro de canc\u00fan pra conhecer a cidade.\n\nConversamos com muitas pessoas que trabalhavam l\u00e1, pra colher informa\u00e7\u00f5es de como pod\u00edamos ir ao centro de canc\u00fan. Geralmente as melhores pessoas pra dar informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o os proprios funcion\u00e1rios dos hot\u00e9is ou os funcion\u00e1rios mais esquecidos, como camareiras e seguran\u00e7as, os funcion\u00e1rios que ninguem os v\u00ea.\n\nTAXI/TRANFER: basicamente eles pressionam vc a pegar Taxis ou Tranfers pq realmente \u00e9 mto mais c\u00f4modo, te buscam e levam do ponto A ao B sem dor de cabe\u00e7a e sofrimento, por\u00e9m s\u00e3o os mais caros e geralmente, essa \"influencia\" deles \u00e9 justamente pra ganharem mais. Sabendo que estamos dispostos a pagar eles n\u00e3o pensam em subir alguns dolares as corridas. Se vc tiver dinheiro, se isso n\u00e3o for um problema, vale mto a pena por isso, comodidade.\n\nONIBUS: \u00e9 bem servido l\u00e1, pois as pessoas que trabalham pros resorts precisam chegar nos hot\u00e9is pra trabalhar, ent\u00e3o vai sim ter onibus pra todo canto da cidade, sendo que mta pouca gente ta afim de te dizer sobre hor\u00e1rios e msm o google n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o exato qnt a hor\u00e1rios. \u00c9 a op\u00e7\u00e3o de longe a mais barata. Vale a pena se vc n\u00e3o tiver mta grana. Por\u00e9m como disse, n\u00e3o \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o por ser pouco informativo. Vale a pena se vc for aventureiro e tiver de cabe\u00e7a aberta. Os onibus s\u00e3o simples, n\u00e3o tem nada de mais, e enchem mto r\u00e1pido. Fizemos um percurso de 40 minutos num calor de 35\u00baC sem ar condicionado. Sendo que uns 30 foi s\u00f3 passando pela zona hoteleira. Que \u00e9 basicamente feita pro turista n\u00e3o precisar sair de la ou se sair, ir de Taxi/Tranfer. \n\nCARRO DE LOCADORA: n\u00e3o recomendo pq ouvi boatos de que a policia de la n\u00e3o \u00e9 muito cat\u00f3lica e eles tem diferentes tipos de abordagens pros turistas, geralmente pedem \"propina\" (o que pra n\u00f3s brasileiros traduziria pra \"molhar a m\u00e3o do pol\u00edcia\"). Pode ser que nem te parem, mas sempre \u00e9 bom estar ciente de tudo que possa acontecer.\n\nUBER: n\u00e3o cheguei a usar na epoca pq l\u00e1 tava tendo problemas com os taxis e tinham proibido na epoca. Talvez hj j\u00e1 deva ter normalizado o uso.\n\nQuando fui levei quase 3 mil pesos e 200 dolares, o q \u00e9 pouco pra \u00e9poca, mas qnd comprei, o peso foi 27 centavos e o dolar tava na casa de $4,45."
            }
        ]
    },
    "11wegmb": {
        "title": "passagem a 200 reias????",
        "selftext": "algu\u00e9m me explica isso certinho, quando vai sair, quem vai poder usar desse benef\u00edcio, \u00e9 pra qualquer lugar do brasil ou esse \u00e9 um m\u00ednimo de uma viagem e estao generalizando pra todass",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "esquece isso, \u00e9 alucina\u00e7\u00e3o do ministro, o [Lula j\u00e1 deu uma indireta bem direta na \"genialidade\" do ministro](https://www.otempo.com.br/politica/governo/lula-da-bronca-em-ministros-queremos-proposta-de-governo-1.2829010)"
            },
            {
                "body": "Tem um post recente aqui no sub com um link pra essa not\u00edcia"
            },
            {
                "body": "Vai ser tipo \"meia entrada pra estudantes\". Quem n\u00e3o \u00e9 estudante paga a entrada dele, e mais o que faltou da entrada do estudante. N\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis.\n\nA empresa n\u00e3o vai abaixar o pre\u00e7o do nada, sem tirar de algum lugar, pq se n\u00e3o, ela fica no preju\u00edzo."
            }
        ]
    },
    "11w6m26": {
        "title": "Trecho nacional e bagagem de m\u00e3o",
        "selftext": "Viajo em poucos dias (trecho nacional sem bagagem despacahada) e gostaria de saber, com base na experi\u00eancia de voc\u00eas, se h\u00e1 algum problema levar uma sacola [dessas](https://www.nike.com.br/bolsa-nike-brasilia-95-unissex-013905.html?cor=ID) como mala de m\u00e3o. Sei que o comprimento ultrapassa um pouco o exigido, mas como n\u00e3o vou muito carregado e a sacola n\u00e3o \u00e9 r\u00edgida, \u00e9 poss\u00edvel apert\u00e1-la e fazer com que fique menor. A ideia era levar as roupas e cal\u00e7ados nela e ir com mais uma mochila pequena nas costas.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Passa suave. Naquelas, no pior das hip\u00f3teses (v\u00f4o mais cheio) v\u00e3o pedir na hora do embarque despachar ela - sem custos. S\u00f3 toma cuidado com o tamanho da mochila pequena, tem que caber embaixo do assento."
            },
            {
                "body": "Suce. J\u00e1 vi gente com mala muito maior na cabine."
            },
            {
                "body": "Tranquilo"
            },
            {
                "body": "creio que da pra colocar no compartimento de cima sim, ela n\u00e3o parece muito grande"
            },
            {
                "body": "tranquilo, j\u00e1 viajei com uma igual. se pa at\u00e9 despacha de gra\u00e7a :)"
            },
            {
                "body": "\u00c9 de boa.\nVoce s\u00f3 esta sendo um filho da puta mesmo.\nMas ningu\u00e9m da companhia vai brigar.com vc por causa disso"
            }
        ]
    },
    "11w1lr2": {
        "title": "Companhias para viajar o mundo",
        "selftext": "H\u00e1 um subgringo chamado r/travelbuddies onde as pessoas procuram por companhias para viagens. Como meus amigos n\u00e3o t\u00eam trampos flex\u00edveis, assim como o meu, n\u00e3o podem me acompanhar na maioria das minhas viagens. Por isso resolvi postar l\u00e1 para fazer amigos e amigas de viagens.\n\n&#x200B;\n\nH\u00e1 3 anos abri um neg\u00f3cio digital e hoje j\u00e1 me possibilita ficar viajando e trabalhando de outros lugares. Esse ano decidi que n\u00e3o ficaria esperando para combinar as datas de f\u00e9rias dos meus amigos para viajar com eles e, ent\u00e3o, em Maio farei minha primeira viagem sozinho e ser\u00e1 para Eslov\u00eania. Outro ponto que tamb\u00e9m dificulta de eu ter a companhia dos meus amigos, \u00e9 que quero come\u00e7ar a fazer mais viagens para o exterior, o que, apesar dos meus amigos ganharem relativamente bem, \u00e9 necess\u00e1rio um planejamento financeiro maior da parte deles.\n\n&#x200B;\n\nMais algu\u00e9m desse sub se encontra em situa\u00e7\u00e3o similar a minha e procurando companhias para viagens? Eu 26H curto muito viagens mais din\u00e2micas que envolvam trilhas, aventuras e contato com a natureza. Vou aproveitar e deixar meu roteiro de viagem para Eslov\u00eania.\n\n&#x200B;\n\n## Day 1 (08/05 - 13:25)\n\n&#x200B;\n\n* Arrive and get the car. Check if vignette license is included\n* Airport - Ljubliana\n\n## Day 2\n\n&#x200B;\n\n* Ljubliana\n   * Postojna Cave\n   * Skojcan Caves\n   * Walk around\n\n## Day 3\n\n&#x200B;\n\n* Ljubliana - Piran (07:30)\n* Piran (09:00)\n   * Walk around\n   * Have lunch there\n* Piran - Kobarid (12:30)\n   * Walk **Tolmin Gorge** circuit path (14:30 - 17:00)[https://triptins.com/tolmin-gorges/](https://triptins.com/tolmin-gorges/)Opening Hours: 9 AM - 7:30 PMTicket Price: 8 Euros**Current Conditions:** As of February 2023, Tolmin Gorge is closed for maintenance. Get updates about its reopening on the official website. [https://www.soca-valley.com/en/attraction/tolmin-gorges/](https://www.soca-valley.com/en/attraction/tolmin-gorges/)\n* Kobarid (17:30) | [https://www.moonhoneytravel.com/things-to-do-in-kobarid-slovenia/](https://www.moonhoneytravel.com/things-to-do-in-kobarid-slovenia/)\n\n**Day 4**\n\n&#x200B;\n\n* Kobarid | [https://www.moonhoneytravel.com/things-to-do-in-kobarid-slovenia/](https://www.moonhoneytravel.com/things-to-do-in-kobarid-slovenia/)\n   * Hike Mount Krn (07:00 - 14:00)Lenght: 12,7 km - Time: 7 hr | [https://www.alltrails.com/pt-br/explore/trail/slovenia/kobarid/zanka-vrha-krn?mobileMap=false&ref=sidebar-static-map](https://www.alltrails.com/pt-br/explore/trail/slovenia/kobarid/zanka-vrha-krn?mobileMap=false&ref=sidebar-static-map)\n\n**Day 5**\n\n&#x200B;\n\n* Hike Kozjak Waterfall (Friday, Saturday, Sunday, 8:00)Opening hours: Friday, Saturday, Sunday, 8.00 - 20.00 | Price: 5 Euros   [https://www.soca-valley.com/en/in-search-of-adventure/nature/2020122809482088/kozjak-waterfalls/](https://www.soca-valley.com/en/in-search-of-adventure/nature/2020122809482088/kozjak-waterfalls/)Lenght: 3,5 km - Time: 1 hr | [https://www.alltrails.com/pt-br/trilha/slovenia/kobarid/do-slapa-kozjac](https://www.alltrails.com/pt-br/trilha/slovenia/kobarid/do-slapa-kozjac)\n* Kobarid - Kranjska Gora via Vrsic Pass (10:00 - 12:00)\n* Have a luch\n* Kranjska Gora | [https://www.moonhoneytravel.com/kranjska-gora-slovenia/](https://www.moonhoneytravel.com/kranjska-gora-slovenia/)\n   * Go to Kofler Sport in Mojstrana and rent **via ferrata set** for 2 days there\n   * Climb [Gradi\u0161\u010de](https://www.hribi.net/izlet/slovenski_planinski_muzej_grancisce_ferata_mojstrana_-_rdeca/1/1811/5994) (Duration 1 hr climbing and 30 min descending)\n   * Rent a **bike** and go to **Laghi di Fusine** and **Zelenci**\n\n**Day 6**\n\n&#x200B;\n\n* Climb to Mala MojstrovkaRent ferata in Kofler Sport in Mojstrana or in Krajska Gora[https://www.reddit.com/r/Slovenia/comments/u6mt43/question\\_about\\_climbing\\_via\\_ferratas\\_in\\_slovenia/](https://www.reddit.com/r/Slovenia/comments/u6mt43/question_about_climbing_via_ferratas_in_slovenia/)[https://www.explore-share.com/via-ferrata-trips/slovenia/kranjska-gora/](https://www.explore-share.com/via-ferrata-trips/slovenia/kranjska-gora/)Take some snack and water[https://www.youtube.com/watch?v=kTz7sO8VpjA](https://www.youtube.com/watch?v=kTz7sO8VpjA)Duration: 4h - 2.5-hour ascent, 1.5-hour descent. 721 meters of elevation gain.\n* Return via ferrata set\n\n**Day 7**\n\n&#x200B;\n\n* Hike to\u00a0**Slemenova \u0160pica**[https://triptins.com/slemenova-spica/](https://triptins.com/slemenova-spica/)Duration: 3 hrs\n* Hike to the\u00a0**Martuljek waterfalls**Duration: 3:30 hrs[https://www.outdooractive.com/en/route/hiking-route/upper-carniola/martuljek-waterfalls-in-the-julian-alps](https://www.outdooractive.com/en/route/hiking-route/upper-carniola/martuljek-waterfalls-in-the-julian-alps)\n\n**Day 8**\n\n&#x200B;\n\n* Kranjska Gora - Pokljuka Plateau\n* Pokljuka Plateau\n   * Hike to **Visevnik**Duration: 3hr[https://www.alltrails.com/pt-br/trilha/slovenia/bohinj/okoli-visevnika](https://www.alltrails.com/pt-br/trilha/slovenia/bohinj/okoli-visevnika) [https://www.moonhoneytravel.com/visevnik-hike-julian-alps-slovenia/](https://www.moonhoneytravel.com/visevnik-hike-julian-alps-slovenia/)\n   * Check-in the hotel\n   * Hike to **Planina Zajamniki**[https://www.slovenia-walking.com/planina-zajamniki-walk.html](https://www.slovenia-walking.com/planina-zajamniki-walk.html) [https://www.tripadvisor.com.br/Attraction\\_Review-g1833046-d8806628-Reviews-Planina\\_Zajamniki-Srednja\\_vas\\_v\\_Bohinju\\_Upper\\_Carniola\\_Region.html](https://www.tripadvisor.com.br/Attraction_Review-g1833046-d8806628-Reviews-Planina_Zajamniki-Srednja_vas_v_Bohinju_Upper_Carniola_Region.html)\n\n**Day 9**\n\n&#x200B;\n\n* Pokljuka Plateau - Lake Bohinj\n* Lake Bohinj\n   * Hike Seven Lakes Valley | [https://www.moonhoneytravel.com/triglav-lakes-valley-hike-slovenia/](https://www.moonhoneytravel.com/triglav-lakes-valley-hike-slovenia/)\n\n**Day 10**\n\n&#x200B;\n\n* Lake Bohinj - Bled\n* Visit Lake BledRent a boatHike Mala Osojnica\n* Bled - Zgornje Jezersko\n* Zgornje Jezersko\n   * **Plan\u0161arsko jezero**\n   * **Ravenska ko\u010dna valley**\n* Zgornje Jezersko - Logar Valley\n\nDay 11\n\n&#x200B;\n\n* **Hike Ledinski Vrh**[https://www.moonhoneytravel.com/ledinski-vrh-hike-kamnik-savinja-alps/](https://www.moonhoneytravel.com/ledinski-vrh-hike-kamnik-savinja-alps/)Duration: 07hFee to enter Logar Valley: 7 EUR for CarsThis trail pass through Slap Rink (Waterfall)[https://www.google.com/maps/d/viewer?mid=1y5\\_E3IKsdF4ZF2DX6TGKqEh8dwh-6EjQ&ll=46.383655916321,14.595468199999981&z=14](https://www.google.com/maps/d/viewer?mid=1y5_E3IKsdF4ZF2DX6TGKqEh8dwh-6EjQ&ll=46.383655916321,14.595468199999981&z=14)\n\nDay 12 (19/05 - 19:00 Voo LJU - ZRH)\n\n&#x200B;\n\n* Logar Valley - Ljubljana\n   * Visit Velika Planina",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Seu roteiro parece muito legal! Eu visitei a Eslov\u00eania h\u00e1 uns anos atr\u00e1s e achei incr\u00edvel! Ljubljana parece uma cidade de conto de fadas."
            }
        ]
    },
    "11vdgn8": {
        "title": "Viagem de ano novo",
        "selftext": "Eai galera, voc\u00eas tem algum pa\u00eds massa pra passar o ano novo de casal e que seja mais acess\u00edvel pra indicar ?\n\nEu queria um local mais calmo e pitoresco, mais puxado pro lado rom\u00e2ntico mesmo e que fosse tranquilo pra casais lgbt's",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Pa\u00eds que tenha festa como o Brasil, s\u00f3 Brasil mesmo. J\u00e1 passei ano novo em diversos pa\u00edses e nenhum comemora muito. No m\u00e1ximo um show e uns 10min de fogos nos centros das cidades.\n\nEnfim, tenta colocar no post se voc\u00ea quer frio ou calor, se procura festa ou calmaria, praia ou montanha... Acho que fica mais f\u00e1cil pro pessoal dar sugest\u00f5es."
            },
            {
                "body": "Peru, Laos, Berlim s\u00e3o interessantes"
            }
        ]
    },
    "11tcwk7": {
        "title": "Hostel - como foi a experi\u00eancia de voc\u00eas?",
        "selftext": "Pra galera do sub que gosta de ficar em hostel durante as viagens, voc\u00eas gostam? Quais experi\u00eancias legais vcs j\u00e1 tiveram?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 tive muitas experi\u00eancias, a maioria boa e 2 ruins. A \u00faltima foi na Isl\u00e2ndia em dezembro do ano passado. Fui sozinha e no mesmo dia que cheguei fiz uns 6 amigos e fomos pra uma excurs\u00e3o juntos no dia seguinte kkkkk com direito a balada depois.\n\nEu adoro, se viajo sozinha prefiro ficar em hostel do que hotel."
            },
            {
                "body": "Eu s\u00f3 fiquei 2x em hostel e gostei. A primeira foi em Paris, conheci umas pessoas legais, inclusive uma mulher mais velha q \u00e9 do mesmo estado q eu e estava viajando sozinha tb. E em Dublin onde conheci varias meninas legais! Valeu a pena! Minha \u00fanica exig\u00eancia \u00e9 ficar em quarto feminino e que tenha cortina na cama. Hehe"
            },
            {
                "body": "Geralmente em hostel. S\u00f3 tenho problema com gente que ronca! Kkkkk."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 fiquei umas 5 vezes, todas aqui no Brasil, e sempre amo a experi\u00eancia, viajo sozinho ent\u00e3o \u00e9 sempre uma boa oportunidade pra fazer amizades, sem contar que o custo \u00e9 baixo, at\u00e9 hj nunca tive do que reclamar"
            },
            {
                "body": "A experi\u00eancia mais marcante que eu j\u00e1 tive foi num hostel em Lisboa, o lisbon. Hostel maravilhoso, lindo, limpo, impec\u00e1vel, com uma puta vista do Tejo e com direito a nutella no caf\u00e9 da manh\u00e3. \n\nEstava viajando na \u00e9poca do carnaval aqui. O hostel praticamente vazio. O quarto com umas 8 camas era praticamente meu. At\u00e9 um dia um latino americano (acho que era colombiano) chegar e ficar fumando no quarto. Sim, ele fazia isso. \n\nNa \u00e9poca era sucesso Naldo com o whisky ou \u00e1gua de coco. Comprei no iTunes a m\u00fasica e coloquei como alarme para ficar tocando a cada 5 minutos de madrugada. \n\nNo dia seguinte quando eu acordei o cara j\u00e1 tinha ido embora com as coisas dele. \n\nForam os melhores 99 cents gastos da minha vida."
            },
            {
                "body": "Sempre tive excelentes experi\u00eancias."
            },
            {
                "body": "todas as minhas experi\u00eancias em Hostel foram otimas, mas a melhor sem duvidas foi num Party Hostel chamado loki em cusco no peru!! era festa todos os dias, cerveja barata, gente bonita...inesquec\u00edvel!!"
            }
        ]
    },
    "11si3pa": {
        "title": "D\u00favida sobre fazer pix estando em outro pa\u00eds.",
        "selftext": "O pix funciona estando fora do Brasil. Exemplo estou fora do Brasil e quero fazer um pix para uma pessoa que esteja no Brasil \u00e9 poss\u00edvel? O banco central ou at\u00e9 mesmo o meu banco tem algum sistema que bloqueia transacoes logadas fora do pa\u00eds?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Se o pix for da sua conta brasileira para outra conta brasileira, consegue sim. N\u00e3o existe pix fora do Brasil."
            },
            {
                "body": "Fiz isso recentemente, ent\u00e3o posso dizer. Funciona sim. Mas voc\u00ea tem que ter um banco brasileiro linkado no pix (usei Nubank). Lembrando que tem que ter um n\u00famero de telefone brasileiro para criar uma conta no Nubank. \nA\u00ed, para adicionar saldo na sua conta, \u00e9 um pouco complicado. Tem o Remessa Online, o Wise e o PayPal, que enviam pra conta brasileira e convertem dinheiro estrangeiro pra real. Usei PayPal, demorou 20 dias pra cair na conta minha - e a\u00ed sim posso mandar pix para outra pessoa. Recomendaria o Wise, tamb\u00e9m. Mas nunca usei o Remessa Online."
            },
            {
                "body": "Fiz isso em minha viagem pra Buenos Aires. Conseguia entrar normalmente na minha conta do Nubank, usando os dados m\u00f3veis de um chip argentino, fazia o PIX e tudo certo.\n\nAcho que o fato de voc\u00ea ter conex\u00e3o a internet \u00e9 o suficiente, a localiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ligar muito"
            },
            {
                "body": "Se vc est\u00e1 acessando sua conta brasileira e vai fazer o pix pra outra conta brasileira, \u00e9 \u00f3bvio q consegue. A conex\u00e3o ou local de conex\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com isso."
            }
        ]
    },
    "11seloz": {
        "title": "1\u00aa vez em Sala (GRU)",
        "selftext": "Boa noite. Irei viajar no s\u00e1bado. Tenho um cart\u00e3o Santander Elite bandeira Visa Signature. Disseram que d\u00e1 direito a uma dessas salas de espera no Aeroporto, correto? Tenho medo de passar vergonha ent\u00e3o vai algumas d\u00favidas:\n\n- Tem no aeroporto de Guarulhos? Pr\u00f3ximo de qual terminal?\n- \u00c9 s\u00f3 chegar l\u00e1 e entrar? Precisa fazer algum procedimento (tipo agendamento) antes?\n- Minha esposa e filho poder\u00e3o entrar?\n- Vale a pena?\n\n\nQualquer dica ser\u00e1 de bom grado. Obrigado\n\n\nEDIT: ESSE CART\u00c3O N\u00c3O T\u00caM MAIS ACESSO A SALAS VIP",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "De uma pesquisada antes, existem dois tipos de cart\u00e3o Visa, o Signature e o Infinite. \n\nEm GRU foi criada uma sala vip do Visa Infinite, fica no terminal 3, para quem tem voos internacionais. Essa sala \u00e9 de livre acesso aos portadores deste cart\u00e3o infinite assim como fila especial de raio x. \n\nO cart\u00e3o signature tem benef\u00edcios, mas n\u00e3o exatamente est\u00e1 sala da visa. \n\nBaixe o app da visa, cadastre seu cart\u00e3o nele que voc\u00ea conseguir\u00e1 ver quais e quantos benef\u00edcios que voc\u00ea possui."
            },
            {
                "body": "Aproveitando o post, tb tenho um Visa Infinite que me d\u00e1 direito a salas VIP, a\u00ed vem minha d\u00favida: o direito \u00e9 apenas no Brasil? Ou tem possibilidade de utilizar salas no exterior tb?"
            },
            {
                "body": "O visa infinite lounge fica no terminal 3. Pra entrar \u00e9 s\u00f3 baixar o APP da visa infinite e cadastrar seu cart\u00e3o, pode levar 1 acompanhante e crian\u00e7a menor de 12 anos. N\u00e3o precisa agendar.\n\nEu acho que vale muito a pena. Melhor do que ficar sentada na cadeira dura na frente do port\u00e3o de embarque. Tem bebida, comida, Internet r\u00e1pida e sof\u00e1s."
            }
        ]
    },
    "11rv9ku": {
        "title": "Governo prepara plano de venda de passagens a\u00e9reas por R$ 200",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11rf2n0": {
        "title": "Como Viajar Pode Melhorar sua Sa\u00fade Mental",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11re7ge": {
        "title": "Limite do comprimento da bagagem de m\u00e3o.",
        "selftext": "Ol\u00e1, irie viajar de TAP da Su\u00ed\u00e7a para o Brasil. Eu olhei as medidas m\u00e1ximas permitidas para bagagens de m\u00e3o no site da TAP, eu medi a minha bagagen e depois percebi que ela estava 1-2 cent\u00edmetros maior do que o permitido, isso pode ser um problema?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Sim, isso pode.\nIsso ser\u00e1? 99% de chances que n\u00e3o. \n\nEu viajo absurdamente e nesses 4 anos, com mais de 70viajens internacionais, fui parado 2x para medir a bagagem de mao. \n\nVao sem medo meu amigo"
            },
            {
                "body": "Em dezenas de viagens pelo mundo, nunca quiseram medir bagagem minha. Pode acontecer, mas \u00e9 improv\u00e1vel. Normalmente eles pedem pra medir bagagem de quem tem algo visivelmente fora das regras (tipo essas duffel bags BEM exageradas)."
            },
            {
                "body": "Olha, nunk aconteceu de irem medir ou por pra colocar naquele medidor de mala, \u00e9 muito raro msm pra mala de m\u00e3o, se vc estiver com medo, despacha a mala fazendo o check in, geralmente oferecem de forma gratuita."
            }
        ]
    },
    "11pxb5v": {
        "title": "D\u00favida sobre entrada de bem usado em viagem internacional (bicicleta)",
        "selftext": "Tentei a busca aqui e pela internet, mas como tudo envolvendo aduana brasileira, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre muito rasas ou vagas.  \nEstou indo pra It\u00e1lia por 20 dias e quero comprar uma bike usada por l\u00e1 (nada absurdo, meta m\u00e1xima de gasto em 500euros).  \nA ideia \u00e9 andar por l\u00e1 durante esses 20 dias e na volta, despachar essa bicicleta, mas ficam as d\u00favidas:  \nPosso entrar com um bem usado nessas condi\u00e7\u00f5es? Considerando que a bicicleta pode ter de 0 a 10 anos.  \nSe sim, declaro?  \nComo e comprovo valor como pra base de c\u00e1lculo?\n\nExperi\u00eancias com entrada vinda de outros destinos s\u00e3o bem vindas, j\u00e1 que o tratamento deve ser o mesmo.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "cara minha \u00fanica experi\u00eancia nesse sentido \u00e9 ter maratonado \"aeroporto: \u00e1rea restrita\" kkkk\n\npara uso pessoal vc tem uma cota de mil d\u00f3lares (antigamente era 500). no seu caso me parece muito improvavel que a receita acabe encrencando, mas nunca se sabe.\n\no problema de comprar de outra pessoa f\u00edsica \u00e9 que vc n\u00e3o vai ter a nota fiscal pra apresentar pros caras se eles te pararem. se vc n\u00e3o souber o valor exato da bike eles v\u00e3o taxar em cima do valor que encontrarem atrav\u00e9s de uma pesquisa na internet. mas tendo sinais vis\u00edveis de uso n\u00e3o deve dar em nada"
            },
            {
                "body": "Da uma pesquisada na internet pra ver quanto custa uma nova e se tem an\u00fancios de usada.\nSe a bike nova nao passar de U$1000 vai tranquilo que n\u00e3o da nada.\n\nSe custar mais que isso, grandes chances de te taxarem. Bicicleta \u00e9 visado pq \u00e9 grande, vai passar no nada a declarar e chama a aten\u00e7\u00e3o dos fiscais.\n\nAno passado eu tive uma bicicleta extraviada pela TAP e eles nunca encontraram. Ent\u00e3o fa\u00e7a um seguro pra mala ou coloque um AirTag. Se perderem sua mala e nao tiver nota fiscal, a companhia a\u00e9rea n\u00e3o vai te reembolsar."
            },
            {
                "body": "Se n\u00e3o tiver nota fiscal v\u00e3o apreender sua bike"
            }
        ]
    },
    "11pqtk7": {
        "title": "Algu\u00e9m que \u00e9 de Curitiba ou j\u00e1 foi para l\u00e1 pode me dar dicas?",
        "selftext": "Pessoal, ficarei uns tr\u00eas dias em Curitiba. Como nunca foi para cidade, conseguem me indicar o que posso fazer nesse tempo?\nQuais seriam os melhores pontos para conhecer? Ah, eu tamb\u00e9m amo cafeterias, podem me indicar lugares locais para ir?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem o \u00f4nibus de turismo que \u00e9 bom pra dar uma olhada geral e da\u00ed vc decide se quer descer em algum parque ou n\u00e3o.\n\n\nE tem o instagram oquefazercuritiba com dicas bem boas!"
            },
            {
                "body": "Dica: n\u00e3o v\u00e1 pra l\u00e1"
            },
            {
                "body": "O \u00f4nibus de turismo vale a pena! Vc pode descer e subir quantas vezes quiser.   \nTem dicas aqui tb: [https://www.worldby2.com.br/2021/04/brasil-principais-atracoes-curitiba.html](https://www.worldby2.com.br/2021/04/brasil-principais-atracoes-curitiba.html)"
            },
            {
                "body": "r/curitiba"
            }
        ]
    },
    "11na895": {
        "title": "Chapada \ud83d\udc9a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Veadeiros?"
            }
        ]
    },
    "11n33u5": {
        "title": "Entrando no Egito via Israel (e voltando)",
        "selftext": "fala, pessoas. meu plano \u00e9 chegar em Israel, de l\u00e1 pegar um voo ou onibus para o Egito e depois de uns 15/20 dias voltar para Israel e passar alguns dias at\u00e9 voo de retorno ao Brasil;   \nmas s\u00f3 essa madrugada comecei a ficar preocupado (bateu aquela cl\u00e1ssica ansiedade pr\u00e9-viagem \"pqp vai dar errado e vou me foder\") de ter algum problema por causa da rela\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses, sei que Israel toma bastante cuidado nas entradas E -principalmente- sa\u00eddas do pa\u00eds. algu\u00e9m j\u00e1 fez um roteiro parecido? tiveram problemas?  \nagrade\u00e7o desde j\u00e1",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "boa pergunta, n\u00e3o sei te dizer...mas acho que se tu tem o passaporte certinho... brasileiro,,turista.. acredito que n\u00e3o vai dar problema n\u00e3o...."
            }
        ]
    },
    "11mo2xe": {
        "title": "Fotos tiradas em Amsterdam, Dezembro/2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "que lindo, meu sonho ir para Amsterdam."
            },
            {
                "body": "Muito boas as fotos."
            },
            {
                "body": "Showw, espero um dia conhecer a Europa tbm"
            },
            {
                "body": "Lindas fotos."
            },
            {
                "body": "Obs: j\u00e1 estive na cidade em 2015 e notei que ela ficou bem mais \"family friendly\" de l\u00e1 pra c\u00e1, especialmente na regi\u00e3o do red light. De todos os lugares que eu visitei nessa \u00faltima viagem pra Europa essa cidade foi a mais cara em todos os aspectos (mas \u00e9 um passeio bacana, recomendo)"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o foi na casa de anne frank?"
            }
        ]
    },
    "11mi2de": {
        "title": "Punta Del Este",
        "selftext": "Algu\u00e9m tem alguma festa para indicar por aqui?",
        "num_comments": 0
    },
    "11l6qhs": {
        "title": "Algu\u00e9m que tirou o visto de visitante para Canad\u00e1 recentemente? Demorou quanto tempo? (BR)",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal,\n\nEstou repostando aqui desde r/Brasil. S\u00f3 querendo saber quanto est\u00e1 demorando para sair esse tipo de visto. Obrigada!",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Se voc\u00ea for brasileiro e tiver visto para os EUA, pode tirar visto online pro Canad\u00e1. No meu caso, levou cerca de 10 minutos."
            },
            {
                "body": "Dei entrada para visto de transito canadense em ago/2022 e tive o retorno m\u00eas passado, ou seja, uns 7 meses.   \nFiz o mesmo para o de turismo americano e foram 8 meses."
            },
            {
                "body": "Oie, eu n\u00e3o tenho o visto estadunidense e para tirar o canadense demorou cerca de 2 meses s\u00f3. Foi bem tranquilo e r\u00e1pido"
            }
        ]
    },
    "11khqk0": {
        "title": "Primeira viagem fora de Portugal",
        "selftext": "https://preview.redd.it/ilmsyynpc7ma1.jpg?width=200&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=6b0e5a7516e1e7dd88f689ecb2a4e01db3ed02fc\n\nBoas pessoal, como o t\u00edtulo diz este ano pretendo fazer uma viagem juntamento com a minha namorada nas nossas f\u00e9rias anuais que este ano ser\u00e3o de **30 de Setembro a 7 de Outubro.**\n\nPretendo ter feedback vosso de viagens que j\u00e1 tenham feito porque esta ser\u00e1 a minha primeira sa\u00edda de Portugal em lazer de sempre e n\u00e3o sei bem como planear uma viagem nem onde poderei encontrar os melhores pre\u00e7os de voo+hotel por exemplo, pretendo ficar **7 noites** ^((eu sei que talvez em menos tempo consiga ver as principais atra\u00e7\u00f5es da cidade, mas pretendemos ficar as 7 noites na mesma para descansar e fugir \u00e0 rotina))\n\nTemos em mente visitar **Roma** ou **Londres,** mas estamos abertos a sugest\u00f5es ainda, agrade\u00e7o toda ajuda poss\u00edvel.\n\nObrigado.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Melhores v\u00f4os: google flights\n\n\nMelhor hoteis: booking.com (leia os reviews dos hot\u00e9is que ajuda muito!)\n\n\nBoa viagem! Have fun!"
            }
        ]
    },
    "11ke3jm": {
        "title": "D\u00favida sobre mala de bordo",
        "selftext": "Minha mala de bordo tem 57cm de altura.  21cm profundidade e 37cm de largura. Para voos nacionais  \u00e9 aceito ou precisa ser bem menor que esta mala. voou fazer a viagem internacional, mas ser\u00e1 fretado saindo de S\u00e3o Paulo.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Particularmente, eles n\u00e3o medem n\u00e3o, eles ficam mais preocupados com o sobrepeso que as dimensoes da mala, fiz uma viagem recente que s\u00f3 se preocuparam com o peso. \n\nDepende mto tbm da cia aerea."
            },
            {
                "body": "Em v\u00f4o nacional, \u00e9 bem raro (para n\u00e3o dizer imposs\u00edvel) o pessoal medir as bagagens - a LATAM e a Gol tem um gabarito, mas nunca vi eles medirem e barrarem, e olha que levava sempre uma mochila no limite do tamanho. No pior das hip\u00f3teses, dependendo da lota\u00e7\u00e3o, a companhia a\u00e9rea que voc\u00ea for vai pedir para quem tiver mala de bordo despachar a bagagem - da\u00ed eles etiquetam e despacham sem custos adicionais."
            }
        ]
    },
    "11kamm1": {
        "title": "AJUDA numa Marca\u00e7\u00e3o de viagem 1 m\u00eas em Goi\u00e2nia",
        "selftext": "Boas malta, tenho andado a ver viagens no google flights e nas \u00faltimas duas horas n\u00e3o consigo uma combina\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios que d\u00ea para fazer a reserva atrav\u00e9s da TAP, aparece apenas a op\u00e7\u00e3o para ligar para o apoio ao cliente. Liguei e disseram-me que n\u00e3o tinham o voo de regresso que apresentava no Google Flights entretanto a senhora disse a hora de um voo (regresso a PT) e a\u00ed j\u00e1 apareceu a op\u00e7\u00e3o para continuar para o site da TAP e fazer a reserva l\u00e1 mas s\u00e3o mais de 600\u20ac a diferen\u00e7a.\n\n&#x200B;\n\nConseguia voo de ida e volta para duas pessoas e um beb\u00e9 por cerca de 1600\u20ac mas teria de usar o Rumbo e uma outra companhia a\u00e9rea bastante duvidosa e ainda mais depois de ler as reviews de ambas.\n\n&#x200B;\n\nTenho usado a internet do meu tlm e a de casa e os pre\u00e7os s\u00e3o muito id\u00eanticos nos dois dispositivos.\n\n&#x200B;\n\nPode me dar algumas dicas/conselhos/sugest\u00f5es?!?",
        "num_comments": 0
    },
    "11k2g0w": {
        "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 ficou em Hostels? em Maio estarei indo para Buenos Aires e pensei em ficar em Hostel, mas n\u00e3o fa\u00e7o id\u00e9ia se \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 18,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito bom pra economizar e socializar. Eu particularmente prefiro quartos com no m\u00e1ximo 6 ou 8 camas. Tem op\u00e7\u00f5es em que o banheiro \u00e9 no pr\u00f3prio quarto (a\u00ed tu divide com as pessoas do quarto) e outras que os banheiros s\u00e3o compartilhados por todos. Prefira op\u00e7\u00f5es que tenham divis\u00f3rias/cortinas nas camas, pois d\u00e3o mais conforto e privacidade. Se tiver problemas com barulho e claridade, leve junto tamp\u00f5es para os ouvidos e m\u00e1scara de dormir. Tamb\u00e9m, sempre que posso, acabo optando pelas op\u00e7\u00f5es com caf\u00e9 da manh\u00e3 incluso. Sempre reservo pelo Booking (notas 8,0+ costumam ser boas op\u00e7\u00f5es; 9,0+ n\u00e3o tem erro)."
            },
            {
                "body": "\u00c9 uma experi\u00eancia maravilhosa. Da uma boa lida nas reviews, e a nota de avalia\u00e7\u00e3o. \n\nPor ser uma primeira experi\u00eancia, recomendo procurar algo melhorzinho, pra n\u00e3o passar perrengue. A n\u00e3o ser que queira se aventurar mesmo kkkk\n\nV\u00e1 de cora\u00e7\u00e3o aberto e dispon\u00edvel pra fazer amizades!"
            },
            {
                "body": "\u00c9 \u00f3timo, sempre viajo sozinho e prefiro ficar em hostel, al\u00e9m de ser mais barato, vc sempre xonhece pessoas legais e acaba fazendo amizades e companhia pra n\u00e3o ficar sozinho"
            },
            {
                "body": "Mais barato por\u00e9m vc divide espa\u00e7o com outras pessoas...quarto, banheiros .  Pode ser uma boa como n\u00e3o tb. Em Gramado foquei em hostel, foi tranquilo"
            },
            {
                "body": "Perfeito gente! Vou optar por Hostels ent\u00e3o! Estava com receio pq nunca fiquei em um, por\u00e9m, meu objetivo \u00e9 fazer novas amizades e n\u00e3o ficar isolada em um hotel rsrs at\u00e9 por conta de economizar tbm! Obrigada a todos:))"
            },
            {
                "body": "Cara, tem o Che Lagarto, sempre tem um padr\u00e3o muito bom em todas as cidades que est\u00e1 situado"
            },
            {
                "body": "Ent\u00e3o, talvez eu v\u00e1 sozinha, por isso pensei em Hostel mesmo, pra socializar, n\u00e3o me sentir sozinha haha! Meu \u00fanico receio \u00e9 com as minhas coisas, n\u00e3o sei se tem arm\u00e1rios com trincas ou n\u00e3o! S\u00f3 esse receio que tenho! Mas vou procurar nesses que voc\u00eas falaram, pesquisar bastante! Obrigadaa :))"
            },
            {
                "body": "\u00c9 tranquilo. Como vai ser sua primeira vez, eu recomendo vc escolher um quarto feminino (se vc for mulher, claro). E se tiver  camas com cortina, \u00e9 a melhor coisa do mundo! De resto, \u00e9 bem de boa. Vc vai gostar."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o confie em ningu\u00e9m.\nRepete!\n\nN\u00e3o seja deselegante, ok? Mas n\u00e3o confie em ningu\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Eu j\u00e1 fiquei \u00e9 super tranquilo! Procure hostels com boas avalia\u00e7\u00f5es, recomendo procurar pelo aplicativo Hostel World. Usa uma mala com cadeado, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a mesmo, s\u00f3 pra garantir. O Selina \u00e9 sempre uma boa op\u00e7\u00e3o! Divirta-se"
            }
        ]
    },
    "11jsaz5": {
        "title": "50 destinos de praia deslumbrantes com m\u00fasica caribenha [2023] em 4K",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Melhor lugar do mundo \ud83d\udc9e"
            }
        ]
    },
    "11jbbk1": {
        "title": "Pa\u00edses N\u00f3rdicos",
        "selftext": "Estou pensando em ir no final do ano para Noruega, Dinamarca e Suecia. \n\nN\u00e3o necessariamente nessa ordem e todos pa\u00edses\u2026\n\nEu sei que \u00e9 um destino caro, mas queria saber se \u00e9 local legal de visitar\u2026\n\nO plano era ir para Su\u00ed\u00e7a novamente, mas estou afim de visitar alguns museus vikings\u2026\n\nTirando os museus, eu n\u00e3o sei mais o que teria para visitar l\u00e1. Videos no YouTube s\u00e3o meio superficiais e s\u00f3 mostram a capital, ai n\u00e3o sei se vai compensar ir.\n\nQueria saber se algu\u00e9m j\u00e1 visitou e se achou que valeu a pena.\n\nComo n\u00e3o comprei a passagem ainda da tempo de mudar os planos. Visitei a Su\u00ed\u00e7a em 2018 e gostei muito, e estava pensando voltar para conhecer lugares em que n\u00e3o consegui em 2018.\n\nOutro destino era Jap\u00e3o mas tenho somente 3 semanas de f\u00e9rias para gastar.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Ja fui nos 3 pa\u00edses, vale muito a pena, qual o tipo de role que voce quer dar?"
            }
        ]
    },
    "11iopot": {
        "title": "Acomoda\u00e7\u00f5es na Tail\u00e2ndia",
        "selftext": "Fala galera! Gostaria de saber algumas dicas de viagem para a Tail\u00e2ndia, mais especificamente dicas de acomoda\u00e7\u00f5es, ou sites para alugar casas por um per\u00edodo de tempo mensal (al\u00e9m do Airbnb, claro).\n\nDe prefer\u00eancia em Chiang Mai ou Bangkok, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o!",
        "num_comments": 0
    },
    "11il2ca": {
        "title": "imigra\u00e7\u00e3o washington dulles",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, estou vendo uma passagem tur\u00edstica para os Estados Unidos, e meu aeroporto de chegada \u00e9 Washington dulles. Por\u00e9m, a conex\u00e3o \u00e9 de 2h10 apenas. Algu\u00e9m j\u00e1 fez esse trecho? D\u00e1 tempo?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ent\u00e3o, eu tenho uma experi\u00eancia de 2013 portanto n\u00e3o sei se \u00e9 v\u00e1lida. Cheguei em Washington 6:45 da manh\u00e3 e minha conex\u00e3o era 1h30 depois. Deu tempo sim e na \u00e9poca ainda precisei despachar a bagagem novamente."
            }
        ]
    },
    "11ihbj8": {
        "title": "algum grupo de face ou alguma outra rede social de brasileiros em portugal?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Nem sei, mas praticamente certo que tenha grupos Facebook.   \n\nTalvez vale a pena perguntar tamb\u00e9m nos subs Brasil e Portugal essa sua pergunta, se algu\u00e9m te passa pvt grupos whatsapp, Telegram."
            },
            {
                "body": "O buscador do Facebook vai te ajudar."
            },
            {
                "body": "No face tem v\u00e1rias. E aqui no reddit tem uma chamada \"brasileiros em Portugal\", algo assim. (n\u00e3o sei colar link de subs \ud83d\ude05)"
            }
        ]
    },
    "11if193": {
        "title": "sobre a It\u00e1lia, algum professor ou algu\u00e9m que entende o idioma?",
        "selftext": "Preciso aprender o italiano para uma viagem a estudo, e tava curioso se algu\u00e9m aqui do reddit e fluente ou comsegue me ajudar no idioma?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "cara acho que o r/idiomas seria um sub mais apropriado para esse t\u00f3pico. aqui \u00e9 mais focado pra turismo"
            }
        ]
    },
    "11hkh4a": {
        "title": "pra quem j\u00e1 foi a It\u00e1lia, quanto foi? como foi o processo de visto, e como posso treinar o idioma?",
        "selftext": "Oi pessoal, ano que vem tenho viagem marcada pra It\u00e1lia, mas n t\u00f4 por dentro de pre\u00e7os e nunca fui pra l\u00e1, eu queria umas dicas de vcs, vou a estudo j\u00e1 casa de um parente",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Dependendo do local a vida n\u00e3o \u00e9 cara fazendo alimenta\u00e7\u00e3o em casa. H\u00e1 cidades mais econ\u00f3micas que outras. Em Roma cheguei a comprar um pacote de massa por 0,59\u20ac este ano."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea vai vir pra It\u00e1lia a passeio? Ou vai tirar a cidadania?\nFaz um m\u00eas que eu estou na It\u00e1lia e vim fazer a cidadania, aqui n\u00e3o precisa de visto para brasileiro, somente o passaporte j\u00e1 basta. Na imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 Importante ter em m\u00e3os a passagem de volta, carta convite ou reserva de hotel. Somente isso que eles pedem, e fazem perguntas b\u00e1sicas.\nQuest\u00e3o de pre\u00e7o, como eu estou tirando a cidadania est\u00e1 saindo caro pq tenho que pagar a acess\u00f3ria e documenta\u00e7\u00e3o, mas se for somente para turismo, o mais caro vai ser hospedagem, de resto as coisas s\u00e3o muito baratas. Praticamente tudo no mercado \u00e9 em torno de 1 euro, menos carne, frutas e lactic\u00ednios. Em restaurantes tbm os pratos chegam no m\u00e1ximo em 15 euros.\nCostumo ir em um bar que o lanche \u00e9 6 euros e cerveja grande 2,5 mais ou menos.\nQuest\u00e3o de idioma, j\u00e1 vai fazendo umas aulas, tem de graca no YouTube, e fa\u00e7a duolingo. Mas aprender mesmo s\u00f3 na pratica.\nSe voc\u00ea fala ingl\u00eas j\u00e1 vai estar bem a frente, mas se n\u00e3o fala fique tranquilo que d\u00e1 pra se virar."
            }
        ]
    },
    "11gp9jp": {
        "title": "Pra quem ja foi pro Jap\u00e3o, como foi o processo do visto?",
        "selftext": "Fala galera, tranquilo?\n\nPra quem ja viajou para o Jap\u00e3o, como foi a experi\u00eancia de tirar o visto? Vou no final do ano e estou com passagens compradas e o restante reservado, queria ter uma ideia do que esperar (al\u00e9m da documenta\u00e7\u00e3o grande que pedem no site).\n\nFizeram perguntas na entrevista? Qual sua renda? (caso n\u00e3o seja incomodo de falar, queria ter uma ideia de quem foi aceito para n\u00e3o ter paranoia com ter visto negado)",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            {
                "body": "eu fui em 2019, n\u00e3o sei se mudou alguma coisa desde ent\u00e3o. tirei uns 2 meses antes da viagem, acho.\n\nfiz no consulado do jap\u00e3o no RJ. n\u00e3o me perguntaram nada, s\u00f3 olharam a minha documenta\u00e7\u00e3o. essa parte tem que estar toda certinha, sem faltar nada. s\u00f3 pra garantir al\u00e9m do meu comprovante de renda eu tamb\u00e9m levei dos meus pais, se eles acharem que voc\u00ea n\u00e3o tem grana \u00e9 poss\u00edvel que acabem te barrando. na \u00e9poca eu era freela e ganhava entre 4-7k por m\u00eas, variava bastante."
            },
            {
                "body": "Melhor coisa que tem \u00e9 ligar pra uma ag\u00eancia de viagens e fazer de conta que est\u00e1 interessado em comprar a passagem com eles, mas est\u00e1 preocupado com papelada; a\u00ed pergunta sobre documenta\u00e7\u00e3o e tal e depois que falarem vc some \ud83d\udc4d"
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m queria saber"
            },
            {
                "body": "Ol\u00e1!\r  \n\r  \nTirei meu visto em Bras\u00edlia na semana passada. \n\nNa verdade, n\u00e3o h\u00e1 entrevista, voc\u00ea apenas entrega seus documentos para uma agente que os examina e solicita o que estiver faltando. Segundo minhas pesquisas, se sua renda n\u00e3o atende aos requisitos necess\u00e1rios (n\u00e3o descobri qual \u00e9 esse valor exato), os agentes geralmente informam antes de prosseguir com a solicita\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, se voc\u00eas estiverem inseguros sobre a renda, \u00e9 uma boa levar a declara\u00e7\u00e3o de imposto de renda de algu\u00e9m pr\u00f3ximo que ganhe mais, juntamente com uma carta (pode ser escrita \u00e0 m\u00e3o) informando que essa pessoa se responsabiliza por todos os custos da sua viagem. Eu estava preocupada com isso e levei uma c\u00f3pia extra do IR da minha esposa junto com a carta e certid\u00e3o de casamento para que entendessem que eu n\u00e3o dependeria apenas da minha renda (IR de 38k) e pudessem anexar tudo ao meu processo (eu sou MUITO paranoica com vistos). No final, nossas solicita\u00e7\u00f5es foram processadas juntas.\r  \n\r  \nDizem que se voc\u00ea for visitar outros pa\u00edses antes ou depois, os agentes podem perguntar se voc\u00ea j\u00e1 possui visto ou ETA necess\u00e1rio para esses lugares. No meu caso, levei c\u00f3pias do visto americano e do ETA coreano, mas n\u00e3o foi solicitado.\r  \n\r  \nNo geral, o atendimento \u00e9 tranquilo, nada comparado ao terror que \u00e9 o processo de visto americano. No nosso caso, aprovaram no mesmo dia e estava pronto para retirar na tarde seguinte.\r  \n\r  \nSe tiverem alguma d\u00favida, \u00e9 s\u00f3 perguntar que se eu puder ajudar com certeza ajudarei!"
            },
            {
                "body": "Acabei de ter o meu negado/pausado\n\n15K em conta e 4K de sal\u00e1rio, e j\u00e1 esta praticamente tudo pago, pediram para eu pedir uma carta de custeamento para algum familiar pra dar continuidade;/"
            }
        ]
    },
    "11flusz": {
        "title": "2 celulares",
        "selftext": "Vou viajar pro EUA e preciso levar 2 celulares, um pessoal e outro de trabalho. Parece que o limite \u00e9 apenas um por pessoa, como q faz?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Nunca ouvi falar que existe restri\u00e7\u00e3o para celulares. Nem no Brasil, nem nos EUA. \u00c9 comum pessoas terem mais de um celular por diversos motivos. \u00c9 \u00f3bvio que se voc\u00ea tentar viajar com v\u00e1rios celulares novos, vai levantar sobrancelhas. Mas 2 celulares em uso? Vai na f\u00e9..."
            },
            {
                "body": "S\u00e9culos que n\u00e3o fa\u00e7o isso, mas chegue mais cedo no aeroporto e v\u00e1 na PF pra registrar seus pertences.  Fazem um registro e te d\u00e3o c\u00f3pia de formul\u00e1rio com os itens e seus n\u00fameros de s\u00e9rie que voc\u00ea j\u00e1 propriet\u00e1rio e levando pra fora. Em caso de problemas s\u00f3 apresentar na volta. Isso era bem comum antigamente com celulares, c\u00e2meras, notebooks, rel\u00f3gios e qq outra coisa mais visada de alegarem que voc\u00ea comprou fora depois (quando j\u00e1 ter isso no Brasil era dif\u00edcil, muita gente contrabandeava).  Usei v\u00e1rias vezes, mas realmente faz tempo que n\u00e3o mais."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea vai levar do Brasil os dois celulares? Eles foram comprados onde? Se possuem o selo da anatel e poss\u00edvel nota fiscal, n\u00e3o tem problema algum.\n\nSe for comprar l\u00e1 fora os dois, a\u00ed tem que tentar a sorte."
            }
        ]
    },
    "11fg0ab": {
        "title": "Companhias para pacotes do Hurb",
        "selftext": "Sabem se existe algum grupo de viajantes solit\u00e1rios que compartilham os pacotes do Hurb?\n\nVejo v\u00e1rios pacotes com pre\u00e7os interessantes, mas essa quest\u00e3o de ter que ser m\u00ednimo 2 pacotes judia. Eu sempre viajo sozinho, e n\u00e3o queria ter que pagar os 40% a mais por isso.\n\nJ\u00e1 at\u00e9 comprei um pacote esses dias, e estou na expectativa de achar algu\u00e9m para compartilhar o pacote.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Hurb \u00e9 cilada, muitas pessoas falam que nunca viram as passagens depois da compra"
            },
            {
                "body": "Qual?"
            }
        ]
    },
    "11enbna": {
        "title": "Voc\u00eas gostam de viajar sozinhos?",
        "selftext": "Cheguei numa certa idade em que a maioria dos amigos j\u00e1 est\u00e3o casando e nunca consigo companhia pra fazer viagens, mas sempre tento ir sozinho quando posso.\n\nVoc\u00eas gostam? Preferem ir com algu\u00e9m? Se sentem sozinhos dependendo do lugar?",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Amo viajar sozinha. J\u00e1 fui pra diversos pa\u00edses e cidades diferentes, em dez/22 fiz Isl\u00e2ndia sozinha e foi incr\u00edvel. Em 2019 fui pra R\u00fassia sozinha, s\u00f3 citando os destinos mais desafiadores kkkk. N\u00e3o tenho medo, n\u00e3o sinto t\u00e9dio, eu acho incr\u00edvel! Sou minha melhor companhia, sempre."
            },
            {
                "body": "Eu gosto! O bom de viajar sozinha \u00e9 que voc\u00ea pode fazer tudo no seu tempo, e tudo como voc\u00ea planeja; e n\u00e3o tendo uma companhia, voc\u00ea se \u201cdistrai\u201d menos. Parece que voc\u00ea fica muito mais imerso no destino e nas experi\u00eancias. O \u00fanico lado ruim \u00e9 quando \u00e9 um lugar meio perigoso\u2026"
            },
            {
                "body": "Curto demais. Adoro companhia tamb\u00e9m, mas n\u00e3o teria feito metade das viagens que j\u00e1 fiz se tivesse esperado algu\u00e9m pra ir comigo. \n\nConciliar datas, destinos e programa\u00e7\u00f5es com amigos \u00e9 mais dif\u00edcil do que parece, ent\u00e3o costumo comprar a passagem e avisar os amigos das datas e hor\u00e1rios. Se algu\u00e9m quiser ir junto, \u00f3timo! Do contr\u00e1rio, vou sozinho e aproveito igual!"
            },
            {
                "body": "Viajei uma vez sozinho pro Chile porque estava nessa de nunca ter companhia, e foi a melhor viajem que fiz.\nAcabou n\u00e3o sendo t\u00e3o sozinho porque conheci uma galera l\u00e1 (na \u00e9poca eu usava o F\u00f3rum do mochileiros.com e tinham t\u00f3picos tipo \"Chile em agosto de tal ano\", que acabei conhecendo uma galera que ia na mesma \u00e9poca)"
            },
            {
                "body": "Viajei pela primeira vez sozinha para Jo\u00e3o passa para um congresso foi libertador, n\u00e3o deixe de fazer nada por que n\u00e3o tem companhia , o tempo passa r\u00e1pido\u2026\nVou pra salvador s\u00f3 agora em mar\u00e7o"
            },
            {
                "body": "Eu curto, pra quem \u00e9 solteiro \u00e9 muito bom. Ficava em hostel hostel, fazia amizades, exercitava o ingl\u00eas e enchia a cara hahahah."
            },
            {
                "body": "Depois que aprendi a n\u00e3o depender mais de ngm, s\u00f3 viajo sozinha. Se a gente esperar pelos outros, o tempo passa e n\u00e3o fazemos nada. Viajar sozinho \u00e9 enriquecedor, sem contar que vc faz seu pr\u00f3prio roteiro, vai aonde quer, sem ter conflitos e conhece muita gente nos hostels e por a\u00ed. Inclusive saudades!"
            },
            {
                "body": "\u00c9 legal, ruim \u00e9 ir em alguns restaurantes pq normalmente s\u00e3o feitos pra pelo menos duas pessoas.\n\nHotel/airbnb fica mais barato em dois, pq da pra dividir. Eu tenho mta vontade de ter uma namorada disposta a viajar comigo mas que tbm tivesse alguma fonte de renda. Ia reduzir bastante nessa parte de hospedagem."
            },
            {
                "body": "Ultimamente estou at\u00e9 preferindo. J\u00e1 fiz algumas viagens com companhia, e a maioria sozinho.\nAs que fui por conta me renderam as melhores experi\u00eancias.\n\u00c9 muito mais f\u00e1cil entrosar com a viv\u00eancia local, fazer amizades, trocar experi\u00eancias. Sem contar a liberdade de fazer o que bem entender na hora que quiser, inclusive nada kkk"
            },
            {
                "body": "Prefiro viajar de casal"
            },
            {
                "body": "ja fui em varias viagens sozinha e acompanhada... e prefiro sozinha... acho que tu fica aberto a amizades se esta s\u00f3... inclusive irei apara italia sozinha em setembro e ja estou contando os dias..."
            }
        ]
    },
    "11eis2k": {
        "title": "Estou pensando em fazer meu primeiro cruzeiro, tenho algumas d\u00favidas, pode me ajudar?",
        "selftext": "Apareceu pra mim um cruzeiro de 2 dias do RJ para Santos, o destino n\u00e3o me agrada tanto mas como tenho 18 anos, estou em busca de novas experi\u00eancias e fazer um cruzeiro seria uma delas!\n\nAchei um pre\u00e7o ok at\u00e9, pq pelo vi, \u00e9 incluso todas as refei\u00e7\u00f5es a bordo.\n\nPor\u00e9m, n\u00e3o sei nada sobre essa empresa, se realmente \u00e9 boa, s\u00f3 conhecia a MSC antes por causa dos comerciais, nunca tinha ouvido falar nesta Costa Firenze!\n\nPerguntas\n\n1\u00b0 Esta empresa Costa Firenze e este site LogiTravel, s\u00e3o realmente seguros, voc\u00ea recomenda?\n\n2\u00b0 O que \u00e9 imprescind\u00edvel para uma viagem de navio que n\u00e3o \u00e9 levado para uma viagem normal de avi\u00e3o?\n\n3\u00b0 Costuma-se gastar com algo que seja importante dentro do navio, ou como a alimenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 inclusa, acaba n\u00e3o tendo necessidade de gastos al\u00e9m do que j\u00e1 \u00e9 pago?\n\nCaso tenha algo que possa me falar que eu n\u00e3o tenha perguntado, sinta-se a vontade, quanto mais informa\u00e7\u00f5es, melhor!",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "V\u00ea se tem tamb\u00e9m pacote de bebidas incluso. Bebidas avulsas em cruzeiro \u00e9 a maior roubada que tem."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 falaram o principal. O que n\u00e3o falaram ainda: \n\nTenha grana viva pra pagar o servi\u00e7o (% alta dos gastos) ao final do cruzeiro. Tipicamente em d\u00f3lar.  \n\nVeja as restri\u00e7\u00f5es / visa necess\u00e1rio pra cada um dos pa\u00edses que for desembarcar. Caso contr\u00e1rio voc\u00ea n\u00e3o poder\u00e1 ou estar\u00e1 ilegal.   \n\nPra cada desembarque tem a taxa do porto / pa\u00eds. Tenha grana pra isso e contabilize nos gastos. Pode ser alto.  \n\nVeja antes da viagem a programa\u00e7\u00e3o. Leve roupa suficiente e adequada pra cada evento / ambiente do navio, se n\u00e3o quiser ser o estanho no peda\u00e7o. Pra alguns casos o traje \u00e9 obrigat\u00f3rio.   \n\nEvite cabine perto dos motores se n\u00e3o quiser barulho alto e continuo.   \n\nCabine alta e/ou externa tende a ter maior movimento. Pra mais tranquilo as internas e baixas melhor (mas pode ser problema se voc\u00ea claustrof\u00f3bico)."
            },
            {
                "body": "Vamos l\u00e1, Costa Firenze \u00e9 o nome do navio. Ele pertence a companhia Costa de cruzeiros. \u00c9 uma companhia italiana famosa, est\u00e1 entre as 3 mais famosas: royal Caribbean, costa e MSC. \n\nNao conhe\u00e7o esse site, voc\u00ea pode comprar tamb\u00e9m via a CVC. Chegou a consultar o pre\u00e7o via CVC? \n\nNo cruzeiro \u00e9 pens\u00e3o completa, ou seja, tem caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7o, jantar e ceia inclusos. H\u00e1 v\u00e1rios restaurantes tamb\u00e9m dentro do navio, mas podem n\u00e3o estar inclusos e serem cobrados a parte. \n\nBebidas n\u00e3o s\u00e3o inclusas e costumam ser bem caras. As alco\u00f3licas mais ainda. \n\nOs pre\u00e7os s\u00e3o sempre em d\u00f3lares, mesmo o cruzeiro sendo do Rio para Santos."
            }
        ]
    },
    "11ectde": {
        "title": "2 dias em Buenos Aires",
        "selftext": "Estou pensando em ir para Buenos Aires durante um dos proximos feriados que s\u00e3o de fim de semana. Algu\u00e9m tem alguma dica de roteiro para otimizar esses 2 dias? Quero mais passear para conhecer a cidade mesmo ent\u00e3o n\u00e3o precisa ser nada muito espec\u00edfico, apenas os lugares que s\u00e3o imperd\u00edveis mesmo.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Galerias pac\u00edfico,\nObelisco,\nCasa rosada, \nPerto da casa rosada visitar o caf\u00e9 London.\nCemit\u00e9rio recoleta,\nFaculdade de derecho,\nFlor\u00e1lis generica\nLivraria El ateneo\nCaminito,\nCaf\u00e9 tortoni ou caf\u00e9 London city(fica pr\u00f3ximo da casa rosada)\nResturante don J\u00falio - chegar 11h pra colocar seu nome da lista.\nZool\u00f3gico palermo,\nParques de palermo,\nA noite visitar puerto madeiro,\n\n2 dias \u00e9 bem pouco eu acredito pra conhecer bem. Eu fiquei uns 7 dias l\u00e1"
            },
            {
                "body": "Postei h\u00e1 um tempo atr\u00e1s um [coment\u00e1rio](https://www.reddit.com/r/viagens/comments/10b1j9w/buenos_aires_dicas_por_favor/j47wczq?utm_medium=android_app&utm_source=share&context=3) sobre Buenos Aires, d\u00e1 uma olhadinha l\u00e1.\n\nGostei pra caramba da cidade quando fui l\u00e1, fiquei sete dias, mas em dois d\u00e1 pra fazer bastante coisa, s\u00f3 se programar direitinho. Como voc\u00ea vai em final de semana, tem a Feirinha de San Telmo aos domingos a tarde, pr\u00f3ximo ao Mercado Municipal da cidade, lugar em que vende Choripan, p\u00e3o com lingui\u00e7a muito gostoso, recomendo bem."
            }
        ]
    },
    "11ddyqi": {
        "title": "Existe algum lugar atualmente no Brasil que se pare\u00e7a com Ubatuba de 1979, como no filme \"A Banda das Velhas Virgens\", do Mazzaropi?",
        "selftext": "Seria para morar como aposentado de baixa renda.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 assisti muitos filmes do Mazzaropi, mas acho que n\u00e3o esse. E duvido que o redditor m\u00e9dio tamb\u00e9m.   Seria bom voc\u00ea descrever o que quer. E pra quando: j\u00e1 ou daqui 10, 20 anos?  \n\nBom, de qq jeito, talvez 2 locais de SP que caibam pelo que imagino:  \n- Barra do Una, na Jur\u00e9ia, ao sul de Peruibe  \n- Ilha Comprida  (basta fugir algumas quadras da muvuca do centrinho)  \n\nUm ex. fora de SP: Ponta do Corumbau, BA"
            },
            {
                "body": "Eu aconselharia vc aproveitar essa motiva\u00e7\u00e3o de \"escolher um local\" para viajar. Pegue alguns nomes, e v\u00e1 pessoalmente ver.N\u00e3o conhe\u00e7o o litoral de ubatuba, mas indicaria para procurar na regi\u00e3o da costa verde, litoral sul do Rio de Janeiro, acima de ubatuba.   \nDe Paraty at\u00e9 Mangaratiba. Tem muitos locais, perto de praia, nos quais vai \u00e0 p\u00e9, e que s\u00e3o populares, com pre\u00e7os acess\u00edveis para quem ganha uns 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos, at\u00e9 menos."
            }
        ]
    },
    "11cndl9": {
        "title": "Conhecendo Damasco \ud83c\uddf8\ud83c\uddfe",
        "selftext": "Fotos da minha breve passagem por Damasco, a capitla da S\u00edria\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Incr\u00edvel. Lugar maravilhoso. De curiosidade, como voc\u00ea foi parar l\u00e1? A trabalho, imagino!"
            }
        ]
    },
    "11c0tdb": {
        "title": "Algu\u00e9m daqui ja foi pra Eslovenia?",
        "selftext": "Pretendo ir em Maio e al\u00e9m dos passeios tur\u00edsticos queria fazer as trilhas do Triglav National Park, talvez passar uma noite em algum chal\u00e9/cabana l\u00e1 nas montanhas, por\u00e9m n\u00e3o sei se em Maio algumas dessas trilhas ainda est\u00e3o fechadas e qual seria a mais bonita dentre as +100 trilhas poss\u00edveis.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 fui para a Eslov\u00e9nia em mar\u00e7o e o tempo estava espetacular. Tem lugares incr\u00edveis. A cidade de Lubliana tamb\u00e9m vale muito a pena conhecer. \u00c9 a futura Veneza. H\u00e1 passeios na natureza, cavernas, etc. Pode alugar carro e viajar em seguran\u00e7a por todo o pa\u00eds."
            },
            {
                "body": "Vaz da\u00ed um trajeto para a croacia soube que l\u00e1 tem praias muito bonitas"
            }
        ]
    },
    "11bvtlr": {
        "title": "Frankfurt com os meus filhos. Em magn\u00edficos mercados de Natal \ud83d\udc9e",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo demais! Meu sonho \u00e9 conhecer a Alemanha e Holanda."
            },
            {
                "body": "Eu amo Mercados de Natal! Sempre tem um suco de ma\u00e7\u00e3 com especiarias quente, eu adoro \ud83e\udd70 e compro as canecas tem\u00e1ticas haha"
            }
        ]
    },
    "11birvw": {
        "title": "Algumas fotos que tirei em Paris em Dezembro do ano passado. Passei por alguns perrengues na cidade e n\u00e3o sei se voltarei t\u00e3o cedo, mas n\u00e3o da pra negar que \u00e9 um lugar muito bonito.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "A Fran\u00e7a \u00e9 maravilhosa, mas Paris acho bem \"shithole\". Com tantos lugares magn\u00edficos no pa\u00eds, o \u00faltimo que eu recomendaria seria Paris. Dito isso, sei que \u00e9 o sonho de muitos brasileiros, talvez por conta de Hollywood, mas acho realmente uma pena que o resto do pa\u00eds nunca entre nos roteiros."
            },
            {
                "body": "que perrengues?"
            },
            {
                "body": "Pelo menos as fotos ficaram \u00f3timas."
            },
            {
                "body": "Paris \u00e9 sempre um caso de amor e \u00f3dio.\nMochilei pra l\u00e1 duas vezes. Uma com amigos, achei (e todos acharam) p\u00e9ssimo.\nSegunda vez fui com uma namorada. Eu j\u00e1 sabia o que esperar e n\u00e3o tive nenhuma surpresa, ela adorou...Vai entender kkkk."
            },
            {
                "body": "Em 2016 minha noiva foi furtada dentro de uma loja\u2026 levaram o celular dela\u2026\n\nEra um Samsung bem simples, mas tinha muitas fotos nele.\n\nCom certeza isso deu uma murchada no resto do passeio\u2026\n\nMaluco dando em cima da minha mina era em qualquer lugar, Londres, Paris, Italia\u2026 e a maioria ou era \u00c1rabe ou Indiano\u2026\n\nNa Alemanha do nada, dentro do Hard Rock caf\u00e9 um cara tentou me dar uma rasteira\u2026quando eu virei pra ver tinha tanta gente que n\u00e3o consegui identificar que tinha tentado fazer\u2026\n\nEu tento n\u00e3o relevar pra n\u00e3o estragar o passeio, mas geralmente xingo em ptbr"
            }
        ]
    },
    "11bgn7a": {
        "title": "me ajude escolher um hostel",
        "selftext": "Finalmente tirei do papel esse plano, achei uma passagem de avi\u00e3o barata e estou indo pra Floripa em 2 meses!\n\nJ\u00e1 tinha ido ano passado pra S\u00e3o Paulo mas foi pra fazer um curso, dessa vez to indo sem motivo nenhum apenas com o intuito de curtir! :)\n\nNo entanto, dessa vez estou indo para um Hostel pela primeira vez, nunca fui, quando fui sozinho pra SP fiquei em Hotel e quando viaja com meus pais tamb\u00e9m.... pesquisando sobre formas de viajar mais em conta achei sobre Hostels e voluntariado (que \u00e9 literalmente ficar hospedado de gra\u00e7a por\u00e9m trabalhando no local (nada pesado) em troca de acomoda\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e etc...)\n\nMeu plano inicial era antes de ir ficar em um Hostel em outra cidade (como eu nunca fiquei em um) passar uns 3 dias em algum hostel aqui pela minha cidade mesmo s\u00f3 pra pegar o feeling, mas descartei... E um dos meus planos tamb\u00e9m \u00e9 antes de fazer voluntariado, me hospedar normal, pagando pra poder ver como \u00e9 um Hostel antes de me voluntariar!\n\nContinuando:\nApareceu a promo\u00e7\u00e3o, dei de maluco e comprei! Acabou que um colega meu veio me perguntar aleatoriamente sobre viagem pois ele queria tamb\u00e9m viajar e etc.. Acabei famando que estou indo pra floripa e ele comprou tamb\u00e9m e t\u00e1 indo comigo.\n\nAgora estou em um dilema, quero curtir as praias mais ali pro Sul de Floripa por\u00e9m o hostel que eu achei por ali \u00e9 por volta de 388 conto, meio estilo good vibes e tals, estou indo em busca de um hostel mais festeiro e achei um hostel que se encaixa nisso por 180 conto, com festas e etc... Por\u00e9m fica uns 25km da onde eu quero de fato ficar indo.\n\nEstou em d\u00favida de qual ficar, qual voc\u00ea escolheria?\nObs: Os dois s\u00e3o bem localizados nos seus devidos bairros, com estabelecimentos pr\u00f3ximos e etc...\n\nHostel 1\nPontos positivos\n\u2022 Pertinho dos lugares que quero ir\n\u2022 Estrutura melhor\n\u2022 D\u00e1 pra ir andando pra v\u00e1rios locais maneiros\n\nPontos Negativos\n\u2022 Mais que o dobro mais caro\n\u2022 N\u00e3o \u00e9 exatamente a vibe que eu estava procurando\n\n\nHostel 2\nPontos positivos \n\u2022 Bem barato\n\u2022 Vibe que eu estava procurando \n\u2022 De frente pra praia\n\nPontos Negativos\n\u2022 Longe dos lugares principais que quero ir, por volta de 25km, ent\u00e3o vou gastar bem mais com uber visto que no outro hostel tem lugares que d\u00e1 pra ir andando, por\u00e9m estarei com mais um amigo, divindo o uber por 2...\n\u2022 Estrutura inferior\n\n\nCaso voc\u00ea tenha vontade de viajar tamb\u00e9m e n\u00e3o sabe por onde come\u00e7ar e tenha d\u00favidas, pode me perguntar, n\u00e3o sou o mais experiente mas j\u00e1 pesquisei bastante sobre, e j\u00e1 viajei bastante tamb\u00e9m por\u00e9m com meus pais... Estou come\u00e7ando viajar sozinho agora com o meu dinheiro aos 18 anos; ficarei feliz se puder ajudar em algo :)))",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Se sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 economizar, pesa na balan\u00e7a o que \u00e9 de melhor custo benef\u00edcio pra voc\u00ea. Agora se vc t\u00e1 procurando um q s\u00f3 oferece festas, escolhe logo esse."
            },
            {
                "body": "Sei que talvez voc\u00ea j\u00e1 tenha feito isso, mas pesquise no Hostelworld, veja a nota geral, a nota por atributo e o n\u00famero de avalia\u00e7\u00f5es. Recomendo acima de 8.0 e acima de 50 avalia\u00e7\u00f5es, em Floripa tem 7 que se encaixam.\n\nDe qualquer forma, em uma cidade eu jamais ficaria em um hostel longe, mas considerando que Floripa \u00e9 uma ilha, pode ser longe mas em um lugar muito legal tamb\u00e9m, de se pensar.\n\nOlhando r\u00e1pido, o Selina (que \u00e9 um hostel muito playboy, mas tem festas e tudo mais) sai a partir de 68 a di\u00e1ria. \n\nSobre os dois que voc\u00ea falou, acho dif\u00edcil de escolher, pois s\u00e3o bem diferentes. Talvez eu explorasse se n\u00e3o h\u00e1 op\u00e7\u00f5es mais festeiras na regi\u00e3o do Hostel 1. Mas ainda prefiro o 1 do que o 2."
            }
        ]
    },
    "11aqimw": {
        "title": "Visto mexicano no rio de janeiro",
        "selftext": "Quem foi no rio tirar o visto conseguiu retirar no mesmo dia ou precisou retornar depois?",
        "num_comments": 0
    },
    "118i8f9": {
        "title": "Brasil ao Chile",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "117htfz": {
        "title": "5 coisas para fazer em Boipeba na Bahia",
        "selftext": "Boipeba \u00e9 uma ilha na Bahia, que fica pr\u00f3xima de Morro de S\u00e3o Paulo, e ao chegar aqui tomamos um susto (positivo). O lugar \u00e9 mega agrad\u00e1vel e super bonito. As 5 coisas que sugerimos s\u00e3o:\n\n1. Passeio \"Volta \u00e0 Ilha\" pra conhecer alguns dos principais pontos tur\u00edsticos do local;\n2. Caminhar pela areia e trilhas at\u00e9 a Praia da Cueira e comer uma mariscada com lagosta;\n3. Tomar banho de mar na mesma praia, que tem \u00e1guas mornas e transparentes;\n4. Assistir o p\u00f4r do sol na praia Boca da Barra;\n5. Ficar de bobeira na pracinha de alimenta\u00e7\u00e3o, tomando drinks e comendo past\u00e9is de frutos do mar.\n\nAlgu\u00e9m sugere mais alguma coisa a fazer em Boipeba? Ainda estamos aqui pra fazer \ud83d\ude03",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Com todo respeito, tudo meio b\u00e1sico isso. Ou Boipeba mudou bem nos \u00faltimos anos....  \n\nR\u00e1pido, algumas: \n\nPor do sol no Quebra Cu.  \n\nIr a p\u00e9 da Cueira at\u00e9 Morer\u00e9, curta o banho de rio no meio.  Atente \u00e0 mar\u00e9 pra conseguir passar as pedras, na d\u00favida fale com locais.  E planeje como ir\u00e1 voltar.  \n\nIr a p\u00e9 do porto at\u00e9  Cueira, mas s\u00f3 pela praia e mata (n\u00e3o cortando a vila).  Atente ao hor\u00e1rio da mar\u00e9 pra n\u00e3o ficar preso no peda\u00e7o da Cueira.  \n\nAcompanhar os catadores de polvo na mar\u00e9 seca.  E claro comer \u00f3timos pratos de polvo fresco, de PF a vinagretes, moqueca.  \n\nAcompanhar os catadores com suas lamparinas na busca de caranguejo (Pata Choca) na lua que elas saem mais das tocas, veja com os locais.  \n\nVer a programa\u00e7\u00e3o de festa, que muitas s\u00f3 rolam(rolavam?) no boca a boca, sendo algumas pro lado de Morer\u00e9 e o transporte \u00e9(era?) trator puxando carreta lotada com a galera pra conseguir atravessar os alagados.  \nOutras na vila mesmo, mas bem mais pra dentro (depois do Picol\u00e9 do Pinto, se \u00e9 que ele existe ainda.....chupe um por l\u00e1 se existir haha)"
            }
        ]
    },
    "115s3d3": {
        "title": "Promo da 123milhas, qual \u00e9 a \"pegadinha\"?",
        "selftext": "Tem viagem de ida e volta para a Europa por menos de R$ 1000. Porque \u00e9 t\u00e3o barato? Vou ser colocado no bagageiro do avi\u00e3o?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o vai ser colocado no bagageiro mas eles s\u00f3 te avisam sobre sua passagem (incluindo quais os dias e hor\u00e1rios de ida e volta) faltando pouqu\u00edssimos dias (no meu caso, menos de uma semana) para o embarque, o que pode comprometer toda a programa\u00e7\u00e3o dependendo da sua viagem. Eu n\u00e3o compraria hospedagem com eles, dado a incerteza que envolve todo o processo.\nDei sorte de comprar um pacote promo pela 123 e pegar um v\u00f4o direto pela Air Canada pra Buenos Aires em dias e hor\u00e1rios bem ok mas j\u00e1 ouvi casos extremos (gente que comprou pacote pro Brasil que envolvia v\u00f4os em hor\u00e1rios terr\u00edveis e voltas pelo pa\u00eds todo com escalas de 8/10h em diversas cidades sendo que origem e destino estavam na mesma regi\u00e3o do pa\u00eds). O mais tenso foi ter que fechar hospedagem e passeios bem em cima da hora, mas acabou dando tudo certo no fim e economizei bastante com as passagens.\n\u00c9 um bom neg\u00f3cio se voc\u00ea tiver extrema flexibilidade, e entender que a comunica\u00e7\u00e3o de fato s\u00f3 ocorrer\u00e1 mesmo dias antes da viagem ou s\u00f3 vai passar nervoso (eu mesma quase enlouqueci pois j\u00e1 estava bem cima da viagem e o retorno deles \u00e9 super lerdo). E dica: se comprar com a 123, fique atento ao seu email pois eles enviam um formul\u00e1rio pra preenchimento e se voc\u00ea n\u00e3o receber/preencher eles n\u00e3o v\u00e3o seguir com seu pedido e voc\u00ea s\u00f3 fica sabendo disso \u00e0s v\u00e9speras."
            },
            {
                "body": "Olha, eu vi umas bem absurdas. Tipo pra Lisboa por 889 reais, mas por exemplo, ida dia 6 e volta dia 7. Totalmente imposs\u00edvel, tipo, vc chega no aeroporto e j\u00e1 tem que voltar kkkk\n\n\nMas tamb\u00e9m vi umas de mais dias, mas o problema \u00e9 que vc tem q ter flexibilidade de ir, pois pode variar uns 3 dias antes ou depois do combinado (se n\u00e3o me engano)."
            },
            {
                "body": "Estou bem tentado a meter o louco e comprar. Mesmo que tenha conex\u00f5es longas e terr\u00edveis,  ainda assim \u00e9 muito mais barato. Hoje vc compra pra daqui 10 meses por 5k. 1200 1500 ainda \u00e9 muito barato"
            }
        ]
    },
    "115j5sp": {
        "title": "Querendo turistar na Argentina, dicas?",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal do Reddit, estava querendo ir \u00e0 Argentina, preferencialmente em julho, onde posso encontrar passagens/hotel por um precinho camarada? Fui olhar naqueles sites estilo Decolar.com ou 123milhas e fica 12k s\u00f3 pra ficar 7 dias! J\u00e1 procurei v\u00e1rios posts aqui no Reddit e vi gente dizendo que achou pacotes por menos de 600 reais (isso 1 ano atr\u00e1s) mas n\u00e3o diziam o site que encontraram \n\nAl\u00e9m disso queria saber como funciona troca de moedas, se \u00e9 mais barato pedir as coisas em real ou n\u00e3o. \n\nE obviamente dicas de passeio/restaurante em Buenos Aires\n\nObrigado",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Hotel pode ser uma boa ideia pagar com cart\u00e3o de cr\u00e9dito internacional, atualmente as operadoras de cart\u00e3o podem usar a convers\u00e3o MEP que \u00e9 pr\u00f3xima ao d\u00f3lar blue, mesmo que tenha os 6% de IOF os hot\u00e9is abatem o imposto de consumo que \u00e9 de 21. O ideal \u00e9 conversar com o hotel antes para ver de que maneira eles tratam o desconto."
            },
            {
                "body": "Fui pra Argentina em Outubro ano passado .\nRecomendo comprar s\u00f3 a passagem e ver a hospedagem por booking ou AirBnB\nAirbnb \u00e9 melhor do que os pacotes de viagens, inclusive da pra negociar com os donos direto e pagar l\u00e1.\n\nQuanto a dinheiro, recomendo baixar o WesternUnion. Tem varias ag\u00eancias la na Argentina. O c\u00e2mbio deles \u00e9 o mais em conta. Mas sempre leva um dinheiro em real em caso de imprevistos, principalmente tamb\u00e9m pra pegar taxi do aeroporto pra onde vc vai ficar.\n\nUma situa\u00e7\u00e3o engra\u00e7ada que aconteceu: eu fui l\u00e1 e n\u00e3o sei muito espanhol, ent\u00e3o fui no ingl\u00eas mesmo. No aeroporto, fui trocar dinheiro. Como falei ingl\u00eas com o cara, ele trocou o real no cambio do D\u00d3LAR. S\u00f3 fui perceber isso quando tava no t\u00e1xi, pq achei at\u00e9 que era muitos pesos / dinheiro falso.\n\nQuanto a passeio, em Buenos aires tem o bairro de Palermo que tem uma vibe mais \"jovem\", tipo a avenida Paulista.\n\nTem MUITAS churrascarias tbm, \u00e9 que nao frequentei pois sou vegano."
            },
            {
                "body": "De dinheiro, as respostas foram dadas, n\u00e3o consigo dar opini\u00e3o muito sobre esse assunto porque usei cart\u00e3o pr\u00e9-pago da Confidence - sim perdi bastante na cota\u00e7\u00e3o, mas ganhei em tranquilidade de n\u00e3o carregar um bolo de dinheiro pra cima e pra baixo, sacando o que precisava nos caixas eletr\u00f4nicos. Mas leve algum dinheiro trocado caso precise (reais, se tiver dol\u00e1res melhor).\n\nSobre os pacotes, estou achando caro - devo ter pagado 15% disso, apesar de ter ficado em hostel. Tenta pesquisar v\u00f4o e hotel separado, e d\u00e1 uma olhada qual hotel/v\u00f4o est\u00e1 no pacote tamb\u00e9m. \n\nSeguran\u00e7a, fica esperto com a carteira no centro e _especificamente_ na regi\u00e3o de Retiro (onde fica a rodovi\u00e1ria) e na Boca (ponto tur\u00edstico do Caminito e do est\u00e1dio do Boca, e da funda\u00e7\u00e3o Proa), s\u00e3o regi\u00f5es especificamente perigosas. A cidade per se n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o perigosa dentro dos bairros mais tur\u00edsticos, mas todo cuidado \u00e9 pouco.\n\nDe atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas, pontuo algumas que gostei (e que me lembro) agora:\n\n* Visita guiada dentro do Teatro Col\u00f3n e da Casa Rosada (esse todo domingo - eu acho, tem visita guiada em portugu\u00eas);\n* MALBA e museu da Funda\u00e7\u00e3o Proa;\n* Se curte futebol, voc\u00ea pode visitar a Bombonera e o Monumental de Nu\u00f1ez - eu fiz uma visita guiada no \u00faltimo;\n* Feirinha de San Telmo domingo (tem a de Mataderos domingo tamb\u00e9m, mas nunca fui);\n* Walk tours pelos pontos turisticos da cidade (procure Buenos Aires Free Walk Tours );\n* Ir em algum bar em Palermo ou no centro;\n* Eu sou esquisito, mas gosto de visitar os supermercados da cidade.\n\nComida, n\u00e3o deixe de comer dulce de leche e alfajores para al\u00e9m do Havanna (Cachafaz, Jorgito, etc. - e os artesanais), ir em uma parrilla (tem a Don Julio que \u00e9 mais gourmet mas \u00e9 muito boa - embora a que mais gostei foi a Pe\u00f1a, que \u00e9 mais raiz), tomar e comprar vinho mendocino, comer empanadas e choripan. \n\nTem o site do pr\u00f3prio governo argentino que pode te ajudar https://turismo.buenosaires.gob.ar/br"
            }
        ]
    },
    "115i6p2": {
        "title": "O que fazer em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - SC?",
        "selftext": "Pessoal, hoje vou chegar em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa e gostaria de dicas de lugares para conhecer e restaurantes.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Muitos lugares bons para passeio"
            },
            {
                "body": "Tem o Cristo rei ,praia de laranjeira ,bondinho ,praia de balne\u00e1rio,morro do careca"
            }
        ]
    },
    "114gik5": {
        "title": "Visto para o M\u00e9xico",
        "selftext": "Tenho viagem marcada para antes da poss\u00edveis datas de agendamento, h\u00e1 alguma solu\u00e7\u00e3o? Algum outro visto que seja aceito que emitam em menos tempo?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "No site do consulado tem um email de contato, voc\u00ea pode se comunicar e pedir urg\u00eancia na emiss\u00e3o do visto. Por\u00e9m, vale lembrar que viagens a turismo n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas para solicita\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia."
            },
            {
                "body": "Voltei recentemente de l\u00e1,  entrei com o visto de turismo americano. Se n\u00e3o me engano existem outros vistos aceitos tbm, vale dar uma olhada no consulado"
            }
        ]
    },
    "11412kb": {
        "title": "onde se hospedar em S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem uma rede de airbnbs no Copan que sou fascinada pra conhecer.\n\n[Airbnbnocopan](https://instagram.com/airbnbnocopan?igshid=YmMyMTA2M2Y=)"
            },
            {
                "body": "Hostel"
            },
            {
                "body": "Lugar mais barato pra se hospedar \u00e9 o Aki Hostel, eles tem um terra\u00e7o com barracas, custa 30 pila a di\u00e1ria.\nTem op\u00e7\u00e3o de cama tamb\u00e9m, um pouco mais caro.\nFica no Para\u00edso"
            },
            {
                "body": "Quando vou pra sp me hospedo em hoteis da rede ibis, tem uma rede de pontos q vc troca por diaria."
            }
        ]
    },
    "112tw1s": {
        "title": "Hong Kong vai distribuir 500 mil passagens a\u00e9reas gratuitas para atrair turistas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ni hau"
            }
        ]
    },
    "112q5sf": {
        "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o seguro econ\u00f4mico Europa",
        "selftext": "Ol\u00e1! Minha m\u00e3e de 66 anos vem para Espanha e necessito um seguro de sa\u00fade para ela. Para a idade ela est\u00e3o todos bem caros, e o mais barato que achei for por ao redor de 1000 reais por 30 dias. \n\nAlgu\u00e9m recomenda algum seguro barato?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Se voc\u00ea investir 1k no app da rico investimentos voc\u00ea tem direito a um cart\u00e3o visa infinite, com seguro viagem de at\u00e9 100.000 dol. S\u00f3 tem que comprar a passagem com ele e pronto :D"
            },
            {
                "body": "Vou te passar no privado o Instagram de uma excelente agente. Ela far\u00e1 o melhor para atender as suas peculiaridades"
            },
            {
                "body": "Pra qual pa\u00eds? Barato creio que n\u00e3o exista mais. Lembro que o da ADAC tinha bom custo x benef\u00edcio e era super completo. Alguns cart\u00f5es Platinum/Black oferecem seguro tamb\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Joga no Google \"seguros promo\". Sempre comparo com eles antes de comprar."
            },
            {
                "body": "A T\u00f3kio Marine t\u00e1 com uma promo\u00e7\u00e3o de carnaval, tem cupom de desconto, vale muito a pena."
            }
        ]
    },
    "112h6wt": {
        "title": "Ficar \u201cs\u00f3\u201d em viagem",
        "selftext": "Viajo m\u00eas que vem pra salvador, meus amigos v\u00e3o um dia antes e v\u00e3o voltar um dia antes. \nEstou em busca de amizades, para me acompanhar em algum passeio ou rol\u00ea. \n\n#salvador",
        "num_comments": 0
    },
    "111oetw": {
        "title": "O que fazer no aeroporto de Manchester?",
        "selftext": "Opa, galera.\n\nM\u00eas que vem irei para Manchester, entretanto, chegarei no pa\u00eds \u00e0s 23h e meu transporte s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel \u00e0s 8hs do dia seguinte. Como eu posso me virar durante 9hs? \n\nAcham que vale a pena alugar um hotel dentro do aeroporto ou \u00e9 melhor achar algum lugar pra encostar e esperar o tempo passar? S\u00f3 estarei com uma mochila e mala pequena.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Quanto vai durar o voo?\n\nEu recomendo pegar um hotel, se tiver condi\u00e7\u00f5es. J\u00e1 fiz isso de virar a noite no aeroporto e n\u00e3o foi legal, principalmente porque o voo a seguir seria de 12 horas. Fiquei mo\u00eddo."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea pode sair do aeroporto? Estas 23h ser\u00e1 do hor\u00e1rio local? Se for n\u00e3o saia do aeroporto. No aeroporto tem cyber caf\u00e9s se estiver com seu notebook o tempo passar\u00e1 mais depressa. Ou pode alugar um quarto para dormir um pouco."
            },
            {
                "body": "O aeroporto de Manchester \u00e9 relativamente pequeno. N\u00e3o tem nada demais, nem alguma estrutura para passar a noite de forma mais ou menos confort\u00e1vel.\n\nNas cercanias do aeroporto alguns hot\u00e9is, imagino que com di\u00e1rias entre 600 (Ibis, Holiday Inn) e 1200 reais (Radisson). Alguns s\u00e3o poss\u00edveis de ir a p\u00e9 (salvo engano o Crowne Plaza \u00e9 um deles), outros precisam de transfer (que normalmente est\u00e1 incluso na di\u00e1ria).\n\nNesses hor\u00e1rios, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer quase nada na cidade (que fica a uns 20km), a n\u00e3o ser bares/baladas. Voc\u00ea deve levar 30-40m na imigra\u00e7\u00e3o, e o trem (n\u00e3o sei se passa depois das 00:00) leva mais uns 40 minutos at\u00e9 a Piccadilly Station, que \u00e9 central. J\u00e1 cheguei mais ou menos esse hor\u00e1rio l\u00e1 (mas vindo de trem) e o local \u00e9 totalmente vazio.\n\nN\u00e3o acho que seja o caso, mas se quiser um bar/balada, recomendo o famoso Albert Schloss, ou outros na pr\u00f3pria redondeza dele."
            }
        ]
    },
    "110vppt": {
        "title": "Como me virar em S\u00e3o Paulo?",
        "selftext": "Ol\u00e1, pessoal! Em mar\u00e7o irei para S\u00e3o Paulo pela primeira vez, primariamente para ir ao Lolla, mas vou passar uns dias a mais (1 semana no total) para tentar conhecer algo da cidade. Irei sozinho, minha primeira viagem grande sozinho :D\n\nPara o Lolla n\u00e3o tenho muita preocupa\u00e7\u00e3o, pois vou ficar num AirBnb ao lado do aut\u00f3dromo. Mas tenho umas d\u00favidas/preocupa\u00e7\u00f5es sobre outras coisas.\n\n \n\nJ\u00e1 pesquisei um pouco sobre esses t\u00f3picos, mas queria jogar essas d\u00favidas aqui para ver outras ideias/opini\u00f5es.\n\n&#x200B;\n\n1. \u00c9 uma cidade gigantesca, acho que se eu ficar ficar s\u00f3 usando Uber vai ser uma grana grande indo pelo rado. Vale a pena fazer um bilhete \u00fanico? Vi que o cadastro \u00e9 online, mas para pegar o cart\u00e3o tem que ir num posto. Decidindo fazer, j\u00e1 queria sair do aeroporto (Guarulhos) e ir direto num posto. Alguma dica?\n2. Para eu ficar de olho, tem alguma cilada/erro comum que as pessoas se metem (principalmente em rela\u00e7\u00e3o a transporte p\u00fablico)? \n3. Queria tirar um dia para ir em Boituva fazer um salto de paraquedas. Em qualquer rodovi\u00e1ria de SP consigo um intermunicipal que me leve at\u00e9 l\u00e1? \u00c9 melhor ver por aplicativo (Al\u00e9m de Buser, tem outro usado em SP)? E volta, alguma dica?\n4. Como \u00e9 seguran\u00e7a pelas bandas de interlagos? D\u00e1 pra sair \u00e0 p\u00e9 de boa com celular no bolso?\n5. Considera\u00e7\u00f5es finais, ou alguma recomenda\u00e7\u00e3o de local legal para um turista sozinho conhecer?\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nValeeeu \u2764\ufe0f",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "A melhor dica \u00e9: Use metr\u00f4 o m\u00e1ximo de tempo poss\u00edvel.\nSe tiver atrasado vale a pena t\u00e1xi ao inv\u00e9s de Uber, eles tem corredor espec\u00edfico e conseguem chegar r\u00e1pido.\nNo metr\u00f4 o cuidado \u00e9 o mesmo de \u00f4nibus, na real \u00e9 at\u00e9 mais seguro.\nA esta\u00e7\u00e3o mais cheia \u00e9 a da S\u00e9.\nCuidado mesmo \u00e9 s\u00f3 em se atentar nas baldea\u00e7\u00f5es, em ir pro sentido certo, mas \u00e9 s\u00f3 seguir as indica\u00e7\u00f5es.\nComo vai ficar uma semana acredito que vale a pena o bilhete sim.\nDica principal do metr\u00f4 e s\u00e3o Paulo no geral: mantenha-se \u00e0 direita!"
            },
            {
                "body": "P.s.: Sou paulistana e morei em SP por 15 anos e 3 em boituva:\n\n1. Use o uber s\u00f3 quando n\u00e3o tiver metr\u00f4 ou \u00f4nibus perto. N\u00e3o vale \u00e0 pena por dois motivos: tr\u00e2nsito e pre\u00e7o. Cuidado ao andar de \u00f4nibus, sobretudo se for ficar perto da janela, tem uns moleques que sobem pela parte de fora do \u00f4nibus e tentam pegar alguma coisa de dentro. Dentro do metr\u00f4 \u00e9 mais tranquilo, s\u00f3 fique atento quando as portas abrirem, porque \u00e9 a melhor oportunidade para algu\u00e9m te roubar e sair correndo. \n2. Tem um \u00f4nibus no terminal barra funda que vai direto de SP para a terminal em boituva. Mas o buser tamb\u00e9m vale \u00e0 pena. Vai de voc\u00ea."
            },
            {
                "body": "Nossa, gente... tem uma galera metendo terror bravo. N\u00e3o sei se \u00e9 \u00f3dio da cidade ou t\u00e3o passando muito tempo assistindo tv...\n\nEnfim, al\u00e9m do que j\u00e1 te contaram, como n\u00e3o ficar s\u00f3 no Uber, v\u00e1 de metr\u00f4 onde der, s\u00f3 adicionaria que voc\u00ea est\u00e1 meio no limite da S\u00e3o Paulo tur\u00edstica ali em Interlagos. Ao sul, os bairros ficam mais simples e mais residenciais.\n\n\nInterlagos em si \u00e9 bem gostoso e de boa, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 exatamente um bairro nobre ou altamente tur\u00edstico. Na Avenida atl\u00e2ntica existem v\u00e1rios restaurantes e bares gostosos, perto da represa. E caso voc\u00ea preferia algo mais natureza, tem o Sesc Interlagos (v\u00e1 de Uber nesses 2 \"points\") mas museus ou algo mais animado, tipo baladinha e etc, esses ficam mais para cima.\n\nOutro problema real de SP, \u00e9 que um rol\u00ea diferente pode sair caro, principalmente gastron\u00f4mico. Esse n\u00e3o tem muito como fugir, se voc\u00ea quer algo que voc\u00ea n\u00e3o encontra sempre na sua cidade, imagino que voc\u00ea ter\u00e1 que gastar uma grana. Dito isso, tem o restaurante japon\u00eas Saikou \"perto\", que eu acho bem gostoso (mas n\u00e3o vou a muito tempo) e a cl\u00e1ssica \"Casa da pizza\". Todo mundo da ZS j\u00e1 escutou ou foi nesse restaurante kkkk. \n\n\nAh, existe a fama do tr\u00e2nsito ao sul do rio pinheiros n\u00e3o ter regras. \u00c9 verdade, n\u00e3o tem mesmo ahaha. N\u00e3o se assuste se voc\u00ea ver carros voando na madrugada, ou se o seu Uber passar o sinal vermelho."
            },
            {
                "body": "Tome cuidado nos caf\u00e9s e bares. Tamb\u00e9m fique de olho quando andar pela rua. Uber s\u00f3 de vidro aberto, se n\u00e3o quebram a janela. Nunca v\u00e1 na Rep\u00fablica, Luz, Campos Eliseos, Santa Cec\u00edlia e Barra Funda. N\u00e3o ande em ruas de cal\u00e7ad\u00f5es na regi\u00e3o central. A Paulista tem uma cracol\u00e2ndia perto da via que da na Av. Rebou\u00e7as, ent\u00e3o cuidado por ali. Metro s\u00f3 linha verde e amarela s\u00e3o seguras. As que tem baldea\u00e7\u00e3o em trens tendem a ter mais criminosos."
            },
            {
                "body": "Se voltar sem nenhum mendigo comer seu c* ja ta no lucro"
            },
            {
                "body": "Cara, j\u00e1 fui 4 x em SP, vc tem que ver onde vai ficar pois depende do lugar, pra saber o valor que vai gastar.. acho desnecess\u00e1rio cada \u00fanico se o valor no metr\u00f4 \u00e9 o mesmo e melhor que usar \u00f4nibus.\nNo metr\u00f4 tem mapas pra mostrar a rota.\nHoje em dia todo hotel t\u00e1 meio caro, melhor pesquisar, mas no Br\u00e1s tem o Total Hotel, barato e no meio do Br\u00e1s, perto do metr\u00f4, vc pode ir de l\u00e1 pra qualquer lugar, e o hotel \u00e9 barato.."
            },
            {
                "body": "De hotel tem um bem bom na augusta, Bella Augusta, custa em torno de 180 reais a di\u00e1ria, mas tamb\u00e9m tem o Aki Hostel, fica no Para\u00edso, voc\u00ea dorme barraca no terra\u00e7o, custa 30 reais"
            }
        ]
    },
    "1100e7p": {
        "title": "Vou para o sul. O que acham desse roteiro?",
        "selftext": "Vou para o sul. O que acham desse roteiro? Eu vou para Gramado, mas acho que vou aproveitar para ir mais ao sul e conhecer Monte Video, Buenos Aires e Bariloche. Talvez eu passe por Punta del este, mas nem gosto muito de praia, s\u00f3 vou pra l\u00e1 se tiver outros atrativos.\n\nPra quem j\u00e1 visitou esses lugares, quantos dias recomendam pra cada cidade? Tem outras cidades dessas regi\u00f5es que voc\u00eas recomendam?\n\nhttps://preview.redd.it/10jlhtvq1nha1.png?width=282&format=png&auto=webp&v=enabled&s=bfec08a6d9450bbeab0d0cc80baf693996171507",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Posso opinar sobre o trecho Buenos Aires - Bariloche, cheguei a ir l\u00e1.\n\nRecomendo fortemente que voc\u00ea v\u00e1 com dinheirinho a mais para Bariloche, especialmente na alta temporada (ver\u00e3o/inverno) - eu n\u00e3o sei quando voc\u00ea vai, mas achei um pouco caro as coisas. Tem esse [guia do Viaje na Viagem, do qual me balizei quando fui para l\u00e1. Recomendo dar uma olhada.](https://www.viajenaviagem.com/destino/bariloche/). No mais, quatro dias em Bariloche acho suficiente mesmo pra fazer o b\u00e1sico, assim como Buenos Aires. S\u00f3 p\u00f5e na conta que o dia que voc\u00ea for ir de uma cidade para outra \u00e9 meio \"dia perdido\" por conta do check out/check in, deslocamentos, etc. -  ou seja, n\u00e3o daria para turistar - at\u00e9 d\u00e1, mas n\u00e3o recomendaria, pois fica corrido demais. \n\nPara o trecho Buenos Aires - Bariloche, recomendo fortemente que v\u00e1 de avi\u00e3o - d\u00e1 para ir de \u00f4nibus, mas \u00e9 uma viagem longa (m\u00ednimo 24h), os \u00f4nibus normalmente n\u00e3o fazem uma parada tipo Graal e fazem bastante pinga-pinga nas rodovi\u00e1rias. Al\u00e9m disso, a rodovi\u00e1ria de Buenos Aires fica perto de uma regi\u00e3o sinistra da cidade - fui joselito e fiquei com iPhone na m\u00e3o e uma mala socada de vinho de Mendoza andando da rodovi\u00e1ria at\u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4, aconteceu nada mas foi perigoso. \n\n---\n\nAgora sobre o trajeto, achei razo\u00e1vel embora n\u00e3o saiba quantos dias voc\u00ea vai tirar de f\u00e9rias, mas pensando em 30 dias, eu particularmente acho muita coisa - gosto de ficar pelo menos cinco a seis dias em cada cidade. Eu limaria Punta del Este assim de cara, no entanto, j\u00e1 que voc\u00ea diz n\u00e3o curtir muita praia."
            },
            {
                "body": "Quando tiver em Gramado, estica 1h de viagem e vai at\u00e9 bento Gon\u00e7alves, \u00e9 legal demais l\u00e1"
            },
            {
                "body": "Eu trocaria Punta del Este por Colonia del Sacramento, muita hist\u00f3ria e dali j\u00e1 d\u00e1 para pegar o ferry para Buenos Aires, \u00e9 mais curto tamb\u00e9m"
            },
            {
                "body": "Vai de moto?  De auto?"
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            }
        ]
    },
    "10zxanx": {
        "title": "Primeira viagem sozinho, para onde ir?",
        "selftext": "Ol\u00e1 amigos, tudo bem? TL;DR no fim do texto!\n\n&#x200B;\n\nBom, como o t\u00edtulo diz, vou fazer a minha primeira viagem sozinho este ano. Por\u00e9m, estou um pouco indeciso sobre o meu destino. Tenho algumas ideias de para onde ir e estou quase fechando neg\u00f3cio na verdade, mas queria pedir a dica de mais algumas pessoas e explorar outras ideias talvez.\n\nVou dar um pouco de contexto para ajuda-los hehe\n\nSou homem, tenho 22 anos, sou de S\u00e3o Paulo, sou bem extrovertido e tranquilo pra falar/conhecer pessoas, AMO praias e belezas naturais, gosto de sair, e n\u00e3o viajo h\u00e1 quase 7 anos :( \n\nMinha meta \u00e9 passar por volta dos 12 dias fora de casa, saindo daqui no final do m\u00eas de fevereiro (26, 27, 28).\n\nVou sozinho porque realmente n\u00e3o tenho uma companhia para ir, mas sempre tive a vontade de viajar sozinho e ainda tem lugares que eu sonho em conhecer sozinho. POR\u00c9M, adoraria companhia, ter um pessoal da minha idade pra conhecer, rir e ir pros lugares junto seria legal. Por essa quest\u00e3o e por ser mais barato, sou super aberto pra Hostel e \u00e9 provavelmente o tipo de acomoda\u00e7\u00e3o que eu vou escolher independente do meu destino. \n\nE sendo honesto sobre a companhia, at\u00e9 tem meus pais, mas a quest\u00e3o \u00e9 que eu sei que vou me estressar se viajar com eles e estou buscando descansar / n\u00e3o ter que ficar batendo cabe\u00e7a com ningu\u00e9m, quero poder fazer o que eu quiser. A \u00faltima vez que viajamos juntos acabei brigando com meu pai por que ele imposs\u00edvel de lidar e estragou um pouco o restante do tempo da viagem. Ent\u00e3o, pra evitar a fadiga, vou solo. \n\nGosto de praias, paisagens, cidades, poxa, praticamente de tudo! Mas, atualmente estou procurando por algum destino onde eu possa relaxar, algum lugar mais natural sabe? Estou dando preferencia para praias ou algum lugar bem bonito, cheio de natureza.\n\nPor isso, pensei em Fernando de Noronha. O lugar tem uma baita reputa\u00e7\u00e3o pelas belezas e realmente parece ser lindo, sem falar que todas as atividades que podem ser realizadas por l\u00e1 eu curto (trilhas, flutua\u00e7\u00e3o, mergulho e afins). Cotei a viagem toda e os valores est\u00e3o dentro do que eu estou podendo gastar. Minha meta \u00e9 gastar no m\u00e1ximo uns R$10 mil. \n\nEstava tudo perfeito, quase comprei a passagem, por\u00e9m... A d\u00favida bateu: E se eu fosse para outro lugar?\n\nExistem lugares bem legais aqui perto na Am\u00e9rica Latina, al\u00e9m de outras praias maravilhosas no resto do Brasil, ent\u00e3o fiquei em d\u00favida.\n\nPara onde voc\u00eas iriam com a quantia/tempo que eu citei? Acham que Noronha \u00e9 uma boa pedida ou conhecem outro destino que eu ia gostar mais? Qualquer ajuda \u00e9 bem vinda :) \n\nTL;DR:\n\nFaz um temp\u00e3o que eu n\u00e3o viajo, vou viajar sozinho pela primeira vez agora, amo praias / belezas naturais, cotei e estou quase fechando neg\u00f3cio em Fernando de Noronha, mas queria saber a opini\u00e3o e ideias de voc\u00eas. Quero gastar at\u00e9 R$10 mil e vou no final de fevereiro, pretendo sair de SP entre os dias 26 e 28. \n\nObrigado por qualquer ajuda!",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, Fernando de Noronha \u00e9 uma ilha que s\u00f3 vai playba e paty, se tu consegue se relacionar bem nesses ambientes, sucesso.\nAgora se tu quer viver a experi\u00eancia de conhecer pessoas etc melhor ce procurar ficar em hostel ou lugares com atividades culturais, pq sempre tem pessoas simp\u00e1ticas com quem voc\u00ea vai poder dialogar. \nEu j\u00e1 viajei sozinha algumas vezes, e viver a experi\u00eancia assim em hostel e passear fora dos pontos tur\u00edsticos foram \u00f3timas experi\u00eancias."
            },
            {
                "body": "Cara\u00edva/BA tem hostels e pessoas muito good vibes. Pra viagens solo, eu particularmente, gosto ir pra fora do pa\u00eds porque tudo acaba sendo mais interessante, em uma conversa trivial voc\u00ea aprende um mundo de coisas novas. Minhas viagens favoritas na Am\u00e9rica Latina foi um mochil\u00e3o que fiz entre Bolivia e Per\u00fa, passei por lugares e paisagens incr\u00edveis como o Salar de Uyuni, Isla del Sol, ciudad de La Paz, Cusco, Machu Picchu y Laguna Humantay. N\u00e3o \u00e9 um destino exatamente pra descansar, mas vale muito a pena.\nArgentina tamb\u00e9m tem um lugar especial em meu cora\u00e7\u00e3o, nos bares de Buenos Aires vc conhece v\u00e1rias pessoas, tem v\u00e1rios outros destinos pra explorar al\u00e9m de BA, op\u00e7\u00e3o pra todos os gostos e voc\u00ea passa muito bem l\u00e1 em termos de acomoda\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o sem gastar muito.\nNo Brasil, minhas praias favoritas tanto pela beleza quanto pra conhecer pessoas s\u00e3o: Ilha Grande/RJ, Florian\u00f3polis/SC e Macei\u00f3/AL."
            },
            {
                "body": "Cara eu recomendaria um local com pessoas bemmmmm simp\u00e1ticas, pra vc n sentido o \"\"\"peso\"\"\" da viagem solo, ficando em hostel pra conhecer gente nova e tal. Sugeriria Porto seguro, se vc quer ficar na vibe de praia"
            },
            {
                "body": "Pesquisei h\u00e1 pouco tempo e sei que tem passagens saindo de Guarulhos por cerca de R$ 2.500 para Aruba ou Cura\u00e7ao. Se n\u00e3o for ficar naqueles resorts *all inclusive* d\u00e1 pra fazer uma viagem com bom custo benef\u00edcio mais ou menos nessa faixa de pre\u00e7o que voc\u00ea comentou."
            },
            {
                "body": "Noronha maioria j\u00e1 vai em grupo/fam\u00edlia/casal. E \u00e9 uma ilha... se n\u00e3o estiver favor\u00e1vel pra achar companhia, n\u00e3o tem muita op\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei se \u00e9 o melhor lugar pra seu interesse. Melhor ir pra algum destino tradicional de festas, bares  eventos  baladas etc... alguma capital tur\u00edstica ou cidades com muitas universidades"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 que gosta bastante de natureza, se tiver carro ou moto, eu aconselho que v\u00e1 para trindade rj, pr\u00f3ximo de Paraty, as praias l\u00e1 s\u00e3o lindas e a cidade \u00e9 bem roots, \u00e9 praticamente uma comunidade de pessoas alternativas, muito bom !!"
            }
        ]
    },
    "10ytz4c": {
        "title": "Bol\u00edvia",
        "selftext": "Gente, estou querendo ir para Bol\u00edvia em mar\u00e7o mas estou com muita dificuldade de em encontrar translado entre cidades. Parece tudo muito prec\u00e1rio. Viagens a\u00e9reas entre La Paz e Uyuni s\u00e3o constantemente canceladas. A op\u00e7\u00e3o \u00e9 o rodovi\u00e1rio mas n\u00e3o consigo achar pela internet. E n\u00e3o sei que companhia \u00e9 tur\u00edstica confort\u00e1vel. N\u00e3o me recomendaram andar de carro porque disseram que as estradas s\u00e3o ruins. Eu queria dicas de translado entre La Paz e Copacabana, La Paz e Ururu e La Paz e Uyuni. Obrigada",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "E tudo meio prec\u00e1rio mesmo. Eu fu h\u00e1 mais de dez anos, mas \u00e9 isso. Colar na rodovi\u00e1ria e ver os \u00f4nibus que tem. Voc\u00ea vai precisar conhecer mais ou menos antes as rotas mais objetivas.\n\nDa uma olhada no livro viajante independente na Am\u00e9rica do Sul. Tem informa\u00e7\u00f5es importantes e s\u00e1bias nele. Alguns trechos da pra fazer de trem mas n\u00e3o s\u00e3o muitos.\n\nAs viagens s\u00e3o longas, mas os \u00f4nibus em geral n\u00e3o s\u00e3o ruins. Sempre atrasa pq sempre tem greve nas estradas, n\u00e3o fa\u00e7a nada com o tempo muito justo."
            },
            {
                "body": "Sai \u00f4nibus pra Copacabana de l\u00e1 paz todo dia. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil. O \u00f4nibus passa em cima de um rio em uma jangada... \u00c9 loucura, mas \u00e9 divertido."
            },
            {
                "body": "L\u00e1 Paz oruro Tb tem \u00f4nibus diariamente no m\u00ednimo. At\u00e9 uyuni da pra pegar um trem de oruro. Uyuni n\u00e3o tem nada pra fazer MESMO. se for pro deserto n\u00e3o chegue com muita antecedencia"
            },
            {
                "body": "Eu e minha noiva estamos indo em Mar\u00e7o, entrada e sa\u00edda por Santa Cruz de La Sierra (pegamos uma promo\u00e7\u00e3o de passagem boa). \n\nIdeia \u00e9 fazer Sta Cruz - Sucre - Salar - La Paz - Sta Cruz. \n\nPor enquanto s\u00f3 temos o a\u00e9reo ida e volta. Pelas nossas pesquisas, acho que vamos pegar s\u00f3 mais um voo Sta Cruz - Sucre, e o resto \u00e9 colar nas rodovi\u00e1rias mesmo."
            },
            {
                "body": "to querendo ir pra l\u00e1 nas minhas proximas f\u00e9rias, que ser\u00e3o em poucos meses. vou de Fiat Uno, mais f\u00e1cil."
            },
            {
                "body": "\u00c9 ruim mesmo, mas se vai de La Paz para Uyuni compre da empresa Titicaca, \u00e9 a \u00fanica que tem realmente leito cama, as outras todas dizem que s\u00e3o cama, mas n\u00e3o passam de um semileito, uma engana\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de todas terem o mesmo pre\u00e7o"
            },
            {
                "body": "D\u00e1 uma buscada no f\u00f3rum Mochileiros. Possivelmente as informa\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser meio velhas, mas bem prov\u00e1vel v\u00e3o ser muito ricas, com detalhes, te ajudar, dar bom norte. N\u00e3o fui ainda pra l\u00e1, mas lembro de ler bastante coisa no Mochileiros."
            },
            {
                "body": "Ent\u00e3o, eu j\u00e1 fui pra Bol\u00edvia de moto, tem muitas estradas ruins sim, mas tb tem estradas melhores que as brasileiras. Se eu tivesse fazendo mochil\u00e3o, sem o meu pr\u00f3prio ve\u00edculo, consideraria os transportes locais, ou at\u00e9 alugar um carro. Quando fui, fiz amizade pelo Facebook, com motociclistas locais e chegando l\u00e1, sa\u00ed para beber umas cervejas com eles. Me deram muitas dicas, que s\u00f3 os locais conhecem. \nNo geral, o povo \u00e9 meio grosso, mas \u00e9 mais uma quest\u00e3o de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, vencida essa barreira, s\u00e3o t\u00e3o am\u00e1veis quanto a maioria dos brasileiros."
            }
        ]
    },
    "10ymt3u": {
        "title": "China suspende quarentenas para viajantes internacionais e encerra tr\u00eas anos de isolamento",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10x6wjb": {
        "title": "Governo Brasileiro vai pedir o fim do visto",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Duvido."
            }
        ]
    },
    "10x56mc": {
        "title": "viajar sendo menor",
        "selftext": "Tenho 16 anos e quero viajar de \u00f4nibus, eu quero saber se posso viajar sozinho ou preciso de um documento assinado ou coisa do tipo",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Pode viajar sozinho sem autoriza\u00e7\u00e3o dos pais a partir dos 16 anos. Carregue sempre sua identidade com vc e vai ser tranquilo. Caso tenha algum problema tenha o celular f\u00e1cil pra falar com seus pais mas de modo geral \u00e9 de boa."
            }
        ]
    },
    "10wdu1f": {
        "title": "Fotos tiradas em Mil\u00e3o, em Dezembro de 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10w6r8p": {
        "title": "CHIP internacional - voc\u00eas consideram necess\u00e1rio, com tanto wifi por a\u00ed?",
        "selftext": "estou indo para argentina, mais especificamente somente para Buenos Aires! voc\u00eas acham necess\u00e1rio eu comprar um chip internacional, considerando que tem wifi no hotel, restaurantes, cafeterias, etc? desde j\u00e1 obrigada",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Chip internacional pr\u00f3prio pra viagem pode ser besteira pq pelo menos antigamente era meio caro. Compensa mais dar uma olhada em se vc consegue pegar algo melhor no pa\u00eds que voc\u00ea t\u00e1 viajando mesmo, mas acho bem pr\u00e1tico de internet 4g. \n\nTbm vale a pena ver os pacotes da sua operadora que talvez tenha algo razo\u00e1vel tbm."
            },
            {
                "body": "D\u00e1 pra viver sem, mas \u00e9 mais inconveniente.\n\nDa \u00faltima vez que sai sem chip baixei o mapa dos lugares onde eu ia com o Maps.me, porque era o \u00fanico app da \u00e9poca que deixava consultar GPS sem ter dados.\n\nMas o app era ruim, e al\u00e9m disso as vezes voc\u00ea precisa fazer uma busca ou pedir um servi\u00e7o e sem internet \u00e9 complicado. Hoje eu recomendo comprar o chip assim que chegar no pa\u00eds."
            },
            {
                "body": "Sim, ruim demais n\u00e3o ter internet. Wifi aberto n\u00e3o \u00e9 seguro"
            },
            {
                "body": "Bobeira \u00e9 comprar esses chips internacionais que anunciam aqui, q vc paga uma fortuna! Na d\u00favida, compra um chip no destino, pr\u00e9 pago, de uma operadora local.\n\n\nWifi nem sempre \u00e9 bom ou seguro. N\u00e3o vale o esfor\u00e7o."
            },
            {
                "body": "vale a pena. chega no pa\u00eds e pergunta qual \u00e9 o mais barato pra algu\u00e9m"
            },
            {
                "body": "Costumo comprar um chip do pa\u00eds. Sai mais barato."
            },
            {
                "body": "Resposta curta: n\u00e3o, mas depende da dura\u00e7\u00e3o da viagem.\n\nBuenos Aires \u00e9 razoavelmente bem servida de lugares com wi-fi (pelo menos at\u00e9 onde lembro), n\u00e3o creio que precise se for uma viagem mais curta. \n\nApenas reportando minha experi\u00eancia, eu fui para a Argentina em 2018, e fiquei quase um m\u00eas l\u00e1, e comprei um chip da Claro na loja quando cheguei - tem Movistar (Telef\u00f3nica) e uma outra operadora l\u00e1 que esqueci o nome tb. Tirando o inconveniente de ir na loja (e pegar metr\u00f4 linha vermelha lotada - argh), valeu muito a pena, comparando com esses Chips internacionais (me refiro aqueles que alguns blogueiros de viagem anunciam), por algumas raz\u00f5es:\n\n* Fiquei com uma linha argentina, que me salvou quando me perdi em um passeio em Bariloche.\n\n* Como visitei mais de uma cidade e nem sempre tinha em m\u00e3os wi-fi, valeu a pena para n\u00e3o ficar sem comunica\u00e7\u00e3o.\n\n* \u00c9 bem f\u00e1cil de recarregar conforme necessidade e at\u00e9 onde usei, funcionou bem, e saiu em conta, porque devo ter recarregado pouquinho e durou bem os cr\u00e9ditos."
            },
            {
                "body": "Sim. Depois de ter ido pra Europa pensando em que n\u00e3o precisaria, me arrependi de n\u00e3o ter pego um em Londres e em Amsterdam.\n\nQuando cheguei em Roma, comprei assim que deu.\n\nNem todos lugares tem WiFi aberto, sem falar que muitas vezes o Wifi \u00e9 ruim. Imagina que vc ta numa rua e ta querendo chamar um Uber, ou at\u00e9 mesmo se localizar com o Google Maps, e pra utilizar o Wifi vc precisa de uma senha e s\u00f3 d\u00e3o para quem consumir algo?\n\nEu sempre compro o chip quando chego no local, acabo n\u00e3o assinando algo daqui, do tipo que a Claro tem que pega em qualquer lugar do mundo..."
            },
            {
                "body": "Sim. \u00c0s vezes voc\u00ea est\u00e1 no meio da rua sem nada por perto e como faz nessa hora? Ou num hor\u00e1rio mais \u00e0 noite com nenhuma loja aberta.  \n  \nE eu n\u00e3o consideraria que todo lugar vai ter wifi aberto."
            }
        ]
    },
    "10w6dbv": {
        "title": "I eu que estou viajando com destino para a casa dos meus tios, paro em cidade em cidade e fico na casa de parentes por uns 3 dias continuo minha viagem conhecendo v\u00e1rias pessoas que vou sentir muita sdds no futuro e agora",
        "selftext": "A viagem praticamente est\u00e1 quase acabando, as vezes vou ir de \u00f4nibus de carona e bicicleta at\u00e9 a pr\u00f3xima cidade e aproveito para conhecer a mini cultura de cada cidade, amooo muito isso",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Faz uns v\u00eddeos tamb\u00e9m. Eu sempre fazia s\u00f3 fotos, mas v\u00eddeos s\u00e3o uma lembran\u00e7a espetacular. Voc\u00ea meio que revive o momento. Se nao tiver muito espa\u00e7o no celular, use alguma nuvem (ex: Google Fotos ou outro) pra armazenar."
            }
        ]
    },
    "10w30o6": {
        "title": "A primavera no monte Fuji \u00e9 de tirar o f\u00f4lego!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10vzudf": {
        "title": "Visto de tr\u00e2nsito pros EUA",
        "selftext": "Galerinha, queria pegar o mesmo v\u00f4o que meu marido, mas ele tem duas escalas nos Estados Unidos e eu sei o quanto os EUA s\u00e3o chatos quanto a isso e preciso passar pelo processo de solicita\u00e7\u00e3o de visto. Mas tenho algumas d\u00favidas:\n\n1. Com as duas escalas, preciso aplicar para dois vistos e pagar duas taxas ou somente um \u00e9 o suficiente?\n\n2. Qual o valor da taxa do visto de tr\u00e2nsito? \u00c9 o mesmo para turismo?\n\n3. A fila de espera \u00e9 muito longa para esse tipo de visto?\n\nSe algu\u00e9m souber me informar, eu ficaria eternamente grata!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Recomendo ao inv\u00e9s de tirar o visto de tr\u00e2nsito tirar o de turismo. A burocracia \u00e9 a mesma e o de turismo acaba tamb\u00e9m servindo para esse seu prop\u00f3sito."
            }
        ]
    },
    "10vaf0n": {
        "title": "O que d\u00e1 menos dor de cabe\u00e7a se der ruim? Pacote ou ver tudo separado (hospedagem e voo)?",
        "selftext": "Ol\u00e1 galera,\n\nEstou planejando minha primeira viagem para Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, e queria saber se na resolu\u00e7\u00e3o de problemas com a fornecedora de pacotes como Decolar ou CVC, se vale a pena um pacote, ou faz a compra de passagem e hospedagem separado?\n\nPor exemplo, vi em algumas reclama\u00e7\u00f5es no Reclame Aqui que parece que tinha muito vai e volta entre a Decolar e a parte contratante, sempre jogando a responsabilidade de um para o outro. E pensei, valeria a pena contratar o voo com a Latam ou Gol, e a hospedagem com o pr\u00f3prio hotel? Ou \u00e9 meio exagerado o que estou falando, e os pacotes com tais empresas n\u00e3o tem muita dor de cabe\u00e7a se dar ruim para resolver?\n\nN\u00e3o \u00e9 muito minha praia, ent\u00e3o quero saber o que voc\u00eas acham.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu prefiro ter controle sobre tudo. Exemplo: hotel s\u00f3 pego os que permitem cancelamento a poucos dias do check in, assim posso mudar de ideia a vontade. V\u00f4o \u00e9 mais dif\u00edcil, mas se a diferen\u00e7a de pre\u00e7o for pequena, pego passagem flex (que permite remarcar sem custo ou com taxa baixa). Pra quem viaja bastante, \u00e9 legal tamb\u00e9m ter um cart\u00e3o que tenha seguro contra imprevistos de sa\u00fade na \u00e9poca da viagem. J\u00e1 vi gente perder tudo o que tinha planejado por ter pego COVID, por exemplo."
            },
            {
                "body": "Eu fa\u00e7o tudo separado. Tanto hotel quanto passagem\u2026"
            },
            {
                "body": "Eu fujo dessas empresas como Decolar e etc como o diabo foge da cruz. Com o tempo voc\u00ea pega as manhas de encontrar passagem barata. Pra hospedagem eu quase sempre uso o Booking, com cancelamento sem custo."
            },
            {
                "body": "Depende do que voc\u00ea planeja, se for uma viagem de longo prazo eu prefiro pacotes pois s\u00e3o mais econ\u00f4mico (principalmente na Hurb) agora se for a curto prazo normalmente \u00e9 melhor planejar direitinho separadamente cada coisa"
            }
        ]
    },
    "10upvzk": {
        "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is em Porto Alegre",
        "selftext": "Salve pessoal. Estou me organizando para passar as f\u00e9rias no Rio Grande do Sul em agosto e preciso de recomenda\u00e7\u00f5es de hot\u00e9is em POA, de prefer\u00eancia para aqueles que facilitam o deslocamento para os munic\u00edpios (Gramado, Canela, etc.).",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Se vai pra esses munic\u00edpios precisa realmente ser em Porto Alegre?\nPergunto isso pq sou de Porto e \u00e9 uma cidade muito perigosa. \nNovo Hamburgo \u00e9 no meio do caminho de todas essas cidades, \u00e9 relativamente mais segura e tem uma boa gastronomia. Em NH recomendo o hotel union no centro.\nFica perto do metr\u00f4, 40 min vc est\u00e1 em Porto Alegre. 1h30 de Gramado."
            }
        ]
    },
    "10t3p2r": {
        "title": "tem algum app que indicar em qual lugar do pa\u00eds fala tal l\u00edngua ?",
        "selftext": "exemplo um app que indica um restaurante que fala ingl\u00eas na China.  associado a whatsapp da empresa para testa o idioma do local. Que tamb\u00e9m funciona para taxistas.",
        "num_comments": 0
    },
    "10t3mwy": {
        "title": "Dicas viagem pra floripa",
        "selftext": "ol\u00e1 pessoal, vou passar 5 dias em Florian\u00f3polis com meu namorado e gostaria de saber quais as coisas mais legais pra se fazer l\u00e1 nesse pouco tempo. valeuuuuu\ud83d\udc9c",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Minha lua de mel foi pra l\u00e1 e amei, mesmo pegando uma p\u00e9ssima \u00e9poca em setembro e chovendo bastante.\n\nSe voc\u00eas n\u00e3o fizeram isso, recomendo alugar um carro, a cidade \u00e9 MUITO extensa e andar de Uber de um lado pro outro pode ser dif\u00edcil.\n\nPesquisem sobre a Ilha do Campeche e vejam se est\u00e3o tendo barcos pra ir at\u00e9 l\u00e1. Fica no lado leste da ilha, um pouco pro sul.\n\nRestaurante recomendo um chamado Ponta das Caranhas, que agora n\u00e3o lembro onde fica, mas tem um peixe sensacional.\n\nA praia que mais gostei foi a de Canasvieiras, tem alguns com\u00e9rcios mais ou menos perto e ela \u00e9 bem extensa e bonita.\n\nSe gostam de comida japonesa, experimentem um chamado Sattoru Sushi no lado continental da cidade (a parte que n\u00e3o fica na ilha)\n\nBoa viagem, OP!"
            },
            {
                "body": "Se alugarem um carro, recomendo irem \u00e0 Governador Celso Ramos, na praia de Palmas, \u00e9 lindo demais e provavelmente nessa \u00e9poca do ano tem bem pouco movimento"
            },
            {
                "body": "Onde vcs v\u00e3o ficar hospedados?"
            }
        ]
    },
    "10s5749": {
        "title": "Visto pro japao",
        "selftext": "Bom estou no Canad\u00e1 e queria visitar uma amiga japonesa futuramente. Ainda n\u00e3o sou PR e queria saber como fa\u00e7o pra tirar o visto pro Jap\u00e3o daqui. Thanks",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "[Aqui tem informa\u00e7\u00f5es](Https://www.google.com)"
            },
            {
                "body": "\u00c9 bem complicado o visto pelo que sei, basicamente tem que comprovar renda, comprovar reserva de hotel e tudo mais. S\u00f3 te d\u00e3o visto pro tempo da sua viagem + 1 dia. \nPelo Canad\u00e1 n\u00e3o sei , seria melhor quem sabe voc\u00ea ligar ou mandar e-mail para a embaixada ou pedir info pra ag\u00eancias de viagens como se fosse reservar com eles uma viagem."
            }
        ]
    },
    "10qzmi3": {
        "title": "D\u00favida sobre viagem para Fran\u00e7a",
        "selftext": "Ol\u00e1, sou brasileiro mas moro em Israel em um programa de interc\u00e2mbio **desacompanhado, sem meus pais**,no final de mar\u00e7o eu pretendo fazer uma viagem para Fran\u00e7a sozinho, vou me hospedar na casa de uma amiga minha nas minhas 3 semanas de estadia.\n\n\u00c9 necessaria a apresenta\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de viagem de menor internacional desacompanhado? eu n\u00e3o tenho escrito no meu passaporte, e o papel que eu tinha foi recolhido quando cheguei no pa\u00eds\n\nE por conta do acordo Schengen eu devo ter um seguro viagem de no m\u00ednimo 30mil euros, alguma empresa recomendada?\n\ninfo: tenho 17 anos, por isso a d\u00favida se \u00e9 necessario esse documento.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea precisa de uma autoriza\u00e7\u00e3o sim. Deveriam ter colocado direto no passaporte, mas agora o jeito \u00e9 remediar. Entre em contato com a embaixada ou consulado do Brasil a\u00ed, que te dar\u00e3o uma solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 prov\u00e1vel que voc\u00ea precise enviar o documento pro Brasil pra que seus pais assinem, e eles mandem isso de volta. Como costuma levar uma semana pra entregarem, s\u00f3 nesse processo voc\u00ea j\u00e1 vai perder umas 2-3 semanas. Some ainda o tempo at\u00e9 o consulado poder te atender. Em outras palavras: entre em contato com eles urgentemente."
            }
        ]
    },
    "10qxcr1": {
        "title": "Calgary, Alberta - Canad\u00e1 \ud83c\udde8\ud83c\udde6",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10pdeja": {
        "title": "PASSAPORTE ITALIANO COM URG\u00caNCIA",
        "selftext": "Boa tarde, se algu\u00e9m que tenha obtido o passaporte com urg\u00eancia souber me auxiliar, grato. Irei fazer um interc\u00e2mbio na australia fim de mar\u00e7o e a passagem com escala nos EUA \u00e9 metade do pre\u00e7o das outras escalas entretanto possuo cidanina italiana mas o passaporte ainda n\u00e3o, que \u00e9 o que preciso para me dar direito ao acesso aos EUA para a escala, e tamb\u00e9m o \u00fanico m\u00e9todo que me permite entrar no pa\u00eds a tempo da minha viagem, ja falei com algumas pessoas que conseguiram o passaporte com urg\u00eancia por\u00e9m eles iam aos EUA fazer turismo nao apenas fazer escala. Minha d\u00favida principal \u00e9,  devo enviar um email para o consulado falando sobre a escala nos EUA antes de comprar a passagem?(e talvez ser negado pelo consulado). Ou devo comprar a passagem sem preocupa\u00e7\u00e3o de ser negada e anexar justamente a documenta\u00e7\u00e3o? (e correr o risco de perder a passagem)",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Comprar a passagem sem ter o documento na m\u00e3o \u00e9 arriscado. Os EUA s\u00e3o super chatos, n\u00e3o v\u00e3o nem se dar o trabalho de ver sua documenta\u00e7\u00e3o. Ligue pro consulado italiano antes pra tirar sua d\u00favida."
            },
            {
                "body": "Acho que nesse caso \u00e9 melhor ligar pro consulado italiano mesmo\u2026"
            },
            {
                "body": "Passaporte italiano \u00e9 seu direito. Ele \u00e9 o seu documento de viagem para qualquer lugar. Apesar de muitos brasileiros com a cidadania italiana o tratarem assim, ele n\u00e3o serve apenas para ir aos EUA sem precisar de entrevista. Logo, junte a documenta\u00e7\u00e3o com as datas do interc\u00e2mbio e entre em contato com o consulado pedindo urg\u00eancia, pois precisa do seu documento para viajar."
            },
            {
                "body": "Primeiramente, em qual estado voc\u00ea mora? \nSeu cadastro AIRE est\u00e1 atualizado com o consulado do seu estado/regi\u00e3o? \n\nVou falar por SP, vai que ajuda:\n\nVoc\u00ea precisa ligar no consulado e agendar o passaporte com urg\u00eancia, o telefone est\u00e1 dispon\u00edvel no site deles.\nCostuma ser meio dif\u00edcil o contato por telefone, voc\u00ea precisa ser extremamente persistente para conseguir agendar a entrega de documentos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \"Extremamente persistente\" quer dizer ligar adoidado, ligar enquanto est\u00e1 no trabalho, no Pc, ficar ligando infinito at\u00e9 algu\u00e9m te atender. \n\nQuando atendem, a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00e1pida, v\u00e3o dizer as datas dispon\u00edveis e \u00e9 a\u00ed que voc\u00ea fala da sua urg\u00eancia.\n\nV\u00e3o agendar contigo esse dia para voc\u00ea entregar as documenta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e fazer o pagamento (o pagamento s\u00f3 pode ser \u00e0 vista, custa aproximadamente 700 reais, pelo o que eu lembro). Avise da urg\u00eancia sempre e eles enviar\u00e3o para a sua casa, voc\u00ea nem precisa voltar l\u00e1 pra buscar.\n\nVoc\u00ea tem cidadania e deve saber, mas vale ressaltar: leve as documenta\u00e7\u00f5es certinhas, revise tudo dias antes e deixe em uma pasta organizada. O consulado italiano \u00e9 muuuuuuito chato e burocr\u00e1tico, qualquer 'A' vai te travar pra tirar o passaporte. Tirando isso, \u00e9 tranquilo, eles nem perguntam nada, s\u00f3 entrega os documentos que j\u00e1 era.\n\nEspero ter ajudado, OP! E mais uma vez, siga o conselho dos pessoal a\u00ed, evite comprar passagens sem ter toda a documenta\u00e7\u00e3o em m\u00e3os.\n\nEdit: ligue adoidado mesmo, tipo, uma liga\u00e7\u00e3o atr\u00e1s da outra, persista sem d\u00f3 que voc\u00ea consegue agendar r\u00e1pido se for em SP, em outros estados n\u00e3o sei qual a condi\u00e7\u00e3o das filas e como funciona a urg\u00eancia. Boa sorte =)"
            }
        ]
    },
    "10ou1dz": {
        "title": "Parque Nacional da Tijuca - RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Saudades desse lugar, lindooo demais!!!"
            },
            {
                "body": "Que lindo este lugar \ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "10o8hhv": {
        "title": "caneca na bagagem de m\u00e3o",
        "selftext": "comprei uma caneca e queria levar pro brasil pra usar no dia a dia, mas tenho medo de levar na despachada e quebrar... posso levar na bagagem de m\u00e3o?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sempre coloco no meio da mala de roupas.\nCostumo montar assim : Jeans e roupas mais \"duras\" nas extremidades da mala, no meio coloco camiseta e moletom.\n Se voc\u00ea enrolar a caneca num moletom e colocar no meio e no centro da mala, dificilmente vai se mover, logo a chance de quebrar \u00e9 bem menor."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sei. Mas se usar pl\u00e1stico bolha pra levar ela na despachada t\u00e1 tranquilo."
            }
        ]
    },
    "10nyz9x": {
        "title": "Bom senso no avi\u00e3o",
        "selftext": "Gente, citem a\u00ed o que vc acha a atitude mais sem no\u00e7\u00e3o que uma pessoa pode ter no avi\u00e3o. Eu come\u00e7o:\n\nFicar pegando mala ap\u00f3s o avi\u00e3o mal ter decolado;\n\nAtrapalhar todo mundo pra guardar a poha da bagagem;\n\nQuerer entrar primeiro se nem senta na janela.\n\nContinuem.\n\n\nAmigos, leiam e comecemos a ter bom senso.",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Gente que tem incontinencia urinaria e senta na janela... poha, se voce sabe que vive se mijando, n\u00e3o senta na janela, fica no corredor!\n\nTiram t\u00eanis e ficam sem meias com os p\u00e9s fedendo pra todo mundo sentir\n\nLevar comida com cheiro forte para fazer lanche depois que o avi\u00e3o decola\n\nPessoas que tem muita bagagem guardada no bagageiro e decide levantar durante o desembarque para tirar todas, enquanto uma fila de gente se forma atr\u00e1s. Se voc\u00ea tem muita bagagem, espera quem n\u00e3o tem sair pra depois tirar a sua!\n\nQuem leva s\u00f3 uma mochila de bagagem de m\u00e3o e insiste em guardar no bagageiro.\n\nQuem n\u00e3o despacha a mala e pretende colocar 3 malas no bagageiro sem deixar espa\u00e7o para outros.\n\nDaria ate pra continuar..."
            },
            {
                "body": "Chutar a poltrona da frente\n\nColocar o p\u00e9 no apoio de bra\u00e7o da poltrona da frente\n\nQuando o voo \u00e9 de dia, abrir a janela e ficar s\u00f3 aquele feixe de luz insuport\u00e1vel atrapalhando o sono dos outros\n\nFicar em p\u00e9 no corredor assim que o avi\u00e3o pousa, sendo que demora um temp\u00e3o at\u00e9 poder sair, quando t\u00f4 na ponta fico particularmente irritada com as pessoas caindo em cima de mim e com o bumbum na minha cara\n\nGente doente sem m\u00e1scara"
            },
            {
                "body": "O que algu\u00e9m pode falar aqui e eu pe\u00e7o do fundo do cora\u00e7\u00e3o que reconsidere: crian\u00e7a em avi\u00e3o.\nMuitas vezes n\u00f3s que somos pais n\u00e3o temos o que fazer em rela\u00e7\u00e3o ao choro.\nA gente tenta ao m\u00e1ximo deixar a crian\u00e7a confort\u00e1vel e as vzs vai al\u00e9m do que podemos controlar."
            },
            {
                "body": "Passar entre as poltronas de maneira descuidada batendo as pessoas sentadas na cara com a bolsa ou mochila. \nTem gente que realmente n\u00e3o presta aten\u00e7\u00e3o.\n\n\nE tem gente que embarca com mala de bordo obviamente acima do tamanho e desperdi\u00e7a o tempo de todos tentando encaixar aquilo no compartilhamento superior por 10+ minutos achando que se tentar mais 3x da mesma maneira, em algum momento a mala entra. \u00c0s vezes tem comiss\u00e1rio de voo junto, tentando explicar que n\u00e3o tem como caber, e a pessoa n\u00e3o aceita e continua tentando enfiar dentro com um monte de gente parado no corredor, esperando para poder passar."
            }
        ]
    },
    "10nnn7z": {
        "title": "posso levar um notebook e um monitor port\u00e1til na bagagem de m\u00e3o?",
        "selftext": "sim, ambos s\u00e3o para uso pessoal (sou estudante de programa\u00e7\u00e3o e designer, uso o monitor como minha segunda tela pra facilitar e expandir minha \u00e1rea livre pra trabalhar).\n\nvolto pro brasil dia 1 e meu marido me deu esse monitor de presente, foi comprado aqui no exterior,  mas foi um produto razoavelmente barato. ele \u00e9 menor que meu notebook, vem numa capinha pra apoiar a tela e \u00e9 isso apenas.\n\ncorro risco de ser parada e taxada por isso? o monitor n\u00e3o \u00e9 um computador, nem tablet nem nada, s\u00f3 uma tela mesmo.",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Pode sim"
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Sim, ali\u00e1s DEVE levar na bagagem de m\u00e3o, principalmente o notebook (deixe f\u00e1cil pois vc vai ter q tirar da bolsa pra passar no raio x). E quanto a ser taxada, se for para uso pessoal (sinais de uso) e vc s\u00f3 tiver 1 na bagagem, normalmente n\u00e3o \u00e9. A menos q seja algo not\u00e1vel bem mais caro do que tem aqui."
            }
        ]
    },
    "10miw6z": {
        "title": "Sou novo. Ganhei uma viagem para Punta Cana. Tenho algumas d\u00favidas. Algu\u00e9m pode me ajudar?",
        "selftext": "Ol\u00e1 a viagem que ganhei foi por minha empresa. Que \u00e9 associada oa banco Zurich no setor de  Seguros.\n\nA Zurich quem est\u00e1 pagando a viagem minha de outras pessoas. Deve ser umas 100 pessoas.\n\nMinha d\u00favida \u00e9 sobre passaporte ser\u00e1 que preciso fazer porinha conta. O pa\u00eds Rep\u00fablica Dominicana tem que ter passaporte para entrar l\u00e1?\n\nSobre malas quantas posso levar por padr\u00e3o? S\u00f3 a mala de bordo? Eles pagam mala adicional?\n\nE o mais importante qual o tamanho padr\u00e3o para mala de bordo para viagens internacionais? E se posso levar a mala de bordo e uma mochila nas costas. Essa mochila conta como mala de bordo? E at\u00e9 quantos quilos para n\u00e3o pagar taxa?\n\nPergunto isso pois ainda n\u00e3o deram informa\u00e7\u00f5es sobre as detalhes, mas quero deixar tudo pronto antecipadamente.\n\nVai ser em mar\u00e7o dia 15 a 19 deste ano.\n\nObrigado",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Precisa de passaporte sim.\n\nA quest\u00e3o da mala depende da cia a\u00e9rea. Espera te mandarem os dados de voo e voc\u00ea ter\u00e1 essas informa\u00e7\u00f5es. Geralmente permitem que voc\u00ea leve uma mala de m\u00e3o + item pessoal (mochila) sem problemas. 10kg em mala de m\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Cara, eu fui para Punta Cana em setembro do ano passado pela empresa, precisa de passaporte, voc\u00ea consegue levar mala de m\u00e3o e uma mochila (tem limite de peso mas ningu\u00e9m pesou nada, a mala de m\u00e3o s\u00f3 precisa caber no bagageiro), mas o mais importante, pra quem \u00e9 brasileiro precisa ter tomado a vacina da febre amarela e levar o comprovante internacional que voc\u00ea tira em algumas UBS por ai, toma cuidado com isso porque precisa tomar a vacina a pelo menos 10 dias antes da viagem, na \u00e9poca foi a maior dor de cabe\u00e7a e eu e minha chefe quase perdemos a viagem por causa disso"
            }
        ]
    },
    "10m7crh": {
        "title": "Algumas fotos tiradas em Veneza. Cidade bonita demais!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "veneza foi de longe a cidade onde a gente deu mais sorte. recebemos um upgrade gr\u00e1tis no hotel (ca'dei conti, recomendo demais), ganhei um desconto na loja de m\u00e1scaras e ganhamos desconto tamb\u00e9m numa pizza quando a gente foi assistir a derrota do brasil na copa. os gar\u00e7ons ficaram com pena da gente kk"
            }
        ]
    },
    "10lqwxf": {
        "title": "Sobre juntar milhas para viajem",
        "selftext": "Bom dia, pessoal. \n\nPodem me tirar algumas d\u00favidas sobre milhas? \n\nSeguinte, quero juntar milhas com o \u00fanico objetivo de viajar mais barato ou at\u00e9 de gra\u00e7a, no caso, anualmente para minha cidade natal. \n\nDito isto, qual estrat\u00e9gia devo adotar? Explico: aparecem promo\u00e7\u00f5es nas companhias pra comprar milhas com desconto, mas n\u00e3o sei quando comprar e nem se vale a pena. Voc\u00eas dizem pra fazer a conta, mas essa conta de voc\u00eas \u00e9 pra quem quer vender as milhas ou ter renda extra com elas pois usa a cota\u00e7\u00e3o, correto?\n\nEnt\u00e3o disso vem outra d\u00favida, pq quando comecei a juntar eu cotei as passagens e tava mais barato pelo gol, logo comecei a juntar com foco na Smiles, por\u00e9m fui ver agora e tem outras companhias que est\u00e3o mais barato que a gol. Logo, terei que repensar meu ac\u00famulo. Detalhe que n\u00e3o tenho data para essa viajem, no caso a pr\u00f3xima. S\u00f3 sei que preciso ir anualmente, mas tbm quero poder ir pra outros lugares e ter desconto em hospedagem.\n\nEnfim, tenho um Cart\u00e3o Santander Elite Visa Signature e estou concentrando os gastos nele, por\u00e9m acho bem ruim o Esfera em compara\u00e7\u00e3o ao Livelo, fora o limite m\u00ednimo de 30K milhas pra transferir pra alguma companhia, na livelo \u00e9 s\u00f3 10k\n\nAcho que esse \u00e9 meu cen\u00e1rio, por isso fiquei na d\u00favida se devo comprar pontos ou milhas e se vale a pena comprar pontos, ou \u00e9 melhor comprar passagem no dinheiro mesmo. Ainda tenho d\u00favidas se vale a pena assinar um Clube e qual clube, etc.\n\nEm resumo \u00e9: qual estrat\u00e9gia adotar pra quem quer juntar milhas com o objetivo de viajar e n\u00e3o de vender milhas. \n\nObrigado",
        "num_comments": 0
    },
    "10kl11m": {
        "title": "Aeroporto de Auckland",
        "selftext": "Boa noite.\nChego em Auckland 4h da manh\u00e3 do dia 11/02.\nTenho algumas d\u00favidas:\n\n- As 11h tenho outro voo no mesmo aeroporto.. ser\u00e1 que vale a pena ir pra um hotel ficar s\u00f3 por algumas horas? Eu pensei em um hotel pq vamos estar com nosso filho de 3 anos e cansados.\n- Quanto tempo demora o processo de sair do avi\u00e3o, passar pela imigra\u00e7\u00e3o etc? \u00c9 a nossa primeira viagem pra fora do Brasil. Temos visto de trabalho na Nova Zel\u00e2ndia.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o vale a pena sair do aeroporto. A n\u00e3o ser que tenha um hotel dentro dele ou bem do lado. Voc\u00ea vai perdeu 1h para sair, e imigra\u00e7\u00e3o, etc...e tem que estar no port\u00e3o de embarque 1h antes do pr\u00f3ximo voo. Mesmo se o hotel for pr\u00f3ximo,  vai perder no m\u00ednimo mais 40min entre se deslocar, check-in, e check-out..vai te sobrar de 3 a 4h de descanso no hotel.Como \u00e9 sua primeira viagem, ainda vai se embara\u00e7ar um pouco (normal). Ent\u00e3o, acha um banco e senta, coloca seu filho para dormir deitado nele, e quando ele acordar, tomem um bom caf\u00e9 da manh\u00e3. Est\u00e3o indo para trabalhar? Como foi o processo do visto? Tem perspectivas de empregos bons l\u00e1? Boa viajem!"
            },
            {
                "body": "eu diria que n\u00e3o compensa sair, pq voc\u00eas n\u00e3o teriam de fato descanso. ia ser tudo muuito corrido.  \npara o filho, compra um carrinho travel sistem baratinho e coloca ele pra dormir com um acolchoamento refor\u00e7ado (foi o que fiz com o meu filho pequeno tb), eles geralmente te entregam na saida da aeronave ent\u00e3o vc n\u00e3o fica na m\u00e3o  \no carrinho UP da burigotto pode ser levado na cabine sem custo adicional, pq \u00e9 considerado mala de m\u00e3o :)"
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o acredito que esse per\u00edodo seja conveniente de pegar um hotel. No aeroporto de l\u00e1 h\u00e1 um Hotel (Novotel) BEM pr\u00f3ximo do terminal internacional, mas entre chegar l\u00e1 e fazer check-in pode demorar um pouco. Voc\u00eas n\u00e3o ter\u00e3o sequer 4 horas de descanso l\u00e1. Se houver alguma sala VIP, pode ser mais jogo, pois haver\u00e1 comida, em geral tem lugar pra descansar e ir ao banheiro com conforto. Levem um conjunto de roupas na mala de m\u00e3o para que voc\u00eas possam se trocar se acharem necess\u00e1rio ou se algo acontecer.\n\nVale ver tamb\u00e9m que hora a alfandega deles abre. Eu j\u00e1 peguei voo que teve escala em Miami onde eu cheguei l\u00e1 as 5h da manh\u00e3 e fiquei esperando at\u00e9 as 7h para abrir. N\u00e3o sei se isso \u00e9 normal ou se houve algum problema, pois n\u00e3o nos deram nenhuma informa\u00e7\u00e3o, mas se eu tivesse contando de conseguir pegar um hotel pouco depois, esse plano teria ido por \u00e1gua abaixo.\n\nEu vi que voc\u00ea postou que seu marido trabalhava com TI remotamente para essa empresa. Voc\u00ea se importaria se eu mandasse umas perguntas no privado para ele ou voc\u00ea responderem? (Nada com dados pessoais ou sobre a empresa, mas sim sobre como ele conseguiu o emprego, que tipo de qualifica\u00e7\u00f5es tem e por a\u00ed vai.)"
            }
        ]
    },
    "10kgbr8": {
        "title": "Bagagem",
        "selftext": "Pode levar essa mini l\u00e2mina na bagagem?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Na despachada vai sem problemas. \nNa de m\u00e3o pode ser que passe. \n\nLembrando que\n\n\u201cQuem gosta de viagem n\u00e3o despacha bagagem.\u201d"
            },
            {
                "body": "Eu j\u00e1 levei e n\u00e3o falaram nada.\nColoca na bagagem que \u00e9 despachada e n\u00e3o na de m\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "10kca1i": {
        "title": "Qual o melhor site para comprar um pacote de viagens?",
        "selftext": "Boa tarde!! Quais s\u00e3o os melhores locais para se comprar um pacote de viagens pela internet? Nunca fiz isso e queria viajar ano que vem com a minha fam\u00edlia.\n\nAgrade\u00e7o!!!",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Na verdade hoje em dia meio que saiu de moda comprar pacote de viagem. As pessoas simplesmente reservam o hotel online direto, compram as passagens e v\u00e3o. Pacote s\u00f3 vale a pena se for algo mais espec\u00edfico ou esses last minute, que a\u00ed consegue-se alguns milagres. J\u00e1 tens definido pra onde voc\u00eas v\u00e3o?"
            },
            {
                "body": "Hurb, se voc\u00ea tiver flexibilidade."
            },
            {
                "body": "para pacotes, aconselho a decolar... embora na pandemia tive problemas com eles, foi uma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica. hoje em dia, ainda vale comprar pacotes porque geralmente com eles a passagem a\u00e9rea sai mais barato, e da para cotar com v\u00e1rios hoteis diferentes."
            },
            {
                "body": "Decolar. Pra Foz, por exemplo, sempre compro hotel e voos com eles. Sai mais em conta do que comprar separado. Mas sempre compare antes, simulando a compra separada.\n\n\nSe for comprar separado, para hotel recomendo o booking."
            }
        ]
    },
    "10k3km4": {
        "title": "Limite de dinheiro em esp\u00e9cie para viagens internacionais sobe para US$ 10 mil; saiba como declarar",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10jlqtp": {
        "title": "Roteiro Machu Picchu/Atacama/Salar vale a pena mesmo?",
        "selftext": "Estou pensando no destino das minhas f\u00e9rias esse ano. Queria tirar uns 20 dias... pensei em fazer Sul da Argentina tamb\u00e9m, mas sinto que esse passeio de Machu Picchu est\u00e1 faltando no meu curr\u00edculo. Vale mesmo a pena?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00f3 cuidado com a crise no Peru... O Machu Picchu pode estar fechado."
            }
        ]
    },
    "10jkh8f": {
        "title": "123Milhas funciona?",
        "selftext": "Estou pensando em comprar passagens na 123 milhas e queria saber se algu\u00e9m aqui j\u00e1 comprou e se teve experi\u00eancia, seja positiva ou negativa",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Olha, j\u00e1 vi relatos de gente que teve problemas com eles na internet. Minha experi\u00eancia pessoal foi, fui com minha esposa para porto seguro em novembro comprando a\u00e9reo e hotel com eles e n\u00e3o tivemos problemas. Al\u00e9m dessa, minha esposa tbm foi com minha sogra pra natal comprando passagem a\u00e9rea com eles e tbm foi tranquilo. N\u00e3o coloco a m\u00e3o fogo por empresa nenhuma, mas minhas experi\u00eancias foram positivas"
            },
            {
                "body": "Muita gente reclamando. Eu fico com p\u00e9 atr\u00e1s. Sempre compro direto no site das companhias a\u00e9reas. Se tiver problemas e tiver que botar na justi\u00e7a, fica mais f\u00e1cil\u2026"
            },
            {
                "body": "Funciona, comprei as passagens da minha tia h\u00e1 4 anos. Mas pesquisa no Skyscanner, l\u00e1 vc consegue comparar os pre\u00e7os de diferentes sites"
            },
            {
                "body": "os cara s\u00f3 sabe mentir e ficar fazendo birra pra n\u00f3s entrar mas no fundo \u00e9 tudo mentira, desconfie de algu\u00e9m assim"
            },
            {
                "body": "Funciona, mas evite passagens sem datas e hor\u00e1rios."
            },
            {
                "body": "Nunca comprei l\u00e1 porque NUNCA achei passagem mais barata l\u00e1, como dizem q deveria ser. Pesquise bem antes."
            }
        ]
    },
    "10j5xrj": {
        "title": "Porque deixar uma moeda no freezer antes de viajar?",
        "selftext": "Coloque um copo de \u00e1gua no congelador e, quando estiver congelada, coloque uma moeda nela e guarde novamente o copo no congelador.\n\nEnt\u00e3o, se ao retornar de sua viagem **a moeda estiver no fundo do copo, significa que os alimentos se descongelaram e foram congelados novamente, por isso n\u00e3o \u00e9 aconselh\u00e1vel com\u00ea-los**. Se a moeda permanecer em cima, isso significa que n\u00e3o houve corte de energia e voc\u00ea pode consumir seus alimentos com tranquilidade.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Este \u00e9 o post mais brasileiro que li hoje. A pessoa j\u00e1 conta com uma poss\u00edvel falha no fornecimento de energia hehe"
            },
            {
                "body": "Quando voc\u00ea usa 100% do c\u00e9rebro."
            },
            {
                "body": "Muito bomm kkkkk"
            },
            {
                "body": "cara que incr\u00edvel! vou testar na minha casa na praia pra ver se acontece mesmo! valeu"
            },
            {
                "body": "\u00d3tima dica!"
            }
        ]
    },
    "10iyege": {
        "title": "\u2764\ufe0f Cwb",
        "selftext": "Um o\u00e1sis no meio da selva de pedra. Eu \u2764\ufe0f",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito maneiro... Acho que j\u00e1 fui a\u00ed..."
            },
            {
                "body": "curitiba \u00e9 demais! amo morar aqui!"
            },
            {
                "body": "Sinceramente, isso me deixa triste. O local \u00e9 bonito, mas a selva de pedra em volta \u00e9 desanimadora demais. Nao d\u00e1 nem pra fotografar sem aparecer um pr\u00e9dio atr\u00e1s. Curitiba \u00e9 relativamente \"ok\" em termos de parques, mas fica devendo muito na distribui\u00e7ao de \u00e1rea verde."
            }
        ]
    },
    "10i4vxm": {
        "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 viajou ao Jap\u00e3o e pode relatar?",
        "selftext": "Sempre fui fan\u00e1tico pelo Jap\u00e3o, e planejo realizar uma viagem pra l\u00e1 em um futuro distante (a grana t\u00e1 curta kkk)\n\nGostaria de saber se a experi\u00eancia foi impactante como eu acredito que seja, a rela\u00e7\u00e3o dos japoneses com os estrangeiros, o valor da viagem e da estadia, etc.",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "eu visitei t\u00f3quio e quioto em 2019, antes da pandemia. foi uma viagem inesquec\u00edvel, assim que for poss\u00edvel eu quero voltar pra visitar outras cidades. na epoca eu gastei entre 15-20k e fiquei 15 dias l\u00e1.\n\nos japoneses s\u00e3o bem mais t\u00edmidos e n\u00e3o tendem a se misturar, mas as pessoas tendem a ser prestativas."
            },
            {
                "body": "Para viagem \u00e9 um lugar muito bom, mas agora a passagem t\u00e1 bem cara \u2026 acho que uns 12 mil+ ida e volta. Os japoneses tratam turistas bem, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o fale o idioma - e eles n\u00e3o falam muito ingl\u00eas, mas se esfor\u00e7am pra gesticular kk. Estadia tem por uns 50~100 d\u00f3lar por dia ou menos se vc n\u00e3o ligar de ficar em hostel / airbnb compartilhado. Tem como comer com menos de 10 d\u00f3lares por dia tamb\u00e9m se quiser. Espero que ajude !"
            },
            {
                "body": "Amo a cultura japonesa e assim como voc\u00ea quero um dia conhecer o Jap\u00e3o..."
            },
            {
                "body": "Gostei do t\u00f3pico sobre o Jap\u00e3o... Que se apresente mais pessoas que visitaram o pa\u00eds e possa compartilhar experi\u00eancias... Arigato..."
            },
            {
                "body": "Estou com passagem comprada para 2025"
            },
            {
                "body": "Da uma olhada na s\u00e9rie \u00c1sia alternative. Tem um epis\u00f3dio sobre Tokyo. E achei interessante um sobre SEUL, na cor\u00e9ia. At\u00e9 me interessei mais que o Jap\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m planejo ir um dia pro Jap\u00e3o. Por sorte tenho uma amiga que conheci no meu interc\u00e2mbio em 2018 que mora em Osaka. Sem contar que o parque do Mario fica na universal est\u00fadios de l\u00e1. E minha vantagem agora \u00e9 que estou no Canad\u00e1 e a passagem fica muito barata. $1500 ida e volta. :)"
            }
        ]
    },
    "10h6ol8": {
        "title": "Santa Cruz de la Sierra",
        "selftext": "Estou na Bol\u00edvia e gostaria de voltar para o Brasil por terra. \u00c9 vi\u00e1vel por Santa Cruz dado o contexto pol\u00edtico? Se n\u00e3o, que rota recomendam?",
        "num_comments": 0
    },
    "10h0m0y": {
        "title": "Viagem para It\u00e1lia",
        "selftext": "Boa tarde, estou querendo fazer uma viagem para It\u00e1lia com a minha namorada e queria algumas dicas, m\u00e9dia de pre\u00e7os ou at\u00e9 mesmo alguns sites onde posso consultar essas informa\u00e7\u00f5es visto que \u00e9 a primeira vez que vou viajar. Desde j\u00e1 agrade\u00e7o e uma \u00f3tima tarde!",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "ol\u00e1, estive l\u00e1 no m\u00eas passado e essas s\u00e3o as dicas que eu posso te dar:\n\n1. passagens: monitore os pre\u00e7os pelo google flights. \u00e9 uma ferramenta \u00f3tima e te da a op\u00e7\u00e3o de criar um alarme para mudan\u00e7a de pre\u00e7os. se for fazer conex\u00e3o em outro pa\u00eds toma muito cuidado com o tempo de conex\u00e3o (especialmente se parar no aeroporto de zurique ou de heathrow). \u00e1s vezes demora muito tempo pra passar na imigra\u00e7\u00e3o, passar pela seguran\u00e7a e pra transferir de um terminal para o outro.\n2. atra\u00e7\u00f5es: recomendo comprar ingresso antecipado para tudo que for poss\u00edvel, pois as filas podem ficar grandes especialmente na alta temporada\n3. hoteis: escolhi ficar em hotel porque para um casal o airbnb na europa n\u00e3o estava valendo a pena. reservei tudo pelo booking, mas \u00e1s vezes fechando direto com o hotel pode sair mais barato\n4. seguran\u00e7a: aten\u00e7\u00e3o com pickpockets, leve sempre a bolsa na frente do corpo e n\u00e3o tire os olhos das suas malas nas esta\u00e7\u00f5es. recomendo tbm pesquisar sobre golpes na europa, em roma eu vi muitos golpistas e eles tem v\u00e1rios m\u00e9todos diferentes\n5. transporte: se for viajar entre cidades dentro da it\u00e1lia recomendo demais ir de trem. n\u00e3o \u00e9 super barato mas \u00e9 bem confort\u00e1vel e da pra ir vendo a paisagem no caminho\n6. planejamento: uma coisa que eu sempre fa\u00e7o pra planejar as minhas viagens \u00e9 criar um mapa personalizado no google maps e ir marcando todas as atra\u00e7\u00f5es que eu quero visitar. dessa forma consigo visualizar onde seria o melhor lugar para ficar hospedada e quais atra\u00e7\u00f5es ficam perto uma das outras"
            },
            {
                "body": "Eu visitei a It\u00e1lia em 2016:\n\n* Utilize o [Booking.com](https://Booking.com) para ver hot\u00e9is. Uso desde ent\u00e3o j\u00e1 que AirBnB est\u00e1 mais caro que hotel.\n* Compre um chip de celular assim que descer do avi\u00e3o. Google Maps \u00e9 uma m\u00e3o na roda. Em 2016 eu comprei somente na It\u00e1lia, ou seja, passei 10 dias em Londres e Amsterdam sem internet e acabei me perdendo v\u00e1rias vezes.\n* Como mencionaram, Google Flights para passagens. Em Novembro, Dezembro e Janeiro \u00e9 mais barato por ser baixa temporada. Tanto hotel quanto passagem.\n* Fa\u00e7a um roteiro antes de ir. Veja quais os locais que vcs realmente querem ir e os opcionais e programa-se para visita-los. Se visitou todos os imperd\u00edveis, v\u00e1 para o opcionais.\n* Em 2016 tinha um passe de turista em que era comprado em bancas de revistas. Te da desconto em locais turisticos e tb tem aquele \u00f4nibus hop in hop off. Eu comprei e achei interessante. Nos ultimos dias n\u00e3o tinhamos nada pra fazer e fomos no \u00f4nibus. Valeu a pena pois eu tinha esquecido do castelo Sant Angelo, e ao passar por ele nesse \u00f4nibus fomos visita-lo com o desconto.\n* Pre\u00e7os: n\u00f3s mal iamos em restaurante para economizar. Compramos muita comida em vendinha ou loja pequena. Pra n\u00f3s funciona, mas pra quem gosta de comer a comida local pra ter a experi\u00eancia, vai dar uns 20 euros pra mais por pessoa (prato). Eu sempre reservo 50 euros por pessoa por dia para alimenta\u00e7\u00e3o, o que da 25 euros para um almo\u00e7o e 25 para janta (contando que tem caf\u00e9 da manh\u00e3 no hotel).\n\nCaso tenha mais d\u00favidas, s\u00f3 avisar."
            },
            {
                "body": "Morei na It\u00e1lia, ent\u00e3o se puder passar aqui mais ou menos o itiner\u00e1rio que estava pensando, consigo dar umas dicas mais certeiras sobre os lugares. De toda forma, algumas recomenda\u00e7\u00f5es gerais:\n\n* **Voos**: partindo de S\u00e3o Paulo, na minha opini\u00e3o, as melhores portas de entrada da It\u00e1lia s\u00e3o Roma e Mil\u00e3o. Das vezes que fui, peguei voos diretos da LATAM, saindo de Guarulhos.\n* **Destinos**: al\u00e9m dos destinos tradicionais (Pisa, Roma, Mil\u00e3o, Veneza, etc.), dois lugares me surpreenderam muito e recomendo conhecer: Cinque Terre e Puglia. Apesar da primeira ser bem movimentada no ver\u00e3o, a segunda \u00e9 uma regi\u00e3o um pouco desconhecida dos turistas e tem praias lindas, comida excelente e um povo amig\u00e1vel.\n* **Navega\u00e7\u00e3o**: recomendo usar a fun\u00e7\u00e3o dos mapas *offline* do Google Maps. Quando souber para onde vai, deixe os mapas baixados. Isso vai ajudar MUITO na localiza\u00e7\u00e3o e para explorar as cidades, al\u00e9m de economizar bateria do celular, j\u00e1 que o 3G/4G n\u00e3o estar\u00e3o ligados.\n* **Comunica\u00e7\u00e3o e Internet**: compre um chip (recomendo Vodafone ou Illiad). H\u00e1 um ato normativo na UE que obriga as operadoras a oferecerem cobertura em outros pa\u00edses. Os chips que eu tinha l\u00e1, dessas duas empresas, funcionavam em todos os pa\u00edses da UE.\n* **Deslocamento**: conforme j\u00e1 comentaram, fa\u00e7a o m\u00e1ximo para se locomover de trem e \u00f4nibus. Aluguel de carro na Europa \u00e9 relativamente caro e, especialmente na It\u00e1lia, muitos lugares t\u00eam restri\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego (zona hist\u00f3rica de cidades, por exemplo) e de estacionamento (\u00e1reas com estacionamento exclusivo para moradores, por exemplo). E se tu n\u00e3o se cuidar, pode levar uma multa. Por\u00e9m, a vantagem do carro \u00e9 a autonomia e, claro, poder viajar para cidadezinhas menores que talvez n\u00e3o sejam atendidas pelos trens e \u00f4nibus.\n   * Para **\u00f4nibus**, recomendo o [Flixbus](https://global.flixbus.com/). Passagens baratas e uma infinidade de destinos.\n   * Os **trens**, na It\u00e1lia, s\u00e3o melhores que em muitos pa\u00edses, na minha opini\u00e3o. H\u00e1 companhias privadas, como Italotreno, mas as passagens costumam ser bem mais caras. Recomendo viajar sempre com a [**Trenitalia**](https://www.trenitalia.com/it.html), que \u00e9 a companhia estatal. Especificamente nessa, h\u00e1 duas categorias principais de trem:\n      * **Regionale** e **Regionale Veloce**: s\u00e3o os trens regionais. Mais b\u00e1sicos, mas mais baratos. O primeiro faz mais paradas (\"pinga-pinga\"). O segundo geralmente para somente em cidades maiores, o que torna a viagem mais r\u00e1pida. S\u00e3o as op\u00e7\u00f5es mais baratas e v\u00e3o suprir muito bem tuas necessidades, ent\u00e3o sugiro optar por eles. Por exemplo, um trem regional de Bologna para Veneza custa 13,85\u20ac.\n      * **Frecciarossa** e **Frecciargento**: s\u00e3o os trens de alta velocidade. Mais confort\u00e1veis e mais r\u00e1pidos, por\u00e9m mais caros. Nesses, uma viagem de Bologna para Veneza custa em m\u00e9dia 36\u20ac. E o pre\u00e7o sobe exponencialmente conforme a dist\u00e2ncia aumenta.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma. Se tiver alguma d\u00favida mais espec\u00edfica, fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "10ggnzr": {
        "title": "Escala de curt\u00edssimo tempo",
        "selftext": "Boa noite amigos, n\u00e3o sei se aqui ser\u00e1 um bom lugar para postar isso, mas tenho ansiedade e isso ta me fazendo um pouco mal.\nPela primeira vez vou fazer uma viagem muito longa de avi\u00e3o e com escala. \nUma das escalas vai ser no Chile, s\u00f3 que vou ter s\u00f3 1 hora e 14 mins de parada la pra pegar outro voo, que ser\u00e1 o destino final. Quando eu fiz a compra, essa passagem estava t\u00e3o mais barata que as outras e MUITO mais r\u00e1pida tb. Algu\u00e9m tem experi\u00eancia nisso? Sabe se \u00e9 certo que vou perder o voo? Vou perder mala? Se algo dessas coisas acontecerem, vou ter aquela compensa\u00e7\u00e3o da empresa? Tudo foi comprado com a Latam, nao vou mudar de empresa nas escalas.",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Quando \u00e9 conex\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o precisa pegar sua bagagem, ela vai direto pro seu voo final.\n\nOlha, \u00e9 uma escala curta mesmo massss se n\u00e3o houver atrasos no seu voo vc n\u00e3o ter\u00e1 problemas. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio passar pela seguran\u00e7a novamente, s\u00f3 localizar seu port\u00e3o de embarque e se dirigir \u00e0 ele.\n\nSe acontecer algum problema e seu primeiro voo atrasar e com isso vc perder a sua conex\u00e3o, N\u00c3O SE DESESPERE. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da cia a\u00e9rea te colocar em um novo voo e localizar sua bagagem.\n\nO que voc\u00ea faz nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 sair da \u00e1rea de embarque e ir at\u00e9 o guiche da cia a\u00e9rea. J\u00e1 aconteceu isso comigo algumas vezes e eles resolvem, pq se n\u00e3o resolverem voc\u00ea processa eles e tira uma grana boa kkkkk"
            },
            {
                "body": "Se o primeiro voo n\u00e3o atrasar, dar tempo.\n\nAno passado passei esse perrengue.\n\nNa ida, n\u00e3o identifiquei que tinha troca de aeroporto em Paris, e a dist\u00e2ncia era quase uma hora de trem. Ainda bem que o intervalo de um voo para o outro eram de 4 horas.\n\nMas na volta deu merda.\n\nMeu v\u00f4o de Toulouse - Alemanha atrasou e perdi meu v\u00f4o para S\u00e3o Paulo.\nMesmo usando o Google tradutor ningu\u00e9m me ajudava.\nDecolar n\u00e3o ajudou e se comunicar foi horr\u00edvel.\nA sorte foi que depois de uma hora, eu achei um brasileiro que trabalhava no atendimento e desenrolou tudo pra mim. Sou eternamente grata a ele.\nDisponibilizaram hotel, t\u00e1xi e colocaram meu v\u00f4o para o outro dia.\n\nAproveitei pra conhecer Frankfurt.\n\nMas confesso que faltava pouco pra chorar naquele aeroporto.\n\nE eu nunca despacho mala. Nunca. Pode ser viagem de 15 dias mas dou meu jeito de caber tudo em mala de 10 kilos."
            },
            {
                "body": "1hr e 14 de escala \u00e9 curto? eu vou pegar uma escala de 35minutos em Congonhas como conex\u00e3o para Buenos Aires hahaha felaxa, ta de boas!! fica tranqs  \neu tb ja peguei escalas de meia hr entre RJ - SP, \u00e9 super normal"
            },
            {
                "body": "Esse tempo de escala t\u00e1 bom, pode ficar suce. Desembarca de um e j\u00e1 vai pra frente do port\u00e3o de embarque do outro, pra garantir. \u00c9 at\u00e9 bom pq n\u00e3o fica perdendo tempo no aeroporto."
            }
        ]
    },
    "10fm9hm": {
        "title": "Santiago - Conta digital internacional para transferir reais em pesos chilenos",
        "selftext": "Boa noite pessoal!\n\n&#x200B;\n\nPlano fazer uma viagem para Santiago em agosto e estou em busca de uma conta digital com c\u00e2mbio de reais para pesos, que forne\u00e7am tamb\u00e9m um cart\u00e3o de d\u00e9bito. Minha ideia \u00e9 pagar menos no c\u00e2mbio e n\u00e3o precisar andar com muito dinheiro vivo na viagem. Eu pesquisei e vi que existe o Wise, mas n\u00e3o sei se \u00e9 bom/confi\u00e1vel.\n\n&#x200B;\n\nObrigada!",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Tenho o cart\u00e3o da Wise e fui para o Chile h\u00e1 uns meses atr\u00e1s. Tive problema para usar o cart\u00e3o em v\u00e1rios lugares. No fim acabei usando mais o cart\u00e3o de cr\u00e9dito normal e usando dinheiro."
            },
            {
                "body": "Wise \u00e9 confi\u00e1vel. Uso faz tempo, tenho d\u00f3lares e euros l\u00e1, e j\u00e1 usei o cart\u00e3o de d\u00e9bito na Irlanda e em Portugal tranquilamente. Tanto o cart\u00e3o f\u00edsico quanto pelo google pay. De todas q comparei, a wise \u00e9 a que tem as melhores taxas.\n\nMas vc tb consegue sacar o dinheiro l\u00e1."
            },
            {
                "body": "Western Union. Eu fiz uma transfer\u00eancia e saquei em La Calera, numa agencia do Chile Express."
            }
        ]
    },
    "10exxxt": {
        "title": "Mais algumas fotos que tirei na It\u00e1lia. Essas foram em Floren\u00e7a, um destino perfeito pra quem gosta de visitar museus e galerias.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "As fotos ficaram muito bonitas, espero que tenha aproveitado a viagem :)\n\nNo per\u00edodo que voc\u00ea foi esses destinos art\u00edsticos estavam muito cheios? Morro de vontade de visitar mas detesto lugares extremamente cheios \ud83d\ude22"
            },
            {
                "body": "Floren\u00e7a \u00e9 magn\u00edfica! Dica pra quem est\u00e1 planejando viagem pra Europa: evite ir no inverno. Existe essa ideia de que \u00e9 interessante ir no inverno pra evitar multid\u00e3o e/ou economizar em passagens/hot\u00e9is. J\u00e1 tive esse pensamento tamb\u00e9m, mas a realidade \u00e9 que o ver\u00e3o \u00e9 muuuuito mais produtivo pra turismo na Europa. Apesar de detestar lugares cheios, admito que \u00e9 prefer\u00edvel enfrentar isso, do que andar quil\u00f4metros e quil\u00f4metros no frio, com a natureza morta, em ruas sem vida e em cidades com atra\u00e7oes limitadas nessa \u00e9poca. O ver\u00e3o na Europa \u00e9 muit\u00edssimo mais vibrante do que se imagina, transformando todos estes lugares em atra\u00e7oes 10x mais interessantes. At\u00e9 mesmo se voc\u00ea vai se enfiar em museus, \u00e9 melhor ir no ver\u00e3o, j\u00e1 que as exposi\u00e7oes mais interessantes ocorrem nessa \u00e9poca. Por fim, eu diria que caos pra valer s\u00f3 se v\u00ea em meia d\u00fazia de cidades europ\u00e9ias no ver\u00e3o (ex: Roma, Amsterdam, Paris, Veneza, etc). No resto, \u00e9 tranquilo. Em muitas atra\u00e7oes \u00e9 poss\u00edvel comprar ingressos antecipados, evitando quase completamente as filas, mesmo no auge do ver\u00e3o. E os benef\u00edcios da esta\u00e7ao sao incont\u00e1veis. A Europa se transforma completamente no ver\u00e3o."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o tem como n\u00e3o lembrar de Assassin\u2019s Creed nessa cidade rs"
            },
            {
                "body": "simplesmente magnifico! um sonho conhecer esse lugar espl\u00eandido."
            },
            {
                "body": "Que legal, foi a minha 1\u00aa viagem internacional, tem uns 10 anos... rsrsrs"
            }
        ]
    },
    "10enemh": {
        "title": "Primeira viagem \u00e0 Europa",
        "selftext": "Vou fazer minha primeira viagem para a Europa no m\u00eas de mar\u00e7o (irei passar por Lisboa, Paris, Roma e Zurique), e estou em d\u00favida sobre quanto levar para gastar durante o dia (tirando os passeios). \nVi alguns v\u00eddeos recomendando levar 100 euros por dia para alimenta\u00e7\u00e3o e transporte. A minha pergunta para os colegas que j\u00e1 est\u00e3o habituados com esse tipo de viagem...esse valor \u00e9 o suficiente? No caso, n\u00e3o quero esbanjar, ent\u00e3o n\u00e3o vou comer em restaurantes caros todos os dias e nem andar de uber toda hora..",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu costumo me virar com 60-70 euros por dia quando viajo. Mas leve 100, se puder, pois sendo tua primeira vez voc\u00ea vai querer comprar alguma coisa a mais que seja diferente e n\u00e3o vende por aqui!"
            },
            {
                "body": "\u00c9 bem suficiente, mas voc\u00ea t\u00e1 considerando tamb\u00e9m o gasto com atra\u00e7\u00f5es? De ambos jeitos, \u00e9 um valor razo\u00e1vel e d\u00e1 para fazer com menos se quiser. Considerando que s\u00e3o cidades bem longes, imagino que n\u00e3o esteja considerando transporte intercidades. \n\nD\u00ea uma pesquisada nas op\u00e7\u00f5es de transporte pq as vezes compensa pegar passes di\u00e1rios/semanais. Tem algumas op\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas que incluem museus mas geralmente n\u00e3o compensam."
            },
            {
                "body": "100 euros por dia \u00e9 um bom valor. N\u00e3o tem necessidade de pegar Uber toda hora mesmo, o transporte p\u00fablico nessas cidades \u00e9 muito bom.\n\nUma dica pra economizar em alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 comprar comida no mercado. A maioria tem uma \u00e1rea com comidas prontas que voc\u00ea s\u00f3 precisa esquentar no microondas e comer. Tem lanches, massas, saladas com frango, etc. Bem mais barato que comer em restaurante."
            },
            {
                "body": "\u00c9 um valor de boa e que sempre considero pra refer\u00eancia, ou 100 USD tamb\u00e9m dependendo do destino. \n\nAcho que s\u00f3 seria pouco se fosse querer algo na linha restaurantes de luxo em toda refei\u00e7\u00e3o.\n\nUma coisa que ajuda no in\u00edcio ou at\u00e9 durante toda viagem \u00e9 registrando e somando teus gastos pra ver em que p\u00e9 est\u00e1 a grana.\n\nE depende de como est\u00e1 encarando o transporte, idealmente valor de voo ou trem pra ligar essas cidades deveria contar em separado."
            },
            {
                "body": "100 euros por dia \u00e9 um valor bem alto, em cidades como Paris e Roma eu calculo que uns 70 euros j\u00e1 estaria bom, Lisboa at\u00e9 menos."
            },
            {
                "body": "100 euros por dia t\u00e1 excelente! Garanto que ainda sobra pra uns luxos a mais."
            }
        ]
    },
    "10ebz92": {
        "title": "PORTO SEGURO - BAHIA. \u00c9 mesmo seguro?",
        "selftext": "Bom dia, pessoal. Basicamente \u00e9 isso a pergunta: j\u00e1 ouvi falar que Salvador n\u00e3o \u00e9 muito seguro, mas e quanto a Porto Seguro/Trancoso/Arraial d'Ajuda? algu\u00e9m sabe dicas de como n\u00e3o moscar por l\u00e1?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Centro de Porto \u00e9 de boa, mas ande sempre atenta com celular e carteira, n\u00e3o entre em ruas escuras e vazias (de praxe). Se houver algum acidente e vc precisar passar na UPA, no Baian\u00e3o, v\u00e1 com farol baixo. Arraial \u00e9 tranquilo, mas cuidado com gente querendo passar a perna em vc por causa de dinheiro. Trancoso n\u00e3o sei dizer."
            },
            {
                "body": "Fui pra Salvador, Porto Seguro, Trancoso, Arraial e Cara\u00edva. \n\nEm Salvador tentaram me roubar \u00e0s 17hs numa rua movimentada no primeiro dia que cheguei. Nos demais locais me senti EXTREMAMENTE seguro, sem problemas, fiquei quase 2 semanas e foi \u00f3timo. Obvio que o pre\u00e7o \u00e9 um pouco elevado, mas em rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a foi bem tranqs."
            },
            {
                "body": "Estive em porto seguro em novembro e me senti seguro l\u00e1, fui para arraial e Trancoso e tive a mesma sensa\u00e7\u00e3o. Acredito que \u00e9 importante s\u00f3 tomar os cuidados b\u00e1sicos que se toma em todo lugar com carteira, celular etc. Roubo mesmo s\u00f3 o pre\u00e7o dos quiosques hahahahha"
            }
        ]
    },
    "10di5bk": {
        "title": "Qual melhor chip internacional pra celular (Reino Unido)?",
        "selftext": "Ol\u00e1!\n\nFarei algumas viagens pela Europa e achei diversas op\u00e7\u00f5es de chips internacionais, os valores que encontrei est\u00e3o na faixa dos 400 reais no plano mensal, vcs recomendam algum que tenha uma boa confiabilidade?\n\nObrigado!",
        "num_comments": 29,
        "comments": [
            {
                "body": "Chegando l\u00e1 voc\u00ea compra um chip no aeroporto, isso a\u00ed de 400 conto \u00e9 roubo kkkk\n\nTbm tem o plano da claro passaporte que custa 30 reais a mais na sua conta p\u00f3s, mas n\u00e3o sei se funciona bem pq nunca usei. Eu sempre prefiro um chip local."
            },
            {
                "body": "Eu bou fazer uma viagem pra Fran\u00e7a e It\u00e1lia e estou com a mesma d\u00favida. Eu tbm fiquei em d\u00favida se vale a pena comprar um chip l\u00e1 mesmo de alguma operadora europeia."
            },
            {
                "body": "Morei no reino por uns meses em 2017 e usava chip pr\u00e9 pago (eles chamam de pay as you Go) e pagava 10 libras por 1gb m\u00eas na operadora O2. Mas tinham operadoras com op\u00e7\u00f5es melhores tipo 7gb por 15 libras ou algo assim. Sugiro pegar uma pesquisada nos pr\u00e9 pago (pay as you Go) das operadoras"
            },
            {
                "body": "EE,O2,Vodafone e Thee"
            },
            {
                "body": "Se quiser chegar no destino com o telefone j\u00e1 funcionando, Airalo. Funciona com eSIM, ent\u00e3o a maioria dos telefones permitem adicionar o plano sem precisar tirar o chip atual. Pode sair um pouco mais caro que pegar um pr\u00e9-pago mas \u00e9 muito menos dor de cabe\u00e7a. Nas lojas de celular \u00e9 mais do que normal te confundirem e colocarem um plano que n\u00e3o te atende."
            },
            {
                "body": "Tudo bem que foi em 2018, passei um m\u00eas na Inglaterra e comprei um chip da Three para internet e funcionou perfeitamente. Tanto na capital como pelo interior. N\u00e3o lembro o pre\u00e7o, mas n\u00e3o foi caro (cerca de menos de 40 libras). \n\nH\u00e1 v\u00e1rias lojas espalhadas por Londres."
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Quanta dica ruim que o povo t\u00e1 te dando.\n\nEu sempre pe\u00e7o o chip do GiffGaff quando vou pra Europa, mesmo q n\u00e3o v\u00e1 para UK. \u00c9 um chip da Inglaterra mesmo, e eles mandam de gra\u00e7a pro Brasil, assim vc ativa antes de viajar e j\u00e1 desce do avi\u00e3o com internet. J\u00e1 usei ele em Portugal e Irlanda, al\u00e9m de UK. Funciona perfeitamente. Sempre indico pros amigos. Inclusive estou indo denovo a Portugal daqui 9 dias e j\u00e1 estou com o chip. \u00c9 pr\u00e9 pago.\n\nProcura no google \"giffgaff free sim\", ou [esse \u00e9 o link direto ](https://www.giffgaff.com/freesim-international)"
            },
            {
                "body": "Sei que o post \u00e9 antigo. Se vc tem celular que suporta e-sim (chip virtual) baixo o app Airalo e compra o e-sim direto por la e instala no celular ainda no Brasil. Depois s\u00f3 ativar quando chegar. Abcs"
            }
        ]
    },
    "10cw93v": {
        "title": "Viagem para Porto Alegre",
        "selftext": "Salve galera. Em agosto vou tirar f\u00e9rias e estou pensando em viajar para Porto Alegre. O plano \u00e9 ficar uma semana em Porto Alegre e uma semana em Gramado (minhas f\u00e9rias duram 14 dias). S\u00f3 fiquei em d\u00favida sobre como posso chegar em Gramado saindo de Porto Alegre: posso alugar um carro e me deslocar at\u00e9 l\u00e1? d\u00e1 pra fazer deslocamento de bus\u00e3o? \u00c9 muito longe? Ainda n\u00e3o sou muito expert em viagens, s\u00f3 viajei duas vezes at\u00e9 hoje kk.\nAli\u00e1s, se algu\u00e9m tiver recomenda\u00e7\u00f5es de cidades que eu posso conhecer al\u00e9m dessas duas, sou todo ouvidos.",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Sim, \u00e9 poss\u00edvel alugar carro e ir para l\u00e1 de carro. Caso n\u00e3o queira alugar, pode pegar bus\u00e3o na Rodovi\u00e1ria ou Uber ou alguma empresa de turismo.\n\nA viagem dura em torno de 2 horas.\n\nPode ir para Gramado, Bento Gon\u00e7alves e Nova Petr\u00f3polis.\n\nS\u00e3o regi\u00f5es da serra mais bonita.\n\nSobre cidades pr\u00f3ximas, eu, na minha opini\u00e3o, acho somente a serra bonita e interessante.\n\nCanoas, Gravata\u00ed, S\u00e3o Leopoldo e Esteio s\u00e3o meio que sem gra\u00e7a. Bem cidade metropolitana, mas isso \u00e9 minha opini\u00e3o.\n\nPraia ficam 2 horas de POA, e s\u00e3o sem gra\u00e7a, nada comparado com SC.\n\nEu ficaria menos tempo em POA e ficaria o resto na Serra."
            },
            {
                "body": "S\u00f3 adicionando, se prepare pra gastar em Gramado. Tem muita coisa pra fazer e \u00e9 um lugar lindo, mas \u00e9 quase tudo bem caro."
            },
            {
                "body": "Gramado e canela s\u00e3o cidades lindas tudo e muito bem.feito mas prepara o bolso , duas pessoas m\u00e9dia de 500por dia ou mais se n\u00e3o tiver cuidado tudo e lindo e tudo e cobrado , tudo e feito p vc gasta dinheiro mesmo pagando meia em alguns eventos e bem caro , existem 3 locadoras de carro em gramado"
            },
            {
                "body": "A serra n\u00e3o tem s\u00f3 Gramado. Al\u00e9m de Canela, tem Nova Petr\u00f3polis, Bento e, se tive tempo, acho que vale a regi\u00e3o dos canions.   \nPorto Alegre tem muita coisa legal para visitar no centro \u00e0 p\u00e9. Tem o \u00f4nibus que passa nas atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas. Se tu gosta de futebol tem visita\u00e7\u00e3o nos est\u00e1dios. Tem passeio \u00e0 p\u00e9 nas praias do Gua\u00edba, na orla revitalizada. Nas noites tu pode ir cada dia em um restaurante/bar diferente. Acho que uns 3 ou 4 dias tu j\u00e1 v\u00ea isso tudo. Na serra tu relaxa, respirando ar puro, em cidades limpas, arborizadas e que te recebem bem."
            },
            {
                "body": "Sendo sincera: eu n\u00e3o acho que vale a pena ficar uma semana em Porto Alegre n\u00e3o kkkkkk n\u00e3o tem muito o que fazer l\u00e1. Vale muito mais a pena ficar em Gramado, Canela e as cidades pr\u00f3ximas tipo Bento Gon\u00e7alves ou Caxias do sul..... Porto Alegre em uns 2 dias tu j\u00e1 conhece!"
            }
        ]
    },
    "10ckyep": {
        "title": "Buenos Aires de carro saindo de Santos SP",
        "selftext": "Fiz essa viagem e vai aqui o relato que pode ajudar muita gente. Os valores s\u00e3o de dez/22 e jan/23, leve em conta que a Argentina tem uma infla\u00e7\u00e3o muito alta. No geral tudo \u00e9 mais simples, barato e seguro do que a gente costuma antecipar. \u00c9 bastante cansativo. Saindo de Santos, fizemos com 2 pernoites. Usamos um carro 1.0, fiat argo e consegu\u00edamos estacionar com certa facilidade pela cidade.\n\nMuitos blogs brasileiros dizem que pra fazer essa viagem o carro tem que ter: extintor, segundo tri\u00e2ngulo, camb\u00e3o, kit primeiro socorros e mais uma lista enorme de coisas. Mas a lei argentina \u00e9 clara ([Link ](https://www.argentina.gob.ar/normativa/nacional/818/actualizacion#:~:text=Queda%20prohibida%20la%20retenci%C3%B3n%20o,u%20ordenados%20por%20juez%20competente.)). Extintor e o segundo tri\u00e2ngulos s\u00e3o os \u00fanicos itens obrigat\u00f3rios que n\u00e3o tem nos carros brasileiros. Quem mostrou esse caminho foi um blog argentino.\n\nO seguro carta verde tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio qualquer corretora tem e alguns or\u00e7amentos chegaram a mais de R$300, dependendo da vig\u00eancia. Uma corretora online fez por R$144 para 8 dias. [Segura o link](https://starcorretoradeseguros.com.br/carta-verde-mercosul-argentina-paraguai-uruguai/) (n\u00e3o tenho nenhuma rela\u00e7\u00e3o com eles, apenas foi barato e f\u00e1cil).\n\nAs op\u00e7\u00f5es pra ter celular l\u00e1 s\u00e3o: comprar aquele chip internacional; fazer roaming internacional dependendo do seu pacote aqui(a Claro funcionou 90% do tempo?), ou comprar um chip pr\u00e9-pago em qualquer kiosco. V\u00e3o te dizer que somente nas lojas oficiais d\u00e1 pra ativar. Cheguei na loja Movistar(n\u00e3o \u00e9 qualquer loja) com o chip na m\u00e3o e tinha uma fila enorme. Fui embora.\n\n&#x200B;\n\n[Mandei #NOMI pela DM do Twitter e responderam em 20 minutos](https://preview.redd.it/xhknp4pqr7ca1.png?width=588&format=png&auto=webp&v=enabled&s=01646fda388ef4700478044c2d4773a926e0ea90)\n\nPaguei no chip da Movistar ARS150,00 (R$2,50) num Kiosco de esquina. Inseri o chip e reiniciei. Reconheceu o chip e abriu uma mensagem dando instru\u00e7\u00f5es de que pelas redes sociais oficiais \u00e9 poss\u00edvel ativar. Usei o twitter mandando mensagem direta. Baixei o app oficial pra escolher um plano pr\u00e9-pago, carreguei com ARS$710 (R$12 numa maquina que tem em qualquer kiosco) pra 5GB em 7 dias, e j\u00e1 era.\n\nO cambio paralelo \u00e9 o que faz a viagem ficar barata. A western union [western union](https://www.westernunion.com/br/pt/home.html) faz um cambio muito bom, quase paralelo, tem algumas filas nas lojas pr\u00f3prias, e \u00e9 comum n\u00e3o ter dinheiro nas lojas parceiras (Pago facil). A vantagem \u00e9 n\u00e3o precisar carregar dinheiro vivo durante a viagem. Faz um pix pra Western Union e saca no balc\u00e3o em minutos(+a fila).\n\nTrocar com cambistas n\u00e3o tem segredo. N\u00e3o \u00e9 legal trocar no paralelo, mas todo mundo faz. Rua Florida concentra a maioria das casas de cambio, inclusive domingo 01 de janeiro tinha um cambista stand alone l\u00e1 (literalmente o cara tava sozinho em p\u00e9 no boulevard) e troquei R$250 sem stress. Mas tem tamb\u00e9m casas de cambio em bairros mais centrais. Algumas lojas do centro aceitam reales(R$) com um cambio muito favor\u00e1vel. Desconfio que j\u00e1 est\u00e1 no pre\u00e7o dos produtos.\u00a0\n\nDesde de dezembro de 22 as operadoras de cart\u00e3o est\u00e3o fazendo a convers\u00e3o por uma cota\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima do paralelo, n\u00e3o \u00e9 o melhor cen\u00e1rio, mas quando o cambio oficial estava 34 pesos/1 real, o paralelo 62, comprei no cart\u00e3o por 52 pesos/1 real. Veja aqui a [cota\u00e7\u00e3o do real no paralelo](https://cuex.com/pt/brl-ars_pa). Serve pra uma despesa inesperada.\u00a0\n\n&#x200B;\n\n[Gastos s\u00f3 do trajeto em R$ ida e volta 4 pessoas. Considere mais um pernoite por trecho, n\u00f3s dormimos em casa de familiares em SC.](https://preview.redd.it/67gj8c85s7ca1.png?width=293&format=png&auto=webp&v=enabled&s=06472d2e51decd88def663a9f75dbd2c461a8a87)\n\nO trajeto\n\nAs rodovias brasileiras s\u00e3o \u00f3timas e duplicadas no sudeste. Passou Curitiba \u00e9 pista simples mesmo nas BR's. Alguns trechos no RS tem asfalto bastante ruim e grande movimento de caminh\u00f5es. Cruzamos a fronteira por Uruguaiana - Paso de los libres, o que fez a viagem ter 2 dias no Brasil e 1 na Argentina. Uma op\u00e7\u00e3o seria cruzar em Foz do Igua\u00e7u - Puerto Iguaz\u00fa. Trecho maior pela argentina, gasolina mais barata. Puerto Iguazu \u00e9 uma cidade maior que Paso, o que torna mais facil/barato pernoite, abastecimento e cambio.\n\n&#x200B;\n\n[RN 14 Entre Rios Argentina](https://preview.redd.it/yc4qde1ks7ca1.jpg?width=4000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=087fe8ee55bd8db6d9d08347c087abca261928f7)\n\n[BR 285 no RS](https://preview.redd.it/es9ktk1ks7ca1.jpg?width=4000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=ebe224a987b8ef9a1defa185d3be693503e2e0ef)\n\n[Parada em Mocoreta](https://preview.redd.it/e2jifd2ks7ca1.jpg?width=1000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=6a7589e78b0c8de759b2eab2f741b47257fc1604)\n\nA estrada no lado argentino de Paso de los libres pro sul \u00e9 boa, duplicada, tem pouco movimento, muitos pontos de parada, a comida \u00e9 ok, os banheiros s\u00e3o utiliz\u00e1veis (femininos inclusive) e at\u00e9 ducha paga se encontra.\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/e9vxcfbus7ca1.jpg?width=2992&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2614eea6dde1dca7776e516d7f00fe538da9bd3a\n\n&#x200B;\n\nNesse trecho sai menos de R$10(paralelo) de ped\u00e1gio. Na lado brasileiro foi R$14,80.\n\nFomos parados 4 vezes pela Pol\u00edcia Caminera. Foram 3 vezes na provincia de Entre Rios, que tem a fama de ser a mais corrupta. Foram cordiais, numa vez perguntaram do kit de primeiros socorros, respondi que n\u00e3o tinha e sabia que n\u00e3o era obrigat\u00f3rio, o assunto encerrou. Em todas mostrei o documento do carro na tela do celular. Numa outra liberaram quando viram que o porta malas muito cheio de alfajor ia dificultar mostrar o segundo tri\u00e2ngulo. [Mapa do trajeto](https://www.google.com/maps/d/edit?mid=1Fa-pFLjO24hgbZbMCqvh_0A1mVx8m6E&usp=sharing)\n\n&#x200B;\n\n[Pastel de papas](https://preview.redd.it/jk792yvnv7ca1.jpg?width=835&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=7dfa39df6f278ca3a96cd735e08f8e30240954cf)\n\n[Menu do dia com peso\\/real a 62\\/1](https://preview.redd.it/45yfg2wys7ca1.jpg?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c05c1053ebd23f41df9ecf731ec9368c817e0998)\n\n&#x200B;\n\nEu fujo de roteiros tur\u00edsticos. Encontrei um restaurante pequeno, barato, bem localizado e com uma comida simples, mas impec\u00e1vel. \u00c9 o La Martona de Arenales na rua Arenales 820, pr\u00f3ximo da Santa F\u00e9, 9 de julio e metr\u00f4. V\u00e1 antes que fique famoso e caro.\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/19z19yw9t7ca1.jpg?width=1957&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=de0346898605ba8f0117d04462ce7f1160e76e79\n\nEmpanada em Buenos Aires tem em todo lugar. Mas existem empanadas e EMPANADAS!!. N\u00e3o deixe de provar a da Sabores Express. Tem na Rua Florida e mais endere\u00e7os.",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito boa dica da carta verde online. Fiz SOAPEX online pra entrar no Chile, mas n\u00e3o encontrava carta verde.\n\nFui de Passo Fundo/RS, at\u00e9 Uruguai, Argentina e Chile...Barra do Quara\u00ed, Salto, Concordia, BsAs, Carhue, Santa Rosa, San Rafael, Uspallata, Los Andes, La Calera, Vina del Mar, San Luis, Cordoba, Parana, S\u00e3o Borja e casa... 14 dias e mais de 6 mil kilometros de sofrimento e felicidade numa Tenere 250cc. kkkk. \n\nEu peguei um chip da Claro, ela apenas me deu ele sem custos, mandou ir numa loja 'oficial' da claro pra registar no RG. Depoi fiz uma recarga de uns 640 pesos num kiosko, 2GB de dados pra 30 dias... funcionou at\u00e9 no Chile! Bastou permitir roaming internacional nas configura\u00e7\u00f5es do smartphone. \n\nNo fim da viagem, dia 31 e 1\u00aa, estava contando os pesos, pois esqueci que Western Union n\u00e3o funciona nos fins de semana...A\u00ed n\u00e3o valia a pena transferir um valor e buscar uma ag\u00eancia, pois dia 2 eu j\u00e1 estaria em S\u00e3o Borja. Ent\u00e3o fiquem atentos para sacarem grana!! \n\nAs rodovias l\u00e1 s\u00e3o boas por diversos fatores: relevo, geologia, clima, frota menor e balan\u00e7as para controle de peso. A maioria dos pedagios n\u00e3o cobra motos, mas prepare-se para pegar muitos ped\u00e1gios na capital. N\u00e3o s\u00e3o caros, mas s\u00e3o chatos, peguei v\u00e1rios apenas para um trajeto de 60km at\u00e9 o centro.\n\nPra quem vai de moto existe uma rede enorme de apoio a moto-turistas, paguei de 5 mil pesos, 3 mil, 1000 e at\u00e9 hospedagem gratuita. Durante o percurso o pessoal me pedia por onde estava e se estava tudo bem. (me chamem no privado qeu passo os links)\n\nFiquei apenas 1 dia na capital e obviamente \u00e9 muito pouco, mas j\u00e1 fiz mais do que a maioria dos meus conhecidos faria....e olha que sou mero oper\u00e1rio de ind\u00fastria.\n\nL\u00e1 na Argentina eu gastei uns R$1000, no Chile menos de R$300... 200 de hotel em S\u00e3o Borja e Barra do Quara\u00ed, 144 de carta verde, 75 de soapex, 300 de pneu pra moto, 500 de revis\u00e3o da mesma.\n\nAinda pretendo escrever como foi o passeio e colocar fotos. Agora preciso voltar por que h\u00e1 muita coisa pra ver, ainda mais na regi\u00e3o de Cordoba e Mendoza. Quem puder, v\u00e1 viajar, eu vi gente viajando at\u00e9 de bike! Conheci muitos colombianos, muitos viajantes em motos pequenas! Eu n\u00e3o poupei muitas despesas pra esse passeio, n\u00e3o pode ir com o dinheiro contadinho, tem que aproveitar."
            },
            {
                "body": "Eu j\u00e1 li que o c\u00e2mbio de Real \u00e9 sazonal, como agora \u00e9 a \u00e9poca que eles est\u00e3o vindo passar as f\u00e9rias e precisam de Reais a cota\u00e7\u00e3o fica melhor.\n\nComo foi estacionar por l\u00e1?"
            },
            {
                "body": "UPDATE: 4 multas de velocidade. Uma para cada dia de viagem no trecho do Brasil"
            }
        ]
    },
    "10c0vda": {
        "title": "Foz do igua\u00e7u",
        "selftext": "Estarei em Foz em mar\u00e7o e estou pensando em alugar um carro, mas estou com as seguintes duvidas:\n1. tem estacionamento no lado BR perto da ponte da amizade? \u00c9 seguro? Valores? \n2. Da p ir at\u00e9 o duty free da Argentina e voltar sem entrar\nna Argentina?\n3. estacionar o carro \u00e9 tranquilo na cidade, perto dos pontos tur\u00edsticos (marco das 3 fronteiras, templo budista, Itaipu, etc)\nObrigada!! :)",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Olha, Foz do Igua\u00e7u tem transporte p\u00fablico bom pra tudo q \u00e9 lugar, inclusive Paraguai. Alugar carro s\u00f3 se vc quiser um \"conforto\" a mais. Eu fa\u00e7o tudo de \u00f4nibus quando vou. Inclusive do aeroporto pro hotel. O app Moovit \u00e9 perfeito pra ajudar nisso."
            },
            {
                "body": "Quando eu fui, n\u00e3o cheguei a passar pela ponte da amizade, mas acho que tem lugares pr\u00f3ximos pra estacionar se voc\u00ea pretende ir a p\u00e9.\n\nO Duty Free da Argentina \u00e9 antes do controle de fronteira, ent\u00e3o voc\u00ea consegue ir l\u00e1 de carro alugado sem problemas\n\nOs lugares mais famosos costumam ter estacionamento perto, mas acho que s\u00e3o pagos. N\u00e3o lembro se tinham ruas com capacidade pra estacionar do lado de fora n\u00e3o, acho que \u00e9 proibido.\n\nFui em 2018, acho que n\u00e3o deve ter mudado muita coisa desde ent\u00e3o"
            },
            {
                "body": "* tem um monte de estacionamentos um pouco antes da Ponte da Amizade, mas n\u00e3o usei, preferi ir de \u00f4nibus urbano mesmo\n* o duty free fica antes da alf\u00e2ndega argentina, n\u00e3o precisa passar pela imigra\u00e7\u00e3o\n* todos esses lugares que voc\u00ea perguntou tem estacionamento, nas cataratas \u00e9 pago\n* recomendo visitar as cataratas do lado argentino tamb\u00e9m, gostei mais que do lado brasileiro"
            },
            {
                "body": "Eu fui em 2017, fiquei num hotel bem pr\u00f3ximo ao centro.\nPra mim, foi a melhor escolha pois consegui fazer boa parte dos passeios de \u00f4nibus.\n\nClaro, na \u00e9poca eu n\u00e3o tinha filho, ent\u00e3o era mais f\u00e1cil.\nPar\u00e1 o Duty Free e Paraguai, acabei fechando por l\u00e1 mesmo com uma van do pr\u00f3prio hotel."
            }
        ]
    },
    "10b6i23": {
        "title": "Viajar com o pet",
        "selftext": "Pessoal eu irei me mudar para campinas SP, e eu gostaria de saber se eu preciso pagar a passagem do animal? Por favor me tirem essa d\u00favida, eu t\u00f4 surtando aqui.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Olha, o lance \u00e9 ver na empresa (a\u00e9rea ou \u00f4nibus) q vai fazer o deslocamento"
            },
            {
                "body": "Que eu saiba, sempre tem uma taxa. Mas entre em contato direto com a Cia a\u00e9rea q vc comprou, pq pode mudar de uma pra outra."
            }
        ]
    },
    "10b1j9w": {
        "title": "Buenos Aires - dicas por favor!!",
        "selftext": "Pessoal, estou indo passar cinco dias na Argentina, mais especificamente em Buenos Aires. Alguma dica (qualquer dica \u00e9 v\u00e1lida)! minha maior d\u00favida \u00e9 se ainda \u00e9 seguro trocar o dinheiro nas famosas \"cuevas\", me falaram que anda tendo muito assalto e tals l\u00e1, pois os argentinos andam sem grana! algu\u00e9m tem uma alternativa que n\u00e3o seja t\u00e3o desvalorizado o peso, como no cambio oficial? algu\u00e9m j\u00e1 usou western union?? desde j\u00e1 obrigada mesmo <3",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu usei a western union e funcionou muito bem! S\u00f3 se programa pq nas maiores agencias da uma fila grande, mas vale a pena. Se for pegar pequenas quantias tem varias lotericas ao longo da cidade que prestam pra western union tambem, mas elas costumam ter poucas notas."
            },
            {
                "body": "Teatro Colon considero a atra\u00e7\u00e3o mais bonita da cidade, fa\u00e7a o tour! \u00c9 um dos teatros mais bonitos do mundo, por dentro parece um pal\u00e1cio franc\u00eas.\n\nNas duas vezes em que fomos a BA a melhor carne que provamos foi num pequeno restaurante de bairro chamado Fenicia, fica perto da av 9 de julho entre a Recoleta e o centro, na Calle Suipacha. \u00c9 um lugar pequeno, aconchegante, parece botequinho europeu que parou no tempo dos anos 70 e vive cheio de idosos moradores da \u00e1rea. Vc n\u00e3o vai encontrar esse restaurante em listas dos melhores ou dicas de influencers, mas vale a pena conferir."
            },
            {
                "body": "Usa a Western Union, totalmente seguro e f\u00e1cil. Voc\u00ea manda um PIX e pode tirar numa ag\u00eancia com uma taxa de c\u00e2mbio excelente. Se programe pra ir em uma assim que chegar l\u00e1, elas costumam fechar as 18h.\n\nCompre um chip de celular por l\u00e1 com dinheiro, paguei cerca de 40 reais em um da claro numa lojinha da operadora e configuraram certinho pra mim, vinha muita internet e durava 30 dias.\n\nExistem muitos restaurantes bons espalhados pela cidade, use o Trip Advisor pra procurar boas refer\u00eancias. Recomendo muito ir ao Don Julio (j\u00e1 considerado o melhor restaurante da Am\u00e9rica do Sul, algo assim), Cabana Las Lillas e Santos Manjares. Aproveite bem as carnes de l\u00e1, s\u00e3o sensacionais!\n\nO metr\u00f4 da cidade \u00e9 muito barato, voc\u00ea consegue comprar um cart\u00e3o num quiosque e ir recarregando, a passagem \u00e9 menos de 50 centavos e te leva pra quase a cidade toda.\n\nPasseios eu recomendo o Cassino de Buenos Aires, se voc\u00ea tem curiosidade nessas coisas, o Tango Madero (precisa reservar), a cidade vizinha de Tigre tem um mercadinho bem bacana e d\u00e1 pra ir de trem. Tamb\u00e9m gente visitar o Malba, um museu de arte bem bacana e tem v\u00e1rias obras brasileiras. O Abaporu est\u00e1 l\u00e1 e tamb\u00e9m tem v\u00e1rias da Frida Kahlo.\n\nT\u00e1xis s\u00e3o baratos mas eu evitaria, alguns tentam dar golpe de notas falsas ou troco errado. Como o metr\u00f4 l\u00e1 funciona bem, eu evitaria esse stress.\n\nBoa viagem, OP! Aproveite"
            },
            {
                "body": "Troca nas ruas. Voc\u00ea \u00e9 brasileiro, usa a sabedoria das ruas que seu pa\u00eds te deu pra se proteger."
            },
            {
                "body": "Western Union \u00e9 muito f\u00e1cil. A cota\u00e7\u00e3o \u00e9 ligeiramente abaixo da blue, mas isso n\u00e3o vai fazer c\u00f3cegas na grana. Prepara pra sair com ma\u00e7os de dinheiro."
            }
        ]
    },
    "10alibf": {
        "title": "Todos n\u00f3s sabemos que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais miscigenados do mundo, e com a maior diversidade \u00e9tnica e cultural. Quais cidades no Brasil posso visitar para aprender mais sobre cada uma das culturas do Brasil?",
        "selftext": "Cultura portuguesa no Brasil\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9\n\nParaty, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/Y3K5RPKSKHc\n\nDuque de Caxias, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/7stD9Ooij3E\n\nFlorian\u00f3polis, Santa Catarina\n\nhttps://youtu.be/7PD3M10pC4I\n\nhttps://youtu.be/pPpOwpNq3Xw\n\nCultura Ind\u00edgena no Brasil\ud83d\udc66\ud83c\udffe\ud83e\uddd2\ud83c\udffe\ud83d\udc67\ud83c\udffe\ud83d\udc69\ud83c\udffe\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\n\nBertioga, S\u00e3o Paulo\nhttps://youtu.be/PjwakQXFXb4\n\nS\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, Mato Grosso\nhttps://youtu.be/RJkWdrAvCls\n\nCara\u00edva, Bahia\nhttps://youtu.be/M6IaqBKFsiE\n\nPorto Seguro, Bahia\nhttps://youtu.be/YFHrJwfTs7I\n\nhttps://youtu.be/94MhTLVnyh8\n\nhttps://youtu.be/6051bKYxVYI\n\nhttps://youtu.be/SgtIIiTpxdQ\n\nManaus, Amazonas\n\nhttps://youtu.be/F_mbZWwWIms\n\nTarauac\u00e1, Acre\n\nhttps://youtu.be/emP4tbANX2c\n\nJardim Vera Cruz; S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/MDAyGdNlWg4\n\nCultura africana subsaariana no Brasil\n\ud83d\udc68\ud83c\udfff\u200d\ud83e\uddb1\ud83d\udc69\ud83c\udfff\ud83c\uddec\ud83c\udded\nSalvador, Bahia\n\nhttps://youtu.be/8MIT2VDhB3M\n\nhttps://youtu.be/A3o30YJiWsc\n\nhttps://youtu.be/6Zm5CjZOzRo\n\nAnt\u00f4nio Cardoso,Bahia\n\nhttps://youtu.be/zMUnFlkqTGU\n\nValen\u00e7a, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/f0asl1-SpP4\n\nhttps://youtu.be/J6cuOd8Bx3A\n\nLagoa; Rio de Janeiro, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/mtf1fzmLLkQ\n\nhttps://youtu.be/XCXqe0aGgac\n\n\nhttps://youtu.be/mKWqk51Wo2w\n\nVargem Grande; Rio de Janeiro, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/ywrvCt-ZXqg\n\nUbatuba, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/ytxRJytXg6s\n\nhttps://youtu.be/F7W1StiRS78\n\nhttps://youtu.be/ljgXHTcT4Sg\n\nMateiros, Tocantins\n\nhttps://youtu.be/UL-am4xed34\n\nhttps://youtu.be/vK_7530ApEI\n\nhttps://youtu.be/Vi4bhhMvdgI\n\nCavalcante, Goi\u00e1s\n\nhttps://youtu.be/VZFOgK0il-M\n\nBerilo, Minas Gerais\n\nhttps://youtu.be/z8ncgQNvLP0\n\nUni\u00e3o dos Palmares, Alagoas\n\nhttps://youtu.be/stQ5QOYaipM\n\nCultura Japonesa no Brasil\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\n\nLiberdade; S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/453PKUrZBdo\n\nhttps://youtu.be/zdubKjtQVLE\n\nhttps://youtu.be/GeDBcaXCFb0\n\nAssa\u00ed, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/VSa1Mdy5a6M\n\nhttps://youtu.be/kCX9DUiH0Os\n\nMaring\u00e1,Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/E88xj56zA24\n\nhttps://youtu.be/pHpt59wL1dQ\n\nhttps://youtu.be/w3fqXw3rZ5A\n\nhttps://youtu.be/dimF4VOTM-A\n\nUra\u00ed, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/auxh2Oe24FA\n\nBastos, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/q_6TrSNb72g\n\nMirand\u00f3polis, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/7euLZybjG_Q\n\nPromiss\u00e3o,S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/IjRgT7vZvNY\n\nTom\u00e9-A\u00e7u, Par\u00e1\n\nhttps://youtu.be/0R2at4gU7Qo\n\nCampo Grande, Mato Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/5fxDD1IzJ8A\n\nhttps://youtu.be/kuQegXngz9E\n\nhttps://youtu.be/ObF8gwm1D0A\n\nhttps://youtu.be/tE-j5RYe2Dc\n\nhttps://youtu.be/SAupQ3CJXuM\n\n\nCultura Espanhola no Brasil \ud83c\uddea\ud83c\uddf8\n\nSorocaba, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/Xi3TbvcCvwY\n\n\nhttps://youtu.be/VTMd-Hwvz4w\n\nCultura Italiana do Brasil\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nhttps://youtu.be/EisqPz1vmBs\n\nhttps://youtu.be/DmkNwXecwfY\n\nS\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei, Minas Gerais\n\nhttps://youtu.be/ZpRYvOPwQgc\n\nhttps://youtu.be/293LoaufOnE\n\nhttps://youtu.be/_TjTL85eYro\n\nBento Gon\u00e7alves, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/b_yeJNUsjo0\n\n\nhttps://youtu.be/y67gF4ymaKQ\n\nNova Veneza, Santa Catarina\n\nhttps://youtu.be/yF5cz_GAtmY\n\nhttps://youtu.be/JH4O05-ct8g\n\nhttps://youtu.be/MgVSIB37a2I\n\nhttps://youtu.be/iiKe2Fyl76E\n\nSavassi; Belo Horizonte, Minas Gerais\n\nhttps://youtu.be/P0CQmijqSwY\n\nBixiga; S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/wqaR1wjD_h0\n\nDomingos Martins, Esp\u00edrito Santo\n\nhttps://youtu.be/N3ZN5k7nl3k\n\nhttps://youtu.be/hmyGYS7K2wU\n\nhttps://youtu.be/OwRwWnac5aI\n\nGramado, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/sm8B2OFa4GM\n\nMonte Verde,Minas Gerais\n\nhttps://youtu.be/1WkmL5pCZG0\n\nhttps://youtu.be/3cNHFHfZjLs\n\nhttps://youtu.be/vh9NP-dO55c\n\nPedrinhas Paulista, S\u00e3o Paulo\n\n\nhttps://youtu.be/-jL_NFh0VGQ\n\nhttps://youtu.be/cqwMMO45AAs\n\nhttps://youtu.be/QXP9SLFI7q8\n\nAnt\u00f4nio Prado, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/TBhOaPmyOfM\n\nFlores da Cunha, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/kdwTpfoYC3k\n\nCultura Alem\u00e3 no Brasil\ud83c\udde9\ud83c\uddea\n\nBlumenau, Santa Catarina\n\nhttps://youtu.be/ljctdfuVJD0\n\nhttps://youtu.be/yJjQ9QQdHP8\n\nhttps://youtu.be/A7dG3rNPmpg\n\nNova Petr\u00f3polis, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/8TNDoAlUolU\n\nhttps://youtu.be/zqQ0IHKrKm8\n\nDomingos Martins, Esp\u00edrito Santo\n\nhttps://youtu.be/Dnvcav5Ynns\n\nPomerode, Santa Catarina\n\nhttps://youtu.be/2aqrzzsWbus\n\nGramado, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/iXj51EYTk-A\n\nPetr\u00f3polis, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/VKcgPMt392s\n\nhttps://youtu.be/WhABfqVxnJ8\n\nhttps://youtu.be/aSIbBv8_m50\n\nhttps://youtu.be/Vp2W7w6IUVg\n\nCunhata\u00ed, Santa Catarina\n\nhttps://youtu.be/wSK1PMZEFh8\n\nCultura Finlandesa no Brasil\ud83c\uddeb\ud83c\uddee\n\nPenedo; Itatiaia, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/654DAyZvE_0\n\nhttps://youtu.be/-pCvAKYWT0E\n\nCultura Holandesa no Brasil\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\n\nHolambra, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/SBI-Ox8BHYc\n\nCarambe\u00ed, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/-0h-QniHs3o\n\n\nhttps://youtu.be/-hdnN7Ytuyg\n\nCastro, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/bbwxhmQit40\n\nhttps://youtu.be/tTzEaX94Wa8\n\nhttps://youtu.be/S8Kttde2kxU\n\nCultura \u00c1rabe no Brasil\ud83d\udc73\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc73\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc73\ud83c\uddf8\ud83c\udde6\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\n\nAn\u00e1polis, Goi\u00e1s\n\nhttps://youtu.be/uaG35OgIbw4\n\n\nFoz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/1DJHh_GZUF4\n\nhttps://youtu.be/qFEnXwHT3ns\n\nhttps://youtu.be/A4RQITlAtdY\n\nCultura n\u00f3rdica no Brasil\ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83c\udde7\ud83c\uddfb\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\n\nGuarani das Miss\u00f5es, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/wPXceKoEFVA\n\nhttps://youtu.be/Lz2fEM-fkkE\n\nGuapimirim, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/r_I05gyI4E8\n\nCultura americana no Brasil\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\n\nSanta B\u00e1rbara D'Oeste, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/BolSHCtrSAQ\n\nCultura Judaica no Brasil\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\n\nRecife, Pernambuco\n\nhttps://youtu.be/eBQAjOys8To\n\nhttps://youtu.be/CVTx3FaoGUc\n\nhttps://youtu.be/MiETCtsgcd0\n\nBom Fim; Porto Alegre, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/pR7_H5Ki9FA\n\nhttps://youtu.be/CS0phE837so\n\nHigien\u00f3polis; S\u00e3o Paulo,S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/67Dc4nQKgN8\n\nhttps://youtu.be/JjaGw4_pmog\nCultura Polonesa no Brasil\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\n\n\u00c1urea, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/-uMailqVNEs\n\nhttps://youtu.be/eEvuT1Cakt0\n\nS\u00e3o Matheus do Sul, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/HrxP3kBmeeM\n\nNova Prata, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/we12jb593SQ\n\nhttps://youtu.be/ZcDpZbP9Z_A\n\n\u00c1guia Branca, Esp\u00edrito Santo\n\nhttps://youtu.be/RvydWQ_SjYs\n\nCuritiba, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/nmBGOeYIeuI\n\nhttps://youtu.be/S3TBChAvahg\n\nCultura Austr\u00edaca no Brasil\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\n\nTreze T\u00edlias, Santa Catarina\n\nhttps://youtu.be/XZeq2w0OtV8\n\nhttps://youtu.be/aZtLVNoD0Tc\n\nCultura Su\u00ed\u00e7a no Brasil\ud83c\udde8\ud83c\udded\n\nCampos do Jord\u00e3o, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/dJbcAawN7z8\n\nCultura Brit\u00e2nica no Brasil\ud83c\uddec\ud83c\udde7\n\nParanapiacaba; Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo\n\nhttps://youtu.be/eOWmksczVqM\n\nPetr\u00f3polis, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/tQowvYrXMOY\n\nLondrina, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/xqg95w6qfVU\n\nhttps://youtu.be/4QSwFlA5Wcw\nNova Lima, Minas Gerais\n\nhttps://youtu.be/eU7iZRh8O6s\n\nCultura Russa no Brasil\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\n\nPonta Grossa, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/N99VWFHCV-M\n\nCampina das Miss\u00f5es, Rio Grande do Sul\n\nhttps://youtu.be/v7au83OZT9o\n\nMontividiu, Goi\u00e1s\n\nhttps://youtu.be/8xhLMih9z1o\n\nLapa, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/2Y8N9ccYRC8\n\nCultura Tcheca no Brasil\ud83c\udde8\ud83c\uddff\nBataypor\u00e3, Mato Grosso do Sul\n\nhttps://youtu.be/cd3rKyc196Y\n\nCultura ucraniana no Brasil\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\nPrudent\u00f3polis, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/HzgvPeHb1o0\n\nhttps://youtu.be/2uxGBpV2i8s\n\nGuarapuava, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/OA1vAGjAIZg\n\nhttps://youtu.be/ueka8n_cXnU\n\nAnt\u00f4nio Olinto, Paran\u00e1\n\nhttps://youtu.be/b8W-3WiQbdc\n\nCultura nordestina no Brasil\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udf35 (Essa cultura \u00e9 exclusivamente brasileira.  Voc\u00ea n\u00e3o vai encontrar em nenhum outro pa\u00eds do mundo!)\n\nhttps://youtu.be/sbg0-qN-gf8\n\nhttps://youtu.be/P6cP1rUfyNo\n\nhttps://youtu.be/YI6Fy-fb9Ms\n\nNatal, Rio Grande do Norte\n\nhttps://youtu.be/AhK_84RBOos\n\nhttps://youtu.be/W_7Z2-xdCT0\n\nhttps://youtu.be/eVlDyD9fQdA\n\nAracaju, Sergipe\n\nhttps://youtu.be/QOHEVzRI22A\n\nRecife, Pernambuco\n\nhttps://youtu.be/ByZ00aEEUvw\n\nJo\u00e3o Pessoa,Para\u00edba\n\nhttps://youtu.be/Ss8XPIg-Y0g\n\n\nhttps://youtu.be/B-4uTV_V8Ro\n\nCampina Grande, Para\u00edba\n\nhttps://youtu.be/VxJ_Ful7AkY\n\nhttps://youtu.be/PNzR__ZtmYI\n\nhttps://youtu.be/weFmboreKSc\n\n\nhttps://youtu.be/b5MgOQqJGDI\n\nS\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o; Rio de Janeiro, Rio de Janeiro\n\nhttps://youtu.be/JIhzVUmw8-M\n\nCultura Ga\u00facha no Brasil \ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddfe\ud83e\uddc9\n\nhttps://youtu.be/xydpD3uWfsc\n\nhttps://youtu.be/9hS5uJ8tnzk\n\n\nhttps://youtu.be/XUi0htNm2ho\n\nCTG Farroupilha (Alegrete, Rio Grande do Sul)\n\nhttps://youtu.be/7gHC_d0nhFQ\n\nCTG Sentinelas do Pago (Marau, Rio Grande do Sul)\n\nhttps://youtu.be/EogvyGBsYD8\n\nCTG Sentinela da Quer\u00eancia (Santa Maria, Rio Grande do Sul)\n\nhttps://youtube.com/playlist?list=PLbaqQCTcYKA2jIodF_Mrz0J5vUHVYV0WU",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Nao acho que o Brasil tenha a maior diversidade \u00e9tnica do mundo nao. Ali\u00e1s, bem longe disso. J\u00e1 esteve na Su\u00ed\u00e7a? 30% dos habitantes sao estrangeiros, de todos os cantos do mundo. Voc\u00ea sai na rua e ouve dezenas de l\u00ednguas em poucos minutos. Mais atr\u00e1s vem a B\u00e9lgica, tamb\u00e9m super diversa. O Brasil pra mim na verdade tem uma identidade pr\u00f3pria at\u00e9 mais forte do que imaginamos. Embora um ga\u00facho e um amazonense pare\u00e7am ter jeitos muito diferentes, o n\u00facleo de sua cultura \u00e9 o mesmo (latino). Nao me entenda mal: nosso pa\u00eds \u00e9 bastante diverso sim. S\u00f3 nao \u00e9 esse supra-sumo da diversidade mundial que muita gente imagina. In\u00fameras culturas mundiais praticamente nao t\u00eam representa\u00e7ao alguma no Brasil, inclusive de pa\u00edses muito populosos."
            }
        ]
    },
    "10ad5wt": {
        "title": "Ida e volta s\u00e3o vendidos juntos ?",
        "selftext": "Pessoal na maioria dos sites uma viagem para a Argentina fica em media uns 2000, mas sabem dizer se isso \u00e9 ida e volta juntos ?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Na hora se selecionar a passagem tem a op\u00e7\u00e3o de somente ida. Simular escolher os voos da uma ideia ja que teria que selecionar a volta"
            },
            {
                "body": "julgando pelo pre\u00e7o acho que \u00e9 ida e volta"
            }
        ]
    },
    "10a6khk": {
        "title": "Tive que tirar f\u00e9rias \u00e0 for\u00e7a e n\u00e3o quero ficar em casa. Dicas de lugares pra viajar?",
        "selftext": "Oi pessoal, o t\u00edtulo j\u00e1 diz tudo. Sou de SP Capital e queria aproveitar as f\u00e9rias que tive que tirar compulsoriamente pra viajar pra algum lugar pr\u00f3ximo. Meu or\u00e7amento seria em torno de 2-3k. Dicas?\n\nObrigado!",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "PETAR, Ilhabela, Serra da Canastra"
            },
            {
                "body": "3 mil para gastar e quer viajar? N\u00e3o seria melhor compra run computador de cole\u00e7\u00e3o dos anos 80?\nSugiro um cp500 da prologica.\nCabe no seu or\u00e7amento e vai garantir anos de divers\u00e3o. Al\u00e9m de deixar uma rel\u00edquia hist\u00f3rica o seus herdeiros. Muito mais compensador que uma viagem que s\u00f3 vai durar uns dias e ainda tem o risco de ser um fracasso."
            },
            {
                "body": "Chapada dos Veadeiros / Serra do Cip\u00f3.\n\nMuita trilha e cachoeira, aeroportos pr\u00f3ximos. 5 ou 6 dias de hospedagem por uns 3000.\n\nSe chapada da pra passar um dia extra em Bras\u00edlia, ver pr\u00e9dio.\nSe serra do cip\u00f3, passar uns dias em BH morrer de comer, mercado central, mercado novo, inhotim e zaz."
            },
            {
                "body": "Ilha Grande - RJ. Da pra ir de carro ou \u00f4nibus e n\u00e3o demora tanto pra chegar. Depois da uma olhada nas praias que tem por l\u00e1, voc\u00ea n\u00e3o vai se arrepender."
            }
        ]
    },
    "109ax2h": {
        "title": "Como chegar no Chile saindo de Salta?",
        "selftext": "Amigos, estou viajando de mochilao baixo custa pela Argentina e Chile. Estarei chegando em Salta nos pr\u00f3ximos dias, e depois gostaria de chegar ao deserto do atacama, passando por San Pedro de Atacama.\n\nComo fa\u00e7o isso? Por enquanto n\u00e3o encontrei passagens de \u00f4nibus. Vcs sabem se tem? Ou precisarei ir de carona? \n\nSe for de carona, esse trajeto \u00e9 prov\u00e1vel de conseguir uma carona?\n\nAproveitando, o que indicam fazer em Salta? E em qual lugar para ficar? Estou com pouco dinheiro... Existem hostels baratos ou camping em Salta?\n\nEm Salta encontramos casas de c\u00e2mbio? \n\nObrigado.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Setembro vou pra Argentina e visitarei Salta tb. Vou acompanhar as dicas aqui."
            }
        ]
    },
    "108myvp": {
        "title": "Dicas uteis do Transporte Publico em Toronto - COMO USAR E DICAS - PRESTO - TTC",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "107s3b8": {
        "title": "Rem\u00e9dios no avi\u00e3o",
        "selftext": "Oi, gente, estou precisando tirar uma d\u00favida. Quero come\u00e7ar um tratamento com minoxidil (comprimido), por\u00e9m dentro de alguns meses terei que fazer uma viagem para a Inglaterra, e n\u00e3o sei se posso levar esse tipo de medicamento comigo no avi\u00e3o.\n\nN\u00e3o terei receita do rem\u00e9dio, j\u00e1 que a compra ser\u00e1 realizada online. A d\u00favida \u00e9 porque terei que ficar bastante tempo l\u00e1, e n\u00e3o gostaria de interromper o tratamento no meio, assim que ou j\u00e1 come\u00e7aria e manteria l\u00e1, ou esperaria retornar para come\u00e7\u00e1-lo.\n\nSer\u00e1 que posso levar o medicamento ou n\u00e3o?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Pode sim, desde que n\u00e3o seja quilos e mais quilos de medicamento kkkk"
            },
            {
                "body": "Medicamentos \"over the counter\", ou seja que vc n\u00e3o precisa de receita pra comprar, podem ser levados sem receita. Se \u00e9 um comprimido por dia e vc pode comprovar que \u00e9 a quantidade de dias que vai estar l\u00e1 n\u00e3o vai ter problema nenhum"
            },
            {
                "body": "A ultima vez que tive que levar um rem\u00e9dio \"TARJA PRETA\", tive a mesma duvida, mas levei a receita medica como comprovante da necessidade do rem\u00e9dio e s\u00f3 o necess\u00e1rio para o numero de dias. Nunca se sabe o que \u00e9 proibido ou n\u00e3o em outro pais. Mas leve s\u00f3 o necess\u00e1rio para uso, na caixa com a bula.\n\nO minoxidil n\u00e3o deve ter problemas"
            },
            {
                "body": "Eu levei minoxidil pra Dublin, com receita m\u00e9dica em ingl\u00eas e tudo, mas nem pediram nada. Levei tamb\u00e9m anticoncepcional pra 8 meses e mais rem\u00e9dios. N\u00e3o sendo nada ilegal ou tarja preta, vai de boa."
            }
        ]
    },
    "106zrs2": {
        "title": "Trilha",
        "selftext": "Pessoal aqui nessa rede leio muitas pessoas reclamando de falta de amigos, baixa auto estima, e uma dica que eu dou \u00e9: Fa\u00e7am trilha. N\u00e3o \u00e9 algo rotineiro como academia, mas faz um bem danado est\u00e1 em contato com m\u00e1 natureza e \u00e9 \u00f3timo pra conhecer pessoas novas. Eu amo ir com minhas amigas e sempre tem pessoas legais pra conhecer.\nA que eu fui hoje foi aqui na minha cidade, e deu pra ver at\u00e9 um navio cargueiro que est\u00e1 encalhado a mais de 80 anos",
        "num_comments": 0
    },
    "106hsl7": {
        "title": "Passei o m\u00eas de Dezembro viajando por alguns pa\u00edses da Europa. Essas fotos s\u00e3o de Roma, meu lugar favorito dessa viagem.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Poderia compartilhar aproximadamente o custo da viagem? Estou me organizando pra ir e tudo mais e gostaria de ter uma no\u00e7\u00e3o melhor...."
            },
            {
                "body": "Poderia compartilhar alguma dica ou algo interessante sobre Roma? Irei para l\u00e1 em mar\u00e7o e estou montando meu roteiro"
            },
            {
                "body": "\ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "10673hl": {
        "title": "9 horas de \u00f4nibus at\u00e9 o aeroporto",
        "selftext": "Boa noite pessoal, em alguns dias tenho um v\u00f4o internacional, moro a ~9 horas de \u00f4nibus do aeroporto, o \u00f4nibus que queria pegar chega na rodovi\u00e1ria 4 horas antes do v\u00f4o sair, mas tenho medo que n\u00e3o seja suficiente tendo em conta poss\u00edveis atrasos (e ainda o t\u00e1xi at\u00e9 o aeroporto), alguem tem alguma experi\u00eancia com esse tipo de situa\u00e7\u00e3o? Alguma dica?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Se for dentro das suas possibilidades, v\u00e1 no dia anterior, hospede-se em algum lugar, descanse e no dia seguinte v\u00e1 para o aeroporto com calma. Perder viagem porque o \u00f4nibus demorou \u00e9 foda."
            },
            {
                "body": "Saia antes\n\nTemporada de chuvas, tudo pode acontecer com \u00f4nibus"
            }
        ]
    },
    "105h1rf": {
        "title": "Ajuda.",
        "selftext": "Como planejar uma viagem do zero?\n\nQuero visitar o Estados Unidos no ano que vem. Las Vegas \u00e9 uma lugar legal?",
        "num_comments": 34,
        "comments": [
            {
                "body": "Complementando a resposta que te deram, pra ter o visto aprovado \u00e9 necess\u00e1rio ter v\u00ednculos fortes com o Brasil. Um trabalho com boa renda, estar matriculado na universidade, ter uma fam\u00edlia (no caso s\u00f3 conta ser casado com filhos), ter im\u00f3vel pr\u00f3prio, etc.\n\nSim, o processo pra tirar visto americano \u00e9 ELITISTA. E se o visto for negado, o dinheiro n\u00e3o \u00e9 devolvido. Eu conhe\u00e7o pessoas que tiveram o visto negado mesmo tendo emprego no Brasil e estudando. Ent\u00e3o \u00e9 importante ter um bom motivo pra visitar os EUA e comprovar que voc\u00ea pode pagar pela viagem.\n\nTem algumas pequenas coisas que aumentam a chance do visto ser concedido, uma delas \u00e9 j\u00e1 ter viajado pra fora do BR pra turismo. Por isso recomendo que a primeira viagem seja pra algum pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul ou da Europa, que n\u00e3o precisam de visto. Al\u00e9m de ser muito menos burocratico, na minha opini\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m muito mais rico em cultura e experi\u00eancias. Deixa os EUA pra quando voc\u00ea puder esfregar na cara deles que n\u00e3o precisa ser um ilegal trabalhando em sub-emprego."
            },
            {
                "body": "Vc j\u00e1 tem passaporte e visto?"
            },
            {
                "body": "Se voc\u00ea nunca viajou e n\u00e3o faz a m\u00ednima ideia de onde come\u00e7ar, considere ir a uma ag\u00eancia de viagens tipo a CVC. Eles cuidam de todo o roteiro, desde conversar sobre quais destinos se encaixam na sua prefer\u00eancia at\u00e9 log\u00edstica de como chegar no hotel, levar aos passeios, etc.\n\nSe optar por ir por si mesmo, tenha em mente que algo vai dar errado (sempre d\u00e1) e isso faz parte da aventura.\n\nDos destinos nos EUA, bem resumidamente:\n\n\\- Vegas: shows e restaurantes famosos. Coisas kitsch.\n\n\\- Fl\u00f3rida/Disney: gente falando portugu\u00eas, compras e parques tem\u00e1ticos\n\n\\- New York: museus, musicais, andar a p\u00e9, lugares que voc\u00ea viu em filmes e metropole (mal cheiro, gente sem paci\u00eancia, etc)"
            },
            {
                "body": "o que eu costumo fazer \u00e9 criar um mapa customizado com a ferramenta do google maps e vou marcando todos os lugares que quero visitar na cidade. dessa forma eu consigo visualizar que atra\u00e7\u00f5es ficam pr\u00f3ximas umas das outras e onde eu poderia me hospedar. \n\npara comprar passagens recomendo monitorar pelo google flights. compre direto com a cia a\u00e9rea para n\u00e3o ter dor de cabe\u00e7a depois (intermedi\u00e1rias tipo a decolar, 123milhas e etc costumam ter um p\u00e9ssimo atendimento quando da problema na viagem)\n\no visto americano hoje em dia ta osso de tirar, corra atr\u00e1s disso o quanto antes."
            },
            {
                "body": "Come\u00e7a pela Europa, ou por lugares que s\u00f3 precisa de passaporte pra criar um hist\u00f3rico."
            },
            {
                "body": "Planejar uma viagem pode ser muito divertido, mas tamb\u00e9m pode ser um pouco estressante. Aqui est\u00e3o algumas dicas para come\u00e7ar:\n\n-\tDefina o seu or\u00e7amento: isso vai ajudar a determinar para onde voc\u00ea pode ir e quanto tempo pode ficar l\u00e1.\n-\tEscolha um destino: considere seus interesses, o clima e qual \u00e9poca do ano voc\u00ea gostaria de viajar.\n-\tFa\u00e7a  uma lista de coisas a fazer: pesquise atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas e eventos especiais que gostaria de ver ou participar.\n-\tReserve voos e hospedagem: compare pre\u00e7os em v\u00e1rios sites de viagens e leia avalia\u00e7\u00f5es de hot\u00e9is antes de fazer a sua escolha.\n-\tFa\u00e7a uma lista de itens para levar: inclua itens essenciais como passaporte, medicamentos e adaptadores de tomada, al\u00e9m de itens pessoais como roupas e itens de higiene.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o a Las Vegas, \u00e9 uma cidade bastante popular entre turistas, especialmente por causa dos seus cassinos e da vida noturna agitada. Se voc\u00ea gosta de jogar e aproveitar a noite, pode ser um destino divertido. No entanto, \u00e9 importante lembrar que Las Vegas tamb\u00e9m \u00e9 conhecida por ser bastante cara, ent\u00e3o \u00e9 importante planejar com anteced\u00eancia para garantir que voc\u00ea possa aproveitar a sua viagem sem estourar o or\u00e7amento."
            }
        ]
    },
    "10504m8": {
        "title": "Madrugada em Zurich",
        "selftext": "Pessoal, tenho uma conex\u00e3o das 9 da noite  \u00e0s 9 da manh\u00e3 em Zurich, algu\u00e9m tem algum concelho para esse tempo? Se poss\u00edvel, algo mais econ\u00f3mico..",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Um bom quarto de hotel pra dormir umas horas."
            },
            {
                "body": "D\u00e1 uma conferida no [Sleeping in Airports](https://www.sleepinginairports.net/guides/zurich-airport-guide.htm)."
            }
        ]
    },
    "104zcpw": {
        "title": "Hotel Urbano",
        "selftext": "J\u00e1 compraram um pacote no hurb na modalidade em que a flexibilidade \u00e9 de apenas 24 hrs? Estou cogitando seriamente ir pra porto de galinhas em junho em um pacote desses",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu tento evitar esses pacotes. Que nem o 123 milhas\u2026 o que tem de reclama\u00e7\u00f5es na internet\u2026"
            }
        ]
    },
    "1043dlk": {
        "title": "S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras/MG",
        "selftext": "Ol\u00e1. \n\nVim aqui pra pedir opini\u00f5es e tirar algumas d\u00favidas sobre uma viagem que estou planejando para come\u00e7o de Mar\u00e7o pra S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras. Para me conhecerem eu gosto bastante de natureza e misticismo, gosto de saber tanto a hist\u00f3ria documentada quanto a hist\u00f3ria alternativa, amo paisagens surreais e acampar na natureza, creio que STdL tem tudo isso que eu preciso.\nA princ\u00edpio quero passar de 5 a 6 dias l\u00e1, sendo 3 em hotel/pousada e 2/3 em algum camping que tenha nas montanhas. Irei com carro pr\u00f3prio saindo de S\u00e3o Paulo e acompanhado da minha namorada.\n\nMinhas d\u00favidas s\u00e3o:\nAlgu\u00e9m tem um roteiro j\u00e1 feito bem completinho por aquela regi\u00e3o ou recomenda algum livro guia?\nQuantos dias s\u00e3o necess\u00e1rios para conhecer bem a regi\u00e3o?\nAlguma sugest\u00e3o de camping que fique afastado do centro e com lugares para conhecer ao redor?\nLugares obrigat\u00f3rios para conhecer l\u00e1 tanto na parte de esoterismo quanto na parte geogr\u00e1fica (cachoeiras, forma\u00e7\u00f5es rochosas, mirantes...).\n\nValeu!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "5 dias d\u00e1 para conhecer toda a regi\u00e3o,  n\u00e3o tem muito erro a cidade \u00e9 pequena, o centro vc conhece andando os arredores recomendo carro, mas d\u00e1 para fazer a p\u00e9 tamb\u00e9m.  Para camping recomendo a Gruta Sobradinho, hotel qualquer um no centro \u00e9 v\u00e1lido."
            },
            {
                "body": "Cara, fui a STdL faz uns 7 anos. Mas te digo: esses dias s\u00e3o mais que suficientes. Se fosse vc, aproveitava e nessa mesma viagem ia a Varginha (turismo ufol\u00f3gico) e Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es (casa onde nasceu Pel\u00e9, etc), j\u00e1 que ficam pro mesmo lado. Sem contar cidadezinhas bem pr\u00f3ximas que ficam mais f\u00e1ceis de quem est\u00e1 de carro visitar. A cidade em si fica no alto da montanha. N\u00e3o perca o p\u00f4r do sol na Pir\u00e2mide, onde o pessoal se encontra pra aplaudir e admirar. V\u00e1 na ladeira do Amendoim, onde os carros sobem ladeira a cima ao inv\u00e9s de descerem, desafiando a Lei da Gravidade.\nTodo lugar tem uma cachoeira chamada \"V\u00e9u da Noiva\". L\u00e1 n\u00e3o \u00e9 diferente. Fica afastada da cidade, mas vale a pena. Tem algumas mais perto, como a Eubiose...\nPesquisa sobre turismo rural em Sobradinho, Lumin\u00e1rias, Carmo da Cachoeira, Lavras, etc... J\u00e1 que t\u00e1 de carro, aproveita a viagem em si.\nAcredito que uns 3 dias l\u00e1 s\u00e3o suficientes. Mas gosto \u00e9 gosto. S\u00f3 de passear pela cidade j\u00e1 \u00e9 um lazer... N\u00e3o esquece de voltar aqui e nos dizer como foi de viagem depois... E n\u00e3o liga, o pessoal gosta dum cigarrinho do capeta l\u00e1. Ahhh, a popula\u00e7\u00e3o local fecha pacotes de atividades radicais como rapel e tirolesa. S\u00f3 se informar por l\u00e1..."
            }
        ]
    },
    "1035g7p": {
        "title": "Argentina e Chile",
        "selftext": "Pessoal, pretendo ainda nesse m\u00eas de janeiro iniciar uma viagem de baixo or\u00e7amento (mais voltada para Mochil\u00e3o) com destino a Argentina e Chile. Gostaria de receber tirar algumas d\u00favidas:\n\n**Argentina:**\n\n* Qual a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria? At\u00e9 onde sei, \u00e9 necess\u00e1rio apresentar somente RG/Passaporte, Carteira de Vacina\u00e7\u00e3o Covid-19 ou PCR, formul\u00e1rio de itens eletr\u00f4nicos. Fora isso, tem algo mais?\n* \u00c9 necess\u00e1rio seguro viagem? Se sim, precisa ter cobertura Covid?\n* \u00c9 necess\u00e1rio demonstrar hospedagem?\n* Existe algum outro requisito?\n* Que dicas gen\u00e9ricas voc\u00ea me daria?\n\n**Chile:**\n\n* Qual a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria? At\u00e9 onde sei, \u00e9 necess\u00e1rio apresentar somente RG/Passaporte. Fora isso, tem algo mais?\n* \u00c9 necess\u00e1rio seguro viagem? Se sim, precisa ter cobertura Covid?\n* \u00c9 necess\u00e1rio demonstrar hospedagem?\n* Existe algum outro requisito?\n* Que dicas gen\u00e9ricas voc\u00ea me daria?\n\nAl\u00e9m disso, que dicas voc\u00eas dariam com rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro? Levar um cart\u00e3o de cr\u00e9dito internacional \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o? Ou \u00e9 melhor sempre comprar a moeda local?\n\nSe poss\u00edvel enviar algum link da onde voc\u00eas extra\u00edram as respostas, ficaria agradecido. Por favor, n\u00e3o entenda mal, eu pesquisei bastante essa parte de documenta\u00e7\u00e3o, mas fiquei um pouco confuso, principalmente com a frequente altera\u00e7\u00e3o de requisitos em decorr\u00eancia da pandemia.\n\nAgrade\u00e7o, abra\u00e7o.",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Opa amigao. Sou uruguaio/br e tbm j\u00e1 fui varias vezes pra argentina. Vou te explicar um pouco. \n\nNAO USE CARTAO. Nem fa\u00e7a cambio oficial. Leve DOLAR em dinheiro vivo com voce, va at\u00e9 o centro da cidade/perto do obelisco e quando ouvir um ambulante gritando \u201ccambio, cambio\u201d v\u00e1 com ele e troque seus dolares na taxa dolar blue. Agora mesmo um dolar sao aprox 330 pesos argentinos. Vc pode ser praticamente rico l\u00e0 com pouco dinheiro.\n\nFica bem esperto. Buenos aires capital \u00e9 seguro mas a argentina \u00e9 pais bem complicado mesmo com seguranca. Nao d\u00ea muito mole com o celular e seus pertences.\n\nUse transporte publico. Passam o tempo inteiro e o preco \u00e9 ridiculo\u2026 coisa de centavos convertendo pra real. Vai ter que tirar cartao sube e carregar. Pede em qualquer loterica, mas costuma ser dificil achar, t\u00e0 sempre em falta.\n\nMigracoes pode ser que peca pra vc dados de onde vc fica, j\u00e0 aconteceu comigo. Tenho entendido que seguro viagem covid ja nao precisa, fui a ultima vez em setembro e nao peguei."
            },
            {
                "body": "Faz pouco que voltei de uma viagem de moto entre argentina e chile. dicas gerais pra ambos:\n\nLeve identidade ou passaporte, imprima seu comprovante de vacina\u00e7\u00e3o, leve uma caneta junto pra preencher a papelada de entrada no chile. l\u00e1 h\u00e1 um formul\u00e1rio especial para brasileiros, n\u00e3o perca tempo com o papel que \u00e9 entregue aos argentinos. preencha tamb\u00e9m o formul\u00e1rio que n\u00e3o est\u00e1 levando bens pereciveis. pode fazer isso na hora, pois a fila \u00e9 grande, passamos 4 horas naquela porcaria de alfandega.\n\nn\u00e3o precisa de seguro viagem, n\u00e3o precisa de teste pcr, se for com veiculo precisa de carta verde pra argentina e soapex pro chile (d\u00e1 pra fazer esse online pelo site da HDI chile), mas nunca me pediram essa documenta\u00e7\u00e3o.\n\nno chile n\u00e3o precisa comprovar hospedagem, s\u00f3 falar qual a cidade de destino, na argentina nem pedem nada. nesses 12 dias em nenhum momento fui parado por policia.\n\nn\u00e3o use cart\u00e3o de credito, leve dinheiro em especie e v\u00e1 trocando. western union \u00e9 muito util, mas n\u00e3o funciona no fim de semana.\n\ncompre um chip da claro argentina, leva uns minutos pra ativar numa loja da claro e funciona at\u00e9 no chile habilitando o roaming internacional no proprio smartphone.\n\nse for pra buenos aires ou rosario \u00e9 olhos abertos e ouvidos atentos. s\u00e3o paises mais seguros, mas essas cidades ainda t\u00eam criminalidade mais elevada.\n\nprocure grupos no facebook, t\u00eam o mochileiros chile. eu consegui v\u00e1rias hospedagens para motociclistas atrav\u00e9s de grupos, foi uma experiencia incrivel.\n\nalguma d\u00favida especifica?"
            },
            {
                "body": "A recomenda\u00e7\u00e3o que dou \u00e9 tirar um passaporte, os sites de viagens est\u00e3o cheios de relatos de gente que passou por problemas com guardas que implicam com o RG.\n\nNa Argentina a dica \u00e9 n\u00e3o usar cart\u00e3o de cr\u00e9dito/d\u00e9bito de jeito nenhum. Infelizmente tem que levar D\u00f3lar ou Real em esp\u00e9cie e trocar no c\u00e2mbio paralelo ou usar a Western Union."
            },
            {
                "body": "Se voc\u00ea comprou suas passagens a\u00e9reas usando um cart\u00e3o de cr\u00e9dito tem 95% de chance do seguro viagem estar inclu\u00eddo. Ainda vejo muita gente jogando dinheiro fora com isso."
            },
            {
                "body": "Dicas genericas:\n\nSe vai para Chile e Argentina, talvez valha a pena passar por mendoza e pegar um \u00f4nibus de mendoza a Santiago. Durante o dia... Mendoza e uma cidade legal, tem vinhedos e um parque muito bacana. D\u00e1 pra acessar a base do aconcagua de l\u00e1. Al\u00e9m disso a estrada que liga mendoza a Santiago passa por dentro dos andes. 7 a 8 horas de paisagens incr\u00edveis, s\u00f3 cuidado com os contrabandistas te pedindo pra segurar a mala deles na alf\u00e2ndega. De avi\u00e3o \u00e9 r\u00e1pido, mas voc\u00ea tem a chance de ver de cima... Ir de um jeito e voltar de outro \u00e9 vit\u00f3ria m\u00e1xima. No mais s\u00e3o pa\u00edses incr\u00edveis pra se conhecer, boa viagem!"
            },
            {
                "body": "Eu fui pro Chile em outubro do ano passado, ent\u00e3o n\u00e3o sei se o que vou te falar est\u00e1 desatualizado agora pra janeiro.\n\nN\u00e3o precisei apresentar comprovante de vacina nem teste de covid pra embarcar pra Santiago. \n\nEu levei o passaporte s\u00f3 por precau\u00e7\u00e3o, mas bastou o RG na imigra\u00e7\u00e3o. Nem tirei o passaporte da mochila.\n\nSobre seguro viagem, eu sempre viajo com pois meu cart\u00e3o de cr\u00e9dito disponibiliza automaticamente na compra das passagens. N\u00e3o pediram pra ver em nenhum momento, por\u00e9m eu acho importe ter pra qualquer viagem. Voc\u00ea nunca sabe o que pode acontecer.\n\nN\u00e3o me pediram comprovante de hospedagem.\n\nEu fui a trabalho, ent\u00e3o n\u00e3o tive muito tempo pra turismo. Levei cerca de R$ 500 em pesos chilenos e usei esse dinheiro pra comprar um sim card, taxi e coisas pequenas como mercado e souvenirs. Pra passeios e compras maiores eu usei cart\u00e3o de cr\u00e9dito, que \u00e9 aceito em todos os lugares normalmente (em Santiago e Valparaiso, pelo menos).\n\nNo voo de volta pro Brasil me pediram comprovante de vacina de covid, na \u00e9poca era requerimento do governo brasileiro. N\u00e3o sei as regras atuais.\n\n\u00c9 isso, viajar na Am\u00e9rica do Sul \u00e9 tranquilo. Voc\u00ea n\u00e3o deve ter grandes problemas. N\u00e3o tenho link de nada pq s\u00f3 relatei minha experi\u00eancia kkkk\n\nAbra\u00e7o e boa viagem!"
            }
        ]
    },
    "1035ce8": {
        "title": "S\u00e3o Paulo a passeio",
        "selftext": "Pessoal, estou aqui na decolar, lendo e relendo locais acess\u00edveis para ficar em maio, e estou dividida  quanto as localidades.\nQual o melhor hotel pra ficar (levando em considera\u00e7\u00e3o seguran\u00e7a): San Rafael ou o Cinel\u00e2ndia hotel?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Os 2 est\u00e3o em uma regi\u00e3o complicada da cidade.\n\nDe dia tem muita circula\u00e7\u00e3o de pessoas ent\u00e3o basta voc\u00ea seguir as recomenda\u00e7\u00f5es normais de seguran\u00e7a, mas de noite eu s\u00f3 usaria T\u00e1xi/Uber/99 ou andaria acompanhado."
            }
        ]
    },
    "1033ck0": {
        "title": "Local para viajar do Brasil",
        "selftext": "Qual local do Brasil \u00e9 indispens\u00e1vel visitar ?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "As praias da Bahia s\u00e3o lindas"
            },
            {
                "body": "Com certeza Florian\u00f3polis, lugar lindo!"
            },
            {
                "body": "Com certeza pro nordeste"
            },
            {
                "body": "Alter do ch\u00e3o - Par\u00e1\nIlhabela - S\u00e3o Paulo \nBahia"
            },
            {
                "body": "Na minha humilde opini\u00e3o \u00e9 Morro do S\u00e3o Paulo e Balne\u00e1rio Cambori\u00fa."
            },
            {
                "body": "Rio, sem d\u00favida. Fazer todos os programas de turista padr\u00e3o p\u00e3o de a\u00e7\u00facar, Cristo, jardim bot\u00e2nico, lapa etc..."
            },
            {
                "body": "Esse m\u00eas vou pra Maragogi....  \n\n\ntodo mundo fala muito bem das praias de l\u00e1"
            },
            {
                "body": "Cataratas do Igua\u00e7u!"
            }
        ]
    },
    "101xg79": {
        "title": "Aluguel de carro na Su\u00ed\u00e7a",
        "selftext": "Algu\u00e9m j\u00e1 alugou carro na Su\u00ed\u00e7a e entregou em algum pa\u00eds da UE? T\u00f4 escavando o Google aqui e n\u00e3o consigo respostas claras e atualizadas. \n\nMeu plano seria pegar o carro na Su\u00ed\u00e7a, seguir pra Liechtenstein, \u00c1ustria e entregar na Alemanha. \u00c9 poss\u00edvel? Vou ter que deixar um rim pagando seguro pra cruzar as fronteira da UE?",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Sei que a Europcar cobra uma taxa por cruzar a fronteira. Quando comparei os pre\u00e7os, curiosamente valia mais a pena deixar o carro dentro do pa\u00eds, pegar um trem at\u00e9 o pr\u00f3ximo e alugar outro. Fiz isso agora (carro dentro da Alemanha, trem para a Su\u00ed\u00e7a e It\u00e1lia, e um carro dentro da It\u00e1lia)"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o gosto de ser [a pessoa que n\u00e3o responde a pergunta original do post e acaba falando outra coisa](https://www.youtube.com/watch?v=24eOt6Hj53M), mas chegou a considerar n\u00e3o pegar o carro pra parte su\u00ed\u00e7a da viagem?  \nA malha ferrovi\u00e1ria \u00e9 absurda de boa, ao ponto de que tem vila com sub-500 habitantes recebendo m\u00faltiplos trens por dia. Al\u00e9m disso os hor\u00e1rios de partida s\u00e3o otimizados pra minimizar o tempo de espera de quem precisa trocar de linha.\n\nObs: CH e LI n\u00e3o s\u00e3o membros da UE, mas fazem parte do acordo de Schengen, ent\u00e3o se for caro \u00e9 por princ\u00edpio, n\u00e3o por geopol\u00edtica."
            },
            {
                "body": "Eu aluguei carro na Rom\u00eania e entreguei na Rom\u00eania mesmo .. mas dei um rolez\u00e3o por outros pa\u00edses do leste europeu e lembro que era caro demaaaais sair da UE. Quando fomos dar um rol\u00ea na S\u00e9rvia, deixamos o carro parado e atravessamos de bus\u00e3o. Ent\u00e3o acho que a conclus\u00e3o \u00e9: sim, tem que pagar um rim pra sair da UE.  \n\n\nFun fact: Eu colei pra Sui\u00e7a de bus\u00e3o para visitar um amigo, atravessamos a fronteira pra Liechtenstein de bike, tomamos umas brejas do outro lado e voltamos .. S\u00f3 para eu poder falar que j\u00e1 fui para Liechtenstein kkkkkkk"
            },
            {
                "body": "Geralmente as locadoras deixam pegar num ponto X e entregar num Y, mas n\u00e3o, nunca fiz esse trajeto de carro, por\u00e9m, fiz de \u00f4nibus (Flixbus)."
            },
            {
                "body": "ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 rica?"
            }
        ]
    },
    "101w6l4": {
        "title": "Viajando de kombihome",
        "selftext": "Oi pessoal!\n\nEu e minha esposa largamos nossos empregos convencionais, pegamos nossos dois cachorros e nos mudamos (os 4) pra uma kombi motorhome. Estamos nessa jornada desde o ano passado com o objetivo de conhecer o Brasil, trabalhando muito na venda de artesanatos e adesivos (j\u00e1 que n\u00e3o somos herdeiros de nenhuma fortuna kkkk).\n\nEssa nossa aventura \u00e9 sempre cheia de surpresas, perrengues, alegrias, encontros inesquec\u00edveis com pessoas fant\u00e1sticas, al\u00e9m \u00e9 claro de cen\u00e1rios de cair o queixo :) Pankeca e Gohan (os dogs) tem um novo quintal pra correr e se divertir a cada dia que passa.\n\nE n\u00f3s temos registrado essa aventura no nosso canal do youtube (Be Bonkers), desde antes dela come\u00e7ar - ou melhor, desde quando come\u00e7amos os preparativos dessa aventura, at\u00e9 os dias atuais.\n\nQuero te fazer um convite de dar um pulo no nosso canal do youtube, assistir os nossos v\u00eddeos e se inscrever pra n\u00e3o perder nenhum v\u00eddeo novo, que \u00e9 lan\u00e7ado todas as ter\u00e7as \u00e0s 19h:\n\nhttp://youtube.com/@be.bonkers\n\nhttps://instagram.com/be.bonkers\n\nEspero que curtam!\nValeu!",
        "num_comments": 0
    },
    "10163vk": {
        "title": "Ajuda - sem cart\u00f5es no Dubai",
        "selftext": "Ol\u00e1, esqueci-me do cart\u00e3o de cr\u00e9dito em Portugal e gostava de saber op\u00e7\u00f5es de levantamento de dinheiro n\u00e3o tendo acesso a um cart\u00e3o f\u00edsico.\n\nAinda tenho algum dinheiro mas h\u00e1-de acabar.\n\n\nObrigado",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Primeiro bloqueie seu cart\u00e3o perdido, pe\u00e7a outro. Depois, todas operadoras tem cart\u00e3o virtual, use-o."
            },
            {
                "body": "Alguns cart\u00f5es possuem aplicativos para celular, se voc\u00ea souber da senha e info do seu, talvez h\u00e1 como us\u00e1-lo. Tamb\u00e9m h\u00e1 o aplicativo Wallet para iPhone que voc\u00ea consegue usar por aproxima\u00e7\u00e3o caso tenha info do seu cart\u00e3o para adicionar."
            }
        ]
    },
    "zzg0ju": {
        "title": "Viagem para o Uruguai",
        "selftext": "Estou pretendendo ir pro Uruguai logo depois do meu anivers\u00e1rio, quero ficar alguns meses l\u00e1 no intuito de aprender mais espanhol e conhecer tudo! Alguma dica de viagem pra mim ?? Fico muito agradecido qualquer relato \u00e9 \u00f3timo",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o deixe de visitar Cabo pol\u00f4nio. Se poss\u00edvel fique alguns dias l\u00e1, Lara aproveitar tamb\u00e9m a noite e as estrelas. Uruguai e super tranquilo, as vezes chega a ser tedioso. V\u00ea direitinho o que voc\u00ea quer fazer pra n\u00e3o perder dias \"parado\"."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o deixe de visitar Col\u00f4nia do Sacramento. Lugar lindo dmais."
            },
            {
                "body": "Coma chivitos!!"
            },
            {
                "body": "Morei l\u00e1 por quase 4 anos, aqui v\u00e3o algumas dicas (quase todas em Maldonado, porque eu morava l\u00e1)  \n\n\n  \nPunta Ballena - \u00e9 uma pen\u00ednsula bem famosa pela vista incr\u00edvel de Punta del Este e do por do sol. A minha dica \u00e9 passar a tarde na praia de Portezuelo que fica bem ao lado da pen\u00ednsula (\u00e9 uma praia boa para crian\u00e7as porque o mar \u00e9 bem calmo e areia firme), e depois ir no museu Casa Pueblo antes do por do sol para assisti-lo de l\u00e1 e tomar um caf\u00e9. A vista \u00e9 maravilhosa, o por do sol mais bonito que j\u00e1 vi...  \nO museu parece uma constru\u00e7\u00e3o grega. Foi constru\u00edda como uma escultura pelo artista Carlos Paez Villar\u00f3  \nArboretum Lussich - perto da Casa Pueblo tem esse parque que \u00e9 muito legal para passear de bicicleta ou a p\u00e9 mesmo - talvez n\u00e3o muito legal para ir com a beb\u00ea, depende da disposi\u00e7\u00e3o de voc\u00eas rs de bicicleta \u00e9 muito divertido, muita natureza. Nesse lugar tem esp\u00e9cies de plantas do mundo inteiro  \nPunta del Este - \u00e9 legal para dar uma volta, ir ver o monumento \"Los Dedos\", tomar um sorvete, comprar frutos do mar no porto se quiser cozinhar e ver os lobos marinhos que sempre ficam por l\u00e1 procurando comida.  \nBairro Pinares (Maldonado) - eu acho essa parte um charme... \u00e9 um bairro residencial bem arborizado, com casinhas bonitas... eu alugaria uma bicicleta em Punta del Este e iria at\u00e9 l\u00e1 pela rambla, depois voltaria por dentro do bairro. \u00c9 super seguro e quase n\u00e3o tem carros passando.  \nFora isso tem as praias que vale conhecer: La Barra de Maldonado, Punta del Diablo, Cabo Polonio...  \u00e9 tudo bem roots, principalmente Cabo Polonio... mal tinha eletricidade quando fui na \u00faltima vez, mora um pessoal bem bicho grilo. Eu curti"
            }
        ]
    },
    "zzew28": {
        "title": "quero viajar no meu anivers\u00e1rio",
        "selftext": "Oi amigos do reddit, tudo bem?\n\nUltimamente eu tenho criado uma d\u00favida entre viajar ou fazer uma festa no meu aniversario de 15 anos (t\u00f4 mais inclinada a viagem) \n\nA quest\u00e3o \u00e9: a festa \u00e9 car\u00edssima, poucas horas e acaba que eventualmente s\u00f3 vou encher o rabo dos outros de comida e mal vou aproveitar como eu deveria, e a quest\u00e3o da viagem \u00e9 que o d\u00f3lar t\u00e1 car\u00edssimo. \n\nEu nem tenho vontade de ir pros EUA, na verdade, queria ir pra \u00c1sia, conhecer o jap\u00e3o. Acho l\u00e1 um lugar t\u00e3o bonito, gosto da cultura deles tamb\u00e9m, e na primavera que \u00e9 perto do meu anivers\u00e1rio \u00e9 uma \u00e9poca muito boa pra se ir, mas como o dollar t\u00e1 caro acaba n\u00e3o compensando. \n\nN\u00e3o sou fluente em ingl\u00eas ainda, mas o b\u00e1sico eu sei falar bem, e japon\u00eas eu j\u00e1 tentei estudar sozinha quando eu tinha uns 10 anos, mas eu n\u00e3o lembro mais nada do que eu estudei na \u00e9poca \ud83e\udd79\n\n\nQueria que me dissessem o que eu poderia fazer, e em rela\u00e7\u00e3o da viagem, eu estava pensando em viajar com um guia mas n\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma ag\u00eancia aqui no rio que faz pacote com isso, e eu queria muito a ajuda caso algu\u00e9m queira me ajudar",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Primeira coisa que vc tem que fazer \u00e9 tirar um passaporte (se n\u00e3o tiver) e o visto de turista do Jap\u00e3o, idealmente seus pais ou respons\u00e1veis tamb\u00e9m. Se for com menos de 16 voc\u00ea n\u00e3o pode viajar sem um respons\u00e1vel. Outra coisa, recomendo fortemente que vc melhore seu ingl\u00eas antes de viajar, nunca fui pro Jap\u00e3o mas imagino que com um ingl\u00eas +/- vc vai ter muita dificuldade em se comunicar e n\u00e3o vai aproveitar a viagem. Isso vale pra qualquer pa\u00eds. Sobre dinheiro, n\u00e3o \u00e9 que o d\u00f3lar t\u00e1 alto, o real t\u00e1 desvalorizado, ent\u00e3o isso vai afetar qualquer viagem que vc for fazer, mesmo fora dos EUA, tudo t\u00e1 mais caro pro brasileiro. N\u00e3o sei muito sobre guias mas imagino que dentro do Jap\u00e3o vc conseguiria encontrar tours e coisas do tipo, pagando na hora ou agendado. Contratar algu\u00e9m no Brasil seria complicado, existe a op\u00e7\u00e3o de viajar em grupo, mas isso limita muito seu tempo e op\u00e7\u00f5es. Desculpa n\u00e3o poder ajudar mais"
            }
        ]
    },
    "zwywq9": {
        "title": "Dicas de transporte e restaurante",
        "selftext": "Ol\u00e1 gente, sou mulher e daqui uns meses irei realizar a minha primeira viagem para S\u00e3o Paulo, meu voo ir\u00e1 pousar no aeroporto de Guarulhos por volta das 22 horas e eu reservei um airbnb no bairro Vila Const\u00e2ncia, quero algumas dicas de como sair do aeroporto de Guarulhos da forma mais segura e barata at\u00e9 o meu destino e tamb\u00e9m dicas de restaurante para almo\u00e7ar pode ser na Liberdade (pretendo turistar l\u00e1) ou perto da Vila Const\u00e2ncia (observa\u00e7\u00e3o: quero restaurante com comida brasileira mesmo).",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o tem metr\u00f4 perto da Vila Constancia, o mais barato seria ir de Trem/Metr\u00f4 at\u00e9 a esta\u00e7\u00e3o Jabaquara e depois pegar um \u00f4nibus. Se n\u00e3o quiser pegar \u00f4nibus, acho que a esta\u00e7\u00e3o Adolfo Pinheiro seria a mais pr\u00f3xima para pegar um 99/Uber/t\u00e1xi."
            },
            {
                "body": "De restaurante eu amei o mugui na liberdade, comida quente japonesa q n \u00e9 muito cara (pelo menos comparado com o pre\u00e7o onde eu moro) e \u00e9 muito bem servido"
            }
        ]
    },
    "zwfjvn": {
        "title": "Dicas para a primeira viagem internacional",
        "selftext": "Bom dia pessoal, \n\nEu e a minha esposa vamos viajar a primeira vez para fora do Brasil.   \nVamos para Londres, Paris, Bruxelas e Amsterdam.\n\nApesar de a gente estar assistindo muitos videos sobre viagens, gostaria de saber se tem alguma dica de ouro.",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Se j\u00e1 est\u00e3o com passagens de ida e volta prontas:\n\n* N\u00e3o se esque\u00e7am de comprar passagens das cidades bem antes da volta.\n   * Quando eu fui em 2018 para Europa, eu deixei pra comprar passagem de trem na hora e quase tive um treco. No final consegui comprar por FlixBus, sen\u00e3o teria gastado muito com passagem de trem.\n* Bruxelas -> Brugges\n   * Brugges fica \u00e0 2 horas de Bruxelas se n\u00e3o me engano. Compensa MUITO ir l\u00e1. Muito mais bonito que Bruxelas.\n* Paris\n   *  Preste aten\u00e7\u00e3o nos seus pertences. Minha mina teve o celular furtado dentro de uma loja. Deixe grana e celular sempre no bolso da frente da cal\u00e7a.\n   * Museu dos inv\u00e1lidos \u00e9 um passeio bem legal. Vc consegue visitar a tumba de Napole\u00e3o e tem o museu do ex\u00e9rcito l\u00e1 com muito acervos da 1\u00aa e 2\u00aa guerra.\n   * A regi\u00e3o do Moulin Rouge \u00e9 meio \"perigosa\". N\u00e3o \u00e9 que nem BR, mas preste aten\u00e7\u00e3o pois tem muito batedores de carteiras e ciganos por l\u00e1.\n   * Torre Eiffel vale a pena ir at\u00e9 o ultimo andar.\n   * Passeio em Versalhes tb \u00e9 legal. Tanto o Jardim quanto o Pal\u00e1cio (sugiro ver a s\u00e9rie na Netflix tb).\n* Londres\n   * Visite a Torre de Londres. Foi erguida por Guilherme, O Conquistador e persiste at\u00e9 a hoje. J\u00e1 foi Castelo, Pris\u00e3o, Casa da Moeda.\n   * Passeio de bate e volta em Cotswold ou Widsor\n   * London Eye vale a pena tb\n* Amsterdam\n   * Amsterdam \u00e9 pequena, em 2 dias caminhando vc v\u00ea bastante coisa. Fui no Museu da Anne Frank. Foi um passeio legal.\n   * V\u00e1 em Coffee Shop de rede...tipo Bulldog. Eu quis ir numas alternativas e n\u00e3o curti nem um pouco a brisa dos lugares.\n   * N\u00e3o compre aqueles produtos industriais que dizem que utilizam maconha. N\u00e3o da brisa. Vai em Coffee Shop e compre o bolinho ou um beck l\u00e1 mesmo.\n   * Aeroporto Schipol \u00e9 longe do centro, mas tem bastante \u00f4nibus que te deixam no centro.  Tem um que deixava bem na frente do Hard Rock Cafe. N\u00e3o precisa pegar Taxi ou Uber.\n   * Zaanse Schans vale o passeio e \u00e9 perto de AMS."
            },
            {
                "body": "Eu sempre estudo a cultura local para evitar o mico e sigo a regra de ser uma visitante respeitosa.\n\nTome cuidado com Londres e Paris por causa dos roubos/golpes"
            },
            {
                "body": "Se vcs forem viajar de trem entre os pa\u00edses: d\u00e1 pra baixar as passagens no celular mas por precau\u00e7\u00e3o, tenham as passagens impressas tbm. Fiquei presa na plataforma de trem entre amsterdam e outra cidade pq meu celular quebrou do nada. Os guardinhas n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 muito amig\u00e1veis..."
            },
            {
                "body": "Dica de ouro: curtam a viagem pelos olhos de vcs e n\u00e3o pelas lentes do celular. O que fica s\u00e3o as experi\u00eancias\ud83d\ude01\n\nAparentemente vcs est\u00e3o bem preparados para a viagem atrav\u00e9s do YouTube. Boa viagem!"
            },
            {
                "body": "Levar uma caneta Bic na mala de m\u00e3o, se precisar preencher algum formul\u00e1rio no avi\u00e3o ou na imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 um inferno arrumar uma caneta.\n\nNa UE tem planos de celulares b\u00e1sicos e tem os que te permitem em toda a UE, se atentem a isso na hora de escolher o chip, j\u00e1 que passar\u00e3o por 4 pa\u00edses."
            },
            {
                "body": "em paris muito cuidado com furtos especialmente nas esta\u00e7\u00f5es de trem. estive la recentemente e n\u00e3o me senti segura na cidade"
            },
            {
                "body": "Pq Bruxelas?\n\nMas minha maior dica \u00e9 fazer as coisas que te interessam e n\u00e3o ficar muito doido em cumprir roteiro de coisas \"imperd\u00edveis\" que talvez voc\u00eas nem se importem. \n\nExceto se vcs forem muito ricos, sempre usem transporte p\u00fablico. Funciona bem e \u00e9 bem mais barato. Deem uma olhada nas op\u00e7\u00f5es de passes di\u00e1rios, semanais e tal, as vezes mesmo ficando menos de uma semana compensa o semanal. Vejam op\u00e7\u00f5es de turista com transporte + museu mas analisem bem se compensa, ou se vcs n\u00e3o v\u00e3o pegar algo caro pra ir em lugares que n\u00e3o iriam normalmente.\n\nRecomendo tbm o que ja recomendaram de ir em Zaanse Schaans, \u00e9 muito fofo e bem esse estereotipo de Holanda. Amsterdam \u00e9 pequena, em tr\u00eas dias da para voc\u00ea conhecer a cidade e Zaanse Schaans tranquilo. \n\nLondres \u00e9 muito legal para comer, os mercados tbm s\u00e3o muito bons. E tem \u00f3timos museus gratuitos. O Tate Modern e o Victoria and Albert s\u00e3o sensacionais, eu gastei quase um dia inteiro em cada... e nem vi tudo.\n\nSugiro muito explorar a Rive Gauce em Paris, regi\u00f5es tipo o Bd St Germain s\u00e3o muito bonitas e menos cheias, a rue Mouffetard tb \u00e9 \u00f3tima, apesar de ter bastante tourist trap hoje em dia."
            },
            {
                "body": "Londres tem um bar mto legal q se chama Ballie Balleson, super barato e vale mto a pena.\nCompra o oister card na esta\u00e7\u00e3o msm custa 5 libras, se tu abastecer com 25 libras da pra andar a semana toda e visitar todos os pontos tur\u00edsticos mais populares apenas .de transporte p\u00fablico.\nSe for pra outra cidade pr\u00f3xima, j\u00e1 eh bom sair com passagem comprada pq na hora eh emba\u00e7ado.\nLondres eh super segura mas nessa \u00e9poca do ano escurece as 15 da tarde, ent\u00e3o toma cuidado com furto principalmente ali na regi\u00e3o de candem town e soho.\n90% dos museus s\u00e3o gratuitos, inclusive o de hist\u00f3ria natural q eh absurdamente grande. \nVisite a primark em Londres, eu trouxe v\u00e1rias coisas de la e super baratas\u2026\nA comida em mercado eh super barata, coisa de 3 libras no m\u00e1ximo.\nSe quiser uns restaurante mais fancy tem a regi\u00e3o do pal\u00e1cio que tem v\u00e1rios\u2026.\nSe queres uma parada mais jovem a regi\u00e3o de soho em mto boa\u2026.\nCamdem town tem bastante restaurante diferente se quiser provar um pouco da culin\u00e1ria local e de outros pa\u00edses, eh \u00f3timo pra comprar lembrancinha tbm\nNo geral tem pub em qualquer esquina se quiser provar uma breja ou o cl\u00e1ssico caf\u00e9 brit\u00e2nico"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o me leve a mal, mas a meu ver o roteiro n\u00e3o foi muito feliz. S\u00f3 mega-cidades. Ser\u00e1 cansativo e ir\u00e1 parecer \"tudo a mesma coisa\" depois de alguns dias. O ideal \u00e9 sempre mesclar natureza e cidades menores com essas megal\u00f3poles. E Bruxelas, definitivamente n\u00e3o recomendo. Tem tanta cidade linda na B\u00e9lgica, que eu n\u00e3o colocaria Bruxelas nem num top 10 l\u00e1. Eu tamb\u00e9m eliminaria alguma outra grande capital em prol de alguma regi\u00e3o rica em belezas naturais, como por exemplo a Als\u00e1cia, Tirol, Cote d'Azur, etc. S\u00e3o lugares lind\u00edssimos onde voc\u00eas poderiam recarregar as energias entre uma mega-cidade e outra. Enfim, se ainda estiver em tempo de modificar este roteiro, recomendo muito faz\u00ea-lo. Valorize seu dinheiro, n\u00e3o entre nesses roteiros gen\u00e9ricos que estar\u00e1 perdendo muita coisa mais interessante."
            },
            {
                "body": "Algumas dicas importantes e talvez meio \u00f3bvia para alguns mas passar esquecido:\n\n\\-Pesquise sobre as operadoras e planos de dados do primeiro pa\u00eds que for desembarcar, j\u00e1 pesquise tamb\u00e9m onde tem loja da operadora que voc\u00ea escolher que venda chip para turista de fora do pa\u00eds (pois nem todas vendem)\n\n\\-Evite o uso do cart\u00e3o de cr\u00e9dito pois sai muuito caro, mas tamb\u00e9m n\u00e3o deixe de levar pelo menos uns 2 de bandeiras diferentes em caso de emerg\u00eancia\n\n\\-Leve dinheiro em esp\u00e9cie escondido numa doleira dentro da roupa\n\n\\-Abra conta em algum banco internacional como Nomad ou Wise que voc\u00ea consegue transferir seus reais e sacar em esp\u00e9cie l\u00e1 fora ou usar no d\u00e9bito (que a taxa \u00e9 menor que no cr\u00e9dito)\n\n\\-Tente sacar o m\u00e1ximo que achar que for precisar pois geralmente as taxas s\u00e3o por transa\u00e7\u00e3o (mas sem exagero devido a seguran\u00e7a)\n\n\\-Leve um PowerBank e fones de ouvido\n\n\\-Se pretende fazer viagens a noite leve tamp\u00f5es auriculares e tapa olho"
            },
            {
                "body": "\\- N\u00e3o coma em restaurante a menos de 2 quarteir\u00f5es de atra\u00e7\u00e3o tur\u00edstica ou que tenha foto dos pratos na porta\n\n\\- Acorde 45 minutos mais cedo do que est\u00e1 planejando e v\u00e1 primeiro para a atra\u00e7\u00e3o mais concorrida: ela estar\u00e1 vazia.\n\n\\- Alguma coisa vai dar errado. Faz parte da aventura e vira uma hist\u00f3ria para contar no futuro.\n\nParab\u00e9ns pela viagem!"
            }
        ]
    },
    "zuyhl2": {
        "title": "Coc\u00f4 na Tail\u00e2ndia! Se algu\u00e9m n\u00e3o souber responder, mas souber onde posso procurar, agrade\u00e7o tamb\u00e9m!",
        "selftext": "Estou na Tail\u00e2ndia h\u00e1 uns dias e percebi que o gosto do coco aqui \u00e9 muito diferente do coco do Brasil, tanto a \u00e1gua, quanto o leite, o sorvete e a \"carne do coco\" tamb\u00e9m. Algu\u00e9m tem ideia do por qu\u00ea disso? E o mais importante: onde encontro esse coco no Brasil pra plantar em algum lugar? kkkkkk",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Pq vc t\u00e1 comendo coc\u00f4 a\u00ed? \ud83e\udee2"
            },
            {
                "body": "La ele eternamente"
            },
            {
                "body": "Esse post \u00e9 ouro! Dica: traga bastante nas malas. Vai ter coc\u00f4 pro ano inteiro!!"
            },
            {
                "body": "Condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e geol\u00f3gicas diferentes podem impactar. A \u00e1gua mesmo tem sabor dependendo do lugar pela composi\u00e7\u00e3o de sais minerais. \n\nOu pode ser uma fruta diferente mesmo (parente). Assim como tempos v\u00e1rios tipos de lim\u00e3o, mexerica, mel\u00e3o, maracuj\u00e1.. etc. O q pode acontecer com o coco. Ser uma variante.\n\n&#x200B;\n\nPor curiosidade whiskies cortados no Brasil (dilu\u00eddo com \u00e1gua nacional pra atingir a gradua\u00e7\u00e3o de 40%) tem sabor bem diferente do escoc\u00eas, que \u00e9 dilu\u00eddo com a \u00e1gua de l\u00e1. Mesmo sendo mesma marca, mesma bebida. Aconteceu na pr\u00e1tica com o Teachers. Assim que deixaram de engarrafar no Brasil, acharam o whisky melhor\n\n&#x200B;\n\nCom cerveja acontece o mesmo. Muitos relatos que a heineken em Amsterd\u00e3 \u00e9 diferente, maioria que vai l\u00e1 diz achar mais gostosa que a nossa heineken. Quem foi para os estados unidos relata q a coca cola deles \u00e9 um pouco deferente da nossa coca cola. Mesma receita, \u00e1gua diferente na produ\u00e7\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "zuqtyi": {
        "title": "Sobre visitas em Hot\u00e9is",
        "selftext": "Ol\u00e1, tenho 19 anos, sou do Cear\u00e1 e nunca viajei sozinho, assim pretendo viajar para S\u00e3o Paulo e passar alguns dias por l\u00e1, pois bem o problema \u00e9 que eu qro muito receber a visita de uma amiga no meu hotel, e ela \u00e9 menor de idade e n\u00e3o mora com os pais, e a\u00ed? Ser\u00e1 q pra ela entrar no hotel vai precisar da autoriza\u00e7\u00e3o dos pais??? Algu\u00e9m sabe informar???",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Normalmente (baseado nas minhas experi\u00eancias, n\u00e3o sei qual a regulamenta\u00e7\u00e3o da \u00e1rea), qdo vc vai visitar algu\u00e9m em hotel vc faz um cadastro na recep\u00e7\u00e3o. Igual ao q faz qdo hospeda.   \nSe o hotel vai barrar por ser menor (o q pode dar dor de cabe\u00e7a jur\u00eddica pro hotel) \u00e9 outra hist\u00f3ria. O jeito mais f\u00e1cil \u00e9 perguntar.   \nOi, sou o According-Mail, vou ficar a\u00ed do dia X ao Y, queria saber qual a pol\u00edtica de visitas do Hotel pq uma amiga queria me encontrar mas tem Z anos e vai estar desacompanhada"
            }
        ]
    },
    "zt5uod": {
        "title": "Fotografia",
        "selftext": "Clima de Natal n\u00e9 \ud83c\udf32",
        "num_comments": 0
    },
    "zpdysf": {
        "title": "Viagem para Groel\u00e2ndia",
        "selftext": "Noite pessoal, tudo certo com voc\u00eas?\nPreciso de ajuda pois quero logo logo fazer a viagem da minha vida, que \u00e9 ir conhecer a Groel\u00e2ndia, algu\u00e9m que j\u00e1 foi tem dicas pra me dar? \nObs: marinheiro de primeira viagem",
        "num_comments": 0
    },
    "zp0ptc": {
        "title": "Dicas para o percurso S\u00e3o Paulo - Foz",
        "selftext": "Opa! Tudo bem?\n\n&#x200B;\n\nEstou planejando ir de carro daqui de S\u00e3o Paulo at\u00e9 Foz do Igua\u00e7u e ir parando em pontos legais do caminho. A ideia \u00e9 ir em Foz e passar na Argentina e no Uruguai para conhecer.\n\n&#x200B;\n\nAlgu\u00e9m tem alguma dica pro percurso? Lugares bacanas para parar no percurso, o que fazer em Foz/Argentina/Uruguai, dicas de passeio, estrada etc. Qualquer coisa mesmo!\n\n&#x200B;\n\nObrigada!",
        "num_comments": 0
    },
    "znsdzw": {
        "title": "Foz do Igua\u00e7u durante Natal",
        "selftext": "Olar! Algu\u00e9m com boas dicas pra cidade nessa \u00e9poca?",
        "num_comments": 0
    },
    "zmxgj6": {
        "title": "Mulheres: viagem sozinha",
        "selftext": "To querendo ir pra alguma cidade que tenha praia no RJ (sem ser a cidade rio de janeiro) alguem tem alguma dica de algum lugar seguro r legal? Barato tbm rs",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Praia de Itaipua\u00e7u / Barra de Maric\u00e1 / Jacon\u00e9 e Cabo Frio, apesar da fama de Cabo Frio se caro tamb\u00e9m se consegue encontrar alguns Airbnb com pre\u00e7os razo\u00e1veis."
            },
            {
                "body": "Trindade"
            },
            {
                "body": "Cabo frio \u00e9 uma boa"
            }
        ]
    },
    "zmjpko": {
        "title": "Conex\u00e3o em Madrid",
        "selftext": "Vou fazer uma conex\u00e3o de mais ou menos 8 horas em Madrid, mas sou abestalhado e n\u00e3o sei coisas b\u00e1sicas: posso sair do aeroporto, sendo que meu destino final na Europa n\u00e3o \u00e9 na Espanha, mas outro pa\u00eds? Isso pode gerar alguma inconveni\u00eancia ou problema? Ao voltar para o aeroporto, o que precisarei fazer?\n\nE se \u00e9 tranquilo sair, quais lugares mais r\u00e1pidos e f\u00e1ceis de visitar por l\u00e1?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Lembra que tem o fuso hor\u00e1rio, as vezes a conex\u00e3o \u00e9 menor do que voc\u00ea imagina, j\u00e1 achei que daria para conhecer um lugar numa conex\u00e3o mas quando cheguei, pelo fuso tive que correr pelo aeroporto. Acho 8h pouco pra o risco de passar por problemas."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea precisa de visto de tr\u00e2nsito para passar pela Espanha? Eu pergunto isso porque t\u00f4 numa situa\u00e7\u00e3o semelhante, cogitando uma viagem com conex\u00e3o na Alemanha, mas n\u00e3o sei se preciso de visto/seguro para passar por l\u00e1."
            },
            {
                "body": "Depende se voc\u00ea vai fazer a imigra\u00e7\u00e3o em Madri ou se a conex\u00e3o \u00e9 sem passar pela imigra\u00e7\u00e3o, nesse caso voc\u00ea vai fazer a imigra\u00e7\u00e3o em outro lugar.\n\nSe for no Barajas, olhei por cima, e se ambos os voos da conex\u00e3o forem no terminal 4 n\u00e3o \u00e9 feita imigra\u00e7\u00e3o.\n\nSe voc\u00ea passar na imigra\u00e7\u00e3o, voc\u00ea foi admitido no espa\u00e7o Schengen e pode sair \u00e0 vontade do aeroporto, n\u00e3o tem problema nenhum ir passear e voltar depois. Na volta, voc\u00ea vai apresentar seu passaporte e passagem a\u00e9rea, passar no raio x e embarcar.\n\nA maioria dos pa\u00edses da Europa fazem parte do espa\u00e7o Schengen, na pr\u00e1tica voc\u00ea faz a imigra\u00e7\u00e3o em algum ponto de entrada e todos os voos dentro da Europa funcionam como voos dom\u00e9sticos."
            }
        ]
    },
    "zmaeot": {
        "title": "O que n\u00e3o deixar de fazer em Salvador em 12 horas",
        "selftext": "Oi, pessoal! Vou fazer uma conex\u00e3o de 12 horas em Salvador e n\u00e3o conhe\u00e7o nada na cidade. O que voc\u00eas sugerem que eu fa\u00e7a/conhe\u00e7a nesse per\u00edodo? O que \u00e9 imprescind\u00edvel?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Se for durante o dia eu iria no Farol da Barra e Forte de S\u00e3o Diogo pela manh\u00e3. Seguindo para o Pelourinho (pega um Uber, \u00e9 longe) pra almo\u00e7ar e curtir as vibes do local. Cuidado com assalto, \u00e9 punk na regi\u00e3o tur\u00edstica."
            }
        ]
    },
    "zm0sy1": {
        "title": "sao paulo trip",
        "selftext": "Ol\u00e1 gostaria de saber quais sao os roles obrigatorios em sao paulo vlwsss",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Com certeza o MASP, o MAC-USP, Farol Santander, o centro de SP, o bairro da liberdade e do bom Retiro, Santa Cec\u00edlia, Pinheiros e Vila Madalena. \n\nMas diria que SP funciona tamb\u00e9m por nichos, baseado tb nos seus interesses porque tem uma amostra de tudo. N\u00e3o \u00e9 uma cidade t\u00edpica de fazer tudo em 24 horas. \u00c9 um lugar para garimpar baseado no que vc curte. \n\nQue tipo de m\u00fasica voc\u00ea gosta, e de gastronomia, quais s\u00e3o os seus hobbies? A\u00ed vc busca as op\u00e7\u00f5es nesses nichos. \n\nSe vc curte cole\u00e7\u00e3o de vinil, por exemplo, vai encontrar lojas e lugares especializados nisso... e por a\u00ed vai... \n\n&#x200B;\n\nboa viagem!"
            }
        ]
    },
    "zjdn5h": {
        "title": "Precisando de indica\u00e7\u00f5es",
        "selftext": "Boa noite, estou indo para Recife em 2023 e gostaria de indica\u00e7\u00f5es de praias para curtir em fam\u00edlia. Voc\u00eas podem me ajudar?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Calhetas"
            }
        ]
    },
    "zj0oo1": {
        "title": "O que fazer em Salvador durante 4 dias?",
        "selftext": "Estou indo pra salvador em mar\u00e7o de 2023.\nO que fazer, quais as op\u00e7\u00f5es?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": " - Curtir a noite no Rio Vermelho\n - Visitar os Museus da cidade (tem v\u00e1rios, um que gosto \u00e9 o Cidade da M\u00fasica)\n - Visitar as praias, em especial a Barra, vendo o por do sol atr\u00e1s do farol, \u00e9 muito lindo.\n - Fazer o circuito b\u00e1sico do turist\u00e3o, visitando o centro hist\u00f3rico, Mercado Modelo, Elevador Lacerda.\n - Pegar um barco e visitar as ilhas da cidade, s\u00e3o lindas e mais vazias, tipo praias paradis\u00edacas. \n - Ir nos clubes de praia do norte da cidade, tem umas praias mais a norte, pr\u00f3ximo a Lauro de Freitas, que possuem um \u00f3tima estrutura."
            },
            {
                "body": "- Re-Restaurante da Suzana\n- Ponta de Humait\u00e1 e Monte Serrat\n- Praia do Burac\u00e3o\n\nno meu ig tem bastante coisa por Salvador @lorrana.g"
            }
        ]
    },
    "zbido6": {
        "title": "Formas mais baratas de chegar \u00e0 Europa?",
        "selftext": "Suponhamos que eu n\u00e3o queira pagar uma passagem de avi\u00e3o. Existem outras alternativas? Alguem possui alguma experiencia? N\u00e3o \u00e9 uma viagem \u00e0 lazer, \u00e9 uma viagem s\u00f3 de ida e nao estou muito preocupado com conforto e sim com pre\u00e7o kkkk",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "faz alguem de la se apaixonar perdidamente por vc e ai essa pessoa paga tudo  e pronto"
            },
            {
                "body": "Comprar uma passagem para Portugal e j\u00e1 era, mais barato provavelmente vai acabar perdendo alguns \u00f3rg\u00e3os pelo caminho"
            },
            {
                "body": "vai trabalhar num navio a\u00ed roda o mundo todo inclusive europa e n\u00e3o pega o avi\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "z8ojvg": {
        "title": "Vivendo em Airbnb",
        "selftext": "Fala pessoal, estou vivendo em Airbnb desde Setembro desse ano, ficando 30 dias em cada um e tenho achado uma experi\u00eancia interessante.\n\nN\u00e3o tive problemas com o host nem com nada na casa (\u00e0s vezes falta algumas coisas de cozinha ou de roupa mas eles sempre foram muito sol\u00edcitos em ajudar).\n\nFiquei em Florian\u00f3polis, Cap\u00e3o da Canoa, Urupema e agora estou indo para Ponta Grossa.\n\nAlgu\u00e9m aqui tem se aventurado nesse formato tamb\u00e9m? Ou j\u00e1 fez algo desse tipo?\nGostaria de saber suas experi\u00eancias \ud83d\ude01",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu queria fazer j\u00e1 que trabalho remoto, mas os valores do AirBnB estavam muito caro, ai desisti."
            },
            {
                "body": "Viajo bastante e sempre fico em Airbnb ou Booking. Muitas vezes fico pulando de um pra outro tamb\u00e9m. Pra mim \u00e9 como estar em casa, me adapto f\u00e1cil. Agora, sai caro heim. \u00c9 a empresa que paga no teu caso n\u00e9? Presumo que sim, porque ningu\u00e9m iria a Ponta Grossa por vontade pr\u00f3pria haha"
            },
            {
                "body": "Puts que massa, estou aqui entre comprar um im\u00f3vel ou largar minhas coisas num container e fazer isso. Os pre\u00e7os pra ficar 30 dias costumam ser bons?"
            },
            {
                "body": "Estou fazendo isso atualmente! Fiquei um m\u00eas em Berlim, um e Buenos Aires e agora t\u00f4 de volta em Sp pra ficar dois meses. At\u00e9 agora s\u00f3 tive problema com um host em sp (em mar\u00e7o) que ficou puto que eu levei visita no ap (fiquei l\u00e1 por quase 2 meses)"
            },
            {
                "body": "Morei 10 meses na Fran\u00e7a em um apartamento que a princ\u00edpio estava dispon\u00edvel via airbnb. Como o pre\u00e7o sairia muito mais caro do que um aluguel habitual, consegui negociar com a dona e fizemos contrato de aluguel com um dep\u00f3sito de garantia, como se fosse direto com o propriet\u00e1rio aqui no Brasil, e ent\u00e3o eu pagava o aluguel para ela e arcava com as despesas (energia, \u00e1gua, internet). Achei \u00f3timo pq como seria tempor\u00e1rio eu queria algo todo mobiliado."
            }
        ]
    },
    "z6lhbm": {
        "title": "Visitando Catedral de Liverpool e a Roda Gigante",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z5n4a6": {
        "title": "Dica - Foz do Igua\u00e7u",
        "selftext": "Pessoal, vou viajar para Foz do Igua\u00e7u. Algu\u00e9m j\u00e1 foi nos meses de setembro, outubro ou novembro? A chuva atrapalha demais? Qual desses tr\u00eas meses \u00e9 o melhor?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Foz do Igua\u00e7u n\u00e3o faz parte da regi\u00e3o com esta\u00e7\u00e3o de chuvas e esta\u00e7\u00e3o de seca\nL\u00e1 como os demais estados do Sul as chuvas s\u00e3o distribu\u00eddas ao longo do ano\nV\u00e1 tranquilo"
            }
        ]
    },
    "z0xjk3": {
        "title": "Colocar o certificado de vacina\u00e7\u00e3o no aplicativo da American Airlines?",
        "selftext": "Bom dia pessoal, algu\u00e9m mais tendo problemas pra colocar o certificado de vacina\u00e7\u00e3o no aplicativo da American Airlines? Ele tem duas op\u00e7\u00f5es, certificado com QRCode e sem. O certificado do aplicativo do SUS (conrctSuS) tem QRCode mas eu n\u00e3o consegui de jeito nenhum colocar ele ou ler o QRCode, o aplicativo diz que \u00e9 inv\u00e1lido. A\u00ed eu tentei colocar a op\u00e7\u00e3o sem QRCode (colocar as informa\u00e7\u00f5es da vacina manualmente), nesse caso da pra fazer o upload do certificado mas ele tamb\u00e9m n\u00e3o aceita. Como eu posso resolver isso? Vou viajar na quarta ent\u00e3o preciso resolver isso logo.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Try to use veriFly app."
            }
        ]
    },
    "ywdjil": {
        "title": "Viagem Disney - Pessoal alguem tem um guia para organizar uma viagem para disney orlando ?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu t\u00f4 indo pra l\u00e1 essa semana. Pessoalmente eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia mas minha namorada conhece ent\u00e3o posso pedir pra ela"
            }
        ]
    },
    "yrpvsx": {
        "title": "seguro viagem com cobertura de covid ainda \u00e9 necess\u00e1rio?",
        "selftext": "Oi gente,\n\nVou pra Espanha pela primeira vez em Dezembro e n\u00e3o consigo encontrar em lugar algum se o seguro viagem precisa ter cobertura de covid ainda, algu\u00e9m saberia me dizer? Obrigada!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que o importante \u00e9 o valor coberto, tem que ver qual valor que o pa\u00eds pede.\n\nSe comprou passagem pelo cart\u00e3o de cr\u00e9dito, vale verificar se sei cart\u00e3o n\u00e3o tem seguro viagem como benef\u00edcio."
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            }
        ]
    },
    "yr10kg": {
        "title": "tem como viajar para o M\u00e9xico sem passaporte ?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Pelo que eu sei para viajar para o medico est\u00e3o pedindo at\u00e9 visto\n\nPassaporte + visto"
            },
            {
                "body": "Se for de avi\u00e3o n\u00e3o tem como."
            }
        ]
    },
    "yqm6bq": {
        "title": "Viajar para a Austr\u00e1lia",
        "selftext": "Meu sonho \u00e9 viajar para a Austr\u00e1lia, resolvi dar umas olhadas nos valores de passagem a\u00e9rea e vi que ida e volta o voo mais barato o poss\u00edvel \u00e9 10 mil reais.\nH\u00e1 alguma forma mais barata de se viajar pra l\u00e1? Ou \u00e9 isso mesmo =/",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Oceania e Asia sempre tiveram as passagens mais caras, por\u00e9m em 2022 as companhias \u00e1reas est\u00e3o recuperando o preju de 2 anos de fronteiras fechadas...\n\nSem falar do aumento do combust\u00edvel aereo. Ent\u00e3o tem 2 fatores pra essa valor.\n\nSe vc tem vontade de conhecer outros pa\u00edses, eu aconselho ir para algum lugar mais barato...\n\nJ\u00e1 encontrei passagem para Londre por R$ 4.100,00..."
            },
            {
                "body": "Talvez voc\u00ea consiga abater um pouco desse valor usando milhas, mas tem que planejar."
            },
            {
                "body": "Caso n\u00e3o esteja em SP, tenta fazer o voo de onde est\u00e1 pra Guarulhos separado. Como moro em Porto Alegre, dependendo do destino fica mais em conta"
            }
        ]
    },
    "yoxinr": {
        "title": "5k euros \u00e9 suficiente?",
        "selftext": "Estou planejando uma viagem daqui 2 anos para a Europa. N\u00e3o sei que destinos eu vou, na verdade eu nunca planejei nada nesse sentido.\n\nDessa forma, gostaria de saber se \u00e9 confort\u00e1vel ficar 2 semanas na Europa com 5k euros vivendo decentemente, nada de perrengue, de vez em quando um jantar mais caro ali, um dia economizando comendo no MC essas coisas. \n\nAproveitando isso, algu\u00e9m pode compartilhar experi\u00eancias? Quais destinos voc\u00ea visitou? Recomenda? Esses pacotes valem a pena ou \u00e9 melhor planejar sozinho?",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Acabei de voltar da It\u00e1lia, calculei 200 euros dia para gasto + 130 dia de hospedagem, para mim e minha esposa. Sobrou dinheiro.\n\nNada de perrengue, alguns dias comendo restaurante melhores, outros dias pegando pizza em padaria.\n\nO mais caro acaba sendo entrada em atra\u00e7\u00f5es e transporte entre cidades, pois demos prefer\u00eancia a andar de trens mais r\u00e1pidos do que ficar horas em deslocamento."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 fui 2x pra Europa e 1x para os Estados Unidos. Utilizo sempre a seguinte regra:\n\n* 50 Euros ou USD por dia por pessoa\n   * Total de 100 para casal\n\nIsso te d\u00e1 uma margem de almo\u00e7o de 25 unidades e janta de 25 unidades.\n\nA raz\u00e3o para esse calculo: \n\n* Tento pegar hot\u00e9is com caf\u00e9 da manh\u00e3\n* Nem sempre conseguimos parar para almo\u00e7ar ou jantar, ou seja, comemos qualquer coisa que aparece na rua, tipo cachorro quente, McDonalds, algum lanche\n\nMuitas vezes acaba at\u00e9 sobrando grana.\n\nRestaurantes acabam tendo um valor um pouco elevado, do tipo entre 25 unidades at\u00e9 50. Ou seja, \u00e9 caro demais pra um prato de comida.\n\nSim, tem gente que gosta de ir em restaurante pra \"aproveitar a culin\u00e1ria local\", mas na real, pra quem mora no Brasil, vai comer o que j\u00e1 come aqui (tirando destinos na Asia ou India).\n\n**Destinos**\n\nJ\u00e1 postei aqui neste forum antes, mas j\u00e1 fui nos seguintes lugares na Europa: \n\n* Londres\n* Amsterdam (2x)\n* It\u00e1lia (Roma, Veneza, Floren\u00e7a, Verona, Pisa, Cinque Terre)\n* Paris \n* Su\u00ed\u00e7a (Interlaken, Zurique, Zermatt, Lucerna, Berna, Grindewald, Lauterbrunnen)\n* Munique\n* Vienna\n* Budapeste\n* Praga\n* Bruxelas (Brugges)\n\nRecomendo todos esses lugares, principalmente Londres e Su\u00ed\u00e7a. Sim, s\u00e3o caros mas eu consegui economizar bastante pulando refei\u00e7\u00f5es e comendo lanches...Na real, como tu acaba tendo que visitar um monte de lugar rapidamente, mal da tempo pra parar e almo\u00e7ar...\n\n**Esses pacotes valem a pena ou \u00e9 melhor planejar** **sozinho?**\n\nSozinho sempre. Pacotes geralmente te colocam num hotel longe do centro e ficar no centro \u00e9 muito importante pra economizar tempo. \n\nMinha dica: Fa\u00e7a uma planilha com gastos..pode ser algo aproximado..entre no [Booking.com](https://Booking.com) e veja quanto ficaria a estadia para a \u00e9poca em que vc quer ir...depois ve a passagem e fa\u00e7a a mesma coisa...\n\nEm 2016 quando fomos na primeira vez, gastei menos que R$ 16.000,00 e fiquei em torno de 24 dias."
            },
            {
                "body": "5k pra 2 semanas \u00e9 muito dinheiro. Vai ser at\u00e9 dif\u00edcil gastar isso tudo.\n\nDa pra fazer umas 3 viagens com esse dinheiro, principalmente se voc\u00ea n\u00e3o for em lugares t\u00e3o caros.\n\nEu conheci quase a Europa inteira, voc\u00ea tem algum destino em mente? \n\nO que eu pessoalmente recomendo \u00e9 n\u00e3o ficar fazendo muita viagem de avi\u00e3o dentro do continente. \u00c9 barato mas n\u00e3o \u00e9 r\u00e1pido pq geralmente os aeroportos s\u00e3o longe dos centros e voc\u00ea perde muito tempo em deslocamento. Muito mais f\u00e1cil se planejar pra viagem de trem ou de \u00f4nibus. No caso, \u00e9 legal visitar pa\u00edses vizinhos que fiquem na mesma regi\u00e3o.\n\nS\u00f3 umas ideias de roteiros que eu acho bem legais:\n\nAmsterdam - Bruxelas - Paris - Londres: as 3 primeiras ficam a poucas horas de dist\u00e2ncia uma das outras, lugares com muita coisa pra fazer, muito passeio gratuito e muita hist\u00f3ria. De Paris pra Londres tem o t\u00fanel subterr\u00e2neo que voc\u00ea viaja rapidinho de trem ou mesmo \u00f4nibus. Acesso f\u00e1cil a essas cidades por ter voo direto pro Brasil.\n\nPortugal e Espanha: da pra ficar meses viajando nesses 2 pa\u00edses e ainda n\u00e3o ver tudo. Cada parada \u00e9 uma experi\u00eancia \u00fanica. Recomendo demais.\n\nIt\u00e1lia e Su\u00ed\u00e7a: se quiser ver montanhas, \u00e9 o destino. Al\u00e9m dos 2 pa\u00edses da pra esticar uma visita pras montanhas da Alemanha, Fran\u00e7a e \u00c1ustria. Vai ser caro. Alpes su\u00ed\u00e7os e as dolomites na It\u00e1lia s\u00e3o uma experi\u00eancia \u00fanica na vida. Roma \u00e9 sensacional, se voc\u00ea gosta de hist\u00f3ria vai pirar. Recomendo parar em cidades pequenas pelo caminho.\n\nAlemanha (Berlim) - Praga - Vienna - Budapest: uma viagem barata e te recomendo pra quando for um pouco mais experiente em Europa. Em Berlim todas as atra\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas (n\u00e3o me lembro de pagar pra visitar nada), Praga e Budapest \u00e9 muito barato mesmo pros padr\u00f5es europeus e Vienna \u00e9 a cidade mais cara da lista, mas ainda assim n\u00e3o vai arrombar seu or\u00e7amento. S\u00e3o 4 cidades que te levam pra uma viagem no tempo, super hist\u00f3ricas, lindas e modernizadas ao mesmo tempo.\n\nBom, acho que esses s\u00e3o os pa\u00edses mais comuns pros brasileiros visitarem. Mas se vc quiser um roteiro mais diferente posso ajudar tbm. \u00danica regi\u00e3o da Europa que n\u00e3o conhe\u00e7o \u00e9 ali da Ucr\u00e2nia at\u00e9 a Bulg\u00e1ria."
            },
            {
                "body": "\u00c9 sim, pra voc\u00ea ter uma ideia, eu fazia um or\u00e7amento pra comida/transporte de 50 euros dia e sobrava. Da\u00ed tinha ingressos pra museus/passeios, etc, mas isso voc\u00ea j\u00e1 da\u00ed daqui sabendo quanto voa gastar tamb\u00e9m.\n\nClaro que quanto voc\u00ea vai gastar depende muito de onde voc\u00ea vai."
            }
        ]
    },
    "yoqpxq": {
        "title": "Seguro apenas de bagagem",
        "selftext": "Boa tarde, pessoal.\n\nGostaria de saber se algu\u00e9m conhece e indica algum seguro exclusivo paga extravio ou atraso de bagagem.\n\nO contexto \u00e9 o seguinte:\n\nTenho o master card platinum do Nubank que oferece o benef\u00edcio do seguro viagem com a AIG, mas sem a cobertura para bagagem.\n\nMinha ideia era contratar um seguro separado s\u00f3 para bagagem, dado que a AIG n\u00e3o tem essa op\u00e7\u00e3o. No entanto, dei uma pesquisada mas n\u00e3o encontrei nenhum que oferecesse apenas o seguro da bagagem. \n\nGrato desde j\u00e1.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9.. infelizmente s\u00f3 acho os pacotes. Acredito que fazendo cota\u00e7\u00e3o com Coris ou outra seguradora maiorzinha at\u00e9 mandem uma cota\u00e7\u00e3o com pacote menor, por\u00e9m o pre\u00e7o vai ser alto. Ent\u00e3o acredito ser mais jogo vc fazer a cota\u00e7\u00e3o no https://www.segurospromo.com.br e verificar o mais barato para o tempos vai ficar fora. Eu tbm utilizo do cart\u00e3o (em geral +sa\u00fade) e compro um por fora para complementar."
            }
        ]
    },
    "ydgvne": {
        "title": "Viagem de carro para Argentina",
        "selftext": "Ol\u00e1, estou planejando viajar de carro para Argentina, saindo de Porto Alegre - RS! Pretendo ir at\u00e9 Buenos Aires / arredores  \nmas estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de sugest\u00f5es de rotas ou algum lugar que n\u00e3o posso perder! Vamos viajar em 4 pessoas\n\nGostaria de tirar algumas d\u00favidas e receber algumas dicas de vcs que viajaram recentemente ou conhecem por l\u00e1  \n\n\n* Troco dinheiro aqui ou l\u00e1?\n* Quais documentos devo levar? al\u00e9m de RG e documenta\u00e7\u00e3o de motorista e do carro?\n* Qual melhor bairro para ficar?\n* AirBnB \u00e9 confi\u00e1vel?\n* Algum local legal de ir que n\u00e3o est\u00e3o nos roteiros tur\u00edsticos? E os pontos tur\u00edsticos, quais melhores?\n* O que n\u00e3o pode ser perdido? Ouvi falar do churrasco e do tango na rua.\n* Alguma dica de cuidados a tomar ao andar na rua?\n* Algo espec\u00edfico pra levar?\n* S\u00f3 portugu\u00eas rola?\n* Vale a pena fazer um plano de celular por alguns dias enquanto estiver l\u00e1? \n\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Meu, estive l\u00e1 at\u00e9 pouco tempo. Rec\u00e9m voltei. Viajei com minha namorada e cachorro, tamb\u00e9m de carro.\nAlgumas dicas que posso te dar s\u00e3o:\n\n- Troque um pouco de dinheiro ainda aqui no Brasil. Pagar qualquer coisa com cart\u00e3o de cr\u00e9dito, pode te dar uma conta maior, por causa da convers\u00e3o para d\u00f3lar e mais IOF. E tamb\u00e9m para ped\u00e1gios.\n\n-Planeja a sua rota. Voc\u00eas v\u00e3o pelo Uruguai ou v\u00e3o direto para Argentina? \u00c9 bom checar os documentos. Mas RG ou passaporte s\u00e3o obrigat\u00f3rios. Documentos do carro, carta verde. \n\n- Utilizamos o Western Union para transferir dinheiro e sacar nas lojas credenciadas. Vale mais a pena do que trocar em casas de c\u00e2mbio.\n\n- AirbnB n\u00e3o confi\u00e1veis, mas tome cuidado, tente sempre que poss\u00edvel alugar de superhost. E sempre ao entrar e sair da habilita\u00e7\u00e3o, tire fotos de tudo o que estiver quebrado ou com defeito, fa\u00e7a v\u00eddeos. Tivemos problemas em Tigre e em Mendoza com hosts querendo cobrar por algum dano que ele sup\u00f4s que fizemos.\n\nLembrando de algo mais mando por aqui!\n\nTemos um Instagram e tamb\u00e9m um canal no YouTube para passar essas dicas para Viajantes, se chama PatasViajantes. \n\nFa\u00e7a uma boa viagem!"
            },
            {
                "body": "Ja fui de BH para Ushuaia de carro em 2017 e posso te dar minha experiencia.  \n    \n\n> Troco dinheiro aqui ou l\u00e1?  \n  \nTroque dinheiro l\u00e1. Leve reais em especie ou dolares, o que for melhor pra voce.  \n    \n  \n> Quais documentos devo levar? al\u00e9m de RG e documenta\u00e7\u00e3o de motorista e do carro?  \n  \nQuando fui a CNH brasileira era aceita mas pro carro tem que ter um documento na argentina que chama Carta Verde. O documento do carro tem que estar no seu nome e quitado ou uma carta na financeira te autorizando. Lembro tambem que era obrigado ter 2 triangulos no carro. (todos esses detalhes eu n\u00e3o sei mudou). Se for atravessar usando o Buquebus (recomendo demais) eles aceitam pesos e cartao credito. Se for atravessar por Rosario eu n\u00e3o recomendo, a regi\u00e3o de Entre Rios tem os policiais mais corruptos da AR, com certeza v\u00e3o te parar, inventar um monte de irregularidades, amea\u00e7ar multar e pedir propina (dolares, reais, pesos). Se nao for problema pra voce, deixem fazer a multa, ela nao te impede de entrar ou sair do pais.\n     \n  \n> Qual melhor bairro para ficar?  \n  \nEu fiquei na Recoleta por apenas 3 dias, n\u00e3o sei qual sua pretens\u00e3o, fiquei porque tenho parente la e visitei porto madero onde tinha muito lugar legal.  \n  \n> AirBnB \u00e9 confi\u00e1vel?  \n  \nSim, contanto que seja bem avaliado.  \n  \n> Algum local legal de ir que n\u00e3o est\u00e3o nos roteiros tur\u00edsticos? E os pontos tur\u00edsticos, quais melhores? O que n\u00e3o pode ser perdido? Ouvi falar do churrasco e do tango na rua.  \n  \nComo ficar na capital n\u00e3o era meu foco apenas comi bem. O tango parece ser apenas atracao pra turista mesmo porque \u00e9 caro e meio besta (opiniao minha). O churrasco tem \u00e9 bom mas se pedir aquelas parrillas que vem um monte de coisa so vem porcaria e carne dura, melhor pedir uma pe\u00e7a. Vinho \u00e9 bom e barato.    \n  \n> Alguma dica de cuidados a tomar ao andar na rua?  \n  \nAchei a argentina muito segura, em nenhum momento fiquei com receio de furto ou assalto (porem estava em um grupo com 3 marmanjos, todos feios e com 1,80m pra cima, rsrs).\n  \n> Algo espec\u00edfico pra levar?  \n  \nNo verao, o vendo sopra frio a noite, uma jaqueta corta vendo \u00e9 essencial. \n  \n> S\u00f3 portugu\u00eas rola?  \n  \nRola sim.  \n  \n> Vale a pena fazer um plano de celular por alguns dias enquanto estiver l\u00e1?   \n  \nAcho que n\u00e3o vale a pena, em 2017 em todos os lugares que visitei tinha wifi para clientes, at\u00e9 no airbnb."
            }
        ]
    },
    "ybvrvv": {
        "title": "Primeira viagem de avi\u00e3o - d\u00favidas",
        "selftext": "Vou fazer minha primeira viagem de avi\u00e3o em breve e tenho algumas d\u00favidas: \n\n1 - Qual o procedimento no aeroporto, \u00e9 s\u00f3 procurar o local de embarque? (J\u00e1 tenho as passagens compradas).\n\n2 - Meu voo vai ter v\u00e1rias paradas com troca de avi\u00e3o, o procedimento em todos os aeroportos \u00e9 o mesmo?\n\n3 - Quanto tempo preciso estar no aeroporto antes do voo? Em algumas paradas vou ficar v\u00e1rias horas no local, pretendo sair para conhecer a cidade quando der tempo.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Tudo depende de onde voc\u00ea est\u00e1 e para aonde voc\u00ea est\u00e1 indo."
            },
            {
                "body": "Primeiro voc\u00ea precisa ir at\u00e9 o balc\u00e3o de check-in pra despachar as malas. A\u00ed procure a \u00e1rea internacional, e v\u00e1 seguindo as placas. N\u00e3o tem erro. N\u00e3o esque\u00e7a que n\u00e3o pode embarcar com \u00e1gua, nem certos itens soltos. Veja a lista no site da empresa a\u00e9rea. Nas trocas de v\u00f4o voc\u00ea n\u00e3o precisa pegar malas e nem fazer check in de novo, desde que tenha comprado as passagens juntas. Nesse caso voc\u00ea s\u00f3 pega as malas no destino. Mas pergunte sempre na empresa, pois as vezes isso varia. Idem pro tempo a chegar antes do v\u00f4o: varia. O que vale \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da empresa a\u00e9rea."
            }
        ]
    },
    "y4x9h4": {
        "title": "Oq posso fazer com minhas malas?",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal\n\n\u00c9 assim. T\u00f4 viajando desde Fortaleza at\u00e9 Cali (Col\u00f4mbia), e vou ter quase um dia de escala em SP. Eu chego l\u00e1 umas 9h da manh\u00e3, e saio de novo para Col\u00f4mbia \u00e0s 5h da manh\u00e3 do seguinte dia.\n\nTava pensando sair a conhecer um pouco SP, s\u00f3 que levo aquela mala grandona de 23k, pelo que n\u00e3o d\u00e1 pra levar ela rodando por a\u00ed. Fora isso, acho o guardamalas do aeroporto caro demais.\n\nDa\u00ed pensei o seguinte, e se eu n\u00e3o pegar as malas depois de chegar em SP, e s\u00f3 pegar na madrugada para botar no avi\u00e3o pra Col\u00f4mbia, daria certo?\n\nMeu itiner\u00e1rio \u00e9 o seguinte: pego avi\u00e3o em Fortaleza, fa\u00e7o escala em BH, e da\u00ed vou at\u00e9 SP (essas viagens a\u00ed s\u00e3o na Azul). Da\u00ed vou desde SP at\u00e9 Panam\u00e1, e Panam\u00e1 at\u00e9 Cali (a\u00ed \u00e9 na Gol).\n\nObrigado desde j\u00e1 pela ajuda",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea comprou as passagens juntas? Se sim, provavelmente vai pegar s\u00f3 no destino final mesmo sendo operado por companhias diferentes. \n\nOutra op\u00e7\u00e3o \u00e9 tentar despachar a mala mais cedo, mas isso n\u00e3o \u00e9 certeza de dar certo. Olharia se tem algum servi\u00e7o de locker que n\u00e3o seja o do aeroporto, j\u00e1 que voc\u00ea achou caro pra ter como plano B caso n\u00e3o aceitem. \n\nS\u00f3 deixar a mala sem retirar eu n\u00e3o teria coragem de fazer, mas n\u00e3o sei se realmente daria algum problema."
            }
        ]
    },
    "y30l14": {
        "title": "Viagem a dois por volta de R$4k?",
        "selftext": "Estou a procura de algum lugar para viajar por 4-7 dias que fique em torno de 4 mil reais para eu e minha esposa apenas.\n\nGostamos de lugares mais chiques, rom\u00e2nticos, ou com vistas legais, etc. N\u00e3o somos muito de ir em festa ou balada.\n\nPode ser um hotel, pousada, etc.\n\nMoramos perto de sp capital, ent\u00e3o provavelmente seria nessas redondezas.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 pensou em visitar a regi\u00e3o dos lagos no Rio? Acho que bate um pouco com as suas expectativas. B\u00fazios principalmente, mas veja tamb\u00e9m Cabo Frio, Arraial do Cabo, Rio das Ostras, e outras por perto."
            },
            {
                "body": "Eu gostei muito do Glamping Mangarito, em Iporanga, se voc\u00eas curtirem natureza \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o. Tem uma coisa meio r\u00fastica mas com bastante amenidades, \u00e9 bem confort\u00e1vel e bonito o lugar. Acho que fica nessa faixa de pre\u00e7o pra uns 4 dias."
            },
            {
                "body": "Escolhe uma pousada bacana em alguma cidade de minas gerais com cachoeiras em volta tipo S\u00e3o Thom\u00e9 das letras, \u00e9 rom\u00e2ntico, parcialmente barato, da pra fazer v\u00e1rias coisas na natureza, comer bastante e tudo mais, ou dependendo do estado que tiverem procurem alguma praia"
            }
        ]
    },
    "xxhzga": {
        "title": "CITY TOUR RIO DE JANEIRO!",
        "selftext": "Galera, boa tarde. Estarei indo ao Rio no per\u00edodo de 2 a 6 de Novembro. Preciso de dicas de city tour confiaveis que valem a pena.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi! RJ tem o que h\u00e1 de melhor: points um perto do outro, resta saber qual \u00e9 mais seu estilo. \n\nSe curtir rol\u00eas culturais, v\u00e1 para o centro, l\u00e1 tem o que h\u00e1 de melhor nos cinemas, museus, teatros (O municipal \u00e9 bem no centro, cercado de museus em volta). Grande parte tem valor simb\u00f3lico ou gratuito, vc encontra TUDO no centro. \n\nSe curtir mais rol\u00eas estilo fam\u00edlia e picnic, n\u00e3o deixe de visitar o jardim bot\u00e2nico (mas a entrada tava uns 70 reais, acho. Bem caro!) mas do ladinho tem um parque igualmente bom e de gra\u00e7a, na mesma cal\u00e7ada vc encontra o Parque Lage, com exposi\u00e7\u00e3o, campo, grutas e trilhas \u00f3timas!\n\nSe vc curte mais a bohemia, os bares e a noite carioca, existem algumas op\u00e7\u00f5es como os arcos da Lapa e a Pedra do sal, que tem bares para todos os gostos e bolsos. \n\nO rj tbm tem uma \u00f3tima lista de restaurantes ali pelo centro que s\u00e3o bem bons, minha indica\u00e7\u00e3o: Atr\u00e1s do CCBB tem o restaurante Cais do Oriente, n\u00e3o vai se arrepender! \n\nClaro, tbm tem os cl\u00e1ssicos rol\u00eas: Bondinho, Cristo etc.. mas s\u00e3o caros, cheios e chatos kkk"
            }
        ]
    },
    "xupwlq": {
        "title": "Ag\u00eancia de viagens vale a pena?",
        "selftext": "Estamos querendo ir para Buenos Aires em dezembro.\n\nPensei em pegar um pacote de hotel mais passagem na CVC mesmo, pelo o que pesquisei o pre\u00e7o est\u00e1 at\u00e9 mais barato do que comprar separado.\n\n\u00c9 isso mesmo? \n\nSempre vi pessoal recomendando comprar separado.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho que n\u00e3o compensa. A CVC inclui no pacote um hotel que geralmente \u00e9 meia boca pois eles tem um acordo com o hotel.\n\nEu veria o valor da passagem pelo Google Flights, s\u00f3 para ter uma m\u00e9dia, e depois veria os hot\u00e9is no [Booking.com](https://Booking.com). \n\nLembrando que no Booking vc pode pegar tanto um hotel caro que seja bom quanto escolher um hotel ruim.\n\nNessa parte, veja avalia\u00e7\u00f5es de quem ficou. \n\nTenho uma conhecida que foi para a Europa com a CVC em 2016... ela me disse que os hoteis do pacote eram tudo longe do centro, ou seja, tinha que ir com o transfer da CVC ou fazer uma baita viagem at\u00e9 o centro para poder fazer os passeios por conta pr\u00f3pria. \n\nEu prefiro pagar um pouco mais caro mas pelo menos o hotel foi escolhido por mim nos meus termos (quarto, caf\u00e9 da manh\u00e3, localiza\u00e7\u00e3o e etc)"
            },
            {
                "body": "Se, de fato, tiver mais barato vale a pena... mas n\u00e3o costuma ser mais barato/vantajoso. Vale a pena ver se n\u00e3o tem nenhuma taxa embutida, a qualidade dos hot\u00e9is, etc."
            },
            {
                "body": "Nunca vi vantagem, sempre deixam a viagem cara e burocr\u00e1tica.\n\nAg\u00eancia funcionaria como algu\u00e9m que est\u00e1 fazendo o trabalho para voc\u00ea, comprando passagem, hotel, passeios. Minhas viagens costumam ficar em conta pq fa\u00e7o tudo sozinha."
            },
            {
                "body": "Voltei da Argentina faz nem duas semanas e fiz tudo sozinho. Esses dias passei em uma CVC e um pacote pra Buenos Aires tava bem mais caro do que eu gastei.\n\nAcompanhei v\u00f4os pelo SkyScanner uns 5 meses antes da viagem e comprei quando caiu o pre\u00e7o um pouco. Reservei o hotel pelo Booking e s\u00f3 paguei na hora do check-in.\n\nN\u00e3o achei t\u00e3o dif\u00edcil, ag\u00eancias de viagens s\u00f3 valem mais a pena quando voc\u00ea quer tudo f\u00e1cil e pronto, mas se tiver disposto a pesquisar voc\u00ea consegue economizar de boas."
            },
            {
                "body": "Ag\u00eancia de viagens voc\u00ea s\u00f3 deve usar pra comprar passagens, j\u00e1 que eles muitas vezes conseguem pre\u00e7os mais baixos do que voc\u00ea encontraria na internet. Mas pra hotel s\u00f3 vale a pena se voc\u00ea for um cara sem nenhum conhecimento a respeito de como se virar no exterior, como procurar as coisas. Tipo aquelas excursoes de av\u00f3s e tios em grandes grupos; a\u00ed a ag\u00eancia \u00e9 o melhor caminho sem d\u00favida (at\u00e9 pra evitar discussoes a respeito do roteiro, j\u00e1 que deixam tudo meio pr\u00e9-estabelecido)."
            }
        ]
    },
    "xr93x0": {
        "title": "D\u00favida sobre companhias low cost na Europa e bagagem",
        "selftext": "pessoal, bom dia\n\nvou visitar alguns pa\u00edses da europa nesse final de ano e em alguns trechos vamos viajar de avi\u00e3o pela easyjet. preciso comprar o adicional de bagagem despachada, mas tenho uma d\u00favida:\n\nquando eles falam de bagagem de 15, 23 e 32 kg eles est\u00e3o falando das dimens\u00f5es ou do peso da bagagem? pergunto pois meu namorado deve levar uma mala grande (capacidade de 32kg, eu acho) mas o conte\u00fado deve ficar bem abaixo disso. voc\u00eas acham que teria problema comprar o despache de 23kg se o peso da mala dele ficar abaixo disso?\n\nolhei as regras na easyjet mas o site deles \u00e9 horr\u00edvel e est\u00e1 em portugu\u00eas de portugal, o que dificulta um pouco a compreens\u00e3o",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Talvez seja melhor olhar o site em ingl\u00eas: https://www.easyjet.com/en/terms-and-conditions/fees\n\nMas a\u00ed tamb\u00e9m n\u00e3o fala nada das dimens\u00f5es da bagagem despachada. Eu nunca viajei com a EasyJet, mas pelo que eu saiba n\u00e3o h\u00e1 o costume de medir a bagagem que vai ser despachada, s\u00f3 as bagagens de m\u00e3o que geralmente tem at\u00e9 um gabarito que elas precisam entrar.\n\nEu j\u00e1 fiz esse neg\u00f3cio de colocar 20kg em mala de 32kg, mas era de companhia a\u00e9rea tradicional. Eles tamb\u00e9m falavam no m\u00e1ximo de 23kg pra embarque, e foi s\u00f3 o peso verificado mesmo."
            },
            {
                "body": "Pelo que eu entendo eles est\u00e3o falando do peso, acho que esse tivesse um limite de dimens\u00e3o ele ia ser listado e n\u00e3o seria definido pelo que \u00e9 padr\u00e3o comercial. Ent\u00e3o se vc vai levar uma mala grande mas ela vai ser mais leve, pode pegar a franquia menor mesmo. Por\u00e9m, seja cauteloso pq o extra l\u00e1 na hora deve sair bem caro."
            }
        ]
    },
    "xpuc7k": {
        "title": "35 ATRA\u00c7\u00d5ES/LUGARES EM UM DIA ANDANDO POR TORONTO - PRIMEIRAS IMPRESS\u00d5ES DE TORONTO - setembro 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xn9jqu": {
        "title": "Viajar virou coisa rico",
        "selftext": "Em 2016, 2017 e 2018 viajei por 30 dias.\n\nEm 2016, paguei uma passagem para Londres voltando por Paris, R$ 1.800,00.\n\nEm 2017, para Miami voltando por NY, R$ 2.100,00.\n\nEm 2018, para Zurique voltando por Amsterdam, R$ 3.200,00.\n\nFui ver ontem passagens, tudo ou R$ 4.000,00 ou acima.\n\nE isso n\u00e3o foi tudo, inventei de ver quanto ficaria um hotel em Londres e Zurique por 10 dias.\n\nTudo acima de 5.000,00.\n\nAirBnB s\u00f3 tranqueira quase pelo mesmo valor. Incr\u00edvel como viajar est\u00e1 caro\u2026\n\nFiquei at\u00e9 sem vontade de viajar para fora com esse valor. Queria muito ir para Europa ou EUA, mas desse jeito, n\u00e3o d\u00e1.\n\nCheguei a ver em outras \u00e9pocas do ano, continua caro. Albergue \u00e9 quase o mesmo valor\u2026fica uns 2 mil mais barato, mas hj em dia n\u00e3o tenho mais saco pra compartilhar quarto e banheiro com pessoas desconhecidas.\n\nTava cogitando ir para Ushuaia, e a mesma surpresa\u2026n\u00e3o sei os hot\u00e9is est\u00e3o tentando recuperar o preju\u00edzo de 2020\u2026o d\u00f3lar a 5 conto n\u00e3o deve ser somente a causa.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Pois \u00e9, ano passado eu fui pra Europa pagando 3,5k comprando o ticket meio que em cima da hora + bagagem despachada. E pra mim isso j\u00e1 tava super caro, agora passagem \"barata\" t\u00e1 no m\u00ednimo uns 4k sem bagagem, mas isso \u00e9 com sorte, em m\u00e9dia parece que t\u00e1 tudo uns 5k+. Pra comprar em cima da hora como eu fiz ano passado, t\u00e1 tudo na volta de uns 7k+.\n\nEu espero que isso seja tempor\u00e1rio e os pre\u00e7os abaixem. Das outras que fui pra Europa sempre paguei menos de 2k, e parecia que era algo meio estavel voc\u00ea conseguir passagens nesse valor. E o valor aumentou pra al\u00e9m do aumento do euro, tanto que mesmo para Europeus tamb\u00e9m est\u00e1 bem mais caro."
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o manjo nada, mas eu tmb acredito que est\u00e3o tentando recuperar o prejuizo + muita gente ficou guardando donheiro nesses anos de lockdown"
            },
            {
                "body": "Meio off, mas s\u00f3 pra complementar: moro relativamente perto de Zurique, e sinceramente nem recomendo vir pra cidade. Ali\u00e1s, a Su\u00ed\u00e7a como um todo deveria ser considerada ao longo de outras op\u00e7oes com Alpes, tal como o Tirol, Bavaria e o norte da It\u00e1lia. \u00c9 ridiculamente caro ficar na Su\u00ed\u00e7a, e na minha opini\u00e3o o custo x benef\u00edcio \u00e9 ruim. H\u00e1 paisagens com montanhas tamb\u00e9m incr\u00edveis nos pa\u00edses vizinhos a 1/3 do custo ou menos. O que sempre recomendo \u00e9 montar um roteiro de carro pela regi\u00e3o, com uma passada mais r\u00e1pida pela Su\u00ed\u00e7a e mais foco em outras \u00e1reas lindas (ex: Als\u00e1cia, Floresta Negra, C\u00f4te d'Azur, etc). Fico meio chocado quando vejo amigos vindo do Brasil e gastando uma fortuna pra fazer passeios t\u00e3o limitados \u00e0s vezes, por se basearem demais na fama do lugar e s\u00f3 se limitarem a estas cidades que recebem maior publicidade. Enfim, talvez falte no Brasil maior divulga\u00e7\u00e3o sobre roteiros interessantes no exterior (e mais em conta)."
            }
        ]
    },
    "xmys88": {
        "title": "Viajando com cachorro",
        "selftext": "Fala, galera.\n\nEstou criando uma vontade na cabe\u00e7a de voltar a cair no mund\u00e3o. \n\nEm 2018, eu e minha esposa fomos para Europa viajar como volunt\u00e1rios sem uma viagem 100% planejada (s\u00f3 sab\u00edamos que passar\u00edamos 1 m\u00eas na Bulgaria e no final acabamos ficando 10 meses em 5 pa\u00edses).\n\nAcontece que agora temos uma cadela de porte m\u00e9dio e ela iria com a gente.\n\nA ideia seria fazer os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, sem um roteiro tamb\u00e9m de quando voltar ou quais pa\u00edses espec\u00edficos ir.\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 fez um mochilao com seu pet? Como voc\u00ea fez? Ficava em Airbnb? Volunt\u00e1rio? Adoraria saber a experi\u00eancia de voc\u00eas.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece diferente e uma experi\u00eancia incr\u00edvel levar o dog para uma volta ao mundo.... Altas fotos, altas risadas. Esse \u00e9 o lado bom.\nAgora.... Eu (isso \u00e9 minha opini\u00e3o pessoal) n\u00e3o arriscaria o translado do animal em pa\u00edses at\u00e9 piores do que o Brasil em avi\u00e3o por a\u00ed .... Hj em dia, se o ser humano n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed pro outro, imagina essas companhias a\u00e9reas com essas hist\u00f3rias de perdas e casos de animais!!! Enfim, pense e pondere na balan\u00e7a. De qq maneira \u00e9 s\u00f3 a opini\u00e3o de um viajante regular que tem pet, mas nunca faria isso. Enfim, desculpe se n\u00e3o era isso que gostaria de ouvir. Talvez outra pessoa possa ser mais \u00fatil."
            }
        ]
    },
    "xl9si3": {
        "title": "Jap\u00e3o retira restri\u00e7\u00f5es contra Covid para turistas estrangeiros",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Boa not\u00edcia pra quem estava pra viajar. Devem cair aquelas necessidades de ter pacote/ag\u00eancia tur\u00edstica intermediando."
            },
            {
                "body": "Boa not\u00edcia! Espero visitar ano que vem"
            }
        ]
    },
    "xhxueo": {
        "title": "Viajar pela Europa durante a Copa do Mundo",
        "selftext": "Pessoal, boa noite!\n\nVou visitar alguns pa\u00edses da Europa em Dezembro e acabei de perceber que nessa \u00e9poca vai estar rolando a Copa. Sendo mais espec\u00edfica, visitarei a It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Holanda e Alemanha.\n\nQueria saber se nesses pa\u00edses todo mundo para nos dias de jogo que nem a gente faz aqui no Brasil? Imagino que n\u00e3o, mas queria ter certeza pois isso pode afetar nossos planos.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o, n\u00e3o param."
            },
            {
                "body": "Estive na It\u00e1lia e na Fran\u00e7a durante a copa de 2018 e n\u00e3o vi nada parecido com o que rola aqui no Brasil. N\u00e3o estive nas capitais mas os lugares que visitei estavam normais, n\u00e3o tinha torcedor louco na rua nem nada hahaha (acho que depende de qual cidade desses pa\u00edses tu vai)"
            },
            {
                "body": "As coisas n\u00e3o param, mas recomendo que voc\u00ea procure saber se a cidade onde voc\u00ea estiver vai passar o jogo da equipe local em tel\u00e3o, pode ser uma experi\u00eancia bem legal de participar."
            }
        ]
    },
    "xaliwv": {
        "title": "O que voc\u00ea carrega na sua mala de mais importante?",
        "selftext": "Tem algum item que voc\u00ea acha simplesmente imprescind\u00edvel numa viagem, que a maioria das pessoas n\u00e3o se d\u00e1 conta ou s\u00f3 sente falta tarde demais?\n\nEu levo um adaptador, dependendo do pa\u00eds para onde vou - imposs\u00edvel deixar o celular descarregado. Tamb\u00e9m levo (se o pa\u00eds permite) rem\u00e9dios b\u00e1sicos, como para dor de est\u00f4mago, ou de cabe\u00e7a. E voc\u00ea?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Um kitizinho de costura com linha preta e branca, agulha e mini tesoura. J\u00e1 passei aperto por causa de bot\u00e3o que caiu de casaco e sempre que viajo levo."
            },
            {
                "body": "Cortador de unhas. N\u00e3o sei voc\u00eas mas se minhas unhas ficarem grandes come\u00e7a a dar um chul\u00e9 bravo, al\u00e9m de machucar os dedos no sapato e furar as meias."
            },
            {
                "body": "Vey, assim, acho que tudo que carrego no meu mochil\u00e3o \u00e9 bem importante, saca? Barraca e isolante t\u00e9rmico infl\u00e1vel caso tenha que dormir em posto...capa de chuva pro mochil\u00e3o se chover e eu tiver na estrada (j\u00e1 passei um perrengue muito grande por n\u00e3o ter a capa de chuva, molhou tudo dentro da mochila), levar comida enlatada pra caso fique em lugar onde comida \u00e9 cara ou passe necessidade... Piloto de quadro as vezes \u00e9 bem importante nas caronas tamb\u00e9m (ajuda a conseguir carona as vezes) e kit m\u00e9dico como rem\u00e9dios e pomadas... \n\nUm outro mochileiro me disse pra eu ter sempre linha e agulha, s\u00f3 que foi uma intera\u00e7\u00e3o muito limitada, ele n\u00e3o me disse o porqu\u00ea, mas acho que ele passou um perrengue monstruoso kkkkkkkkkkkkk"
            },
            {
                "body": "Rem\u00e9dios b\u00e1sicos sempre, protetor solar e fone de ouvido (fora os b\u00e1sicos: passaporte, um pouco de dinheiro na moeda local, de prefer\u00eancia trocado caso precise dar uma caixinha ou comprar algo em lugares que n\u00e3o passam cart\u00e3o)."
            },
            {
                "body": "Rem\u00e9dios b\u00e1sicos sempre, j\u00e1 passei perrengue sem saber como comprar no exterior. Mas outros itens de higiene, dependendo do que for e onde eu fot, eu compro no local - tipo bloqueador solar, sabonete.\n\nComo tenho grau absurdo de miopia/astigmatismo e n\u00e3o gosto de lente de contato, eu levo um \u00f3culos de reserva caso eu arrebente o meu - normalmente o \u00f3culos anterior."
            }
        ]
    },
    "x9u8ea": {
        "title": "mochil\u00e3o na Europa",
        "selftext": "Oi guys =) algu\u00e9m a\u00ed j\u00e1 fez mochil\u00e3o na Europa? Dicas imperd\u00edveis, quais os pa\u00edses mais legais, coisas assim? Como evitar perrengues?  \nPretendo passar 15 dias entre: Lisboa (Portugal), Barcelona (Espnha), Paris/Giverny/Versailles (Fran\u00e7a), Veneza e Toscana (It\u00e1lia), Amsterdam e Rotterdam (Holanda)!  \nQualquer dica ser\u00e1 bem vinda, desde j\u00e1 muito obrigada a todos",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Conta b\u00e1sica: 15 dias / 9 lugares = 1,67 dias por lugar, fora os tempos de deslocamento. Vc n\u00e3o vai conseguir conhecer nada de lugar nenhum! Minha sugest\u00e3o \u00e9 selecionar lugares mais pr\u00f3ximos e deixar mais ou menos 3 dias por cidade, sendo que alguns cidades precisam de mais tempo (tipo Paris) ou menos (tipo Versailles, que d\u00e1 pra fazer bate-volta de Paris)."
            },
            {
                "body": "Como outros j\u00e1 disseram aqui, eu recomendo separar os lugares pr\u00f3ximos e visitar menos destinos, mas com mais tempo. Tente fazer uma rota onde voc\u00ea consiga ir de um lugar pro outro de trem. Trem \u00e9 tudo de bom, voc\u00ea n\u00e3o precisa despachar bagagem, nem dar documento, nem ficar esperando um temp\u00e3o no aeroporto e ainda as esta\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre no centro da cidade, e n\u00e3o longe igual aeroportos.\n\nDos que voc\u00ea listou, eu faria uma das seguintes rotas:\n\n* Portugal + Espanha - inclua a\u00ed cidades como Porto, Coimbra, Sintra em Portugal, e Madrid, Sevilla, Toledo na Espanha.\n* Fran\u00e7a + Holanda - Fique uns 7 dias em Paris pra ver inclusive Giverny e Versailles, e depois d\u00e1 pra ir pra Holanda. D\u00e1 pra voc\u00ea dar um pulo na B\u00e9lgica que fica no meio do caminho\n* Norte da It\u00e1lia - Na minha opini\u00e3o, It\u00e1lia \u00e9 um pa\u00eds que merece uma viagem s\u00f3 pra l\u00e1. J\u00e1 fiquei mais de 20 dias s\u00f3 no norte da It\u00e1lia. S\u00f3 de Floren\u00e7a (capital da Toscana) eu me lembro que visitei umas 5 cidades pr\u00f3ximas pra uma \"daytrip\" (pegava trem/onibus e voltava no mesmo dia). A melhor coisa pra fazer por l\u00e1 \u00e9 visitar as cidades pequenas."
            },
            {
                "body": "15 dias \u00e9 pouco. Como comentaram, s\u00f3 transitar entre esses Pa\u00edses leva metade de um dia.\n\nEu ficaria entre Pa\u00edses pr\u00f3ximos, tipo Amsterdam, Paris e Londres, e ficaria em torno de 5 dias em cada.\n\nIsto te da 4 idas inteiros de turismo, e 1 dia para ir para o outro destino.\n\nEu escolheria os que vc tem realmente sonha em conhecer.\n\nQuando eu viajei pela primeira vez, meu sonho era ir para Londres, ent\u00e3o eu n\u00e3o poderia deixar de ir.\n\nCom isso fui montando o roteiro.\n\nDesta lista, eu j\u00e1 visitei Paris, It\u00e1lia, e Holanda. \n\n* Paris:\n   * Fiquei 5/6 dias l\u00e1. N\u00e3o me recordo se foram 5 ou 6. Gastei 1 dia para visitar Versailles. \u00c9 legal e vale a pena. Recomendo olhar a s\u00e9rie.\n   * Evite dar bobeira mostrando que \u00e9 turista. L\u00e1 tem mendigo, cigano e todo tipo de maluco querendo tirar proveito de turistas. Furtaram o celular de minha esposa sem ela notar dentro de uma loja.\n   * Torre Eiffel, Museu dos Inv\u00e1lidos, Catedral de Montre Dame e passeio no Rio Senna devem ser feitos, hehe. \n   * Maioria dos franceses n\u00e3o curtem estrangeiros que falam ingl\u00eas direto. Tive muitos problemas em restaurantes e lojas. Tenta dar um Bonjour antes de sair falando ingl\u00eas.\n   * Use e abuse do metr\u00f4. Da pra fazer muita coisa de metr\u00f4 e caminhando se planejar aonde vai ficar.\n   * Ve os bairros mais perigosos. N\u00e3o \u00e9 que nem RJ, mas evite ficar por algum bairro tipo Montmatre  \n\n* Amsterdam\n   * Cidade \u00e9 pequena. Eu fiquei 3 dias l\u00e1 e na \u00faltima fiquei 4. \n   * Se curte fumar um baseado, tem um monte de coffee shop. A Bulldog \u00e9 a mais famosa e pra turist\u00e3o. N\u00e3o vou recomendar as sem ser turistas pois n\u00e3o curti um lugar que eu fui aonde era meio underground.\n   * Zaanse schans \u00e9 bem legal. Separe 1 dia para ela. \n   * Amsterdam da pra ser feito quase tudo caminhando se vc fica no centro perto dos canais.\n   * Compre um chip de cel para ter dados 4G e utilizar Google Maps. Na primeira viagem eu n\u00e3o usei, me perdi chapado e achei que ia morrer pra um traficante que tava numa pra\u00e7a.\n   * Museu da Anne Frank \u00e9 legal. Eu n\u00e3o sei dizer sobre o museu da Heineken, pois nunca fui em nenhuma vez, mas se tu curte ceva, pode ser um passeio legal.\n   * Tem um parque l\u00e1 perto do Hard Rock caf\u00e9. Esqueci o nome, mas \u00e9 um parque bem bonito de dar um volta.\n* It\u00e1lia\n   * Fiquei em torno de 12 dias l\u00e1 mais ou menos. Deixei 5 dias para Roma, consegui ver bastante coisa, e sobrou 1 dia para repetir os passeios com aqueles onibus turistao de 2 andares. Mas fiz quase tudo caminhando (sim, cansa e d\u00f3i as pernas). Achei o metro e Onibus normal uma bosta, ai preferia ir caminhando.\n   * Bom, Roma \u00e9 hist\u00f3rica, qualquer coisa de escava\u00e7\u00e3o \u00e9 legal, tipo Forum Romano, Palattino, Panteon e Coliseu.\n   * Coma muito sorvete l\u00e1. Melhores sorvetes da minha vida eu comi l\u00e1.\n   * Se quiser comer pizza ou massa em geral, eu achei meio sem gra\u00e7a...prefiro as coisas daqui do BR, mas nao custa experimentar hehe.\n* Veneza\n   * Fiz um bate e volta de Verona. 1 dia tu consegue ver tudo j\u00e1 que \u00e9 pequeno. \n   * Ande de gondola. \u00c9 caro, mas vale a pena ter essa experi\u00eancia.\n* Toscana (Floren\u00e7a)\n   * Aqui eu errei. Peguei como ponto de bate e volta para Pisa e Cinque Terre e s\u00f3 tinha o resto do final do dia para visitar. Mal turistei por l\u00e1 pq chegava muito cansado, mas recomendo a s\u00e9ria The Borgias caso v\u00e1 para l\u00e1. \n* Toscana (Verona)\n   * Verona eu fiquei em torno de 2 dias, para servir de ponte para ir para Mil\u00e3o e visitar Floren\u00e7a em um bate e volta.\n   * Tem a estatua da Julieta j\u00e1 que a pe\u00e7a se passa em Verona na It\u00e1lia. Tem uma arena tipo um mini coliseu l\u00e1 tb. N\u00e3o visitei essa arena, s\u00f3 vi por fora mesmo.  \n\n* Mil\u00e3o\n   * De longe o lugar que eu mais n\u00e3o curti. O lugar \u00e9 massa, mas dei o azar de ir em um feriado nacional, e tudo estava lotado. Cheio de gente dando aquelas pulseirinhas pra te dar um golpe ou pedindo pra tirar tua foto pra tu ter que pagar depois.\n   * Fiquei praticamente 1 dia e mal consegui ver coisas pois todos lugares estavam lotados por causa do feriado.  \n\n\n\\-----  \n\n\nEspero que ajude, mas pense realmente no deslocamento entre os lugares. Tu consegue uma pr\u00e9via no Google Maps. Deste jeito vc ve que nesses 15 dias, uns 5 dias ser\u00e3o s\u00f3 de transito entre Pa\u00edses."
            },
            {
                "body": "Salve! Eu fiz um mochil\u00e3o bem curto. Na \u00e9poca, eu estava morando na Irlanda e fiz um de 7 dias. Foram 4 cidades em 3 pa\u00edses : Alemanha (Berlin e Frankfurt), Dinamarca (Copenhagen) e Su\u00e9cia (Malm\u00f6).\n\nA maior parte do percurso foi feita de bus\u00e3o que \u00e9 bem barato. Pra cidade inicial, berlin, eu voei pela Ryanair e da \u00faltima cidade: Frankfurt, eu voei de volta pra irlanda.\n\nUma dica legal \u00e9 o app \"Omio\" (antigo go euro). Ele te d\u00e1 os melhores pre\u00e7os de trem, avi\u00e3o e bus\u00e3o para o destino escolhido. Eu acabava sendo usando o servi\u00e7o do Flixbus. Os pre\u00e7os s\u00e3o bons, mas o atendimento... Bom, n\u00e3o espere muita coisa. No app tem outras empresas de \u00f4nibus tamb\u00e9m, mas o Flixbus sempre era o mais barato. \n\nBus\u00e3o \u00e9 muito bom, principalmente quando voc\u00ea quer viajar pra pa\u00edses vizinhos. De Copenhagen pra Malm\u00f6, na \u00e9poca, eu paguei 5\u20ac o trecho, sendo10\u20ac ida e volta. D\u00e1 uma olhada que vale muito a pena."
            },
            {
                "body": "Se voc\u00ea tem a inten\u00e7\u00e3o de ir mais vezes \u00e0 Paris, uns 3 dias d\u00e1. Se n\u00e3o, pelo menos uma semana."
            }
        ]
    },
    "x8zki1": {
        "title": "Viagem para o Jap\u00e3o com as fronteiras mais ou menos abertas",
        "selftext": "Ol\u00e1, gente! \n\nAt\u00e9 essa semana s\u00f3 era poss\u00edvel viajar ao Jap\u00e3o comprando um tour guiado em uma ag\u00eancia de turismo. No \u00faltimo dia 7 tiraram a obrigatoriedade do tour guiado, por\u00e9m ainda \u00e9 necess\u00e1ria a intermedia\u00e7\u00e3o de uma ag\u00eancia de turismo.\n\nComo j\u00e1 temos passagens compradas e hotel reservado desde o come\u00e7o da pandemia, estamos com dificuldades de encontrar uma ag\u00eancia que fa\u00e7a esse servi\u00e7o sem vender um pacote de viagem.\n\nTem algu\u00e9m tentando ir para o Jap\u00e3o esse ano para trocarmos informa\u00e7\u00f5es?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "OP, acredito que essas ag\u00eancias que intermediam os vistos para o Jap\u00e3o possam te ajudar. Na Liberdade em SP tem v\u00e1rias ag\u00eancias. Se n\u00e3o me engano, tenho parentes que usaram essa aqui quando foram pra l\u00e1: [hirotur.com.br](https://hirotur.com.br)\n\nD\u00e1 uma ligada l\u00e1 e v\u00ea se eles conseguem fazer essa intermedia\u00e7\u00e3o ag\u00eancia pra voc\u00eas tamb\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Quanto pagou pela viagem? Tem algum site pra comprar?"
            }
        ]
    },
    "x6rnn6": {
        "title": "Preciso de dicas de Chip de internet para o Canada para uma amiga que vai para Toronto!",
        "selftext": "Qual a melhor op\u00e7\u00e3o para ter internet no celular dentro do canada chegando por Toronto. Comprar um chip l\u00e1 ou levar um chip internacional daqui? Quais operadoras e o melhor pre\u00e7o? Dicas de lojas em Toronto para comprar o chip e quais documentos precisa.",
        "num_comments": 0
    },
    "x549zn": {
        "title": "Traveltips",
        "selftext": "Ol\u00e1!\n\nRecentemente criei um website onde estou a documentar as viagens que j\u00e1 fiz no passado, bem como dicas de coisas a fazer e ver em cada s\u00edtio. O objetivo alimentar o site com cada viagem que for fazendo (seja em Portugal, ou n\u00e3o) e partilhar a minha experi\u00eancia.   \n\n\nPS: O site \u00e9 relativamente novo, ent\u00e3o **ainda** n\u00e3o existe muito conte\u00fado. D\u00e1 uma vista de olhos!\n\n [https://www.traveltips.pt/](https://www.traveltips.pt/)",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Me interessei, vou acompanhar. Tem alguma outra rede social onde voc\u00ea conta suas experi\u00eancias?"
            }
        ]
    },
    "x515de": {
        "title": "VIAGENS BARATAS PELO BR",
        "selftext": "Ol\u00e1, me d\u00eaem dicas de como encontrar pacotes de viagens baratos, sou do RJ.\nDesde j\u00e1, obrigado :)",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Na decolar e procura a parte de ofertas.\nComprei recente\nValeu a pena"
            },
            {
                "body": "oie! o RJ \u00e9 \u00f3timo para viajar de avi\u00e3o para qquer lugar, tem mts voos, oq os torna mais baratos! Mas a\u00ed perto eu recomendo ir para o Esp\u00edrito Santo - eu amei l\u00e1, a vibe \u00e9 parecida com o Rio, as praias s\u00e3o lindas! E tamb\u00e9m curti muito Minas Gerais - comida boa, muita coisa legal para ver, lugar hist\u00f3rico, lindo"
            },
            {
                "body": "123 milhas ou voc\u00ea msm tentar acumular milhas pra viajar"
            }
        ]
    },
    "wxomwn": {
        "title": "Opini\u00f5es de destinos europeus",
        "selftext": "Ol\u00e1 a todos. Gostava de oferecer aos meus pais a oportunidade de conhecerem outro pa\u00eds dentro da Europa, precisava de opini\u00e3o sobre algum destino bom para eles conhecerem. Nunca tiveram grandes oportunidades de sair de Portugal e queria que eles tivessem uma nova experi\u00eancia na vida.\n\nCustos n\u00e3o muito exorbitantes.\nUma viagem de 3/4 dias, 3 pessoas.\nIdade dos pais: Na casa dos 50/60\nMobilidade normal\nPessoas simples, que gostam de tudo, passear e conhecer novas coisas.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "pra passar poucos dias recomendo a b\u00e9lgica ou a rep\u00fablica tcheca\n\nesc\u00f3cia \u00e9 uma boa tbm, eu passei alguns dias com meus pais em edimburgo e eles amaram. foda que l\u00e1 \u00e9 libra :("
            },
            {
                "body": "Barcelona \u00e9 muito bom e tem boas praias. Tem muita coisa relacionada com cultura, bom ambiente, boa comida e bons sitio para apenas relaxar e estar \u00e0 conversa.  \n\n\nGostei muito tamb\u00e9m de ir a Amesterd\u00e3o. D\u00e1 para fazer passeios de barco pelos canais enquanto se houve a hist\u00f3ria da cidade. Tem bons museus e s\u00edtios bastante giros apenas para passear e explorar!"
            },
            {
                "body": "Olha, para 3/4 dias, a Espanha, que \u00e9 do lado, seria perfeito! Madri e Barcelona s\u00e3o cidades riqu\u00edssimas, com obras de arte, jardins, arquitetura linda, comida boas, museus... e v\u00e1rios passeios l\u00e1 s\u00e3o de gra\u00e7a!   \nOutros pa\u00edses, mais baratos, e pouco valorizados, mas que s\u00e3o incr\u00edveis: Bulg\u00e1ria (tem desde igrejas e mosterios, at\u00e9 praias e uma das cidades mais antigas DO MUNDO!) e a Hungria.   \nEu n\u00e3o recomendo a Fran\u00e7a, Paris \u00e9 superestimado, meio perigoso (l\u00f3gico, nada que se compare ao Brasil, da onde te escrevo haha), sujo e caro."
            },
            {
                "body": "Pra uma viagem de 3 a 4 dias, eu sugiro Floren\u00e7a na It\u00e1lia. D\u00e1 pra pegar um dos dias e dar um pulo em qualquer uma das v\u00e1rias cidades menores da Toscana que tem l\u00e1 por perto tamb\u00e9m: San Gimignano, Lucca, Pisa, Siena... um dos lugares mais bacanas na Europa."
            },
            {
                "body": "Depende do que quer ver e quanto quer biajar. A regi\u00e3o do BeNeLux \u00e9 bem integrada e tem trem/onibus para todo lado, o turismo vai ser mais urbano Mas como disseram tem cidadezinhas lindas como Brugge que d\u00e1 para ir de trem/onibus da capital.  \n\n\nSe quer algo mais praia, tranquilidade, os resorts das ilhas gregas (ou turcas se quiser extender essa defini\u00e7\u00e4o de Europa XD) compensam. Mallorca na Espanha e em geral o litoral mediterr\u00e2neo da Espanha tamb\u00e9m s\u00e3o bons.  \n\n\nAlgo mais Hist\u00f3rico vc pode usar Roma ou Atenas como base e explorar os museus e as regi\u00f5es em torno (fui esse ver\u00e3o para Atenas, andei muito, comi muito bem e fiz umas viagens de carro alugado pelos arredores).  \n\n\nDepende muito do que vc quer mostrar para eles, do tipo de turismo. Mas para 3/4 dias compensa focar em uma cidade e nisso quase qualquer capital vai dar jogo. Eu recomendaria Praga, \u00e9 uma das cidades mais legais que j\u00e1 conheci e da para andar tranquilo pelo centro hist\u00f3rico e parques. Atenas se quiser ver muitas ru\u00ednas e museus (e d\u00e1 para fugir para algumas praias em volta se alugar um carro)."
            }
        ]
    },
    "wwgh3k": {
        "title": "Primeira viagem de avi\u00e3o",
        "selftext": "Em setembro vou fazer minha primeira viagem de avi\u00e3o, s\u00f3 que as vezes, bem as vezes, passo mal, uma mini crise de ansiedade. Tipo n\u00e3o consegui andar de barco outro dia nem de tirolesa. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es mais pesadas n\u00e9.\n\nVoc\u00eas tem alguma dica, rem\u00e9dio ou outra coisa pra ajudar?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Sim, leve chiclete e se voc\u00ea tiver rinite \u00e9 bom que saiba que vais sentir um leve desconforto por causa da diferen\u00e7a de press\u00e3o, diria pra n\u00e3o sentar t\u00e3o perto das turbinas mas levando chiclete pra fazer a mandibula se movimentar e fazer com que essa diferen\u00e7a de press\u00e3o diminuir"
            },
            {
                "body": "Se voc\u00ea pesquisar sobre, vai ver que avi\u00e3o \u00e9 um dos meios de transportes mais seguros do mundo (cuidado pra n\u00e3o cair do lado errado desta pesquisa rs). N\u00e3o sei se a sua ansiedade tem a ver com isso, mas pode ajudar.   \nE uma coisa que pode soar boba mas pra mim funciona: respirar profundamente e devagar. Principalmente nos momentos mais inc\u00f4modos, ou de maior ansiedade, que no meu caso s\u00e3o o pouso e a decolagem."
            },
            {
                "body": "vai ser uma viaja muito longa? o que me ajuda \u00e1s vezes quando vou viajar \u00e9 tomar um dramin pra n\u00e3o enjoar e conseguir dormir um pouco. n\u00e3o tenho medo de avi\u00e3o mas tenho muita ansiedade e dificuldade para dormir em v\u00f4os.\n\nse for v\u00f4o internacional \u00e1s vezes eles d\u00e3o aquelas garrafinhas de vinho barato kk da pra ficar meio bebinho"
            }
        ]
    },
    "wtfmuk": {
        "title": "Acabei de voltar da Gr\u00e9cia, tire suas d\u00favidas...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu comprei um pacote do Hurb por 1.900 reais, com aero e est\u00e1dia."
            },
            {
                "body": "Sim, do HURB"
            },
            {
                "body": "Qual foi o valor da passagem? Tava procurando algo pra ir viajar ano que vem mas ta tudo acima de 4 mil."
            },
            {
                "body": "Comprou pacote ?"
            },
            {
                "body": "Cidades/programa\u00e7\u00f5es preferidas?"
            }
        ]
    },
    "wroul6": {
        "title": "D\u00favidas b\u00e1sicas referente a c\u00e2mbio",
        "selftext": "Ol\u00e1 amigos viajantes,  \n\n\nEstou planejando uma viagem \u00e0 Col\u00f4mbia (San Andr\u00e9s + Cartagena) e sei que parte do planejamento envolve a moeda, por\u00e9m existem algumas coisas simples que eu simplesmente n\u00e3o consigo entender nem encontrar respostas, \u00e9 como se todo mundo nascesse sabendo, menos eu, poderiam me ajudar?  \n\n\n\\- Todos dizem que \u00e9 inteligente comprar d\u00f3lares e trocar l\u00e1 por pesos colombianos mas precisa ser o dinheiro em papel ou eu posso comprar e transferir pra casa de c\u00e2mbio tudo digitalmente?  \n\n\n\\- Comprei 10 d\u00f3lares de teste na conta global do banco Inter mas eles n\u00e3o tem cart\u00e3o de d\u00e9bito da conta global, consigo transferir esse dinheiro pra uma Nomad da vida (de prefer\u00eancia sem pagar taxas) e pedir o cart\u00e3o de d\u00e9bito deles?  \n\n\n\\- Existe alguma forma de usar uma conta digital com pesos colombianos ou sou obrigado a andar com dinheiro vivo por ai?  \n\n\n\\- Consigo comprar minhas passagens na Viva Air em d\u00f3lares pra evitar IOF + taxas?  \n\n\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o de quem leu at\u00e9 aqui, se precisarem de mais informa\u00e7\u00f5es estou a disposi\u00e7\u00e3o",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara faz uma conta no banco Nomad, \u00e9 a melhor coisa que voc\u00ea faz... IOF 1.1% voc\u00ea faz transfer\u00eancia via PIX e consegue paga tudo no d\u00e9bito pela Google pay"
            }
        ]
    },
    "wrfpnf": {
        "title": "Festa da Colheita, o festival mais alternativo do BR, acontece neste fim de semana",
        "selftext": "Neste fim de semana acontece a festa mais alternativa do brasil, o festival da colheita em s\u00e3o thom\u00e9 das letras, o festival \u00e9 gratuito e tamb\u00e9m h\u00e1 diversas excurs\u00f5es saindo de sp para l\u00e1 [e h\u00e1 mais infos aqui!](https://www.reddit.com/r/viagens/submit?draft=09028718-1ede-11ed-8afc-ea9dc77cdde9)\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/iaywjkqu5gi91.jpg?width=960&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=4e8a06b9f2838ed1c060aa7680a2e53bf3324de0",
        "num_comments": 0
    },
    "wpsy0g": {
        "title": "Roteiro Europa 2023",
        "selftext": "Bom dia amigos, comprei passagem pra mim e pros meus pais na 123 milhas para ir pra Paris em novembro de 2023 e realizar nosso grande sonho. Portanto, queria dicas de roteiro de viagem, a inten\u00e7\u00e3o seria conhecer um pouco a Fran\u00e7a e descer pra It\u00e1lia, e quem sabe a Gr\u00e9cia tambem,principalmente por serem pa\u00edses mais quentes e muito hist\u00f3ricos tamb\u00e9m! Algu\u00e9m j\u00e1 fez essa rota, teria dicas de roteiro? Dicas de deslocamento tamb\u00e9m, se vale a pena alugar um carro, ou usar transporte p\u00fablico...  De qualquer forma j\u00e1 deixo meus agradecimentos!!!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem quantos dias dispon\u00edveis? Paris olhando no Google Maps parece ser perto da It\u00e1lia, mas \u00e9 14 horas de viagem de carro incluindo gastos com ped\u00e1gio e s\u00e3o 14 horas diretas, sem parar no caminho.\n\nEu fiz um roteiro parecido em 2016:\n\nLondres para Amsterdam, Amsterdam para Roma, Roma para Paris.\n\nUtilizei a companhia low cost EasyJet. Paguei menos de R$ 150,00 nesses trechos. \n\nVc pode cotar tb com a FlixBus, por\u00e9m \u00e9 \u00f4nibus e leva mais tempo que um carro. Eu iria de avi\u00e3o pela comodidade num v\u00f4o LowCost. Tudo bem que \u00e9 uma m\u00e3o ir para o Aeroporto, mas dentro da zona de Schengen \u00e9 tudo mais r\u00e1pido.\n\nSobre o Roteiro:\n\n\u00c9 muito dif\u00edcil agradar todo mundo, ent\u00e3o o que eu aconselho \u00e9:\n\n1. Fique no Centro ou numa \u00e1rea perto.\n2. Fa\u00e7a um levantamento dos valores no [Booking.com](https://Booking.com) dos hot\u00e9is e veja sua localiza\u00e7\u00e3o.\n3. Coloque no Google os pontos tur\u00edsticos e veja os lugares que vc quer visitar.\n4. Veja se seu hotel \u00e9 perto.\n\nEu falo isso pq n\u00e3o adianta pegar um hotel barato se vc gasta 1 hora de metr\u00f4 pra chegar nos pontos tur\u00edsticos.\n\nQuando fui para Paris, peguei um hotel simples com um pre\u00e7o meio elevado, por\u00e9m eu levava 5 min pra chegar na Torre Eiffel caminhando, tinha uma MacDonalds e Starbucks perto e outros restaurantes.\n\nEm Roma consegui fazer quase tudo caminhando do meu hotel. Quase n precisei usar \u00f4nibus ou metr\u00f4.\n\nSobre Roteiro:\n\nNo levantamento de pontos tur\u00edsticos, separe por dia. Tipo assim:   \n\n\n* Dia 1: Visitar ponto X e qualquer outro pontos tur\u00edsticos que leve no m\u00e1ximo 30 min de caminhada.\n* Dia 2: Visitar ponto Y que precise pegar um metr\u00f4 e ver outros pontos pr\u00f3ximos. \n* Dia 3: Visitar ponto Z em que precise pegar 40 min de metr\u00f4 e pontos que precise pegar mais 10 min de metr\u00f4...\n\nE por ai vai...\n\nEu ia organizando por zonas pra maximizar o tempo...ir do ponto A que \u00e9 4 KM pra frente, e ir no ponto B que \u00e9 10 KM pra tr\u00e1s, ta s\u00f3 gastando tempo em deslocamento. \n\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, eu ainda tenho o roteiro dessa viagem salva no Google Docs:\n\n\\------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\n* Atracoes proximas ao albergue: \n* Tower Bridge (1.2 km)\n* London Bridge (1.6 km) (Monument Station ou London Bridge Station)\n* Borough Market (2.2km) (London Bridge Station)\n* Saint's Paul Cathedral (2.4 km) (St's Paul Station)   \n\n\nDia 22/11\n\n* Atracoes:\n   * Repetir de dia:\n      * Tower Bridge (1.2 km)\n      * London Bridge (1.6 km) (Monument Station ou London Bridge Station)\n      * Borough Market (2.2km) (London Bridge Station)\n      * Saint's Paul Cathedral (2.4 km) (St's Paul Station) \n      * Imperial War Museum (Lambeth North Station)  \nEndere\u00e7o:Lambeth Rd, London SE1 6HZ, Reino Unido  \nDeixar por ultimo e de noite por ser museu.  \n\n\nDia 25/11\n\n* Abbey Road (St Johns Wood Station)  \nAcordar cedo para tirar fotos.\n   * Caminhar em direcao a Camdem Town pelo Regent Park\n* Camdem Town (Mornington Station)\n   * \u00c9 longe do Mademe Taussads\n* Regent's Park (Baker Street Station) \n* King Cross Harry Potter (King Cross St. Pancreas)(Meio Longe)\n   * Zoologico \u00e9 nesse parque\n* Little Venice (Warwick Avenue Station)  \nEnd:London, Paddington W2, Reino Unido  \nSomente se possivel. Fica meio longe\n* Extras se possivel\n* Picadilly Circus (Picadilly Circus Station)\n* Beatles Rooftop (Picadilly Circus Station)\n* End:Savile Row, Mayfair, London W1S, Reino Unido  \nSherlock Holmes museum \u00e9 do lado do Madem Tausseds\n* Madame Taussads (Baker Street Station)  \nEnd:Marylebone Rd, Marylebone, London NW1 5LR, Reino Unido  \nDeixar esta atra\u00e7\u00e3o como ultima e qnd estiver de noite"
            },
            {
                "body": "S\u00e3o 15 dias de viagem, esqueci de comentar!!\n\nObrigado pelas dicas meu amigo, com certeza v\u00e3o ajudar muito!!\n\nEu pensei em ir de carro pra ir parando nas cidades, por exemplo, iria de paris a veneza, floren\u00e7a, mil\u00e3o ficando uns 2 dias em cada cidade, tem bastante coisa pra conhecer..\n\nIria descendo ate roma, e quem sabe iria pra atenas tamb\u00e9m, e depois teria de pegar um voo low cost de volta pra paris para voltar pro brasil.\n\nMas s\u00e3o todos planos bem superficiais ate o momento, as dicas com certeza vao ser de muita ajuda! Obrigado!"
            }
        ]
    },
    "woviq1": {
        "title": "Uber Reserve: Agendamento de viagens da Uber chega a S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wo6a8g": {
        "title": "Portugal de Lisboa a Porto - LUGARES QUE N\u00c3O DEVEM FALTAR EM SEU ROTEIRO",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wjbb3l": {
        "title": "Expedi\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica do Sul",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal. Estamos fazendo uma viagem at\u00e9 o Ushuaia. Eu, minha namorada e nosso dog. Estamos documentando alguns eventos no nosso canal no YouTube. \n\nAchei que seria interessante compartilhar em um grupo de aventura. \n\nPassamos a maior parte da viagem trabalhando e nos finais de semana sa\u00edmos para conhecer lugares, acampamos e pegamos estrada. \n\nVou deixar o link do canal aqui no grupo. Acho que vai ser interessante compartilhar com um grupo de viagens.\n\nhttps://youtube.com/channel/UC5K3e9C-sHYhSGSeyrYLvAg\n\nEspero que gostem!",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "a\u00ed sim mano, parab\u00e9ns"
            },
            {
                "body": "Eai mano! Me inscrevi l\u00e1 hein, quem sabe um dia eu tamb\u00e9m comece um canal de viagens, s\u00f3 que fazendo meus mochil\u00f5es mesmo kkkkkkkkk"
            }
        ]
    },
    "wipm06": {
        "title": "Ajuda com itiner\u00e1rio e algumas d\u00favidas (Europa/Natal e Ano Novo 2022)",
        "selftext": "Pessoal, boa tarde!\n\nEstou me organizando para visitar alguns pa\u00edses da Europa agora no final do ano com o meu consagrado. Gostaria de opini\u00f5es sobre o nosso itiner\u00e1rio e tamb\u00e9m tenho algumas d\u00favidas:\n\n1. Quanto se gasta em m\u00e9dia com alimenta\u00e7\u00e3o diariamente?\n2. Quais as melhores op\u00e7\u00f5es de transporte entre as cidades que escolhemos? Vale mais a pena viajar de \u00f4nibus, avi\u00e3o ou trem?\n3. Na Europa vale mais a pena ficar em hotel ou Airbnb?\n4. Como levar $$$? \u00c9 seguro andar s\u00f3 com dinheiro vivo? Tem algum cart\u00e3o que a gente possa usar?\n\nPor enquanto nossos planos est\u00e3o assim:\n\n**Roma, It\u00e1lia** \\- 1 a 5 de Dezembro\n\n**Floren\u00e7a, It\u00e1lia** \\- 6 a 7 de Dezembro\n\n**Veneza, It\u00e1lia** \\- 8 a 9 de Dezembro\n\n**Mil\u00e3o, It\u00e1lia** \\- 10 a 11 de Dezembro\n\n**Annecy, Fran\u00e7a** \\- 12 a 13 de Dezembro\n\n**Paris, Fran\u00e7a** \\- 14 a 19 de Dezembro (um desses dias devemos passar em Versailles)\n\n**Amsterdam, Holanda** \\- 20 a 22 de Dezembro\n\n**Berlim, Alemanha** \\- 23 a 28 de Dezembro\n\n**Praga, Rep\u00fablica Tcheca** \\- 29 de Dezembro a 2 de Janeiro\n\n\\*Ainda n\u00e3o compramos as passagens nem reservamos nada, ent\u00e3o essas datas s\u00e3o flex\u00edveis",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": ">1. Quanto se gasta em m\u00e9dia com alimenta\u00e7\u00e3o diariamente?\n\nIsso \u00e9 dif\u00edcil de responder. Se voc\u00ea comer no mercado \u00e9 um valor, se comer fast food \u00e9 outro e se comer em restaurantes todas as refei\u00e7\u00f5es, \u00e9 outro. Eu geralmente levo 100\u20ac por dia pra Europa, tem dia que gasto 1/5 disso, e dia que gasto bem mais. \u00c9 uma quantia boa pra n\u00e3o passar nenhum tipo de aperto.\n\n>2. Quais as melhores op\u00e7\u00f5es de transporte entre as cidades que escolhemos? Vale mais a pena viajar de \u00f4nibus, avi\u00e3o ou trem?\n\nOlhando seu itiner\u00e1rio atual eu diria que \u00e9 muito melhor viajar de trem entre It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Netherlands. Pegaria um avi\u00e3o pra Berlin e dps flixbus pra Prague (j\u00e1 fiz essa viagem uma vez e foi mto tranquila). Cuidado pra n\u00e3o comprar os trens pega turista que s\u00e3o car\u00edssimos, procura l\u00e1 trens locais pra n\u00e3o gastar dinheiro a toa. As passagens dentro da It\u00e1lia n\u00e3o devem passar de 15\u20ac e da It\u00e1lia pra Fran\u00e7a n\u00e3o deve passar de 80\u20ac. De Paris pra Amsterdam com ctz \u00e9 mais barato ir de onibus, baixa o app do flixbus e seja feliz. J\u00e1 fiz essa rota por 1\u20ac kkkk\n\n>3. Na Europa vale mais a pena ficar em hotel ou Airbnb?\n\nHostel, \u00e9 claro. Tem mto hostel DAHORA MESMO na Europa, j\u00e1 me diverti muito mais neles do que em hotel. Tem op\u00e7\u00f5es de quartos privados se voc\u00ea n\u00e3o quiser dividir com estranhos.\n\n>4. Como levar $$$? \u00c9 seguro andar s\u00f3 com dinheiro vivo? Tem algum cart\u00e3o que a gente possa usar?\n\n\u00c9 seguro, mas fica esperto. N\u00e3o fica acenando com o dinheiro na rua e deixe trancado no locker do hotel/hostel. N\u00e3o d\u00ea sorte ao azar. Eu prefiro usar cart\u00e3o pq \u00e9 mais pr\u00e1tico, v\u00ea se o seu banco n\u00e3o oferece conta em euro. Alguns j\u00e1 oferecem. Qql coisa, pede um cart\u00e3o wise.\n\nQuanto ao seu roteiro, achei bem de boas. Algumas pessoas v\u00e3o dizer que est\u00e1 corrido, mas eu n\u00e3o achei... 4/5 dias em Roma, Paris e Berlin e 1/2 dias nas outras cidades t\u00e1 de bom tamanho. \n\nS\u00f3 tenho 1 sugest\u00e3o: essa parada em Annecy na Fran\u00e7a \u00e9 s\u00f3 por ser entre Mil\u00e3o e Paris? Se for s\u00f3 por isso, recomendo mudar pra Lausanne na Su\u00ed\u00e7a e fazer passeio de 1 dia pra Chamonix-Mont Blanc. Voc\u00ea vai gastar um pouco mais do que a m\u00e9dia nesses dias, mas em Mil\u00e3o d\u00e1 pra economizar bastante e compensar. Na It\u00e1lia se come bem e barato, fuja dos restaurantes tur\u00edsticos."
            },
            {
                "body": ">Quanto se gasta em m\u00e9dia com alimenta\u00e7\u00e3o diariamente?\n\nEu sempre coloco 50 Euros por dia por pessoa. Seria 25 para almo\u00e7o e 25 para janta. As vezes sobrava pq n dava tempo de ir em restaurante.\n\n&#x200B;\n\n>Quais as melhores op\u00e7\u00f5es de transporte entre as cidades que escolhemos? Vale mais a pena viajar de \u00f4nibus, avi\u00e3o ou trem?\n\nDentro da It\u00e1lia quando eu visitei, usei somente trem. Funcionava bem. J\u00e1 quando precisava ir para outro Pa\u00eds, do tipo It\u00e1lia -> Fran\u00e7a, eu peguei um v\u00f4o low cost em Mil\u00e3o.\n\nNa \u00faltima viagem que eu e minha noiva fizemos, eu pensei em fazer de trem, digamos que ir da Su\u00ed\u00e7a para Alemanha, por\u00e9m eu achei que seria barato comprar l\u00e1.\n\nNo final era muito caro e acabei pegando aquele \u00f4nibus low cost, o FlixBus. Fiz toda a transi\u00e7\u00e3o da ultima viagem de FlixBus:\n\n* Su\u00ed\u00e7a para Alemanha\n* Alemanha para Austria.\n* Austria para Budapeste.\n* Austria para Praga.\n\nAi para lugares aonde a\u00e9reo era necess\u00e1rio, tentava ver alguma low cost ou companhia local. Por exemplo, de Praga para Bruxelas eu fui na companhia local da B\u00e9lgica.\n\nEm 2016 utilizei a EasyJet:\n\n* Londres para Amsterdam.\n* Amsterdam para It\u00e1lia.\n* It\u00e1lia para Paris.  \n\n&#x200B;\n\n>Na Europa vale mais a pena ficar em hotel ou Airbnb?\r\n\nDepende. AirBnB n\u00e3o tem caf\u00e9 da manh\u00e3 nem comodidades de hotel. Eu vejo quais os pre\u00e7os de cada local.\n\nSe hotel for o mesmo pre\u00e7o que AirBnB e tem caf\u00e9, vou de hotel. Se AirBnB \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o barata, vou de AirBnB.\n\n&#x200B;\n\n>Como levar $$$? \u00c9 seguro andar s\u00f3 com dinheiro vivo? Tem algum cart\u00e3o que a gente possa usar?\n\nTodas vezes que viajei, eu levei dinheiro em esp\u00e9cie na doleira. Super de boas, mas tem que tomar cuidado para n\u00e3o tirar e deixar em algum lugar.\n\nCart\u00e3o eu levava o meu de cr\u00e9dito e tamb\u00e9m colocava moeda em cart\u00e3o de d\u00e9bito que eu comprava na loja de c\u00e2mbio.\n\nHoje em dia tem a Transferwise e a Nomad aonde vc faz o dep\u00f3sito e utiliza como d\u00e9bito l\u00e1, ai n\u00e3o fica preso em cart\u00e3o de d\u00e9bito das lojas de c\u00e2mbio."
            },
            {
                "body": "Acho que s\u00e3o muitos dias para Floren\u00e7a e poucos para Veneza. \n\nFiz um bate e volta para Floren\u00e7a de Roma de trem, sai logo cedo e voltei por volta de umas 19h (no inverno que escurece bem mais cedo) e consegui conhecer praticamente a cidade toda. \n\nQuando forem para Veneza, passem o dia em Floren\u00e7a e adicionem esse dia extra a Veneza. Acho que 4 dias \u00e9 o m\u00ednimo para Veneza.\n\nVeneza \u00e9 igual Roma, al\u00e9m de conhecer os pontos tur\u00edsticos o mais gostoso \u00e9 voc\u00ea andar sem destino pelas ruas, se perdendo e se achando e descobrindo coisas novas o tempo todo. \n\nAo inv\u00e9s de Berlim e praga, que s\u00e3o meio fora de m\u00e3o, porque n\u00e3o focam na B\u00e9lgica que \u00e9 pr\u00f3ximo, visitando Bruges e Bruxelas? \n\n\nQuanto \u00e0s suas perguntas:\n\n1. Depende, pode ser 10 euros (comprando coisas no mercado para cozinhar/fazer lanche), 25 euros comendo um menu (entrada, prato + bebida) e algum docinho em locais simples a infinito. \n\n2. Na It\u00e1lia o melhor \u00e9 trem, tem os trens normais e os de alta velocidade. Usei bastante e achei o pre\u00e7o bom e s\u00e3o pontuais. \n\n3. Depende do seu budget, hotel \u00e9 sempre melhor e mais confort\u00e1vel (caf\u00e9 da manh\u00e3, arruma\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o\u2026)\n\n4. J\u00e1 levei dinheiro e aqueles travel cards. A n\u00e3o ser que voc\u00eas forem se enfiar em umas bibocas, acho o bom e velho dinheiro dentro do porta d\u00f3lar a melhor op\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Outra dica, caso v\u00e1 reservar hotel, caso o pre\u00e7o seja bom, reserve pelo hoteis.com. A cada 10 di\u00e1rias hospedadas, voc\u00ea ganha uma noite gr\u00e1tis na m\u00e9dia do valor pago nas di\u00e1rias."
            }
        ]
    },
    "wfonvw": {
        "title": "Viajar para o exterior: 5 dicas para quem vai pela primeira vez",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wf1ymf": {
        "title": "D\u00favida sobre Argentina",
        "selftext": "Ol\u00e1 a todos! Vou fazer com minha esposa uma viagem para Buenos Aires em setembro. N\u00e3o temos passaporte, apenas o RG e uma declara\u00e7\u00e3o jurada \u00e9 o necess\u00e1rio? Pelo que pesquisamos \u00e9 isso...\n\nAproveito tamb\u00e9m para pedir uma indica\u00e7\u00e3o legal de lugar a se visitar ou restaurante bom de comer. Obrigado!",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Aten\u00e7\u00e3o para a validade da carteira de identidade: se a c\u00e9dula tiver mais de 10 anos voc\u00eas podem ter problemas."
            },
            {
                "body": "Em Buenos Aires n\u00e3o deixe de ir ao Mercado de San Telmo para comer. H\u00e1 v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de restaurantes l\u00e1 dentro e aos domingos tem a feirinha de san Telmo. \n\nRestaurante Don Julio, de carnes, que foi eleito o 14\u00b0 melhor restaurante do mundo \n\nLa Parolaccia, restaurante italiano, tem v\u00e1rias unidades em Buenos Aires, inclusive 2 em puerto madero. N\u00e3o deixe de provar o sorrentino. \n\nComprar vinho no mercado para trazer. Pode trazer at\u00e9 5 garrafas na bagagem de m\u00e3o. Pode ent\u00e3o comprar nos mercados de rua que s\u00e3o bem mais baratos."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 fui pra buenos Aires e t\u00f4 querendo ir em janeiro novamente! \n\nS\u00f3 precisei do RG. Bem tranquilo! \n\nUma dica muito valiosa: quando voc\u00ea for entrar no pa\u00eds, eles ir\u00e3o te dar um papelzinho amarelo. GUARDA ESSE PAPEL s\u00e9rio! Na volta vc vai precisar dele. Eu quase perdi, e por conta disse quase perdi o voo. T\u00e1 a na minha mochila jogado kkk"
            },
            {
                "body": "O esquema de vacina de voc\u00eas est\u00e1 ok? na volta pro Brasil precisa disso ou teste RT-PCR negativo al\u00e9m de seguro que cubra expressamente quarentena por Covid e translado sanit\u00e1rio"
            }
        ]
    },
    "werxir": {
        "title": "Vou pra Gr\u00e9cia na segunda feira, dicas?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Se voc\u00ea for estudante entra de gra\u00e7a em qualquer atra\u00e7\u00e3o paga do pa\u00eds. Carteirinhas de qualquer pa\u00eds do mundo s\u00e3o aceitas."
            }
        ]
    },
    "wep0cr": {
        "title": "Como lavar as roupas durante as viagens de f\u00e9rias",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Na maioria das vezes eu viajo por uma semana, ent\u00e3o costumo levar roupa certinho pra n\u00e3o precisar lavar.\n\nQuando eu fui pro Peru, fiquei num hostel e resolvi prolongar a viagem. Por causa disso, resolvi lavar as roupas e descobri que era barato pra caralho. Com uns 5 reais na \u00e9poca, dava pra lavar 1kg de roupa nas lavanderias de Cusco. Voltei pro quarto, peguei minha mala toda e lavei tudo e fiquei mais uma semana. No fim da viagem, tava arrumando a mala e pensei: mano, vou lavar todas as roupas e voltar com todas limpas pra casa. \n\nCatei todos os soles trocados que eu tinha e foi o que fiz. Cheguei em casa, abri a mala e guardei tudo no arm\u00e1rio.\n\nAli\u00e1s, em no Peru eles aceitam reais em v\u00e1rios lugares tur\u00edsticos. S\u00f3 ficar atento na cota\u00e7\u00e3o e no pre\u00e7o que t\u00e3o te cobrando."
            }
        ]
    },
    "wdfuol": {
        "title": "Qual foi o seu destino inesquec\u00edvel?",
        "selftext": "Compartilhe com a gente qual foi o lugar mais marcante que voc\u00ea j\u00e1 visitou!\n\nConte como foi a experi\u00eancia, os eventos inesperados, as coisas que mais te surpreenderam... Tudo o que faz viajar essa coisa maravilhosa!",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu gostei muito de visitar a Amaz\u00f4nia. Da \u00faltima vez em que estive l\u00e1 fui para o Arquip\u00e9lago de Anavilhanas, que fica relativamente perto de Manaus. As cores, a vibra\u00e7\u00e3o e a natureza, tudo \u00e9 absurdamente lindo. E nadar no Rio Negro a 36oC foi uma experi\u00eancia a parte. T\u00f4 curiosa para saber mais destinos que impressionam :)"
            },
            {
                "body": "Viajei pouco na minha vida, mas uma viagem que gostei muito foi um batismo de mergulho que fiz no ES, foi uma hora de barco ate chegar em uma ilha, enquanto estavamos no barco, foi uma cena inesquecivel ver a cor do mar, uma imensidao de agua,  aquele verde marinho muito vivo, demos sorte que estava ensolarado no dia, o que real\u00e7ou ainda mais a cor do mar."
            },
            {
                "body": "Tive muitos destinos inesquec\u00edveis, mas tiveram 2 lugares que me marcaram demais. \n\nO primeiro foi a Tail\u00e2ndia, eu esperava muita coisa do pa\u00eds e minhas expectativas foram todas frustradas, o pa\u00eds \u00e9 10000% melhor do que eu imaginava, as pessoas s\u00e3o incr\u00edveis, mente aberta, sociaveis, a natureza \u00e9 de tirar o f\u00f4lego, as praias mais lindas que vi na vida est\u00e3o l\u00e1, as vezes fico lembrando e parece um sonho. Tudo incr\u00edvel.\n\nO segundo foi a Cro\u00e1cia, eu amei tanto o pa\u00eds que cancelei meu mega tour pelos pa\u00edses da antiga Yugoslavia pra ficar mais tempo na Cro\u00e1cia, passei uns dias em Montenegro e na Bosnia e me arrependi. Devia ter feito 3 semanas direto na Cro\u00e1cia. Recomendo \u00e0 todos."
            },
            {
                "body": "Teve 3 lugares:\n\n1. Londres\n2. Su\u00ed\u00e7a\n3. Disney (parques de Orlando em geral)\n\nLondres - Meu sonho sempre foi conhecer Londres, sempre fui f\u00e3 de bandas de Hard Rock/Metal e sempre tive aquele fasc\u00ednio por l\u00e1.\n\nQuando cheguei n\u00e3o acreditei que estava pisando no lugar em que mais eu queria estar, e era realmente como via nos filmes, aquelas casinhas de tijolos, folhas secas caindo, um frio desgra\u00e7ado.\n\nSu\u00ed\u00e7a - Simplesmente um dos lugares mais lindo que visitei. Andar por l\u00e1 e ver as montanhas era tudo m\u00e1gico. Subir no Jungfrau ou ir Zermatt foi indescrit\u00edvel.  \n\nDisney - Eu sempre fui com p\u00e9 atr\u00e1s com parques ou Disney em si. Eu nem tava t\u00e3o empolgado at\u00e9, quem queria mais ir era minha noiva.\n\nNo momento em que botei o p\u00e9 nos parques, e vi todos os personagens que eu cresci vendo nas fitas VHS, nossa, me senti crian\u00e7a novamente.\n\nSimplesmente tu esquece os problemas da vida l\u00e1."
            },
            {
                "body": "Amei visitar as Cataratas do Igua\u00e7u! Ver o poder inimagin\u00e1vel da \u00e1gua de perto \u00e9 outra coisa, nenhuma foto faz justi\u00e7a a isso. E relaxar depois na sombra com tanto verde ao seu redor, e com v\u00e1rios quatis fofos e curiosos - que tentavam roubar a comida dos desatentos\u2026"
            },
            {
                "body": "at\u00e9 hoje a minha viagem mais inesquec\u00edvel foi a do jap\u00e3o (j\u00e1 postei umas fotos aqui). fiquei s\u00f3 15 dias e tenho muita vontade de voltar, tem tanta coisa pra fazer que da um desespero kk\n\nfora isso tamb\u00e9m gostei demais de conhecer buenos aires (fui 2x). a comida \u00e9 excelente e a cidade \u00e9 muito bonita."
            },
            {
                "body": "Meu top2:\n\n1) Chapada Diamantina. Experi\u00eancia foda de natureza, esfor\u00e7o f\u00edsico, belezas naturais.  Recomendo o vale do cap\u00e3o que \u00e9 um para\u00edso a parte. Me lembra o filme \u201ca praia\u201d.\n\n&#x200B;\n\n2) Ilha San Andre: dispensa coment\u00e1rios. Viagem de lua de mel. nao bastasse o local, o hotel era fera tamb\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Meu destino inesquec\u00edvel foi e sempre ser\u00e1 o Rio de Janeiro. Desde crian\u00e7a, viajava muito para l\u00e1, e sempre senti que ao pisar para fora do avi\u00e3o, eu era inundada por uma vibe boa d++ daquela cidade, como se tudo fosse ficar bem, como se aquele fosse meu lugar. Passei anos indo para l\u00e1, curtindo o ano novo em Copacabana, conhe\u00e7o a cidade a p\u00e9, queria fazer URFJ, sonhava em morar l\u00e1, amava! Hoje em dia, infelizmente, mais crescida e com mais senso da realidade ksksks nao vejo mais o RJ com t\u00e3o bons olhos, fui esse ano tirar meu visto pros EUA l\u00e1, e parece que a cidade perdeu todo o encanto. Mas sempre vai ter um lugar especial no meu cora\u00e7\u00e3o, por mais que eu nem pretenda voltar para l\u00e1 visitar n\u00e3o <3"
            },
            {
                "body": "No Brasil \u00e9 Fernando de Noronha, que lugar e vibe! No \"estrangeiro\": surfar no Hawaii (EUA), surf/lua-mel/mergulho nas Ilhas Fiji (Pac\u00edfico), hist\u00f3ria nas Ilhas Gal\u00e1pagos (Pac\u00edfico/ parte do Equador), exuberancia do Chile (norte, Deserto Atacama) e a ex\u00f3tica Austr\u00e1lia, onde resolvi passar mais tempo e estou at\u00e9 hoje. rsrs"
            }
        ]
    },
    "wcgu0c": {
        "title": "D\u00favida de iniciante em viagens internacionais - compra de passagem",
        "selftext": "Estou planejando uma viagem para o Chile no fim do ano. \u00c9 a primeira vez que vou viajar de avi\u00e3o ent\u00e3o estou meio perdido.\n\n2 perguntas:\n\n1 - Vi que no site do decolar.com acaba saindo mais caro que comprando direto no site da companhia a\u00e9rea (skyairlines). Mas tem alguma vantagem em comprar no site do decolar?\n\n2 - Os voos costumam ser pontuais ou \u00e9 comum haver atrasos grandes?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "1- acho que voc\u00ea pode pesquisar e escolher pelo pre\u00e7o mesmo, isso que eu fa\u00e7o. \n2- os voo n\u00e3o costumam atrasar mas \u00e9 poss\u00edvel que aconte\u00e7a, se o seu voo tem conex\u00e3o da mesma companhia normalmente \u00e9 mais f\u00e1cil eles te esperarem ou te colocarem em outro voo caso voc\u00ea atrase. Da pra ficar conferindo on-line tb quais voos est\u00e3o no tempo. E tenta n\u00e3o noiar com isso. Se o seu voo atrasar n\u00e3o tem muito o que voc\u00ea possa fazer a n\u00e3o ser esperar. Leva livro, revista, fone de ouvido e divirta-se \u263a\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Acho que o decolar tem algumas vantagens de pagamento se voc\u00ea precisar parcelar, j\u00e1 que nem todas companhias parcelam. Voc\u00ea pode pesquisar por l\u00e1, no Google flights e direto com as companhias. Eu, pessoalmente, nunca comprei com intermedi\u00e1rias... eu s\u00f3 compraria com uma se o pre\u00e7o fosse realmente muito melhor ou eu n\u00e3o tivesse como comprar de outra maneira, pq acho que nesse caso voc\u00ea tem uma assist\u00eancia melhor comprando direto. \n\nAtrasos n\u00e3o s\u00e3o comuns, mas acontecem. Eu j\u00e1 viajei muito - j\u00e1 fui para mais de 30 pa\u00edses, alguns repetidas vezes - e eu s\u00f3 lembro de 2 atrasos significativos. Se a sua preocupa\u00e7\u00e3o for com outro voo, caso voc\u00ea tenha comprado as conex\u00f5es juntas com a companhia, n\u00e3o precisa se preocupar em perder o voo. Caso seja mais uma quest\u00e3o de perder tempo, ficar esperando, etc, n\u00e3o tem muito o que fazer... da\u00ed \u00e9 bom estar confort\u00e1vel, ter um dinheirinho de emerg\u00eancia e coisas para se distrair. At\u00e9 porque voc\u00ea provavelmente vai passar muito tempo no aeroporto de qualquer jeito pq \u00e9 bom chegar cedo. Ah, bom ficar de olho que o hor\u00e1rio de embarque \u00e9 diferente do hor\u00e1rio de voo. \u00c9 bom considerar chegar pelo menos com umas 2-3h de anteced\u00eancia pra voos no Brasil."
            },
            {
                "body": "Procura no Google Flights e compra direto com a companhia. Procura tb direto no site das companhias.\n\nEu sempre compro o mais barato sem escalas. Voos com escalas podem ser mais baratos, mas podem demorar muito e se houver troca de avi\u00e3o, vc pode ter que ficar muito tempo parado na escala ou ter que correr de um avi\u00e3o pra outro se for com troca de aeronave. Se a escala for num pa\u00eds intermedi\u00e1rio, voc\u00ea pode ter que passar pela imigra\u00e7\u00e3o e pode perder o voo.\n\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 um risco maior de perderem sua mala na escala.\n\nLeve sempre algumas roupas e coisas importantes na mala de m\u00e3o."
            },
            {
                "body": "1\nDe vez em nunca esses sites intermedi\u00e1rios tem um pre\u00e7o melhor, mas j\u00e1 faz anos que n\u00e3o vejo isso nos voos que procuro. Sempre uso um pra comparar com o google flights. O Google apenas \u00e9 de pesquisa, ele no final te leva no site da companhia a\u00e9rea. Tem um outro tamb\u00e9m que \u00e9 bem mais complexo, chama alguma coisa tipo ita matrix. Tem bem mais recursos, tipo usar como base a cidade de partida pra ver o pre\u00e7o que seria na moeda local\n\nS\u00f3 via vantagem nesses sites decolar/orbitz/etc antes da exist\u00eancia do Google flights, porque as vezes eu queria fazer alguma viagem louca usando diferentes escalas na ida e na volta com v\u00e1rias paradas e em site das cias a\u00e9reas muitas vezes n\u00e3o conseguia fazer essas pesquisas. Eu tentaria ficar longe deles, porque na minha experi\u00eancia se der problema com o voo e vc precisa cancelar ou modificar algo, ou se precisar pedir reembolso de qualquer coisa, \u00e9 muito mais f\u00e1cil e r\u00e1pido fazendo direto com a cia a\u00e9rea. \n\n2\nPontuais com uma margem de 30 minutos haha seil\u00e1. O embarque costuma ser pontual mas levantar voo \u00e9 outra hist\u00f3ria. Depende de mil fatores, as vezes voc\u00ea fica mais de uma hora dentro do avi\u00e3o passeando pelas pistas at\u00e9 voar. \n\nAssim que vc chega no aeroporto tem que ficar de olho nas TVs porque o status do voo mudam direto. Ele vai mostrando as informa\u00e7\u00f5es que vc precisa saber tb, tipo primeiramente qual a mesa de check-in que vc deve ir assim que chega no aeroporto (onde eles checam sua reserva, pegam suas malas e te d\u00e3o a passagem de verdade), e depois qual o \u201cgate\u201d (o port\u00e3o onde voc\u00ea aguarda pra ser levado no avi\u00e3o) certo, etc. Quaisquer atrasos ou mudan\u00e7as aparecem nas telas"
            }
        ]
    },
    "wbu66k": {
        "title": "Como conseguir viagens mais baratas usando o Google Voos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 bem uma regra, pois ao ir no site da companhia a\u00e9rea, o valor muda.\n\nTava vendo para Orlando por 3.4k no Google Flights, ao acessar o site da Gol, 5.8k"
            },
            {
                "body": "Antes de tudo, coloque todas as op\u00e7\u00f5es que vc quer: n\u00famero de passageiros, origem, destino e clica em Pesquisar. N\u00e3o precisa colocar a data ainda, a n\u00e3o ser que vc tenha que viajar na data certa.\n\nDepois de clicar em Pesquisar, arrume os filtros com as op\u00e7\u00f5es que vc faz quest\u00e3o: se topa fazer escala, se quer tirar alguma companhia a\u00e9rea, etc.\n\nSe voc\u00ea \u00e9 flex\u00edvel com as datas, voc\u00ea tem alguns modos de ver os voos mais baratos:\n\n# Data de ida e volta\n\nClica na data de ida e espera os valores carregarem. Quando carregar, seleciona uma data com valor baixo e ent\u00e3o seleciona a data de volta com valor baixo tb.\n\n#Bot\u00e3o Calend\u00e1rio\n\nEle vai mostrar uma tabela com 2 eixos: partida e volta. Seleciona uma data num dos eixos e navega no outro eixo at\u00e9 achar os pre\u00e7os mais baixos.\n\n#Bot\u00e3o Gr\u00e1fico de Pre\u00e7os\n\nNele vai aparecer um gr\u00e1fico com um dia selecionado e um bal\u00e3o onde vc seleciona o n\u00famero de dias da viagem. Escolhe o n\u00famero de dias e a\u00ed \u00e9 s\u00f3 navegar no gr\u00e1fico procurando os dias com menores pre\u00e7os. Note que a escala do gr\u00e1fico muda quando vc vai pro lado, ent\u00e3o vc tem que prestar aten\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os, n\u00e3o s\u00f3 no tamanho das barras.\n\nUma coisa interessante desse gr\u00e1fico \u00e9 que vc consegue ver quanto tempo antes da viagem as companhias come\u00e7am a aumentar os pre\u00e7os. Ent\u00e3o d\u00e1 pra ver que se comprar com menos de uns 45 dias da viagem, vai pagar bem mais caro.\n\n#Sistema de monitorar pre\u00e7os.\n\nSe vc ainda tem bastante tempo para decidir e comprar. Vc pode fazer uma busca pelas suas op\u00e7\u00f5es de viagem e mandar o Google te avisar por email quando o pre\u00e7o mudar. Vc pode criar v\u00e1rios alertas para v\u00e1rios lugares.\n\n#Mapa Explorar Destinos\nSe vc t\u00e1 com a grana contada e n\u00e3o sabe onde ir, uma ideia \u00e9 usar o mapa https://www.google.com/travel/explore\n\nNele vc marca que m\u00eas vc quer viajar e por quanto tempo e ele vai mostrar no mapa os pre\u00e7os. Ali tb d\u00e1 pra vc limitar o pre\u00e7o que quer pagar e ent\u00e3o ele vai mostrar no mapa apenas as cidades que vc consegue ir com a grana.\n\nAumenta e diminui o zoom e move o mapa para aparecerem mais cidades."
            }
        ]
    },
    "wbafdu": {
        "title": "Munique - Alemanha - 8 lugares para visitar",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "was8bz": {
        "title": "Incentivo Portugal",
        "selftext": "Sou brasileiro, e tenho nacionalidade portuguesa.\nGostaria de saber mais sobre incentivo do IEFP, s\u00f3 vale para quem est\u00e1 j\u00e1 em Portugal? Quem tem a cidadania tem alguma vantagem?\n\nEu tirei a cidadania ano passado, minha m\u00e3e \u00e9 portuguesa.\nAl\u00e9m de poder trabalhar legalmente em toda Uni\u00e3o Europeia, tem alguma outra vantagem? Vejo pessoal at\u00e9 casando fake para conseguir isso\u2026.",
        "num_comments": 0
    },
    "w9vfmy": {
        "title": "Di\u00e1rios de viagem",
        "selftext": "Algu\u00e9m aqui faz di\u00e1rios de viagem (ou journaling)? Como \u00e9 o processo de voc\u00eas para registrar suas viagens?\n\nEu costumo guardar ingressos, tickets, embalagens e flyers e colar em um caderno para recordar!",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu tentei fazer uma \u00e9poca, mas n\u00e3o consegui continuar. Por falta de tempo, pregui\u00e7a, fico deixando pra depois. Mesmo assim continuo colecionando coisinhas tipo ingressos, tickets de metr\u00f4, comprei at\u00e9 aquelas m\u00e1quinas de imprimir foto pequena, sabe? Um dia vou fazer um journal lindao. Espero..."
            },
            {
                "body": "Eu adoraria fazer mas sempre bate uma pregui\u00e7a. J\u00e1 percebi que em muitas viagens at\u00e9 esque\u00e7o de tirar fotos ahahah e \u00e9 legal, porque estou aproveitando o momento e tudo. Mas depois quando fico com saudade e quero \"revisitar\" n\u00e3o tenho nenhum material. Voc\u00ea escreve tamb\u00e9m? Talvez se eu s\u00f3 guardar os materiais e colar fique mais f\u00e1cil, \u00e9 uma \u00f3tima ideia."
            }
        ]
    },
    "w9by3d": {
        "title": "\u00c9 necess\u00e1rio testes covid em viagens para o mexico?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, quarentena tamb\u00e9m n\u00e3o precisa. [Fonte](https://edition.cnn.com/travel/article/mexico-travel-covid-19/index.html)"
            }
        ]
    },
    "w8qik0": {
        "title": "algumas fotos que eu fiz numa viagem pro jap\u00e3o em 2019. quero muito voltar l\u00e1 no ano que vem, mas o pa\u00eds ainda est\u00e1 fechado para turistas :(",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fotos lindas, pelo visto aproveitou muito bem!  \u00c9 um pa\u00eds muito bom pra fazer turismo mesmo, uma pena que a pandemia fez ele se fechar."
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m l\u00e1 estive em 2019. Foi a viagem da minha vida, cada vez mais me conven\u00e7o disso"
            }
        ]
    },
    "w0hucq": {
        "title": "Viagem a It\u00e1lia",
        "selftext": "Algu\u00e9m que viajou relativamente \u00e0 pouco tempo para It\u00e1lia sabe se \u00e9 necess\u00e1rio apresentar teste covid ?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "se n\u00e3o tiver certificado de vacina\u00e7\u00e3o/recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio teste."
            }
        ]
    },
    "vzpxtz": {
        "title": "D\u00favida conex\u00e3o internacional e imigra\u00e7\u00e3o JFK",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal! \n\nTenho um voo que ir\u00e1 fazer conex\u00e3o no aeroporto JFK com destino Europa.\n\nTerei que fazer o processo de imigra\u00e7\u00e3o?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Sim. Quando pousar voc\u00ea passa pela imigra\u00e7\u00e3o e depois passa novamente pela seguran\u00e7a do aeroporto. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio ter o visto americano para conex\u00f5es.\n\nUma das vezes que fiz conex\u00e3o no JFK meu voo mudou de hor\u00e1rio e acabei com 16 horas livres, at\u00e9 fui pra NY e passei o dia passeando na cidade."
            },
            {
                "body": "Sim, todos os voos que fazem conex\u00e3o nos EUA voc\u00ea \u00e9 obrigado a fazer imigra\u00e7\u00e3o l\u00e1. Eles n\u00e3o possuem terminal de conex\u00e3o. Portanto voc\u00ea precisa ter algum visto para poder entrar nos EUA (turismo, neg\u00f3cios ou mesmo de tr\u00e2nsito). \n\nO m\u00e1ximo que pode acontecer \u00e9 a sua mala seguir direto para o destino final na Europa. J\u00e1 fiz conex\u00e3o em Miami para Londres e a mala n\u00e3o foi direta e j\u00e1 fiz conex\u00e3o em Dallas para Canc\u00fan e ela foi direto."
            }
        ]
    },
    "vz79uw": {
        "title": "Fasnacht 2018 - Basel - Su\u00ed\u00e7a (O carnaval fora de \u00e9poca)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vx8yzb": {
        "title": "Gostaria de saber se podem indicar uma Empresa Viagens com roteiros personalizados e aut\u00eanticos para viagens internacionais. Obrigado.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "de onde es?"
            }
        ]
    },
    "vwhgdx": {
        "title": "Restaurantes em Bolonha",
        "selftext": "Algu\u00e9m sabe restaurantes bons em Bolonha? N\u00e3o os restaurantes para \u201cturistas\u201d mas aqueles que podemos ter a certeza que comemos os pratos t\u00edpicos da regi\u00e3o!",
        "num_comments": 0
    },
    "vt3mvp": {
        "title": "grupos de viagens",
        "selftext": "Pessoal, estou afim de fazer algumas viagens, mas n\u00e3o tenho amigos dispostos a viajar comigo, e n\u00e3o curto muito viajar sozinho. Algu\u00e9m conhece algum aplicativo, ou meio de encontrar um grupo pra viajar junto?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "eu n\u00e3o conhe\u00e7o nem um aplicativo, mas acho que vc pode tentar aqui no reddit, pra onde pretende ir?"
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m tenho interesse."
            }
        ]
    },
    "vs3z2d": {
        "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 comprou passagem pelo kiwi.com?",
        "selftext": "Gostaria de saber se \u00e9 confi\u00e1vel\u2026",
        "num_comments": 0
    },
    "vnyl0c": {
        "title": "Lago Tegernsee - Alemanha - 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vlzh9f": {
        "title": "Berlim (Berlin) - Alemanha - 10 Lugares para visitar - 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vhqp66": {
        "title": "Wendelstein Seilbahn - Fischbachau - Miesbach - Bayern - Alemanha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vhdchp": {
        "title": "\u00d4nibus correu tanto essa noite que t\u00e1 suando errado.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vhdb0v": {
        "title": "Dicas para viajar por locais muito caros",
        "selftext": "1. Evite comer no local onde os \u00f4nibus param para refei\u00e7\u00f5es, geralmente s\u00e3o bem mais caros.\nProcure locais pr\u00f3ximos que sirvam comida, geralmente tem e quando n\u00e3o tiver, fa\u00e7a uma r\u00e1pida amizade com caminhoneiros, geralmente reclamar do pre\u00e7o das coisas \u00e9 um bom in\u00edcio, funciona com quase todo mundo, se der certo, eles podem te indicar como conseguir desconto ou ao menos um cafezinho de gra\u00e7a.\nProcure um mais falante ou que levante as sobrancelhas quando te ver.\n2. Nunca pague mais que 6 reais por 1.5 litro de \u00e1gua, se precisar beber \u00e1gua, pe\u00e7a \u00e1gua da casa pra tomar um rem\u00e9dio ou simplesmente fale que te furtaram e est\u00e1 com muita sede.\n3. Se poss\u00edvel compre comidas que tragam saciedade antes de viajar\nEu como sempre viajo de \u00faltima hora dificilmente fa\u00e7o isso, mas evite coisas muito doces, elas d\u00e3o muita sede ap\u00f3s um tempo.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "> Evite comer no local onde os \u00f4nibus param para refei\u00e7\u00f5es, geralmente s\u00e3o bem mais caros.\n\nSe voc\u00ea estiver num \u00f4nibus de turismo, geralmente os locais que eles te levam pra comer tem uma parceria com os guias. Muitas vezes s\u00e3o lugares pra enganar turista com comida ruim e cara.\n\n> se precisar beber \u00e1gua, pe\u00e7a \u00e1gua da casa pra tomar um rem\u00e9dio ou simplesmente fale que te furtaram e est\u00e1 com muita sede.\n\nEssa dica n\u00e3o vale em qualquer lugar. Em pa\u00edses como Peru e \u00cdndia a \u00e1gua \u00e9 de p\u00e9ssima qualidade e \u00e9 certo que vai te trazer problemas. Nesses lugares n\u00e3o \u00e9 recomendado nem escovar os dentes com \u00e1gua da torneira. N\u00e3o economize em lugares onde a \u00e1gua \u00e9 duvidosa. Compre \u00e1gua engarrafada ou at\u00e9 refrigerante."
            },
            {
                "body": "e o mais importante e econ\u00f4mico, ficar em hostel! :)"
            }
        ]
    },
    "vdsghq": {
        "title": "Primeira viagem de avi\u00e3o(voo com conex\u00e3o).Algu\u00e9m sabe me dizer se fora o item pessoal, tamb\u00e9m posso levar bagagem de m\u00e3o(10kg)? Na hora de comprar a passagem aparece isso\u2026",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi! Pelo que est\u00e1 na imagem vc s\u00f3 tem direito uma bolsa ou item pessoal de ate 4kg. Qnd pode levar bagagem de mao tem aparece uma malinha rsrsrs \nQual cia vc vai voar? Pq aqui no Brasil eu nao peguei nenhum voo sem a bagagem de 8kg  (as 10kg) inclu\u00ecda."
            }
        ]
    },
    "vdltiv": {
        "title": "Coisas que s\u00f3 o nordeste pode proporcionar.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vctcuh": {
        "title": "Sai de Macei\u00f3.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "por batida n\u00e3o sei se \u00e9 parada policial pra \"fiscalizar\", batida f\u00edsica no sentido de acidente na pista ou uma terceira coisa. kkk mas pela 2a foto parece ser do tipo acidente."
            }
        ]
    },
    "vc9k2c": {
        "title": "SALINAS MARAGOGI ALL INCLUSIVE RESORT - Piscinas Naturais de Maragogi",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "v9d4dj": {
        "title": "Viagem para o M\u00e9xico",
        "selftext": "Boa tarde, pessoas!\n\nVoc\u00eas que s\u00e3o experientes poderiam dar alguma dica para minha pessoa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o no M\u00e9xico? \n\nEles costumam barrar brasileiros?\n\nContexto:\n\n* Passaporte zerado e rec\u00e9m tirado;\n* Viajando sozinho;\n* Sem carta convite;\n* Vou ficar em um Airbnb;\n* N\u00e2o falo espanhol;\n\nOu seja, um imigrante muito suspeito. Alguma chance de me deixarem entrar?\n\n&#x200B;\n\nUm amigo est\u00e1 indo ver a namorada e eu vou junto mas talvez cheguemos l\u00e1 separados. Dado que n\u00e3o conhe\u00e7o a namorada dele, n\u00e3o me sinto a vontade em pedir carta convite pois precisaria de documentos dela, etc...\n\n&#x200B;\n\nObrigado!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu fui pro M\u00e9xico em janeiro desse ano. Achei a imigra\u00e7\u00e3o super tranquila. Eu cheguei no aeroporto de Cancun e fiquei em um hotel, mas n\u00e3o pediram confirma\u00e7\u00e3o de nada, apenas o PCR negativo que entreguei junto com o passaporte. S\u00f3 disse que ia passar 1 semana. Estava junto com meu namorado.\n\nEu falei ingl\u00eas na imigra\u00e7\u00e3o, l\u00e1 o ingl\u00eas \u00e9 super comum e a grande maioria fala. Ent\u00e3o n\u00e3o precisa falar espanhol.\n\nVoc\u00ea vai ficar quanto tempo? Tem passagem de volta?\n\nCarta convite \u00e9 mais pra quando voc\u00ea vai passar um longo per\u00edodo, sinceramente eu nunca vi pedirem isso e olha que conhe\u00e7o quase 50 pa\u00edses."
            }
        ]
    },
    "v9bijy": {
        "title": "CARA\u00cdVA na Bahia e passeio na Praia do Satu",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "v8z5n6": {
        "title": "Isl\u00e2ndia",
        "selftext": "Algu\u00e9m aqui j\u00e1 foi? Conseguiu ver as northern lights? Em qual regi\u00e3o do pa\u00eds, qual \u00e9poca do ano?\n\nTo pensando em ir dezembro/janeiro mas queria uma \u00e9poca garantida pra ver a aurora.\n\nSe tiver sugest\u00e3o de quanto tempo ficar, quanto dinheiro levar (em m\u00e9dia, sem contar coisas como compras e tal) eu vou adorar!",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu fui pra l\u00e1 em Novembro de 2018. Posso te passar umas dicas.\n\nEu fiquei 15 dias por l\u00e1, aluguei um 4x4 bem equipado, dormi umas noites em hostels, outras no carro mesmo, e viajei por uma boa parte da ilha. Na internet, vc vai achar uns sites islandeses que compartilham mapas de diferentes tours pela ilha. Eles tbm te ajudam a montar itiner\u00e1rios baseados em seus interesses e tempo de viagem. \n\nVi a aurora boreal pois acabei conhecendo um guia tur\u00edstico bem gente boa no hostel, ele levou eu e um amigo pra passar a noite em uma fazenda de cavalos islandeses de um amigo dele. L\u00e1 conseguimos ver muito bem a aurora boreal, o local era bem afastado de Reykjavik (capital da Isl\u00e2ndia). \n\nN\u00e3o existe garantia de ver a aurora boreal. Existem centenas de fatores que influenciam na apari\u00e7\u00e3o e tal. Algumas coisas podem ajudar, como por exemplo, se afastar das grandes cidades, \u00e9poca do ano e etc. Conheci viajantes que estavam l\u00e1 h\u00e1 semanas e n\u00e3o conseguiram ver. Existem alguns tours que te levam em lugares espec\u00edficos pra ver o show de luzes, e mesmo assim n\u00e3o \u00e9 garantido e eles deixam isso claro. \n\nAlgumas coisas importantes:\n- TUDO \u00e9 caro. S\u00e9rio. Tudo. \n- Nem todos os lugares aceitam cart\u00e3o, tenha sempre dinheiro com vc. No caso, a moeda local, pois n\u00e3o aceitam outra.\n- Compre um SIM card pr\u00e9-pago para seu celular no aeroporto. Ele funciona muito bem por toda ilha. At\u00e9 nos locais mais remotos. \n- Se vc curtir beber, compre cerveja e afins no aeroporto. Vai salvar uma boa grana assim. \n- Hostels s\u00e3o excelentes. Islandeses s\u00e3o muito legais e adoram ajudar os turistas a explorar a ilha."
            },
            {
                "body": "Sei que n\u00e3o \u00e9 o que voc\u00ea perguntou (nunca fui para l\u00e1), mas o pessoal do mochilacheia no youtube foi h\u00e1 poucos meses, acho. Fizeram bons videos, recomendo."
            },
            {
                "body": "A melhor \u00e9poca para admirar a aurora boreal \u00e9 entre o final de setembro e o in\u00edcio de mar\u00e7o, que correspondem ao outono e inverno no hemisf\u00e9rio norte. Mas lembre que a noite \u00e9 mais longa e o frio tamb\u00e9m. N\u00e3o vai ter muita coisa para fazer. Os invernos trazem muita neve, frio e noites escuras para ver a aurora boreal. Haver\u00e1 muita neve, a partir de novembro em diante. Se voc\u00ea curte esqui, snowboard ou at\u00e9 tren\u00f3s puxados por c\u00e3es vai se bom. Caso contrario..."
            }
        ]
    },
    "v8ibfs": {
        "title": "Estou organizando a segunda viagem mais louca da minha vida.",
        "selftext": "A primeira foi em 2016 quando decidi de \u00faltima hora viajar o pa\u00eds e fui.\nInfelizmente perdi todas as fotos dela, mas dessa vez ser\u00e1 diferente.\nAssim que eu sair do ponto de partida atualizarei aqui.\n~~Viajarei sem dinheiro, vida de pobre aventureiro \u00e9 dif\u00edcil.~~",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 isso, recebi a visita do furtinho e agora estou ferrado sem dinheiro pra comer e terei que ficar nessa rodovi\u00e1ria por mais um dia e meio."
            }
        ]
    },
    "utmmhm": {
        "title": "Discussao de ideia para ganhar uns trocos por viagem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Tenho uma ideia que talvez seja interessante e gostava de saber o vosso feedback. A ideia seria criar uma plataforma em que podessem trazer produtos para outras pessoas de outro pa\u00eds quando fossem viajar. Tirando as quest\u00f5es burocraticas o que vos parece?"
            }
        ]
    },
    "uqdzan": {
        "title": "Videolog - Venice Beach California com Daniel",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "umiz3d": {
        "title": "Mil\u00e3o - 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uf472o": {
        "title": "Santiago de Compostela",
        "selftext": "\u00c9 um destino interessante para pessoas n\u00e3o religiosas?\n\nEu sei que \u00e9 uma cidade muito importante para os crist\u00e3os e \u00e9 alvo dos peregrinos, mas seria interessante tamb\u00e9m para quem s\u00f3 curte hist\u00f3ria, arquitetura g\u00f3tica/barroca e culturas diferentes?\n\nN\u00e3o me importo de visitar igrejas, do mesmo jeito que n\u00e3o me importo de visitar mesquitas, sinagogas e outros templos religiosos. Voc\u00eas acham que vou conseguir aproveitar bem sem o est\u00edmulo religioso?\n\nPergunto pois seria um desvio do meu roteiro de viagem e queria saber se vale a pena mesmo. Claro, por fotos parece tudo muito interessante.\n\nSe algu\u00e9m puder dar opini\u00e3o e dicas, eu agrade\u00e7o :)",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Estive l\u00e1 agora em setembro e n\u00e3o sou uma pessoa religiosa. A cidade surpreendeu-me, pois apesar de ter somente 90.000 habitantes, parece uma metr\u00f3pole pelos padr\u00f5es brasileiros. Como \u00e9 a capital da Gal\u00edcia, tem relev\u00e2ncia regional. Obviamente as principais atra\u00e7\u00f5es s\u00e3o relacionadas \u00e0 igreja cat\u00f3lica, mas tamb\u00e9m relacionadas \u00e0 arte, arquitetura e hist\u00f3ria."
            }
        ]
    },
    "ubc0xw": {
        "title": "novo membro",
        "selftext": "Oi, sou novo aqui, o que \u00e9 permitido e n\u00e3o, para postar relativo a viagens !! obrigado",
        "num_comments": 0
    },
    "tq5f7a": {
        "title": "Vai viajar sozinha? Mulheres d\u00e3o dicas de seguran\u00e7a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "\ud83d\udc4f estou planejando minha primeira viagem internacional e irei sozinha. Confesso que estou um pouco apreensiva mas vou me jogar nesse mund\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "sy75l8": {
        "title": "Vila Gal\u00e9 - Angra dos Reis",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "siw25f": {
        "title": "Que programas/podcasts seguem?",
        "selftext": "Quais s\u00e3o os programas de tv, canais do YouTube ou podcasts que veem/ouvem regularmente sobre viagens?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Mundo sem fim"
            }
        ]
    },
    "sigr69": {
        "title": "Quantos pa\u00edses voc\u00eas j\u00e1 visitaram?",
        "selftext": "Essa semana viralizou no Instagram um \"desafio\" pra falar em quantos pa\u00edses a pessoa j\u00e1 pisou. Fiquei bastante surpresa de ver que a maioria dos meus amigos e conhecidos conhecem bem poucos pa\u00edses, a grande maioria conhece de 2-3 e os que gostam mais de viajar conhecem ~10.\n\nFiquei curiosa pra saber sobre o pessoal desse grupo tamb\u00e9m.\n\nEu: visitei 45 pa\u00edses e semana que vem adiciono +1, mas j\u00e1 pisei em 48 se contar as escalas em Doha, Dubai e Cidade do Panama, infelizmente n\u00e3o tive tempo de sair do aeroporto para explorar essas cidades.",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Apenas 2. E acho super dif\u00edcil achar algu\u00e9m que tenha passado por tantos pa\u00edses quanto voc\u00ea."
            },
            {
                "body": "Op, poderia listar esses pa\u00edses na ordem cronol\u00f3gica  que voc\u00ea foi? Fiquei muito curioso para saber quais s\u00e3o."
            },
            {
                "body": "45 ? WTF\n\nConhe\u00e7o 7"
            },
            {
                "body": "45?? Que massa. E eu achando meus 30 destinos muito... rsrs felizmente j\u00e1 consegui visitar todos os continentes e algumas ilhas famosas, como Fiji, Galapagos, Canarias, Hawaii... tudo no modo economico e planejado! rsrs\n\nps: o que achou e onde na Austr\u00e1lia??"
            }
        ]
    },
    "s1bjsl": {
        "title": "Viagem de carro de 2h sem carro. Vale a pena alugar uma Van?",
        "selftext": "Vou sair de f\u00e9rias no final do ano com minha fam\u00edlia. Leia-se esposa e 3 filhos pequenos. Ser\u00e1 que vale mais a pena pegar uma Van alugada?",
        "num_comments": 0
    },
    "rq3k7o": {
        "title": "Informa\u00e7\u00f5es sobre vistos e crit\u00e9rios para viagens internacionais",
        "selftext": "**Para quem quer viajar para fora do Brasil:**\n\nTodo\u00a0pa\u00eds utiliza diferentes crit\u00e9rios e exig\u00eancias para a entrada e perman\u00eancia de estrangeiros em seus territ\u00f3rios, e os requisitos exigidos podem variar a depender do objetivo da viagem.  Cidad\u00e3os brasileiros que desejam obter quaisquer outras  informa\u00e7\u00f5es\u00a0sobre\u00a0vistos para viajar a outros pa\u00edses devem contatar  diretamente as Representa\u00e7\u00f5es Consulares (Embaixada ou Consulado)  daqueles pa\u00edses. [Consulte uma lista de contatos aqui.](https://www.gov.br/mre/pt-br/assuntos/representacoes/estrangeiras-no-brasil)\n\n**Para quem est\u00e1 fora e quer vir para o Brasil:**\n\n\\- [Requisitos para a entrada de brasileiros e estrangeiros no Brasil](https://www.gov.br/mre/pt-br/assuntos/portal-consular/alertas%20e%20noticias/alertas/entrada-de-brasileiros-e-estrangeiros-no-brasil)",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 usamos as informa\u00e7\u00f5es. E s\u00e3o bem completas para uma consulta inicial."
            }
        ]
    },
    "a0ulpg": {
        "title": "Vai viajar para Tail\u00e2ndia? Aproveite para fazer passeios com elefantes!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9t92ri": {
        "title": "Clube Hurb: conhe\u00e7a o programa de afiliados que garante renda extra!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea est\u00e1 ganhando boa comiss\u00f5es com o Club?"
            }
        ]
    },
    "9ssvy0": {
        "title": "Calcule o melhor momento para sair de f\u00e9rias",
        "selftext": "Pessoal achei uma ferramenta para nos ajudar a achar o melhor momento pra sair de f\u00e9rias. Usei na minha \u00faltima viagem pra aproveitar o m\u00e1ximo poss\u00edvel haha\n\n&#x200B;\n\n[Folga Extra](https://www.folgaextra.com)",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito bom"
            },
            {
                "body": "Genial!"
            }
        ]
    },
    "9qz1zk": {
        "title": "Descubra 7 atra\u00e7\u00f5es para curtir a noitada carioca na Lapa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9pijqh": {
        "title": "Surfrider Foundation Europe defende os Oceanos no Parlamento Europeu",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9p023g": {
        "title": "Splendid morning at Furnas Lagoon - Azores .",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9j81u5": {
        "title": "5 lugares baratos para viajar em SP",
        "selftext": "Procurando [lugares baratos para viajar em SP](https://www.mochileiros.com/blog/lugares-baratos-para-viajar-em-sp)? Nessa lista selecionamos destinos cl\u00e1ssicos conhecidos pelos bons mochileiros de plant\u00e3o e tamb\u00e9m alguns passeios ainda pouco conhecidos.",
        "num_comments": 0
    },
    "9ijau0": {
        "title": "Aprenda como economizar dinheiro para a viagem de fim de ano",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9hm7qn": {
        "title": "Sea of mountains! Minas Gerais - Brazil",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9ftbce": {
        "title": "Descubra agora 5 dos melhores Resorts do Brasil para aproveitar as f\u00e9rias",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9ewx69": {
        "title": "Conhe\u00e7a o trabalho de Franck Bohbot, um fot\u00f3grafo de espa\u00e7os culturais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9cmf0q": {
        "title": "O que voc\u00ea n\u00e3o viu de Bonito \u2013 confira os principais pontos tur\u00edsticos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "99p24d": {
        "title": "Campos do Jord\u00e3o - Roteiro completo de viagem - Dia 2",
        "selftext": " \n\n**01. PEDRA DO BA\u00da E BAUZINHO** \\- Montanha localizada na cidade de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed (ao lado de Campos do Jord\u00e3o). Faz parte da Serra da Mantiqueira. S\u00e3o 2 pedras, maior e menor, uma ao lado da outra. H\u00e1 algumas trilhas para quem gosta deste tipo de passeio, da mais f\u00e1cil a mais dif\u00edcil.\u00a0\n\n[\\#Dicas](https://estelavtnal.wixsite.com/eternanoiva/blog-1/search/posts?query=%23Dicas): A trilha mais f\u00e1cil e mais curta \u00e9 a do Bauzinho. Foi essa que fizemos, apesar de ser f\u00e1cil e curta, requer subir em pedras e desn\u00edveis. Ficamos bastante tempo l\u00e1, curtimos a vista que \u00e9 encantadora. O Pedro chegou a fazer parte da trilha m\u00e9dia chegando quase na base da Pedra do Ba\u00fa, n\u00e3o completou porque eu n\u00e3o conseguia acompanh\u00e1-lo. A trilha m\u00e9dia \u00e9 a da \u201cAna Chata\u201d e h\u00e1 2 trilhas mais dif\u00edceis na sequ\u00eancia, com acesso ao topo da Pedra do Ba\u00fa. H\u00e1 trechos que s\u00e3o necess\u00e1rios equipamentos de seguran\u00e7a e acompanhamento profissional, al\u00e9m do acesso se dar somente por escalada. H\u00e1 pain\u00e9is explicativos no in\u00edcio das trilhas no estacionamento, mas n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m dando informa\u00e7\u00f5es. Necess\u00e1rio se informar e se preparar antes de ir, caso seja o desejo se aventurar mais radicalmente. Como \u00faltima dica, indico chegar cedo, melhor para estacionar e mais tranquilo para caminhar na trilha. Chegamos 9h da manh\u00e3 e foi um hor\u00e1rio perfeito. Fomos embora 12h e o local j\u00e1 estava bem lotado, inclusive de carros. \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/mji50wr4hvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=a4b93003789b49d59d0571aa46cad381e5230249\n\nhttps://preview.redd.it/arjndor4hvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=1bf7031738cc9f528149e94e8202206750eafd3d\n\nhttps://preview.redd.it/m1uaowr4hvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=a6f8b2a4e4f5a2fcc13e9af5f899ba733a496214\n\n&#x200B;\n\n **02. RESTAURANTE DOM JO\u00c3O** \u2013 Como me apaixonei pelo centrinho de Campos, n\u00e3o foi dif\u00edcil voltar l\u00e1 todas as vezes que pudemos durante a viagem para tirar o maior proveito poss\u00edvel dos restaurantes do bairro! A localiza\u00e7\u00e3o do Dom Jo\u00e3o \u00e9 excelente, quase na entrada do burburinho, ainda na parte onde circulam carros, na Rua Macedo Soares (uma das principais de Campos). Restaurante simples e pequeno, mais intimista, mas muito agrad\u00e1vel, com diversas op\u00e7\u00f5es no card\u00e1pio e um custo menor do que a maioria dos restaurantes pr\u00f3ximos, o que trouxe um excelente custo benef\u00edcio. Eu degustei um rondelli 4 queijos (com muito molho branco, mais do que o necess\u00e1rio), mas estava delicioso, e o Pedro tomou um caldo verde no p\u00e3o italiano, \u00f3timo segundo ele tamb\u00e9m. \n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/s38jm489hvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=eefc41de29a36797abce0a0273d1462d8d04199b\n\nhttps://preview.redd.it/h59qsc89hvh11.jpg?width=5120&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=e0483b66cd21ed171e940fd77b8c75d88b55dcfe\n\n&#x200B;\n\n \n\n**03. BOSQUE DO SIL\u00caNCIO** \u2013 \u00c9 um parque para pr\u00e1tica de arvorismo, tirolesa, trilhas e outras atividades f\u00edsicas. Por\u00e9m, lotado em alta temporada e vale a pena se tirar um per\u00edodo todo para se dispor a esperar fila/senha.\u00a0 \n\n[\\#Dicas](https://estelavtnal.wixsite.com/eternanoiva/blog-1/search/posts?query=%23Dicas): N\u00f3s t\u00ednhamos interesse na tirolesa, por\u00e9m n\u00e3o conseguimos hor\u00e1rio no dia que fomos. Passeamos um pouco por l\u00e1 e \u00e9 um parque bonito, mas simples e n\u00e3o muito grande. H\u00e1 uma cafeteria, com queijos e cheesecake, s\u00f3 n\u00e3o fomos l\u00e1 porque hav\u00edamos acabado de almo\u00e7ar, mas deve ser bom, estava lotado. Haviam muitas crian\u00e7as, acho que \u00e9 mais interessante para quem vai com os pequenos, e o estacionamento/entrada no parque s\u00e3o gratuitos. Apenas as atividades s\u00e3o pagas. Em casal/adultos, para trilhas e paisagens, o Horto \u00e9 mais indicado.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/fpuz0fndhvh11.jpg?width=3071&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=f617eed95421ba7c05c65e3d1f4454b93acf4b77\n\nhttps://preview.redd.it/h3f01lndhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=9f2db2276ff1086b26b3577142b66d22311f8c36\n\n&#x200B;\n\n \n\n**04. PICO DE ITAPEVA** \u2013 Coloquei este local no roteiro, eu j\u00e1 conhecia em visita passada a Campos (anos atr\u00e1s). Fica em Pindamonhangaba, s\u00f3 a subida de carro j\u00e1 \u00e9 bem bonita, o caminho pelo qual passa. Tem a vista de 15 cidades do Vale do Para\u00edba / Serra da Mantiqueira. S\u00e3o 2.300m de altitude. O pico tamb\u00e9m abriga transmissores UHF e VHF, devido altitude. Por\u00e9m, no dia que visitei, o port\u00e3o ao ponto mais alto estava fechado e as pessoas estavam parando na estrada para ver e tirar fotos, que foi o mesmo que fizemos. Conseguimos observar um bal\u00e3o inclusive. Descobri depois, pela internet, que este acesso \u2013 ao ponto mais alto \u2013 realmente foi fechado e constru\u00edram um parque, com entrada cobrada. Chegamos a ver a entrada do parque na estrada, antes de chegar no topo, mas n\u00e3o entramos. Ficamos apenas com a vista do topo da estrada mesmo. No caminho, retornando, paramos um pouco tamb\u00e9m pr\u00f3ximo a um lago, um local muito bonito para fotos.\u00a0 \n\n[\\#Dicas](https://estelavtnal.wixsite.com/eternanoiva/blog-1/search/posts?query=%23Dicas): se for planejar este local em seu roteiro, n\u00e3o perca tempo subindo at\u00e9 o topo e pesquise sobre o parque. Nossa visita rendeu uns 10 a 15 minutos, pelo menos valeram algumas lindas fotos. \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/dom70wahhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2c461744e5c488459d36a92bc12e9dc37a23d819\n\nhttps://preview.redd.it/gme94n9hhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=305cf87b5ed2320349643e0e862bc5f3e8544e9f\n\nhttps://preview.redd.it/ni7hl1bhhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2e9d69281c2de9644e6b98dee44cec8fe5b06e15\n\n&#x200B;\n\n \n\n**05. MOSTEIRO DE S\u00c3O JO\u00c3O \u2013 MONJAS BENEDITINAS** \u2013 Um mosteiro de monjas, com uma capela e amplo espa\u00e7o muito lindo. N\u00e3o \u00e9 um ponto tur\u00edstico propriamente, mas um templo que recebe visita\u00e7\u00e3o. H\u00e1 tamb\u00e9m, no espa\u00e7o externo, uma lojinha, com lembrancinhas artesanais, feitas pelas monjas. Fica super pr\u00f3ximo do Pal\u00e1cio Boa Vista, e tem estacionamento gratuito. \n\n[\\#Dicas](https://estelavtnal.wixsite.com/eternanoiva/blog-1/search/posts?query=%23Dicas): respeitar o sil\u00eancio no local. Vale para conhecer o jardim e ouvir o canto gregoriano que acontece diariamente as 17h45. N\u00f3s ficamos para o canto, e a experi\u00eancia foi incr\u00edvel. A apresenta\u00e7\u00e3o durou cerca de meia hora. Aqui, pe\u00e7o licen\u00e7a para uma opini\u00e3o bem pessoal: n\u00e3o sou cat\u00f3lica, mas sempre entro em igrejas e outros templos religiosos, abertos a p\u00fablico. Sou admiradora de arquitetura, arte, hist\u00f3ria e cultura. Para mim, foi muito enriquecedor observar o modo de vida das monjas \u2013 na lojinha e dentro da capela \u2013 e ouvir o canto, em sua maioria, cantado em latim. N\u00e3o \u00e9 algo que podemos admirar todo dia, foi diferente, emocionante, bonito, tocante. A m\u00fasica j\u00e1 \u00e9 algo que toca a alma, ainda mais em um lugar assim, onde se prega o bem, independente do que se acredita ou deixa de acreditar. Foi uma experi\u00eancia cultural, antes de religiosa, e foi deslumbrante, a melhor parte do nosso segundo dia de viagem, fechando com chave de ouro o roteiro diurno.\u00a0\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/lhikunnkhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=a2c7562bff039682961ea681ae726815b8674687\n\nhttps://preview.redd.it/jkqocfokhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=5e6c76a83d0a9611a000104acd5e4edc8ab1e01b\n\nhttps://preview.redd.it/avulcnnkhvh11.jpg?width=2890&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=de0c3c10b10f2d4e344f96b7b3707ae1dd73e5d0\n\n&#x200B;\n\n \n\n**06. RESTAURANTE LA GALIA** \u2013 Pesquisei boas recomenda\u00e7\u00f5es desse restaurante na internet, como sendo um dos melhores foundues de Campos do Jord\u00e3o. Como fomos em temporada de inverno, n\u00e3o pod\u00edamos deixar de degustar um bom foundue e a escolha foi certeira.\u00a0 \n\n[\\#Dicas](https://estelavtnal.wixsite.com/eternanoiva/blog-1/search/posts?query=%23Dicas): quisemos muito ter a experi\u00eancia completa, com sobremesa, e consumir os foundues de queijo e chocolate, por\u00e9m ficamos com receio de satisfazermos demais com os 2, al\u00e9m de pagar caro por eles. O restaurante sugeriu a meia por\u00e7\u00e3o e serviu muit\u00edssimo bem para 2 pessoas as meias por\u00e7\u00f5es de queijo e chocolate. O vinho caiu muito bem junto tamb\u00e9m. O restaurante tem um clima e decora\u00e7\u00e3o super rom\u00e2nticos, que combinou muito com o pedido e a ocasi\u00e3o, para n\u00f3s que est\u00e1vamos em casal. Foi uma noite inesquec\u00edvel, de um dia perfeito, nos sentimos literalmente em lua-de-mel neste local. Foi uma noite agradabil\u00edssima e deliciosa, os foundues estavam muito saborosos. Um pequeno contratempo apenas, quando recebemos a conta, fomos cobrados por um couvert art\u00edstico, que n\u00e3o vimos nem ouvimos e provavelmente havia algu\u00e9m fazendo alguma apresenta\u00e7\u00e3o em outra parte do restaurante, diferente de onde est\u00e1vamos. Ao sinalizarmos isso, foi retirado da conta e tudo OK, sem maiores problemas. Ainda recomendo 100% o lugar, pois foi tudo excelente!\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/sey13n7ohvh11.jpg?width=3072&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=380e1c7c2f5138edb5a98032f2ba5cfd22b9ad79\n\nhttps://preview.redd.it/2bdpcg7ohvh11.jpg?width=3200&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=56faa00027b6c5fcbe99a34c4fc78ff05062c3ad\n\n&#x200B;\n\n **07. CAPIVARI \u00c0 NOITE** \u2013 Ap\u00f3s o mais que delicioso jantar, com foundue, num restaurante super rom\u00e2ntico em Capivari, claro que fomos andar no point de Campos, ainda no clima de romantismo. Esse lugar \u00e9 t\u00e3o lindo e mesmo lotado de gente \u2013 devido alta temporada \u2013 e mesmo no frio, \u00e9 t\u00e3o gostoso passear aqui. A decora\u00e7\u00e3o noturna \u00e9 um encanto e andamos em todas as ruazinhas do burburinho de pedestres. Pode-se observar os restaurantes cheios, barzinhos com m\u00fasica ao vivo, agito, paisagem bonita! Tem lojinhas de lembrancinhas, roupas de inverno, muito tricot, emp\u00f3rios, doces, queijos, vinhos, doces, chocolates, e at\u00e9 barraquinha de vinho quente tem! Tudo isso em meio aos famosos telhados super inclinados, luzes e flores! \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/1077netrhvh11.jpg?width=3072&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=13c695122700c29307d8cda83e7d2b7124b0dc11\n\nhttps://preview.redd.it/4rcy11trhvh11.jpg?width=4096&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c90bc8d0954ac8497a19d4851557f0f0cc271c89\n\nhttps://preview.redd.it/ylxvg4trhvh11.jpg?width=3200&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=bcb863d7477d4a1b6f41b4f76d7af4c592a0afce",
        "num_comments": 0
    },
    "99o2ai": {
        "title": "Reveja o olhar acutilante de Paul Bowles sobre T\u00e2nger e Marrocos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "9837lz": {
        "title": "Como solucionar problemas com companhias a\u00e9reas e hot\u00e9is",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "948oil": {
        "title": "Come From Away: um musical sobre o triunfo da humanidade face ao \u00f3dio",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "92bmoh": {
        "title": "Descubra agora 5 locais para obter excelentes fotos de Lisboa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "8woywm": {
        "title": "O que Fazer em Capit\u00f3lio MG?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Quem aqui j\u00e1 foi pra Capit\u00f3lio MG? O que acharam? foram em todos estes lugares do v\u00eddeo?"
            }
        ]
    },
    "8wkfk5": {
        "title": "Descubra 6 livrarias para visitar em viagem pela Am\u00e9rica do Norte, Centro ou Sul",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "8w3gt9": {
        "title": "O que h\u00e1 para ver na cidade de Amarante em Portugal? Descubra aqui!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "8t238v": {
        "title": "Conhe\u00e7a agora o roteiro das principais festas e romarias portuguesas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "7wo02x": {
        "title": "Viajar sem cart\u00e3o de cidad\u00e3o",
        "selftext": "Ol\u00e1, conhe\u00e7o uma pessoa que vai viajar amanh\u00e3, domingo, e hoje, s\u00e1bado, perdeu o cart\u00e3o de cidad\u00e3o. A viagem \u00e9 para a Hungria (pa\u00eds do espa\u00e7o Shengen). J\u00e1 algu\u00e9m passou pelo mesmo? Sabem como \u00e9 que ela pode viajar? Obrigado.",
        "num_comments": 0
    },
    "7mluu7": {
        "title": "J\u00e1 teve problema em converter moeda durante a viagem?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "7imady": {
        "title": "Po\u00e7o Inici\u00e1tico da Quinta da Regaleira",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "7ds4z5": {
        "title": "Praia de Ita\u00fanas . Passeio pela Vila de Ita\u00fanas e vistas a\u00e9reas da Vila e da Praia de Ita\u00fanas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "7deieh": {
        "title": "Guriri beach S\u00e3o Mateus ES Brazil Guriri Island",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Guriri beach S\u00e3o Mateus ES Brazil   Guriri Island\nGuiriri Island Guriri Beach S\u00e3o Mateus ES - Beaches warm water and fine sand with no pollution. Good infrastructure of B & Bs, hotels and restaurants"
            }
        ]
    },
    "4dasc1": {
        "title": "Peniche",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "viagem entre Peniche e portim\u00e3o"
            }
        ]
    }
}